{"segments": [{"start": 1.201, "end": 9.466, "text": " Gracias por invitarnos a este encuentro, a compartirlo con ustedes, pero quiero empezar...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2279620874969429, "is_candidate": true}, {"start": 11.03, "end": 29.889, "text": " Compartiendo lo que sentimos, reci\u00e9n habl\u00e1bamos con Nicol\u00e1s que sentimos un orgullo enorme de estos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del PTS Tucum\u00e1n, de aquellos que d\u00eda a d\u00eda militan con nosotros, aunque a\u00fan no sean parte de nuestra organizaci\u00f3n, porque es enorme lo que se vio ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2086956986511812, "is_candidate": true}, {"start": 29.889, "end": 34.433, "text": "Es enorme, la verdad est\u00e1n en todas las luchas de la organizaci\u00f3n desde abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26112047305982355, "is_candidate": true}, {"start": 35.294, "end": 39.978, "text": " y queremos decirle que sentimos un orgullo enorme de lo que ustedes est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3305959184135058, "is_candidate": true}, {"start": 39.978, "end": 53.769, "text": "Sabemos que no es una provincia f\u00e1cil, pero la verdad es que la fuerza que han demostrado hoy los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras docentes, muy bueno lo que preguntaban si pueden vivir con un salario de un docente, nuestro compa\u00f1ero Alejandro Vilca,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1969851254541939, "is_candidate": true}, {"start": 54.309, "end": 62.253, "text": " un diputado en Jujuy, le pregunt\u00f3 a Mansur en la cara cuando Mansur vino al Congreso, le dijo, \u00bfusted puede vivir con una m\u00ednima, Mansur?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3005610521961254, "is_candidate": true}, {"start": 62.253, "end": 71.558, "text": "Cr\u00ed, cr\u00ed, miraba para arriba, no sab\u00eda d\u00f3nde meterse, d\u00f3nde meterse, porque est\u00e1n acostumbrados a que los traten bien, a que todos son cordiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21559512932139369, "is_candidate": true}, {"start": 71.558, "end": 76.501, "text": "Bueno, y Vilca se fue ah\u00ed al hueso y no sab\u00eda qu\u00e9 contestarle, la lucha", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18164720983334226, "is_candidate": true}, {"start": 77.361, "end": 82.865, "text": " de esta juventud incre\u00edble, los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que tenemos en la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27382798732316627, "is_candidate": true}, {"start": 82.865, "end": 89.089, "text": "La lucha de las mujeres, Alejandra, es tambi\u00e9n una referente de esa lucha en esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21558283826724878, "is_candidate": true}, {"start": 89.089, "end": 105.24, "text": "La lucha de la salud, ac\u00e1 con el compa\u00f1ero y con todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que subieron al escenario, la verdad que es un ejemplo lo que est\u00e1n haciendo ante esa persecuci\u00f3n, cuando Mansura, Shetling, los ponen como ejemplo de modelos de salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23164751420484175, "is_candidate": true}, {"start": 105.24, "end": 106.981, "text": "Eso es lo que vemos nosotros all\u00e1 en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4144837925566426, "is_candidate": true}, {"start": 107.601, "end": 123.875, "text": " que ustedes denuncien eso, m\u00e1ndennos videos, compa\u00f1eros, m\u00e1ndennos videos contando lo que son ac\u00e1 que nosotros lo difundimos, van a ayudar a muchos compa\u00f1eros y a compa\u00f1eras a sacarse la venda, porque all\u00e1 los venden como progresistas casi a estos tipos y ustedes lo conocen, ustedes saben qui\u00e9nes son.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25465677777447526, "is_candidate": true}, {"start": 126.509, "end": 130.81, "text": " \u00bfManeja la Comisi\u00f3n de Salud en el Senado ante la de Diputado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2722419223678868, "is_candidate": true}, {"start": 130.81, "end": 133.971, "text": "Hablan como que son un ejemplo de vacuna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3435885461228372, "is_candidate": true}, {"start": 133.971, "end": 140.413, "text": "Bueno, cuenten lo que pasa ac\u00e1, cuenten las condiciones que est\u00e1n los m\u00e9dicos, las enfermeras en esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24962756217138338, "is_candidate": true}, {"start": 140.413, "end": 153.557, "text": "La verdad es que es muy importante todo lo que escuchamos ac\u00e1, lo que compartimos y se los quer\u00edamos decir porque es muy bueno lo que estamos construyendo en esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22542480880572502, "is_candidate": true}, {"start": 154.617, "end": 160.12, "text": " Y lo ligaba tambi\u00e9n, recordaba, porque hoy con Nicol\u00e1s fuimos a la escuelita de Famay\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915683611417461, "is_candidate": true}, {"start": 160.12, "end": 178.528, "text": "Hac\u00eda mucho tiempo que ten\u00edamos ganas de conocer ese lugar, ese centro clandestino, porque Rodolfo Walsh ten\u00eda una frase que a m\u00ed siempre me gusta citar porque me parece de una lucidez enorme, \u00e9l dec\u00eda que las clases dominantes siempre han procurado que los trabajadores no tengan historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2296373905626532, "is_candidate": true}, {"start": 180.009, "end": 181.93, "text": " que los trabajadores no tengan historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35172620066648097, "is_candidate": true}, {"start": 181.93, "end": 185.472, "text": "Y para eso lleg\u00f3 la dictadura militar en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26249035233030504, "is_candidate": true}, {"start": 185.472, "end": 196.859, "text": "Ese es el rol que cumplieron los Busi, los Videla, quebraron una enorme experiencia de lucha y organizaci\u00f3n de la clase trabajadora, de unidad obrero estudiantil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3262365976449255, "is_candidate": true}, {"start": 197.199, "end": 216.651, "text": " y Tucum\u00e1n es el gran ejemplo de eso, el gran ejemplo de que trabajadores y estudiantes juntos son imparables, de que las mujeres como Hilda Molina pueden ponerse al frente y organizar el apoyo a las luchas de los obreros que ante el cierre de los ingenios se levantaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2543492267448172, "is_candidate": true}, {"start": 217.051, "end": 229.057, "text": " Bueno, esa es la historia de Tucum\u00e1n, la historia que a nosotros nos emociona, la historia que estudiaba yo y le contaba a Nico que cuando iba a la facultad estudiaba esas cosas y me emocionaba y quer\u00eda saber m\u00e1s y ped\u00eda libros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2666574670042109, "is_candidate": true}, {"start": 229.057, "end": 235.761, "text": "Y ten\u00eda un jefe en mi laburo, en el banco hipotecario, yo era trabajadora bancaria, que era de Santa Luc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27704938595696504, "is_candidate": true}, {"start": 235.761, "end": 241.844, "text": "Su familia eran trabajadores en el ingenio Santa Luc\u00eda y me dec\u00edan, yo te voy a dar unos libros, te voy a contar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21183712470322258, "is_candidate": true}, {"start": 241.844, "end": 243.285, "text": "Pero todo casi por abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5069292050172669, "is_candidate": false}, {"start": 244.125, "end": 258.878, "text": " Porque esa historia se perdi\u00f3, esa historia no se conoce, porque han intentado borrarla de la memoria de la clase trabajadora y es parte de la historia de la clase trabajadora de Tucum\u00e1n, pero es parte de la historia de la clase trabajadora de nuestro pa\u00eds y de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.258185572078257, "is_candidate": true}, {"start": 258.878, "end": 267.826, "text": "Y por eso la escuela de Famaill\u00e1, hoy le pregunt\u00e1bamos cu\u00e1ntas personas pasaron por all\u00ed, 2.000 en un a\u00f1o, 2.000 en el a\u00f1o 75.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2972781853985317, "is_candidate": true}, {"start": 272.122, "end": 275.424, "text": " Y de esas personas les pregunt\u00e1bamos, \u00bfy cu\u00e1ntos eran obreros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32391198507991203, "is_candidate": true}, {"start": 275.424, "end": 278.285, "text": "75% de obreros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4160280264047963, "is_candidate": true}, {"start": 278.285, "end": 288.65, "text": "A eso vino el operativo Independencia, que no fue la dictadura militar, fue el gobierno peronista de Mar\u00eda Estela Mart\u00ednez Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3256104406739222, "is_candidate": true}, {"start": 288.65, "end": 289.671, "text": "Bajo ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6502529359199255, "is_candidate": false}, {"start": 291.152, "end": 302.599, "text": " Con esos funcionarios, algunos de los cuales todav\u00eda andan dando vueltas como Rucauf, los Cafiero, que lo quieren poner a don Antonio Cafiero como un modelo de democracia, \u00bfles parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3097563301566073, "is_candidate": true}, {"start": 302.599, "end": 304.56, "text": "Ustedes tienen mucho para contar de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3383883804608092, "is_candidate": true}, {"start": 304.56, "end": 318.629, "text": "Montaron el operativo Independencia, ve\u00edamos las fotos de c\u00f3mo hac\u00edan las conferencias de prensa, importantes periodistas se paraban ah\u00ed a metros de las celdas donde estaban secuestrados los compa\u00f1eros detenidos desaparecidos, toda una generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2739650231849663, "is_candidate": true}, {"start": 319.966, "end": 329.345, "text": " Y ese es el quiebre hist\u00f3rico que quisieron producir, que produjeron con la dictadura militar, con torturas, con desapariciones, con apropiaci\u00f3n de beb\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20555774281657713, "is_candidate": true}, {"start": 330.606, "end": 332.127, "text": " Eso es lo que ellos hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45303444850724495, "is_candidate": true}, {"start": 332.127, "end": 349.935, "text": "Por eso es tan importante poner en pie una fuerza de izquierda en Tucum\u00e1n que diga con nosotros no pudieron, nosotros vamos a recuperar esas tradiciones y vamos a sacar las lecciones para que la pr\u00f3xima vez que la clase trabajadora se una con los estudiantes, se ponga de pie, pueda triunfar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32399103389224226, "is_candidate": true}, {"start": 349.935, "end": 352.456, "text": "Ese, compa\u00f1eros, es el desaf\u00edo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5456876685482441, "is_candidate": false}, {"start": 352.456, "end": 356.498, "text": "Ese es el homenaje a los 30.000 detenidos desaparecidos que le queremos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.564558470792778, "is_candidate": false}, {"start": 356.938, "end": 361.804, "text": " con esta militancia para que la pr\u00f3xima vez podamos vencer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4580028867253374, "is_candidate": true}, {"start": 361.804, "end": 368.752, "text": "Creo que en eso estamos y hoy nos quedamos, despu\u00e9s vamos a publicar alg\u00fan material en nuestras redes, lo van a poder ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3198112688593274, "is_candidate": true}, {"start": 368.752, "end": 375.54, "text": "Pero la verdad es que estuvimos muy, muy emocionados porque yo que soy desde hace muchos a\u00f1os abogada a las causas de lesa humanidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35972710939566366, "is_candidate": true}, {"start": 376.997, "end": 381.022, "text": " muchos a\u00f1os, much\u00edsimo ya, porque la pelea es dura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29014163414753424, "is_candidate": true}, {"start": 381.022, "end": 394.176, "text": "Sabemos lo que cuesta ir contra los civiles y hoy tambi\u00e9n si uno estudia la experiencia de la escuelita de Famailla, no solo que fue un gobierno constitucional y que hubo gente que desde el peronismo firm\u00f3 los decretos de aniquilaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25779306796913626, "is_candidate": true}, {"start": 395.208, "end": 414.672, "text": " de exterminar, con la excusa de exterminar a la guerrilla, fueron por toda la clase trabajadora, por esos militantes, por supuesto, pero siguieron a los ingenios, los buscaban en los ca\u00f1abelares, ten\u00edan que escaparse por ah\u00ed para que no los persiguieran, organizaban la solidaridad, las ollas populares para poder comer en su lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2514695681023382, "is_candidate": true}, {"start": 414.672, "end": 416.813, "text": "Todo eso vinieron a desarticular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3465230296964156, "is_candidate": true}, {"start": 416.813, "end": 422.454, "text": "Y nosotros les dec\u00eda que en los juicios, cuando empez\u00f3 este proceso de juicio, hab\u00eda una discusi\u00f3n sobre qu\u00e9 \u00edbamos a decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2986208838326292, "is_candidate": true}, {"start": 423.474, "end": 435.304, "text": " Algunos dec\u00edan que eran simples v\u00edctimas, eran todos v\u00edctimas, la dictadura vino, te agarraba en una agenda y te llevaba, borraba la historia de lucha, borraba la historia de esos trabajadores y trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23154391716482714, "is_candidate": true}, {"start": 435.304, "end": 437.146, "text": "Otros dec\u00edan que eran subversivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3998305473910523, "is_candidate": true}, {"start": 437.146, "end": 439.408, "text": "Bueno, hab\u00eda muchos relatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31143436506049527, "is_candidate": true}, {"start": 439.408, "end": 441.71, "text": "Nosotros dijimos fue un genocidio de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4665335786426871, "is_candidate": true}, {"start": 442.31, "end": 444.111, "text": " fue un genocidio de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3410379412844663, "is_candidate": true}, {"start": 444.111, "end": 470.186, "text": "Y aqu\u00ed en Tucum\u00e1n se demuestra, y por eso este 24 de marzo, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, tenemos que salir a la calle y tenemos que ir a reivindicar a esos 30.000 detenidos desaparecidos, a esos trabajadores y estudiantes que protagonizaron los tucumanazos en esta provincia, y decirles que por ustedes, en homenaje a su lucha, nosotros vamos a hacer todo lo posible, como les dec\u00eda, para que la pr\u00f3xima vez el camino nos conduzca al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28598625367932096, "is_candidate": true}, {"start": 470.546, "end": 481.819, "text": " para que gobiernen definitivamente los trabajadores y las trabajadoras y se terminen de una vez por todas en la historia de la humanidad los genocidios que vienen a exterminar esas experiencias de lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26278231130065555, "is_candidate": true}, {"start": 481.819, "end": 487.826, "text": "Ese es el compromiso que nosotros asumimos hoy y que en esa visita que nos conmovi\u00f3 hasta los huesos porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36171690311456284, "is_candidate": true}, {"start": 488.987, "end": 499.995, "text": " Me encontr\u00e9 con el hermano de una querida compa\u00f1era, uno se va encontrando y entrelazando muchas historias, pero tambi\u00e9n redobla su compromiso militante, porque no queremos que eso pase nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29761995866659396, "is_candidate": true}, {"start": 499.995, "end": 505.339, "text": "Y que para que eso pase nunca m\u00e1s, deben gobernar los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36891879601560074, "is_candidate": true}, {"start": 505.339, "end": 516.267, "text": "No tenemos que ser la columna vertebral de nadie, tenemos que poner en pie el socialismo para que la clase trabajadora sea la cabeza de una nueva sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3273288727948843, "is_candidate": true}, {"start": 516.267, "end": 517.468, "text": "Ese es nuestro compromiso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5107955598274596, "is_candidate": false}, {"start": 517.868, "end": 523.535, "text": " y lo queremos ratificar aqu\u00ed en esta provincia de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603573168515395, "is_candidate": true}, {"start": 523.535, "end": 533.628, "text": "Porque compa\u00f1eros, nosotros lo dec\u00eda Nico, siempre decimos gobernaron todos, en la Argentina ya gobernaron todos, ya no hay m\u00e1s mentiras, ya no hay m\u00e1s excusas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2532289197921862, "is_candidate": true}, {"start": 533.628, "end": 535.79, "text": "Gobernaron las distintas variantes del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3564151580887551, "is_candidate": true}, {"start": 536.75, "end": 549.703, "text": " Gobernaron los radicales, gobernaron los liberales con Menem, con Macri, gobernaron los aliados de Milley, ustedes tambi\u00e9n dan cuenta de eso, Busi ya gobern\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22064895955907327, "is_candidate": true}, {"start": 550.771, "end": 556.695, "text": " gobern\u00f3 la dictadura, gobern\u00f3 luego en el 90 y pico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2400971886543708, "is_candidate": true}, {"start": 556.695, "end": 556.715, "text": "94.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 556.715, "end": 563.038, "text": "A todos los conocemos y ahora lo quieren presentar a mi ley como algo nuevo, rebelde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24617406300210043, "is_candidate": true}, {"start": 563.038, "end": 566.18, "text": "\u00bfUstedes se creen que porque uno se despeina es rebelde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28006085780985834, "is_candidate": true}, {"start": 566.18, "end": 568.222, "text": "Que se compre un peine, pero rebelde no es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4000051879157366, "is_candidate": true}, {"start": 569.528, "end": 590.981, "text": " es lo m\u00e1s rancio, lo m\u00e1s conservador y aliado a los genocidas, tienen que contarlo, ustedes los conocen, tienen que sacar a la luz, los j\u00f3venes tienen un desaf\u00edo ah\u00ed enorme, cu\u00e9ntenle a todos los pibes del pa\u00eds que no se pueden creer el verso de mi ley, no se lo pueden creer, torturadores, violadores de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, abusadores,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25061060522675205, "is_candidate": true}, {"start": 592.401, "end": 595.282, "text": " \u00bfEso es lo que le proponen a la juventud?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40320431115787936, "is_candidate": true}, {"start": 595.282, "end": 607.126, "text": "Gobernaron todo, despu\u00e9s se asombran y dicen, no, pero la juventud est\u00e1 muy apol\u00edtica, la juventud no cree en nada, no creen en nada y se preocupan y hacen encuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26587302299878235, "is_candidate": true}, {"start": 607.126, "end": 609.227, "text": "\u00bfY qu\u00e9 creen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4968211718912353, "is_candidate": true}, {"start": 609.227, "end": 612.048, "text": "\u00bfQue crean en algo con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3611572713308149, "is_candidate": true}, {"start": 612.048, "end": 618.41, "text": "30 a\u00f1os gobernando el peronismo la provincia de Tucum\u00e1n, te sal\u00eds de las 4 avenidas y la pobreza espanta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23896037913309542, "is_candidate": true}, {"start": 619.662, "end": 623.586, "text": " \u00bfC\u00f3mo viven los trabajadores y trabajadoras de espanta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3657425566837448, "is_candidate": true}, {"start": 623.586, "end": 631.575, "text": "Y despu\u00e9s se asombran, y los j\u00f3venes no s\u00e9 por qu\u00e9 quieren votar a este, al otro, porque es un desastre lo que han hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2576590991489447, "is_candidate": true}, {"start": 632.679, "end": 659.118, "text": " porque de la dictadura para ac\u00e1 no tocaron ninguna de las bases estructurales que dej\u00f3 la dictadura, no tocaron el cierre de ingenio, no tocaron la ley de entidades financieras que permite que los bancos hagan grandes fortunas en nuestro pa\u00eds, no tocaron las leyes que le dan todo tipo de concesiones a la iglesia, que tambi\u00e9n vos lo mencionabas, al rev\u00e9s, la refuerza a la iglesia cat\u00f3lica, le agregaron las iglesias de manjer, que se van aliando con todo tipo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23049444573082734, "is_candidate": true}, {"start": 660.413, "end": 667.541, "text": " de sectores oscurantistas y reaccionarios, entonces que no se asombren tanto, que no se asombren tanto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29983092583935567, "is_candidate": true}, {"start": 667.541, "end": 676.011, "text": "Y nosotros tenemos claro qu\u00e9 es lo que pasa, porque ya sus ideas no enamoran, d\u00edganme qu\u00e9 pol\u00edtico tradicional puede enamorar con sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24136553113898884, "is_candidate": true}, {"start": 676.892, "end": 681.194, "text": " Como no pueden enamorar con sus ideas, te invitan a votar contra el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3093256159549015, "is_candidate": true}, {"start": 681.194, "end": 683.795, "text": "Y as\u00ed venimos haciendo un mont\u00f3n de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4117226929521983, "is_candidate": true}, {"start": 683.795, "end": 685.656, "text": "Vot\u00e1 Alberto contra Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3399607128632529, "is_candidate": true}, {"start": 685.656, "end": 689.298, "text": "Antes era Macri para terminar con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3300173587216054, "is_candidate": true}, {"start": 689.298, "end": 690.939, "text": "Contra, contra, contra, contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3880573023540743, "is_candidate": true}, {"start": 692.222, "end": 705.235, "text": " Y como no tienen nada que proponer, porque ya se los conoce, porque hace 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales que vienen gobernando, te dicen vot\u00e1 contra este, el otro contra este y vot\u00e1 el menos malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18727896871266247, "is_candidate": true}, {"start": 705.235, "end": 707.457, "text": "Lo que Alejandra dec\u00eda, el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3144857402271446, "is_candidate": true}, {"start": 707.457, "end": 711.541, "text": "Vot\u00e1 el menos malo, mir\u00e1 que el otro es peor, mir\u00e1 que si no gana la derecha, nos dicen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30252124922145074, "is_candidate": true}, {"start": 713.635, "end": 721.536, "text": " Mir\u00e1 que para que no gane la derecha, frase textual, te ten\u00e9s que comer alg\u00fan sapo, pero ac\u00e1 en Tucum\u00e1n te ten\u00e9s que comer un dinosaurio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27619154073474106, "is_candidate": true}, {"start": 721.536, "end": 726.137, "text": "Comerse a Manzuria es un poquito m\u00e1s que comerse un sapo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3261831678463195, "is_candidate": true}, {"start": 726.137, "end": 731.698, "text": "Te ten\u00e9s que tragar un mastodonte grandote, grandote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38334127657675754, "is_candidate": true}, {"start": 731.698, "end": 734.479, "text": "Tenemos un desaf\u00edo enorme, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37413542377717945, "is_candidate": true}, {"start": 734.479, "end": 739.199, "text": "Ah, no le hagan el juego a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4494431750497152, "is_candidate": true}, {"start": 739.199, "end": 741.22, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4510062955610532, "is_candidate": true}, {"start": 741.22, "end": 741.78, "text": "Maza le da 600.000,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7310350250402855, "is_candidate": false}, {"start": 744.173, "end": 752.22, "text": " millones de pesos a lo m\u00e1s concentrado del agronegocio con el d\u00f3lar soja, porque qu\u00e9, si no viene Macri y le da m\u00e1s, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.277607009578141, "is_candidate": true}, {"start": 752.22, "end": 756.043, "text": "\u00bfHace el ajuste al frente de todo para que no lo haga el Macrismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32264860767663817, "is_candidate": true}, {"start": 756.043, "end": 758.245, "text": "\u00bfEso ser\u00eda no hacerle el juego a la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3324872113395938, "is_candidate": true}, {"start": 758.245, "end": 760.587, "text": "El juego a la derecha se lo hace el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46880394448302776, "is_candidate": true}, {"start": 760.587, "end": 764.149, "text": "Si este gobierno ajusta igual que los otros, son todos m\u00e1s o menos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29744220086385875, "is_candidate": true}, {"start": 765.385, "end": 775.896, "text": " Entonces me parece que vamos a un desaf\u00edo y a una discusi\u00f3n muy, muy grande, compa\u00f1eros, muy, muy grande, porque varios compa\u00f1eros dijeron, y me gusta mucho, la salida es por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2500212079826365, "is_candidate": true}, {"start": 775.896, "end": 780.22, "text": "Tenemos que salir a discutir eso, qu\u00e9 significa que la salida es por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3900387367684095, "is_candidate": true}, {"start": 780.22, "end": 783.543, "text": "La salida es por izquierda quiere decir que nos tenemos que organizar desde abajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3786024491957276, "is_candidate": true}, {"start": 784.164, "end": 800.989, "text": " qu\u00e9 es con lucha y organizaci\u00f3n, qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo los trabajadores de la salud, qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo los docentes, eso es que la salida es por izquierda, que no pod\u00e9s confiar en ninguno de los pol\u00edticos tradicionales y en eso que vienen y te dicen yo desde arriba te lo voy a arreglar, es f\u00e1cil, yo arreglo la inflaci\u00f3n en dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26911101611009103, "is_candidate": true}, {"start": 800.989, "end": 803.09, "text": "Basta, basta de mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5948092234230309, "is_candidate": false}, {"start": 804.31, "end": 811.596, "text": " es autoorganiz\u00e1ndonos, es tomando nuestras manos esa pelea, esa quiere decir que la salida es por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3035099010714222, "is_candidate": true}, {"start": 811.596, "end": 822.785, "text": "Y nosotros, nosotras, tenemos ese desaf\u00edo, tenemos ese desaf\u00edo, los que estamos sentados en esta mesa tenemos ese desaf\u00edo, que es ser la voz de todas esas peleas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3234200218208487, "is_candidate": true}, {"start": 823.806, "end": 837.985, "text": " Por eso, compa\u00f1eros, Nicol\u00e1s les comentaba hoy, bueno, lo reitero, que hoy estamos realizando ayer, hoy y algunos compa\u00f1eros ma\u00f1ana, asambleas en todo el pa\u00eds para discutir esto, para discutir tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18592942112826183, "is_candidate": true}, {"start": 840.268, "end": 847.431, "text": " \u00bfCu\u00e1les son los mejores compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que entendemos tienen que llevar esa voz adelante y dar esta pelea en las pr\u00f3ximas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2621538688632321, "is_candidate": true}, {"start": 847.431, "end": 857.815, "text": "Porque las elecciones es un momento que te permiten discutir con muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, porque te dicen a qui\u00e9n vas a votar y mir\u00e1, no s\u00e9, vienen los otros y te dicen no, votame a m\u00ed porque el otro es peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2346854048409427, "is_candidate": true}, {"start": 857.815, "end": 863.657, "text": "Entonces eso se nos permite a nosotros salir a discutir con decenas de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras y explicarles esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32887845569685403, "is_candidate": true}, {"start": 863.657, "end": 864.678, "text": "Te ten\u00e9s que organizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5676764175026202, "is_candidate": false}, {"start": 865.718, "end": 871.321, "text": " Ten\u00e9s que escuchar lo que te dicen, ten\u00e9s que combatir las ideas de lo que te dicen que en mi ley es una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.297663406025215, "is_candidate": true}, {"start": 871.321, "end": 877.744, "text": "Vos sab\u00e9s que hace 30 a\u00f1os que gobierno el peronismo, cont\u00e1selo a tus amigos, a tus compa\u00f1eros de laburo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24422254429715085, "is_candidate": true}, {"start": 877.744, "end": 879.024, "text": "Tenemos ese desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4443956553452222, "is_candidate": true}, {"start": 879.024, "end": 885.627, "text": "Y en estas asambleas nosotros estamos discutiendo qui\u00e9nes son los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que nos van a representar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30077024009008124, "is_candidate": true}, {"start": 885.627, "end": 894.752, "text": "En mi caso me han propuesto, y obviamente ustedes tambi\u00e9n as\u00ed lo hacen, pueden considerarlo en esta asamblea, en este encuentro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18548179904155226, "is_candidate": true}, {"start": 895.552, "end": 924.876, "text": " para que represente a nuestro partido, al PTS en el Frente de Izquierda Unidad, encabezando la f\u00f3rmula presidencial, a la par que nuestro compa\u00f1ero Alejandro Vilca asume en el mismo momento el desaf\u00edo de pelear en la provincia de Jujuy por dar una alternativa tambi\u00e9n en una provincia donde han pasado peronistas radicales y sigue sumida la m\u00e1xima pobreza, la precarizaci\u00f3n, y hoy se ha convertido en una presa deseada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20351014275194668, "is_candidate": true}, {"start": 925.436, "end": 928.64, "text": " de Estados Unidos porque tienen litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33754301908803397, "is_candidate": true}, {"start": 928.64, "end": 945.34, "text": "Entonces eso de tener un bien natural com\u00fan que permitir\u00eda incluso pensar una transici\u00f3n energ\u00e9tica con respeto a las comunidades originarias, se transforma en un castigo para las poblaciones porque sufren el sasqueo, porque sufren la contaminaci\u00f3n de las aguas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2561098177246145, "is_candidate": true}, {"start": 945.7, "end": 950.921, "text": " porque qu\u00e9 importa c\u00f3mo sacamos el litio, vamos, contaminamos todo y nos llevamos todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29036834563063263, "is_candidate": true}, {"start": 950.921, "end": 970.967, "text": "Bueno, Alejandro tiene ese enorme desaf\u00edo hoy, por eso, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, lo que les comentaba Nicol\u00e1s, que nosotros queremos proponer que la f\u00f3rmula presidencial que vamos a poner a consideraci\u00f3n del resto de las organizaciones del Frente de Izquierda, Nicol\u00e1s, me acompa\u00f1e en esa f\u00f3rmula, Nico, que ha sido dos veces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2516138814500728, "is_candidate": true}, {"start": 971.087, "end": 974.529, "text": " es candidato a presidente dando una gran pelea en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27675561912205127, "is_candidate": true}, {"start": 974.529, "end": 987.235, "text": "Yo le hago un chiste, no lo cuente, le digo que es medio Mick Jagger porque donde vas, en cualquier lugar del pa\u00eds que vas, a Nicol\u00e1s lo conocen, ayer ac\u00e1 en la peatonada le dec\u00eda, Nicol\u00e1s, Nicol\u00e1s, resuelvan esto, no vamos para m\u00e1s, la gente le pide a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30289475338088634, "is_candidate": true}, {"start": 988.115, "end": 1005.995, "text": " porque lo ven como un referente, porque lo ven distinto, porque lo ven que no tiene nada que ver con la dirigencia pol\u00edtica tradicional, porque saben que nosotros cobramos como un docente, que no cobramos esas dietas millonarias que cobran los pol\u00edticos burgueses entre lo que sacan del Congreso, lo que sacan de all\u00e1, lo que sacan de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2764325364764646, "is_candidate": true}, {"start": 1007.532, "end": 1019.304, "text": " y Nicol\u00e1s ha encabezado la lista de diputados de la Provincia de Buenos Aires y por primera vez en la historia la izquierda obtuvo dos bancas en una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23473623983111247, "is_candidate": true}, {"start": 1019.304, "end": 1030.594, "text": "Cuando en la \u00faltima, adem\u00e1s, obtuvimos en los municipios populosos, ustedes vieron que se dice que La Matanza podr\u00eda ser casi una provincia en s\u00ed misma por la cantidad, no s\u00e9 cu\u00e1ntos habitantes tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20297750308536722, "is_candidate": true}, {"start": 1030.594, "end": 1030.715, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8362300994886875, "is_candidate": false}, {"start": 1032.026, "end": 1041.853, "text": " un mill\u00f3n y medio de habitantes tiene solamente un municipio del Gran Buenos Aires y Nicol\u00e1s obtuvo, encabezando esa lista, el 10% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24800294098445008, "is_candidate": true}, {"start": 1041.853, "end": 1045.576, "text": "Hoy tenemos concejales, hoy la izquierda tiene por primera vez una voz distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.262561520146707, "is_candidate": true}, {"start": 1045.576, "end": 1054.863, "text": "Yo el otro d\u00eda hablaba con alguien de un municipio del Gran Buenos Aires y me dice, no, porque antes nosotros arregl\u00e1bamos las cosas de otra manera, pero ahora est\u00e1 la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2849841620601752, "is_candidate": true}, {"start": 1056.404, "end": 1072.619, "text": " Pero ahora est\u00e1 a la izquierda, entonces con toda esa fuerza, con ese reconocimiento a las luchas en las que ha participado Nicol\u00e1s, en las que hemos participado juntos, tenemos el honor de que Patricia Bullrich nos haya hecho 5 causas penales por defender los derechos de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2315928325930955, "is_candidate": true}, {"start": 1072.619, "end": 1074.541, "text": "14 toneladas de piedra, dice que tiramos, 14.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42620927931541785, "is_candidate": true}, {"start": 1074.541, "end": 1081.047, "text": "Las cont\u00f3, Patricia las cont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3562989325473833, "is_candidate": true}, {"start": 1081.047, "end": 1082.328, "text": "Una pir\u00e1mide de Egipto completa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6567492461698912, "is_candidate": false}, {"start": 1082.988, "end": 1089.412, "text": " Pero es verdad que estuvimos ah\u00ed, es verdad que estuvimos en esa plaza y nos armaron algunas causitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2951169049133273, "is_candidate": true}, {"start": 1089.412, "end": 1103.842, "text": "Pero por toda esa referencia, ni que hablar de la lucha de Lear, poni\u00e9ndose adelante todas esas peleas, nosotros creemos y queremos poner a consideraci\u00f3n del frente de izquierda como hac\u00edan hechos otras fuerzas, ha hecho el Partido Obrero, ha hecho el MST, queremos poner", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2805109666416695, "is_candidate": true}, {"start": 1104.282, "end": 1130.754, "text": " a consideraci\u00f3n cu\u00e1l nos parece a nosotros que ser\u00eda una f\u00f3rmula para llegar a las mujeres, para llegar a la juventud, para llegar a esos trabajadores, para llegar a todos esos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que hoy no ven alternativa, que desde el r\u00e9gimen se les dice todo el tiempo de los medios de comunicaci\u00f3n, de los partidos tradicionales, que s\u00f3lo te queda un lado u otro de la grieta, que todos los candidatos que ten\u00e9s para elegir son de derecha, porque no s\u00f3lo son de derecha Millet y Esper,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20017281989970837, "is_candidate": true}, {"start": 1131.394, "end": 1135.677, "text": " Los de Juntos por el Cambio, que bueno, s\u00ed, lo son, claramente lo son.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40595292894664825, "is_candidate": true}, {"start": 1135.677, "end": 1143.023, "text": "El tema es que el peronismo, el frente de todo, cada vez m\u00e1s, va adoptando todos los dogmas neoliberales de los otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30122687939509607, "is_candidate": true}, {"start": 1143.023, "end": 1149.488, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la pol\u00edtica de masa del d\u00f3lar soja, el d\u00f3lar lim\u00f3n, el d\u00f3lar vino tinto, el d\u00f3lar no s\u00e9 cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2391985788112727, "is_candidate": true}, {"start": 1149.488, "end": 1158.395, "text": "Es lo que dec\u00eda el macrismo, que si vos le das mucho a los de arriba, eso con el tiempo derrama y va a generar trabajo y vamos a estar mejor los de abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25526617524100503, "is_candidate": true}, {"start": 1158.975, "end": 1168.02, "text": " pero parece que nunca el derrame es para adentro, el derrame es para afuera porque se la fugan, se enriquecen ellos y el pueblo trabajador cada vez vive peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3407278260377804, "is_candidate": true}, {"start": 1168.02, "end": 1171.902, "text": "Entonces han ido adoptando cada una de esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200767706991785, "is_candidate": true}, {"start": 1171.902, "end": 1186.149, "text": "Nosotros tenemos un desaf\u00edo enorme en estas elecciones y bueno, por eso quer\u00edamos proponer que me acompa\u00f1e Nicol\u00e1s y estamos aqu\u00ed en Tucum\u00e1n con ese objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21402433074834526, "is_candidate": true}, {"start": 1187.168, "end": 1198.692, "text": " Pero una cosita m\u00e1s, porque hay otros, y ahora voy a Tucum\u00e1n espec\u00edficamente, pero lo quer\u00eda mencionar hablando con Alejandra, que le dec\u00eda, \u00bfy qui\u00e9nes son los candidatos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23239065979105733, "is_candidate": true}, {"start": 1198.692, "end": 1201.173, "text": "Ac\u00e1 tambi\u00e9n est\u00e1 Libres del Sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4525487293806897, "is_candidate": true}, {"start": 1201.173, "end": 1204.354, "text": "Y yo he tenido una mala experiencia y se los digo sinceramente y lo quiero contar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849894511178411, "is_candidate": true}, {"start": 1204.354, "end": 1209.576, "text": "Yo fui diputada nacional con el diputado Mazo, ahora es legislador creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2806052405527705, "is_candidate": true}, {"start": 1209.576, "end": 1212.257, "text": "\u00c9l vot\u00f3 subirle a las mujeres la edad jubilatoria a 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32811915244406953, "is_candidate": true}, {"start": 1213.925, "end": 1219.248, "text": " porque en ese momento cuando era diputado, era del Libre del Sur, estaban aliados a Massa, Massa estaba con Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33008655559318867, "is_candidate": true}, {"start": 1219.248, "end": 1223.87, "text": "S\u00ed, ya s\u00e9, hay que hacer un mapa para entender c\u00f3mo son las alianzas, pero eran todos de derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28369635652433545, "is_candidate": true}, {"start": 1223.87, "end": 1224.931, "text": "Era una alianza de derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43419737244091217, "is_candidate": true}, {"start": 1224.931, "end": 1231.474, "text": "Y votaron la pensi\u00f3n universal que eleva la jubilaci\u00f3n a las mujeres 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30687472701831664, "is_candidate": true}, {"start": 1231.474, "end": 1240.459, "text": "Entonces si quieren alg\u00fan d\u00eda charlamos de esos que van saltando de un lado para el otro, que est\u00e1 bien, vos lo vot\u00e1s hoy, ma\u00f1ana con qui\u00e9n va a estar no ten\u00e9s ni idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19745326480217462, "is_candidate": true}, {"start": 1240.459, "end": 1242.099, "text": "Perd\u00f3n en el par\u00e9ntesis, pero me parec\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4644868094172868, "is_candidate": true}, {"start": 1244.332, "end": 1249.095, "text": " Y las cosas que votan, yo porque fui diputada lo vi, se sentaba tres bancas al lado m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24607754640934, "is_candidate": true}, {"start": 1249.095, "end": 1261.884, "text": "Entonces, ojo, creo que en Tucum\u00e1n tenemos un gran desaf\u00edo con Alejandra, un gran desaf\u00edo con Alejandra, porque es joven, porque es mujer, en una provincia donde el machismo es ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2427184876585744, "is_candidate": true}, {"start": 1261.884, "end": 1263.485, "text": "En esta provincia el machismo es ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4113300233679369, "is_candidate": true}, {"start": 1264.673, "end": 1269.156, "text": " Porque las mujeres no tienen, no hay ni siquiera un cupo elemental de mujeres en las listas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32845810891500127, "is_candidate": true}, {"start": 1269.156, "end": 1275.72, "text": "Yo lo primero, cuando llegamos, lo primero que le pregunt\u00e9, \u00bfc\u00f3mo todos los afiches que hay en la calle son de varones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2879551811881723, "is_candidate": true}, {"start": 1275.72, "end": 1276.881, "text": "Ah, s\u00ed, me dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6401755395077886, "is_candidate": false}, {"start": 1276.881, "end": 1283.445, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 si sos mujer, salvo que est\u00e9s casado con alguien, seas la hija de alguien, no bajas la lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2326462180053699, "is_candidate": true}, {"start": 1283.445, "end": 1283.866, "text": "Es as\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6657794163846033, "is_candidate": false}, {"start": 1285.774, "end": 1292.421, "text": " Bueno, las disidencias, ni pregunto, claro, invisibilizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2551148043724223, "is_candidate": true}, {"start": 1292.421, "end": 1300.208, "text": "Entonces me parece muy importante, muy importante pelear por romper la proscripci\u00f3n, romper la proscripci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28527693233224694, "is_candidate": true}, {"start": 1300.208, "end": 1307.715, "text": "El sistema de acoples que hay en Tucum\u00e1n es un sistema proscriptivo para que ganen los mismos de siempre, as\u00ed lo tenemos que decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2694894618160879, "is_candidate": true}, {"start": 1308.456, "end": 1311.578, "text": " soy repita, soy revivo, me invent\u00e9 una cople.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854562674965032, "is_candidate": true}, {"start": 1311.578, "end": 1327.648, "text": "Es proscripci\u00f3n, no quieren largar la torta, quieren seguir manejando todo ellos y nosotros queremos meter una voz distinta, queremos meter una voz independiente, de ruptura total con las estructuras pol\u00edticas tradicionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26266728963837827, "is_candidate": true}, {"start": 1327.648, "end": 1334.232, "text": "Y por eso, Alejandra, la ten\u00e9s que pelear con todos, yo creo que ac\u00e1 ten\u00e9s la fuerza y todos estos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, los compa\u00f1eros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32269561864412377, "is_candidate": true}, {"start": 1334.992, "end": 1345.598, "text": " de cosechero que ven en vos una esperanza, a m\u00ed me parece muy bien, porque esa banca, si la ocupa Alejandra, va a ser un punto de apoyo para las luchas de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29700661044283583, "is_candidate": true}, {"start": 1345.598, "end": 1355.063, "text": "Nosotros entendemos las bancas como puntos de apoyo, entendemos las campa\u00f1as electorales como un gran lugar desde donde difundir todas y cada una de las peleas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33786092641721066, "is_candidate": true}, {"start": 1355.063, "end": 1358.004, "text": "Nosotros no venimos ac\u00e1 y decimos, votame porque yo voy a ser distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4113955678743625, "is_candidate": true}, {"start": 1358.004, "end": 1361.466, "text": "No, no, no, nosotros nos ponemos a la par en la pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3228676931648786, "is_candidate": true}, {"start": 1361.806, "end": 1376.4, "text": " No estamos por arriba de nadie, estamos a la par y eso es lo que ustedes tienen que hacer con Alejandra, tienen que pelear, tienen que ir a convencer a todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de estudio, de trabajo, para que Alejandra est\u00e9 ah\u00ed y cuente lo que pasa ah\u00ed adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2525673561805536, "is_candidate": true}, {"start": 1376.4, "end": 1381.725, "text": "Cuenten, nos pas\u00f3 en Mendoza, eleg\u00eda a los jueces en forma secreta, nadie lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32432415286121097, "is_candidate": true}, {"start": 1381.725, "end": 1383.787, "text": "\u00bfSaben cu\u00e1ndo lo supo toda la poblaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.462645567204638, "is_candidate": true}, {"start": 1384.813, "end": 1386.935, "text": " cuando lleg\u00f3 el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291071125537975, "is_candidate": false}, {"start": 1386.935, "end": 1397.182, "text": "\u00bfSaben cuando quer\u00edan votar la ley para modificar la ley 7722 que protege el agua contra la mega miner\u00eda contaminante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27589933501417574, "is_candidate": true}, {"start": 1397.182, "end": 1408.19, "text": "Se pusieron de acuerdo todas las salas del peronismo con todos los integrantes del Cambiemos, s\u00f3lo la izquierda dijo ah\u00ed adentro, no, nosotros no votamos esto, lo vamos a ir a contar afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23620836832656034, "is_candidate": true}, {"start": 1409.275, "end": 1422.14, "text": " Claro, salimos afuera y la calle era al rev\u00e9s, en la calle la mayor\u00eda eran los que quer\u00edan proteger la 7722, proteger el agua, se hicieron asambleas, salieron a pelearla y hoy la ley sigue vigente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2621528744629613, "is_candidate": true}, {"start": 1422.14, "end": 1434.324, "text": "Bueno, eso es el Frente de Izquierda, eso es el PTS en el Frente de Izquierda, un comprovincio inquebrantable con la lucha de los trabajadores, de las trabajadoras, de las mujeres, de la juventud y de los jubilados y las jubiladas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2526543654738569, "is_candidate": true}, {"start": 1434.324, "end": 1436.805, "text": "Nosotros no votamos elevarles la edad jubilatoria", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36456112518907624, "is_candidate": true}, {"start": 1437.265, "end": 1440.99, "text": " a las mujeres, que la crisis la pagan los patrones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44158555578204883, "is_candidate": true}, {"start": 1440.99, "end": 1454.845, "text": "Por eso, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, me parece, para ir terminando, que tenemos que poner en pie una voluntad colectiva diferente, tenemos que poner en pie la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2555450199891671, "is_candidate": true}, {"start": 1456.109, "end": 1468.039, "text": " de organizarnos, de luchar y que nuestros candidatos y candidatas surjan de esas luchas, eso es lo que ustedes tienen que discutir, c\u00f3mo arman en Tucum\u00e1n una lista que represente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1987556352560581, "is_candidate": true}, {"start": 1469.292, "end": 1493.157, "text": " Una lista de lujo, dice Nico, una lista de lujo que junto con Alejandra inviten a todos, discutan entre ustedes c\u00f3mo junto con Alejandra pueden expresar todas esas peleas, acompa\u00f1arla en los lugares donde ella tenga que ir a los debates y mostrar que desde los cosecheros hasta las enfermeras, hasta los m\u00e9dicos, estamos apoyando esta alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20437433417282724, "is_candidate": true}, {"start": 1493.157, "end": 1494.238, "text": "Y a veces nos dicen que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4301149200300962, "is_candidate": true}, {"start": 1495.888, "end": 1507.231, "text": " Bueno, yo est\u00e1 bien, la izquierda yo los quiero, a m\u00ed me gusta, son buenos, tienen principios, tienen valores, pero no tienen fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21921089207796407, "is_candidate": true}, {"start": 1507.231, "end": 1522.674, "text": "No, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, nosotros no queremos un aparato fuerte como tiene el PJ de puntero, nosotros lo que queremos es unir nuestra fuerza a la fuerza organizada de los trabajadores y trabajadoras, a la fuerza de los estudiantes, ah\u00ed est\u00e1 nuestra fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17954604418218967, "is_candidate": true}, {"start": 1523.234, "end": 1533.624, "text": " A las mujeres tambi\u00e9n nos dec\u00edan que no ten\u00edan fuerza, tienen todas las iglesias en contra, c\u00f3mo va a ser ley el aborto si, f\u00edjate, est\u00e1 Mansur en Tucum\u00e1n, est\u00e1 fulano, no s\u00e9 qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25259939452319913, "is_candidate": true}, {"start": 1533.624, "end": 1538.188, "text": "Bueno, nos organizamos, salimos a la calle, persistimos y el aborto es ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2463285799464534, "is_candidate": true}, {"start": 1538.188, "end": 1546.896, "text": "Entonces, de c\u00f3mo se organiza la fuerza, nosotros y nosotras sabemos, las mujeres podemos contar c\u00f3mo se organiza la fuerza y ese es el desaf\u00edo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2877553824109055, "is_candidate": true}, {"start": 1546.896, "end": 1548.898, "text": "Claro que hay fuerza, pero hay que organizarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29411673526922333, "is_candidate": true}, {"start": 1549.278, "end": 1568.516, "text": " hay que unir la lucha de los trabajadores de la salud con la lucha docente y para eso hay que pelear contra la burocracia sindical, que se dedica y su \u00fanico objetivo en la vida es desunir, sean de un color, sean del otro, hablen m\u00e1s lindo, el rol de la dirigencia sindical tradicional es dividir a la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21304635060689336, "is_candidate": true}, {"start": 1569.136, "end": 1573.261, "text": " Si nosotros la unimos, esa fuerza es imparable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32055862040099137, "is_candidate": true}, {"start": 1573.261, "end": 1578.226, "text": "Y eso tambi\u00e9n lo tenemos que discutir con los compa\u00f1eros y con las compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2790763699527774, "is_candidate": true}, {"start": 1578.226, "end": 1587.237, "text": "No la quiero hacer mucho m\u00e1s larga, pero creo que con todo lo que se dijo ac\u00e1 se demuestra que en Tucum\u00e1n tambi\u00e9n hay fuerza, que tambi\u00e9n la podemos pelear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2502757926223834, "is_candidate": true}, {"start": 1587.817, "end": 1602.382, "text": " y la recorrida que hicimos con Nico en estos d\u00edas que estamos ac\u00e1, ma\u00f1ana ya nos vamos, demuestra que hay muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que se nos acercan hasta en la calle, como les digo, lo conocen a Nico, se acercan en la calle y te dicen, \u00bfy c\u00f3mo salimos de esta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21128819938620846, "is_candidate": true}, {"start": 1602.382, "end": 1603.742, "text": "\u00bfUstedes qu\u00e9 opinan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40679080564016834, "is_candidate": true}, {"start": 1603.742, "end": 1614.326, "text": "Bueno, tenemos grandes posibilidades de salir a pelearla, este plenario, este encuentro, muestra que hay muchos sectores que la est\u00e1n peleando y nosotros siempre decimos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23995496230521818, "is_candidate": true}, {"start": 1615.146, "end": 1621.068, "text": " Todas estas peleas las damos en la perspectiva de que gobiernen los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2296782338960972, "is_candidate": true}, {"start": 1621.068, "end": 1634.851, "text": "Nosotros no ocultamos nada, nosotros somos orgullosamente socialistas y en eso estamos, pero en ese camino acompa\u00f1amos todas y cada una de las peleas y creemos que tambi\u00e9n la pelea que damos en el terreno electoral", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19562305360886711, "is_candidate": true}, {"start": 1635.331, "end": 1638.574, "text": " es un lugar para difundir esas ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36037016643705266, "is_candidate": true}, {"start": 1638.574, "end": 1645.54, "text": "No dejamos ninguna idea oculta, nosotros no decimos una cosa en campa\u00f1a electoral y otra cuando la campa\u00f1a termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27397246141068754, "is_candidate": true}, {"start": 1645.54, "end": 1654.909, "text": "Por eso los queremos convocar a que se sumen, a que sean parte activa porque se necesita mucha fuerza para dar vuelta todo en este Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2244642113648846, "is_candidate": true}, {"start": 1654.909, "end": 1657.151, "text": "Muchas gracias compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42974384741321536, "is_candidate": true}, {"start": 1657.151, "end": 1659.993, "text": "Gracias porque a pesar del calor estamos todos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5294773429294138, "is_candidate": false}, {"start": 1662.054, "end": 1667.214, "text": " Nico, Alejandra, Juan, les agradecemos en nombre de todos y todas los que estamos en esta mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712165868209699, "is_candidate": true}], "Index": 1764, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "nKZMeRASKIU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nKZMeRASKIU", "title": "Myriam Bregman precandidata a presidenta por el PTS/FIT visit\u00f3 Tucuman", "duration": 1668.0, "view_count": 1802.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}