{"segments": [{"start": 0.369, "end": 11.718, "text": " Esta noche con nosotros Miriam Bregman, que la culparon porque el bloque de izquierda, junto a N\u00e9stor Pitr\u00f3lea y Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, en la C\u00e1mara de Diputados pidieron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8482220371967849, "is_candidate": false}, {"start": 11.718, "end": 17.583, "text": "Y bueno, ya lo comentamos el otro d\u00eda, que Eduardo Madeo le dijo que c\u00f3mo ustedes van a salir a decir eso, que van a ver todos...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8768376918887568, "is_candidate": false}, {"start": 18.263, "end": 20.065, "text": " Pobres o chorros, no s\u00e9 qu\u00e9 van a decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5878152564111152, "is_candidate": false}, {"start": 20.065, "end": 24.428, "text": "Y ahora pobre Pinedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9281406784464372, "is_candidate": false}, {"start": 24.428, "end": 29.513, "text": "Pobre Pinedo, no, la verdad que est\u00e1 muy bien elegido lo que ustedes pusieron porque es bochornoso, es una burla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2619219445509491, "is_candidate": true}, {"start": 29.513, "end": 39.661, "text": "Ayer sali\u00f3 un estudio que dice que solo el 37% de los trabajadores argentinos tienen lo que se considera un empleo en condiciones de normalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2112495870139799, "is_candidate": true}, {"start": 40.482, "end": 45.848, "text": " El resto tiene trabajo precarizado, bajos salarios, distintas formas de subcontrataci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.260388598916244, "is_candidate": true}, {"start": 45.848, "end": 57.34, "text": "Y que el d\u00eda esto, la verdad es que es ofensivo, es ofensivo con las familias trabajadoras, la mitad de las familias trabajadoras de la Argentina cobra menos de 14.000 pesos por mes, una familia completa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22929817646894757, "is_candidate": true}, {"start": 57.901, "end": 61.122, "text": " O sea, la mitad vive con menos de 14.000 pesos por mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33067760029652205, "is_candidate": true}, {"start": 61.122, "end": 68.345, "text": "Y que esta casta pol\u00edtica se reivindique para s\u00ed, se perpet\u00fae para s\u00ed estos privilegios, la verdad es que es ofensivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2122525992981944, "is_candidate": true}, {"start": 68.345, "end": 75.428, "text": "Nosotros tenemos hace 3 a\u00f1os, presentado con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, un proyecto donde proponemos que todo funcionario pol\u00edtico cobre como un docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25007048688065336, "is_candidate": true}, {"start": 75.428, "end": 82.49, "text": "Y mientras tanto eso se discuta, nosotros aportamos a distintas luchas y causas populares el resto de la dieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24825877190435364, "is_candidate": true}, {"start": 82.49, "end": 84.371, "text": "Pero eso lo hacemos mientras tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469742182389361, "is_candidate": true}, {"start": 84.371, "end": 87.212, "text": "Nosotros queremos que todos cobren como un docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3189771721865886, "is_candidate": true}, {"start": 87.312, "end": 98.036, "text": " Bueno, y adem\u00e1s en el momento en que est\u00e1 Leonardo Grosso esta noche aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros, hay un sector muy importante de movimientos sociales que est\u00e1n pidiendo un salario social, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8779550597963116, "is_candidate": false}, {"start": 98.036, "end": 103.838, "text": "Y que justamente se niega no a tratarlo en el Congreso o el gobierno no quiere.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8722887891868074, "is_candidate": false}, {"start": 103.838, "end": 109.821, "text": "Declaraciones de estas son muy hirientes para un sector de la sociedad que realmente no puede sostenerse hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8377618778733456, "is_candidate": false}, {"start": 111.121, "end": 121.19, "text": " El otro d\u00eda un periodista me preguntaba acerca del salario social y la emergencia social que pretendemos declarar, y yo le contaba que este a\u00f1o yo soy de San Mart\u00edn, vivo en San Mart\u00edn y milito en San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0402302579390519, "is_candidate": false}, {"start": 121.19, "end": 123.973, "text": "Este a\u00f1o nosotros abrimos seis merenderos en San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0268080164304048, "is_candidate": false}, {"start": 123.973, "end": 129.258, "text": "Nosotros no abr\u00edamos merenderos y comedores hac\u00eda a\u00f1os, trat\u00e1bamos de cerrarlos, de hecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9515076075415703, "is_candidate": false}, {"start": 129.258, "end": 134.623, "text": "Esta es la situaci\u00f3n, social por abajo y por arriba un tipo como Pinedo, de esa procedencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8653086755830292, "is_candidate": false}, {"start": 134.623, "end": 136.765, "text": "Y recordaba tambi\u00e9n, ve\u00eda a Cavallo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8992404299058131, "is_candidate": false}, {"start": 137.225, "end": 145.55, "text": " mi abuela era pensionada y cobraba 143 pesos, yo me acuerdo, 143 literal, y Cavallo ped\u00eda vivir con 10.000, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9530224059584528, "is_candidate": false}, {"start": 145.55, "end": 148.732, "text": "Esto es lo que termin\u00f3 en el que se vayan todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9760442599342657, "is_candidate": false}, {"start": 148.732, "end": 150.233, "text": "Tomamos los mismos caminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9873984666211177, "is_candidate": false}, {"start": 150.233, "end": 152.074, "text": "Son abismos, Gato, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9560268910641972, "is_candidate": false}, {"start": 152.074, "end": 153.095, "text": "Hola, buenas noches, Berco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0267106179263292, "is_candidate": false}, {"start": 153.095, "end": 158.579, "text": "Te quer\u00eda agregar dos datos para ilustrar estos abismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0477121465410022, "is_candidate": false}, {"start": 158.579, "end": 165.323, "text": "Hace dos semanas se lo empez\u00f3 a ver al viceministro de trabajo en el country donde vive,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9841698305902534, "is_candidate": false}, {"start": 165.863, "end": 167.663, "text": " pilotear su nuevo veh\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0677335631143674, "is_candidate": false}, {"start": 167.663, "end": 170.144, "text": "Su nuevo veh\u00edculo es una Dodge Ram.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0293444895409618, "is_candidate": false}, {"start": 170.144, "end": 172.965, "text": "No s\u00e9 si la conocen, vale 750 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9886506603959746, "is_candidate": false}, {"start": 172.965, "end": 178.206, "text": "Es una nave blindada, 4x4, una cosa absolutamente ostentosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0345077886125171, "is_candidate": false}, {"start": 178.206, "end": 188.228, "text": "Y tambi\u00e9n, un par de semanas atr\u00e1s, un ministro de la provincia de Buenos Aires alquil\u00f3 la casa m\u00e1s fastuosa del country Los Cardales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9858975492545661, "is_candidate": false}, {"start": 189.368, "end": 205.302, "text": " son niveles de vida que en muchos casos, como dec\u00edas, Cavallo, ten\u00edan antes, es cierto, pero que en este contexto, en un contexto en el que, por ejemplo, el viceministro de Trabajo participa de negociaciones por un bono de 2.000 pesos para los trabajadores, bueno, contrastan mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0040901658663086, "is_candidate": false}, {"start": 205.302, "end": 207.384, "text": "Hay dos cuestiones curiosas en el tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9602790309505425, "is_candidate": false}, {"start": 207.384, "end": 211.668, "text": "La primera es que Amadeo vincula directa y estrictamente la honestidad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8707302034121924, "is_candidate": false}, {"start": 212.408, "end": 215.729, "text": " o la \u00e9tica de un funcionario al salario que tiene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9918851152943864, "is_candidate": false}, {"start": 215.729, "end": 217.509, "text": "No es que no hay que robar porque se cobra poco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9209939138039709, "is_candidate": false}, {"start": 217.509, "end": 218.93, "text": "No hay que robar, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9525919825062809, "is_candidate": false}, {"start": 218.93, "end": 221.09, "text": "Esto es el punto principal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9310162069228846, "is_candidate": false}, {"start": 221.09, "end": 241.476, "text": "Y el segundo, que este tipo de cuestiones, como lo que plantea Pinedo, est\u00e1 tambi\u00e9n en la l\u00f3gica de lo que plante\u00f3 Michetti o Fraga en alg\u00fan momento cuando dijeron que hab\u00eda determinados segmentos de la sociedad que merec\u00eda viajar al exterior, comprarse el televisor m\u00e1s caro, tener el tel\u00e9fono m\u00e1s caro, pero que hab\u00eda otros sectores que con los salarios de empleados no pod\u00edan hacer eso y que esa era la fiesta que hab\u00eda que pagar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9144232773972094, "is_candidate": false}, {"start": 241.836, "end": 242.996, "text": " Iv\u00e1n Petrela, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9581748636981487, "is_candidate": false}, {"start": 242.996, "end": 246.537, "text": "\u00bfNo le hace mal este tipo de declaraciones a la propia dirigencia pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9362193688762831, "is_candidate": false}, {"start": 246.537, "end": 248.238, "text": "Buenas noches, Gustavo, gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9997714460949713, "is_candidate": false}, {"start": 248.238, "end": 249.478, "text": "No, por favor, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9369928535837073, "is_candidate": false}, {"start": 249.478, "end": 254.48, "text": "A ver, en primer lugar, d\u00e9jame decir, yo lo conozco mucho a Federico Pinedo, conozco la familia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9007827672854599, "is_candidate": false}, {"start": 254.48, "end": 257.901, "text": "Federico es alguien absolutamente transparente, honesto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.008574453554766, "is_candidate": false}, {"start": 260.044, "end": 267.507, "text": " y que no le vas a encontrar nunca nada extra\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.009527064067141, "is_candidate": false}, {"start": 267.507, "end": 273.27, "text": "Al mismo tiempo, comparto mucho las opiniones que se dieron reci\u00e9n en este programa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9362401921348587, "is_candidate": false}, {"start": 273.27, "end": 284.695, "text": "Creo que todo pol\u00edtico tiene una responsabilidad superior y tiene que ser extremadamente sensible, especialmente cuando el pa\u00eds vive tambi\u00e9n un contexto sensible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9470881471883055, "is_candidate": false}, {"start": 284.695, "end": 285.516, "text": "Estoy totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9417329910250557, "is_candidate": false}, {"start": 285.516, "end": 288.377, "text": "Incluso el proyecto de Miriam, a m\u00ed me parece un proyecto muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9595197105102269, "is_candidate": false}, {"start": 288.677, "end": 292.4, "text": " Hasta el propio presidente lo dijo y en su momento no le hicieron caso al propio presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.934690493218494, "is_candidate": false}, {"start": 292.4, "end": 299.285, "text": "Yo fui legislador dos a\u00f1os y s\u00e9 lo que es el momento del aumento del sueldo cuando uno tiene esa sensibilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9337170875165333, "is_candidate": false}, {"start": 299.285, "end": 304.008, "text": "Y como vos bien dec\u00eds, hasta Mauricio Macri, el presidente, reconoci\u00f3 este hecho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9595745241002764, "is_candidate": false}, {"start": 304.008, "end": 312.014, "text": "Ahora, lo que ven\u00edan diciendo ustedes tambi\u00e9n, me parece central, es muy peligroso abrir una brecha entre la pol\u00edtica y la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9566312060376508, "is_candidate": false}, {"start": 313.158, "end": 313.238, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0396263154378778, "is_candidate": false}, {"start": 313.238, "end": 319.581, "text": "Que haya una distancia enorme que lleva tambi\u00e9n a las grandes crisis de representaci\u00f3n... S\u00ed, pero yo estoy de acuerdo, Iv\u00e1n, con eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9342697849433217, "is_candidate": false}, {"start": 319.581, "end": 326.425, "text": "Por eso yo digo, justamente, soy un defensor de la pol\u00edtica y muchas veces desde la propia pol\u00edtica se tiran un tiro en los pies.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9058133566756905, "is_candidate": false}, {"start": 326.425, "end": 331.327, "text": "Porque con este tipo de declaraciones justifican a los torpes que no quieren la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175615969554011, "is_candidate": false}, {"start": 331.587, "end": 332.888, "text": " Pero es que no estoy en desacuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.009645255700728, "is_candidate": false}, {"start": 332.888, "end": 335.77, "text": "Y adem\u00e1s porque la pol\u00edtica de la Argentina nunca ha hecho un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9588615114470618, "is_candidate": false}, {"start": 335.77, "end": 347.08, "text": "De la misma manera que cre\u00e1s una brecha enorme entre la gente y la pol\u00edtica cuando encontr\u00e1s un secretario de Obras P\u00fablicas guardando millones y millones de d\u00f3lares y euros en un convenio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9817153884826557, "is_candidate": false}, {"start": 347.08, "end": 348.621, "text": "Exactamente, de la misma manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7660704559498924, "is_candidate": false}, {"start": 348.621, "end": 357.808, "text": "O cuando encontr\u00e1s una presidenta con una declaraci\u00f3n jurada en blanco de 4.500.000 d\u00f3lares y despu\u00e9s en la caja fuerte de la hija encontr\u00e1s eso en efectivo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9635972779530296, "is_candidate": false}, {"start": 360.094, "end": 376.643, "text": " Hay una brecha entre la gente y la pol\u00edtica que es real porque venimos de, no una d\u00e9cada, de un par de d\u00e9cadas donde la pol\u00edtica est\u00e1 directamente asociada con la corrupci\u00f3n y por eso, desde el gobierno de Cambiemos, estamos impulsando una profunda reforma pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.931975393799381, "is_candidate": false}, {"start": 377.083, "end": 379.184, "text": " Est\u00e1 bien, pero no llega a esa reforma pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9845715721569707, "is_candidate": false}, {"start": 379.184, "end": 381.605, "text": "Disculpame, Iv\u00e1n, ah\u00ed no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0194004643145782, "is_candidate": false}, {"start": 381.605, "end": 386.126, "text": "Porque la reforma pol\u00edtica que ustedes est\u00e1n impulsando es solamente la boletita y el chip.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9397875107165267, "is_candidate": false}, {"start": 386.126, "end": 388.187, "text": "Ac\u00e1 tendr\u00eda que verse la reforma pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8791596392528316, "is_candidate": false}, {"start": 388.187, "end": 392.749, "text": "Porque con estas declaraciones lo que hacen es defender una casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.860136346949795, "is_candidate": false}, {"start": 392.749, "end": 397.271, "text": "Porque Pinedo, Iv\u00e1n, Pinedo necesita del sueldo del legislador para vivir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8642360223900822, "is_candidate": false}, {"start": 397.271, "end": 401.572, "text": "Pinedo vive su sueldo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0255293348406493, "is_candidate": false}, {"start": 401.572, "end": 402.933, "text": "Pero para cerrar el concepto,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0307941091222879, "is_candidate": false}, {"start": 403.857, "end": 413.144, "text": " porque est\u00e1bamos hablando de la reforma pol\u00edtica, que son las reformas de fondo que hace falta para mejorar la pol\u00edtica, que puede incluir cosas como lo que dijo Miriam antes en el programa, tambi\u00e9n incluso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9291294123475112, "is_candidate": false}, {"start": 413.144, "end": 421.971, "text": "Pero si vos ten\u00e9s, por ejemplo, el fin del reeleccionismo en la provincia de Buenos Aires, que es un paso enorme, donde ustedes se abstuvieron, si mal no recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9813038347065993, "is_candidate": false}, {"start": 421.971, "end": 430.637, "text": "Si vos ten\u00e9s el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica, que es transparente a las decisiones del Estado, donde creo que los partidos de izquierda, si mal no recuerdo, votaron en contra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9649841697326168, "is_candidate": false}, {"start": 430.817, "end": 431.318, "text": " \u00bfQu\u00e9 cosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6848028017884724, "is_candidate": false}, {"start": 431.318, "end": 432.458, "text": "Si vos ten\u00e9s la ley del arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9039203395217839, "is_candidate": false}, {"start": 432.458, "end": 432.899, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8807386443619588, "is_candidate": false}, {"start": 432.899, "end": 433.82, "text": "Si ten\u00e9s la ley del arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8933568994890058, "is_candidate": false}, {"start": 433.82, "end": 440.965, "text": "La ley del arrepentido es una cortina de humo que yo, yo en persona vot\u00e9 en contra porque es la cortina de humo m\u00e1s grande que vi en mi vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28340111766125, "is_candidate": true}, {"start": 440.965, "end": 446.009, "text": "El arrepentido existe para narcotr\u00e1ficos de hace a\u00f1os y el narcotr\u00e1fico no par\u00f3 de crecer en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805663154956438, "is_candidate": true}, {"start": 446.009, "end": 449.912, "text": "El arrepentido existe en lavado de dinero y el lavado de dinero es r\u00e9cord en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3530267452125603, "is_candidate": true}, {"start": 449.912, "end": 452.875, "text": "Entonces yo nunca vi una cortina de humo m\u00e1s grande que la ley del arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3354985909246384, "is_candidate": true}, {"start": 452.875, "end": 453.615, "text": "La ley del arrepentido...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.97720059290349, "is_candidate": false}, {"start": 455.136, "end": 457.838, "text": " Es lo que hace posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8955510688704716, "is_candidate": false}, {"start": 457.838, "end": 461.4, "text": "Nosotros queremos que se averig\u00fce cu\u00e1nto se robaron, que devuelvan la plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34381071491760107, "is_candidate": true}, {"start": 461.4, "end": 466.463, "text": "Todos esos temas que usted dice, no es con la ley de la arrepentida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6111646432779095, "is_candidate": false}, {"start": 466.463, "end": 474.628, "text": "Si me dejan redondear... No, es que la Argentina es una ley que fracas\u00f3, entonces es una gran cortina de humo, porque si investigan la corrupci\u00f3n, creen todos los amigos y los primos del Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30602191977440263, "is_candidate": true}, {"start": 474.628, "end": 476.009, "text": "Yo me voy al punto de vista jur\u00eddico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0862285131273766, "is_candidate": false}, {"start": 476.009, "end": 478.47, "text": "Solamente para cerrar, por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9749240671364777, "is_candidate": false}, {"start": 478.47, "end": 480.351, "text": "No estoy en desacuerdo de nuevo con lo que dice Miriam.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9499900593446632, "is_candidate": false}, {"start": 480.351, "end": 483.934, "text": "Claramente ninguna ley funciona sin voluntad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9703248997310597, "is_candidate": false}, {"start": 484.574, "end": 490.781, "text": " digamos, las leyes que exist\u00edan durante el guillerismo, acabas de resaltarlo, y creci\u00f3 el narcotr\u00e1fico, creci\u00f3 la corrupci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.060066472845194, "is_candidate": false}, {"start": 490.781, "end": 497.65, "text": "Al mismo tiempo, nadie puede negar que la ley del arrepentido en Brasil fue una herramienta fundamental para derrocar a una presidenta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9524547816206312, "is_candidate": false}, {"start": 499.087, "end": 508.599, "text": " para arrojar una presidenta, si lo quer\u00e9s poner en esos t\u00e9rminos, pero tambi\u00e9n para meter en la c\u00e1rcel una enorme cantidad de empresarios que vivieron de la corrupci\u00f3n y la asociaci\u00f3n con el Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9644373869675928, "is_candidate": false}, {"start": 508.599, "end": 511.944, "text": "Tambi\u00e9n sirvi\u00f3 para el impeachment.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9968096930224265, "is_candidate": false}, {"start": 511.944, "end": 517.251, "text": "Para investigar en la Argentina, investiguemos la obra p\u00fablica, yo estoy de acuerdo, me parece...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34257435523764335, "is_candidate": true}, {"start": 517.571, "end": 538.089, "text": " Un poco hip\u00f3crita cuando Cristina Kirchner dice hagamos una auditor\u00eda porque ella fue Presidenta y la podr\u00eda haber hecho durante a\u00f1os la auditor\u00eda, pero que hay que investigar la obra p\u00fablica, hay que investigarla, revist\u00f3 los n\u00fameros de las empresas, que vayan desde L\u00e1zaro B\u00e1ez hasta Calcaterra, porque en la Argentina todos terminaron millonarios, incluida la familia del Presidente Macri, que se enriqueci\u00f3 con la obra p\u00fablica durante la dictadura militar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2563389714636901, "is_candidate": true}, {"start": 543.353, "end": 544.793, "text": " con investigar a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8726158538254034, "is_candidate": false}, {"start": 544.793, "end": 553.816, "text": "Es el eje central de este gobierno y por eso tambi\u00e9n tenemos un proyecto de ley que vamos a estar presentando para transparentar la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9521617018548928, "is_candidate": false}, {"start": 553.816, "end": 555.056, "text": "Ahora, estas son las cosas que nos faltan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0513323337788714, "is_candidate": false}, {"start": 555.056, "end": 555.376, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008840629135255, "is_candidate": false}, {"start": 555.376, "end": 558.557, "text": "En el proyecto... \u00bfContrataciones p\u00fablico-privadas es exactamente lo opuesto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36026545330596327, "is_candidate": true}, {"start": 558.557, "end": 561.098, "text": "Es la ley que piden las empresas transnacionales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.727571830942046, "is_candidate": false}, {"start": 561.098, "end": 561.678, "text": "Esa es otra ley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9264608398572003, "is_candidate": false}, {"start": 561.678, "end": 565.499, "text": "Ah, bueno, porque esa es la que se acaba de votar, es exactamente en el sentido contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28313582290096884, "is_candidate": true}, {"start": 565.499, "end": 568.52, "text": "Es todo para las empresas transnacionales para que se vengan a quedar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3259482089408635, "is_candidate": true}, {"start": 569.04, "end": 570.58, "text": " \u00bfLes van a pagar en d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4522909734855126, "is_candidate": true}, {"start": 570.58, "end": 572.261, "text": "\u00bfLes sacan todo tipo de recursos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.448385256020563, "is_candidate": true}, {"start": 572.261, "end": 575.702, "text": "\u00bfQu\u00e9 trabajador pobre en d\u00f3lares en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9282049907244663, "is_candidate": false}, {"start": 575.702, "end": 578.242, "text": "Son leyes que existen en otras partes del mundo, no estamos inventando las leyes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9770765133541218, "is_candidate": false}, {"start": 578.242, "end": 588.045, "text": "Yo me pregunto, la reforma bonaerense, \u00bfno?, que limit\u00f3 las reelecciones de los intendentes, que fue tan celebrada, \u00bfno podr\u00eda haber limitado, por ejemplo, tambi\u00e9n los sueldos de los intendentes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9967932434570682, "is_candidate": false}, {"start": 588.045, "end": 591.706, "text": "El sueldo de... \u00bfSe fij\u00f3, por ejemplo, el financiamiento de las campa\u00f1as?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001234048938035, "is_candidate": false}, {"start": 591.786, "end": 595.387, "text": " El financiamiento de las campanas es otro esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9915663247641673, "is_candidate": false}, {"start": 595.387, "end": 599.148, "text": "Estamos viendo reci\u00e9n los 10.000 d\u00f3lares que cobraba Cavallo en el 1 a 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9927716365672425, "is_candidate": false}, {"start": 599.148, "end": 601.028, "text": "Si que no hay nada ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.987512728187917, "is_candidate": false}, {"start": 601.028, "end": 603.869, "text": "Claro, hoy no son nada de 10.000 pesos, pero ser\u00edan hoy 150.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9471320740010111, "is_candidate": false}, {"start": 603.869, "end": 612.031, "text": "Bueno, el intendente de Campana se fij\u00f3 en 244.000 pesos mensuales el sueldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0210140244297572, "is_candidate": false}, {"start": 612.031, "end": 614.732, "text": "Es m\u00e1s de lo que cobraba Cavallo en d\u00f3lares en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9820772296913293, "is_candidate": false}, {"start": 614.732, "end": 619.213, "text": "Y cualquier \u00edndice de precio que tomemos aument\u00f3 menos que eso en este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0219393194696738, "is_candidate": false}, {"start": 619.633, "end": 638.099, "text": " Pero la pregunta Alejandro me parece que es al rev\u00e9s, es por qu\u00e9 estos empresarios, los sectores del poder que viven pidiendo ajuste, ajuste a los trabajadores, ajuste a los jubilados, por qu\u00e9 no piden ajustar las dietas de los pol\u00edticos, no ser\u00e1 porque estos pol\u00edticos son los que llevan sus intereses adelante, porque si no se pierde para qu\u00e9 intereses gobiernan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22932218659444936, "is_candidate": true}, {"start": 638.099, "end": 641.12, "text": "A m\u00ed lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.027983428556644, "is_candidate": false}, {"start": 642.121, "end": 663.761, "text": " Iv\u00e1n, y sabes que para tu tranquilidad, porque mandaste reci\u00e9n una chicanita, ac\u00e1 siempre se te escucha y se te respeta mucho, por eso te invitamos, y lamento que gran parte lo est\u00e1 opinando como nosotros, porque a m\u00ed lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n en su momento, c\u00f3mo frente a eso que hasta el propio presidente ese d\u00eda les hab\u00eda pedido,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9032507049131842, "is_candidate": false}, {"start": 664.703, "end": 671.764, "text": " Actuaron corporativamente, dijeron el sueldo es m\u00edo m\u00edo, como la Ferrari en su momento, dijeron el sueldo es m\u00edo m\u00edo m\u00edo, no se toca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8859887015257636, "is_candidate": false}, {"start": 672.722, "end": 676.744, "text": " ni los de Cambiemos le escucharon a su propio l\u00edder en eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.006421748106066, "is_candidate": false}, {"start": 676.744, "end": 687.331, "text": "Entonces, esas son las cuestiones que a la sociedad, creo que todos estamos de acuerdo, le producen un escosor, porque dicen, estos tipos viven siempre y nosotros que no nos alcanza para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9230424781761326, "is_candidate": false}, {"start": 687.331, "end": 694.375, "text": "Sumado por eso, sumado a la pol\u00edtica econ\u00f3mica, porque la verdad es que el despliegue de pol\u00edtica econ\u00f3mica que viene haciendo el gobierno de Cambiemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9227825476346307, "is_candidate": false}, {"start": 694.795, "end": 706.323, "text": " que deja fuera a todo el mundo y que mejora las condiciones del sector privado, que es un sector muy poderoso, pero muy chiquitito, genera o profundiza esta escandalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8730742246986282, "is_candidate": false}, {"start": 706.323, "end": 720.492, "text": "El 2001 no vino solo porque Cavallo dec\u00eda esas cosas, sino porque la mayor\u00eda de la gente se mor\u00eda de hambre, porque vos ten\u00edas que organizar en la barriada los merenderos para que la gente pueda comer, y entonces esa reacci\u00f3n se iba profundizando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883878123478446, "is_candidate": false}, {"start": 720.492, "end": 722.874, "text": "Y hoy ustedes est\u00e1n por esos dos caminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9142421594875301, "is_candidate": false}, {"start": 723.394, "end": 737.583, "text": " Por estas declaraciones de Pinedo, por un lado, por esa defensa corporativa que hacen de la pol\u00edtica y esas reformas decorativas, porque es como dec\u00eda Miriam reci\u00e9n, reforman el papelito, la boletita, pero no el financiamiento de las campa\u00f1as, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8935875164816763, "is_candidate": false}, {"start": 737.583, "end": 748.049, "text": "Y por el otro lado, la pol\u00edtica econ\u00f3mica, porque la verdad, muchachos, que yo me hubiese encantado escuchar a Pinedo ser tan solidario con los muchachos de los sindicatos cuando se estaban discutiendo paritaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.895972369011763, "is_candidate": false}, {"start": 748.049, "end": 749.03, "text": "Hay inflaci\u00f3n, hay...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8905725803037445, "is_candidate": false}, {"start": 749.93, "end": 755.971, "text": " \u00bfTendr\u00eda que haber sido m\u00e1s solidario con los sectores sociales ahora cuando queramos discutir la emergencia social en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866313263580243, "is_candidate": false}, {"start": 755.971, "end": 758.092, "text": "Bueno, ahora seguimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9187949849933487, "is_candidate": false}, {"start": 758.092, "end": 759.112, "text": "Quer\u00edas... Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8154073910271927, "is_candidate": false}, {"start": 759.112, "end": 761.933, "text": "No, iba a agregar un comentario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9081005919230464, "is_candidate": false}, {"start": 761.933, "end": 764.013, "text": "Yo no s\u00e9 qu\u00e9 va a hacer el Senado, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8664385923677257, "is_candidate": false}, {"start": 764.013, "end": 767.594, "text": "Conf\u00edo que van a rever la medida y que lo van a discutir de manera honesta y transparente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0171602752843194, "is_candidate": false}, {"start": 767.594, "end": 770.095, "text": "Pero bueno, eso no lo puedo garantizar, no participo del Senado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9205307242923084, "is_candidate": false}, {"start": 770.095, "end": 772.556, "text": "Pero creo que tengo que decir que...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8955757485852993, "is_candidate": false}, {"start": 774.856, "end": 780.88, "text": " Yo creo que ning\u00fan gobierno ha hecho en tan poco tiempo tanto para cuidar a las personas que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9170457788075687, "is_candidate": false}, {"start": 780.88, "end": 783.322, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son las personas que menos tienen siempre en una sociedad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.91535559438634, "is_candidate": false}, {"start": 783.322, "end": 787.045, "text": "Los m\u00e1s j\u00f3venes, los m\u00e1s chicos y los ancianos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9978953419558115, "is_candidate": false}, {"start": 787.045, "end": 791.468, "text": "Incorporamos este a\u00f1o a un mill\u00f3n de chicos a las asignaciones familiares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9700311664593803, "is_candidate": false}, {"start": 791.468, "end": 797.212, "text": "Hicimos la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica a los jubilados cuando el gobierno anterior, \u00bfqu\u00e9 se hac\u00eda en los casos de los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8992102539907921, "is_candidate": false}, {"start": 797.212, "end": 797.793, "text": "Se apelaba", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0235401603769005, "is_candidate": false}, {"start": 798.453, "end": 800.134, "text": " para que se murieran en el camino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.908731564768597, "is_candidate": false}, {"start": 800.134, "end": 803.977, "text": "A nosotros nos parec\u00eda un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9487897078500467, "is_candidate": false}, {"start": 803.977, "end": 810.601, "text": "La UCA dice tu propio INDEC, que hay un 30% de la gente por debajo de la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8448519531015477, "is_candidate": false}, {"start": 810.601, "end": 814.104, "text": "Eso se resuelve con pol\u00edtica econ\u00f3mica, no con migajas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8401628402189234, "is_candidate": false}, {"start": 814.104, "end": 818.066, "text": "Nuestro INDEC no miente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.961694810571634, "is_candidate": false}, {"start": 818.066, "end": 823.61, "text": "Y la UCA, ya que sacaste el tema, tambi\u00e9n dice que la pobreza en la Argentina aument\u00f3 del a\u00f1o 2011 al 2012,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9482610410619751, "is_candidate": false}, {"start": 825.631, "end": 829.753, "text": " del a\u00f1o 2012 al 2013, del a\u00f1o 2014 al 2015.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9349234310738758, "is_candidate": false}, {"start": 829.753, "end": 838.837, "text": "La pobreza, lamentablemente en la Argentina, es un fracaso de la misma casta pol\u00edtica de la cual hablan ustedes y que viene a cambiar justamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8890769638938554, "is_candidate": false}, {"start": 838.837, "end": 840.298, "text": "Ahora seguimos con el debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8415607234272542, "is_candidate": false}, {"start": 840.298, "end": 841.738, "text": "Sigo con la presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.879534071462716, "is_candidate": false}, {"start": 841.738, "end": 849.562, "text": "Justamente hoy, hablando, lo dec\u00eda al inicio del programa, hubo y se conocieron nuevas suspensiones y tambi\u00e9n despidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8516423703777949, "is_candidate": false}, {"start": 849.562, "end": 852.863, "text": "Hacemos toda la semana un recuento y lamentablemente se han sumado m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026243611702798, "is_candidate": false}, {"start": 852.863, "end": 854.104, "text": "Lo vamos a repasar hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9398243885107557, "is_candidate": false}, {"start": 855.325, "end": 859.088, "text": " en distintas provincias, adem\u00e1s, en el interior de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8972225328687424, "is_candidate": false}, {"start": 859.088, "end": 862.351, "text": "Bueno, Alpargatas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8802426354921831, "is_candidate": false}, {"start": 862.351, "end": 867.956, "text": "Alpargatas que es un emblema de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9027550090603879, "is_candidate": false}, {"start": 867.956, "end": 880.207, "text": "En la f\u00e1brica Alpargatas, 3.600 empleados afectados est\u00e1n suspendidos y despu\u00e9s se les dan vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8851916566357455, "is_candidate": false}, {"start": 880.527, "end": 886.372, "text": " Gato, los empleados de Alpargatas, que depende de una empresa brasile\u00f1a, hacen denim, tela de jean.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0009019157736487, "is_candidate": false}, {"start": 886.372, "end": 892.637, "text": "El denim que no hace Alpargatas, ahora que est\u00e1 cerrada, son jean que no se van a confeccionar despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.978078028254249, "is_candidate": false}, {"start": 892.637, "end": 895.6, "text": "O sea, es una garant\u00eda de que esto va a generar un efecto cascada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9988513900543177, "is_candidate": false}, {"start": 895.6, "end": 896.56, "text": "Es importante notarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001859425714143, "is_candidate": false}, {"start": 896.56, "end": 898.802, "text": "S\u00ed, no, es tremendo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8802352827648798, "is_candidate": false}, {"start": 898.802, "end": 903.947, "text": "En La Rioja tambi\u00e9n se conoci\u00f3 hoy 263 despidos en empresas Hilados y Colortex.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8664107036853819, "is_candidate": false}, {"start": 906.949, "end": 908.79, "text": " Esto tambi\u00e9n producto de la importaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9207614863970728, "is_candidate": false}, {"start": 908.79, "end": 910.152, "text": "La industria textil, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8785086677080868, "is_candidate": false}, {"start": 910.152, "end": 913.955, "text": "Metal\u00fargicos, 8.000 despidos y 20.000 suspensiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9240805504790139, "is_candidate": false}, {"start": 913.955, "end": 923.842, "text": "El quito de aranceles de la computadora dejar\u00eda, est\u00e1n calculando desde el sector, a 3.000 metal\u00fargicos m\u00e1s sin empleo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.873214902900931, "is_candidate": false}, {"start": 923.842, "end": 927.765, "text": "Cuatro qu\u00edmicos despedidos en Quipro, Sociedad An\u00f3nime Campana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140299344607816, "is_candidate": false}, {"start": 927.765, "end": 930.888, "text": "La empresa cerr\u00f3 la planta de Campana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9437254241778716, "is_candidate": false}, {"start": 934.103, "end": 939.624, "text": " 20 trabajadores menos el frigor\u00edfico General Hacha, que recorta empleos con retiros voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8874849823158715, "is_candidate": false}, {"start": 939.624, "end": 945.005, "text": "Se suman a otros que hubo las semanas anteriores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881994933168064, "is_candidate": false}, {"start": 945.005, "end": 953.086, "text": "Y en Tierra del Fuego, 170 nuevos despidos en empresas BGH y el grupo Mirgor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8619872450251509, "is_candidate": false}, {"start": 953.086, "end": 956.787, "text": "Los contratos se venc\u00edan y no fueron renovados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8547849568609515, "is_candidate": false}, {"start": 956.787, "end": 961.768, "text": "Mirgor, dicho sea de paso, fundada por el presidente y su amigo de la infancia, Nicol\u00e1s Caput.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0195590083900905, "is_candidate": false}, {"start": 963.234, "end": 976.978, "text": " Bueno, y hoy tambi\u00e9n se conoci\u00f3 la decisi\u00f3n de la C\u00e1mara Federal, porte\u00f1a, de ratificar el procesamiento de la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8581998856234563, "is_candidate": false}, {"start": 976.978, "end": 979.739, "text": "Dar\u00edo, que sos el hombre entendido en la materia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.866503398762262, "is_candidate": false}, {"start": 979.739, "end": 981.74, "text": "Bueno, 40 fojas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1620149900382133, "is_candidate": false}, {"start": 981.74, "end": 991.543, "text": "Para eso se tomaron cuatro meses, porque hubo un mont\u00f3n de recusaciones, de planteos, y finalmente firmaron dos de los tres jueces, porque uno est\u00e1 de licencia, el doctor Horacio Catani.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0534886883571555, "is_candidate": false}, {"start": 991.543, "end": 992.423, "text": "Si uno lee el fallo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.110337055624602, "is_candidate": false}, {"start": 993.143, "end": 997.49, "text": " De alguna manera ratifica indirectamente lo que dice Claudio Bonadio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0689128753450066, "is_candidate": false}, {"start": 997.49, "end": 1002.359, "text": "Pero no especifica el tipo penal, qu\u00e9 delito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0540094368889896, "is_candidate": false}, {"start": 1002.359, "end": 1004.021, "text": "Habla de una infracci\u00f3n, de que...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0560089422754608, "is_candidate": false}, {"start": 1005.296, "end": 1007.619, "text": " tanto la presidenta... Habla de extralimitarse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.942910691713738, "is_candidate": false}, {"start": 1007.619, "end": 1009.682, "text": "Exactamente, se extralimit\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0436475972101706, "is_candidate": false}, {"start": 1009.682, "end": 1010.723, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 m\u00e1s grave?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0387148810627136, "is_candidate": false}, {"start": 1010.723, "end": 1013.707, "text": "\u00bfUna infracci\u00f3n administrativa o un delito?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1161714732418433, "is_candidate": false}, {"start": 1013.707, "end": 1016.15, "text": "En todo caso... \u00bfPero c\u00f3mo que no pone un delito?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9159264830597129, "is_candidate": false}, {"start": 1016.15, "end": 1018.573, "text": "No califica... No dice que se extralimit\u00f3 en sus funciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9268246430969789, "is_candidate": false}, {"start": 1018.573, "end": 1019.734, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0667283991384944, "is_candidate": false}, {"start": 1019.734, "end": 1024.14, "text": "No pone... He hablado con varios abogados y es raro porque es como...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0156515217519668, "is_candidate": false}, {"start": 1025.179, "end": 1026.46, "text": " \u00bfTe la debo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0066509483431372, "is_candidate": false}, {"start": 1026.46, "end": 1027.7, "text": "Seguimos adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1618302309353803, "is_candidate": false}, {"start": 1027.7, "end": 1029.821, "text": "Despu\u00e9s vemos si en el juicioral hagamos algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9804106491993649, "is_candidate": false}, {"start": 1029.821, "end": 1042.607, "text": "Claro, es como decir, ac\u00e1 hay una decisi\u00f3n, hay que ir contra la expresidenta, la procesamos, sea como sea, para seguir el show, y despu\u00e9s en el juicioral... \u00bfC\u00f3mo se explica que la C\u00e1mara Federal pueda tener un fallo tan endeble?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8465308902456821, "is_candidate": false}, {"start": 1042.947, "end": 1047.608, "text": " Hace mucho tiempo que en esa sala la justicia sali\u00f3 por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0918958186800505, "is_candidate": false}, {"start": 1047.608, "end": 1051.269, "text": "Hay mucha presi\u00f3n de los grupos period\u00edsticos hegem\u00f3nicos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0149776707391127, "is_candidate": false}, {"start": 1051.269, "end": 1063.992, "text": "Vaya a leer algunos diarios para saber los adelantos medi\u00e1ticos, las presiones, las adelantadas operaciones que abr\u00eda la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n por la causa de la denuncia de Nisman, para darse cuenta que los fallos no tienen mucho de jur\u00eddico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0381147329503317, "is_candidate": false}, {"start": 1063.992, "end": 1065.493, "text": "Lo puede leer cualquiera, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0921881900694803, "is_candidate": false}, {"start": 1065.493, "end": 1069.534, "text": "Estamos hablando de d\u00f3lar futuro, una decisi\u00f3n de pol\u00edtica econ\u00f3mica, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1050780572542456, "is_candidate": false}, {"start": 1070.214, "end": 1075.82, "text": " El juez, en la causa, cuando Strussenegger le pregunta, \u00bfpodemos liquidar esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0437666599781477, "is_candidate": false}, {"start": 1075.82, "end": 1081.767, "text": "\u00c9l contesta, \u00bfc\u00f3mo no van a poder si es parte de una decisi\u00f3n de un gobierno de pol\u00edtica econ\u00f3mica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.041954310609123, "is_candidate": false}, {"start": 1081.767, "end": 1090.016, "text": "Entonces, hay que tener en cuenta algo, quisieron darle cuerda a Bonadio, porque qu\u00e9 pasar\u00eda si ahora a Bonadio le revocaban.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0129029147236002, "is_candidate": false}, {"start": 1090.934, "end": 1092.595, "text": " el procesamiento de Cristina Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0779152894006514, "is_candidate": false}, {"start": 1092.595, "end": 1095.077, "text": "Lo iba a debilitar en otras causas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0497252279266334, "is_candidate": false}, {"start": 1095.077, "end": 1100.1, "text": "Bueno, est\u00e1 la que est\u00e1 buscando por todos los medios Bonadio de traici\u00f3n a la patria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8867436411679467, "is_candidate": false}, {"start": 1100.1, "end": 1100.601, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0770519834092054, "is_candidate": false}, {"start": 1100.601, "end": 1105.424, "text": "Y no nos olvidemos... Que quieren que caiga justamente la causa Niman tambi\u00e9n en el despacho de Bonadio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8867521502289331, "is_candidate": false}, {"start": 1105.424, "end": 1112.428, "text": "No nos olvidemos, porque lo trataste ac\u00e1, que en el primer momento Bonadio hablaba de jefa de una asociaci\u00f3n il\u00edstica en el d\u00f3lar futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0796252038690808, "is_candidate": false}, {"start": 1112.428, "end": 1114.19, "text": "Despu\u00e9s se habl\u00f3 que le iba a meter presa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.018994423910955, "is_candidate": false}, {"start": 1114.19, "end": 1115.651, "text": "Cuando alguien le dijo, Bonadio,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0313675435068224, "is_candidate": false}, {"start": 1116.371, "end": 1117.633, "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9635087327905694, "is_candidate": false}, {"start": 1117.633, "end": 1119.154, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s pensando hacer?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0858096542472402, "is_candidate": false}, {"start": 1119.154, "end": 1121.137, "text": "Baj\u00f3 a una administraci\u00f3n fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0458332051966845, "is_candidate": false}, {"start": 1121.137, "end": 1128.445, "text": "Y la pregunta es esta, si no hubo dolo, no hubo intenci\u00f3n de da\u00f1ar al erario p\u00fablico, \u00bfde qu\u00e9 delito estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0565511431999486, "is_candidate": false}, {"start": 1128.445, "end": 1132.47, "text": "Ojo, que de aqu\u00ed a un juicio oral hay mucha agua que tiene que correr.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1213810710205099, "is_candidate": false}, {"start": 1133.251, "end": 1143.315, "text": " capaz que no llegue a juicio oral, y ojo, que si llega a juicio oral, que son otros tres jueces, otros fiscales, puede ser el papel\u00f3n hist\u00f3rico m\u00e1s grande de la justicia argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0884250189410778, "is_candidate": false}, {"start": 1143.315, "end": 1151.878, "text": "Ahora, hay una obsesi\u00f3n permanente y hay una agenda medi\u00e1tica indiscutible de cierto sector del periodismo y cierto sector del poder pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8423333915013979, "is_candidate": false}, {"start": 1152.498, "end": 1160.188, "text": " que se lamentan, incluso que salieron a presionar hace dos semanas atr\u00e1s, en conjunto, sobre el gobierno, dici\u00e9ndoles, pero \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8459581197837136, "is_candidate": false}, {"start": 1160.188, "end": 1163.572, "text": "\u00bfUstedes no hacen nada para meter la presa a la expresidenta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9218999579909599, "is_candidate": false}, {"start": 1163.572, "end": 1166.115, "text": "\u00bfY la justicia tambi\u00e9n est\u00e1 en lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0136834762053606, "is_candidate": false}, {"start": 1166.115, "end": 1170.881, "text": "Bueno, a ver, para meter presa a una persona, de acuerdo a nuestra legislaci\u00f3n, ya lo sabe todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1177298365412518, "is_candidate": false}, {"start": 1171.77, "end": 1179.336, "text": " eludir la acci\u00f3n de la justicia mientras dure el proceso, o perturbar la investigaci\u00f3n, qu\u00e9 s\u00e9 yo, apretar alg\u00fan testigo, ocultar documentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1239259578634013, "is_candidate": false}, {"start": 1179.336, "end": 1189.383, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez ha fijado domicilio, est\u00e1 derecho, se ha presentado siempre, y ahora qu\u00e9 documentaci\u00f3n se puede ocultar si le allanaron todo, ya no hay m\u00e1s nada que allanar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.024773634280376, "is_candidate": false}, {"start": 1189.383, "end": 1200.551, "text": "Con lo cual, no hay posibilidades jur\u00eddicas de que Cristina Fern\u00e1ndez vaya a ser detenida antes de un juicio oral, una sentencia condenatoria, que quede firme en calidad de cosas juzgadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0597269698965897, "is_candidate": false}, {"start": 1200.831, "end": 1212.12, "text": " Sin embargo, este run run implica tapar otras cosas, porque si vos te fij\u00e1s, cada tanto, todos los d\u00edas, hay un t\u00edtulo de Cristina Fern\u00e1ndez, que desde el punto de vista jur\u00eddico no es nada, es de rito, es una foja.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.033141770900104, "is_candidate": false}, {"start": 1212.12, "end": 1225.311, "text": "Sin embargo, alg\u00fan colega descubre Cristina esto, por ejemplo, cuando le confirmaron por dos votos a uno el embargo del dinero de Florencia, el t\u00edtulo es, confirman el embargo de Florencia, y es un facho que ya estaba, no iba a cambiar mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0662301532497025, "is_candidate": false}, {"start": 1225.311, "end": 1225.932, "text": "Y otro dato,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9519894123897696, "is_candidate": false}, {"start": 1226.969, "end": 1230.171, "text": " se est\u00e1 embargando a gente antes de ser indagada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.122147394971896, "is_candidate": false}, {"start": 1230.171, "end": 1232.632, "text": "No hay muchos antecedentes en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0486232306308825, "is_candidate": false}, {"start": 1232.632, "end": 1239.835, "text": "Uno cuando se lo cita a declarar, ejerce su derecho de defensa, y cuando se lo procesa, punto dos, embargar sus bienes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0708903070392555, "is_candidate": false}, {"start": 1239.835, "end": 1248.64, "text": "Ac\u00e1 en ese caso, que tiene que ver con el dinero de Cristina, en la causa donde eventualmente est\u00e1 Otesur, los sauces, se le embarg\u00f3 y se inmovilizaron los bienes", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.048256633047444, "is_candidate": false}, {"start": 1249.771, "end": 1251.893, "text": " antes de ser escuchada la persona acusada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0893638070634586, "is_candidate": false}, {"start": 1251.893, "end": 1265.264, "text": "Bueno, esta semana hubo, que vamos a ver qu\u00e9 pasa la semana que viene, pero un funcionario p\u00fablico adelant\u00f3 incluso ya procesamientos sobre una determinada causa fiscal, que es un bochorno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8843103204752149, "is_candidate": false}, {"start": 1265.264, "end": 1268.407, "text": "Un funcionario p\u00fablico adelant\u00f3 procesamientos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9037619140510551, "is_candidate": false}, {"start": 1268.407, "end": 1269.628, "text": "Uno se pregunta c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9283228775659839, "is_candidate": false}, {"start": 1269.628, "end": 1271.149, "text": "\u00bfTrabajan en conjunto con los jueces?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939317567226429, "is_candidate": false}, {"start": 1271.149, "end": 1273.331, "text": "\u00bfSaben lo que un juez ya va a decidir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9049042605855475, "is_candidate": false}, {"start": 1273.331, "end": 1275.333, "text": "Es muy, realmente es muy peligroso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8546313080381641, "is_candidate": false}, {"start": 1276.174, "end": 1277.114, "text": " Ojo con las operaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9877395752604806, "is_candidate": false}, {"start": 1277.114, "end": 1281.437, "text": "Yo le explico a la gente que en la Justicia Federal los fiscales no detienen a nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0463789329481188, "is_candidate": false}, {"start": 1281.437, "end": 1281.577, "text": "\u00bfVeo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9127853605161388, "is_candidate": false}, {"start": 1281.577, "end": 1286.88, "text": "Porque hubo un WhatsApp de un fiscal llamado Guillermo Marijuan, que andaba por el sur con muchas camperas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1198715982029301, "is_candidate": false}, {"start": 1286.88, "end": 1288.661, "text": "Bueno, \u00e9l dijo, la vamos a detener.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0436250920825303, "is_candidate": false}, {"start": 1288.661, "end": 1290.062, "text": "\u00bfSe acuerda como dijo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0039055289998176, "is_candidate": false}, {"start": 1290.062, "end": 1292.624, "text": "Ning\u00fan fiscal puede detener, puede pedir la detenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0865594884160963, "is_candidate": false}, {"start": 1293.004, "end": 1299.252, "text": " En la Argentina, de acuerdo a nuestra constituci\u00f3n, la \u00fanica persona que ordena una detenci\u00f3n o un allanamiento es un juez de la causa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0340202376179324, "is_candidate": false}, {"start": 1299.252, "end": 1306.26, "text": "Digo, porque se instala lo que dicen los fiscales, trascienden los medios, y despu\u00e9s la gente dice, mir\u00e1, este fiscal va a pedir la detenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0669092205146384, "is_candidate": false}, {"start": 1306.26, "end": 1308.403, "text": "\u00bfY qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la causa de los Panama Papers?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9741167697854158, "is_candidate": false}, {"start": 1309.123, "end": 1315.03, "text": " \u00bfSe mueve al mismo nivel que todas estas embestidas contra la expresidenta o la tienen dormida?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8723535063688184, "is_candidate": false}, {"start": 1315.03, "end": 1323.34, "text": "Vamos a aclarar, tanto Mauricio Macri como Cristina Fern\u00e1ndez, como vos, como yo, cualquier persona que sea investigada goza de la presunci\u00f3n de inocencia y tiene el derecho de defensa en juicio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0337782315313644, "is_candidate": false}, {"start": 1323.78, "end": 1330.304, "text": " El castigo parece obvio, pero a algunos medios no es obvio, porque ya condenan antes de que haya un juicio, y tambi\u00e9n desde el mundo de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0291928687820362, "is_candidate": false}, {"start": 1330.304, "end": 1341.091, "text": "Entonces, esa causa est\u00e1 avanzando, pero ah\u00ed como no interesa tanto Panam\u00e1 Papers, hay todo lo de informaci\u00f3n, pero tampoco es necesario que todos los d\u00edas haya informaci\u00f3n, porque la justicia trabaja de otra manera que los medios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0756838336788719, "is_candidate": false}, {"start": 1341.091, "end": 1347.155, "text": "Los medios quieren r\u00e1pidamente un procesamiento, una condena, y la justicia tiene que tener pruebas, porque \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0951876823500277, "is_candidate": false}, {"start": 1347.155, "end": 1350.357, "text": "Privar a una persona de su libertad es bastante grave.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1278130535917086, "is_candidate": false}, {"start": 1350.897, "end": 1356.842, "text": " Y me extra\u00f1a porque los jueces tienen mucho prurito, o ten\u00edan mucho prurito, de meter a alguien preso sin garant\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0397550743855453, "is_candidate": false}, {"start": 1356.842, "end": 1361.786, "text": "Ahora parece ser que el tema de que alguien vaya preso es como soplar de hacer botellas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0642324293241936, "is_candidate": false}, {"start": 1361.786, "end": 1366.43, "text": "Y estar preso es privar a una persona de libertad antes que haya una sentencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1195788403300266, "is_candidate": false}, {"start": 1366.43, "end": 1367.411, "text": "El caso de Milagros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9975830885401058, "is_candidate": false}, {"start": 1367.411, "end": 1369.232, "text": "Dar\u00edo, vos ten\u00e9s mucha experiencia en tribunales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9339618894075443, "is_candidate": false}, {"start": 1369.232, "end": 1371.955, "text": "\u00bfRecord\u00e1s un momento de judicializaci\u00f3n de la pol\u00edtica como el actual?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8389477731255377, "is_candidate": false}, {"start": 1372.635, "end": 1374.656, "text": " No, no, y \u00bfsaben lo que me he dado cuenta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0456029476323976, "is_candidate": false}, {"start": 1374.656, "end": 1377.697, "text": "Que no se baja desde los medios la realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0784680564401283, "is_candidate": false}, {"start": 1377.697, "end": 1380.998, "text": "Porque la causa, por ejemplo, del Collini contra Cristina es del 2008.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0266780391989117, "is_candidate": false}, {"start": 1380.998, "end": 1383.159, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la lectura?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.03094727960115, "is_candidate": false}, {"start": 1383.159, "end": 1387.781, "text": "El Collini antes no quiso actuar, no vio lo que ten\u00eda o ten\u00eda miedo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0559188895283, "is_candidate": false}, {"start": 1387.781, "end": 1392.343, "text": "En cualquiera de las tres circunstancias, la responsabilidad es del Collini, no del gobierno de turno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0564232135103073, "is_candidate": false}, {"start": 1392.343, "end": 1394.964, "text": "Porque si lo presionaron lo ten\u00eda que haber dicho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0701680570083454, "is_candidate": false}, {"start": 1394.964, "end": 1397.065, "text": "Si no estaba en condiciones ten\u00eda que haber renunciado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9731492599509564, "is_candidate": false}, {"start": 1397.065, "end": 1397.625, "text": "Porque la verdad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9478299402119338, "is_candidate": false}, {"start": 1398.365, "end": 1411.777, "text": " que desde 2008, reci\u00e9n ahora, 2016, se comienza a investigar algo para atr\u00e1s, tambi\u00e9n es perjudiciable, no s\u00f3lo para Cristina, repito, para cualquiera de nosotros, que despu\u00e9s de 8 a\u00f1os te empiece a investigar, tambi\u00e9n viola el derecho de defensa en juicio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0784853716057863, "is_candidate": false}, {"start": 1411.777, "end": 1415.7, "text": "\u00bfQu\u00e9 cree que puede pasar con Milagro Sala, reci\u00e9n lo nombrabas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9220248481282232, "is_candidate": false}, {"start": 1415.7, "end": 1418.883, "text": "El gobierno tendr\u00eda que acatar la decisi\u00f3n de la ONU.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8880675576159013, "is_candidate": false}, {"start": 1418.883, "end": 1420.324, "text": "\u00bfTen\u00e9s alguna informaci\u00f3n sobre esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9152756802700576, "is_candidate": false}, {"start": 1420.404, "end": 1429.686, "text": " Hay mucha presi\u00f3n internacional, hay otros organismos internacionales que se han abocado a la investigaci\u00f3n y nadie dice, porque todav\u00eda no corresponde, que Milagro Sala sea el culpable o inocente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0643309176888938, "is_candidate": false}, {"start": 1429.686, "end": 1437.027, "text": "Pero mientras dure el proceso, se sabe qui\u00e9n es Milagro Sala, hace tiempo que est\u00e1 detenida, todas las garant\u00edas que ten\u00edan que ver con cuidado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0682352655614684, "is_candidate": false}, {"start": 1437.027, "end": 1437.927, "text": "\u00bfVa a apretar un testigo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1281203441601106, "is_candidate": false}, {"start": 1437.927, "end": 1440.067, "text": "Que muchos medios difundieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0260448321436488, "is_candidate": false}, {"start": 1440.067, "end": 1441.728, "text": "\u00bfO va a eludir la acci\u00f3n de la justicia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0002752628174263, "is_candidate": false}, {"start": 1441.728, "end": 1448.949, "text": "\u00bfUstedes creen que Milagro Sala se puede fugar a alg\u00fan lugar si es que est\u00e1 libre o con prisi\u00f3n domiciliaria en una zona de Jujuy?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0628999649452473, "is_candidate": false}, {"start": 1448.949, "end": 1449.669, "text": "No, me parece que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.003425797758322, "is_candidate": false}, {"start": 1449.889, "end": 1451.67, "text": " Bueno, todo el pa\u00eds conoce su cara, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9278743099640495, "is_candidate": false}, {"start": 1451.67, "end": 1454.512, "text": "Todo el pa\u00eds conoce su cara, mal podr\u00eda esconderse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0304566478350101, "is_candidate": false}, {"start": 1454.512, "end": 1462.876, "text": "Iv\u00e1n, \u00bfvos c\u00f3mo evalu\u00e1s la continuidad de la prisi\u00f3n de Milagrosala luego de esta exhortaci\u00f3n del Grupo de Trabajo de la ONU?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9991475022004844, "is_candidate": false}, {"start": 1462.876, "end": 1465.418, "text": "Mir\u00e1, te voy a decir algo que me cont\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9029192071106358, "is_candidate": false}, {"start": 1466.713, "end": 1477.897, "text": " Jorge Melguizo, que probablemente ac\u00e1 es un nombre que no le suena a nadie, pero es una persona que fue ministro de Cultura y tambi\u00e9n ministro de Desarrollo Social del gobierno de Fajardo en Colombia, en Medell\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9578081381960545, "is_candidate": false}, {"start": 1477.897, "end": 1492.781, "text": "Un gobierno que es reconocido como algo que realmente transform\u00f3 Medell\u00edn y hace que Medell\u00edn hoy haya pasado de ser la ciudad m\u00e1s violenta del mundo a un ejemplo, y muchas personas y pol\u00edticos y funcionarios viajan a Medell\u00edn a ver c\u00f3mo hicieron para combatir el narcotr\u00e1fico, etc.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9311789531673689, "is_candidate": false}, {"start": 1492.781, "end": 1493.882, "text": "\u00c9l estuvo en Jujuy hace poco,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9788677669115442, "is_candidate": false}, {"start": 1494.733, "end": 1515.142, "text": " Y me cont\u00f3, una persona que lo llevaron a ver las viviendas de Milagro Sala, y lo que lo sorprendi\u00f3, y lo voy a citar textual, es que eran viviendas que se constru\u00edan con o sin transparencia del dinero, eso lo tendr\u00e1 que ver la justicia, pero donde a las personas no se les entregaban los t\u00edtulos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9704741024030181, "is_candidate": false}, {"start": 1515.142, "end": 1523.286, "text": "Viviendas s\u00ed, t\u00edtulos de propiedad no, y palabras textuales de \u00e9l, es lo que hac\u00eda Pablo Escobar en Medell\u00edn, para tener de reh\u00e9n a la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9680737369519925, "is_candidate": false}, {"start": 1524.653, "end": 1531.619, "text": " Est\u00e1 bien, pero como intelectual, como persona que piensa como la pol\u00edtica un poco m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8592371651691573, "is_candidate": false}, {"start": 1531.619, "end": 1535.723, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo evalu\u00e1s vos la situaci\u00f3n procesal de Milagro Sala?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9015014798198039, "is_candidate": false}, {"start": 1535.723, "end": 1541.047, "text": "Una persona que est\u00e1 presa cuando no hay razones objetivas para que lo est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9145955515181472, "is_candidate": false}, {"start": 1541.047, "end": 1544.07, "text": "Detenida por participar de una movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5469087394783472, "is_candidate": false}, {"start": 1544.07, "end": 1548.974, "text": "No, est\u00e1 detenida por malversaci\u00f3n de fondos y defraudaci\u00f3n del Estado, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9363691848945244, "is_candidate": false}, {"start": 1549.955, "end": 1559.178, "text": " Mir\u00e1, yo disfiero con cualquier m\u00e9todo clientelar, lo repudio de que lo use una organizaci\u00f3n social hasta cuando lo usan los intendentes y los gobernadores, lo repudio exactamente por igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29606602732097587, "is_candidate": true}, {"start": 1559.178, "end": 1562.94, "text": "Pero la detenci\u00f3n de Milagro Sala tiene un contenido netamente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.264346885285323, "is_candidate": true}, {"start": 1562.94, "end": 1568.442, "text": "Estuve en Jujuy con una enorme delegaci\u00f3n de organismos de derechos humanos y diputados, y \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 constatamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2915345653727356, "is_candidate": true}, {"start": 1568.442, "end": 1570.903, "text": "Que lo de Milagro Sala es s\u00f3lo la punta de un iceberg.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2929214187305823, "is_candidate": true}, {"start": 1571.423, "end": 1585.047, "text": " que desde que asumi\u00f3 Gerard de Morales se desat\u00f3 una cacer\u00eda contra todo opositor, contra todo luchador, contra todo aquel que cuestione en algo al gobierno de Morales y su vicepresidente, que es del Frente... Vicegobernador, perd\u00f3n, que es del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23873972365432672, "is_candidate": true}, {"start": 1585.047, "end": 1586.627, "text": "Esa es la situaci\u00f3n de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39092288214732773, "is_candidate": true}, {"start": 1586.627, "end": 1595.09, "text": "Lo de Milagros Sala por ah\u00ed es el exponente, \u00bfno?, y divide aguas porque ac\u00e1 se hace esta polarizaci\u00f3n que, si dec\u00eds que est\u00e1 ilegalmente detenido, est\u00e1s defendiendo a Milagros Sala.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24682411257292391, "is_candidate": true}, {"start": 1595.09, "end": 1595.79, "text": "Son dos cosas diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9809686237138878, "is_candidate": false}, {"start": 1596.03, "end": 1617.125, "text": " cosas diferentes, yo no tengo nada que ver con las ideas que defiende Milagro Sala, como te dec\u00eda, repudio cualquier utilizaci\u00f3n clientelar de la pobreza, lo que sea, pero ella est\u00e1 detenida ilegalmente y eso es lo que se est\u00e1 discutiendo y por eso tienen las sanciones que tienen y entiendo que hasta en el propio gobierno ha trascendido que tienen diferencias porque es insostenible ser detenida por una manifestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23376207396817394, "is_candidate": true}, {"start": 1617.125, "end": 1625.611, "text": "Lo que hoy se ha sabido, al menos lo que supe yo, que la l\u00ednea diplom\u00e1tica del gobierno est\u00e1 diciendo hay que liberarla", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8724809978021969, "is_candidate": false}, {"start": 1625.811, "end": 1628.092, "text": " Ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.011019450612687, "is_candidate": false}, {"start": 1628.092, "end": 1637.117, "text": "Hay un enfrentamiento muy grande del sector pol\u00edtico que no lo quiere dejar mal parado a Gerardo Morales, que en esto coincido, Miriam, con vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8709712795066111, "is_candidate": false}, {"start": 1637.117, "end": 1643.521, "text": "Ha hecho incluso un atropello a la justicia porque cambi\u00f3 el Superior Tribunal de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9075525678116433, "is_candidate": false}, {"start": 1644.281, "end": 1649.747, "text": " al d\u00eda siguiente que \u00e9l asumi\u00f3 y puso diputados radicales en el Superior Tribunal de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8794364058956473, "is_candidate": false}, {"start": 1649.747, "end": 1651.97, "text": "La transparencia que prometi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.552235918105962, "is_candidate": false}, {"start": 1651.97, "end": 1663.984, "text": "Entonces, la l\u00ednea diplom\u00e1tica, que viene de muchos fracasos en este momento, le est\u00e1 diciendo al Presidente, hay que liberarla ya, hay que cumplir con este fallo de la ONU.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.887519517146207, "is_candidate": false}, {"start": 1664.524, "end": 1669.426, "text": " Ayer se liberaron dos compa\u00f1eras militantes de la Tupac.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9577379813320329, "is_candidate": false}, {"start": 1669.426, "end": 1672.968, "text": "Hay nueve personas m\u00e1s y Milagro que est\u00e1 en presa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9312962394419072, "is_candidate": false}, {"start": 1672.968, "end": 1676.069, "text": "Esto demuestra un poco lo que dec\u00eda Miriam reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9625290653657227, "is_candidate": false}, {"start": 1676.069, "end": 1678.79, "text": "La situaci\u00f3n es de hacinamiento, aparte de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9604976906567608, "is_candidate": false}, {"start": 1678.79, "end": 1683.752, "text": "Nosotros estuvimos visitando todas las comisar\u00edas, no solo el penal del Alto Comedero donde est\u00e1 Milagro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.947676993968468, "is_candidate": false}, {"start": 1683.752, "end": 1687.974, "text": "Y es desastrosa la situaci\u00f3n en donde est\u00e1n alojadas las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.913322869284809, "is_candidate": false}, {"start": 1688.414, "end": 1701.664, "text": " Y despu\u00e9s quiero repudiar la comparaci\u00f3n que acaba de ser con Pablo Escobar y Milagro porque me parece de mal gusto, me parece que hay una estrategia de la derecha de vincular a los sectores populares con el narcotr\u00e1fico porque no tienen posibilidad de defenderse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9250114304622152, "is_candidate": false}, {"start": 1701.664, "end": 1707.429, "text": "Y en la justicia hay una historia largu\u00edsima en este pa\u00eds de meter presos a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8979955389725707, "is_candidate": false}, {"start": 1707.429, "end": 1711.251, "text": "Esto que ahora reci\u00e9n Dar\u00edo dec\u00eda se extendi\u00f3 a la clase pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9431688898506758, "is_candidate": false}, {"start": 1711.251, "end": 1715.775, "text": "Bueno, con los pobres es soplar y hacer botella, meterlos presos, porque por las dudas van presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.887523825482974, "is_candidate": false}, {"start": 1716.235, "end": 1722.217, "text": " a partir de esas ideas que desplegaba reci\u00e9n ac\u00e1 el, el... vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9407468429931993, "is_candidate": false}, {"start": 1722.217, "end": 1724.737, "text": "Iv\u00e1n, Iv\u00e1n, Iv\u00e1n, Iv\u00e1n Petrela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.013212088539137, "is_candidate": false}, {"start": 1724.737, "end": 1727.718, "text": "Iv\u00e1n hablaba de malversaciones, est\u00e1 claro, son delitos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0555704331647362, "is_candidate": false}, {"start": 1727.718, "end": 1733.039, "text": "Pero la detenci\u00f3n es una medida cautelar, grave, porque es como una condena anticipada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0909774240354786, "is_candidate": false}, {"start": 1733.039, "end": 1736.18, "text": "Eventualmente despu\u00e9s a lo mejor hay un juicio oral y la persona es absuelta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1445649537324933, "is_candidate": false}, {"start": 1736.18, "end": 1739.541, "text": "No importa el delito que le imputan para tener libertad ambulatoria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0914684312164675, "is_candidate": false}, {"start": 1739.961, "end": 1743.683, "text": " puede ser culpable al final y estar libre mientras dure el proceso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0732191466120884, "is_candidate": false}, {"start": 1743.683, "end": 1748.686, "text": "Yo siempre digo que no todos los que est\u00e1n detenidos son culpables y todos los que est\u00e1n libres son inocentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9699904091937722, "is_candidate": false}, {"start": 1748.686, "end": 1749.987, "text": "Entonces, est\u00e1 claro eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9894769770841126, "is_candidate": false}, {"start": 1749.987, "end": 1751.928, "text": "Para darles comentario y agregar lo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9409525152022551, "is_candidate": false}, {"start": 1751.928, "end": 1758.832, "text": "Primero, Parto de la Base, no soy abogado, o sea que... vos aparentemente sab\u00e9s... No, por eso lo hablaba, no por... Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9492535934804585, "is_candidate": false}, {"start": 1758.832, "end": 1764.295, "text": "Yo lo que digo, lo \u00fanico que digo, es que ella no est\u00e1 encarcelada por luchadora social.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.974316243917678, "is_candidate": false}, {"start": 1765.319, "end": 1766.38, "text": " Es que ah\u00ed est\u00e1 el error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.669918916670944, "is_candidate": false}, {"start": 1766.38, "end": 1770.665, "text": "Fui detenida por participar en una movilizaci\u00f3n y despu\u00e9s comenzaron a agregar causas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5634193749235203, "is_candidate": false}, {"start": 1770.665, "end": 1778.533, "text": "Est\u00e1 hoy detenida por malversaci\u00f3n de fondos, defraudaci\u00f3n de Estado y por millones y millones y millones de pesos que no se sabe a d\u00f3nde fueron y en qu\u00e9 se gastaron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9934517604144575, "is_candidate": false}, {"start": 1785.979, "end": 1789.201, "text": " No, pero el inicio... \u00bfQui\u00e9n compr\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8939616079938923, "is_candidate": false}, {"start": 1789.201, "end": 1790.582, "text": "Eso es lo que se tiene que investigar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.041653223546951, "is_candidate": false}, {"start": 1790.582, "end": 1793.284, "text": "Lo que vos dec\u00eds es una investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9459571625369609, "is_candidate": false}, {"start": 1793.284, "end": 1796.206, "text": "\u00bfEst\u00e1s entrando en las cuestiones t\u00e9cnicas jur\u00eddicas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9813936210467532, "is_candidate": false}, {"start": 1796.206, "end": 1798.707, "text": "Yo la verdad que las desconozco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0901034675023054, "is_candidate": false}, {"start": 1798.707, "end": 1801.97, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede detener a alguien por dirigente social?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0053182722624665, "is_candidate": false}, {"start": 1801.97, "end": 1804.051, "text": "Dije que no estaba detenida por dirigente social.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9563725547110821, "is_candidate": false}, {"start": 1804.051, "end": 1805.252, "text": "\u00bfPero puede haber alguna posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0092897983284361, "is_candidate": false}, {"start": 1805.252, "end": 1809.935, "text": "Digamos la verdad, en la Argentina hubo presos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4271996733430754, "is_candidate": true}, {"start": 1810.635, "end": 1822.221, "text": " Todos mis compa\u00f1eros durante el gobierno anterior estuvieron bajo el proyecto X por el solo hecho de ser dirigentes pol\u00edticos, porque vos le\u00edas el legajo que le hac\u00eda la gendarmer\u00eda y dec\u00eda por qu\u00e9 se organiza en tal f\u00e1brica, por qu\u00e9 hace una huelga, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2775228395299363, "is_candidate": true}, {"start": 1822.221, "end": 1830.105, "text": "Los piquetes son criminalizados y muertos por participar en la protesta social argentina, producto de represiones hechas por funcionarios p\u00fablicos que dicen...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2561185649232547, "is_candidate": true}, {"start": 1830.845, "end": 1835.328, "text": " que se reprima, digo, el caso de Fuentealba en Neuqu\u00e9n es notorio porque directo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30946396549669264, "is_candidate": true}, {"start": 1848.818, "end": 1854.783, "text": " presa y detenida, le empieza a agregar causas, mientras, como les dec\u00eda, desata una persecuci\u00f3n a los dirigentes obreros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24463266032804432, "is_candidate": true}, {"start": 1854.783, "end": 1857.825, "text": "\u00bfSab\u00e9s que todos los dirigentes obreros est\u00e1n perseguidos en Jujuy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22296412145654, "is_candidate": true}, {"start": 1857.825, "end": 1865.291, "text": "Mi compa\u00f1era Natalia Morales, que fue candidata a gobernador de Frente Izquierda, acaba de recibir una amenaza en su Facebook, donde le dicen, sos la segunda Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23573596114832096, "is_candidate": true}, {"start": 1865.291, "end": 1865.532, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.635993183810835, "is_candidate": false}, {"start": 1866.502, "end": 1869.203, "text": " porque estuvo luchando contra los despidos en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35842729527418016, "is_candidate": true}, {"start": 1869.203, "end": 1880.906, "text": "Nosotros los que fuimos en esa comisi\u00f3n que te mencionaba, terminamos todos en el nuevo Proyecto X de la Gendarmer\u00eda con una carpetita que nos armaron que denunci\u00f3 el diario \u00c1mbito Financiero donde dec\u00eda qu\u00e9 hicimos, qu\u00e9 actividades, qu\u00e9 \u00edbamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26934899951610325, "is_candidate": true}, {"start": 1880.906, "end": 1890.049, "text": "Ese es el gobierno de ustedes, entonces no te pod\u00e9s mirar y empezar a hacer comparaciones internacionales, ten\u00e9s que pronunciarte sobre lo que est\u00e1 ocurriendo que es una detenci\u00f3n pol\u00edtica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22912906038683423, "is_candidate": true}, {"start": 1892.475, "end": 1896.096, "text": " La verdad que no s\u00e9 si es una detenci\u00f3n pol\u00edtica en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9798265665468067, "is_candidate": false}, {"start": 1896.096, "end": 1899.237, "text": "Pero le\u00edste lo que comunic\u00f3 la ONU, el grupo de trabajo de la ONU.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7571443660685144, "is_candidate": false}, {"start": 1899.237, "end": 1910.201, "text": "S\u00ed, un grupo de comunicado de la ONU que no es un fallo vinculante, obviamente, es un grupo de trabajo que demuestra cierta preocupaci\u00f3n por lo de Milagros Salles y es cierto lo que dicen ustedes tambi\u00e9n... Y es cierto lo que dicen ustedes que hay una discusi\u00f3n dentro del gobierno respecto a este tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9559764503710133, "is_candidate": false}, {"start": 1910.201, "end": 1911.561, "text": "Lo que s\u00ed insisto, no est\u00e1 detenida por luchadora social.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8103353036790251, "is_candidate": false}, {"start": 1922.125, "end": 1924.206, "text": " Ser\u00eda rar\u00edsimo que lo tuviera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9093280639510387, "is_candidate": false}, {"start": 1924.206, "end": 1925.627, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero algunos dicen que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9531894192385046, "is_candidate": false}, {"start": 1925.627, "end": 1928.188, "text": "A lo mejor est\u00e1 por eso y se oculta con una figura legal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9774695704307559, "is_candidate": false}, {"start": 1928.188, "end": 1929.569, "text": "Esto es lo que hay que averiguar con los juicios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9828341069862085, "is_candidate": false}, {"start": 1929.569, "end": 1931.91, "text": "Eso es lo que se llama criminalizaci\u00f3n de la protesta, es eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46551045223471454, "is_candidate": true}, {"start": 1931.91, "end": 1935.431, "text": "Yo no digo que sea, pero hay que averiguarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0327859890114557, "is_candidate": false}, {"start": 1935.431, "end": 1943.395, "text": "Y la verdad que ning\u00fan gobierno en democracia pele\u00f3 tanto contra las mafias inquistadas en el poder como este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9337211914230178, "is_candidate": false}, {"start": 1943.395, "end": 1948.598, "text": "Partamos a la base de la provincia de Buenos Aires, que vos conoc\u00e9s muy bien, ya sab\u00e9s, Mar\u00eda Irene Vidal, en la lucha que da", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9205639983970251, "is_candidate": false}, {"start": 1949.398, "end": 1956.339, "text": " para, bueno, limpiar el servicio penitenciario y las c\u00fapulas policiales que, en muchos casos, han sido responsables de delito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9612674051182769, "is_candidate": false}, {"start": 1956.339, "end": 1959.62, "text": "Algo que ning\u00fan otro pol\u00edtico en la provincia de Baja Buenos Aires hasta ahora se anim\u00f3 a enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9341806063513597, "is_candidate": false}, {"start": 1959.62, "end": 1971.682, "text": "Pero cuando a la polic\u00eda le dispara a un pibe, Mar\u00eda Eugenia Vidal sale a defenderlo, como fue el metropolitano que le dispar\u00f3 a Lucas Cabello por la espalda, que lo dej\u00f3 cuadripl\u00e9jico, y que la que lo sali\u00f3 a defender fue Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9256570919985703, "is_candidate": false}, {"start": 1971.682, "end": 1977.483, "text": "Es muy dif\u00edcil decir que pelea contra las mafias cuando despu\u00e9s las mafias act\u00faan y sale la pol\u00edtica a cubrirlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9066828117776722, "is_candidate": false}, {"start": 1978.303, "end": 1985.192, "text": " una gobernadora que vive todos los d\u00edas amenazada por las mafias que existen en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9909334082030199, "is_candidate": false}, {"start": 1985.192, "end": 1992.602, "text": "Es la primera gobernadora, primer gobernador digamos, primera persona que maneja la provincia de Buenos Aires que se anim\u00f3 a enfrentar estas mafias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9239626863940534, "is_candidate": false}, {"start": 1994.307, "end": 1997.369, "text": " Este es reconocido por toda la gente y por eso tiene la imagen que tiene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9461220965617041, "is_candidate": false}, {"start": 1997.369, "end": 2010.255, "text": "Es una persona que trabaja todos los d\u00edas para limpiar un desastre de tranza y de corrupci\u00f3n heredada por por lo menos 10 a\u00f1os de gesti\u00f3n en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9450534721846386, "is_candidate": false}, {"start": 2010.255, "end": 2013.096, "text": "Miriam, \u00bfqu\u00e9 va a pasar con todo este tema de despidos y de...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9551335235396567, "is_candidate": false}, {"start": 2013.096, "end": 2017.999, "text": "A ver, Berco, sobre este tema ten\u00edas una informaci\u00f3n que no se ha conocido todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8728539832500662, "is_candidate": false}, {"start": 2018.319, "end": 2024.726, "text": " S\u00ed, espidos, suspensiones, muchos desocupados que quedan de f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8828237552055754, "is_candidate": false}, {"start": 2024.726, "end": 2027.909, "text": "Y esta es la respuesta que se avecina, Gato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0222385488024672, "is_candidate": false}, {"start": 2027.909, "end": 2039.322, "text": "Lo vot\u00f3 ayer la CGT en su comisi\u00f3n directiva, pero se viene negociando desde hace 10 d\u00edas entre la CGT y las c\u00e1maras empresarias de las industrias m\u00e1s castigadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9958813065542933, "is_candidate": false}, {"start": 2039.782, "end": 2050.772, "text": " por la importaci\u00f3n m\u00e1s castigada, digo, en t\u00e9rminos de que no solo les caen las ventas en el mercado interno, sino que adem\u00e1s aumenta la participaci\u00f3n del producto importado dentro de ese mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9943602457810922, "is_candidate": false}, {"start": 2050.772, "end": 2058.999, "text": "Son las c\u00e1maras, por ejemplo, de Adimra, que son metal\u00fargicos, del calzado, el vidrio, los juguetes, los textiles, las curtiembres, los gr\u00e1ficos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.011811210686412, "is_candidate": false}, {"start": 2058.999, "end": 2066.105, "text": "Todos ellos, junto con la CGT, van a armar la primera semana de diciembre un foro antidavos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0632465809096068, "is_candidate": false}, {"start": 2067.006, "end": 2090.583, "text": " como para poner de manifiesto e invitar, lo van a hacer en Parque Norte, van a invitar a referentes empresarios y gremiales de cada una de estas industrias da\u00f1adas para contar c\u00f3mo la senda en la cual se dirigi\u00f3, se adopt\u00f3, la senda que adopt\u00f3 el gobierno y que ya en alg\u00fan caso parece no tener retorno porque como dec\u00edamos hay cadenas productivas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0113733582976514, "is_candidate": false}, {"start": 2091.403, "end": 2097.065, "text": " La del jean y los productores de hilados y de telas van encadenadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0094429520568011, "is_candidate": false}, {"start": 2097.065, "end": 2102.887, "text": "Reci\u00e9n en febrero, por ejemplo, se encarga la producci\u00f3n para el verano de 2018.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9994150513412667, "is_candidate": false}, {"start": 2102.887, "end": 2107.948, "text": "O sea, todo eso ya anticipa que el empleo se va a seguir destruyendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.005607389188279, "is_candidate": false}, {"start": 2107.948, "end": 2110.949, "text": "Lo que est\u00e1 pasando hoy en la industria anticipa destrucci\u00f3n de empleo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0067983927475301, "is_candidate": false}, {"start": 2111.329, "end": 2113.73, "text": " para el pr\u00f3ximo a\u00f1o o a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9861753582971102, "is_candidate": false}, {"start": 2113.73, "end": 2127.435, "text": "Esto es lo que van a contar en este evento en el Parque Norte la primera semana de diciembre despu\u00e9s de la conferencia industrial a la cual se llama la UIA, la Uni\u00f3n Industrial Argentina, pero en la cual, a diferencia de esta, van a hablar todos exponentes del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9943165435224196, "is_candidate": false}, {"start": 2127.435, "end": 2132.297, "text": "Esto es lo que hace que en la UIA tambi\u00e9n haya gato, cada vez m\u00e1s pulseadas internas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9753194699098326, "is_candidate": false}, {"start": 2132.297, "end": 2135.879, "text": "Entre quienes dicen, estamos de problema y quienes dicen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0251509004328663, "is_candidate": false}, {"start": 2136.699, "end": 2139.441, "text": " mejor recheguemos bien con el gobierno, manteng\u00e1moslo al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0255534336701133, "is_candidate": false}, {"start": 2154.89, "end": 2155.991, "text": " \u00bfSe puede leer as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9937477141815538, "is_candidate": false}, {"start": 2155.991, "end": 2161.456, "text": "Yo lo leer\u00eda, Gato, tambi\u00e9n, como lectura adicional, como una expresi\u00f3n de esa interna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9887796602826728, "is_candidate": false}, {"start": 2161.456, "end": 2175.389, "text": "Tanto en la UIA como en la CGT hay sectores que quieren salir a romper todo y a denunciar en\u00e9rgicamente lo que est\u00e1 pasando, mientras que hay otros sectores que priman por ahora, que por ahora lo que buscan es mantener esa relaci\u00f3n con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0423000593722234, "is_candidate": false}, {"start": 2176.57, "end": 2186.04, "text": " Y claro, los sectores que est\u00e1n queriendo protestar son los que se re\u00fanen incluso al margen de las direcciones para hacer expresiones de queja como esta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0161458434631545, "is_candidate": false}, {"start": 2186.04, "end": 2193.688, "text": "El problema es que en la CGT son una \u00ednfima minor\u00eda y lo que prim\u00f3 fue la cautela y sobre todo el toma y daca con las obras sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0069285854144772, "is_candidate": false}, {"start": 2193.888, "end": 2217.938, "text": " No, que lo dijimos, recordar\u00e1n ustedes que se vot\u00f3 incluso una ley antidespidos limitada, nosotros ped\u00edamos una ley con mucha m\u00e1s protecci\u00f3n para los trabajadores y trabajadoras, pero se vot\u00f3 una ley antidespidos y la CGT cuando Mauricio Macri la vet\u00f3 no dijo nada, que ahora llamen a un foro antidavos, le\u00eda tambi\u00e9n que de esta reuni\u00f3n que tuvieron ayer quedaron en una pr\u00f3xima reuni\u00f3n a la cual van a llamar a otra reuni\u00f3n, la verdad es que es el primer gobierno no peronista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21432913904774575, "is_candidate": true}, {"start": 2218.798, "end": 2226.959, "text": " en la historia, en much\u00edsimos a\u00f1os, primer gobierno no peronista que pasa todo su primer a\u00f1o de mandato sin que tenga un paro general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.274122993427796, "is_candidate": true}, {"start": 2226.959, "end": 2240.062, "text": "Es escandalosa la tregua, los despidos est\u00e1n, las suspensiones, los ejemplos que ustedes pon\u00edan, y agregar\u00eda el an\u00e1lisis que hac\u00eda Berco, la situaci\u00f3n internacional que no parece ser muy favorable con las medidas que va a tomar Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22903775378150537, "is_candidate": true}, {"start": 2240.062, "end": 2246.883, "text": "Todav\u00eda no sabemos cu\u00e1nto de su relato va a poder llevar a los hechos, pero todo indica que no ser\u00eda una situaci\u00f3n favorable para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24012230572622417, "is_candidate": true}, {"start": 2246.903, "end": 2250.748, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n los sectores m\u00e1s sociales, Leonardo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9460015087844567, "is_candidate": false}, {"start": 2250.748, "end": 2254.573, "text": "Bueno, primero preocupados por la situaci\u00f3n, empujando la emergencia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9036310166251669, "is_candidate": false}, {"start": 2254.573, "end": 2259.339, "text": "Esperamos que la semana que viene se pueda tratar en el Senado, logramos acuerdo pol\u00edtico ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9989200283164859, "is_candidate": false}, {"start": 2259.339, "end": 2261.282, "text": "Pero tambi\u00e9n acordamos socialmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8937735353064171, "is_candidate": false}, {"start": 2261.282, "end": 2263.765, "text": "Nosotros venimos sent\u00e1ndonos con la CGT.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9087573249024392, "is_candidate": false}, {"start": 2264.506, "end": 2278.032, "text": " que no voy a ser ex EGT de la CGT en esta discusi\u00f3n, pero que ya se moviliz\u00f3 a la calle contundentemente y que este viernes, el 18, el pr\u00f3ximo viernes, vamos a ir a la calle de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9369242735078459, "is_candidate": false}, {"start": 2278.032, "end": 2279.413, "text": "Vamos a ir a la calle nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8513007763242357, "is_candidate": false}, {"start": 2279.733, "end": 2296.064, "text": " digamos en este caso por la emergencia social nosotros estamos preocupados por este piso de m\u00e1s abajo que viene complicado porque esto que vos cont\u00e1s que tiene que ver con los despidos por cada despido que vos contaste yo cuento cuatro de los trabajadores informales entonces la situaci\u00f3n es compleja por dem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8811083002432447, "is_candidate": false}, {"start": 2296.664, "end": 2301.506, "text": " Nosotros creemos en la unidad en la acci\u00f3n, en la calle, hay que ir resolviendo las discusiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8894076661339826, "is_candidate": false}, {"start": 2301.506, "end": 2315.292, "text": "Sin duda, nosotros fuimos parte de discutir la ley antidespido, votamos acompa\u00f1ando esa ley y creemos que, bueno, la historia demostr\u00f3 que el gobierno se equivoc\u00f3, la vet\u00f3 y se siguieron destruyendo empleos, vos lo mostr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9389873603915467, "is_candidate": false}, {"start": 2316.152, "end": 2317.173, "text": " todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.87394478363785, "is_candidate": false}, {"start": 2317.173, "end": 2318.755, "text": "Hoy estamos con esta agenda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9890564225114828, "is_candidate": false}, {"start": 2318.755, "end": 2331.966, "text": "La CGT plante\u00f3 una unidad con las organizaciones sociales, estamos planteando la necesidad de conformar un nuevo movimiento de trabajadores que integre a estos laburantes que siempre estuvieron afuera y el viernes que viene vamos a la calle por la ley de emergencia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9364490763858343, "is_candidate": false}, {"start": 2332.746, "end": 2335.228, "text": " Iv\u00e1n, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s viendo con la situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9414372846247291, "is_candidate": false}, {"start": 2335.228, "end": 2346.796, "text": "Porque muchos califican y estas medidas muchas veces toman como un gobierno de ricos para ricos, que se olvid\u00f3 de las clases m\u00e1s sufrientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8542690128582533, "is_candidate": false}, {"start": 2346.796, "end": 2356.523, "text": "Mir\u00e1, al FMI esta semana Marcos Pe\u00f1a le dijo, en respuesta a algunas cosas que dijo al FMI, nosotros no vamos a ajustar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9388983604832004, "is_candidate": false}, {"start": 2356.523, "end": 2358.385, "text": "Ahora, tampoco se puede hacer populismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8759633125286304, "is_candidate": false}, {"start": 2359.506, "end": 2364.65, "text": " Ajuste y populismo son dos caras de la misma moneda, son dos caras... No, no ajustamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8143209689581096, "is_candidate": false}, {"start": 2364.65, "end": 2365.39, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9010260465648298, "is_candidate": false}, {"start": 2365.39, "end": 2375.097, "text": "A ver, el nivel del porcentaje de la poblaci\u00f3n asalariado o registrado es m\u00e1s alto hoy de lo que era en el 2012, el 2013 o el 2014.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9317991874945492, "is_candidate": false}, {"start": 2375.097, "end": 2376.618, "text": "El empleo... El empleo es una de nuestras obsesiones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.005953206961886, "is_candidate": false}, {"start": 2389.747, "end": 2394.52, "text": " Y nosotros compartimos la preocupaci\u00f3n de Leonardo, de Miriam con el empleo, pero tambi\u00e9n Leonardo no puede...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9245784773508038, "is_candidate": false}, {"start": 2395.652, "end": 2404.62, "text": " olvidarse, por ejemplo, que en la provincia de Buenos Aires hac\u00eda un a\u00f1o que no se pagaban los comedores escolares, hac\u00eda un a\u00f1o que no se pagaban los insumos m\u00e9dicos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9641879868392121, "is_candidate": false}, {"start": 2404.62, "end": 2414.008, "text": "El correo no entregaba los impuestos inmobiliarios por la deuda que el Estado ten\u00eda con el correo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.901090020575313, "is_candidate": false}, {"start": 2414.008, "end": 2422.515, "text": "O sea que, partiendo de esa base, lo que nosotros estamos buscando siempre es, por un lado, ampliar la red de contenci\u00f3n, reparaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9654420314825978, "is_candidate": false}, {"start": 2424.531, "end": 2426.332, "text": " Y sincero en el discurso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9056375408773497, "is_candidate": false}, {"start": 2426.332, "end": 2428.512, "text": "Y lo tuvieron que restatizar porque lo dejaron a la miseria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9358406164418356, "is_candidate": false}, {"start": 2428.512, "end": 2431.033, "text": "Estamos hablando de cu\u00e1ntos a\u00f1os del gobierno de Scioli.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9030308532203198, "is_candidate": false}, {"start": 2431.033, "end": 2432.954, "text": "Y sincero en el discurso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9720717743704608, "is_candidate": false}, {"start": 2432.954, "end": 2433.934, "text": "No lo defiendo a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9914955165947043, "is_candidate": false}, {"start": 2433.934, "end": 2436.055, "text": "Ustedes tienen que sincerar el discurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9641204149853354, "is_candidate": false}, {"start": 2436.055, "end": 2438.416, "text": "Porque la devaluaci\u00f3n es un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9031330785380787, "is_candidate": false}, {"start": 2438.416, "end": 2443.197, "text": "Tienes que hablar de lo que est\u00e1n haciendo ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9195108008290872, "is_candidate": false}, {"start": 2443.197, "end": 2445.778, "text": "Ustedes ya gobiernan hace casi un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8730408332219459, "is_candidate": false}, {"start": 2445.778, "end": 2447.439, "text": "Estoy diciendo qu\u00e9 estamos haciendo nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0414739516187548, "is_candidate": false}, {"start": 2447.439, "end": 2448.719, "text": "La devaluaci\u00f3n no es un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0099245039111544, "is_candidate": false}, {"start": 2448.719, "end": 2450.22, "text": "La inflaci\u00f3n no es un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0267001926312866, "is_candidate": false}, {"start": 2450.78, "end": 2451.741, "text": " Bueno, hablamos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.108793550843037, "is_candidate": false}, {"start": 2451.741, "end": 2452.721, "text": "Los despidos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.798465680429763, "is_candidate": false}, {"start": 2452.721, "end": 2456.704, "text": "Leonardo de la CGT llama a una reuni\u00f3n para convocar otra reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4925417280340819, "is_candidate": true}, {"start": 2456.704, "end": 2457.865, "text": "\u00bfQu\u00e9 estamos haciendo nosotros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.983514318546792, "is_candidate": false}, {"start": 2457.865, "end": 2466.17, "text": "Por un lado, siempre ampliando la red de contenci\u00f3n social, asignaciones familiares, aguache, reparaci\u00f3n hist\u00f3rica a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9856642921953988, "is_candidate": false}, {"start": 2466.17, "end": 2473.795, "text": "Por el otro lado, buscando crear las condiciones de algo que no existe en la Argentina hace por lo menos cinco a\u00f1os, que es crecimiento con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9308800341508634, "is_candidate": false}, {"start": 2473.795, "end": 2480.48, "text": "Y para eso, una medida no m\u00e1s los incentivos a las pymes, que son los grandes generadores de empleo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9845093637508555, "is_candidate": false}, {"start": 2480.92, "end": 2483.761, "text": " Hacemos una pausa y continuamos aqu\u00ed con el debate de esta noche en Minuto 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8601191538074009, "is_candidate": false}, {"start": 2483.761, "end": 2490.504, "text": "Bueno, nos terminamos ya Minuto 1 en viernes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9032429060937184, "is_candidate": false}, {"start": 2490.504, "end": 2492.724, "text": "Gracias Dar\u00edo, ma\u00f1ana suerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9059846873176391, "is_candidate": false}, {"start": 2492.724, "end": 2497.246, "text": "A partir de las 7 de la ma\u00f1ana en Radio 10 se suma Dar\u00edo Villarroa a partir de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8434882838385296, "is_candidate": false}, {"start": 2497.246, "end": 2498.406, "text": "Mucha suerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0187244435328056, "is_candidate": false}, {"start": 2498.406, "end": 2499.127, "text": "S\u00ed, s\u00ed, me imagino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8514093746695515, "is_candidate": false}, {"start": 2499.127, "end": 2500.207, "text": "Como vos ac\u00e1, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0931717219437787, "is_candidate": false}, {"start": 2500.207, "end": 2500.727, "text": "Cargadito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8481434114219432, "is_candidate": false}, {"start": 2500.727, "end": 2502.068, "text": "\u00bfQui\u00e9n nombr\u00f3 a Bausa, como te ha dicho?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.104296160425541, "is_candidate": false}, {"start": 2502.868, "end": 2504.21, "text": " Ma\u00f1ana te lo cuento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0512808506977613, "is_candidate": false}, {"start": 2504.21, "end": 2505.211, "text": "No hablemos de ese tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8502764135897378, "is_candidate": false}, {"start": 2505.211, "end": 2508.975, "text": "Armando, Pepe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8865039785734927, "is_candidate": false}, {"start": 2508.975, "end": 2511.938, "text": "Bueno, acto de la izquierda se viene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9112133987123322, "is_candidate": false}, {"start": 2511.938, "end": 2516.723, "text": "Acto de la izquierda el 19 de noviembre, el otro s\u00e1bado en Atlanta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28441071484785796, "is_candidate": true}, {"start": 2516.723, "end": 2518.124, "text": "Muy grande, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42030715657468043, "is_candidate": true}, {"start": 2518.124, "end": 2525.192, "text": "Hace mucho que la izquierda, muchos a\u00f1os, casi 30 a\u00f1os que la izquierda no hace un acto en una cancha de f\u00fatbol, as\u00ed que vamos a estar todo el frente de izquierda all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2717420598216308, "is_candidate": true}, {"start": 2525.472, "end": 2530.474, "text": " Esta semana, \u00bfcreen que van a tratar el tema del salario social?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9292676080002061, "is_candidate": false}, {"start": 2530.474, "end": 2546.08, "text": "Estamos esperando que en el Senado se trate la ley de emergencia social, y el viernes a la tarde, 18, hacemos la movilizaci\u00f3n, la CCC, Barrio de Pie, la CETEP y la CGT, y hoy el movimiento Hito hizo un congreso, cumplimos 10 a\u00f1os y te regalo esto a vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9252100252660977, "is_candidate": false}, {"start": 2546.08, "end": 2546.58, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9253135797683477, "is_candidate": false}, {"start": 2549.301, "end": 2550.681, "text": " No, no te lo pido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9060955131421629, "is_candidate": false}, {"start": 2550.681, "end": 2554.422, "text": "No se lo voy a poner, pero no por razones ideol\u00f3gicas, sino est\u00e9ticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9537322942137063, "is_candidate": false}, {"start": 2554.422, "end": 2556.263, "text": "No se quiere despeinar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9731553786279333, "is_candidate": false}, {"start": 2556.263, "end": 2560.584, "text": "Iv\u00e1n Petrela, por favor, terminamos con... En primer lugar, felicitarle por los 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833803418741345, "is_candidate": false}, {"start": 2560.584, "end": 2561.104, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9891835693307098, "is_candidate": false}, {"start": 2561.104, "end": 2574.327, "text": "Y por otro lado, nuestra obsesi\u00f3n es trabajar para la gente y para eso buscamos una inserci\u00f3n inteligente en el mundo, buscamos crecimiento con inclusi\u00f3n social y buscamos recuperar el Estado para que est\u00e9 al servicio de la gente y no de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9071635472185908, "is_candidate": false}, {"start": 2574.827, "end": 2575.488, "text": " Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8905761369897716, "is_candidate": false}, {"start": 2575.488, "end": 2578.43, "text": "Gracias, Iv\u00e1n, como siempre, por venir y muchas gracias a ustedes por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9018653734661766, "is_candidate": false}, {"start": 2578.43, "end": 2579.171, "text": "Suerte nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9848080622785715, "is_candidate": false}, {"start": 2579.171, "end": 2580.212, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0067412845144033, "is_candidate": false}, {"start": 2580.212, "end": 2586.237, "text": "Quedar\u00e1 para otro momento analizar... No me pidan a m\u00ed la selecci\u00f3n porque ya saben lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8294355543928301, "is_candidate": false}, {"start": 2586.237, "end": 2587.057, "text": "S\u00ed, ya saben.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.996641069379479, "is_candidate": false}, {"start": 2587.057, "end": 2590.74, "text": "Que transpiren un poquito la camiseta y sientan la camiseta, los muchachos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8928403484507889, "is_candidate": false}, {"start": 2590.74, "end": 2598.247, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, el pr\u00f3ximo lunes a las 21 nos vamos a encontrar en este punto de encuentro con la realidad que es Minuto Uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9315548473230788, "is_candidate": false}], "Index": 1835, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "nY--BQtjylQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nY--BQtjylQ", "title": "Myiam Bregman en C5N", "duration": 2599.0, "view_count": 912.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}