{"segments": [{"start": 1.198, "end": 12.101, "text": " Hola, soy Miriam Bregman, diputada nacional por el PTS Frente de Izquierda Unidad, abogada en causas de lesa humanidad y tambi\u00e9n abogada de f\u00e1bricas recuperadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21524619769313835, "is_candidate": true}, {"start": 12.101, "end": 13.282, "text": "Estuve ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.786179733497317, "is_candidate": false}, {"start": 13.282, "end": 17.963, "text": "Dos inicias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8769779181496187, "is_candidate": false}, {"start": 19.1, "end": 25.588, "text": " comenz\u00e1s la militancia en el Partido de los Trabajadores en la Facultad de Derecho en los 90, \u00bfcorrecto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.858890507317247, "is_candidate": false}, {"start": 25.588, "end": 27.75, "text": "S\u00ed, bueno, gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3172881058460849, "is_candidate": true}, {"start": 27.75, "end": 35.038, "text": "S\u00ed, yo conozco a lo que es hoy mi partido, al PTS en el Frente de Izquierda en los 90, en la Facultad de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2373138964667877, "is_candidate": true}, {"start": 36.019, "end": 50.81, "text": " En una facultad que, ya que estamos hablando 40 a\u00f1os del fin de la dictadura c\u00edvico-militar, es una facultad que est\u00e1 imbuida en esa ola menemista, privatizadora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2254663461699422, "is_candidate": true}, {"start": 51.67, "end": 54.333, "text": " y donde todo se reflejaba, incluso en las materias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2810264360863448, "is_candidate": true}, {"start": 54.333, "end": 72.07, "text": "Yo siempre cuento, le cuento a los estudiantes de abogac\u00eda, que los profesores dec\u00edan, como as\u00ed, muy naturalmente, ac\u00e1 hay que eliminar el derecho laboral, tiene que ser solo derecho comercial, porque es lo que le interesa al empresario, el empresario es el que da el trabajo, y no hay que eliminar directamente esa rama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20948155617635056, "is_candidate": true}, {"start": 72.07, "end": 73.491, "text": "O sea, estaba como establecido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39370406706616345, "is_candidate": true}, {"start": 74.292, "end": 83.975, "text": " Y lo relaciono mucho porque una cosa as\u00ed en la Facultad de Derecho solo puede ser posible despu\u00e9s de haber pasado por una dictadura feroz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2282752247731843, "is_candidate": true}, {"start": 83.975, "end": 99.979, "text": "Est\u00e1bamos imbuidos tambi\u00e9n de ese esp\u00edritu que hab\u00eda comenzado aproximadamente en el a\u00f1o 82 del neoliberalismo, la ofensiva de Reagan y Thatcher a nivel mundial, pero ac\u00e1 en los 90 fue una \u00e9poca de reacci\u00f3n ideol\u00f3gica muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3131704901477399, "is_candidate": true}, {"start": 100.801, "end": 105.324, "text": " Y en ese contexto, \u00bfc\u00f3mo era militar, llevar adelante la militancia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8062017852986754, "is_candidate": false}, {"start": 105.324, "end": 111.727, "text": "Mir\u00e1, yo empec\u00e9 acerc\u00e1ndome por el tema de derechos humanos, curs\u00e9 la materia de derechos humanos y me encant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22501874715488424, "is_candidate": true}, {"start": 111.727, "end": 116.17, "text": "A veces tambi\u00e9n uno tiene que ver con la profesor, la profesora, en mi caso que te toca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2351484100111827, "is_candidate": true}, {"start": 117.511, "end": 121.293, "text": " Me acuerdo que nos hizo conocer a las madres, a las abuelas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32911295315058686, "is_candidate": true}, {"start": 121.293, "end": 128.798, "text": "Bueno, ah\u00ed empec\u00e9 a sentir que me identificaba con esa pelea y a replantearme qu\u00e9 iba a hacer con mi carrera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23507389304712534, "is_candidate": true}, {"start": 128.798, "end": 136.483, "text": "A m\u00ed siempre me gust\u00f3 el rol de defensora, pero cuando conoc\u00ed todo lo que era esa defensa de los derechos humanos, dije, bueno, pero es por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24258107122485395, "is_candidate": true}, {"start": 136.483, "end": 138.165, "text": "Esto es lo que me gusta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42851865618050755, "is_candidate": true}, {"start": 139.125, "end": 144.049, "text": " Y empec\u00e9 a militar ya sobre el fin, sobre el fin de la facultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3122897025042721, "is_candidate": true}, {"start": 144.049, "end": 150.995, "text": "No tuve mucho tiempo entre militancia y carrera universitaria y estudiar abogac\u00eda en la facultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27433319905964226, "is_candidate": true}, {"start": 150.995, "end": 158.662, "text": "Pero r\u00e1pidamente, cuando conoc\u00ed a mi partido, fundamos el Centro Profesionales por los Derechos Humanos, que integro hasta el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2435428216850537, "is_candidate": true}, {"start": 159.418, "end": 168.221, "text": " Y me di cuenta que hab\u00eda una manera de aprovechar eso que hab\u00eda estudiado, esa herramienta en las defensas que siempre hab\u00eda so\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21992750368234182, "is_candidate": true}, {"start": 168.221, "end": 171.223, "text": "Entonces, para m\u00ed fue como encontrar, bueno, encontr\u00e9 un lugar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36888007874027096, "is_candidate": true}, {"start": 171.223, "end": 174.364, "text": "Encontr\u00e9 un lugar donde unir las dos cosas que me gustan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37665150868911945, "is_candidate": true}, {"start": 175.066, "end": 176.667, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9257967120498991, "is_candidate": false}, {"start": 176.667, "end": 184.591, "text": "Derechos humanos y m\u00e1s espec\u00edficamente el derecho de las y los trabajadores, empez\u00e1s m\u00e1s con las f\u00e1bricas recuperadas en 2001, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7962733604599779, "is_candidate": false}, {"start": 184.591, "end": 191.114, "text": "Con Zanon, con Brookman, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8209849344802845, "is_candidate": false}, {"start": 191.114, "end": 194.235, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue esa experiencia en ese per\u00edodo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.813447955649842, "is_candidate": false}, {"start": 194.235, "end": 198.157, "text": "Mir\u00e1, es una experiencia maravillosa que contin\u00faa hasta el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24065058616614055, "is_candidate": true}, {"start": 198.157, "end": 204.28, "text": "Hasta el d\u00eda de hoy sigo siendo abogada de las f\u00e1bricas recuperadas, trabajando con Zanon, trabajando con las f\u00e1bricas recuperadas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30648590780478324, "is_candidate": true}, {"start": 204.93, "end": 211.639, "text": " Donnelly, la gr\u00e1fica Donnelly, hoy llamada Madigraf, y es una experiencia impresionante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25320969044069364, "is_candidate": true}, {"start": 211.639, "end": 221.973, "text": "Es impresionante porque hay una frase que dijo Celia Mart\u00ednez, la dirigente, una de las dirigentes referentes de la f\u00e1brica Brookman, en aquel tormentoso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2546281228423043, "is_candidate": true}, {"start": 222.879, "end": 228.28, "text": " verano del 2002, porque comienza en diciembre del 2001, cuando se ocupa la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2552241790433186, "is_candidate": true}, {"start": 228.28, "end": 242.843, "text": "Y Celia dijo, en ese proceso que se desarrolla, que hab\u00edan demostrado, poniendo la f\u00e1brica a producir, que si manejaban una f\u00e1brica, pod\u00edan manejar un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24236224852224497, "is_candidate": true}, {"start": 242.843, "end": 247.904, "text": "Que las trabajadoras y trabajadores pod\u00edan manejar una f\u00e1brica, pod\u00edan manejar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3711429927266855, "is_candidate": true}, {"start": 247.904, "end": 249.965, "text": "Y esto es como una s\u00edntesis incre\u00edble", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3067196441266572, "is_candidate": true}, {"start": 251.231, "end": 257.312, "text": " en unas palabras muy simples, pero de lo que yo pienso profundamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28663341502767226, "is_candidate": true}, {"start": 258.106, "end": 269.052, "text": " que la clase trabajadora, los trabajadores y trabajadores, no tienen por qu\u00e9 ser la columna vertebral del movimiento que encabeza a otro, sino que pueden ser la propia cabeza de una nueva sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22189604828569998, "is_candidate": true}, {"start": 269.052, "end": 285.54, "text": "Que pueden, as\u00ed como en una f\u00e1brica recuperada, en una cosa tan chiquitita, pueden planificar la econom\u00eda, pueden asumir las distintas tareas, sin un solo gerente, sin nadie que tenga un cargo gerencial, todo eso que a uno le parece bueno, como en una gr\u00e1fica tan grande como la Xtonel, ah\u00ed no va a haber gerentes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21907510567220945, "is_candidate": true}, {"start": 286.241, "end": 287.343, "text": " No, no hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5264957988370591, "is_candidate": false}, {"start": 287.343, "end": 302.162, "text": "Son los propios trabajadores y trabajadoras los que asumen todas esas tareas, incluso superando muchas veces a lo que hacen los empresarios, porque los empresarios no pueden o les cuesta mucho pagar la luz, piden un subsidio y el gobierno los ayuda, les dan todo tipo de beneficios, las f\u00e1bricas recuperadas no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26467497921833816, "is_candidate": true}, {"start": 302.162, "end": 302.602, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6069303570142229, "is_candidate": false}, {"start": 303.832, "end": 309.993, "text": " Ellos desarrollaron todo un sistema de ahorro energ\u00e9tico, por ejemplo, para ahorrar energ\u00eda en Madigraf.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22275479382593955, "is_candidate": true}, {"start": 309.993, "end": 312.534, "text": "Y as\u00ed te lo podr\u00eda poner en ejemplo montones de cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29126139041149257, "is_candidate": true}, {"start": 312.534, "end": 325.597, "text": "Trabajamos con las mujeres y la Comisi\u00f3n de Mujeres much\u00edsimo el tema de una juegoteca, para que cuando van a la f\u00e1brica, sus hijos, sus hijas puedan ir ah\u00ed y tengan un espacio educativo, lindo, para pasar esas horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2363907814198244, "is_candidate": true}, {"start": 325.597, "end": 328.318, "text": "Eso desde las primeras experiencias que contin\u00faan hasta hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.792997816838064, "is_candidate": false}, {"start": 328.318, "end": 329.418, "text": "Que contin\u00faan hasta hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38296557025374045, "is_candidate": true}, {"start": 330.018, "end": 344.968, "text": " Entonces, creo que lo que yo rescato, adem\u00e1s de que permite, obviamente, que trabajadores y trabajadoras no queden en la calle, que fue eso el camino que inici\u00f3 San\u00f3n, sino que esos puestos de trabajo se recuperen bajo gesti\u00f3n obrera, hay mucho m\u00e1s para...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2323740137921556, "is_candidate": true}, {"start": 345.828, "end": 360.792, "text": " para sacar de toda esa experiencia que es esto, que es los trabajadores y trabajadoras planificando por s\u00ed mismos, pensando cada una de las tareas, desarrollando toda su creatividad, que cuando ten\u00e9s la bota del patr\u00f3n en la cabeza, eso es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23482551069869095, "is_candidate": true}, {"start": 360.792, "end": 361.932, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0217747041455312, "is_candidate": false}, {"start": 361.932, "end": 369.214, "text": "Vos te interpel\u00e1s a vos misma en el rol de defensora, dijiste reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8077399199767237, "is_candidate": false}, {"start": 369.214, "end": 372.115, "text": "Despu\u00e9s, bueno, en este periodo, m\u00e1s de impunidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9204071258001156, "is_candidate": false}, {"start": 372.734, "end": 378.013, "text": " comienza la reanudaci\u00f3n de los juicios de lesa humanidad a partir de la anulaci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8460792209002707, "is_candidate": false}, {"start": 378.945, "end": 383.147, "text": " las leyes de punto final y obediencia de vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9127875204848074, "is_candidate": false}, {"start": 383.147, "end": 389.069, "text": "En ese contexto, bueno, vos sos fundadora del colectivo Justicia Yay, creyente, \u00bfno?, en muchas de esas causas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8284730345619076, "is_candidate": false}, {"start": 389.069, "end": 391.49, "text": "\u00bfC\u00f3mo me pod\u00e9s contar o relatar ese periodo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7332051233644272, "is_candidate": false}, {"start": 391.49, "end": 392.371, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8607382434880554, "is_candidate": false}, {"start": 392.371, "end": 393.991, "text": "Bueno, tambi\u00e9n contin\u00fao hasta el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36084318664019277, "is_candidate": true}, {"start": 393.991, "end": 404.296, "text": "Yo sigo trabajando, estamos ahora peleando mucho por que vaya a juicio oral, una causa en la que soy abogada de Patricia Walsh, que es la de Vicky Walsh, de Patricia y de su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.266529778346388, "is_candidate": true}, {"start": 405.351, "end": 408.133, "text": " que es la de Vicky Walsh, que nunca lleg\u00f3 a juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34095193712400285, "is_candidate": true}, {"start": 408.133, "end": 419.623, "text": "As\u00ed como logramos, en otra causa que tambi\u00e9n soy abogada, que es la de Rodolfo Walsh, que tuviera condena a la patota de la ISMA, la patota que lo secuestr\u00f3, que lo llev\u00f3 a la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27750843637516853, "is_candidate": true}, {"start": 420.653, "end": 429.761, "text": " que desapareci\u00f3 su cuerpo, desapareci\u00f3 su obra que todav\u00eda seguimos buscando, en el caso de Vicky nunca lleg\u00f3 a juicio oral, as\u00ed que esa experiencia la continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22992136321412027, "is_candidate": true}, {"start": 429.761, "end": 448.796, "text": "Mir\u00e1, fue una experiencia, o es una experiencia incre\u00edble, porque a la salida de la dictadura se pedi\u00f3 much\u00edsimo por quebrar ese pacto de impunidad, pacto de impunidad que incluy\u00f3 la obediencia de vida y punto final bajo el gobierno de Alfons\u00edn, que incluy\u00f3 los indultos bajo el gobierno de Menem,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24172628789409123, "is_candidate": true}, {"start": 449.58, "end": 471.174, "text": " pero la obra econ\u00f3mica de la dictadura qued\u00f3 en pie, eso no se cuestiona, seguimos teniendo leyes fundamentales de la econom\u00eda que son de la dictadura, como por ejemplo la ley de entidades financieras, cuando hoy se habla de c\u00f3mo se sientan cuatro grupos econ\u00f3micos arriba del oscilobolsa y te manejan el valor del d\u00f3lar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25702924866082455, "is_candidate": true}, {"start": 472.455, "end": 488.385, "text": " tienen tanta influencia los movimientos financieros en un pa\u00eds como el nuestro, muchas de esas cuestiones, los bancos, las ganancias de los bancos, bueno, todo eso lo conquistaron a sangre y fuego la dictadura y la ley de entidades financieras, una de las leyes de ese esquema econ\u00f3mico que hoy sigue vigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2055831916337546, "is_candidate": true}, {"start": 489.526, "end": 491.348, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 lo relaciono con esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35996119207802146, "is_candidate": true}, {"start": 491.348, "end": 507.323, "text": "Porque cuando comienzan los juicios nosotros podr\u00edamos haber seguido, nosotras \u00e9ramos muchas mujeres, podr\u00edamos haber seguido el camino tradicional de acusar por privaci\u00f3n ilegal de la libertad, acusar por los secuestros, acusar por los distintos delirios, las torturas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24876151317487416, "is_candidate": true}, {"start": 508.459, "end": 518.97, "text": " o la opci\u00f3n que elegimos que era darle un contexto jur\u00eddico-pol\u00edtico o pol\u00edtico-jur\u00eddico a lo que hab\u00eda pasado en la dictadura y eso contin\u00faa hasta el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2716888062022833, "is_candidate": true}, {"start": 518.97, "end": 530.801, "text": "Y ah\u00ed es donde hacemos una gran innovaci\u00f3n en el primer juicio de leyes a la humanidad que se realiza en el a\u00f1o 2006 despu\u00e9s de anular las leyes, que es el juicio contra Miguel Osvaldo Echecol\u00e1s, que es la introducci\u00f3n de la figura de genocidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2560441047855996, "is_candidate": true}, {"start": 531.582, "end": 555.034, "text": " nosotros le damos un contenido jur\u00eddico-pol\u00edtico, pol\u00edtico-jur\u00eddico a lo que ve\u00edamos en eso, o sea, lo acusamos por los distintos delitos que hab\u00eda cometido, con un par\u00e9ntesis, el testimonio de Julio L\u00f3pez, por ejemplo, que fue uno de los que declar\u00f3 en ese juicio, sirve para condenar a Echecol\u00e1s por un mont\u00f3n de delitos, pero en el caso de la violaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24155721389124774, "is_candidate": true}, {"start": 556.138, "end": 572.868, "text": " no alcanza, lo mandan a investigar y se abre otra causa, algo que siempre nos queda como el testimonio de los sobrevivientes y los delitos relacionados con la violencia de g\u00e9nero, es otro par\u00e9ntesis, pero s\u00ed que podemos avanzar ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27086166320357574, "is_candidate": true}, {"start": 574.153, "end": 579.058, "text": " en el contenido econ\u00f3mico, en darle una visi\u00f3n de conjunto a lo que fue la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3259903532649111, "is_candidate": true}, {"start": 579.058, "end": 589.288, "text": "Y esto tiene mucho que ver con Rodolfo Walsh, porque Rodolfo Walsh en la carta abierta y cuando ya hab\u00edan asesinado a Vicky, cuando ya hab\u00eda perdido una hija,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27544157513328205, "is_candidate": true}, {"start": 590.205, "end": 611.217, "text": " con ese dolor incluso como padre, no solo como militante que estaba siendo perseguido, todo lo que \u00e9l relata en la carta abierta, \u00e9l ya habla del Fondo Monetario, de las multinacionales como las verdaderas responsables y nombra una serie de multinacionales y habla de la miseria planificada para la que hab\u00eda venido la dictadura y dice all\u00ed hay que buscarse los verdaderos motivos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19477284181005683, "is_candidate": true}, {"start": 612.818, "end": 614.079, "text": " de este genocidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42141790217982034, "is_candidate": true}, {"start": 614.079, "end": 622.926, "text": "Entonces, para nosotros, nosotras, darle un contenido a todo eso, ese proceso de juicios que comenzaba, ten\u00eda un valor muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24870053064874142, "is_candidate": true}, {"start": 622.926, "end": 641.121, "text": "Fue un debate enorme, enorme en ese momento, y bueno, llegamos a la conclusi\u00f3n que el mayor aporte que pod\u00edamos hacer era acusar por genocidio, hablar de genocidio de clase, hablar del contenido de clase que tuvo la dictadura, y para qu\u00e9 se implement\u00f3 esa dictadura, el para qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20199657903279566, "is_candidate": true}, {"start": 642.062, "end": 646.163, "text": " Bueno, eso te distrae inmediatamente hasta el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2709169292995741, "is_candidate": true}, {"start": 646.163, "end": 646.643, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.937539429600959, "is_candidate": false}, {"start": 646.643, "end": 663.187, "text": "Bueno, vos ah\u00ed mencion\u00e1s a Rodolfo Walsh, a Vicky Walsh, pero quer\u00eda hablar espec\u00edficamente de Jorge Julio L\u00f3pez, a quien vos tambi\u00e9n mencion\u00e1s porque, bueno, este es un ciclo a 40 a\u00f1os de la democracia y tambi\u00e9n queremos hablar de las personas desaparecidas en democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8096439153348479, "is_candidate": false}, {"start": 663.187, "end": 665.128, "text": "Jorge Julio L\u00f3pez es una de ellas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8905904923380789, "is_candidate": false}, {"start": 665.128, "end": 665.548, "text": "Durante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9521551859038898, "is_candidate": false}, {"start": 666.528, "end": 679.62, "text": " Bueno, justamente al d\u00eda que se da la lectura de los alegatos de la causa contra Miguel Osvaldo Echecol\u00e1s, \u00e9l desaparece por segunda vez y ya en Democracia vos en ese momento eras su abogada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7800061568211175, "is_candidate": false}, {"start": 679.62, "end": 684.104, "text": "\u00bfC\u00f3mo record\u00e1s ese momento que es inflexivo para la historia nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8498799275137079, "is_candidate": false}, {"start": 684.104, "end": 688.567, "text": "Siempre digo que tienen que mirar los videos de nuestro alegato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3257145578820886, "is_candidate": true}, {"start": 688.567, "end": 692.571, "text": "\u00c9ramos varios, abogados y abogadas, y yo ten\u00eda que empezar a alegar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3358018872687506, "is_candidate": true}, {"start": 692.571, "end": 693.452, "text": "Y mi cara es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5391910014856159, "is_candidate": false}, {"start": 695.858, "end": 697.639, "text": " da testimonio a lo que est\u00e1bamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35650581029626904, "is_candidate": true}, {"start": 697.639, "end": 701.841, "text": "Vos pens\u00e1 que yo viv\u00eda en la dictadura, pero era muy chica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.299635875065835, "is_candidate": true}, {"start": 701.841, "end": 709.886, "text": "Entonces no hab\u00eda pasado por un proceso de desapariciones que te desaparezca la persona que hasta hace un minuto estaba ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28249142337841116, "is_candidate": true}, {"start": 709.886, "end": 719.031, "text": "Y cuando julio no llega, no llega, no llega, empiezan a decir, bueno, va a empezar igual, no s\u00e9 qu\u00e9, todas las discusiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32486279452430455, "is_candidate": true}, {"start": 719.031, "end": 722.072, "text": "Nosotros necesit\u00e1bamos que estuviese presente para poder alegar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30981187579729697, "is_candidate": true}, {"start": 722.072, "end": 723.193, "text": "Decimos, no, que esperemoslo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44725412881002735, "is_candidate": true}, {"start": 724.119, "end": 734.465, "text": " Y nos vamos afuera a hablar y Adriana Calvo, que fue testigo n\u00famero uno en el juicio de los Juntos, algunas habr\u00e1n visto ahora, algunas personas m\u00e1s j\u00f3venes, porque es un gran testimonio de la pel\u00edcula 1985.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27140135812403643, "is_candidate": true}, {"start": 734.465, "end": 743.09, "text": "Adriana Calvo se acerca como periodista a nosotras y pregunta, \u00bfpero qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27503747914055765, "is_candidate": true}, {"start": 743.09, "end": 747.473, "text": "Y Adriana se da vuelta y le dice, Julio L\u00f3pez est\u00e1 desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864895541007366, "is_candidate": true}, {"start": 747.473, "end": 749.774, "text": "Y cuando Adriana dijo eso, para nosotras fue...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29725934321395686, "is_candidate": true}, {"start": 751.602, "end": 768.602, "text": " no s\u00e9, algo terrible, terrible, porque con su experiencia pol\u00edtica, habiendo militado desde el momento que la liberaron, Adriana empez\u00f3 a militar y a ir a hablar con los familiares, a decirles, yo vi a tu hijo, a tu hija en cautiverio, tal d\u00eda lo trasladaron, la trasladaron, pas\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24061861500503556, "is_candidate": true}, {"start": 770.089, "end": 775.433, "text": " tal persona pari\u00f3, como le hab\u00eda pasado a ella, pari\u00f3 en un centro clandestino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2588291951496363, "is_candidate": true}, {"start": 775.433, "end": 784.3, "text": "O sea, hizo de su vida un testimonio todo el tiempo, hizo todo lo que pudo y lo que no pudo tambi\u00e9n para encarcelar a los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2576909687099469, "is_candidate": true}, {"start": 784.3, "end": 791.486, "text": "Y con toda esa experiencia, en ese momento, se dio cuenta que Julio estaba desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34734137410114085, "is_candidate": true}, {"start": 791.486, "end": 792.327, "text": "Y a las dos horas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4856275406694648, "is_candidate": true}, {"start": 794.444, "end": 799.806, "text": " del horario que Julio tendr\u00eda que haber llegado, ya est\u00e1bamos presentando una vias corpus denunciando la desaparici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3329982024006206, "is_candidate": true}, {"start": 799.806, "end": 811.589, "text": "Entonces es algo que se nota en nuestros rostros, se nota en nuestras caras, terminamos de alegar y se para toda la sala y empieza a pedir la aparici\u00f3n de Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911551988303005, "is_candidate": true}, {"start": 811.589, "end": 816.211, "text": "Bueno, fue una cosa incre\u00edble, incre\u00edble porque duele hasta el d\u00eda de hoy,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3121570534471143, "is_candidate": true}, {"start": 817.171, "end": 828.336, "text": " Pero bueno, tenemos la certeza de haber hecho todo lo posible, todo lo posible para que Julio aparezca y lo que es muy importante tambi\u00e9n, para que no vuelva a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33578513421046874, "is_candidate": true}, {"start": 828.336, "end": 837.241, "text": "Porque si en ese momento hubi\u00e9semos tenido miedo, nos hubi\u00e9semos quedado quietas, no hubi\u00e9semos denunciado, no s\u00e9 qu\u00e9 hubiese pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2938021456795409, "is_candidate": true}, {"start": 837.241, "end": 840.622, "text": "Entonces, con la convicci\u00f3n de que Julio quer\u00eda que los juicios sigan adelante,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2767910048934228, "is_candidate": true}, {"start": 842.697, "end": 849.522, "text": " convencid\u00edsimo de eso, quer\u00eda declarar, quer\u00eda hacer todo lo posible para encarcelar a Echecol\u00e1s y a toda su patota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27172361430495007, "is_candidate": true}, {"start": 849.522, "end": 861.59, "text": "Le pusimos toda esa fuerza en un momento muy adverso, nos amenazaban todo el tiempo, nos dec\u00edan que est\u00e1bamos inventando, que pod\u00eda estar en cualquier lado, dijo An\u00edbal Fern\u00e1ndez, en la casa de la t\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30014396490248185, "is_candidate": true}, {"start": 861.59, "end": 866.113, "text": "Y bueno, y as\u00ed pas\u00f3 lo que Adriana denomin\u00f3 la construcci\u00f3n de impunidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35261810298081286, "is_candidate": true}, {"start": 866.113, "end": 870.476, "text": "La causa de Julio L\u00f3pez se construy\u00f3 la impunidad y fue un monumento, es un monumento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3614849080457866, "is_candidate": true}, {"start": 871.32, "end": 872.601, "text": " a la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4568045414587367, "is_candidate": true}, {"start": 872.601, "end": 898.284, "text": "Pero en esa pelea que dimos, hicimos que hubo nuevos ataques a testigos, incluso un caso que nunca se esclareci\u00f3, que es el asesinato de Silvia Supo en Santa Fe, pero logramos que en otros casos donde secuestraran a testigos y dem\u00e1s, se los buscara y se los encontrara, cosa que en el caso de Julio no se hizo absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2853476890762072, "is_candidate": true}, {"start": 899.039, "end": 907.203, "text": " Claro, y testimonio fundamental para condenar a Checol\u00e1s en ese a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.822228251497618, "is_candidate": false}, {"start": 907.203, "end": 928.213, "text": "Una persona que s\u00ed falleci\u00f3 impune hace muy poco por cr\u00edmenes de deshumanidad fue Carlos Blakier, empresario y ingeniero de Ledesma, quien tambi\u00e9n estaba, adem\u00e1s, bueno, vos fuiste a pelear muchas veces la lucha all\u00e1 en la provincia por la defensa de los derechos de los trabajadores y trabajadoras de Ledesma, quienes tambi\u00e9n se violaban sus derechos laborales, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7796229744890281, "is_candidate": false}, {"start": 929.517, "end": 935.019, "text": " En una de esas veces, yo te lo he entendido, vos recib\u00eds una carta intimidante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8973578018146271, "is_candidate": false}, {"start": 935.019, "end": 936.1, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue esa carta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8360031994518677, "is_candidate": false}, {"start": 936.1, "end": 953.667, "text": "S\u00ed, denunci\u00e9 en el Congreso de la Naci\u00f3n, siendo diputada, lo que ocurr\u00eda en Jujuy, la impunidad de los black gear y eso que habl\u00e1bamos antes, las conquistas econ\u00f3micas que obtuvieron en la dictadura y que es la impunidad que tienen al d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24330084469218427, "is_candidate": true}, {"start": 953.667, "end": 958.589, "text": "Y recib\u00ed una carta muy amenazante para que no hable", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3428468696650404, "is_candidate": true}, {"start": 959.139, "end": 962.164, "text": " nunca m\u00e1s, ni lo mencione nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39585187878296135, "is_candidate": true}, {"start": 962.164, "end": 972.781, "text": "Pero tiene que ver con eso, tiene que ver con que la obra econ\u00f3mica de la dictadura, las conquistas que las clases dominantes de este pa\u00eds, los due\u00f1os de todas las cosas, como dec\u00eda Rodolfo Walsh, obtuvieron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23879801085080088, "is_candidate": true}, {"start": 973.732, "end": 977.473, "text": " en la dictadura es el poder que siguen teniendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.256637180329066, "is_candidate": true}, {"start": 977.473, "end": 982.055, "text": "Por eso hay tan pocos condenados de la participaci\u00f3n civil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2584747628264158, "is_candidate": true}, {"start": 982.055, "end": 992.598, "text": "Justo en estos d\u00edas est\u00e1 pidiendo su libertad el cura Federico von Bernisch, que yo tambi\u00e9n particip\u00e9 de esa causa representando a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25624545310104574, "is_candidate": true}, {"start": 992.598, "end": 998.96, "text": "Pero si vos pens\u00e1s, los civiles son muy, muy poquitos los que se han investigado y muchos menos los que se han condenado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2606558938439034, "is_candidate": true}, {"start": 999.48, "end": 1016.946, "text": " cuando la sociedad rural, cuando la jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica y dem\u00e1s tuvieron un rol important\u00edsimo en esa participaci\u00f3n, bendec\u00edan los vuelos de la muerte, y ni que hablar de los empresarios que fueron los verdaderos autores del golpe, los verdaderos autores del golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25102237777844294, "is_candidate": true}, {"start": 1017.546, "end": 1030.294, "text": " los que programaron las leyes econ\u00f3micas de la dictadura, los que sab\u00edan y eran conscientes que la dictadura ten\u00eda un objetivo econ\u00f3mico en esa miseria planificada y de la cual se benefician hasta el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26216987551614157, "is_candidate": true}, {"start": 1030.294, "end": 1035.897, "text": "Cuando vos mir\u00e1s cu\u00e1les son las empresas que m\u00e1s ganan en la Argentina, vas a encontrar a muchos de esos nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37641560171766986, "is_candidate": true}, {"start": 1035.897, "end": 1036.958, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9963909815338783, "is_candidate": false}, {"start": 1036.958, "end": 1044.403, "text": "Y bueno, ya que est\u00e1bamos, digamos, en Jujuy con Blackyear, quer\u00eda traer un poco a lo que est\u00e1 pasando ahora en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8243327284327577, "is_candidate": false}, {"start": 1046.056, "end": 1051.299, "text": " esta modificaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, la represi\u00f3n al pueblo y a los pueblos originarios tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7853573925538613, "is_candidate": false}, {"start": 1051.299, "end": 1055.162, "text": "Bueno, el allanamiento tambi\u00e9n de la Casa Amilagrosal hace muy poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.791122628923486, "is_candidate": false}, {"start": 1055.162, "end": 1058.604, "text": "Vos estuviste por all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8082029777156218, "is_candidate": false}, {"start": 1058.604, "end": 1064.547, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves este suceso justo en el a\u00f1o que se cumple, en los 40 a\u00f1os de democracia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7956175562169875, "is_candidate": false}, {"start": 1064.547, "end": 1070.271, "text": "Mira, veo que hay una situaci\u00f3n muy particular en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25314968336087174, "is_candidate": true}, {"start": 1071.488, "end": 1089.644, "text": " porque Gerardo Morales viene haciendo una avanzada muy importante contra las libertades democr\u00e1ticas, con persecuciones pol\u00edticas a dirigentes sociales, pero que despu\u00e9s de la \u00faltima elecci\u00f3n \u00e9l decidi\u00f3 ir por m\u00e1s y reformar directamente la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29106759507565594, "is_candidate": true}, {"start": 1089.644, "end": 1092.407, "text": "Que toda esa persecuci\u00f3n, el C\u00f3digo Contravencional,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2563945423631038, "is_candidate": true}, {"start": 1092.967, "end": 1107.804, "text": " la prohibici\u00f3n de la protesta, todo eso se transfiera directamente a la Constituci\u00f3n y avanzar as\u00ed sobre los derechos no s\u00f3lo de los trabajadores y las trabajadoras sino tambi\u00e9n de las comunidades originarias para poder avanzar en el saqueo de litio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23401247870113062, "is_candidate": true}, {"start": 1107.804, "end": 1109.265, "text": "Hay un negocio muy grande", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683097012220903, "is_candidate": true}, {"start": 1110.089, "end": 1116.153, "text": " que como lo dice la propia Laura Richardson, la jefa del Comando Sur de Estados Unidos, estamos en el tri\u00e1ngulo del litio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014205072691477, "is_candidate": true}, {"start": 1116.153, "end": 1124.699, "text": "Lo dice y le ves la cara y c\u00f3mo se le transforma de felicidad con un cuchillo y un tenedor para venir a continuar y a profundizar el saqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2354839778031097, "is_candidate": true}, {"start": 1124.699, "end": 1128.582, "text": "Y creo que Gerardo Morales crey\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3354313886827599, "is_candidate": true}, {"start": 1129.446, "end": 1136.411, "text": " que como ten\u00eda un acuerdo profundo con el PJ, con el cual viene gobernando y cogobernando la provincia, ya estaba todo listo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2802918152217382, "is_candidate": true}, {"start": 1136.411, "end": 1142.736, "text": "Y nunca pens\u00f3 que, como me dijo una maestra rural de Jujuy, ahora perdimos el miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29282890723377863, "is_candidate": true}, {"start": 1142.736, "end": 1151.423, "text": "Que ese pueblo juje\u00f1o que hace tantos a\u00f1os que reprime, tantos a\u00f1os que persigue, que encarcela, hab\u00eda perdido el miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2195330566573085, "is_candidate": true}, {"start": 1152.003, "end": 1160.427, "text": " que tocaron fondo, porque las docentes cobraban 35.000 pesos, porque las enfermeras no llegan a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2747741075925709, "is_candidate": true}, {"start": 1160.427, "end": 1165.209, "text": "Te digo, todos los testimonios que voy recogiendo cada vez que voy a Jujuy te podr\u00eda contar una an\u00e9cdota de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.314840596340178, "is_candidate": true}, {"start": 1167.416, "end": 1182.162, "text": " y que eso se uni\u00f3 en esa consigna de arriba los salarios, abajo la reforma o abajo la reforma, arriba los salarios, que con esa reforma \u00e9l logr\u00f3 unir tantos sectores que ven\u00edan siendo atacados por \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21738875992248852, "is_candidate": true}, {"start": 1182.162, "end": 1194.068, "text": "Y bueno, nosotros nos toc\u00f3 un lugar muy especial desde Frente Izquierda Unidad, ven\u00edamos de hacer hace muy poquito una muy buena elecci\u00f3n, nos hicieron un fraude escandaloso, yo estuve en las elecciones y el fraude fue escandaloso, te voy a poner un ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.292038466048947, "is_candidate": true}, {"start": 1195.214, "end": 1205.538, "text": " en la zona del Edesma, donde est\u00e1 el Ingenio, hab\u00edan puesto una mesa para votar a la UCR y el PJ, y el que votaba al Frente Izquierda ten\u00eda que ir a otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27449249564483236, "is_candidate": true}, {"start": 1205.538, "end": 1209.819, "text": "\u00bfVos te animar\u00edas a ir a la del Frente Izquierda si est\u00e1s en la zona del Ingenio del Edesma?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40403768374293914, "is_candidate": true}, {"start": 1209.819, "end": 1211.72, "text": "Si trabaj\u00e1s, por ejemplo, en el Ingenio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46478071689642275, "is_candidate": true}, {"start": 1212.87, "end": 1233.116, "text": " Bueno, es una cosa ins\u00f3lita lo que pasa en Jujuy, ins\u00f3lita y todos miran para otro lado, porque el litio es un negocio poderoso, porque tiene poderosas relaciones, porque su vicegobernador lo hab\u00eda puesto Sergio Massa, entonces vos ten\u00e9s ah\u00ed un conglomerado de relaciones sustentadas por un poder econ\u00f3mico fort\u00edsimo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24930802101539518, "is_candidate": true}, {"start": 1234.056, "end": 1239.662, "text": " que hizo que \u00e9l creyera que se juntaban, votaban la reforma y listo, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28477671085817025, "is_candidate": true}, {"start": 1239.662, "end": 1245.367, "text": "Y el frente de izquierda, a pesar del fraude, como te dec\u00eda, obtuvimos el tercer lugar en la provincia con un 14% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35403078467183047, "is_candidate": true}, {"start": 1245.367, "end": 1251.933, "text": "Y en San Salvador, que est\u00e1bamos m\u00e1s cerca, \u00edbamos una escuela a la otra, el 18, quedando en el segundo lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2832128902106662, "is_candidate": true}, {"start": 1252.97, "end": 1254.211, "text": " Y tampoco leyo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47926778697065797, "is_candidate": true}, {"start": 1254.211, "end": 1268.943, "text": "Si vos te pones a pensar, Gerardo Morales tendr\u00eda que haber le\u00eddo que esa alt\u00edsima votaci\u00f3n al frente de izquierda mostraba un hartazgo por izquierda, no por derecha como te quieren vender todo el tiempo, que solo el hartazgo con la dirigencia pol\u00edtica se manifiesta por derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24114591686097675, "is_candidate": true}, {"start": 1269.864, "end": 1292.367, "text": " con ese sistema de dominaci\u00f3n que hay en la provincia y avanz\u00f3 la reforma, nuestros seis convencionales constituyentes se opusieron fervientemente, primero costaba much\u00edsimo denunciar lo que pasaba ah\u00ed adentro, mi compa\u00f1era Natalia Morales llev\u00f3 a las comunidades originarias para que hablaran, mandamos una carta de P\u00e9rez Isquivel, de Nora Corti\u00f1a, hicimos todo lo que se pod\u00eda para que nos escucharan y costaba un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22528620549384326, "is_candidate": true}, {"start": 1292.907, "end": 1312.243, "text": " pero bueno, no se puede tapar el sol con la mano, comenzaron las movilizaciones, se uni\u00f3 con un paro docente enorme en toda la provincia y se desat\u00f3 el proceso que se sigue viviendo hasta el d\u00eda de hoy en la provincia de Jujuy, que no solo es un laboratorio de represi\u00f3n como era antes, sino que ahora tambi\u00e9n es un laboratorio de resistencia y de c\u00f3mo se enfrenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22670970050767147, "is_candidate": true}, {"start": 1312.243, "end": 1313.965, "text": "Y para nosotros es un orgullo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5278428722408535, "is_candidate": false}, {"start": 1314.765, "end": 1343.646, "text": " de poder demostrar ah\u00ed la necesidad de que haya una izquierda fuerte con representaci\u00f3n porque fuimos los \u00fanicos y las \u00fanicas que levantamos la voz adentro y afuera, mientras los dem\u00e1s pactaban, mientras los dem\u00e1s callaban y donde tuvo que Gerardo Morales sacarle un ojo a un pibe, reprimir a varias personas, meter presa a una diputada como Natalia Morales para que algunos dijeran algo de la represi\u00f3n y otros todav\u00eda guardan silencio como Sergio Massa que nunca dijo una palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2704035261037018, "is_candidate": true}, {"start": 1343.646, "end": 1343.866, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9880426021990337, "is_candidate": false}, {"start": 1345.029, "end": 1346.771, "text": " Te cambio un poco de tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8560494611576335, "is_candidate": false}, {"start": 1346.771, "end": 1348.172, "text": "Quiero hablar un poco de feminismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8709345849943761, "is_candidate": false}, {"start": 1348.172, "end": 1361.646, "text": "Bueno, vos sos una gran referente del feminismo y tambi\u00e9n lo fuiste durante todo el proceso de lucha por la sanci\u00f3n de la ley de interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7702723416936569, "is_candidate": false}, {"start": 1361.646, "end": 1365.47, "text": "Quer\u00eda que me cuentes un poco c\u00f3mo fue todo ese proceso hasta llegar, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7777518830769395, "is_candidate": false}, {"start": 1366.44, "end": 1368.202, "text": " la sanci\u00f3n efectiva del 2020.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8487709822626415, "is_candidate": false}, {"start": 1368.202, "end": 1378.734, "text": "Es un proceso muy extenso y una tiene que saber que la fiesta nunca empieza cuando uno llega, ni la pel\u00edcula empieza cuando uno llega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32837124574708465, "is_candidate": true}, {"start": 1378.734, "end": 1380.656, "text": "Es una pel\u00edcula larga en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4096566079567222, "is_candidate": true}, {"start": 1381.56, "end": 1396.517, "text": " donde luchadoras de izquierda incluso en el a\u00f1o 73 se hablaban en las campa\u00f1as electorales del derecho al aborto legal, seguro y gratuito, donde fue una pelea y una construcci\u00f3n de la campa\u00f1a nacional por el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24436518478255553, "is_candidate": true}, {"start": 1396.517, "end": 1401.884, "text": "Ac\u00e1 hubo una pelea muy, muy masiva y yo admiro mucho a esas compa\u00f1eras que con todo en contra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24488008651870907, "is_candidate": true}, {"start": 1402.504, "end": 1426.327, "text": " con todo en contra, me incluyo tambi\u00e9n en esa pelea, por supuesto, siguieron adelante porque nos dec\u00edan, no pasa poder, ten\u00e9s la iglesia en contra, despu\u00e9s eran las iglesias en contra, todos los senadores en contra, eran las provincias, esto ning\u00fan senador te lo bota, esto no pasa, la sociedad est\u00e1 en contra, despu\u00e9s nos empezaron a decir ten\u00e9s el papa argentino, esto no sale, bueno, m\u00e1s cosas en contra no pod\u00edan pasar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21406837401223078, "is_candidate": true}, {"start": 1427.589, "end": 1436.003, "text": " e incluso se vota negativamente primero, pero esto demuestra que cuando hay una fuerza social en las calles que lucha, que se organiza, somos imparables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2670737734603418, "is_candidate": true}, {"start": 1437.222, "end": 1443.426, "text": " La mejor experiencia de todo eso es demostrar que somos imparables, que somos la mayor\u00eda y que somos imparables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25959293298862207, "is_candidate": true}, {"start": 1443.426, "end": 1456.876, "text": "Yo creo que esa experiencia que se dio por la lucha por el derecho al aborto legal se puede trasladar a much\u00edsimos aspectos de la vida pol\u00edtica, de la vida social, de la clase trabajadora, de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30056223899548806, "is_candidate": true}, {"start": 1458.122, "end": 1462.284, "text": " No, lo mismo te dec\u00eda antes con la nulidad de las leyes de Ovidiencia y Vida y Punto Final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451834951140027, "is_candidate": true}, {"start": 1462.284, "end": 1464.666, "text": "Si vos te quedabas con que ya estaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42461535262474326, "is_candidate": true}, {"start": 1464.666, "end": 1466.987, "text": "Unos hab\u00edan votado la Ovidiencia y Vida y Punto Final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.281459703069171, "is_candidate": true}, {"start": 1466.987, "end": 1469.328, "text": "El peronismo hab\u00eda dictado los indultos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40127216897853024, "is_candidate": true}, {"start": 1469.328, "end": 1471.469, "text": "Todos te dec\u00edan, no, nunca se anul\u00f3 una ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4567631370976776, "is_candidate": true}, {"start": 1471.469, "end": 1472.53, "text": "La ley no se anula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5372467389836506, "is_candidate": false}, {"start": 1472.53, "end": 1474.771, "text": "Se puede erogar de ac\u00e1 para adelante, te dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3234119007481142, "is_candidate": true}, {"start": 1474.771, "end": 1477.852, "text": "Bueno, nada es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39670002583172714, "is_candidate": true}, {"start": 1477.852, "end": 1481.234, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s dos grandes ejemplos que me gusta pon\u00e9rselos mucho a la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.307005300342161, "is_candidate": true}, {"start": 1482.83, "end": 1487.994, "text": " para que vean que es verdad que la \u00fanica lucha que se pierde es la que se abandona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3251115945776638, "is_candidate": true}, {"start": 1487.994, "end": 1502.826, "text": "Y nosotras supimos retomar esas banderas que tra\u00edan otras mujeres antes, supimos d\u00e1rselas tambi\u00e9n esas banderas a las pibas, eso que se llam\u00f3 la revoluci\u00f3n de las pibas, y transformarlo en una conquista para el movimiento de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23298685881065795, "is_candidate": true}, {"start": 1502.826, "end": 1511.873, "text": "Creo que despu\u00e9s ocurri\u00f3 algo durante este gobierno de Frente a Todos, que tambi\u00e9n hay que reflexionar, que fue eso de, bueno, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24379974641969304, "is_candidate": true}, {"start": 1512.814, "end": 1513.195, "text": " Ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8636361658402987, "is_candidate": false}, {"start": 1513.195, "end": 1524.87, "text": "Ahora todo lo dem\u00e1s lo va a hacer el Estado, lo va a hacer el gobierno, un poco el quedate en casa, pero no en el sentido que se usaba, sino en el sentido de la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2390115916769774, "is_candidate": true}, {"start": 1524.87, "end": 1528.274, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez lleg\u00f3 a decir que iba a terminar con el patriarcado por decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38744819231454053, "is_candidate": true}, {"start": 1529.142, "end": 1534.245, "text": " hemos terminado con el patriarcado, hemos escuchado cada cosa, volvimos mujeres y se festejaba eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2994870598915004, "is_candidate": true}, {"start": 1534.245, "end": 1552.556, "text": "No termin\u00f3 con el patriarcado, no volvieron mujeres porque las mujeres somos las principales v\u00edctimas del ajuste feroz que est\u00e1 llevando adelante este gobierno, porque los \u00e1reas que se recortan son salud y educaci\u00f3n, como cada vez que el Fondo Monetario pone su impronta, y son dos \u00e1reas totalmente feminizadas de trabajo femenino, mayoritariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23718960476580397, "is_candidate": true}, {"start": 1552.556, "end": 1558.0, "text": "Entonces creo que lo que hay que retomar de eso tambi\u00e9n es la experiencia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24531386858261006, "is_candidate": true}, {"start": 1558.98, "end": 1566.202, "text": " de esa pelea colectiva en las calles y que te pueden poner el enemigo que quieran enfrente, que lo podemos vencer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29155889577388083, "is_candidate": true}, {"start": 1566.202, "end": 1567.262, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523197144095553, "is_candidate": false}, {"start": 1567.262, "end": 1582.507, "text": "Y en cuanto a esto de esta lucha colectiva y salida masiva a las calles, de hecho el feminismo tiene una trayectoria enorme, pero entra muy vigente en la agenda p\u00fablica ac\u00e1 en la Rep\u00fablica Argentina con el Ni Una Menos 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.832346508987501, "is_candidate": false}, {"start": 1584.811, "end": 1586.032, "text": " \u00bfC\u00f3mo lo ves hoy en perspectiva?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8822345851711207, "is_candidate": false}, {"start": 1586.032, "end": 1587.073, "text": "Pero de todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9204314785254122, "is_candidate": false}, {"start": 1587.073, "end": 1598.885, "text": "Con el tema de la problem\u00e1tica de los femicidios, incluso la aplicabilidad de la ley, de la IVE, que si bien se sancion\u00f3, \u00bfc\u00f3mo ves todas esas cuestiones hoy, a d\u00eda de hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8173556554320474, "is_candidate": false}, {"start": 1598.885, "end": 1604.35, "text": "Veo que algo cambi\u00f3, que hubo un avance en la conciencia social enorme,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31546891027794066, "is_candidate": true}, {"start": 1605.447, "end": 1620.008, "text": " que nosotras no somos iguales antes del 2015, cambi\u00f3, cambi\u00f3 algo, las pibas piensan distinto, dan debates distintos y a m\u00ed me pone muy contenta cuando recorremos los barrios, los lugares", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23279773587011832, "is_candidate": true}, {"start": 1620.757, "end": 1629.306, "text": " populares con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o que nos cuentan la an\u00e9cdota de que las chicas son las que le discuten a los pibes que por ah\u00ed dicen estoy cansado de todo, voy a votar a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26289113540662334, "is_candidate": true}, {"start": 1629.306, "end": 1637.394, "text": "Dicen no, vos no pod\u00e9s votar a mi ley, mi ley est\u00e1 en contra del aborto, est\u00e1 en contra de la ESI, est\u00e1 en contra de la educaci\u00f3n sexual y eso me parece que es una conquista enorme tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25653174399288103, "is_candidate": true}, {"start": 1638.45, "end": 1664.202, "text": " que ante esa reacci\u00f3n, o sea, la dirigencia pol\u00edtica, los sectores concentrados del poder reaccionaron tambi\u00e9n, no es que se aprob\u00f3 el aborto, es lo que dec\u00eds vos, te ponen trabas para la implementaci\u00f3n, te buscan excusas, pero dif\u00edcilmente puedas competir a un Millet que viene directamente como reacci\u00f3n patriarcal, gran contenido de su pelea tiene que ver con la reacci\u00f3n patriarcal m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico, si vos ten\u00e9s a Mansur o lo propones a Mansur de candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2464787523828732, "is_candidate": true}, {"start": 1666.278, "end": 1673.723, "text": " Es obvio que no vas a dar una pelea contra el machismo y la misoginia de mi ley, porque te tendr\u00edas que mirar un poquito para adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2992418497389273, "is_candidate": true}, {"start": 1673.723, "end": 1686.23, "text": "Entonces me parece que la izquierda tambi\u00e9n ah\u00ed tiene un desaf\u00edo muy grande de seguir peleando, de seguir planteando la separaci\u00f3n de la Iglesia del Estado, que era la tarea que parec\u00eda como, bueno, despu\u00e9s del aborto viene eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2408904257831207, "is_candidate": true}, {"start": 1686.23, "end": 1691.514, "text": "Y una de las cosas que queda vigente de la dictadura, del andamiaje que produjo la dictadura,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.280125309921634, "is_candidate": true}, {"start": 1692.114, "end": 1696.476, "text": " es haber puesto directamente la financiaci\u00f3n de la Iglesia bajo la d\u00edgida del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2887550409922799, "is_candidate": true}, {"start": 1696.476, "end": 1701.997, "text": "Entonces, es un compromiso muy profundo y les da un rol enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3445458879713218, "is_candidate": true}, {"start": 1701.997, "end": 1708.86, "text": "Tanto es as\u00ed que cuando sale la Ley de Educaci\u00f3n Sexual Integral, que tanto defendemos, tenemos que tener en cuenta que tiene un art\u00edculo 5", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29728631540913175, "is_candidate": true}, {"start": 1710.578, "end": 1717.37, "text": " que dice que deja librado la aplicaci\u00f3n de la ley al ideario de cada instituci\u00f3n, al ideario institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25905841495976334, "is_candidate": true}, {"start": 1717.37, "end": 1721.617, "text": "Esto hace que las escuelas religiosas no la apliquen o que hablen de cualquier cosa en el horario", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26223209245499757, "is_candidate": true}, {"start": 1722.389, "end": 1725.972, "text": " que tienen que aplicar y dar las clases de ESI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34333523031950586, "is_candidate": true}, {"start": 1725.972, "end": 1737.82, "text": "As\u00ed que nosotras tenemos presentado un proyecto para derogar ese art\u00edculo, para modificarlo y que se elimine esa injerencia religiosa inaceptable en la educaci\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.241386794399571, "is_candidate": true}, {"start": 1737.82, "end": 1750.83, "text": "Claro, enfrentamos a un candidato como Marra de Millet, que dice que hay que reemplazar la educaci\u00f3n sexual por pornograf\u00eda, es decir, estamos retrocediendo muchos casilleros en el terreno de la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28515798096337663, "is_candidate": true}, {"start": 1751.75, "end": 1752.951, "text": " pero lo ubico ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.580099283162609, "is_candidate": false}, {"start": 1752.951, "end": 1760.417, "text": "Creo que por abajo, discutiendo y alertando sobre esto, se puede revertir, como est\u00e1n haciendo muchas de las pibas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2563598654188427, "is_candidate": true}, {"start": 1760.417, "end": 1773.648, "text": "Bien, justo eso era algo que quer\u00eda llevar con vos, vos lo mencion\u00e1s mucho, el tema de la aparici\u00f3n de fen\u00f3menos, de personas como Javier Millet, como Ramiro Marra, Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7788517663739576, "is_candidate": false}, {"start": 1773.648, "end": 1778.331, "text": "Vos dec\u00eds que es en la dirigencia pol\u00edtica y que eso no tiene un correlato", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7550274314839664, "is_candidate": false}, {"start": 1780.875, "end": 1786.277, "text": " en la sociedad, o sea que la avanzada no es por derecha, como dec\u00edas vos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7598360048350966, "is_candidate": false}, {"start": 1786.277, "end": 1797.339, "text": "Mir\u00e1, yo creo que despu\u00e9s del fracaso rotundo de la empresa neoliberal encabezada por Mauricio Macri, hubo un sector de derecha que se radicaliz\u00f3 hacia la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2723180788593459, "is_candidate": true}, {"start": 1797.339, "end": 1800.86, "text": "Hay, hay un sector claramente que dijo, bueno, no, hay que ir con todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3543795280443305, "is_candidate": true}, {"start": 1801.58, "end": 1807.442, "text": " que es un poco lo que trata de buscar Patricia Bullrich con su discurso, tambi\u00e9n empalmar con ese sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.278708240913882, "is_candidate": true}, {"start": 1807.442, "end": 1821.886, "text": "Pero muchas de las personas, f\u00edjate cuando hacen estudios de opini\u00f3n m\u00e1s serio, no digo las encuestas porque las encuestas est\u00e1n hechas por buenos dibujantes en general, pero los estudios de opini\u00f3n m\u00e1s profundo, f\u00edjate que le preguntan, \u00bfvotar\u00edas a Mileysi?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2615038625841315, "is_candidate": true}, {"start": 1821.886, "end": 1824.047, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con terminar con la educaci\u00f3n p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615259324714495, "is_candidate": true}, {"start": 1824.047, "end": 1824.087, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9536312675549575, "is_candidate": false}, {"start": 1824.907, "end": 1834.11, "text": " \u00bfEst\u00e1s de acuerdo con que se termine con todo tipo de asignaci\u00f3n social y que la gente tenga que vender un ri\u00f1\u00f3n para llegar a fin de mes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2575358998093351, "is_candidate": true}, {"start": 1834.11, "end": 1834.791, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7460983233480691, "is_candidate": false}, {"start": 1834.791, "end": 1852.117, "text": "Entonces, mi ley fue construido para canalizar esa bronca, para canalizar esa cierta impugnaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico que tiene mucho que ver con los 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales, donde pasaste de 4% de pobreza previo a la dictadura a un 40 en la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22967015607422103, "is_candidate": true}, {"start": 1852.777, "end": 1865.907, "text": " donde el salario real en el 74 era el doble de lo que es hoy, entonces es l\u00f3gico que haya un descontento con los que te trajeron hasta ac\u00e1, y mi ley fue construida para que todo eso quede en un cuestionamiento de la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23441969738726431, "is_candidate": true}, {"start": 1865.907, "end": 1880.318, "text": "A la dirigencia pol\u00edtica le pod\u00e9s decir lo que quieras, pero que no se te ocurra cuestionar esas conquistas econ\u00f3micas que obtuvieron bajo la dictadura esos grandes empresarios, ese poder real,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23315930851552602, "is_candidate": true}, {"start": 1880.808, "end": 1888.414, "text": " esos sectores econ\u00f3micos concentrados bajo la dictadura y bajo todos estos 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3448661506624935, "is_candidate": true}, {"start": 1888.414, "end": 1891.737, "text": "Me parece que est\u00e1 construido para eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39673553015344853, "is_candidate": true}, {"start": 1891.737, "end": 1903.386, "text": "En ese marco es obvio que logr\u00f3 una adhesi\u00f3n porque cuando vos le ten\u00e9s bronca, si ya gobern\u00f3 este, gobern\u00f3 el otro, me trajeron hasta ac\u00e1, bueno, voto a este que dice que van a correr,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2841920563040693, "is_candidate": true}, {"start": 1905.305, "end": 1907.045, "text": " pero creo que hay que dar la pelea pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34559482245384676, "is_candidate": true}, {"start": 1907.045, "end": 1918.429, "text": "Nosotros nunca lo naturalizamos, yo nunca lo naturalic\u00e9, porque s\u00e9 que estoy hablando de lo m\u00e1s conservador, de lo m\u00e1s reaccionario del poder econ\u00f3mico y de un candidato profundamente mis\u00f3gino y que representan esos valores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2684576339555943, "is_candidate": true}, {"start": 1918.429, "end": 1930.272, "text": "Entonces, mientras otros dejaban que corra, porque es m\u00e1s f\u00e1cil discutir con mi ley si est\u00e1 bien vender un ri\u00f1\u00f3n que con la izquierda si hay que reducir la jornada laboral a seis horas, bueno, nosotras siempre dimos esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2557430833772879, "is_candidate": true}, {"start": 1931.238, "end": 1931.898, "text": " Bien, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9042335618790686, "is_candidate": false}, {"start": 1931.898, "end": 1933.299, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8884114408396439, "is_candidate": false}, {"start": 1933.299, "end": 1941.001, "text": "\u00bfAlgo que quieras comentar que yo no te haya preguntado, por ejemplo, sobre los 40 a\u00f1os de democracia tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7651475254556254, "is_candidate": false}, {"start": 1941.001, "end": 1942.202, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5448714704954116, "is_candidate": false}, {"start": 1942.202, "end": 1943.362, "text": "D\u00e9jame pensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6377191901945692, "is_candidate": false}, {"start": 1943.362, "end": 1951.265, "text": "No, me parece, a ver, que no hay que aceptar la resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34794590142565707, "is_candidate": true}, {"start": 1951.265, "end": 1953.526, "text": "Que no hay que aceptar la resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38267059345865684, "is_candidate": true}, {"start": 1953.526, "end": 1956.607, "text": "Que hay que terminar con esa idea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2861776420853216, "is_candidate": true}, {"start": 1957.871, "end": 1961.313, "text": " de que hay que aceptar todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39717998165422874, "is_candidate": true}, {"start": 1961.313, "end": 1979.705, "text": "Si hay algo que las generaciones, m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias que podamos tener con su estrategia, con los caminos pol\u00edticos que eligieron para lograrla, con esa generaci\u00f3n de los 70, es que ten\u00edan convicciones fort\u00edsimas, la voluntad, lo llam\u00f3 alguien en un libro, la voluntad de transformar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2306202492977556, "is_candidate": true}, {"start": 1980.692, "end": 1998.475, "text": " Eso era como lo que denominaba, por eso te digo, m\u00e1s all\u00e1 de que despu\u00e9s podemos discutir si las estrategias pol\u00edticas eran las adecuadas o no, o cu\u00e1les ser\u00edan para nosotros, qu\u00e9 falt\u00f3 en los a\u00f1os 70 para que toda esa enorme militancia, organizaci\u00f3n en las f\u00e1bricas, en las universidades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22394320997715178, "is_candidate": true}, {"start": 1999.52, "end": 2004.245, "text": " triunfara y no llegara el golpe de estado con un genocidio a cuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3192738201262225, "is_candidate": true}, {"start": 2004.245, "end": 2018.558, "text": "Hay montones de debates pol\u00edticos que podemos hacer, pero hay algo como que todo el mundo reivindica, o aquellos que hablan por lo menos desde el progresismo, desde distintos lugares, que es esa voluntad militante profunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2780301428678662, "is_candidate": true}, {"start": 2018.558, "end": 2022.282, "text": "Por eso lo relaciono con esos libros que dieron en llamarse, que salieron en los 90, La Voluntad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3755921062683566, "is_candidate": true}, {"start": 2024.691, "end": 2037.502, "text": " Hoy, si hay algo que logr\u00f3 la dictadura militar y 40 a\u00f1os de ofensiva neoliberal, es que si vos militaste, pregunten, pero \u00bfvos est\u00e1s segura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2498014143147217, "is_candidate": true}, {"start": 2037.502, "end": 2040.124, "text": "Pero mira que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36320114140966464, "is_candidate": true}, {"start": 2040.124, "end": 2044.088, "text": "Entonces, lo \u00fanico que quiero dejar como mensaje es decirle no a la resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3082735785941326, "is_candidate": true}, {"start": 2044.628, "end": 2059.117, "text": " que las luchas incluso que nombramos como la anulidad de las leyes de obediencia de vida y punto final, la lucha por el derecho al aborto demuestra que s\u00ed se puede cuando peleas, cuando te organizas y cuando te planteas una estrategia para vencer, para ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2764243203119753, "is_candidate": true}, {"start": 2059.117, "end": 2065.922, "text": "Entonces yo reafirmo mis convicciones anticapitalistas, peleo por el socialismo y por construir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31501683968814087, "is_candidate": true}, {"start": 2067.843, "end": 2079.592, "text": " una sociedad sobre otras bases, donde no est\u00e9 organizada en funci\u00f3n de los intereses de unos pocos, cada vez menos, sino al rev\u00e9s, pensada en funci\u00f3n de las necesidades de las grandes mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24119370161674503, "is_candidate": true}], "Index": 1785, "channel_id": "UCxF6J2SyTDPJxKGkOfNnRcg", "channel": "ANCCOM Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ANccomNoticias", "id": "oiL0l1M3BY8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oiL0l1M3BY8", "title": "Las luchas en democracia - Myriam Bregman | #EstuveAh\u00ed", "duration": 2129.0, "view_count": 308.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}