{"segments": [{"start": 19.362, "end": 39.299, "text": " anunciando los bombardeos cada vez m\u00e1s incesantes en el quinto d\u00eda de guerra tras la invasi\u00f3n del ej\u00e9rcito de la Federaci\u00f3n Rusa a Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7377488109767167, "is_candidate": false}, {"start": 39.299, "end": 42.462, "text": "Hacerte una composici\u00f3n del lugar es estar viviendo una situaci\u00f3n as\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8438150595989244, "is_candidate": false}, {"start": 44.517, "end": 49.564, "text": " donde ese es el sonido ambiente que ten\u00e9s en el minuto a minuto de tu vida real.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7943996659331374, "is_candidate": false}, {"start": 49.564, "end": 57.474, "text": "No es una pantalla de televisi\u00f3n donde est\u00e1s viendo, pod\u00e9s hacer zapping, hacerte un caf\u00e9, pensar en la comida, que lleguen todos a casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8319757006345961, "is_candidate": false}, {"start": 57.474, "end": 58.215, "text": "Bueno, hoy es feriado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8679980626104676, "is_candidate": false}, {"start": 62.517, "end": 67.32, "text": " Feriado, much\u00edsima informaci\u00f3n para que sepas, para eso estamos, para que sepas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8446629725290887, "is_candidate": false}, {"start": 67.32, "end": 68.421, "text": "Hola, Marcela Pagano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8520983413021394, "is_candidate": false}, {"start": 68.421, "end": 70.042, "text": "Buenas tardes, Ed, \u00bfy c\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7282923800940726, "is_candidate": false}, {"start": 70.042, "end": 72.423, "text": "Bueno, Feriado, pero un mundo que no da tregua.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6414025092699835, "is_candidate": false}, {"start": 72.423, "end": 77.887, "text": "Y ya son m\u00e1s de 500.000 los ucranianos que est\u00e1n pidiendo refugio, que est\u00e1n refugiados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5994122070757957, "is_candidate": false}, {"start": 77.887, "end": 81.349, "text": "Algunos de ellos han logrado escapar, lo cont\u00e1bamos hace cinco d\u00edas nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5998310493780278, "is_candidate": false}, {"start": 81.349, "end": 87.493, "text": "El grueso, aquellos que tienen mayor poder econ\u00f3mico buscaron salir de Ucrania y otros tantos no pudieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5786999223861424, "is_candidate": false}, {"start": 87.493, "end": 91.916, "text": "Y se tuvieron que quedar tratando de hacerle frente a esta situaci\u00f3n, de la manera que lo ves.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5630805386953516, "is_candidate": false}, {"start": 94.025, "end": 97.866, "text": " Cruda situaci\u00f3n en Ucrania, Argentina que va cambiando tambi\u00e9n la postura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.618916744975764, "is_candidate": false}, {"start": 97.866, "end": 99.626, "text": "En un ratito vamos a hablar con todo el equipo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6596222919247585, "is_candidate": false}, {"start": 99.626, "end": 101.467, "text": "Pero este es el d\u00eda 5.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6771107525269813, "is_candidate": false}, {"start": 101.467, "end": 106.268, "text": "El d\u00eda 5 de una guerra que a\u00fan hoy nos preguntamos si pod\u00eda evitarse.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.64170980558244, "is_candidate": false}, {"start": 106.268, "end": 113.909, "text": "Y esto pese a que empezaron conversaciones, empezaron negociaciones en Bielorrusia entre representantes de Ucrania y de Rusia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.791789297331352, "is_candidate": false}, {"start": 113.909, "end": 121.271, "text": "Los ucranianos piden el cese inmediato de las hostilidades y de las agresiones y el retiro de las tropas rusas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.776546798719187, "is_candidate": false}, {"start": 122.131, "end": 149.901, "text": " despu\u00e9s con Dar\u00edo Mirragi en minutitos vamos a estar analizando la informaci\u00f3n minuto a minuto que nos est\u00e1 llegando desde el este europeo donde bueno la situaci\u00f3n es dram\u00e1tica y que tiene su repercusi\u00f3n tambi\u00e9n en la Argentina y en la Argentina vos sab\u00e9s Marce que yo me siento un poco inc\u00f3modo con c\u00f3mo es el tratamiento entre la dirigencia pol\u00edtica argentina de la guerra ac\u00e1 parece que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7910049987012933, "is_candidate": false}, {"start": 152.249, "end": 163.334, "text": " El gobierno que est\u00e1, siente o transmite que est\u00e1 haciendo todo lo que se puede hacer y que est\u00e1 en la posici\u00f3n exactamente correcta, la que se tiene que tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.749313754365254, "is_candidate": false}, {"start": 163.334, "end": 178.6, "text": "Pero la oposici\u00f3n, Plat\u00f3n, no s\u00e9 como si... La oposici\u00f3n como si estuviera hablando con el partido comunista pro-sovi\u00e9tico de la Argentina de los a\u00f1os 50 del siglo pasado, cuando la verdad que la posici\u00f3n del gobierno nacional", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7771125656765475, "is_candidate": false}, {"start": 180.411, "end": 197.245, "text": " de menos a m\u00e1s se ha vuelto, no s\u00e9, yo dir\u00eda razonable en t\u00e9rminos diplom\u00e1ticos, en t\u00e9rminos de equilibrio, se est\u00e1n enviando cascos blancos a la zona donde se est\u00e1n para atender a los refugiados, el Canciller Cafiero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8284179270509731, "is_candidate": false}, {"start": 198.306, "end": 214.236, "text": " repudi\u00f3 en la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos en Ginebra de las Naciones Unidas y exigi\u00f3 que cesen las utilidades por parte de Rusia, pero \u00bfc\u00f3mo se utiliza internamente en la Argentina para desacreditar al otro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8347710986199844, "is_candidate": false}, {"start": 215.116, "end": 218.939, "text": " un tema internacional tan grave, porque la realidad es lo que estamos viendo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7636316755631258, "is_candidate": false}, {"start": 218.939, "end": 229.645, "text": "La realidad ac\u00e1 no es Macri-Cristina, ac\u00e1 la realidad es los bombazos, la gente com\u00fan, la gente que est\u00e1 escapando, escondi\u00e9ndose, meti\u00e9ndose en los s\u00f3tanos, en los subtes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7742325449566478, "is_candidate": false}, {"start": 229.645, "end": 233.268, "text": "Ah\u00ed vemos partisanos, o sea, civiles, armados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8007155021538773, "is_candidate": false}, {"start": 233.968, "end": 235.309, "text": " tratando de defenderse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9723635713497877, "is_candidate": false}, {"start": 235.309, "end": 248.022, "text": "Hay que ser tambi\u00e9n muy miserable para sacar un provecho pol\u00edtico o querer establecer alguna suerte de alocuci\u00f3n pol\u00edtica cuando estamos hablando de 400 personas que por lo menos est\u00e1n muertas, el conteo hasta hoy.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5405488278793733, "is_candidate": false}, {"start": 248.022, "end": 256.691, "text": "Uno puede pararse y decir la pol\u00edtica argentina, la pol\u00edtica exterior argentina puede mejorar, puede cambiar un rumbo, puede potenciarse, pero", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5662423368308793, "is_candidate": false}, {"start": 257.171, "end": 281.694, "text": " Son momentos tan delicados en donde todos los pa\u00edses est\u00e1n tratando de redefinir c\u00f3mo es esa postura, que la verdad que algunos referentes pol\u00edticos quieran sacar alg\u00fan tipo de provecho, y hablo concretamente, incluso la oposici\u00f3n sacar alg\u00fan capital pol\u00edtico de esto, bueno, habla tambi\u00e9n de la dirigencia que nos est\u00e1 comandando, habla de la pobreza a veces, de las discusiones y de las ideas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5273876308695022, "is_candidate": false}, {"start": 281.694, "end": 282.295, "text": "De todas maneras,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8253248089950754, "is_candidate": false}, {"start": 282.695, "end": 290.378, "text": " Es cierto que esa foto hace apenas unas semanas de Alberto Fern\u00e1ndez con Putin, dar\u00e1 que hablar por mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5935616718924978, "is_candidate": false}, {"start": 298.206, "end": 310.382, "text": " ...en que se dio este acercamiento con Vladimir Putin y con la Federaci\u00f3n Rusa justo cuando estaba prepar\u00e1ndose el terreno para esta situaci\u00f3n que estamos viviendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8331990160502561, "is_candidate": false}, {"start": 310.382, "end": 311.764, "text": "Un gobierno del argentino, la verdad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7278743568508768, "is_candidate": false}, {"start": 312.765, "end": 313.726, "text": " bastante desdibujados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8661911478063344, "is_candidate": false}, {"start": 313.726, "end": 319.128, "text": "Yo creo que si algo hay que criticarle es la falta de convicci\u00f3n al gobierno argentino, m\u00e1s que la falta de posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8408895699876715, "is_candidate": false}, {"start": 319.128, "end": 322.85, "text": "Porque las posiciones son, qu\u00e9 s\u00e9 yo, las correctas, son de manual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8323544401579891, "is_candidate": false}, {"start": 322.85, "end": 324.671, "text": "Lo que est\u00e1n haciendo es de manual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8082380686776358, "is_candidate": false}, {"start": 324.671, "end": 337.238, "text": "Ahora con un \u00e9nfasis tan tan empeque\u00f1ecido, tan tan achicado, tan falto de... como si faltara convicci\u00f3n, como si faltara garra, como si faltara sensibilidad de que lo que est\u00e1 ocurriendo es algo verdaderamente grave que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8103658093551701, "is_candidate": false}, {"start": 337.978, "end": 355.179, "text": " Quieras que no, m\u00e1s temprano que tarde nos termina afectando m\u00e1s all\u00e1 de la sensibilidad que te puede dar que est\u00e9 gente sufriendo, gente de carne y hueso, sufriendo una realidad tan terrible como una guerra en el siglo XXI, ya casi un cuarto del siglo XXI transitado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8087101411974656, "is_candidate": false}, {"start": 355.399, "end": 362.224, "text": " Con las historias en primera persona que venimos desarrollando y que vamos a continuar, porque detr\u00e1s de todas las guerras hay historias en primera persona.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6148466570507989, "is_candidate": false}, {"start": 362.224, "end": 374.112, "text": "Roald Jardine te contaba el viernes pasado la historia de esos pap\u00e1s desesperados, esos argentinos que fueron en b\u00fasqueda de sus beb\u00e9s con vientres subrogados en Ucrania y que no quieren volver porque quieren volver con sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5294790017850474, "is_candidate": false}, {"start": 374.112, "end": 378.274, "text": "Como esas muchas historias con mucha tristeza de por medio en el medio de una guerra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6436029701528442, "is_candidate": false}, {"start": 378.274, "end": 384.899, "text": "Pero esto que est\u00e1s viendo en pantalla tambi\u00e9n tiene una contracara, Edi, que es lo que vos est\u00e1s manifestando desde hace un ratito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5242506725665979, "is_candidate": false}, {"start": 385.539, "end": 386.64, "text": " \u00bfC\u00f3mo nos pega?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.812774928126251, "is_candidate": false}, {"start": 386.64, "end": 395.323, "text": "Porque no somos ajenos a esto, inclusive cuando muchos dirigentes pol\u00edticos no sepan todav\u00eda qu\u00e9 posici\u00f3n tomar, o sean tibios a la hora de tomar una posici\u00f3n, nos pega de lleno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5541400438590001, "is_candidate": false}, {"start": 395.323, "end": 406.208, "text": "Hoy la moneda de Rusia se desplom\u00f3 un 20% y tuvieron que cesar todas las operaciones del mercado de bolsa de Rusia porque todo se iba al demonio en t\u00e9rminos de precios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4612253540958673, "is_candidate": true}, {"start": 406.208, "end": 409.449, "text": "Y mientras tanto Argentina, mirando si esto conviene o no,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5796765127120468, "is_candidate": false}, {"start": 410.089, "end": 414.412, "text": " Horrible lo que digo, pero la realidad es que detr\u00e1s de toda guerra hay una situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5156809929332864, "is_candidate": false}, {"start": 414.412, "end": 424.217, "text": "En un rato te voy a contar qu\u00e9 pas\u00f3 con la soja, porque uno de los n\u00fameros del d\u00eda tiene que ver con eso, ese cereal que cotiza en el mundo y que es lo que nos trae las divisas a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5252916864286182, "is_candidate": false}, {"start": 424.217, "end": 428.42, "text": "Se movi\u00f3 radicalmente el precio de la soja a ra\u00edz de esta guerra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48542447560025803, "is_candidate": true}, {"start": 429.116, "end": 439.744, "text": " Oleksandr Silchuk es un analista internacional, ucraniano, est\u00e1 en Kiev en este momento y est\u00e1 en comunicaci\u00f3n con Para Que Sepas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8323966509479787, "is_candidate": false}, {"start": 439.744, "end": 444.708, "text": "Oleksandr, hola, buenas tardes desde ac\u00e1, buenas noches para vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8119901258475838, "is_candidate": false}, {"start": 444.708, "end": 447.39, "text": "Gracias por atendernos aqu\u00ed en Para Que Sepas A24.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8674111117956006, "is_candidate": false}, {"start": 450.956, "end": 454.278, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en este minuto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8726062389535281, "is_candidate": false}, {"start": 454.278, "end": 462.503, "text": "Nosotros abrimos el programa con sirenas de aviso de ataques a\u00e9reos, bombas, fuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8491629855944055, "is_candidate": false}, {"start": 462.503, "end": 464.464, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en este minuto en Kiev?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8557569854801648, "is_candidate": false}, {"start": 465.626, "end": 473.589, "text": " S\u00ed, hubo una sirena a\u00e9rea hace creo que 30 minutos, pero por ahora m\u00e1s o menos tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9657199605761118, "is_candidate": false}, {"start": 473.589, "end": 483.093, "text": "Aqu\u00ed en mi barrio, en la ciudad de Kiev, en la capital, es m\u00e1s o menos tranquila, no escucho ni bombardeos ni la sirena, pero ayer durante la noche s\u00ed hab\u00eda los ataques.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9367334277491942, "is_candidate": false}, {"start": 484.313, "end": 509.882, "text": " de misiles al capital, cerca del capital y parte norte, pues ahora afortunadamente en Kiev s\u00ed, pero en la ciudad de Kharkov, Kharkov hoy enfrent\u00f3 un ataque de misiles a los varios civiles, pues hoy fue una batalla, los p\u00e9rdidos por parte de v\u00edctimas en la ciudad de Kharkov, cerca de la frontera con Rusia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9963441071783107, "is_candidate": false}, {"start": 511.186, "end": 515.489, "text": " \u00bfTenemos el n\u00famero de v\u00edctimas que vos puedas transmitirnos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8848615536554445, "is_candidate": false}, {"start": 515.489, "end": 524.533, "text": "Ayer un ministerio de sanidad p\u00fablica ucraniano transmiti\u00f3 que durante toda la guerra ten\u00edamos m\u00e1s de 200 v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9845731008425799, "is_candidate": false}, {"start": 530.726, "end": 555.566, "text": " es m\u00e1s grande porque todav\u00eda no cuentan las v\u00edctimas de hoy y creo que no cuentan las v\u00edctimas desde las zonas ocupadas por las tropas rusas y creo que hay v\u00edctimas en las territorias ocupadas porque los rusos ahora mismo son nerviosos porque sufren p\u00e9rdidas y pues la poblaci\u00f3n civil es el objetivo primero para las tropas ocupantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0264569345883847, "is_candidate": false}, {"start": 557.254, "end": 559.095, "text": " Alexander, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6047350022562057, "is_candidate": false}, {"start": 559.095, "end": 561.136, "text": "Marcela Pagano te saluda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.587513449300785, "is_candidate": false}, {"start": 561.136, "end": 576.445, "text": "Reciente escuchaba, digo, est\u00e1s ah\u00ed, para nosotros es muy interesante poder palpar en primera persona qu\u00e9 es eso, nuestros ojos en un lugar del mundo al que todav\u00eda no podemos acceder, que incluso las coberturas que han enviado han sido interrumpidas de periodistas que han tenido que regresar a la frontera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49496919065830214, "is_candidate": true}, {"start": 576.445, "end": 578.986, "text": "Est\u00e1 muy complicado poder hacer una cobertura period\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.561099253507863, "is_candidate": false}, {"start": 579.346, "end": 582.508, "text": " Te invito a que nos cuentes qu\u00e9 est\u00e1 pasando con las familias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6350765553338338, "is_candidate": false}, {"start": 582.508, "end": 590.174, "text": "Yo miraba durante todo el fin de semana los cronistas que han logrado sacar fotos y se ven muchas im\u00e1genes de mujeres y de hombres con armas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6156442225874752, "is_candidate": false}, {"start": 590.174, "end": 595.637, "text": "Es decir, que las mujeres han salido a la calle a defender al pueblo y tambi\u00e9n los hombres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6153779044788055, "is_candidate": false}, {"start": 595.637, "end": 597.519, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con los ni\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8212276987806352, "is_candidate": false}, {"start": 597.519, "end": 599.1, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n esos ni\u00f1os de esas familias?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6905644844374759, "is_candidate": false}, {"start": 600.978, "end": 607.483, "text": " De verdad, la gente con ni\u00f1os prefiere salir a aislarse a la parte occidental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023693265341949, "is_candidate": false}, {"start": 607.483, "end": 612.746, "text": "Pero claro que aqu\u00ed tambi\u00e9n se quedan los ni\u00f1os, muchos ni\u00f1os en Kiev.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9975068654771745, "is_candidate": false}, {"start": 612.746, "end": 621.132, "text": "De verdad, ayer yo visit\u00e9 un refugio, un asilo en la iglesia, un s\u00f3tano en la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9610107916685064, "is_candidate": false}, {"start": 621.972, "end": 633.813, "text": " y ah\u00ed yo vi muchos ni\u00f1os con los padres, pues la gente con los ni\u00f1os prefiere estar en los refugios, porque yo como un adulto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.00757610028763, "is_candidate": false}, {"start": 634.671, "end": 638.495, "text": " Puedo sobrevivir en un apartamento por primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9129637774303734, "is_candidate": false}, {"start": 638.495, "end": 640.697, "text": "Yo puedo moverse, correr.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9444963654986498, "is_candidate": false}, {"start": 640.697, "end": 650.928, "text": "Pero los ni\u00f1os, si no pueden, pues la gente, los padres prefieren aislarse en unos lugares m\u00e1s protectados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9733682370438812, "is_candidate": false}, {"start": 650.928, "end": 656.694, "text": "Es notable la poblaci\u00f3n civil armada movilizada o todav\u00eda en Kiev no se da esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8144238937047434, "is_candidate": false}, {"start": 658.524, "end": 663.428, "text": " S\u00ed, y solo un interesante facto sobre la pregunta sobre los ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0151165970995795, "is_candidate": false}, {"start": 663.428, "end": 671.796, "text": "Ahora hay informaci\u00f3n de que seis ni\u00f1os nacieron en los refugios en estaciones de metro metropolitana aqu\u00ed en la capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0297311547354326, "is_candidate": false}, {"start": 671.796, "end": 673.777, "text": "Es una informaci\u00f3n muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9280415940928113, "is_candidate": false}, {"start": 673.777, "end": 675.239, "text": "Perd\u00f3n, quiero remarcar esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6645679736577064, "is_candidate": false}, {"start": 675.239, "end": 677.641, "text": "Hay ni\u00f1os naciendo en estaciones de subte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6720235143390343, "is_candidate": false}, {"start": 677.641, "end": 679.983, "text": "O sea, hay embarazadas que est\u00e1n dando luz en subtes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6053005888414198, "is_candidate": false}, {"start": 682.011, "end": 683.152, "text": " S\u00ed, s\u00ed, correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9989822975956256, "is_candidate": false}, {"start": 683.152, "end": 689.235, "text": "Pero afortunadamente, sin algunos problemas est\u00e1n todo bien con ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9813315446504283, "is_candidate": false}, {"start": 689.235, "end": 697.18, "text": "Pero sobre la defensa territorial, como la gente civil con armas, si aqu\u00ed eso funciona bastante bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9505260228126231, "is_candidate": false}, {"start": 697.18, "end": 700.682, "text": "Esa gente son civiles con experiencia militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0303532461569032, "is_candidate": false}, {"start": 702.262, "end": 704.044, "text": " toman las armas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9431352127863493, "is_candidate": false}, {"start": 704.044, "end": 706.165, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tienen derecho a tomar la arma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.009017544058781, "is_candidate": false}, {"start": 706.165, "end": 709.367, "text": "Porque servieron en el ej\u00e9rcito antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9511992496107659, "is_candidate": false}, {"start": 709.367, "end": 713.289, "text": "Porque en Ucrania es obligatorio servir en el ej\u00e9rcito por ahorro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358256553075982, "is_candidate": false}, {"start": 713.289, "end": 718.632, "text": "Y por eso esa gente se queda en la capital, en las calles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9339034659536871, "is_candidate": false}, {"start": 718.632, "end": 729.239, "text": "Ellos protegen la seguridad urbana porque las fuerzas policiales y el ej\u00e9rcito es enviado al frente para enfrentar al enemigo all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.010030720514084, "is_candidate": false}, {"start": 729.952, "end": 742.839, "text": " Alexander, hasta ahora la realidad es que est\u00e1 sorprendiendo a muchos la capacidad de resistencia que est\u00e1n teniendo las tropas ucranianas, que no est\u00e1n permiti\u00e9ndole a Rusia entrar a las principales ciudades del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9480665989442526, "is_candidate": false}, {"start": 742.839, "end": 757.267, "text": "Ahora, vos mencionabas c\u00f3mo aumentaron los bombardeos sobre Kharkov, se vio inclusive fuego de artiller\u00eda, la posibilidad incluso de fuego con bombas de racimo, con proyectiles de racimo, que tienen mucha mayor capacidad de destrucci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9743051199297939, "is_candidate": false}, {"start": 758.408, "end": 767.351, "text": " \u00bfCu\u00e1nto van a poder resistir si Rusia pasa a utilizar un ataque mucho m\u00e1s indiscriminado en t\u00e9rminos de ataques a\u00e9reos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9815727773137842, "is_candidate": false}, {"start": 767.351, "end": 778.715, "text": "Esa guerra demuestra que un potencial militar de Rusia es mucho exagerado por los medios de comunicaci\u00f3n y por Rusia misma y tambi\u00e9n por el occidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9956521094201695, "is_candidate": false}, {"start": 778.715, "end": 783.097, "text": "Porque Ucrania demuestra que es posible para un pa\u00eds como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0410973533551138, "is_candidate": false}, {"start": 783.317, "end": 788.742, "text": " Ucrania resistir con \u00e9xito contra una potencia tan global como Rusia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0044741436673728, "is_candidate": false}, {"start": 788.742, "end": 801.392, "text": "Es posible eso hacemos aqu\u00ed, los rusos no logran entrar aqu\u00ed, hoy fracasaron otra vez, la sexta vez fracasaron en entrar a la capital, pues aqu\u00ed el ej\u00e9rcito todav\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9924215084595375, "is_candidate": false}, {"start": 803.129, "end": 805.731, "text": " ejecuta efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0107664876864788, "is_candidate": false}, {"start": 805.731, "end": 809.414, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ellos lanzan misiles sobre los barrios civiles?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9880128697867351, "is_candidate": false}, {"start": 809.414, "end": 815.179, "text": "Es una herramienta para presionar al gobierno y imponer un chantaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9381968041162987, "is_candidate": false}, {"start": 815.179, "end": 819.802, "text": "Porque el gobierno aqu\u00ed, en un pa\u00eds democr\u00e1tico que es Ucrania, es muy sensible", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9388898661528713, "is_candidate": false}, {"start": 821.043, "end": 827.89, "text": " por cosas como los ataques a los civiles, porque los civiles van a preguntar al gobierno por qu\u00e9 eso pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0125131974529744, "is_candidate": false}, {"start": 827.89, "end": 833.236, "text": "No queremos la guerra, queremos la paz, vamos a negociar, vamos a rendirse tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0421525194072734, "is_candidate": false}, {"start": 833.236, "end": 839.902, "text": "En Ucrania no hay ning\u00fan sentido en rendirse, pero a trav\u00e9s de estos ataques a civiles,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9857138829041511, "is_candidate": false}, {"start": 840.993, "end": 855.764, "text": " Rusia quiere imponer la presi\u00f3n a Ucrania para que Ucrania empiece las negociaciones y en que las rusias van a poner un ultim\u00e1tum a desarmarse, a integrarse con Rusia, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0000020464698518, "is_candidate": false}, {"start": 855.764, "end": 857.505, "text": "Pues sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9532683129900785, "is_candidate": false}, {"start": 857.505, "end": 860.207, "text": "Olexander, te cuento nosotros en la pantalla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8446128693225914, "is_candidate": false}, {"start": 860.207, "end": 862.869, "text": "Bueno, ahora estamos Marcela y yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9270321195449488, "is_candidate": false}, {"start": 862.869, "end": 865.15, "text": "Ahora en la pantalla la tenemos dividida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8382368822456967, "is_candidate": false}, {"start": 865.15, "end": 866.652, "text": "Un pedacito sos vos, tu imagen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.882756535112819, "is_candidate": false}, {"start": 868.386, "end": 882.191, "text": " en la videollamada y lo otro es las estaciones del subterr\u00e1neo donde la gente, donde vos dec\u00edas que ya hubo cinco nacimientos en los subterr\u00e1neos y vemos un mont\u00f3n de gente como viviendo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.802533344429968, "is_candidate": false}, {"start": 882.191, "end": 893.775, "text": "Yo tengo entendido que en esa zona de Europa y con el modelo sovi\u00e9tico antiguo de construcci\u00f3n, las estaciones de subterr\u00e1neo funcionan, est\u00e1n pensadas como refugios antia\u00e9reos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.790230924334254, "is_candidate": false}, {"start": 894.335, "end": 898.518, "text": " y est\u00e1n pensadas tambi\u00e9n para que la gente eventualmente pueda habitarlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7816738370851714, "is_candidate": false}, {"start": 898.518, "end": 903.321, "text": "Llegado el momento, los techos son muy altos, tienen ventilaci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8555854762965639, "is_candidate": false}, {"start": 903.321, "end": 916.971, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 funcionando ese dispositivo subterr\u00e1neo, valga la redundancia, de supervivencia con la gente que est\u00e1 alej\u00e1ndose de los ataques, meti\u00e9ndose en el subte?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8115999761617876, "is_candidate": false}, {"start": 916.971, "end": 923.816, "text": "Ahora mismo s\u00ed hay mucha gente en los subterr\u00e1neos, pero no hay tan muchas estaciones de subterr\u00e1neo para", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9729539793857782, "is_candidate": false}, {"start": 924.699, "end": 931.742, "text": " aislar toda la poblaci\u00f3n de la capital porque aqu\u00ed viven m\u00e1s de tres millones de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0418556582479332, "is_candidate": false}, {"start": 931.742, "end": 933.923, "text": "Y es lo primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9561872364773576, "is_candidate": false}, {"start": 933.923, "end": 937.704, "text": "Segundo, los voluntarios ayudan mucho con la comida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0147220861639967, "is_candidate": false}, {"start": 938.508, "end": 941.649, "text": " con la t\u00e9, con el caf\u00e9 ah\u00ed en el aislamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9600451386312719, "is_candidate": false}, {"start": 941.649, "end": 944.709, "text": "Hay la Internet aqu\u00ed en todas las asociaciones de subterr\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001233629499976, "is_candidate": false}, {"start": 944.709, "end": 946.669, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 funciona Internet m\u00f3vil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9983494502573772, "is_candidate": false}, {"start": 946.669, "end": 955.091, "text": "Pues yo vi que la gente trabaja con sus port\u00e1tiles desde el refugio en el subterr\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0870031067851913, "is_candidate": false}, {"start": 955.091, "end": 959.812, "text": "La polic\u00eda cierra el subterr\u00e1neo cuando empieza el toque de queda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9598493311635019, "is_candidate": false}, {"start": 959.812, "end": 963.052, "text": "Pues eso es en ocho de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198583490113525, "is_candidate": false}, {"start": 963.052, "end": 967.553, "text": "Hay polic\u00eda armada en las entradas del subterr\u00e1neo que protege", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9562797956201657, "is_candidate": false}, {"start": 968.374, "end": 970.636, "text": " Esa gente ha estado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9362206302834986, "is_candidate": false}, {"start": 970.636, "end": 973.399, "text": "Eso funciona m\u00e1s o menos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8784937397407733, "is_candidate": false}, {"start": 973.399, "end": 978.464, "text": "Tambi\u00e9n hay esos subterr\u00e1neos que est\u00e1n situados en el centro de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9521409273313279, "is_candidate": false}, {"start": 978.464, "end": 981.207, "text": "Son m\u00e1s antiguos, por eso m\u00e1s profundas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9839461989791198, "is_candidate": false}, {"start": 981.207, "end": 986.773, "text": "Pero las que est\u00e1n alrededor... \u00bfVos est\u00e1s en Kiev en este momento?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8078727945484379, "is_candidate": false}, {"start": 987.773, "end": 988.614, "text": " S\u00ed, s\u00ed, correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.978919673809503, "is_candidate": false}, {"start": 988.614, "end": 994.118, "text": "Nosotros nos llega informaci\u00f3n de que los bombardeos otra vez vuelven a esta zona de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5615260066108547, "is_candidate": false}, {"start": 994.118, "end": 1009.569, "text": "Contanos en primera persona si pod\u00e9s, o por supuesto si la informaci\u00f3n la pod\u00e9s y quer\u00e9s dar d\u00f3nde est\u00e1s, c\u00f3mo est\u00e1s haciendo para trabajar, para ayudarnos a comunicar al mundo, porque se te nota con un temple muy tranquilo, como preparado e instruido para hacer esta cobertura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5359382759115697, "is_candidate": false}, {"start": 1010.575, "end": 1022.701, "text": " Claro, yo estoy en mi corridor, aqu\u00ed en el departamento, porque hay como los... Aqu\u00ed es m\u00e1s seguro que sentarse cerca de la ventana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0026781167514058, "is_candidate": false}, {"start": 1022.701, "end": 1026.143, "text": "Yo estoy aqu\u00ed trabajando todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0075866565564437, "is_candidate": false}, {"start": 1026.143, "end": 1029.824, "text": "O sea, vos te alej\u00e1s de las ventanas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7799928516433239, "is_candidate": false}, {"start": 1029.824, "end": 1035.007, "text": "Ten\u00e9s esa instrucci\u00f3n de alejarte de las ventanas para poder permanecer en tu vivienda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5718918994416711, "is_candidate": false}, {"start": 1035.007, "end": 1036.728, "text": "Vos decidiste permanecer en tu vivienda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5508513142217761, "is_candidate": false}, {"start": 1038.062, "end": 1050.291, "text": " S\u00ed, yo decid\u00ed quedarse aqu\u00ed porque aqu\u00ed funciona internet, tengo la luz y debo informar a la comunidad internacional sobre la situaci\u00f3n que est\u00e1 pasando aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.01033527420732, "is_candidate": false}, {"start": 1050.291, "end": 1051.492, "text": "Ahora m\u00e1s o menos tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9261480627717877, "is_candidate": false}, {"start": 1051.492, "end": 1055.514, "text": "Ayer intent\u00e9 quedarse en el asilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0601573510686093, "is_candidate": false}, {"start": 1055.514, "end": 1059.777, "text": "S\u00ed, ayer lo pas\u00e9 a la noche en el asilo, pero ahora no tengo la informaci\u00f3n que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9684514786312333, "is_candidate": false}, {"start": 1060.778, "end": 1064.88, "text": " alg\u00fan ataque, como vamos a enfrentar alg\u00fan ataque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9987926310440269, "is_candidate": false}, {"start": 1064.88, "end": 1067.842, "text": "Eso creo que esa noche va a ser m\u00e1s o menos tranquila.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9450664601732911, "is_candidate": false}, {"start": 1067.842, "end": 1070.023, "text": "Por eso yo me qued\u00e9 aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9937155751191209, "is_candidate": false}, {"start": 1070.023, "end": 1072.844, "text": "Se te ve muy joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8844098853196188, "is_candidate": false}, {"start": 1072.844, "end": 1075.806, "text": "\u00bfVos ten\u00e9s instrucci\u00f3n militar, Alexander?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8987335853569876, "is_candidate": false}, {"start": 1075.806, "end": 1076.947, "text": "Tengo 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9128938991755142, "is_candidate": false}, {"start": 1076.947, "end": 1081.589, "text": "Yo atend\u00ed los cursos militares durante mi bachillerato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0314614270482003, "is_candidate": false}, {"start": 1081.589, "end": 1086.812, "text": "Yo estudi\u00e9 Relaciones Internacionales, pero tambi\u00e9n en paralelo estudi\u00e9 como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9655398412613838, "is_candidate": false}, {"start": 1087.984, "end": 1093.068, "text": " traducci\u00f3n militar desde ingl\u00e9s a ucraniano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.997546259495001, "is_candidate": false}, {"start": 1093.068, "end": 1100.213, "text": "Pues yo tengo las la preparaci\u00f3n b\u00e1sica de militares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9792042409249045, "is_candidate": false}, {"start": 1100.213, "end": 1102.175, "text": "Soy oficial de reserva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0632426806653479, "is_candidate": false}, {"start": 1102.175, "end": 1114.805, "text": "Claro que tengo las pr\u00e1cticas b\u00e1sicas como utilizar los ametralladores AK-74 Kalashnikov y tambi\u00e9n la... \u00bfTen\u00e9s tu arma asignada en tu departamento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9647986479005707, "is_candidate": false}, {"start": 1116.041, "end": 1120.563, "text": " No, no, no, yo no tengo la arma en mi departamento, no tengo derecho para tomar la arma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9498978252336447, "is_candidate": false}, {"start": 1120.563, "end": 1124.105, "text": "Aqu\u00ed en Ucrania es ilegal, es prohibido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9413571470074531, "is_candidate": false}, {"start": 1124.105, "end": 1134.49, "text": "Pero claro, la gente como yo que si pueden tomar la arma, que tiene la experiencia militar, porque yo no tengo la experiencia, solo estudi\u00e9, pero nunca me serv\u00ed en el ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.983685130062024, "is_candidate": false}, {"start": 1134.49, "end": 1142.114, "text": "O sea que el armamento que est\u00e1 dando hasta ahora el gobierno es un armamento para aquellos que tienen la experiencia de la manipulaci\u00f3n de armas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5477878718565283, "is_candidate": false}, {"start": 1143.302, "end": 1144.346, "text": " S\u00ed, s\u00ed, claro, correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9539309960707888, "is_candidate": false}, {"start": 1144.346, "end": 1149.463, "text": "Porque yo dispar\u00e9 varias veces, pero eso fue en un...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0257042047084755, "is_candidate": false}, {"start": 1150.538, "end": 1177.895, "text": " como en una universidad bajo control de los profesores, de los oficiales y yo no tengo ninguna experiencia en la batalla pero hay gente que s\u00ed tiene la experiencia en la batalla porque aqu\u00ed en Ucrania la guerra dura desde 2014 hay que entenderlo y hay mucha gente en Ucrania que tiene mucha experiencia militar por eso es una cosa muy buena para nuestra resistencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9891147774641689, "is_candidate": false}, {"start": 1178.115, "end": 1180.736, "text": " Alexander, te agradecemos enormemente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6995627798396964, "is_candidate": false}, {"start": 1180.736, "end": 1189.64, "text": "La verdad que sos la posibilidad que tenemos nosotros de comunicarle al mundo, o sea, tu tarea, tu valent\u00eda de comunicarle al mundo lo que est\u00e1s viviendo en primera persona.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5151503149208736, "is_candidate": false}, {"start": 1189.64, "end": 1191.841, "text": "Por supuesto, vamos a retomar comunicaci\u00f3n con vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6285801732364582, "is_candidate": false}, {"start": 1191.841, "end": 1193.742, "text": "Te agradecemos por haber participado en Para que sepas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6046066431479251, "is_candidate": false}, {"start": 1193.742, "end": 1193.942, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0752638489020472, "is_candidate": false}, {"start": 1193.942, "end": 1195.723, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9709818391663665, "is_candidate": false}, {"start": 1195.723, "end": 1196.063, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0363263381043466, "is_candidate": false}, {"start": 1197.325, "end": 1198.226, "text": " Le di 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6804975466999841, "is_candidate": false}, {"start": 1198.226, "end": 1201.249, "text": "Impresionante, impresionante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7532785285364887, "is_candidate": false}, {"start": 1201.249, "end": 1212.441, "text": "Se me paraliz\u00f3 el cuerpo cuando escuch\u00e9 que \u00e9l decidi\u00f3, en pos de su vocaci\u00f3n analista internacional, \u00e9l considera que su vocaci\u00f3n es comunicar al mundo lo que tal vez no se vea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49943799065635064, "is_candidate": true}, {"start": 1212.441, "end": 1218.608, "text": "Y est\u00e1 en su casa, incluso arriesgando su vida porque los bombardeos pican cerca de esa ciudad en la que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4821915186018271, "is_candidate": true}, {"start": 1219.538, "end": 1225.82, "text": " S\u00ed, y ac\u00e1 en la Argentina el \u00fanico lugar donde tenemos l\u00edneas de subterr\u00e1neos o metro, como se le dice en otros lugares del mundo, es Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8839570877534048, "is_candidate": false}, {"start": 1225.82, "end": 1243.124, "text": "Y all\u00e1 los subterr\u00e1neos que son sanatorios, nurser\u00eda, oficina, dormitorio, comedor, y los voluntarios atendiendo a la gente, llev\u00e1ndole comida, llev\u00e1ndole caf\u00e9, llev\u00e1ndole t\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.847138143988673, "is_candidate": false}, {"start": 1243.667, "end": 1253.932, "text": " A m\u00ed realmente, y estas im\u00e1genes lo acompa\u00f1an, vos reparaste en esta imagen, me parece que esa imagen lo dice todo, pero acompa\u00f1ado con el relato que acabamos de escuchar, la gente intenta seguir con su vida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5420713089452129, "is_candidate": false}, {"start": 1253.932, "end": 1268.559, "text": "Est\u00e1n con sus computadoras haciendo home office, tratando de seguir para el d\u00eda despu\u00e9s, como si afuera no estallara todo, y con esa incertidumbre que cualquiera podr\u00eda tener en medio de una guerra, tratan de mantener la calma y sus h\u00e1bitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5627859181764945, "is_candidate": false}, {"start": 1268.559, "end": 1272.681, "text": "Me parece que eso me ha asombrado much\u00edsimo escuchar este relato en primera persona.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5834532563553216, "is_candidate": false}, {"start": 1273.061, "end": 1280.631, "text": " Demosle la bienvenida al equipo que est\u00e1n ah\u00ed atentamente mirando la nota con este colega analista pol\u00edtico ucraniano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8904774381018354, "is_candidate": false}, {"start": 1280.631, "end": 1283.454, "text": "Dar\u00edo Mizrahi, Rosario Yerdi y Mart\u00edn Angulo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8639545356193659, "is_candidate": false}, {"start": 1283.454, "end": 1284.556, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9936701736981224, "is_candidate": false}, {"start": 1284.556, "end": 1287.92, "text": "Dar\u00edo, d\u00eda de conversaciones en Bielorrusia hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8339708547041041, "is_candidate": false}, {"start": 1288.334, "end": 1290.916, "text": " S\u00ed, yo te dir\u00eda que d\u00eda de contradicciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0078894919241215, "is_candidate": false}, {"start": 1290.916, "end": 1292.177, "text": "D\u00eda de informaciones contradictorias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0814036323648384, "is_candidate": false}, {"start": 1292.177, "end": 1298.662, "text": "Porque por un lado, obviamente, el dato positivo, significativo, es el comienzo de estas conversaciones en Bielorrusia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952003961923924, "is_candidate": false}, {"start": 1298.662, "end": 1299.883, "text": "Muy r\u00e1pidamente se organizaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0112662999413649, "is_candidate": false}, {"start": 1299.883, "end": 1303.565, "text": "La verdad que a \u00faltima hora de Ucrania de ayer es que se...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9657066315994797, "is_candidate": false}, {"start": 1304.326, "end": 1311.051, "text": " record\u00f3 que se llevaron adelante en la regi\u00f3n de Gomel, en el sur de Bielorrusia, cerca de la frontera con Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.899506731826373, "is_candidate": false}, {"start": 1311.051, "end": 1330.607, "text": "Ah\u00ed hay un cambio importante porque recordemos que Vladimir Putin hab\u00eda llamado a las fuerzas armadas ucranianas a dar un golpe de estado diciendo yo no voy a sentarme a negociar con el gobierno de Zelensky porque son drogadictos y neonazis, negocio directo con los militares y tuvo que sentarse a negociar una delegaci\u00f3n del gobierno ruso con una delegaci\u00f3n del gobierno ucraniano", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9520360401287574, "is_candidate": false}, {"start": 1331.448, "end": 1338.053, "text": " primeras de negociaciones, la verdad es que no, obviamente, muy lejos de que haya alg\u00fan tipo de acuerdo, muy lejos de un cese de hostilidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9564154855668587, "is_candidate": false}, {"start": 1338.053, "end": 1344.697, "text": "Ahora, al mismo tiempo que comenzaron las negociaciones, que puede ser una v\u00eda de esperanza, hay que tener mucho cuidado con lo que est\u00e1 pasando en Kharkov.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9710194829553701, "is_candidate": false}, {"start": 1344.697, "end": 1354.945, "text": "Lo mencionaba Alexander, es la segunda ciudad de Ucrania a un mill\u00f3n cuatrocientos mil habitantes en el nordeste y se est\u00e1 viendo un uso de otro tipo de armamento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9257253207709345, "is_candidate": false}, {"start": 1354.945, "end": 1356.546, "text": "Ah\u00ed me parece que Rusia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.868999986217426, "is_candidate": false}, {"start": 1356.886, "end": 1364.176, "text": " Ante la imposibilidad de una captura r\u00e1pida de las grandes ciudades, puede empezar a utilizar t\u00e1cticas m\u00e1s cruentas para avanzar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9189670427867003, "is_candidate": false}, {"start": 1364.176, "end": 1366.118, "text": "Esto es muy preocupante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.004885021402805, "is_candidate": false}, {"start": 1366.118, "end": 1367.26, "text": "Tenemos informaci\u00f3n urgente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8237190930777143, "is_candidate": false}, {"start": 1383.163, "end": 1390.969, "text": " Muy cerca de la guerra est\u00e1 Gerardo Pepino, nuestro compa\u00f1ero all\u00ed en Hungr\u00eda, tratando de acercarse en proximidad, en territorio a esta cobertura de guerra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6608659817639297, "is_candidate": false}, {"start": 1390.969, "end": 1392.63, "text": "Hola Gerardo, querido, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6368075718485664, "is_candidate": false}, {"start": 1392.63, "end": 1394.591, "text": "Edis Unino, Marcela Pagano, para que sepas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6975907305002322, "is_candidate": false}, {"start": 1394.591, "end": 1399.134, "text": "Hola Marcela, hola Edi, hola a todo el equipo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n chicos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.852188488742865, "is_candidate": false}, {"start": 1399.134, "end": 1409.782, "text": "Contanos un poco c\u00f3mo es este traslado de aproximarse hacia la guerra, que como dec\u00eda reci\u00e9n Dar\u00edo, va cambiando y minuto a minuto son distintas las zonas que est\u00e1n siendo invadidas por Rusia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.604016286768998, "is_candidate": false}, {"start": 1411.446, "end": 1429.573, "text": " S\u00ed, va cambiando todo, todo permanentemente, minuto a minuto y siempre dentro de esta situaci\u00f3n, la Europa, cada integrante, cada uno de los 27 integrantes de esta comunidad europea, siempre ocupando un espacio, levantando la voz, haciendo escuchar su palabra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8799240084260145, "is_candidate": false}, {"start": 1429.573, "end": 1434.715, "text": "Hoy toc\u00f3 a Hungr\u00eda, hoy toc\u00f3 al gobierno del pa\u00eds donde me encuentro ahora, de Budapest.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9328259855435576, "is_candidate": false}, {"start": 1435.035, "end": 1452.485, "text": " Hoy toc\u00f3 al tema de Hungr\u00eda porque el presidente Orb\u00e1n, en primera l\u00ednea, de una parte acept\u00f3 las reglas de la Comunidad Europea de mandar armas a Ucrania para combatir, pero al mismo tiempo hoy el Ministerio del Exterior de Hungr\u00eda", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9410459998117913, "is_candidate": false}, {"start": 1453.025, "end": 1458.429, "text": " acaba de declarar que no va a mandar armas personalmente el gobierno de Hungr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9943090952210396, "is_candidate": false}, {"start": 1458.429, "end": 1469.778, "text": "Y por otra parte, no va a permitir que en su territorio, en el pa\u00eds, pasen camiones y dem\u00e1s elementos que puedan llegar armas hacia Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9012050137456623, "is_candidate": false}, {"start": 1469.778, "end": 1477.785, "text": "O sea, de una parte, Orb\u00e1n, el presidente, el presidente h\u00fangaro, mantiene es quiz\u00e1s el mayor aliado", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9564267492376738, "is_candidate": false}, {"start": 1478.545, "end": 1480.446, "text": " de Putin.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8708944003717479, "is_candidate": false}, {"start": 1480.446, "end": 1487.931, "text": "Dentro de la Comunidad Europea es quien mejor se lleva con Putin, pero al mismo tiempo acepta las reglas de la Comunidad Europea.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9381230737335711, "is_candidate": false}, {"start": 1487.931, "end": 1496.916, "text": "O sea que el presidente est\u00e1 manejando en este hilo donde de una parte acepta las reglas de la Comunidad Europea y de otra parte", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9412886684441033, "is_candidate": false}, {"start": 1497.376, "end": 1512.506, "text": " trata de no ponerse de una forma extremista de mandar armas o permitir que desde este territorio pasen elementos, camiones que puedan llevar armas hacia la parte de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9182771653914134, "is_candidate": false}, {"start": 1512.506, "end": 1514.428, "text": "Gerardo, dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8392218734479004, "is_candidate": false}, {"start": 1514.428, "end": 1519.291, "text": "Una, \u00bfa qu\u00e9 distancia est\u00e1s vos de la frontera con Ucrania, la frontera h\u00fangara con Ucrania?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.805232973054246, "is_candidate": false}, {"start": 1519.291, "end": 1526.376, "text": "Y despu\u00e9s, si est\u00e1s teniendo muchas noticias de refugiados, de gente que se est\u00e1 yendo desde Ucrania a Hungr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7949139493545585, "is_candidate": false}, {"start": 1527.671, "end": 1532.214, "text": " S\u00ed, aqu\u00ed estamos a unos 280 kil\u00f3metros de la frontera con Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.867971652075575, "is_candidate": false}, {"start": 1532.214, "end": 1539.658, "text": "Son casi tres horas de coche llegar desde aqu\u00ed, desde Budapest a la frontera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.920091899776629, "is_candidate": false}, {"start": 1539.658, "end": 1542.92, "text": "Tengamos cuenta que la frontera no es una de las m\u00e1s grandes, es una de las", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9431292653564521, "is_candidate": false}, {"start": 1543.56, "end": 1554.37, "text": " Comparada a lo que es la frontera con Polonia o Ruman\u00eda, la frontera con Hungr\u00eda es peque\u00f1a, son 103 kil\u00f3metros con cinco pasos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9298896412825978, "is_candidate": false}, {"start": 1554.37, "end": 1557.133, "text": "Y s\u00ed, est\u00e1n llegando, est\u00e1n llegando personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0441556948881574, "is_candidate": false}, {"start": 1557.133, "end": 1564.74, "text": "Hoy vimos en la estaci\u00f3n de trenes, en un silencio que hac\u00eda mal, porque las personas bajaban.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9261619307142674, "is_candidate": false}, {"start": 1565.08, "end": 1567.081, "text": " pero todos en un silencio incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9124338104405164, "is_candidate": false}, {"start": 1567.081, "end": 1574.643, "text": "No era una normal estaci\u00f3n de trenes europea donde la gente, donde escuchas un rumor de fondo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9471477931907869, "is_candidate": false}, {"start": 1574.643, "end": 1576.863, "text": "Era todo muy silencioso el tema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0479239304838472, "is_candidate": false}, {"start": 1576.863, "end": 1594.088, "text": "Y b\u00e1sicamente, b\u00e1sicamente las personas que est\u00e1n llegando a Hungr\u00eda son ciudadanos h\u00fangaros que viven en Ucrania, en esta regi\u00f3n que se llama la Transcarpacia, que es esta regi\u00f3n lim\u00edtrofe, no la regi\u00f3n lim\u00edtrofe, la regi\u00f3n n\u00famero 25.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9362182208065981, "is_candidate": false}, {"start": 1594.668, "end": 1599.733, "text": " cuatro de la Ucrania, donde viven muchos ciudadanos h\u00fangaros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9430172982641589, "is_candidate": false}, {"start": 1599.733, "end": 1618.091, "text": "Es por eso que una de las motivaciones que dio el presidente Orb\u00e1n para no mandar armas y para no permitir que transiten camiones llevando armas por su territorio, fue diciendo que teme represalias contra estas personas, estos h\u00fangaros que viven en esta zona de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9773835835701591, "is_candidate": false}, {"start": 1618.511, "end": 1634.312, "text": " As\u00ed que vemos que los primeros que est\u00e1n llegando desde Ucrania aqu\u00ed a Hungr\u00eda son ciudadanos, ciudadanos h\u00fangaros que llegan a lo que fue su primer h\u00e1bitat, su primer lugar de residencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9393128015049429, "is_candidate": false}, {"start": 1634.312, "end": 1635.574, "text": "Vuelven a su pa\u00eds de origen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9452072664109997, "is_candidate": false}, {"start": 1635.794, "end": 1645.385, "text": " Gerardo, quiero preguntarte por una medida que se dio el fin de semana que puede haber sonado un tanto abstracta, pero tiene que ver con un bloqueo financiero hacia Rusia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4977477855651776, "is_candidate": true}, {"start": 1645.385, "end": 1650.931, "text": "\u00bfQu\u00e9 se dice en Hungr\u00eda sobre las consecuencias econ\u00f3micas que puede haber detr\u00e1s de esta guerra?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5289990444571158, "is_candidate": false}, {"start": 1652.35, "end": 1669.108, "text": " Bueno, en un primer lugar, cuando se vot\u00f3 este famoso SWIFT, que es este sistema de mensajer\u00eda por lo cual los pa\u00edses se ponen de acuerdo para realizar pagamentos, uno de los primeros pa\u00edses que no hab\u00edan apretado este famoso bot\u00f3n rojo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9398102017823134, "is_candidate": false}, {"start": 1670.289, "end": 1677.156, "text": " Los pa\u00edses que decidieron no en primer lugar fueron Italia, Alemania, Hungr\u00eda y tambi\u00e9n Chipre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9630611454761264, "is_candidate": false}, {"start": 1677.156, "end": 1688.366, "text": "Luego cambiaron idea y ahora s\u00ed se blocaron determinadas bancas, bancas rusas, para realizar este tipo de pagamento entre pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8709681623191973, "is_candidate": false}, {"start": 1689.146, "end": 1692.748, "text": " El tema es que hay mucho en juego, est\u00e1 todo el gas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8536959684735992, "is_candidate": false}, {"start": 1692.748, "end": 1714.961, "text": "Ten\u00e9 cuenta que, bueno, no s\u00e9 aqu\u00ed c\u00f3mo ser\u00e1 el tema en Hungr\u00eda, pero en Italia el 45% del gas que llega a Italia proviene... Por eso te pregunto si ya se habla de la consecuencia de las decisiones que tanto Estados Unidos como Uni\u00f3n Europea est\u00e1n propiciando, digo, la consecuencia en contra o el vuelto, que podr\u00eda ser, por ejemplo, que cese la provisi\u00f3n de gas a Europa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5746011960374271, "is_candidate": false}, {"start": 1716.244, "end": 1717.224, "text": " Claro, no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9505670638153322, "is_candidate": false}, {"start": 1717.224, "end": 1721.466, "text": "Bueno, en ese sentido te hablo de italiano, no de alguien que vive en Italia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9468783141874092, "is_candidate": false}, {"start": 1721.466, "end": 1737.573, "text": "Italia se puso al tanto al toque con el magreb, el gas que viene desde el magreb, o sea, de Algeria, de T\u00fanez, o sea, de aumentar la de aumentar la cantidad, los dos y de gas que llegan a Italia e incluso se habla de", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9264169051728086, "is_candidate": false}, {"start": 1739.113, "end": 1753.06, "text": " propio de extraer todo este este gas dentro de Italia, que hay zonas en las que en las que es posible abastecerse, no desde la producir desde la parte de Italia misma.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9185792363021816, "is_candidate": false}, {"start": 1753.06, "end": 1758.402, "text": "Ese fue el momento inicial, no el momento de tratar de cubrir este tema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9282286916672461, "is_candidate": false}, {"start": 1758.402, "end": 1760.903, "text": "Pero como todos dicen, bueno, es un arma.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9008344585813886, "is_candidate": false}, {"start": 1760.903, "end": 1764.405, "text": "Como los analistas dicen, es un arma doble filo, no?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.975363727999752, "is_candidate": false}, {"start": 1764.405, "end": 1768.267, "text": "Porque Italia, por ejemplo, es un pa\u00eds que exporta tant\u00edsimo a Rusia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9177589652081001, "is_candidate": false}, {"start": 1769.107, "end": 1772.87, "text": " Y se van a cortar todo este tema de pagamentos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9625732716645294, "is_candidate": false}, {"start": 1772.87, "end": 1773.71, "text": "O sea, son por eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.012479163669259, "is_candidate": false}, {"start": 1773.71, "end": 1779.334, "text": "Cuando iniciamos este contacto con ustedes, chicos, dijimos que es un d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9030268747292438, "is_candidate": false}, {"start": 1779.334, "end": 1788.18, "text": "Como tambi\u00e9n bien lo dec\u00eda Dar\u00edo, es un d\u00eda a d\u00eda donde cada pa\u00eds, cada uno de estos 27 pa\u00edses de la Comunidad Europea plantea algo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9418278489803571, "is_candidate": false}, {"start": 1788.18, "end": 1792.483, "text": "Se vuelve para atr\u00e1s, se vuelve para adelante, pero est\u00e1 todo muy intrincado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8859241082250733, "is_candidate": false}, {"start": 1792.483, "end": 1793.904, "text": "No es una cosa tan simple.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.978998730001774, "is_candidate": false}, {"start": 1793.904, "end": 1798.347, "text": "Esta esta guerra y c\u00f3mo afecta a la Comunidad Europea.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0336623646841234, "is_candidate": false}, {"start": 1798.967, "end": 1801.709, "text": " Gerardo Pepino, much\u00edsimas gracias por el contacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8760454489411532, "is_candidate": false}, {"start": 1801.709, "end": 1805.29, "text": "Bueno, seguimos ante cualquier urgencia, nos llam\u00e1s y enseguida sal\u00eds al aire.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.860109966774876, "is_candidate": false}, {"start": 1805.29, "end": 1805.65, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9230965816808853, "is_candidate": false}, {"start": 1805.65, "end": 1808.752, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.965590044222255, "is_candidate": false}, {"start": 1808.752, "end": 1810.873, "text": "Un saludo para todos ustedes, chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9276461523561288, "is_candidate": false}, {"start": 1826.178, "end": 1843.235, "text": " As\u00ed est\u00e1 preparando el Congreso de la Naci\u00f3n porque ma\u00f1ana hay asamblea legislativa, se inauguran las sesiones ordinarias, el a\u00f1o parlamentario empieza, el tema central del arranque, ya lo sabemos, es la espera del proyecto de acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8933219271484948, "is_candidate": false}, {"start": 1843.235, "end": 1850.082, "text": "Ma\u00f1ana habla el Presidente de la Naci\u00f3n en el discurso tradicional pero que tiene una cuota especial de inter\u00e9s porque, bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8704490062406508, "is_candidate": false}, {"start": 1850.422, "end": 1861.13, "text": " Est\u00e1 precisamente este tema del acuerdo con el Fondo Monetario Internacional y toda la divisi\u00f3n interna que hay en el oficialismo con la renuncia de M\u00e1ximo Kirchner a la presidencia del bloque de diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8570649090716861, "is_candidate": false}, {"start": 1861.13, "end": 1866.655, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a plantear Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8531906025096385, "is_candidate": false}, {"start": 1866.655, "end": 1867.295, "text": "\u00bfConfirmado que va, Cristina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9194152775589436, "is_candidate": false}, {"start": 1867.842, "end": 1869.044, "text": " Deber\u00eda Dios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5835549731002954, "is_candidate": false}, {"start": 1869.044, "end": 1869.844, "text": "Estar en la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.684196467739008, "is_candidate": false}, {"start": 1869.844, "end": 1873.048, "text": "Deber\u00eda estar, es la vicepresidenta de la naci\u00f3n, Ro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8229318550915327, "is_candidate": false}, {"start": 1873.048, "end": 1878.214, "text": "No va a estar porque incluso por protocolo es quien tiene que recibir al presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7010247933931003, "is_candidate": false}, {"start": 1878.214, "end": 1882.639, "text": "No estar significar\u00eda una ruptura definitiva en el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6924967568871396, "is_candidate": false}, {"start": 1882.639, "end": 1883.78, "text": "\u00bfY m\u00e1ximo, Ro?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7082440359444462, "is_candidate": false}, {"start": 1884.421, "end": 1888.805, "text": " M\u00e1ximo aseguran que va a estar entre los diputados que tienen que estar ah\u00ed presente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7447647483486948, "is_candidate": false}, {"start": 1888.805, "end": 1895.732, "text": "A las 12 del mediod\u00eda habla Alberto Fern\u00e1ndez y como ustedes bien est\u00e1n se\u00f1alando, lo que vamos a mirar todos son los gestos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6135226373665357, "is_candidate": false}, {"start": 1895.732, "end": 1904.42, "text": "Los gestos de Cristina Kirchner, el recibimiento de Cristina Kirchner con una plaza que ah\u00ed vemos c\u00f3mo llegaba Alberto Fern\u00e1ndez en las asambleas anteriores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6420465830727431, "is_candidate": false}, {"start": 1904.42, "end": 1906.062, "text": "Es importante porque arranca el segundo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6875108128090577, "is_candidate": false}, {"start": 1906.682, "end": 1910.527, "text": " la segunda parte de la etapa del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6325720056840901, "is_candidate": false}, {"start": 1910.527, "end": 1918.897, "text": "Justamente me parece que esta va a ser una se\u00f1al y una foto que va a dejar ma\u00f1ana sobre hacia d\u00f3nde va el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.575253136777151, "is_candidate": false}, {"start": 1918.897, "end": 1923.963, "text": "En esa plaza donde adentro parece que van a estar todos, cada cual ocupando su sill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8331971561744939, "is_candidate": false}, {"start": 1923.963, "end": 1925.364, "text": "Pero, \u00bfLa C\u00e1mpora estar\u00e1 en la plaza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8331859717978158, "is_candidate": false}, {"start": 1926.067, "end": 1934.512, "text": " Eso lo vamos a contar en un rato nada m\u00e1s, porque me parece que las internas van a quedar demostradas no adentro, que van a tratar de disimularlas, sino afuera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5926857925703137, "is_candidate": false}, {"start": 1934.512, "end": 1944.178, "text": "Bueno, hasta ahora cada vez que hab\u00eda un acto de apertura de sesiones legislativas, ya sea cu\u00e1l fuese el gobierno auturno, hab\u00eda como una suerte de movilizaci\u00f3n, como si fuese un folclore de la democracia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49291663743428593, "is_candidate": true}, {"start": 1944.178, "end": 1947.44, "text": "Se utilizaban esos eventos generalmente como relanzamientos de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5103691300666162, "is_candidate": false}, {"start": 1948.525, "end": 1953.787, "text": " Me parece que lo que est\u00e1s anticipando, Ro, puede llegar a ser disruptivo, por lo menos desde el punto de vista de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45919789114372345, "is_candidate": true}, {"start": 1953.787, "end": 1959.41, "text": "Claro, sobre todo para el peronismo, que siempre demostr\u00f3 que puedes salir a la calle, que tiene poder de movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6190695866687405, "is_candidate": false}, {"start": 1959.41, "end": 1965.833, "text": "Recordemos que hay una imagen que no le gusta mucho a Juntos por el Cambio, que es Mauricio Macri llegando al Congreso saludando a la nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6447080746832398, "is_candidate": false}, {"start": 1966.693, "end": 1969.474, "text": " Esa es la idea del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6795376437120046, "is_candidate": false}, {"start": 1969.474, "end": 1972.055, "text": "Que no le pase lo mismo a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6604315773519642, "is_candidate": false}, {"start": 1972.055, "end": 1983.0, "text": "Ahora van a haber ausentes y ah\u00ed justamente va a quedar demostrada la fractura que, m\u00e1s all\u00e1 de que tengan que convivir en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, sin dudas ya existe en el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6495220947005667, "is_candidate": false}, {"start": 1983.2, "end": 1991.302, "text": " S\u00ed, empieza la segunda mitad del mandato de Alberto Fern\u00e1ndez y es el momento donde los presidentes de primer mandato empiezan a pensar en el segundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8385352428974875, "is_candidate": false}, {"start": 1991.302, "end": 2007.345, "text": "Edi, muchos dec\u00edan que se ven\u00eda el segundo semestre y que el segundo semestre en realidad, digo porque ya ideol\u00f3gicamente se sabe a qu\u00e9 se refiere con el segundo semestre, cuando estaban Macri gobernando y te dec\u00edan lo que viene va a ser mejor y ese porvenir no ven\u00eda nunca, viste, de lluvia de d\u00f3lares, de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5226278159158099, "is_candidate": false}, {"start": 2007.585, "end": 2010.086, "text": " Creo que no lleg\u00f3 todav\u00eda el segundo semestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7896613966610898, "is_candidate": false}, {"start": 2010.086, "end": 2022.03, "text": "Pero se empieza a hablar de una suerte de d\u00e9j\u00e0 vu del segundo semestre y algunos dec\u00edan que Alberto Fern\u00e1ndez, despu\u00e9s de este discurso, presentando el texto de lo que va a ser la votaci\u00f3n del proyecto de acuerdo con el FMI, pretend\u00eda relanzar su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5171663515923749, "is_candidate": false}, {"start": 2024.651, "end": 2031.034, "text": " Y en un ratito vamos a estar andando un poquito con Roger Didesso porque tambi\u00e9n se hablaba de cambios de gesti\u00f3n y de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5160624089456072, "is_candidate": false}, {"start": 2031.034, "end": 2039.158, "text": "As\u00ed que esto que va a pasar ma\u00f1ana puede ser disruptivo, la lectura es m\u00e1s pol\u00edtica, pero puede ser un relanzamiento que puede salir bien o mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4931822838743266, "is_candidate": true}, {"start": 2039.158, "end": 2043.701, "text": "Bueno, tenemos la posibilidad de meternos de alguna manera en el Congreso porque est\u00e1 Miriam Bregman visit\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8855400278250366, "is_candidate": false}, {"start": 2043.701, "end": 2047.162, "text": "Miriam Bregman es diputada nacional del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.813805835312002, "is_candidate": false}, {"start": 2047.162, "end": 2048.803, "text": "Gracias Miriam por venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8713190075801414, "is_candidate": false}, {"start": 2048.803, "end": 2049.163, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7012007424066093, "is_candidate": false}, {"start": 2049.163, "end": 2050.384, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8196769657308456, "is_candidate": false}, {"start": 2050.784, "end": 2056.81, "text": " \u00bfEs un relanzamiento del gobierno lo que hay ma\u00f1ana en el Congreso o cu\u00e1l es la expectativa que vos ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.874045363411091, "is_candidate": false}, {"start": 2056.81, "end": 2060.854, "text": "No, relanzamiento no lo llamar\u00eda as\u00ed, pero s\u00ed que hay un punto de inflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2180438392828309, "is_candidate": true}, {"start": 2060.854, "end": 2071.465, "text": "No es un mensaje cualquiera porque ustedes saben que este mensaje se da ante el comienzo de lo que ser\u00e1 una nueva etapa del gobierno Alberto Fern\u00e1ndez y creo que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.15682077669014916, "is_candidate": true}, {"start": 2072.797, "end": 2076.059, "text": " va a afectar al futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3390552447397447, "is_candidate": true}, {"start": 2076.059, "end": 2078.401, "text": "Piensen algo muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28807204818320975, "is_candidate": true}, {"start": 2078.401, "end": 2082.664, "text": "Todo lo que diga Alberto Fern\u00e1ndez ma\u00f1ana dura tres meses.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.21414071044425398, "is_candidate": true}, {"start": 2082.664, "end": 2090.929, "text": "Una vez que se firma el acuerdo con el Fondo Monetario, cada tres meses el FMI va a revisar la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.19043228864607886, "is_candidate": true}, {"start": 2090.929, "end": 2097.434, "text": "Entonces no es f\u00e1cil pensar un presidente que pueda dar un discurso donde diga voy a hacer esto, voy a hacer lo otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.1867792349320624, "is_candidate": true}, {"start": 2097.434, "end": 2101.917, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que lo que dicen en los discursos sabemos c\u00f3mo el segundo semestre", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30586710088672164, "is_candidate": true}, {"start": 2103.157, "end": 2106.558, "text": " te pod\u00e9s quedar esperando largo rato, m\u00e1s vale que te sientes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3443622746956627, "is_candidate": true}, {"start": 2106.558, "end": 2126.542, "text": "Pero es un discurso que va a estar muy signado por el acuerdo con el fondo, hab\u00edan dicho que lo iban a mandar este viernes 25, finalmente no fue, en el d\u00eda de hoy tampoco se conoce que a pesar de que se hab\u00eda habilitado para que pudiera ingresar por el feriado, tampoco hasta ahora se conoce si el acuerdo entr\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.16660207890956646, "is_candidate": true}, {"start": 2127.282, "end": 2138.826, "text": " Pero m\u00e1s all\u00e1 de las demoras, todo lo que tiene que ver con el cuadro tarifario que est\u00e1 provocando algunas idas y algunas vueltas, todo lo que diga Alberto Fern\u00e1ndez ma\u00f1ana va a sufrir una reviesi\u00f3n trimestral del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.20239247766376356, "is_candidate": true}, {"start": 2138.826, "end": 2140.387, "text": "Me parece que todav\u00eda nos cuesta...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3604222651346921, "is_candidate": true}, {"start": 2141.705, "end": 2148.489, "text": " darle la dimensi\u00f3n que eso va a tener en la pol\u00edtica argentina, econ\u00f3mica, internacional, en todos los \u00e1mbitos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.18650624113808856, "is_candidate": true}, {"start": 2148.489, "end": 2155.213, "text": "Miriam, antes de conocerse el contenido del acuerdo, el Frente de Izquierda lo tiene en un bloque de cuatro diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8203298914533067, "is_candidate": false}, {"start": 2155.213, "end": 2159.976, "text": "Ustedes ya anticiparon que van a votar en contra, han hecho movilizaciones en contra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8543832878832195, "is_candidate": false}, {"start": 2159.976, "end": 2166.56, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no esperar que est\u00e9n los papeles para poder estar, en todo caso, en contra con fundamentos puntuales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8077512606939683, "is_candidate": false}, {"start": 2167.461, "end": 2181.041, "text": " Porque antes de que se conozca la letra chica, ahora que se conoci\u00f3 la letra chica ten\u00edamos raz\u00f3n, pero antes de que se conozca la letra chica conocemos la historia argentina, la historia de Grecia, la historia de todos los pa\u00edses sometidos al fondo monetario, la historia de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.20568981429383526, "is_candidate": true}, {"start": 2181.041, "end": 2182.263, "text": "Ustedes saben que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.47525738377156634, "is_candidate": true}, {"start": 2182.583, "end": 2186.184, "text": " Argentina recibi\u00f3 el cr\u00e9dito m\u00e1s grande que ha dado el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22133392923341366, "is_candidate": true}, {"start": 2186.184, "end": 2191.726, "text": "El segundo lugar lo ocupa Ucrania y es uno de los pa\u00edses m\u00e1s pobres de Europa del Este.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2220677037541161, "is_candidate": true}, {"start": 2191.726, "end": 2202.129, "text": "Entonces, uno pod\u00eda no conocer el detalle de la letra chica, pero nunca cre\u00edmos, con justa raz\u00f3n, que hab\u00eda otro fondo que era nuevo, que Guzm\u00e1n ten\u00eda amigos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.16961614467148955, "is_candidate": true}, {"start": 2202.129, "end": 2203.51, "text": "Eso no se vio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3507041798454923, "is_candidate": true}, {"start": 2203.51, "end": 2206.491, "text": "Entonces, ahora hay una disputa dentro del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.23663655634501723, "is_candidate": true}, {"start": 2206.491, "end": 2210.872, "text": "Como ustedes bien relataban, qui\u00e9n va a estar afuera, dec\u00eda Rosario, ma\u00f1ana en la plaza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.285957857392625, "is_candidate": true}, {"start": 2211.232, "end": 2215.895, "text": " qu\u00e9 gestos se van a ver adentro, pero van dos a\u00f1os que Argentina est\u00e1 regida por el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.216513070491543, "is_candidate": true}, {"start": 2215.895, "end": 2237.647, "text": "Una cosita, votaron todos juntos las distintas salas del Frente de Todos, el ajuste a los jubilados, 160.000 millones se ahorr\u00f3, es decir, le sacaron a los jubilados durante el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, votaron todos juntos la escandalosa reestructuraci\u00f3n con los acreedores privados que incluye todos los negociados que hicieron los amigos de Mauricio Macri, entonces van dos a\u00f1os de esto ya.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.18336146388283425, "is_candidate": true}, {"start": 2238.007, "end": 2242.351, "text": " D\u00e9jame preguntarte puntualmente por la postura que vas a defender pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5145087590972612, "is_candidate": false}, {"start": 2242.351, "end": 2252.961, "text": "\u00bfVos considerabas que hab\u00eda que ser un poco m\u00e1s intenso en la posici\u00f3n argentina en defensa del capital local en esa negociaci\u00f3n con el fondo o que directamente hab\u00eda que entrar en default?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5321736424550938, "is_candidate": false}, {"start": 2252.961, "end": 2260.488, "text": "Ninguna de las dos porque el default es una salida que toman los gobiernos capitalistas de dejar de pagar en alg\u00fan momento para despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.19441690217826635, "is_candidate": true}, {"start": 2261.169, "end": 2264.193, "text": " llegar en otras condiciones a un acuerdo o a otra salida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26071847205791665, "is_candidate": true}, {"start": 2264.193, "end": 2267.276, "text": "Nosotros lo que planteamos es que hay que hacer un desconocimiento soberano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2929914961994676, "is_candidate": true}, {"start": 2267.276, "end": 2275.126, "text": "Y nunca, nunca, como pocas veces la dictadura tambi\u00e9n se dio, pocas veces se dio tan claro que esta deuda es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25213153540645983, "is_candidate": true}, {"start": 2276.067, "end": 2294.418, "text": " que el Fondo viol\u00f3 su propio reglamento, que Argentina no cumpli\u00f3 con la legislaci\u00f3n y que Alberto Fern\u00e1ndez lo que est\u00e1 haciendo con la pol\u00edtica de subordinaci\u00f3n y agachar la cabeza que tuvo desde el primer d\u00eda que asumi\u00f3 de ir votando las medidas que mencionaba antes para alinearse con el Fondo Monetario es legitimar un fraude.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.1560191350244795, "is_candidate": true}, {"start": 2294.958, "end": 2312.266, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez y su gobierno est\u00e1n legitimando una deuda fraudulenta que condiciona este gobierno, como Mauricio Macri condicion\u00f3 a este cuando tom\u00f3 el acuerdo, y este gobierno pensa que en dos a\u00f1os y medio reci\u00e9n va a venir el verdadero acuerdo con el fondo y condiciona el futuro gobierno de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.191299907369183, "is_candidate": true}, {"start": 2312.266, "end": 2314.167, "text": "\u00bfVos empatiz\u00e1s con el argumento de M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.603576071794944, "is_candidate": false}, {"start": 2315.571, "end": 2318.813, "text": " No, M\u00e1ximo Kirchner dice otra cosa, dice que se podr\u00eda haber negociado mejor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22319206890282695, "is_candidate": true}, {"start": 2318.813, "end": 2325.978, "text": "Claro, es dif\u00edcil pensar una peor negociaci\u00f3n que esta, es muy dif\u00edcil pensar negociar peor que esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29015961263268897, "is_candidate": true}, {"start": 2325.978, "end": 2331.382, "text": "Nosotros decimos que tendr\u00eda que haber existido un desconocimiento soberano, que no puede ser que una vez m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.21858687932338539, "is_candidate": true}, {"start": 2332.202, "end": 2339.705, "text": " el pueblo, las masas populares de la Argentina paguen un acuerdo escandaloso, ileg\u00edtimo y agrego, ilegal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24949209508238845, "is_candidate": true}, {"start": 2339.705, "end": 2343.066, "text": "No hay manera de que justifiquen la legalidad de este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2462325286484548, "is_candidate": true}, {"start": 2343.066, "end": 2355.791, "text": "Entonces, creo que hab\u00eda que discutir una salida de fondo que incluye revertir los 40 a\u00f1os de decadencia de la Argentina, porque vos pens\u00e1s que separado se discute esto de la situaci\u00f3n de pobreza, de desocupaci\u00f3n que vive la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.19478107022629443, "is_candidate": true}, {"start": 2355.791, "end": 2359.552, "text": "Hace 40 a\u00f1os que ajustando y pagando la Argentina lleg\u00f3 hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28581303603275554, "is_candidate": true}, {"start": 2359.892, "end": 2361.874, "text": " Entonces lo que nosotros decimos que hay que cuestionar eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3904144637940461, "is_candidate": true}, {"start": 2361.874, "end": 2364.577, "text": "Vos recordar\u00e1s, no s\u00e9, porque sos muy joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8025478701672503, "is_candidate": false}, {"start": 2364.577, "end": 2365.258, "text": "Muy joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7651486188250662, "is_candidate": false}, {"start": 2365.258, "end": 2369.063, "text": "Recordar\u00e1s que se hablaba en la Argentina del teorema de Baglini.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8754180278470409, "is_candidate": false}, {"start": 2370.045, "end": 2389.813, "text": " El teorema de Baglini era en nombre de un diputado radical, un gran se\u00f1or muy voluminoso, Ra\u00fal Baglini Mendocino, que dec\u00eda que cuanto m\u00e1s lejos est\u00e1 del gobierno, m\u00e1s combativo se es y cuanto m\u00e1s se acerca a tener responsabilidades de gobierno, bueno, uno se convierte en m\u00e1s racional y ve las cosas de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8220391218389425, "is_candidate": false}, {"start": 2389.813, "end": 2391.574, "text": "La pregunta es exactamente esa, o sea,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9146786427444105, "is_candidate": false}, {"start": 2392.354, "end": 2398.756, "text": " \u00bfNo tiene el frente de izquierda una postura testimonial que no tendr\u00eda si estuviera m\u00e1s cerca del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.83614956912284, "is_candidate": false}, {"start": 2398.756, "end": 2400.697, "text": "Te lo pongo cruzando la cordillera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8203903397346645, "is_candidate": false}, {"start": 2400.697, "end": 2406.639, "text": "Veo a Gabriel Boric que va a asumir ahora el presidente electo chileno de izquierda, aliado con el Partido Comunista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8197960883299944, "is_candidate": false}, {"start": 2406.639, "end": 2407.159, "text": "Toda la izquierda...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9153524500968895, "is_candidate": false}, {"start": 2408.86, "end": 2413.025, "text": " pura, digamos, de lo que se llama izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6039556542197728, "is_candidate": false}, {"start": 2413.025, "end": 2425.078, "text": "Bueno, que termina, hablando de otra cosa, hablando del tema Ucrania, termina coincidiendo con Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era pr\u00e1cticamente en una posici\u00f3n conjunta con el gobierno de derecha, entre comillas, aunque sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8363283296141352, "is_candidate": false}, {"start": 2426.266, "end": 2432.828, "text": " No, eso de Baglini me parece que es una frase que se dice mucho, suena graciosa, pero que no tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.1733916625369254, "is_candidate": true}, {"start": 2432.828, "end": 2441.151, "text": "Creo que tiene que ver con distintos gobiernos que interesan distintas fracciones del capitalismo en la Argentina y que a veces se puede coquetear con algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.19742035966133542, "is_candidate": true}, {"start": 2441.151, "end": 2446.413, "text": "Bueno, Menem promet\u00eda salariazo, Macri promet\u00eda que iba a sacar el impuesto", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24495331343447135, "is_candidate": true}, {"start": 2446.853, "end": 2450.015, "text": " a las ganancias, despu\u00e9s asumen y llevan adelante su verdadero programa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2455124362404204, "is_candidate": true}, {"start": 2450.015, "end": 2456.579, "text": "Pero lo de Baglini me parece que es una manera de despreciar cualquier lucha popular, cualquier posici\u00f3n independiente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2135851497190644, "is_candidate": true}, {"start": 2456.579, "end": 2457.9, "text": "\u00bfHay programa hoy?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.905178030537821, "is_candidate": false}, {"start": 2457.9, "end": 2459.601, "text": "Me parece que es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4922829271286958, "is_candidate": true}, {"start": 2459.601, "end": 2460.161, "text": "\u00bfHay programa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9240106074980377, "is_candidate": false}, {"start": 2460.161, "end": 2462.603, "text": "S\u00ed, por supuesto que para que sepas... Nosotros s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8341994020604686, "is_candidate": false}, {"start": 2462.603, "end": 2465.365, "text": "Pero digo, \u00bfhay programa de gobierno hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8310415516187045, "is_candidate": false}, {"start": 2465.845, "end": 2468.266, "text": " Porque vos dec\u00eds, defienden su programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867190178357231, "is_candidate": false}, {"start": 2468.266, "end": 2473.428, "text": "A Alberto Fern\u00e1ndez se lo acusa desde Juntos por el Cambio de no tener programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7949707988634915, "is_candidate": false}, {"start": 2473.428, "end": 2474.708, "text": "S\u00ed, es interesante eso que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38415977391040457, "is_candidate": true}, {"start": 2474.708, "end": 2476.849, "text": "Juntos por el Cambio le dice eso, yo creo que es lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37585791843821403, "is_candidate": true}, {"start": 2476.849, "end": 2483.152, "text": "Lo que pasa es que Juntos por el Cambio no puede decir que Alberto Fern\u00e1ndez tiene su programa, que es acordar con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.23107232998262994, "is_candidate": true}, {"start": 2483.152, "end": 2485.532, "text": "Porque vos pens\u00e1s que todos est\u00e1n poniendo la mira en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26393483894436576, "is_candidate": true}, {"start": 2487.233, "end": 2497.82, "text": " Mi ley le hace de pe\u00f3n de Macri y dice lo que Macri por estar en la coalici\u00f3n Juntos por el Cambio no puede y asusa desde afuera diciendo lo que Macri y Patricia Bullrich quieren.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.1993367834123655, "is_candidate": true}, {"start": 2497.82, "end": 2510.869, "text": "Pero Juntos por el Cambio deber\u00eda casi que marchar en apoyo a Alberto Fern\u00e1ndez diciendo al fin reconocen, legitiman y salvan a nuestro gobierno de cualquier responsabilidad sobre el acuerdo porque lo que est\u00e1 haciendo Alberto Fern\u00e1ndez es", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.21163681905439546, "is_candidate": true}, {"start": 2511.79, "end": 2531.319, "text": " firmar un nuevo acuerdo, Alberto Fern\u00e1ndez nuevamente trae el FMI a la Argentina, lo contrario de lo que dijo en campa\u00f1a electoral todo el Frente de Todos, no solamente Alberto Fern\u00e1ndez, traen nuevamente al FMI legitimando un acuerdo anterior, no es que reestructuran el anterior, firman uno nuevo avalando el anterior.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22430229268414703, "is_candidate": true}, {"start": 2531.319, "end": 2540.904, "text": "En esa posici\u00f3n, en ese juego de roles mencionaste a Alberto Fern\u00e1ndez, se da la sensaci\u00f3n que la figura presidencial est\u00e1 quedando cada vez m\u00e1s sola en esta postura de, por ejemplo, acordar con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47410367921555385, "is_candidate": true}, {"start": 2541.544, "end": 2543.405, "text": " Vos hablaste de 2023.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.604040267401832, "is_candidate": false}, {"start": 2543.405, "end": 2551.249, "text": "\u00bfQu\u00e9 lectura hac\u00e9s de la posici\u00f3n neutral y casi que te dir\u00eda de comunicaci\u00f3n solo por redes sociales de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner sobre este punto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43910583038603046, "is_candidate": true}, {"start": 2551.249, "end": 2554.191, "text": "Mir\u00e1, creo que tambi\u00e9n est\u00e1 pensando en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4431010513391289, "is_candidate": true}, {"start": 2554.191, "end": 2559.454, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez, la base de sus votos son el conurbano bonaerense, son la provincia de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2854685957316634, "is_candidate": true}, {"start": 2560.054, "end": 2563.237, "text": " y te imaginas que este acuerdo pega de lleno ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.335682604478187, "is_candidate": true}, {"start": 2563.237, "end": 2570.602, "text": "El tarifazo, el reval\u00fao inmobiliario para aquel que tiene una casita, todas las medidas que trae el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2358704991901326, "is_candidate": true}, {"start": 2570.602, "end": 2572.404, "text": "Es un acuerdo recesivo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4528590230904723, "is_candidate": true}, {"start": 2572.404, "end": 2574.726, "text": "Es al rev\u00e9s de lo que dijo Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.358947932678615, "is_candidate": true}, {"start": 2574.726, "end": 2577.948, "text": "Mir\u00e1 la cantidad de veces que te tengo que decir es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32361584155496803, "is_candidate": true}, {"start": 2577.948, "end": 2581.851, "text": "No es que primero crecemos para despu\u00e9s pagar el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3188086673785886, "is_candidate": true}, {"start": 2581.851, "end": 2584.593, "text": "Vos lo habr\u00e1s le\u00eddo, por lo menos los borradores que se conocen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2926493086804175, "is_candidate": true}, {"start": 2584.593, "end": 2586.535, "text": "Siempre tenemos ese l\u00edmite que es el secretismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36479255432118585, "is_candidate": true}, {"start": 2587.095, "end": 2598.119, "text": " con el que se manej\u00f3 esto, es un acuerdo absolutamente recesivo que adem\u00e1s expl\u00edcitamente dice que cada d\u00f3lar extra es para achicar el d\u00e9ficit, es decir, para ajustar m\u00e1s y va para el fondo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.19757297427751952, "is_candidate": true}, {"start": 2598.119, "end": 2608.702, "text": "Entonces creo que tambi\u00e9n Cristina Fern\u00e1ndez en esta separaci\u00f3n o silencio, que es mucho decir, quedarse callada ante tama\u00f1a entrega del pa\u00eds que est\u00e1 haciendo Alberto Fern\u00e1ndez,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24307353985237878, "is_candidate": true}, {"start": 2609.802, "end": 2614.544, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 pensando en el 2023, pero insisto, ac\u00e1 hubo dos pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3011846626511131, "is_candidate": true}, {"start": 2614.544, "end": 2621.726, "text": "Acordar con el Fondo, cuya cara visible puede ser el ala albertista del gobierno, pero hubo una pol\u00edtica de ajuste durante dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.20553115258075638, "is_candidate": true}, {"start": 2621.726, "end": 2624.167, "text": "Y las leyes de ajuste pasaron por el Congreso y se aprobaron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33107575697699254, "is_candidate": true}, {"start": 2624.927, "end": 2629.932, "text": " Mencionabas a Javier Millay y su grupo de libertarios, entre comillas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8606821662956795, "is_candidate": false}, {"start": 2629.932, "end": 2635.156, "text": "Vos dec\u00eds que le hacen el juego a Juntos por el Cambio, a Patricia Bullrich, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8603811810998487, "is_candidate": false}, {"start": 2635.156, "end": 2642.783, "text": "Ahora, si uno mira f\u00e1cticamente, los dos que dijeron yo no voy a votar esto de ninguna manera fueron el Frente de Izquierda y el sector de Millay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8374569596029044, "is_candidate": false}, {"start": 2643.408, "end": 2645.009, "text": " S\u00ed, por razones absolutamente opuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3274850553219526, "is_candidate": true}, {"start": 2645.009, "end": 2647.271, "text": "Despu\u00e9s ten\u00e9s dos botones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4466606481708898, "is_candidate": true}, {"start": 2647.271, "end": 2650.773, "text": "Mir\u00e1, la clave es la pol\u00edtica que uno expresa con eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3143420932648394, "is_candidate": true}, {"start": 2650.773, "end": 2655.997, "text": "Tambi\u00e9n Juntos por el Cambio va a votar, o un sector importante Juntos por el Cambio va a votar con el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27775570631846636, "is_candidate": true}, {"start": 2655.997, "end": 2664.963, "text": "Bueno, como yo no digo es la misma pol\u00edtica, mucho menos en el caso nuestro, porque son posiciones absolutamente opuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24213193356528828, "is_candidate": true}, {"start": 2664.963, "end": 2670.346, "text": "A mi ley le parece poco el ajuste, le parece poca la entrega, pero s\u00ed que es objetivo que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24128562311475366, "is_candidate": true}, {"start": 2672.067, "end": 2674.85, "text": " es un pe\u00f3n de Juntos por el Cambio, por eso es tan ecl\u00e9ctico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33307054446806283, "is_candidate": true}, {"start": 2674.85, "end": 2683.739, "text": "Vos pod\u00e9s decir, agarr\u00e1s una declaraci\u00f3n m\u00eda de Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o hace un a\u00f1o, hace la campa\u00f1a electoral, y vos sab\u00edas que votando al frente de todos que votabas, votando a Milley es una sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.18110217873916545, "is_candidate": true}, {"start": 2683.739, "end": 2694.751, "text": "Milley, hay un reportaje en La Naci\u00f3n, se los puedo buscar y lo pueden mostrar ac\u00e1, donde Milley dice, hay que votar en el Congreso, el acuerdo con el fondo es imprescindible para que la Argentina salga adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.21802214438022605, "is_candidate": true}, {"start": 2695.131, "end": 2700.958, "text": " Despu\u00e9s se reacomoda Patricia Bullrich, se empieza a pelear por la presidencial con la reta y Milei dice lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22836358574506588, "is_candidate": true}, {"start": 2700.958, "end": 2701.899, "text": "Entonces no es serio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.47992533938839665, "is_candidate": true}, {"start": 2701.899, "end": 2704.441, "text": "Yo digo que seguir tomando en serio a alguien que es un pe\u00f3n de Madrid.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2571740555835482, "is_candidate": true}, {"start": 2704.441, "end": 2705.963, "text": "Tambi\u00e9n dijo bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5103512895114897, "is_candidate": false}, {"start": 2705.963, "end": 2707.825, "text": "Yo ah\u00ed veo como cierta sinton\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4419010787898008, "is_candidate": true}, {"start": 2707.825, "end": 2709.327, "text": "Por eso me sumo a Edith.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49588671269461393, "is_candidate": true}, {"start": 2709.327, "end": 2712.911, "text": "Milei habl\u00f3 de bajar los impuestos y de eliminar la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5040528252973909, "is_candidate": false}, {"start": 2713.551, "end": 2716.595, "text": " en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, cuando se hace ajuste, que sea por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5199998734532264, "is_candidate": false}, {"start": 2716.595, "end": 2720.499, "text": "Yo ah\u00ed veo como un aroma muy parecido a lo que ustedes tambi\u00e9n vienen abrazando hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6046392221983388, "is_candidate": false}, {"start": 2720.499, "end": 2721.26, "text": "No, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.504993619811836, "is_candidate": false}, {"start": 2721.26, "end": 2727.347, "text": "Que de nuevo, es casi lo opuesto, porque mi ley no dice bajar los impuestos, mi ley dice que los ricos no paguen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22990785815841774, "is_candidate": true}, {"start": 2728.348, "end": 2742.477, "text": " No dice bajar los impuestos, no dice que la carga impositiva del IVA, de todos los impuestos que aprietan la cabeza de los sectores populares, de las clases media, eso no le importa, Mireia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.21264875700527253, "is_candidate": true}, {"start": 2742.477, "end": 2746.92, "text": "Mireia lo que quiere es una libertad de mercado absoluta para que los ricos hagan su negocio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2836414354065966, "is_candidate": true}, {"start": 2746.92, "end": 2750.222, "text": "Son miradas muy opuestas, entonces creo que ah\u00ed hay que ver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32224907142175074, "is_candidate": true}, {"start": 2750.222, "end": 2753.224, "text": "Despu\u00e9s \u00e9l utiliza el odio a la casta que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43369270394009096, "is_candidate": true}, {"start": 2753.604, "end": 2754.785, "text": " La verdad que hay bronca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5784315263657811, "is_candidate": false}, {"start": 2754.785, "end": 2764.271, "text": "Cuando vos ves privilegios, cuando ves una fiesta en Olivos, mientras vos no pod\u00edas salir a hacer una changa y en Olivos estaban con peluquero para el perro, no s\u00e9 qui\u00e9n no se puede indignar con eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.20227930871501032, "is_candidate": true}, {"start": 2764.271, "end": 2773.577, "text": "Entonces usa esas cosas, le pone la palabra casta, pero en mi ley es el principal defensor de la casta econ\u00f3mica de la Argentina, que de la dictadura para ac\u00e1 se viene beneficiando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.1859090030504451, "is_candidate": true}, {"start": 2773.577, "end": 2774.798, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 defiende a Cavallo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.543698876816256, "is_candidate": false}, {"start": 2774.798, "end": 2779.641, "text": "\u00bfC\u00f3mo alguien va a ser anticasta y va a defender a Domingo Cavallo que hizo la cosa", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2525467813568869, "is_candidate": true}, {"start": 2781.202, "end": 2782.043, "text": " m\u00e1s loca del mundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4286369889602334, "is_candidate": true}, {"start": 2782.043, "end": 2785.604, "text": "Se llaman liberales y Cavallo estatiz\u00f3 la deuda privada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33549060942258313, "is_candidate": true}, {"start": 2785.604, "end": 2794.667, "text": "23.000 millones de la deuda con la que termina la dictadura, es decir casi la mitad, proven\u00edan de privados, entre ellos el grupo Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2866264322785932, "is_candidate": true}, {"start": 2794.667, "end": 2796.168, "text": "Y mi ley defiende a Cavallo que hizo eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41909878753696506, "is_candidate": true}, {"start": 2796.168, "end": 2798.049, "text": "Es una medida estatista si las hay, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8349479074718333, "is_candidate": false}, {"start": 2799.61, "end": 2801.352, "text": " Incluso con ley del Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8468018177383547, "is_candidate": false}, {"start": 2801.352, "end": 2804.295, "text": "\u00daltima pregunta, nos corre el tiempo, sab\u00e9s c\u00f3mo es la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8966334013171633, "is_candidate": false}, {"start": 2804.295, "end": 2807.519, "text": "\u00bfLes preocupa el crecimiento de mi ley en los sectores populares?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.846156317319729, "is_candidate": false}, {"start": 2807.519, "end": 2818.872, "text": "Ustedes que est\u00e1n en el piquete, est\u00e1n en las comisiones internas y que una de las cosas que llam\u00f3 la atenci\u00f3n en las \u00faltimas elecciones fue el nivel interesante de votos que un sector liberal tuvo en barriadas populares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8110794332064876, "is_candidate": false}, {"start": 2819.429, "end": 2828.354, "text": " Mira, l\u00f3gicamente me preocupa que expresiones de ultraderecha reaccionarias que van en contra de los intereses de los trabajadores crezcan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2392935368029906, "is_candidate": true}, {"start": 2828.354, "end": 2832.035, "text": "Estar\u00eda mal que no me preocupara por eso, pero le encuentro una explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3505812934633874, "is_candidate": true}, {"start": 2832.035, "end": 2838.459, "text": "Me parece que tuvo un apoyo pol\u00edtico medi\u00e1tico del establishment en general, como pocas veces se vio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24224692461280095, "is_candidate": true}, {"start": 2838.459, "end": 2843.741, "text": "Es un candidato armado a medida porque cumple un rol fundamental.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2794724709414228, "is_candidate": true}, {"start": 2843.741, "end": 2846.263, "text": "Correr la agenda pol\u00edtica a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3081440550901047, "is_candidate": true}, {"start": 2846.943, "end": 2847.663, "text": " correr la agenda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5651587867217815, "is_candidate": false}, {"start": 2847.663, "end": 2853.507, "text": "Si vos mir\u00e1s la cantidad de horas de televisi\u00f3n que tuvo, cada cosa que hace se propagandiza por mil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2110074055056086, "is_candidate": true}, {"start": 2853.507, "end": 2854.487, "text": "Nadie le dice esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5513404704228986, "is_candidate": false}, {"start": 2854.487, "end": 2856.889, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a hablar de la casta y defender a Cavallo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3289946638250475, "is_candidate": true}, {"start": 2856.889, "end": 2859.49, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a hablar de la casta y abrazarte con los menem?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3160680537890257, "is_candidate": true}, {"start": 2859.49, "end": 2862.852, "text": "Bueno, eso, si no vengo yo y te lo digo, ser\u00e1 enseguida raro que lo escuche en alg\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3476103440741042, "is_candidate": true}, {"start": 2862.852, "end": 2863.612, "text": "Se lo hemos preguntado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6309721830273333, "is_candidate": false}, {"start": 2863.612, "end": 2864.553, "text": "\u00c9l tiene su argumento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6667247998130319, "is_candidate": false}, {"start": 2864.553, "end": 2867.234, "text": "Lo que pasa es que queremos aprovecharte a vos y escucharte a vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4683646678109228, "is_candidate": true}, {"start": 2867.234, "end": 2869.416, "text": "Pero te preguntamos m\u00e1s que nada por el rol que ocupa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6800751271590229, "is_candidate": false}, {"start": 2869.416, "end": 2870.896, "text": "\u00bf\u00c9l ha dado su explicaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6139411363346683, "is_candidate": false}, {"start": 2870.896, "end": 2871.657, "text": "\u00bfSe respeta o no?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7708552245474438, "is_candidate": false}, {"start": 2872.097, "end": 2875.498, "text": " cada uno saca sus conclusiones, pero queremos aprovecharte a vos que tenemos como referente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5937019991512733, "is_candidate": false}, {"start": 2875.498, "end": 2895.026, "text": "El rol es correr la agenda pol\u00edtica a la derecha y creo que lo logra bastante, lo vimos en la campa\u00f1a electoral como iba corriendo, como entonces juntos por el cambio se corri\u00f3 un poquito para agarrar los votos de Miley y el frente de todos se corri\u00f3 otro poquito y terminamos discutiendo una reforma laboral cuando la Argentina, si vos mir\u00e1s la historia de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.18438853316900228, "is_candidate": true}, {"start": 2895.646, "end": 2902.013, "text": " Es casi lo contrario, cuanto m\u00e1s se flexibilizaron las leyes laborales, m\u00e1s desocupaci\u00f3n hubo en la Argentina, menos empleo registrado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.20617713952007755, "is_candidate": true}, {"start": 2902.013, "end": 2910.622, "text": "Entonces yo te podr\u00eda debatir much\u00edsimo como todas esas frases hechas de los autopercibidos liberales o autodenominados liberales", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.184451161977774, "is_candidate": true}, {"start": 2911.203, "end": 2912.984, "text": " Son exactamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34334720847873246, "is_candidate": true}, {"start": 2912.984, "end": 2917.686, "text": "Cada una, las econ\u00f3micas, las pol\u00edticas, son reaccionarios, gente que defiende a Trump.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2665596109905478, "is_candidate": true}, {"start": 2917.686, "end": 2918.247, "text": "\u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9338485416055281, "is_candidate": false}, {"start": 2918.247, "end": 2921.388, "text": "Llamar a eso libertario es una concesi\u00f3n gigantesca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3389194250339259, "is_candidate": true}, {"start": 2921.388, "end": 2921.909, "text": "Gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6656297057323564, "is_candidate": false}, {"start": 2921.909, "end": 2923.009, "text": "Miriam Bregman, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9516897208974594, "is_candidate": false}, {"start": 2923.009, "end": 2923.589, "text": "Por favor, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9083555431414558, "is_candidate": false}, {"start": 2923.589, "end": 2925.731, "text": "Miriam Bregman, diputada de la Naci\u00f3n por el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8939455793374259, "is_candidate": false}, {"start": 2925.731, "end": 2926.171, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8290550653492201, "is_candidate": false}, {"start": 2926.171, "end": 2926.771, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8949051194187149, "is_candidate": false}, {"start": 2926.771, "end": 2938.117, "text": "Mart\u00edn, ma\u00f1ana es un d\u00eda donde arranca... Bueno, el presidente va a estar en el centro de la escena con su discurso inaugural en la Asamblea Parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8034343674576093, "is_candidate": false}, {"start": 2938.117, "end": 2939.618, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n judicial por ese lado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8248935603024059, "is_candidate": false}, {"start": 2939.978, "end": 2948.928, "text": " Ma\u00f1ana cuando el presidente hable en el Congreso, adem\u00e1s de todas las personas que estaban hablando con Rosario y que van a estar, van a haber cinco personas de la justicia muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.804515415232359, "is_candidate": false}, {"start": 2948.928, "end": 2950.85, "text": "Son estas que vemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8327416039048575, "is_candidate": false}, {"start": 2950.85, "end": 2953.994, "text": "Los cuatro jueces de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8098372305385494, "is_candidate": false}, {"start": 2955.217, "end": 2964.463, "text": " Ricardo Lorenzetti, Juan Carlos Maqueda, el presidente Horacio Rosati, Carlos Rosenkrantz y el Procurador General de la Naci\u00f3n interino Eduardo Casal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7783334728725625, "is_candidate": false}, {"start": 2964.463, "end": 2970.747, "text": "Son cinco personas que desde que comenz\u00f3 el gobierno Alberto Fern\u00e1ndez estuvieron en el centro de las cr\u00edticas judiciales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7623140259840101, "is_candidate": false}, {"start": 2971.407, "end": 2973.449, "text": " del gobierno y del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9036405410962272, "is_candidate": false}, {"start": 2973.449, "end": 2977.271, "text": "Cada uno por sus distintos motivos estuvieron en el centro de esas cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8097287379896763, "is_candidate": false}, {"start": 2977.271, "end": 2989.259, "text": "Inclusive hubo proyectos para, por ejemplo, reformar y lograr sacar al procurador Casal siempre la amenaza pol\u00edtica discursiva de ampliar la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8079897562719349, "is_candidate": false}, {"start": 2989.259, "end": 2994.602, "text": "Ma\u00f1ana estos cinco magistrados van a estar en el Congreso con Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8184013140052719, "is_candidate": false}, {"start": 2994.602, "end": 2999.266, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la expectativa que hay en la justicia del discurso de Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8129413498798624, "is_candidate": false}, {"start": 3000.186, "end": 3012.652, "text": " \u00bfCreen que el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica argentina y lo que ha ocurrido en la \u00faltima semana de la guerra de Rusia con Ucrania va a correr de escena a la justicia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8425346635971269, "is_candidate": false}, {"start": 3012.652, "end": 3018.735, "text": "\u00bfQue no van a ser el eje central o la repercusi\u00f3n central del discurso de Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7611086349808458, "is_candidate": false}, {"start": 3018.735, "end": 3022.717, "text": "Porque hay una prometida reforma judicial postergada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.865746438061328, "is_candidate": false}, {"start": 3022.717, "end": 3028.18, "text": "La reforma a la justicia federal, la reforma a la Procuraci\u00f3n General, todo ha quedado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7898454901653478, "is_candidate": false}, {"start": 3028.84, "end": 3032.765, "text": " fuera del eje pol\u00edtico, ampliaci\u00f3n de la Corte Suprema, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7673841833115388, "is_candidate": false}, {"start": 3032.765, "end": 3044.198, "text": "Todo porque, primero porque el a\u00f1o pasado despu\u00e9s de las elecciones, juntos por el cambio, chec\u00f3 la diferencia de votos con el Frente Todos y hoy se les hac\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil poder aprobar, sobre todo en diputados, ahora", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7757683232196925, "is_candidate": false}, {"start": 3045.419, "end": 3053.787, "text": " m\u00e1s complicado todav\u00eda se les hace la aprobaci\u00f3n de cualquier proyecto judicial que no tenga el aval de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030717251674901, "is_candidate": false}, {"start": 3053.787, "end": 3067.519, "text": "Por eso creen que, si bien obviamente va a haber referencias a la justicia, porque en un discurso de apertura de sesiones ordinarias el presidente repasa todos los temas, creen que no va a ser el eje central sobre todo de las repercusiones y de las cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7711242766823192, "is_candidate": false}, {"start": 3067.919, "end": 3085.003, "text": " S\u00ed va a haber mensajes, s\u00ed va a haber seguramente anuncios, s\u00ed va a haber alguna cr\u00edtica, pero que este a\u00f1o, por la coyuntura sobre todo del acuerdo con el Fondo Monetario y por las disputas internas en el gobierno y con la oposici\u00f3n, van a estar un poquitito m\u00e1s aliviados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8168336929466673, "is_candidate": false}, {"start": 3085.003, "end": 3096.845, "text": "Ahora, si vos fueras el director de c\u00e1maras del programa de ma\u00f1ana en el Congreso de la Naci\u00f3n, vos le pondr\u00edas, Rosario me va a decir que s\u00ed seguro, una c\u00e1mara a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner para ver gesto por gesto c\u00f3mo reacciona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8149775914106271, "is_candidate": false}, {"start": 3097.705, "end": 3100.407, "text": " \u00bfGastar\u00edas una c\u00e1mara en cada uno de estos funcionarios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8134997216686026, "is_candidate": false}, {"start": 3100.407, "end": 3101.708, "text": "S\u00ed, por lo menos en uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.900974103222469, "is_candidate": false}, {"start": 3101.708, "end": 3104.25, "text": "Por lo menos en el presidente de la corte, en Horacio Rosati.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8234590733213717, "is_candidate": false}, {"start": 3104.25, "end": 3105.451, "text": "S\u00ed, yo pondr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9591440016531447, "is_candidate": false}, {"start": 3105.451, "end": 3115.139, "text": "Sab\u00e9s que la transmisi\u00f3n est\u00e1 a cargo de la televisi\u00f3n p\u00fablica, pero siempre en el control sega y sube alguien de presidencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7017219892745381, "is_candidate": false}, {"start": 3115.139, "end": 3122.985, "text": "Que en ese momento, cuando Alberto quiz\u00e1s hable del FMI, hay que ver qu\u00e9 cara pone Cristina, a ver si la ponchan a Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7631477295228504, "is_candidate": false}, {"start": 3122.985, "end": 3123.765, "text": "O a Guzm\u00e1n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.939734544147527, "is_candidate": false}, {"start": 3123.765, "end": 3124.726, "text": "Lo ponchan directamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.867529711549173, "is_candidate": false}, {"start": 3124.726, "end": 3125.807, "text": "A Guzm\u00e1n directamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9661641086362067, "is_candidate": false}, {"start": 3126.207, "end": 3130.929, "text": " Y en ese momento van a ponchar seguramente a Rosati m\u00ednimo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7922870998485977, "is_candidate": false}, {"start": 3130.929, "end": 3133.57, "text": "Me gustar\u00eda que volvamos un poco sobre el eje.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5507860466254417, "is_candidate": false}, {"start": 3133.57, "end": 3136.271, "text": "Lo que no se espera entonces es el \u00e9nfasis en la agenda judicial.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.650751231634619, "is_candidate": false}, {"start": 3136.271, "end": 3139.372, "text": "\u00bfY qu\u00e9 s\u00ed se espera de este discurso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4552080037989876, "is_candidate": true}, {"start": 3139.372, "end": 3141.433, "text": "\u00bfQu\u00e9 se estaba comentando en Casa Rosada?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.694082746735346, "is_candidate": false}, {"start": 3141.493, "end": 3147.175, "text": " Se espera claramente que d\u00e9 detalles porque no se conocen del acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6625913986605083, "is_candidate": false}, {"start": 3147.175, "end": 3162.86, "text": "Marce, la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica del 2021, que si bien tiene mucho para dar explicaciones, el gobierno por la inflaci\u00f3n y n\u00fameros malos, Alberto Fern\u00e1ndez se va a agarrar de las estad\u00edsticas y de los n\u00fameros buenos para decir, bueno, la econom\u00eda se recuper\u00f3 a un 10%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6906066505671982, "is_candidate": false}, {"start": 3162.86, "end": 3166.701, "text": "Me parece que va a ser mucho eje en este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6845811248462359, "is_candidate": false}, {"start": 3166.701, "end": 3169.862, "text": "Obviamente que el contexto internacional lo va a obligar a hablar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7210943387371298, "is_candidate": false}, {"start": 3170.242, "end": 3171.363, "text": " del conflicto con Rusia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7377134613509742, "is_candidate": false}, {"start": 3171.363, "end": 3178.146, "text": "Si uno repasa los discursos de Alberto Fern\u00e1ndez en los \u00faltimos dos d\u00edas, hablaba de que es un momento muy dif\u00edcil para la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7110945335079653, "is_candidate": false}, {"start": 3178.146, "end": 3190.891, "text": "Hay que ver si con Cristina a la izquierda y con Massa a la derecha, es simb\u00f3lico c\u00f3mo se sientan, hay que ver hasta d\u00f3nde dice, hasta d\u00f3nde menciona la palabra Ucrania, invasi\u00f3n, condena.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7008392553305377, "is_candidate": false}, {"start": 3190.891, "end": 3196.614, "text": "Si bien qued\u00f3 claro en el discurso del canciller Santiago Cafiero que esa es la postura argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6900872990796644, "is_candidate": false}, {"start": 3196.614, "end": 3198.995, "text": "Pero lo m\u00e1s importante van a ser los gestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7126812283540671, "is_candidate": false}, {"start": 3199.635, "end": 3210.382, "text": " los gestos que vamos a ver primero cuando la recibe, cuando lo recibe Cristina Kirchner en el ingreso del Congreso y despu\u00e9s cuando est\u00e9 sentado a su lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7055948801035952, "is_candidate": false}, {"start": 3210.382, "end": 3217.907, "text": "En el estilo de este gobierno y de este presidente particularmente, cada presidente tiene su manera de trabajar los discursos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7920329160244348, "is_candidate": false}, {"start": 3217.907, "end": 3223.911, "text": "\u00bfAlberto Fern\u00e1ndez participa de la redacci\u00f3n o la agarra ya m\u00e1s o menos cocinada y \u00e9l termina de definir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8140574388782542, "is_candidate": false}, {"start": 3224.051, "end": 3247.915, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez lo escribe su discurso, lo escribe obviamente Alejandro Grimson, lo est\u00e1 ayudando, lo est\u00e1 ayudando el asesor catal\u00e1n Antony Guti\u00e9rrez Rub\u00ed, obviamente con informaci\u00f3n de todos los ministros, Mart\u00edn Guzm\u00e1n tiene mucho que ver en este discurso, pero el propio Alberto Fern\u00e1ndez es el que escribe su discurso habitualmente y por eso muchas veces vimos c\u00f3mo met\u00eda la pata el presidente en muchos de esos discursos cuando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7399309507417318, "is_candidate": false}, {"start": 3248.255, "end": 3250.036, "text": " Le dec\u00edan, no, de esto no ten\u00e9s que hablar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7149223048163487, "is_candidate": false}, {"start": 3250.036, "end": 3253.658, "text": "Pero va a estar cuidado seguramente porque sabe qui\u00e9n lo est\u00e1 mirando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7217399227812002, "is_candidate": false}, {"start": 3253.658, "end": 3255.439, "text": "Sobre todo, me parece, en la interna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7286351185464313, "is_candidate": false}, {"start": 3255.439, "end": 3258.12, "text": "Est\u00e1 jugando m\u00e1s la interna que otra pelea.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7980894392528943, "is_candidate": false}, {"start": 3258.12, "end": 3259.821, "text": "Ya est\u00e1 con nosotros Eduardo Amadeo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.738476980348221, "is_candidate": false}, {"start": 3259.821, "end": 3261.662, "text": "Y yo quiero participarlo, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6225851275270307, "is_candidate": false}, {"start": 3261.662, "end": 3262.123, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8439139286448976, "is_candidate": false}, {"start": 3262.123, "end": 3263.283, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6795915314715675, "is_candidate": false}, {"start": 3263.283, "end": 3264.264, "text": "Est\u00e1s ac\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7557078924439069, "is_candidate": false}, {"start": 3264.264, "end": 3266.265, "text": "Te quiero participar de esta imagen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5092948653210059, "is_candidate": false}, {"start": 3266.265, "end": 3271.628, "text": "Y preguntarte, yo s\u00e9 tu posici\u00f3n pol\u00edtica, pero empezar a desandar lo que puede ser el d\u00eda de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5402962909560309, "is_candidate": false}, {"start": 3271.628, "end": 3273.449, "text": "\u00bfQu\u00e9 ves cuando ves esta foto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5569421642628543, "is_candidate": false}, {"start": 3273.449, "end": 3274.509, "text": "\u00bfPens\u00e1s que se va a replicar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5824113550649122, "is_candidate": false}, {"start": 3274.509, "end": 3275.89, "text": "Por supuesto, es de archivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4615013687154854, "is_candidate": true}, {"start": 3275.89, "end": 3277.531, "text": "\u00bfPens\u00e1s que este a\u00f1o es otra vez as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5377239278722548, "is_candidate": false}, {"start": 3279.611, "end": 3281.933, "text": " Pensaba reci\u00e9n en lo que dec\u00eda Gisela, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.844242622412243, "is_candidate": false}, {"start": 3281.933, "end": 3285.477, "text": "Y digo de vuelta, \u00bfqu\u00e9 Alberto Fern\u00e1ndez vamos a escuchar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8423784535617407, "is_candidate": false}, {"start": 3285.477, "end": 3286.458, "text": "Rosario Azzerdi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9445479477266443, "is_candidate": false}, {"start": 3286.458, "end": 3286.978, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9262008052411845, "is_candidate": false}, {"start": 3286.978, "end": 3287.939, "text": "Rosario Azzerdi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9431233871030927, "is_candidate": false}, {"start": 3287.939, "end": 3289.902, "text": "Ah, perd\u00f3n, Rosario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9012600420829835, "is_candidate": false}, {"start": 3289.902, "end": 3291.163, "text": "Perd\u00f3n, Rosario, no tengo anteojos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.803634582448413, "is_candidate": false}, {"start": 3293.035, "end": 3294.517, "text": " Me los voy a poner, Rosario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9103412596411529, "is_candidate": false}, {"start": 3294.517, "end": 3298.18, "text": "En lunes estamos todos en modo feriado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8560829841723441, "is_candidate": false}, {"start": 3298.18, "end": 3300.142, "text": "\u00bfQu\u00e9 presidente vamos a ver?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.924100370838878, "is_candidate": false}, {"start": 3300.142, "end": 3301.643, "text": "\u00bfEl que hace as\u00ed a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9248418620998441, "is_candidate": false}, {"start": 3301.643, "end": 3306.848, "text": "\u00bfEl que le dijo a Putin que se entregaba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8863333564199647, "is_candidate": false}, {"start": 3306.848, "end": 3309.531, "text": "\u00bfO el presidente que deber\u00eda ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8731458069482364, "is_candidate": false}, {"start": 3309.531, "end": 3313.614, "text": "Hasta ahora viene ganando el que le dice que s\u00ed todo a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9005370604935433, "is_candidate": false}, {"start": 3314.455, "end": 3315.296, "text": " Habla para Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9084710112184693, "is_candidate": false}, {"start": 3315.296, "end": 3320.764, "text": "A m\u00ed me impresiona mucho en el gobierno como todos hablan pensando en la cara de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9229080000021056, "is_candidate": false}, {"start": 3320.764, "end": 3322.627, "text": "Yo lo viv\u00ed esto en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379626207441966, "is_candidate": false}, {"start": 3322.627, "end": 3324.951, "text": "Bueno, la oposici\u00f3n no se queda atr\u00e1s en eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8441107361135068, "is_candidate": false}, {"start": 3324.951, "end": 3327.815, "text": "Son Cristina dependientes tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7574855879445185, "is_candidate": false}, {"start": 3327.815, "end": 3329.257, "text": "No, \u00bfCristina dependientes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.905117353023382, "is_candidate": false}, {"start": 3329.397, "end": 3346.424, "text": " No, nosotros tenemos un m\u00e9todo absolutamente democr\u00e1tico interno, inclusive muchas veces ustedes marcan los di\u00e1logos y las discusiones internas, porque Juntos por el Cambio es un espacio absolutamente democr\u00e1tico, internamente democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.860423060021348, "is_candidate": false}, {"start": 3346.424, "end": 3348.985, "text": "No tenemos una reina, por suerte, ni un rey.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8229427988740602, "is_candidate": false}, {"start": 3350.726, "end": 3353.047, "text": " dirigentes que dialogan democr\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9118597056163749, "is_candidate": false}, {"start": 3353.047, "end": 3357.488, "text": "Pero lamentablemente... El juego de la pol\u00edtica va a estar ma\u00f1ana entonces en los gestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8408317865309615, "is_candidate": false}, {"start": 3357.488, "end": 3361.428, "text": "Ve\u00edamos una foto reci\u00e9n, Rosario, que era, si quer\u00e9s... Esta es dura, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7088216860369594, "is_candidate": false}, {"start": 3361.428, "end": 3363.409, "text": "Me parece que vamos... Esa no es de la buena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7178392666982996, "is_candidate": false}, {"start": 3363.409, "end": 3365.109, "text": "Esa no es de las sonrisas, Ro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6416589313221609, "is_candidate": false}, {"start": 3365.109, "end": 3368.23, "text": "Porque la anterior... Esta s\u00ed, esta es todo risas ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47512528995353454, "is_candidate": true}, {"start": 3368.23, "end": 3370.13, "text": "Esta es todo bien, esta es de complicidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7675450048692013, "is_candidate": false}, {"start": 3370.13, "end": 3371.271, "text": "Esta es toda buena onda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8207845082243415, "is_candidate": false}, {"start": 3371.271, "end": 3372.451, "text": "S\u00ed, me parece que vamos a ver", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8429533041198769, "is_candidate": false}, {"start": 3372.911, "end": 3377.114, "text": " La que ve\u00edamos reci\u00e9n, sobre todo cuando hable del acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7392050080578318, "is_candidate": false}, {"start": 3377.114, "end": 3380.357, "text": "Vamos a ver m\u00e1s la cara de Cristina cuando habla anteriormente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.756886960651036, "is_candidate": false}, {"start": 3380.357, "end": 3383.439, "text": "Ahora, tiene porjo que puede tener una trampa, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.772908627235382, "is_candidate": false}, {"start": 3383.439, "end": 3383.939, "text": "S\u00ed, dale, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9357258485648763, "is_candidate": false}, {"start": 3383.939, "end": 3387.502, "text": "Que no lo usa habitualmente, pero puede llegar a aparecer con tapabocas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7028633777871437, "is_candidate": false}, {"start": 3387.502, "end": 3390.664, "text": "Y eso disimula un poco, claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7606903225167232, "is_candidate": false}, {"start": 3390.664, "end": 3392.045, "text": "Puede llegar a disimular un poco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7050809821512409, "is_candidate": false}, {"start": 3392.045, "end": 3394.407, "text": "O sea, y Cristina en general no suele disimular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.054645616744379, "is_candidate": false}, {"start": 3394.407, "end": 3395.648, "text": "No suele disimular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9493622858873748, "is_candidate": false}, {"start": 3395.648, "end": 3397.229, "text": "Siguiendo con este juego,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9447981788302329, "is_candidate": false}, {"start": 3397.449, "end": 3408.133, "text": " Con este juego que vos dec\u00eds que hay alguien en el control de la generaci\u00f3n de las im\u00e1genes, \u00bfle van a poner el primer plano a ella en alg\u00fan momento o va a estar as\u00ed desdibujado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7992513961322447, "is_candidate": false}, {"start": 3408.133, "end": 3409.593, "text": "Si hay primer plano ser\u00e1 con Barbijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9458506967261885, "is_candidate": false}, {"start": 3409.593, "end": 3419.977, "text": "Va a haber primer plano, pero sin lugar a dudas lo van a cuidar Alberto Fern\u00e1ndez porque quienes est\u00e1n en el control justamente son las personas que trabajan en presidencia, no en vicepresidencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7162717400773146, "is_candidate": false}, {"start": 3419.977, "end": 3421.477, "text": "Pero yo quiero volver sobre un punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6282395888574512, "is_candidate": false}, {"start": 3421.477, "end": 3422.658, "text": "\u00bfEst\u00e1 enojada Cristina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7040635936324386, "is_candidate": false}, {"start": 3423.318, "end": 3426.12, "text": " Est\u00e1 molesta, est\u00e1 molesta por el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8679260676748066, "is_candidate": false}, {"start": 3426.12, "end": 3432.104, "text": "O sea, realmente est\u00e1 enojada con el acuerdo que ha logrado Guzm\u00e1n, que en su momento ella hab\u00eda sido una economista que le hab\u00eda puesto la ficha, la bendici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5272098189544691, "is_candidate": false}, {"start": 3432.104, "end": 3434.465, "text": "Porque recordemos que eran otros los que se iban a sentar en ese sill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6618600598845545, "is_candidate": false}, {"start": 3434.465, "end": 3445.192, "text": "Mart\u00edn Guzm\u00e1n, yo no s\u00e9 cu\u00e1ntos ministros, si hacemos la lista, me parece que, salvo Guado de Pedro, que es propio, cu\u00e1ntos ministros llegan a la casa de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6463565791990189, "is_candidate": false}, {"start": 3445.192, "end": 3446.553, "text": "Bueno, uno de ellos era Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8226995112375075, "is_candidate": false}, {"start": 3447.133, "end": 3450.195, "text": " O sea, se reun\u00eda con Cristina Kirchner en su casa de Recoleta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.706927172440866, "is_candidate": false}, {"start": 3450.195, "end": 3453.158, "text": "O sea, no era un ministro albertista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6423735983570358, "is_candidate": false}, {"start": 3453.158, "end": 3457.081, "text": "S\u00ed lleg\u00f3 por Alberto Fern\u00e1ndez, pero despu\u00e9s lo adopt\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6987358084229246, "is_candidate": false}, {"start": 3457.081, "end": 3463.806, "text": "Incluso desde el Ministerio de Econom\u00eda lo que dicen es, nosotros no le mentimos, porque lo que dicen en el kirchnerismo es, nos ocult\u00f3 informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7161833586305756, "is_candidate": false}, {"start": 3464.326, "end": 3472.311, "text": " Si hay alguien que habl\u00f3 y mucho con Cristina Kirchner es Mart\u00edn Guzm\u00e1n, pero sin dudas la postura de Cristina Kirchner es la postura de M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.735744689884748, "is_candidate": false}, {"start": 3472.311, "end": 3478.395, "text": "No, incluso Cristina ten\u00eda una gran relaci\u00f3n con Josef Stiglitz, el mentor internacional de Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8560202859074731, "is_candidate": false}, {"start": 3478.395, "end": 3482.177, "text": "Bueno, y tambi\u00e9n Axel Kicillof hablaba mucho con Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7625381256827243, "is_candidate": false}, {"start": 3482.177, "end": 3484.859, "text": "Axel Kicillof es sin duda el hombre de consulta para Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7407878991569748, "is_candidate": false}, {"start": 3485.319, "end": 3496.986, "text": " Ahora, Cristina, no coincide en la renuncia de M\u00e1ximo Kirchner, en eso s\u00ed que no coincide, pero s\u00ed est\u00e1 de acuerdo con que no es un acuerdo con el Fondo Monetario Internacional para aplaudir, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6907292079421861, "is_candidate": false}, {"start": 3496.986, "end": 3501.889, "text": "Ahora Eduardo, todav\u00eda no se conoci\u00f3 la letra fina, e insisto sobre esto, lo que se conoci\u00f3 fueron borradores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5707690337069473, "is_candidate": false}, {"start": 3501.889, "end": 3514.097, "text": "La letra fina la tuvo el propio presidente reci\u00e9n el d\u00eda mi\u00e9rcoles a la noche, con lo cual esa letra fina que se estuvo trabajando hasta ayer, incluso d\u00e1ndole una vuelta de rosca, entendemos se va a presentar ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5641572920136596, "is_candidate": false}, {"start": 3514.517, "end": 3517.859, "text": " Hasta ahora lo que conoces, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n te merece este acuerdo con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5606076668976665, "is_candidate": false}, {"start": 3517.859, "end": 3520.361, "text": "Primero, quisiera hacer un comentario m\u00e1s de tipo general.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9430386335095483, "is_candidate": false}, {"start": 3520.361, "end": 3525.484, "text": "Yo a los que dicen que al fondo no, les digo c\u00f3mo es el d\u00eda despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8334259533331794, "is_candidate": false}, {"start": 3525.484, "end": 3527.766, "text": "\u00bfUstedes se acuerdan del d\u00eda despu\u00e9s de las PASO?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8216415264008359, "is_candidate": false}, {"start": 3527.766, "end": 3531.809, "text": "O sea, aquellos que vociferan que hay que romper con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8912826205222916, "is_candidate": false}, {"start": 3531.809, "end": 3533.31, "text": "\u00bfC\u00f3mo es el d\u00eda despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8393450740949128, "is_candidate": false}, {"start": 3533.31, "end": 3543.696, "text": "M\u00e1s a\u00fan, si vos dec\u00eds que ten\u00e9s sensibilidad social, sos nacional y popular, imaginate el mal que le vas a hacer a los pobres si entras en una debacle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8728926411089917, "is_candidate": false}, {"start": 3543.696, "end": 3544.357, "text": "Dicho esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8731408542862095, "is_candidate": false}, {"start": 3545.683, "end": 3547.111, "text": " que llevar\u00eda al hecho de que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9217819177520895, "is_candidate": false}, {"start": 3548.422, "end": 3551.084, "text": " que nosotros tenemos efectivamente que acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8503510526240498, "is_candidate": false}, {"start": 3551.084, "end": 3554.106, "text": "Tenemos el problema de que no sabemos qu\u00e9 va a hacer el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9594468998863672, "is_candidate": false}, {"start": 3554.106, "end": 3560.071, "text": "Entonces, el gran dilema que tenemos es que nosotros no queremos que empeore la situaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8591290560596807, "is_candidate": false}, {"start": 3560.071, "end": 3565.095, "text": "Ser\u00eda terrible, pero nuestra dificultad es que son todos signos de interrogaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8350523852643768, "is_candidate": false}, {"start": 3565.095, "end": 3568.397, "text": "No sabemos si Mart\u00edn Guzm\u00e1n... Perd\u00f3n, Edwin, solo un comentario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8755926859910336, "is_candidate": false}, {"start": 3568.397, "end": 3577.144, "text": "Si Mart\u00edn Guzm\u00e1n va a responder a Alberto o a Cristina, entonces el programa es un instinto seg\u00fan a qui\u00e9n responda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9048224334371795, "is_candidate": false}, {"start": 3577.905, "end": 3585.811, "text": " supongamos que es a los dos y ac\u00e1 hay un tercero, el tercero en Discord es el Fondo Monetario, que viene y te fiscaliza cada tres meses, con lo cual hay metas que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5332216253107358, "is_candidate": false}, {"start": 3585.811, "end": 3592.796, "text": "Dejame volver un pasito para atr\u00e1s con esto de la Cristina dependencia de la oposici\u00f3n, que vos dec\u00eds que no porque tienen un m\u00e9todo distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8456804653038467, "is_candidate": false}, {"start": 3592.796, "end": 3603.765, "text": "Patricia Bullrich, presidenta del PRO, y Alfredo Cornejo, presidente del bloque opositor en el Senado de la Naci\u00f3n, ex gobernador radical y ex gobernador de la provincia de Mendoza, llegaron a decir que si Cristina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8497520614357221, "is_candidate": false}, {"start": 3604.125, "end": 3612.134, "text": " no era expl\u00edcita en su apoyo al acuerdo con el FMI, la oposici\u00f3n no deb\u00eda votarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8315027412105553, "is_candidate": false}, {"start": 3612.134, "end": 3615.497, "text": "O sea, en vez de leer el acuerdo, hay que leer qu\u00e9 hace Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7218311577677412, "is_candidate": false}, {"start": 3615.497, "end": 3618.06, "text": "Eso es lo que dijeron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8981348215889934, "is_candidate": false}, {"start": 3618.06, "end": 3619.261, "text": "No exactamente as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9302063570739767, "is_candidate": false}, {"start": 3619.261, "end": 3624.307, "text": "Lo que nosotros le pedimos al gobierno, que tiene esa enorme responsabilidad, es la coherencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8688011622688425, "is_candidate": false}, {"start": 3624.907, "end": 3630.949, "text": " Esto es la necesidad de responder a la gente porque estamos caminando por el borde de la cornisa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8390550701356309, "is_candidate": false}, {"start": 3630.949, "end": 3637.872, "text": "Por lo tanto, nosotros no podemos aceptar que haya un juego entre los dos Fern\u00e1ndez y que, por lo tanto, tiren las responsabilidades a otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8741905944595832, "is_candidate": false}, {"start": 3637.872, "end": 3645.815, "text": "Ellos tienen que asumir su responsabilidad y ofrecerle a la sociedad un programa que nos saque de este pozo en el que estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907588831620586, "is_candidate": false}, {"start": 3645.815, "end": 3648.216, "text": "Entonces, \u00bfes un juego entre los dos Fern\u00e1ndez y masa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.852361265524505, "is_candidate": false}, {"start": 3649.338, "end": 3655.044, "text": " Y Massa, pero Massa, digamos, ante los dos Fern\u00e1ndez, Massa deber\u00eda ser simplemente un pe\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8355544540333432, "is_candidate": false}, {"start": 3655.044, "end": 3660.83, "text": "Su trabajo como presidente de la Corte de la C\u00e1mara de Diputados es lograr que se vote.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8775214905747382, "is_candidate": false}, {"start": 3660.83, "end": 3664.633, "text": "Pero la cuesti\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s importante est\u00e1 entre estas dos personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8557822959501595, "is_candidate": false}, {"start": 3664.633, "end": 3668.677, "text": "Esc\u00fachame Eduardo, yo quiero tambi\u00e9n, porque si no, parece que no tenemos memoria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5730988903344775, "is_candidate": false}, {"start": 3668.677, "end": 3669.718, "text": "Y en su momento lo has dicho vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7013275007027968, "is_candidate": false}, {"start": 3670.699, "end": 3672.801, "text": " Las coaliciones que gobiernan siempre tienen fracturas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5515330291742933, "is_candidate": false}, {"start": 3672.801, "end": 3674.782, "text": "Y le pas\u00f3 tambi\u00e9n a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7240080827449542, "is_candidate": false}, {"start": 3674.782, "end": 3680.246, "text": "De hecho, el no proyecto econ\u00f3mico llev\u00f3 a que, lamentablemente, no hubiera un solo ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6196168308541348, "is_candidate": false}, {"start": 3680.246, "end": 3681.467, "text": "La anterior gesti\u00f3n tuvo varios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5708501194612485, "is_candidate": false}, {"start": 3681.467, "end": 3686.751, "text": "Y el \u00faltimo que termin\u00f3 no estuvo para nada de acuerdo con el que inici\u00f3 un programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5992441127896257, "is_candidate": false}, {"start": 3686.751, "end": 3690.954, "text": "Entonces, pregunto, \u00bfno ser\u00e1 que Argentina no puede tener autocracia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6231095442666279, "is_candidate": false}, {"start": 3690.954, "end": 3697.379, "text": "Que siempre hay presidentes que tienen que tener distintas fracciones para poder gobernar, que los empujan para un lado o hacia el otro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5565100669525547, "is_candidate": false}, {"start": 3697.915, "end": 3705.941, "text": " Nosotros no recuerdo realmente que haya habido, Marcela, este tipo de conflictos como el que estamos viendo en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8428044995247133, "is_candidate": false}, {"start": 3705.941, "end": 3707.402, "text": "Bueno, Carri\u00f3, \u00bfqu\u00e9 era?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6193554536680383, "is_candidate": false}, {"start": 3707.402, "end": 3716.409, "text": "Pero Carri\u00f3 era una minor\u00eda dentro de Juntos por el Cambio con una gran tendencia a la autonom\u00eda, digamos, de Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977479114641507, "is_candidate": false}, {"start": 3716.409, "end": 3717.51, "text": "Todos la conocemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.867364495974602, "is_candidate": false}, {"start": 3717.51, "end": 3723.395, "text": "Pero el rumbo central lo marc\u00f3 siempre Mauricio con sus cosas positivas y negativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8697342148589903, "is_candidate": false}, {"start": 3723.395, "end": 3725.797, "text": "Ahora, era imaginable ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9487884069138367, "is_candidate": false}, {"start": 3727.177, "end": 3736.101, "text": " el discurso del presidente frente a Putin o el presidente haciendo cosas que claramente no hab\u00eda planteado al principio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8585252126228624, "is_candidate": false}, {"start": 3736.101, "end": 3742.304, "text": "Este presidente en alg\u00fan momento hab\u00eda insinuado siquiera que iba a patrocinar una marcha contra la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8800655387909733, "is_candidate": false}, {"start": 3742.824, "end": 3744.485, "text": " y lo hace para que Cristina est\u00e9 contenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944224655363355, "is_candidate": false}, {"start": 3744.485, "end": 3756.353, "text": "Pero fue muy cr\u00edtico, Alberto Fern\u00e1ndez fue muy cr\u00edtico en la campa\u00f1a de la justicia e incluso en la campa\u00f1a plante\u00f3 el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional e incluso se reuni\u00f3 con el Fondo Monetario Internacional en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7576443410993561, "is_candidate": false}, {"start": 3757.569, "end": 3766.278, "text": " Fue cr\u00edtico del fondo, por supuesto que iba a ser cr\u00edtico por el fondo, pero con el fondo por una cuesti\u00f3n de discusi\u00f3n pol\u00edtica con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8513328882090763, "is_candidate": false}, {"start": 3766.278, "end": 3775.607, "text": "Pero el presidente tomando decisiones de tipo antidemocr\u00e1tica, como las que ha tomado en estos \u00faltimos tiempos, muestran claramente su sujeci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8657222363891675, "is_candidate": false}, {"start": 3775.607, "end": 3776.969, "text": "\u00bfPero cu\u00e1les son las decisiones antidemocr\u00e1ticas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8136833498470213, "is_candidate": false}, {"start": 3778.69, "end": 3783.351, "text": " mover una manifestaci\u00f3n contra la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.838152559497315, "is_candidate": false}, {"start": 3783.351, "end": 3787.813, "text": "Esto es inaceptable en una sociedad, en una sociedad democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8955697371997262, "is_candidate": false}, {"start": 3787.813, "end": 3794.796, "text": "Y el presidente lo hizo como si fuera simplemente una marcha de la barra brava de Boca, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788448943926688, "is_candidate": false}, {"start": 3794.796, "end": 3801.198, "text": "Ahora, Amadeo, le pregunto porque hay cosas de la oposici\u00f3n que a veces, digo, si se presenta como una oposici\u00f3n constructiva, cuestan entender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9642562457411916, "is_candidate": false}, {"start": 3801.198, "end": 3806.04, "text": "Hoy, las cr\u00edticas que hay a la posici\u00f3n del gobierno frente al conflicto con Ucrania,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8962294946952598, "is_candidate": false}, {"start": 3806.761, "end": 3807.382, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 tiene que ver?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.040582290933292, "is_candidate": false}, {"start": 3807.382, "end": 3809.604, "text": "Porque la verdad que si uno lee lo que dijo hoy Cafiero en la ONU, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8871734679047565, "is_candidate": false}, {"start": 3809.604, "end": 3819.393, "text": "Dijo, la Argentina reitera que la Federaci\u00f3n Rusa debe cesar inmediatamente el uso de la fuerza y condena la invasi\u00f3n a Ucrania, as\u00ed como las operaciones militares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8664273463501205, "is_candidate": false}, {"start": 3819.393, "end": 3821.796, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se lo sigue critic\u00e1ndose la posici\u00f3n del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.95154010443582, "is_candidate": false}, {"start": 3822.536, "end": 3839.85, "text": " de no haber sido de los cuatro pa\u00edses que no firmaron una declaraci\u00f3n en la OEA, despu\u00e9s de haber dejado correr, no haber utilizado palabras como invasi\u00f3n, para un pa\u00eds que ha sufrido lo que ha sufrido la Argentina en los derechos humanos, para un pa\u00eds que se considera democr\u00e1tico, para un pa\u00eds que deber\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379716556645258, "is_candidate": false}, {"start": 3842.012, "end": 3849.62, "text": " porque lo hemos sufrido en Malvinas, deber\u00eda arrodillarse frente a este esc\u00e1ndalo de invadir al pa\u00eds de al lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9271544513649174, "is_candidate": false}, {"start": 3849.62, "end": 3857.209, "text": "Hoy dijo Fori que estamos hasta separados de la regi\u00f3n, yo no s\u00e9 si quiere que la postura de Bolsonaro, qu\u00e9 es lo que buscan al final, se est\u00e1n dando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6728767278001411, "is_candidate": false}, {"start": 3857.389, "end": 3867.915, "text": " Nosotros creo que buscamos los valores fundamentales de la Argentina, de la mayor\u00eda de su historia, y adem\u00e1s dar un mensaje absoluto sobre nuestros valores democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9715938746369688, "is_candidate": false}, {"start": 3867.915, "end": 3878.702, "text": "La invasi\u00f3n al vecino para tomar el pa\u00eds porque se me da la gana, por una discusi\u00f3n inaceptable... Igual, hoy admiten que est\u00e1, aunque sea tarde y dem\u00e1s, admiten que es la postura", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8545261470362607, "is_candidate": false}, {"start": 3878.962, "end": 3880.322, "text": " \u00bfCorrecta la de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8241989774038873, "is_candidate": false}, {"start": 3880.322, "end": 3882.123, "text": "S\u00ed, claro, lo de Cafiro de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948545843692914, "is_candidate": false}, {"start": 3882.123, "end": 3887.905, "text": "Pero demuestra que no est\u00e1n las cosas en los aspectos fundamentales de aquello en lo que cree el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9166123201380552, "is_candidate": false}, {"start": 3887.905, "end": 3895.647, "text": "El gobierno parece no creer en que no se puede invadir al pa\u00eds de al lado, matar gente... \u00bfPor qu\u00e9 lo dice si no cree?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9442069956706169, "is_candidate": false}, {"start": 3895.647, "end": 3898.128, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Cafiro dice esto hoy si no es lo que cree el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9968121604884331, "is_candidate": false}, {"start": 3898.128, "end": 3901.969, "text": "Por lo que marqu\u00e9, porque hay una discusi\u00f3n interna, no se sabe qui\u00e9n manda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9781480711765479, "is_candidate": false}, {"start": 3902.87, "end": 3908.216, "text": " Ha habido muchas cr\u00f3nicas period\u00edsticas respecto de la fascinaci\u00f3n de Cristina con Putin.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8874830556168092, "is_candidate": false}, {"start": 3908.216, "end": 3915.365, "text": "Lo dijo ayer en la declaraci\u00f3n que hizo, donde no conden\u00f3 la anexi\u00f3n de Crimea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9766794267215442, "is_candidate": false}, {"start": 3915.365, "end": 3920.23, "text": "Record\u00e9mosle al p\u00fablico, que creo que fue en el a\u00f1o 2014, Rusia se apropi\u00f3 de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8570801344330881, "is_candidate": false}, {"start": 3920.971, "end": 3924.134, "text": " \u00bfUsted le parece que Cristina no habl\u00f3 de una condena?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.790382694679427, "is_candidate": false}, {"start": 3924.134, "end": 3928.077, "text": "O sea, est\u00e1 mencionando... Le puso lavandina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6806596945379583, "is_candidate": false}, {"start": 3928.077, "end": 3933.02, "text": "O sea, compar\u00e9moslo con la declaraci\u00f3n de la OEA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9420855426924843, "is_candidate": false}, {"start": 3933.02, "end": 3934.682, "text": "Claro, \u00bfqu\u00e9 quieren ustedes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7690475959912086, "is_candidate": false}, {"start": 3934.682, "end": 3936.123, "text": "\u00bfUstedes quieren que seamos Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6957566357697734, "is_candidate": false}, {"start": 3936.463, "end": 3938.686, "text": " S\u00ed, el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0177320084417159, "is_candidate": false}, {"start": 3938.686, "end": 3946.254, "text": "Nosotros queremos que la Argentina sea un l\u00edder en la defensa de los derechos humanos y en la defensa de los territorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9729820309339381, "is_candidate": false}, {"start": 3946.254, "end": 3950.718, "text": "Nosotros queremos que la Argentina sea l\u00edder en eso, no que hablemos con lavandinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9226891508966217, "is_candidate": false}, {"start": 3950.718, "end": 3955.323, "text": "\u00bfNo hay un poco de hipocres\u00eda en el planteo en general de tratar de darle", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.798774703531525, "is_candidate": false}, {"start": 3956.084, "end": 3965.167, "text": " pura ideolog\u00eda a este tema de las relaciones internacionales, cuando lo que se discute en realidad terminan siendo cuestiones de intereses y de... Bolsonaro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8520679539168243, "is_candidate": false}, {"start": 3965.167, "end": 3969.308, "text": "O sea, Bolsonaro... Uno hubiera dicho, \u00bfqu\u00e9 va a decir Bolsonaro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.835052982508701, "is_candidate": false}, {"start": 3969.308, "end": 3970.949, "text": "\u00bfSe va a alinear con la OTAN?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9858533757787916, "is_candidate": false}, {"start": 3970.949, "end": 3972.349, "text": "\u00bfEs miembro del Consejo de Seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9184799517275976, "is_candidate": false}, {"start": 3972.349, "end": 3974.67, "text": "No, hizo todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8733309396504191, "is_candidate": false}, {"start": 3974.67, "end": 3982.292, "text": "Bolsonaro dijo, OTAN, no molesten porque la van a pudrir y tengo negocios muy importantes con Rusia y no me voy a oponer a Rusia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8349446430318755, "is_candidate": false}, {"start": 3982.552, "end": 3983.413, "text": " es horrible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9904229683201681, "is_candidate": false}, {"start": 3983.413, "end": 3988.637, "text": "Edi, desde hace un tiempo el mundo se ha ido ordenando en pro de la paz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8282729346366746, "is_candidate": false}, {"start": 3988.637, "end": 3994.141, "text": "Tiene instituciones como las Naciones Unidas, instituciones regionales como la OTAN.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9387054374366229, "is_candidate": false}, {"start": 3994.141, "end": 4000.086, "text": "Hay acuerdos que impiden que a uno se le ocurra matar al de al lado y lo pueda hacer tranquilamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9109847928919346, "is_candidate": false}, {"start": 4000.086, "end": 4003.389, "text": "Esa es la posici\u00f3n que adem\u00e1s la Argentina ha tenido hist\u00f3ricamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8821451086999011, "is_candidate": false}, {"start": 4003.389, "end": 4006.131, "text": "Por lo tanto, s\u00ed, si eso es ideolog\u00eda, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8855705241516856, "is_candidate": false}, {"start": 4006.131, "end": 4010.935, "text": "Nosotros estamos contra la posibilidad de que un pa\u00eds pueda invadir al de al lado porque se le encanta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.95166375322962, "is_candidate": false}, {"start": 4011.255, "end": 4022.522, "text": " Antes dec\u00eda que los argentinos lo que esperan de su gobierno es que se alineen las cuestiones m\u00e1s tradiciones de respeto, en este caso la integridad territorial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8108223673595202, "is_candidate": false}, {"start": 4022.522, "end": 4025.463, "text": "Una de las cuestiones que m\u00e1s se respeta en Argentina es la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8055543345939402, "is_candidate": false}, {"start": 4025.463, "end": 4037.37, "text": "Y cuando fue el golpe de estado de Evo Morales en Bolivia, el gobierno de Mauricio Macri no conden\u00f3 el golpe de estado a Evo Morales en Bolivia, que tambi\u00e9n es una de las tradiciones, sobre todo por lo que vimos en la \u00faltima dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9007152591128963, "is_candidate": false}, {"start": 4037.37, "end": 4038.851, "text": "Eso no es un golpe de estado para el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9180559687375224, "is_candidate": false}, {"start": 4039.031, "end": 4040.932, "text": " De hecho, no lo conden\u00f3 como golpe de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871963283851307, "is_candidate": false}, {"start": 4040.932, "end": 4044.893, "text": "No recuerdo en qu\u00e9 base usted me dice eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9058676258396742, "is_candidate": false}, {"start": 4044.893, "end": 4049.214, "text": "En lo que ocurri\u00f3 durante el gobierno Macri, que no conden\u00f3 inmediatamente lo que ocurr\u00eda en Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8513818941744704, "is_candidate": false}, {"start": 4049.214, "end": 4050.774, "text": "No lo recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8472912311290322, "is_candidate": false}, {"start": 4050.774, "end": 4055.596, "text": "De hecho, fue uno de los primeros gobiernos que reconoci\u00f3 al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9550038817855786, "is_candidate": false}, {"start": 4055.596, "end": 4065.618, "text": "El problema que hubo en ese momento es que la definici\u00f3n de golpe de Estado que se utiliz\u00f3 para eso fue francamente laxa, porque lo que hab\u00eda... Ah\u00ed entramos en las discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8569217625614243, "is_candidate": false}, {"start": 4065.618, "end": 4066.499, "text": "Ah, no, es que claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.957816402222433, "is_candidate": false}, {"start": 4066.499, "end": 4067.239, "text": "Hay golpes y golpes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8658003312567333, "is_candidate": false}, {"start": 4068.519, "end": 4070.4, "text": " \u00bfFue un golpe o no fue un golpe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0516517213352417, "is_candidate": false}, {"start": 4070.4, "end": 4071.061, "text": "Fue un golpe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0911239704466296, "is_candidate": false}, {"start": 4071.061, "end": 4074.163, "text": "Fueron los jefes militares a Evo Morales a decirle, se\u00f1or, se acab\u00f3 su presidencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868611971891941, "is_candidate": false}, {"start": 4074.163, "end": 4077.105, "text": "Esa dimensi\u00f3n nosotros la condenamos abiertamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8825923642298538, "is_candidate": false}, {"start": 4077.105, "end": 4082.589, "text": "Pero adem\u00e1s, digo, los argentinos tenemos que tener una posici\u00f3n en el marco de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9049242849452902, "is_candidate": false}, {"start": 4082.589, "end": 4097.299, "text": "Si no lo hacemos, si tenemos esta declaraci\u00f3n con la bandina, como estuvo haciendo el kirchnerismo en estos a\u00f1os, ma\u00f1ana se le ocurre, no s\u00e9, al Salvador invadir el pa\u00eds de al lado y nosotros vamos a preguntar a ver si nos parece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9218841913192007, "is_candidate": false}, {"start": 4097.899, "end": 4099.4, "text": " No se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9733282985544259, "is_candidate": false}, {"start": 4099.4, "end": 4101.762, "text": "Hay que respetar la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9452060578034114, "is_candidate": false}, {"start": 4101.762, "end": 4103.904, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9554574698809477, "is_candidate": false}, {"start": 4103.904, "end": 4105.865, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vamos a ser tibios frente a Putin?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8987104606506157, "is_candidate": false}, {"start": 4105.865, "end": 4106.666, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9017090614172518, "is_candidate": false}, {"start": 4106.666, "end": 4112.11, "text": "Cuando ustedes eran gobierno, primero, las relaciones con Rusia no eran malas y Putin ya hab\u00eda violaciones a los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0100034860874851, "is_candidate": false}, {"start": 4112.11, "end": 4113.411, "text": "Pero le redoblo la apuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9428150282050559, "is_candidate": false}, {"start": 4113.411, "end": 4113.631, "text": "China.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0278600043545503, "is_candidate": false}, {"start": 4114.452, "end": 4118.334, "text": " Las violaciones a los derechos humanos en China empezaron hace muchos a\u00f1os en Xinjiang.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.026590616002491, "is_candidate": false}, {"start": 4118.334, "end": 4121.956, "text": "Y el gobierno de Mauricio Macri, lejos de romper las relaciones con China, las estrech\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9190015233656194, "is_candidate": false}, {"start": 4121.956, "end": 4125.178, "text": "De hecho empez\u00f3 las conversaciones para la ruta de la seda que se firma ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.00826994568817, "is_candidate": false}, {"start": 4125.178, "end": 4126.239, "text": "Son diversas dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9161775056221453, "is_candidate": false}, {"start": 4126.239, "end": 4132.082, "text": "Entramos en relaci\u00f3n con China con N\u00e9stor Kirchner de la mano del pap\u00e1 de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8368616987072408, "is_candidate": false}, {"start": 4132.082, "end": 4133.984, "text": "Son diversas dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7831487458417439, "is_candidate": false}, {"start": 4133.984, "end": 4137.466, "text": "Una dimensi\u00f3n es la que tiene que ver con los derechos humanos al interior de los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9474312380772844, "is_candidate": false}, {"start": 4138.346, "end": 4144.172, "text": " todos tenemos relaciones con pa\u00edses donde los derechos humanos no necesariamente se respetan al ser por cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9292145630746804, "is_candidate": false}, {"start": 4144.172, "end": 4150.798, "text": "Ahora, la invasi\u00f3n al otro, matar ucranios por la calle, es inaceptable en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883090459264082, "is_candidate": false}, {"start": 4150.798, "end": 4151.499, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8835496804664799, "is_candidate": false}, {"start": 4151.499, "end": 4153.681, "text": "Y ah\u00ed no hay cosas intermedias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8220627891104333, "is_candidate": false}, {"start": 4153.681, "end": 4161.348, "text": "Eduardo, yo te quiero traer un poco as\u00ed, mira, como una soguita te traigo de nuevo a Argentina, porque la verdad es que tenemos muchos problemas", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5932789135309479, "is_candidate": false}, {"start": 4162.489, "end": 4173.512, "text": " Y todo el an\u00e1lisis que hemos hecho de la situaci\u00f3n tan degradada tambi\u00e9n que tiene nuestra econom\u00eda, el entramado social que sufre, las imposibilidades de salir adelante de muchas familias, tienen una historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5205936114728438, "is_candidate": false}, {"start": 4173.512, "end": 4185.315, "text": "La realidad es que bajo el gobierno de Mauricio Macri no se logr\u00f3 encontrarle la vuelta para que haya una sociedad un poco m\u00e1s justa, menos pobres, clase media ascendente y no degradada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5548220973590872, "is_candidate": false}, {"start": 4186.455, "end": 4194.038, "text": " \u00bfQu\u00e9 giro puede ofrecer hoy Juntos por el Cambio para mostrarle a aquel que se sinti\u00f3 decepcionado que ahora las cosas pueden hacerlas distintas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.543894441021584, "is_candidate": false}, {"start": 4194.038, "end": 4207.262, "text": "Primero, nosotros recibimos un pa\u00eds simplemente destruido, 184 mil millones de d\u00f3lares de deuda, 7% de d\u00e9ficit del tesoro y le deb\u00edamos a cada santo una vela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8261437522743887, "is_candidate": false}, {"start": 4207.842, "end": 4209.904, "text": " O sea, la econom\u00eda estaba destruida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.913805797042798, "is_candidate": false}, {"start": 4209.904, "end": 4210.724, "text": "Ahora seguimos en deuda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6129782458072857, "is_candidate": false}, {"start": 4210.724, "end": 4221.653, "text": "Utilizamos los dos primeros a\u00f1os para bajar y por algo ganamos en 2017, de la manera que ganamos, porque la gente no es tonta, la gente vota cuando se siente mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8560727280138948, "is_candidate": false}, {"start": 4221.653, "end": 4232.683, "text": "Despu\u00e9s tuvimos en 2018 varios problemas, una sequ\u00eda inesperada, un problema grave en los mercados internacionales que hizo que la econom\u00eda argentina volviera a sufrir todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8401216879527851, "is_candidate": false}, {"start": 4232.683, "end": 4235.245, "text": "Pero la diferencia fundamental es que nosotros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9411181914687906, "is_candidate": false}, {"start": 4236.065, "end": 4238.367, "text": " planteamos claramente un rumbo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9302064993700223, "is_candidate": false}, {"start": 4238.367, "end": 4252.276, "text": "Esto es un rumbo en el que vale la inversi\u00f3n, en que respetamos el trabajo de la gente, en que creemos en el cumplimiento de las leyes y en el funcionamiento de la econom\u00eda y de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9151061776353603, "is_candidate": false}, {"start": 4252.276, "end": 4264.684, "text": "La diferencia con el kircherismo es que no cree en la inversi\u00f3n, se quiere quedar con la justicia, no le ofrece futuro a la gente y en el tema social cree mucho m\u00e1s en los planes sociales que en la creaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9604415996373066, "is_candidate": false}, {"start": 4264.864, "end": 4267.446, "text": " Vos dec\u00eds que el albertismo y el kirchnerismo son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5801818409866248, "is_candidate": false}, {"start": 4267.446, "end": 4271.089, "text": "Absolutamente, con las diferencias por lo que han demostrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8265134030417706, "is_candidate": false}, {"start": 4271.089, "end": 4273.011, "text": "Recordemos Vicent\u00edn, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998402607177233, "is_candidate": false}, {"start": 4273.011, "end": 4274.893, "text": "O sea, se me da la gana y me apropio de una empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9664889686512469, "is_candidate": false}, {"start": 4274.893, "end": 4280.237, "text": "Lo que pasa es que c\u00f3mo hac\u00e9s hoy para desarmar, viste en la tecla, programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48520626851667514, "is_candidate": true}, {"start": 4280.237, "end": 4282.059, "text": "\u00bfC\u00f3mo hac\u00e9s para desarmar programas sociales?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6221728193151153, "is_candidate": false}, {"start": 4282.059, "end": 4285.522, "text": "Arreglar con el fondo y crecer, pagarle a todos los que le deb\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5640778359393591, "is_candidate": false}, {"start": 4285.522, "end": 4290.586, "text": "El default est\u00e1 tambi\u00e9n a merced del fondo monetario, que el fondo monetario fue una gesti\u00f3n del gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5636387180966365, "is_candidate": false}, {"start": 4290.886, "end": 4295.207, "text": " Cuando seamos gobierno en el 2023 estamos trabajando mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8926586579511948, "is_candidate": false}, {"start": 4295.207, "end": 4298.268, "text": "Cuando fueron gobierno los planes sociales los aumentaron, Amadeo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8659172673373153, "is_candidate": false}, {"start": 4298.268, "end": 4309.031, "text": "Los planes sociales los aumentamos porque fue necesario en su momento, porque la situaci\u00f3n que hab\u00edamos recibido de parte del gobierno era terrible y no pod\u00edamos dejar a la gente morirse de hambre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.841951756637537, "is_candidate": false}, {"start": 4309.031, "end": 4316.273, "text": "Pero lo que no hicimos fue perder el control de los planes sociales como pasa ahora, como ustedes lo ven todos los d\u00edas en la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8489224031854963, "is_candidate": false}, {"start": 4316.773, "end": 4327.484, "text": " Vuelvo a un personaje que mencion\u00f3 Marcela en relaci\u00f3n al pasado del gobierno de Mauricio Macri, que se volvi\u00f3 a estar en los titulares ahora que es Elisa Carri\u00f3 y la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8882057780317093, "is_candidate": false}, {"start": 4327.484, "end": 4332.108, "text": "La ley dice que sobre temas de deuda tiene que resolver el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8568623833678566, "is_candidate": false}, {"start": 4332.108, "end": 4340.437, "text": "La coalici\u00f3n c\u00edvica present\u00f3 un proyecto diciendo que el Congreso resuelva darle todo el poder al presidente de la naci\u00f3n para que decida el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8550862734694746, "is_candidate": false}, {"start": 4342.429, "end": 4344.13, "text": " S\u00ed, lo present\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8501510259482121, "is_candidate": false}, {"start": 4344.13, "end": 4347.032, "text": "Est\u00e1 intentando encontrar una salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8227487152484657, "is_candidate": false}, {"start": 4347.032, "end": 4348.713, "text": "Vuelvo sobre lo que dije al principio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8712522772486131, "is_candidate": false}, {"start": 4348.713, "end": 4351.635, "text": "Nosotros tenemos un dilema muy complicado, Edi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9081877809917257, "is_candidate": false}, {"start": 4351.635, "end": 4354.556, "text": "Nosotros no queremos el d\u00eda despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8507646086014661, "is_candidate": false}, {"start": 4354.556, "end": 4360.319, "text": "No queremos el desastre del d\u00f3lar a 400 pesos, que haya desastres en la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8830269299965139, "is_candidate": false}, {"start": 4360.319, "end": 4360.86, "text": "No lo queremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0257939722626481, "is_candidate": false}, {"start": 4361.46, "end": 4366.403, "text": " pero tampoco queremos dejar que votarle al gobierno para que haga lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8697732434440462, "is_candidate": false}, {"start": 4366.403, "end": 4369.744, "text": "Entonces esa discusi\u00f3n es la que estamos dando en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9373926057633439, "is_candidate": false}, {"start": 4369.744, "end": 4373.386, "text": "Les mentir\u00eda si les dijera que tenemos la soluci\u00f3n perfecta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9227653608565273, "is_candidate": false}, {"start": 4373.386, "end": 4378.128, "text": "Nuestros diputados est\u00e1n a estas horas con el tel\u00e9fono viendo cu\u00e1l es la mejor soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8400986211605505, "is_candidate": false}, {"start": 4378.128, "end": 4384.111, "text": "Tenemos la mejor buena onda en t\u00e9rminos de la gente y estamos buscando una salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.895482198663477, "is_candidate": false}, {"start": 4384.111, "end": 4389.214, "text": "Entonces en esta propuesta Carri\u00f3 fue de alg\u00fan modo c\u00f3mplice del presidente Alberto Fern\u00e1ndez diciendo que resuelva Alberto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8605489559491402, "is_candidate": false}, {"start": 4389.739, "end": 4391.921, "text": " No, es parte de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9470150487544697, "is_candidate": false}, {"start": 4391.921, "end": 4393.802, "text": "Todav\u00eda no est\u00e1 cerrada la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8871784750722058, "is_candidate": false}, {"start": 4393.802, "end": 4399.186, "text": "Yo tomo lo de Lilita como un aporte a ver c\u00f3mo podemos hacer para reducir el da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853430838297525, "is_candidate": false}, {"start": 4399.186, "end": 4402.148, "text": "Eduardo, la \u00faltima que te hago.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5325732285363234, "is_candidate": false}, {"start": 4402.148, "end": 4403.869, "text": "Ah, s\u00ed, foto actual.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5660873881250377, "is_candidate": false}, {"start": 4403.869, "end": 4404.83, "text": "\u00bfQu\u00e9 imaginas m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6402768975284345, "is_candidate": false}, {"start": 4404.83, "end": 4408.592, "text": "\u00bfUn Macri candidato a presidente o un Larreta candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44079699741418654, "is_candidate": true}, {"start": 4408.592, "end": 4410.654, "text": "O una Patricia Bullrich candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9364223735810847, "is_candidate": false}, {"start": 4410.654, "end": 4411.735, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que te gusta m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8961773299291323, "is_candidate": false}, {"start": 4411.735, "end": 4413.796, "text": "Bueno, porque yo estoy trabajando con ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8924690504267088, "is_candidate": false}, {"start": 4413.796, "end": 4415.497, "text": "Es mi amiga de toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8574309631829189, "is_candidate": false}, {"start": 4415.497, "end": 4418.88, "text": "Pero tenemos tres candidatazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8516770168550718, "is_candidate": false}, {"start": 4419.54, "end": 4421.943, "text": " Contame tres candidatazos del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8091575258651481, "is_candidate": false}, {"start": 4421.943, "end": 4422.664, "text": "No hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0776747128169484, "is_candidate": false}, {"start": 4422.664, "end": 4426.328, "text": "Estamos muy orgullosos de tener esos candidatazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8593647215944152, "is_candidate": false}, {"start": 4426.328, "end": 4428.39, "text": "Bueno, habr\u00eda que sumar los radicales tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8813692639451406, "is_candidate": false}, {"start": 4428.39, "end": 4430.112, "text": "Pero absolutamente, Cornejo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9668096047050824, "is_candidate": false}, {"start": 4430.112, "end": 4431.253, "text": "Esta vuelta no son de palo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8147458167891308, "is_candidate": false}, {"start": 4431.253, "end": 4432.795, "text": "Bueno, pero yo le contest\u00e9 a Marcela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9332231176758929, "is_candidate": false}, {"start": 4432.795, "end": 4434.156, "text": "\u00bfMacri es un candidatazo despu\u00e9s de lo que hizo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8843207991701545, "is_candidate": false}, {"start": 4434.156, "end": 4435.398, "text": "Bueno, 42% de la gente lo vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8588561133884393, "is_candidate": false}, {"start": 4439.622, "end": 4444.164, "text": " Ahora, si a vos te parece que ese 42% no es respetable, yo creo que no es respetable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8811154646166584, "is_candidate": false}, {"start": 4444.164, "end": 4453.429, "text": "No, no, no, digo, a ver, frente a otros candidatos que tiene el espacio para proponer, me parece que puede haber en t\u00e9rminos electorales y sobre todo de gobierno, porque Macri ya demostr\u00f3 que el gobierno que tuvo fue muy malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7959532718538029, "is_candidate": false}, {"start": 4453.991, "end": 4456.794, "text": " Bueno, no tengo tiempo para discutir lo de muy malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8951123124565801, "is_candidate": false}, {"start": 4456.794, "end": 4467.384, "text": "Yo respeto el 42% y creo que podemos mostrar esos tres candidatos y Cornejo y Morales y podemos mostrar a la Kunza, a la Espina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8395250873290956, "is_candidate": false}, {"start": 4467.384, "end": 4472.87, "text": "Digo, podemos mostrar grandes t\u00e9cnicos que son los que van a acompa\u00f1ar a nuestro presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8182134524594183, "is_candidate": false}, {"start": 4472.87, "end": 4476.253, "text": "De verdad, Madeo, gracias por venir para que sepas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9671058971842444, "is_candidate": false}, {"start": 4477.254, "end": 4479.797, "text": " Y disculpa, Rosario, ahora me pongo los anteojos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9424476397957365, "is_candidate": false}, {"start": 4479.797, "end": 4481.278, "text": "\u00a1Ella es Rosario!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8253374493665926, "is_candidate": false}, {"start": 4481.278, "end": 4484.182, "text": "\u00a1Ella es nuestra Rosario!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8543825058315232, "is_candidate": false}, {"start": 4484.182, "end": 4484.902, "text": "Gracias, Eduardo, querido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.720249867825048, "is_candidate": false}, {"start": 4484.902, "end": 4486.824, "text": "Vamos justo a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.959010387109557, "is_candidate": false}, {"start": 4486.824, "end": 4488.706, "text": "A ver, Ro, venite con nosotros, venite.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5725888247214131, "is_candidate": false}, {"start": 4488.706, "end": 4489.627, "text": "\u00a1Venite, venite!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.840528731786804, "is_candidate": false}, {"start": 4489.627, "end": 4491.029, "text": "\u00a1Te parece!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7533013322037756, "is_candidate": false}, {"start": 4491.029, "end": 4491.289, "text": "\u00a1Ven\u00ed!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0043475725170405, "is_candidate": false}, {"start": 4491.289, "end": 4492.03, "text": "Voy para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9759183718756875, "is_candidate": false}, {"start": 4492.03, "end": 4494.793, "text": "Yo me corro para atr\u00e1s y les hago una vueltita, Ro, y vienen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6851898217543761, "is_candidate": false}, {"start": 4495.273, "end": 4498.696, "text": " Y yo doy la vuelta en vivo y en directo, porque esto es televisi\u00f3n, se\u00f1ores y se\u00f1oras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6354459683337539, "is_candidate": false}, {"start": 4498.696, "end": 4499.737, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos trajiste hoy?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8249928307427272, "is_candidate": false}, {"start": 4499.737, "end": 4504.261, "text": "Vamos a ir a la plaza, porque ah\u00ed se va a quedar demostrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7775872412997802, "is_candidate": false}, {"start": 4504.261, "end": 4509.105, "text": "Va a quedar demostrado ac\u00e1, en esta plaza, qu\u00e9 es lo que pasa con el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7155003299836176, "is_candidate": false}, {"start": 4509.105, "end": 4510.326, "text": "Porque, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8400412810068172, "is_candidate": false}, {"start": 4510.326, "end": 4512.068, "text": "Alberto quiere tener su plaza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7108040124925084, "is_candidate": false}, {"start": 4512.068, "end": 4515.751, "text": "Alberto quiere llegar manejando, quiz\u00e1s, porque ha llegado a veces manejando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6911742256939208, "is_candidate": false}, {"start": 4515.751, "end": 4517.693, "text": "Hay que ver si ma\u00f1ana llega manejando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7532683520346776, "is_candidate": false}, {"start": 4517.693, "end": 4520.815, "text": "Y quiere saludar a la multitud pensando en que, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7079333019388256, "is_candidate": false}, {"start": 4520.815, "end": 4521.576, "text": "Que \u00e9l se relanz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9242392811808029, "is_candidate": false}, {"start": 4521.596, "end": 4524.138, "text": " Si llega manejando, va a llegar manejando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9531593658365657, "is_candidate": false}, {"start": 4524.138, "end": 4524.819, "text": "Estoy bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.783198742253779, "is_candidate": false}, {"start": 4524.819, "end": 4530.285, "text": "Deber\u00eda llegar en helic\u00f3ptero hasta la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7485195811494787, "is_candidate": false}, {"start": 4530.285, "end": 4531.906, "text": "Llega en el auto con Fabiola.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6123493388919342, "is_candidate": false}, {"start": 4531.906, "end": 4533.127, "text": "Contanos un poco el folclore.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6485967374661951, "is_candidate": false}, {"start": 4533.127, "end": 4536.491, "text": "Imagino que va a haber un relanzamiento de imagen y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6150117349996065, "is_candidate": false}, {"start": 4536.491, "end": 4537.672, "text": "Ella embarazada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.681271685042441, "is_candidate": false}, {"start": 4538.072, "end": 4545.194, "text": " va a ser quiz\u00e1s el \u00faltimo discurso, adem\u00e1s, que hable tanto de la deuda, del Fondo Monetario Internacional, quiz\u00e1s porque esperemos que lo ingrese ma\u00f1ana el proyecto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8388869849395018, "is_candidate": false}, {"start": 4545.194, "end": 4547.234, "text": "Porque el gobierno... \u00bfHay dudas sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6509207147859299, "is_candidate": false}, {"start": 4547.234, "end": 4548.575, "text": "Esto que est\u00e1 diciendo no es menor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7595305759538984, "is_candidate": false}, {"start": 4548.575, "end": 4553.136, "text": "\u00bfHay dudas y expectativas sobre si es ma\u00f1ana el gran d\u00eda en donde entre ese texto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5207440376868573, "is_candidate": false}, {"start": 4553.136, "end": 4565.979, "text": "Bueno, ma\u00f1ana, aunque sea Alberto Fern\u00e1ndez, tiene que anunciar el acuerdo con la deuda y que hay proyecto, ese proyecto que estamos esperando todos y que tambi\u00e9n hay internos en el gobierno a decir basta de hablar de la deuda, nos tenemos que sacar el tema de encima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7058390407522932, "is_candidate": false}, {"start": 4565.979, "end": 4567.379, "text": "En la producci\u00f3n, antes que vos llegaras,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9038294291990974, "is_candidate": false}, {"start": 4568.099, "end": 4577.144, "text": " Dec\u00edamos que Alberto Fern\u00e1ndez saca un papel as\u00ed y le dice, Sergio, m\u00e1s a... Se lo pasa por delante a Cristina, que no lo ve, y le dice, Sergio, ah\u00ed ten\u00e9s el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9382390247707342, "is_candidate": false}, {"start": 4577.144, "end": 4577.804, "text": "Ocupate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9682909760428147, "is_candidate": false}, {"start": 4577.804, "end": 4579.085, "text": "Hac\u00e9 lo que ten\u00e9s que hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8380440849008791, "is_candidate": false}, {"start": 4579.085, "end": 4580.225, "text": "Hac\u00e9 tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8591314828100646, "is_candidate": false}, {"start": 4580.225, "end": 4587.829, "text": "Bueno, pero Alberto Fern\u00e1ndez quiere tener su plaza y va a haber militancia aplaudi\u00e9ndolo, lanzando, pensando... \u00bfQu\u00e9 banderas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7531976381862303, "is_candidate": false}, {"start": 4587.829, "end": 4589.03, "text": "A ver, vamos a verlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7708571900730591, "is_candidate": false}, {"start": 4589.03, "end": 4590.531, "text": "Imaginemos las juntas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6109791607588174, "is_candidate": false}, {"start": 4590.531, "end": 4591.431, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5543217626208135, "is_candidate": false}, {"start": 4591.431, "end": 4592.151, "text": "\u00bfQu\u00e9 banderas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8791595918864924, "is_candidate": false}, {"start": 4592.151, "end": 4594.573, "text": "Van a estar los movimientos sociales, primeros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6709855271981255, "is_candidate": false}, {"start": 4595.413, "end": 4597.917, "text": " Movimientos sociales que responden a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7632401655540633, "is_candidate": false}, {"start": 4597.917, "end": 4602.904, "text": "Barrios de pie, movimientos de vivita que tambi\u00e9n son parte del gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7669388515709792, "is_candidate": false}, {"start": 4602.904, "end": 4606.149, "text": "O sea, esos sin dudas van a estar entre los primeros lugares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.714285139727839, "is_candidate": false}, {"start": 4606.149, "end": 4610.215, "text": "O sea, que eso vendr\u00eda a ser primeros lugares es la zona esta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7815548293086978, "is_candidate": false}, {"start": 4610.455, "end": 4611.396, "text": " As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7911262368101771, "is_candidate": false}, {"start": 4611.396, "end": 4619.783, "text": "Recordemos que ya est\u00e1n colocadas las pantallas para que lo escuchen Alberto Fern\u00e1ndez y escuchen el discurso, que quiz\u00e1s sea de una hora o un poquitito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7537503502909532, "is_candidate": false}, {"start": 4619.783, "end": 4620.803, "text": "Movimientos sociales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7769527763259603, "is_candidate": false}, {"start": 4620.803, "end": 4626.148, "text": "Movimiento Evita y Barrios de Pie que tienen sus conductores, son funcionarios del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7920502792413303, "is_candidate": false}, {"start": 4626.148, "end": 4627.969, "text": "El Chino Navarro y Daniel Men\u00e9ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9147177642272187, "is_candidate": false}, {"start": 4627.969, "end": 4628.43, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7243731814830426, "is_candidate": false}, {"start": 4628.43, "end": 4633.294, "text": "Bueno, tambi\u00e9n van a estar la CGT, quien principalmente H\u00e9ctor Dar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7868838063870054, "is_candidate": false}, {"start": 4633.294, "end": 4637.377, "text": "Si hay alguien, o hay un sindicalista fiel a Alberto Fern\u00e1ndez es", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7850100811087204, "is_candidate": false}, {"start": 4637.737, "end": 4641.298, "text": " Daher es el sindicalista albertista, albertista cien por cien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8443457063883597, "is_candidate": false}, {"start": 4641.298, "end": 4649.319, "text": "Incluso Daher fue el primero que cuando Cristina dijo es Alberto Fern\u00e1ndez el candidato, se aline\u00f3 y fue parte... Se volvi\u00f3 loco, dijo s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7358899357020365, "is_candidate": false}, {"start": 4649.319, "end": 4649.979, "text": "Vamos todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8377366612974466, "is_candidate": false}, {"start": 4649.979, "end": 4654.34, "text": "Incluso fueron parte la CGT, me acuerdo, del b\u00fanker de campa\u00f1a presidencial de 2019.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7582318972401966, "is_candidate": false}, {"start": 4654.34, "end": 4659.921, "text": "Estaba H\u00e9ctor Daher ah\u00ed con muchos sindicalistas, por lo cual va a movilizar la CGT.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7404993150768533, "is_candidate": false}, {"start": 4659.921, "end": 4663.382, "text": "Punto ac\u00e1 te hago, gran par\u00e9ntesis con el tema de los gremios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5258879678020234, "is_candidate": false}, {"start": 4664.509, "end": 4668.713, "text": " Los gremios estuvieron en di\u00e1logo sobre lo que va a ser la paritaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5200299722571762, "is_candidate": false}, {"start": 4668.713, "end": 4674.838, "text": "Una primera paritaria, que ya se conoci\u00f3, fue la paritaria docente, que en calendario siempre es la primera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4944369283189861, "is_candidate": true}, {"start": 4674.838, "end": 4680.503, "text": "Quiz\u00e1s no en relevancia porque no ten\u00e9s una gran cantidad de gente detr\u00e1s de ese gremio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5545201865501717, "is_candidate": false}, {"start": 4680.503, "end": 4680.944, "text": "Pero marca, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9939024420708301, "is_candidate": false}, {"start": 4680.944, "end": 4684.087, "text": "Hay muchos m\u00e1s gremios, pero te marca la hoja de ruta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5798733860633145, "is_candidate": false}, {"start": 4684.087, "end": 4686.389, "text": "Gremios con m\u00e1s cantidad de afiliados, a eso me refiero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6017954916356918, "is_candidate": false}, {"start": 4686.909, "end": 4701.077, "text": " Esa hoja de ruta, que marc\u00f3 un poco m\u00e1s de un 45%, lleva una letra chica, que es la que negoci\u00f3 la CGT y la que dice de ac\u00e1 no nos movemos, que es lo que quieras, el porcentaje que quieras, pero con recomposici\u00f3n perparitaria de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5134292506245477, "is_candidate": false}, {"start": 4701.077, "end": 4711.043, "text": "Es decir, que lo que se pretende la CGT, lo que estaba negociando el Ministerio de Trabajo, es que ellos acompa\u00f1en a Alberto en la medida que los bolsillos est\u00e9n a la par de la inflaci\u00f3n, Ro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4562686596371369, "is_candidate": true}, {"start": 4711.203, "end": 4723.8, "text": " Y me parece que el acompa\u00f1amiento de la CGT tiene m\u00e1s que ver con acompa\u00f1ar a Alberto Fern\u00e1ndez y mostrarle al kirchnerismo que ellos son parte de un proyecto del 2023 con Alberto Fern\u00e1ndez y no con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7094624588155014, "is_candidate": false}, {"start": 4723.8, "end": 4725.963, "text": "Lo mismo que algunos movimientos sociales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6750304646004812, "is_candidate": false}, {"start": 4725.963, "end": 4727.085, "text": "\u00bfSe acuerdan la plaza del 17 de noviembre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8027330009799203, "is_candidate": false}, {"start": 4728.306, "end": 4735.79, "text": " Bueno, van a ser exactamente esos sectores los que est\u00e9n ma\u00f1ana ac\u00e1, los que pueden llegar a pensar en un Alberto Fern\u00e1ndez 2023.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6736931242299403, "is_candidate": false}, {"start": 4735.79, "end": 4739.672, "text": "Intendentes, hay que ver qu\u00e9 banderas aparecen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7649638095942728, "is_candidate": false}, {"start": 4739.672, "end": 4753.48, "text": "Ojo, obviamente, Urlingam va a estar, porque es parte del gobierno, San Mart\u00edn va a estar, quiz\u00e1s La Matanza va a estar, olvidemos no de los intendentes de... Pero la bandera de la C\u00e1mbora, \u00bfva a estar atr\u00e1s o no va a estar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.712947567939597, "is_candidate": false}, {"start": 4753.48, "end": 4754.58, "text": "Porque eso es clave.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6653965669863013, "is_candidate": false}, {"start": 4754.58, "end": 4755.721, "text": "Capaz que est\u00e1 atr\u00e1s, pero est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5670371126321716, "is_candidate": false}, {"start": 4756.161, "end": 4757.143, "text": " Bueno, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7971312248260427, "is_candidate": false}, {"start": 4757.143, "end": 4766.875, "text": "Si esta fuese la Plaza de Mayo, ac\u00e1 hab\u00eda llegado M\u00e1ximo Kirchner, que dijo que no pudimos ingresar a la plaza y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7215673390086759, "is_candidate": false}, {"start": 4766.875, "end": 4768.658, "text": "Bueno, esta vez ni siquiera va a estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7837498490444763, "is_candidate": false}, {"start": 4768.658, "end": 4772.022, "text": "Obviamente, M\u00e1ximo Kirchner va a estar en el Congreso, pero la c\u00e1mpora ni siquiera va a estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6562435689249281, "is_candidate": false}, {"start": 4772.623, "end": 4774.524, "text": " Est\u00e1n corriendo el mapa para ver si lo encuentran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8543557776010953, "is_candidate": false}, {"start": 4774.524, "end": 4777.607, "text": "Parece que no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0629501519732512, "is_candidate": false}, {"start": 4777.607, "end": 4780.849, "text": "No busquen porque no va a estar la C\u00e1mpora directamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7521150144530535, "is_candidate": false}, {"start": 4780.849, "end": 4785.073, "text": "No va a movilizar, y es ac\u00e1 donde se va a mostrar la fractura del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7334117143345018, "is_candidate": false}, {"start": 4785.073, "end": 4794.261, "text": "No va a movilizar la C\u00e1mpora a escuchar un discurso de Alberto Fern\u00e1ndez en donde hable del acuerdo con el Fondo Monetario Internacional y en donde haya algunos aplaudidores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7339584000275585, "is_candidate": false}, {"start": 4794.261, "end": 4796.743, "text": "No va a movilizar directamente la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7200409166305228, "is_candidate": false}, {"start": 4796.743, "end": 4799.085, "text": "S\u00ed va a estar M\u00e1ximo Kirchner en el Congreso", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7303187224940436, "is_candidate": false}, {"start": 4800.025, "end": 4805.168, "text": " aplaudiendo, quiz\u00e1s no justamente ese tramo del discurso, pero la c\u00e1mpora no se mueve.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8275016218231457, "is_candidate": false}, {"start": 4805.168, "end": 4811.731, "text": "Ya nos tenemos que ir a una pausa, pero me parece que este es el dato que te anticipa lo que va a ser la agenda pol\u00edtica de lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4879020976030165, "is_candidate": true}, {"start": 4811.731, "end": 4817.474, "text": "Lo que acaba de decir Rosario es un agujero pol\u00edtico muy importante para esta coalici\u00f3n gobernante, una de las banderas m\u00e1s relevantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5356719193981927, "is_candidate": false}, {"start": 4817.474, "end": 4828.319, "text": "Y el tema del pr\u00f3ximo bloque que est\u00e1 Eduardo Vald\u00e9s ya con nosotros, Eduardo Vald\u00e9s, diputado nacional del Frente de Todos, que nos va a contar un poco c\u00f3mo est\u00e1 la ensalada del oficialismo para ma\u00f1ana que empieza la", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.927686655614313, "is_candidate": false}, {"start": 4829.26, "end": 4830.746, "text": " la actividad en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.989237642844265, "is_candidate": false}, {"start": 4830.746, "end": 4831.891, "text": "En un ratito, para que sepa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.619887585598559, "is_candidate": false}, {"start": 4831.891, "end": 4832.393, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8502918126570269, "is_candidate": false}, {"start": 4847.566, "end": 4849.649, "text": " Seguimos en Para que sepas, pasad esto nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8062637897781779, "is_candidate": false}, {"start": 4849.649, "end": 4850.17, "text": "Casi 20, 30.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8294962734346334, "is_candidate": false}, {"start": 4850.17, "end": 4853.094, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed nom\u00e1s pisando la media hora.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6838522729565967, "is_candidate": false}, {"start": 4853.094, "end": 4854.896, "text": "Y nos queda media hora de programa picante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7769516378653636, "is_candidate": false}, {"start": 4854.896, "end": 4860.483, "text": "Y est\u00e1 con nosotros ni m\u00e1s ni menos que Eduardo Vald\u00e9s, que lo est\u00e1bamos antes recibiendo, como siempre agradecemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5571495501781385, "is_candidate": false}, {"start": 4860.483, "end": 4861.685, "text": "Eduardo Vald\u00e9s, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8510765315267586, "is_candidate": false}, {"start": 4862.626, "end": 4867.23, "text": " Diputado de la Naci\u00f3n, Frente de Todos, Presidente de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8501501464064751, "is_candidate": false}, {"start": 4867.23, "end": 4872.153, "text": "Ya vamos a hablar del tema de la guerra, pero arranc\u00e1bamos hablando de lo que planteaba Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.826935146937855, "is_candidate": false}, {"start": 4872.153, "end": 4879.139, "text": "La plaza sin la c\u00e1mpora, el bloque de diputados que cambi\u00f3 de presidente, porque M\u00e1ximo Kirchner renunci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8867630268891811, "is_candidate": false}, {"start": 4879.139, "end": 4880.34, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el clima?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8919262669974392, "is_candidate": false}, {"start": 4880.34, "end": 4883.882, "text": "Primero, gracias por venir y por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8545740434750425, "is_candidate": false}, {"start": 4883.882, "end": 4889.927, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el clima en el bloque del Frente de Todos despu\u00e9s de la renuncia como presidente, ni m\u00e1s ni menos que de M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8531932424710326, "is_candidate": false}, {"start": 4890.982, "end": 4897.009, "text": " Bueno, yo creo que de aquel d\u00eda a hoy estamos conviviendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9674186130320221, "is_candidate": false}, {"start": 4897.009, "end": 4898.271, "text": "Particularmente aspiro...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9231026104851571, "is_candidate": false}, {"start": 4899.6, "end": 4912.924, "text": " y no solo yo, sino muchos diputados, en encontrar un acuerdo entre todo el bloque y votar los 118 en forma conjunta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.994389640286595, "is_candidate": false}, {"start": 4912.924, "end": 4927.388, "text": "Queremos, en cuanto podamos conocer el dictamen o el acuerdo que llegue al Congreso, estamos esperando... Perd\u00f3n, Eduardo, estando las cosas como est\u00e1n, en forma conjunta los 118 a favor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9089984843448278, "is_candidate": false}, {"start": 4929.189, "end": 4929.849, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9986044236539092, "is_candidate": false}, {"start": 4929.849, "end": 4933.65, "text": "Bueno, se supone votar juntos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0051995000981662, "is_candidate": false}, {"start": 4933.65, "end": 4936.651, "text": "O sea, yo no acepto votar divididos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9530856090478821, "is_candidate": false}, {"start": 4936.651, "end": 4950.455, "text": "Me parece que en la unidad est\u00e1 nuestra fortaleza y votando divididos creo que, no s\u00e9, conozco al peronismo salvaje.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9719567965931678, "is_candidate": false}, {"start": 4950.455, "end": 4951.496, "text": "Es fuerte lo que est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7536204426328377, "is_candidate": false}, {"start": 4951.496, "end": 4953.136, "text": "Yo no acepto votar divididos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7178390625289877, "is_candidate": false}, {"start": 4953.136, "end": 4955.897, "text": "Si se vota divididos, \u00bfpuede haber una ruptura del bloque?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6195171732698312, "is_candidate": false}, {"start": 4958.189, "end": 4966.656, "text": " Lo \u00faltimo que pienso es las rupturas, pero te digo, dejame trabajar para construir la unidad de esa votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9909784319524442, "is_candidate": false}, {"start": 4966.656, "end": 4970.78, "text": "No me la imagino dividida, no debe ser, no debe suceder.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9788925654911798, "is_candidate": false}, {"start": 4970.78, "end": 4978.508, "text": "El Fondo Monetario y esa letra chica que tienen muy pocos en sus manos hoy el presidente y un pu\u00f1ado de asesores nada m\u00e1s tienen esa letra chica,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6392707816830733, "is_candidate": false}, {"start": 4979.594, "end": 4988.306, "text": " Genera discrepancias, porque todo lo que tiene que ver con un acuerdo que a la larga tambi\u00e9n promueve un ajuste, genera discrepancias entre economistas, m\u00e1s all\u00e1 de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5291031272225158, "is_candidate": false}, {"start": 4988.306, "end": 4993.533, "text": "Ustedes creen que no estar de acuerdo est\u00e1 por detr\u00e1s de lo que ser\u00eda la unidad de una votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5760605607460142, "is_candidate": false}, {"start": 4993.533, "end": 4995.476, "text": "Es decir, que si alguien no lo siente, igual tiene que votarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6903059461289955, "is_candidate": false}, {"start": 4997.022, "end": 5000.184, "text": " Yo quiero discutir qu\u00e9 es lo que hay que votar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9921465092482721, "is_candidate": false}, {"start": 5000.184, "end": 5003.026, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 es lo que entra al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.006554263172933, "is_candidate": false}, {"start": 5003.026, "end": 5017.395, "text": "Tengo plena confianza en Carlos Heller, que es el presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuestos y Hacienda, que es quien nos va a transmitir, a nosotros nos va a informar lo que tenemos que conocer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9736284465913172, "is_candidate": false}, {"start": 5018.493, "end": 5027.143, "text": " Y a partir de ah\u00ed, creo que precisamente... O sea, Heller es el traductor, digamos, el traductor espec\u00edfico de lo que venga dentro de ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8780695258778398, "is_candidate": false}, {"start": 5027.143, "end": 5031.768, "text": "Est\u00e1 el presidente del bloque, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, que est\u00e1 trabajando a mano y desmano desde el d\u00eda que asumi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9818139704090861, "is_candidate": false}, {"start": 5034.703, "end": 5044.606, "text": " Est\u00e1 el presidente de la C\u00e1mara, que, si les quiero, les digo, el presidente de la C\u00e1mara, Sergio Massa, me gust\u00f3 mucho la semana pasada en Comodoro Rivadavia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9617636677149605, "is_candidate": false}, {"start": 5044.606, "end": 5049.707, "text": "Se mostraron juntos y sonrientes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.001942905227889, "is_candidate": false}, {"start": 5049.707, "end": 5051.588, "text": "Estaba M\u00e1ximo Iguado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9447981124504243, "is_candidate": false}, {"start": 5051.588, "end": 5054.449, "text": "M\u00e1ximo Iguado y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.015435495187315, "is_candidate": false}, {"start": 5054.449, "end": 5058.41, "text": "\u00bfLo llam\u00f3 usted Mart\u00ednez para saber c\u00f3mo va a votar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7400717333931192, "is_candidate": false}, {"start": 5058.41, "end": 5059.01, "text": "\u00bfC\u00f3mo, c\u00f3mo, c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9325432431295736, "is_candidate": false}, {"start": 5059.01, "end": 5061.731, "text": "S\u00ed, lo llam\u00f3 Mart\u00ednez para saber c\u00f3mo va a votar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7053029111376669, "is_candidate": false}, {"start": 5061.731, "end": 5062.251, "text": "\u00bfA m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9256676737328973, "is_candidate": false}, {"start": 5062.251, "end": 5062.431, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7415235972927274, "is_candidate": false}, {"start": 5063.365, "end": 5066.067, "text": " No, es que hablar hablamos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9709507454109635, "is_candidate": false}, {"start": 5066.067, "end": 5070.27, "text": "Todav\u00eda, mientras no conozcamos qu\u00e9 va a entrar, qu\u00e9 es lo que va a suceder.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9639126275214477, "is_candidate": false}, {"start": 5070.27, "end": 5072.212, "text": "No les puede pedir el voto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8244480820447995, "is_candidate": false}, {"start": 5072.212, "end": 5075.194, "text": "Pero creo que todo el mundo estamos igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0339886593781866, "is_candidate": false}, {"start": 5075.194, "end": 5078.796, "text": "Dijo al principio, estamos conviviendo en el bloque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8965444098467322, "is_candidate": false}, {"start": 5078.796, "end": 5086.022, "text": "\u00bfEso significa que con la salida de M\u00e1ximo Kirchner quedan internas con un sector, principalmente los diputados kirchneristas, dentro del bloque?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8332474017076543, "is_candidate": false}, {"start": 5088.747, "end": 5090.627, "text": " \u00bfQu\u00e9 entendiste por convivir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.922098938700939, "is_candidate": false}, {"start": 5090.627, "end": 5091.707, "text": "Estamos conviviendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9015288229071649, "is_candidate": false}, {"start": 5091.707, "end": 5093.168, "text": "Estamos todos dentro de un mismo bloque.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9393495993374034, "is_candidate": false}, {"start": 5093.168, "end": 5096.429, "text": "Esp\u00e9rate, le hago por ah\u00ed un poquito m\u00e1s al hueso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8627044431661357, "is_candidate": false}, {"start": 5096.429, "end": 5099.15, "text": "Hubo como una raspadita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8482931935906967, "is_candidate": false}, {"start": 5099.15, "end": 5104.671, "text": "Hay entre 30 y 45 diputados que son los que est\u00e1n m\u00e1s por el no, sea como sea, que por el s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525402089441108, "is_candidate": false}, {"start": 5104.671, "end": 5108.272, "text": "No lo conozco ese n\u00famero, nunca me lo plantearon.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9346239060165235, "is_candidate": false}, {"start": 5108.272, "end": 5113.114, "text": "Yo, sinceramente, ma\u00f1ana voy a tener un encuentro con varios diputados, charlamos con muchos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9145610595619136, "is_candidate": false}, {"start": 5114.196, "end": 5126.28, "text": " Yo charlo con Gioja, con Carlos Selva, con Blancozuna, digo, los nombres que son de distintas provincias, que tienen mucha significaci\u00f3n dentro del bloque, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9823593723561939, "is_candidate": false}, {"start": 5126.28, "end": 5128.881, "text": "Y estamos trabajando para... \u00bfCon el kirchnerismo habla con alguno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.845199142259196, "is_candidate": false}, {"start": 5128.881, "end": 5129.321, "text": "\u00bfC\u00f3mo, c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9540608522678713, "is_candidate": false}, {"start": 5129.321, "end": 5132.722, "text": "\u00bfCon el kirchnerismo habla con alguno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7724531945279633, "is_candidate": false}, {"start": 5132.722, "end": 5133.383, "text": "\u00bfCon el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9598039816313028, "is_candidate": false}, {"start": 5133.383, "end": 5134.343, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0887433686909795, "is_candidate": false}, {"start": 5134.343, "end": 5134.903, "text": "Par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9146983055580975, "is_candidate": false}, {"start": 5134.903, "end": 5136.864, "text": "Kirchnerismo, yo tambi\u00e9n soy kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0223575483163523, "is_candidate": false}, {"start": 5136.864, "end": 5136.924, "text": "Ah.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9759586039916699, "is_candidate": false}, {"start": 5138.749, "end": 5144.994, "text": " No s\u00e9, que la c\u00e1mpora es una cosa, el quinerismo, dec\u00eds vos, cuando hablas del quinerismo, es la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0253565618986087, "is_candidate": false}, {"start": 5144.994, "end": 5147.236, "text": "Bueno, \u00bfel diputado os habla con la c\u00e1mpora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8113757688292312, "is_candidate": false}, {"start": 5147.236, "end": 5150.079, "text": "S\u00ed, claro que hablo con ellos, claro que hablo con ellos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.991671293900479, "is_candidate": false}, {"start": 5152.235, "end": 5155.576, "text": " Son compa\u00f1eros de mi bloque.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0036766055685862, "is_candidate": false}, {"start": 5155.576, "end": 5159.759, "text": "Y todos estamos esperando que entre el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0174540930740728, "is_candidate": false}, {"start": 5159.759, "end": 5162.781, "text": "Hubo mucho enojo, es cierto, con ese borrador que se conoci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6138216014960646, "is_candidate": false}, {"start": 5162.781, "end": 5166.523, "text": "Un borrador que, para ser un borrador, ten\u00eda mucho detalle fino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.656653400703505, "is_candidate": false}, {"start": 5166.523, "end": 5170.145, "text": "Parec\u00eda que hab\u00eda una interlocuci\u00f3n con el fondo en esa escritura de borrador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4782095922720334, "is_candidate": true}, {"start": 5170.145, "end": 5171.786, "text": "Es cierto, Eduardo, lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4973100707917495, "is_candidate": true}, {"start": 5171.786, "end": 5173.107, "text": "Todav\u00eda falta la letra fina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5961935772692256, "is_candidate": false}, {"start": 5173.107, "end": 5174.347, "text": "Pero del famoso borrador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8228968960797861, "is_candidate": false}, {"start": 5174.347, "end": 5177.069, "text": "Pero es verdad tambi\u00e9n que la vicepresidenta no tenga esa letra fina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6520067829820877, "is_candidate": false}, {"start": 5177.972, "end": 5182.358, "text": " \u00bfC\u00f3mo, c\u00f3mo, c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5359359433160518, "is_candidate": false}, {"start": 5182.358, "end": 5188.867, "text": "Pero es que me parece, sinceramente, creo que todav\u00eda no hay acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.017973303891363, "is_candidate": false}, {"start": 5188.867, "end": 5191.771, "text": "Si no, lo conocer\u00edamos, me parece.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9661697044076809, "is_candidate": false}, {"start": 5192.551, "end": 5208.62, "text": " que el tema tarifas, el tema de lo que est\u00e1 pasando en Ucrania, entre Ucrania y Rusia, no es el mismo escenario para plantear qu\u00e9 va a pasar con las tarifas, con el tema gas, con el tema de los recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9669797693532824, "is_candidate": false}, {"start": 5208.62, "end": 5217.825, "text": "Por lo tanto, me parece que es mucho mejor que est\u00e9 abierta la discusi\u00f3n todav\u00eda con el escenario internacional que se ha abierto, que decir ya se cerr\u00f3 antes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9544098219293733, "is_candidate": false}, {"start": 5217.825, "end": 5219.246, "text": "Porque, primero,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9199994733892826, "is_candidate": false}, {"start": 5220.146, "end": 5222.847, "text": " \u00bfQu\u00e9 mundo nos quedaba con la pandemia, la post-pandemia?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9161294959339733, "is_candidate": false}, {"start": 5222.847, "end": 5227.988, "text": "Ahora tenemos este escenario de Rusia y Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9906183430408562, "is_candidate": false}, {"start": 5227.988, "end": 5235.33, "text": "Me parece, por seriedad, que no... De todas maneras, se est\u00e1 trabajando, siempre que se trabajan estos acuerdos, que son, en este caso, a 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6209992003079827, "is_candidate": false}, {"start": 5235.33, "end": 5236.93, "text": "Me parece que vale la pena aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6109360564223739, "is_candidate": false}, {"start": 5236.93, "end": 5239.151, "text": "Siempre se trabaja con escenarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5888428926930165, "is_candidate": false}, {"start": 5239.151, "end": 5243.172, "text": "Se incorpor\u00f3 el escenario tensi\u00f3n mundial, vamos a as\u00ed decirlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5122804177845816, "is_candidate": false}, {"start": 5243.172, "end": 5246.833, "text": "Esperemos que termine en una tensi\u00f3n y no en una guerra todav\u00eda m\u00e1s cruda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6323155453230069, "is_candidate": false}, {"start": 5246.833, "end": 5247.753, "text": "Pero se plante\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5838484766201893, "is_candidate": false}, {"start": 5248.573, "end": 5254.436, "text": " Con lo cual va a estar esa discusi\u00f3n, con esa posibilidad o ese escenario en el marco de la discusi\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46772123815249755, "is_candidate": true}, {"start": 5254.436, "end": 5271.803, "text": "Pero es que debe estar discuti\u00e9ndose hoy entre los negociadores, porque no es lo mismo la Argentina con este escenario internacional y sus recursos naturales, el tema del gas natural y toda esta situaci\u00f3n y lo que significan las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0102358969877436, "is_candidate": false}, {"start": 5272.483, "end": 5274.526, "text": " Yo, sinceramente, espero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9407630299119923, "is_candidate": false}, {"start": 5274.526, "end": 5275.968, "text": "Se posiciona mejor o peor a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8575116968736012, "is_candidate": false}, {"start": 5275.968, "end": 5287.066, "text": "\u00bfLo que est\u00e1s diciendo es que la Argentina, en un contexto de guerra en el este de Europa, es un interlocutor, es un deudor al que valdr\u00eda la pena escuchar mejor porque le puede ir bien con esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8346918564090592, "is_candidate": false}, {"start": 5288.427, "end": 5294.949, "text": " No, pero, a ver, aquella oraci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner, los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0182746706879109, "is_candidate": false}, {"start": 5294.949, "end": 5303.471, "text": "Nosotros tenemos que... lo que se acuerde tiene que ser algo que nosotros podamos estar en condiciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9789487808956021, "is_candidate": false}, {"start": 5303.471, "end": 5305.892, "text": "Sinceramente, yo...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9655408783204964, "is_candidate": false}, {"start": 5307.148, "end": 5322.787, "text": " Digo, gracias a Dios que no se firm\u00f3 nada, que quede para siempre antes de este escenario internacional lamentable que est\u00e1 pasando, porque la necesidad de los recursos naturales y la capacidad adquisitiva de quienes tienen que pagar tarifas no es la misma.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9989765318819468, "is_candidate": false}, {"start": 5323.027, "end": 5335.943, "text": " \u00bfPero qu\u00e9 pasa, Vald\u00e9s, si viene Guzm\u00e1n con un acuerdo que no contempla atender esta situaci\u00f3n diferente y contempla una l\u00ednea de baja fuerte de los subsidios a la energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9678086654151732, "is_candidate": false}, {"start": 5335.943, "end": 5336.703, "text": "\u00bfNo lo acompa\u00f1ar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0063529435754601, "is_candidate": false}, {"start": 5336.703, "end": 5338.966, "text": "No creo sinceramente que Guzm\u00e1n haga eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0093215302577236, "is_candidate": false}, {"start": 5338.966, "end": 5339.226, "text": "No creo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9927001869030241, "is_candidate": false}, {"start": 5339.901, "end": 5348.124, "text": " Bueno, esto fue uno de los puntos por los cuales no se hab\u00eda trabajado, no se hab\u00eda terminado esa letra fina hasta el mi\u00e9rcoles, justamente el tema tarifario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4614753816473477, "is_candidate": true}, {"start": 5348.124, "end": 5349.625, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la guerra en s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5559453689527749, "is_candidate": false}, {"start": 5349.625, "end": 5355.187, "text": "Eduardo, yo te invito, si nos esper\u00e1s un cachito nada m\u00e1s, tenemos que hacer una brev\u00edsima pausa, pero enseguida volvemos porque hay m\u00e1s para que sepas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5733500358412404, "is_candidate": false}, {"start": 5355.187, "end": 5356.927, "text": "Dej\u00e9mosle picando dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8715106563633068, "is_candidate": false}, {"start": 5356.927, "end": 5367.051, "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la \u00faltima sobre el funcionamiento del bloque despu\u00e9s de la salida de M\u00e1ximo Kirchner y despu\u00e9s, como presidente de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores del Congreso, de la C\u00e1mara de Diputados,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8324183669949548, "is_candidate": false}, {"start": 5368.032, "end": 5372.868, "text": " la posici\u00f3n argentina sobre el tema Ucrania que fue bastante pol\u00e9mica por lo menos desde el lado de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8503015047165996, "is_candidate": false}, {"start": 5372.868, "end": 5373.269, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9016819008408434, "is_candidate": false}, {"start": 5388.231, "end": 5391.912, "text": " Guado de Pedro, el ministro del Interior, estuvo en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8286389907449254, "is_candidate": false}, {"start": 5391.912, "end": 5396.673, "text": "Esto genera muchos corrillos, porque hay quienes dicen que es un candidateable para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8025781660025245, "is_candidate": false}, {"start": 5396.673, "end": 5402.915, "text": "Pero bueno, fue en visita oficial, estuvo con la alcaldesa de Barcelona, Ada Colau.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8030476746844631, "is_candidate": false}, {"start": 5402.915, "end": 5409.037, "text": "Va a participar de un congreso de telefon\u00eda m\u00f3vil muy vinculado a la tecnolog\u00eda del 5G.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.863878389461163, "is_candidate": false}, {"start": 5409.037, "end": 5411.618, "text": "A ver cu\u00e1ndo llega a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.836670967771132, "is_candidate": false}, {"start": 5412.418, "end": 5421.883, "text": " Las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas siempre, desde el punto de vista telef\u00f3nico, est\u00e1n en muy buena relaci\u00f3n con nuestro pa\u00eds, hay inversiones, hay desarrollos tecnol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8650514343784358, "is_candidate": false}, {"start": 5421.883, "end": 5437.992, "text": "Bueno, ah\u00ed lo vemos, Aguado de Pedro, que inici\u00f3 esta gira espa\u00f1ola, que va a ser de tres d\u00edas, va a tener actividad tambi\u00e9n pol\u00edtica, se va a reunir con directivos, dirigentes del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, que es el que est\u00e1 en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7817108902980076, "is_candidate": false}, {"start": 5442.425, "end": 5444.088, "text": " Pero bueno, llam\u00f3 la atenci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8519028081436582, "is_candidate": false}, {"start": 5444.088, "end": 5444.95, "text": "Llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9327344495794007, "is_candidate": false}, {"start": 5444.95, "end": 5446.212, "text": "Est\u00e1 levantando el perfil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986344683382177, "is_candidate": false}, {"start": 5446.212, "end": 5446.673, "text": "Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0148334433055521, "is_candidate": false}, {"start": 5446.673, "end": 5450.04, "text": "El ministro del Interior levanta el perfil y tenga su propia gira pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8401057177561199, "is_candidate": false}, {"start": 5451.223, "end": 5452.144, "text": " S\u00ed g\u00fcero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8747004793784082, "is_candidate": false}, {"start": 5452.144, "end": 5464.733, "text": "S\u00ed, est\u00e1 levantando el perfil, unos ya los candidatean para el 2023, \u00e9l dice que no quiere ser candidato, que nada de eso, pero lo cierto es que est\u00e1n buscando una nueva imagen del ministro del interior.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7077786786722031, "is_candidate": false}, {"start": 5464.733, "end": 5473.38, "text": "Despu\u00e9s va a depender de lo que se lleve el kirchnerismo, de qui\u00e9n quiera poner el kirchnerismo y cu\u00e1ntos votos tenga el kirchnerismo en el 2023, pero quiz\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7570941509275695, "is_candidate": false}, {"start": 5474.881, "end": 5481.443, "text": " Es un dirigente que, a la hora de discutir y a sentarse a discutir qu\u00e9 tiene cada uno, puedan ponerlo sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7423906884642846, "is_candidate": false}, {"start": 5481.443, "end": 5482.523, "text": "Y la oposici\u00f3n tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7676418312306519, "is_candidate": false}, {"start": 5482.523, "end": 5488.045, "text": "Porque pareciera ser que es un juego, una construcci\u00f3n de 2023, donde se est\u00e1n mirando muy de cerca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6125590565899142, "is_candidate": false}, {"start": 5488.045, "end": 5492.346, "text": "Bueno, pero tenemos a alguien del frente de todos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480660918928058, "is_candidate": false}, {"start": 5492.346, "end": 5493.267, "text": "Claro, qued\u00f3 esperando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7244365406431539, "is_candidate": false}, {"start": 5493.267, "end": 5496.127, "text": "Eduardo, \u00bfes un candidato a algo Guado de Pedro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8466677507320122, "is_candidate": false}, {"start": 5496.127, "end": 5496.948, "text": "\u00bfTiene las condiciones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9016313796631235, "is_candidate": false}, {"start": 5496.948, "end": 5499.408, "text": "Bueno, que florezcan mis flores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9570743190789074, "is_candidate": false}, {"start": 5499.408, "end": 5500.709, "text": "A m\u00ed no me parece mal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9588536831275117, "is_candidate": false}, {"start": 5500.709, "end": 5504.37, "text": "Bueno, pero seguramente lo has tratado m\u00e1s que yo, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0299322121535786, "is_candidate": false}, {"start": 5504.89, "end": 5509.454, "text": " Bueno, \u00bfc\u00f3mo le voy a decir yo que no tiene aptitudes para\u2026?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9791847605876659, "is_candidate": false}, {"start": 5509.454, "end": 5520.525, "text": "Me parece que es un ministro del interior presente, es un cuadro pol\u00edtico que ya ha sido secretario general de la presidencia, diputado nacional, \u00bfc\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9950435390335286, "is_candidate": false}, {"start": 5522.508, "end": 5523.049, "text": " \u00bfTe gusta?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.853462309536284, "is_candidate": false}, {"start": 5523.049, "end": 5523.569, "text": "\u00bfLe ves perfil para 2023?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0161720623356834, "is_candidate": false}, {"start": 5523.569, "end": 5525.33, "text": "Claro que le veo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9403377018022855, "is_candidate": false}, {"start": 5525.33, "end": 5528.173, "text": "Me parece... \u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n me habl\u00f3 bien de Guado de Pedro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8552802693483597, "is_candidate": false}, {"start": 5528.173, "end": 5529.233, "text": "A m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.766279151895802, "is_candidate": false}, {"start": 5529.233, "end": 5540.862, "text": "Gerardo Morales, el gobernador de Jujuy, que es radical, que no es del oficialismo, y que dice que, bueno, el ministro del Interior siempre, con los gobernadores provinciales, parte de su trabajo es manejar esa relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8282396086820926, "is_candidate": false}, {"start": 5540.862, "end": 5543.104, "text": "Y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que hablara... S\u00ed, y te digo una cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8490561738164568, "is_candidate": false}, {"start": 5543.104, "end": 5544.105, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8433114206719527, "is_candidate": false}, {"start": 5544.105, "end": 5544.825, "text": "Ey, te sumo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6798361602793517, "is_candidate": false}, {"start": 5545.526, "end": 5558.374, "text": " el establishment, entre comillas, o el empresariado que le teme a veces al kirchnerismo m\u00e1s duro, dicen, ojo que Guado de Pedro es un hombre con el que uno se puede sentar a hablar, casi tan dialoguista como lo ven a la reta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5024635012662706, "is_candidate": false}, {"start": 5558.374, "end": 5562.897, "text": "Porque la realidad es que la suma de 2023 va a ser tambi\u00e9n qu\u00e9 hace la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5599833119765641, "is_candidate": false}, {"start": 5562.897, "end": 5570.222, "text": "No s\u00e9 si es un Macri-Cristina versus Cristina, si Alberto se candidatea, pero volviendo un poco a lo que est\u00e1bamos planteando,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5906858766566518, "is_candidate": false}, {"start": 5571.198, "end": 5578.784, "text": " Estas fracturas que hay en la coalici\u00f3n gobernante pueden quedar en evidencia en estos d\u00edas cuando se discutan en el Congreso los proyectos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6014589909591613, "is_candidate": false}, {"start": 5578.784, "end": 5585.568, "text": "Ma\u00f1ana arranca la discusi\u00f3n parlamentaria, de hecho arranca con el discurso de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5622486534618242, "is_candidate": false}, {"start": 5585.568, "end": 5587.35, "text": "\u00bfQu\u00e9 imaginas que va a pasar este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7698007281205839, "is_candidate": false}, {"start": 5587.35, "end": 5590.172, "text": "No, fracturas no hay.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0270653956101643, "is_candidate": false}, {"start": 5590.172, "end": 5590.252, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.871952080422767, "is_candidate": false}, {"start": 5591.377, "end": 5593.038, "text": " Ideas distintas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9633762710140918, "is_candidate": false}, {"start": 5593.038, "end": 5601.644, "text": "Fractura es que, me parece, es una cosa, es lo que no permitiremos, no trabajaremos para que eso nunca suceda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9671402659355361, "is_candidate": false}, {"start": 5601.644, "end": 5606.707, "text": "Creo que a nosotros, lo digo con honestidad, nunca nos ha ido bien en las fracturas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9281549092807938, "is_candidate": false}, {"start": 5606.707, "end": 5612.931, "text": "Cuando en el 2013 se va Sergio Massa del Frente para la Victoria, perdimos la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9868187781667178, "is_candidate": false}, {"start": 5613.852, "end": 5622.06, "text": " Cuando en el 2015 se va Moyano y se van los dem\u00e1s dirigentes sindicales, algunos cre\u00edamos que \u00e9ramos m\u00e1s revolucionarios y perdimos la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.045698396352624, "is_candidate": false}, {"start": 5622.06, "end": 5624.122, "text": "Se tiene que discutir la interna justamente en una espacia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8618493815023595, "is_candidate": false}, {"start": 5624.122, "end": 5625.563, "text": "En el 2010, pero l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1169499444392312, "is_candidate": false}, {"start": 5625.563, "end": 5629.006, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez Candidato, Guado de Pedro, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7019766372185425, "is_candidate": false}, {"start": 5629.006, "end": 5632.329, "text": "En el 2017 cre\u00edamos que \u00e9ramos puros porque", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9994332098149558, "is_candidate": false}, {"start": 5633.36, "end": 5636.542, "text": " no compet\u00edamos con nadie m\u00e1s que con nosotros mismos, perdimos la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0094053777216707, "is_candidate": false}, {"start": 5636.542, "end": 5638.464, "text": "Armamos Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9591881480216082, "is_candidate": false}, {"start": 5638.464, "end": 5642.286, "text": "Yo esa experiencia, sinceramente, no la pretendo repetir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.054988809933375, "is_candidate": false}, {"start": 5642.286, "end": 5651.752, "text": "Y creo que ah\u00ed fue donde tomamos conciencia, donde Cristina... S\u00ed, pero el 2021 demostr\u00f3 que la unidad sola no alcanza, porque se perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8268386083804331, "is_candidate": false}, {"start": 5651.752, "end": 5654.594, "text": "Pero el 2021 es otra situaci\u00f3n, es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0615749998398922, "is_candidate": false}, {"start": 5654.594, "end": 5659.678, "text": "Pero dejame que unido me siento mejor que dividido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0012980992773013, "is_candidate": false}, {"start": 5659.678, "end": 5662.8, "text": "Pero \u00bfno es antinatural que un presidente vaya a un apaso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0579138647832569, "is_candidate": false}, {"start": 5663.581, "end": 5668.774, "text": " Lo habitual es que el presidente va por la reelecci\u00f3n y su partido lo apoye, es raro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9846699298057575, "is_candidate": false}, {"start": 5668.774, "end": 5670.298, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 si te la paso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0777147053888645, "is_candidate": false}, {"start": 5671.806, "end": 5673.407, "text": " De ac\u00e1 falta tanto todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9995896525938828, "is_candidate": false}, {"start": 5673.407, "end": 5680.191, "text": "En Estados Unidos, que es el pa\u00eds de las internas, es muy muy raro que vaya a una interna al presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0411524464644952, "is_candidate": false}, {"start": 5680.191, "end": 5681.112, "text": "C\u00f3mo no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1534489968379287, "is_candidate": false}, {"start": 5681.112, "end": 5686.055, "text": "Siempre est\u00e1n las primarias, sea con el propio candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9451614572214887, "is_candidate": false}, {"start": 5686.055, "end": 5688.837, "text": "Se supone que lo que se pone en juego es la gobernabilidad del propio presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9513270894430719, "is_candidate": false}, {"start": 5688.837, "end": 5689.717, "text": "Pero eso te lo digo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0166132526234741, "is_candidate": false}, {"start": 5689.717, "end": 5693.46, "text": "A ver, Obama quiso reelegir y tuvo que ir a primarias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.007793089110142, "is_candidate": false}, {"start": 5693.46, "end": 5695.061, "text": "Claro, pero nunca el partido apoya", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9746587057572628, "is_candidate": false}, {"start": 5695.601, "end": 5697.702, "text": " masivamente al presidente y siempre sale un outsider.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9871658702596255, "is_candidate": false}, {"start": 5697.702, "end": 5698.202, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0620861904171455, "is_candidate": false}, {"start": 5698.202, "end": 5699.943, "text": "Hab\u00eda como 6 o 7 candidatos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9368155719733878, "is_candidate": false}, {"start": 5699.943, "end": 5701.984, "text": "Pero ninguno con respaldo pol\u00edtico, me refiero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.026809010156244, "is_candidate": false}, {"start": 5701.984, "end": 5705.585, "text": "De hecho, arrasan en la... Pero, Eduardo, vos que est\u00e1s ah\u00ed en el bloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9220100692528959, "is_candidate": false}, {"start": 5705.585, "end": 5715.35, "text": "A ver, creo que si el presidente de la naci\u00f3n no tiene aptitud electoral, todo lo dem\u00e1s... O sea, me parece que el gobierno... Despu\u00e9s est\u00e1 la voluntad del presidente si quiere seguir o no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0407176116763202, "is_candidate": false}, {"start": 5715.35, "end": 5715.95, "text": "Pero es clave", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9909694794461928, "is_candidate": false}, {"start": 5716.65, "end": 5722.795, "text": " para cualquiera del Frente de Todos que aspire a ser presidente es que quien est\u00e9 gobernando tenga aptitud electoral.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9831899043407275, "is_candidate": false}, {"start": 5722.795, "end": 5729.241, "text": "Porque si el gobierno no tiene aptitud electoral, por m\u00e1s que pongas a Superman, no lo va a poder revertir al resultado electoral.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.02301800041232, "is_candidate": false}, {"start": 5729.241, "end": 5731.623, "text": "\u00bfHoy tiene aptitud electoral, Alberto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6877791915436561, "is_candidate": false}, {"start": 5732.509, "end": 5738.392, "text": " La clave es que hemos pasado por situaciones muy calamitosas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9746576815856474, "is_candidate": false}, {"start": 5738.392, "end": 5739.813, "text": "Yo no me gusta mentir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.976790744646591, "is_candidate": false}, {"start": 5739.813, "end": 5760.003, "text": "Hoy no estamos con la aptitud electoral de ganar la elecci\u00f3n, pero s\u00ed creo que, por eso dec\u00eda la importancia del 2022, y en el 2023 que tenemos que tener, haber gobernado, gestionado, gestionado y gestionado, eso es lo que yo reclamo de mi gobierno, para tener aptitud electoral en el a\u00f1o 2023.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9890167263945925, "is_candidate": false}, {"start": 5761.224, "end": 5780.236, "text": " Ahora, estamos en el 2022 y est\u00e1 empezando el a\u00f1o parlamentario con un acuerdo con el FMI ah\u00ed, por empezar a conversarse, con el bloque sacudido por la renuncia ni m\u00e1s ni menos que de un Kirchner, M\u00e1ximo Kirchner, sin desmerecer a Germ\u00e1n Mart\u00ednez, para nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8555151709305653, "is_candidate": false}, {"start": 5783.253, "end": 5788.842, "text": " El que est\u00e1 llevando la conversaci\u00f3n es el Chivo Rossi, que es un poco el mentor de Germ\u00e1n Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9115593176119727, "is_candidate": false}, {"start": 5788.842, "end": 5793.37, "text": "Es Sergio Massa, que es el presidente del bloque, es uno de las cabezas del Frente con Todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7888412758651407, "is_candidate": false}, {"start": 5793.37, "end": 5795.794, "text": "Germ\u00e1n est\u00e1 asumiendo las atribuciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0288998896155646, "is_candidate": false}, {"start": 5797.296, "end": 5798.236, "text": " del jefe de bloque.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.973148937875955, "is_candidate": false}, {"start": 5798.236, "end": 5802.078, "text": "De eso no tengo ninguna duda y todos lo reconocemos de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0073401313241714, "is_candidate": false}, {"start": 5802.078, "end": 5805.759, "text": "Y el presidente de la C\u00e1mara, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9915829694492635, "is_candidate": false}, {"start": 5805.759, "end": 5808.08, "text": "Pero no lo veo a Rossi interfiriendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0024696475878698, "is_candidate": false}, {"start": 5808.08, "end": 5809.9, "text": "Los liderazgos no son de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7890932956839956, "is_candidate": false}, {"start": 5809.9, "end": 5814.122, "text": "Ac\u00e1 se fue M\u00e1ximo Kirchner y hubo que ver a qui\u00e9n se pon\u00eda y ninguno de esos estaba...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8779286314121162, "is_candidate": false}, {"start": 5815.476, "end": 5824.981, "text": " S\u00ed, pero debo decir que, dentro del cimbronazo que fue esa renuncia de M\u00e1ximo, no escuch\u00e9 ninguna voz que se opusiera a Germ\u00e1n Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.028970222955398, "is_candidate": false}, {"start": 5824.981, "end": 5829.843, "text": "Y eso han pasado cuantos d\u00edas que ya ha asumido como presidente del bloque.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9156361112806897, "is_candidate": false}, {"start": 5829.843, "end": 5841.808, "text": "O sea, si algo tenemos los del frente de todos es que somos muy expresivos y no ha habido expresiones contrarias a la presidencia del bloque de Germ\u00e1n Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0400997755386372, "is_candidate": false}, {"start": 5841.808, "end": 5845.11, "text": "Yo pregunto, \u00bfest\u00e1 mal que M\u00e1ximo haya renunciado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6834027766956103, "is_candidate": false}, {"start": 5847.577, "end": 5853.26, "text": " Y quiero decirte que a m\u00ed no me pas\u00f3 desapercibido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.021562529625422, "is_candidate": false}, {"start": 5853.26, "end": 5866.448, "text": "Me hubiera gustado poder conversar con \u00e9l en ese momento y poder discutirlo y ver c\u00f3mo podr\u00edamos continuar, porque fue un cimbronazo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0239389701867445, "is_candidate": false}, {"start": 5866.448, "end": 5868.449, "text": "Yo sab\u00eda de antes que iba a suceder eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9816176527250013, "is_candidate": false}, {"start": 5868.669, "end": 5869.55, "text": " No es estructural del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9055169763402094, "is_candidate": false}, {"start": 5869.55, "end": 5872.592, "text": "Si yo hubiera sabido, hubiera hecho todo lo posible para que no suceda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0546172983333593, "is_candidate": false}, {"start": 5872.592, "end": 5880.098, "text": "Eduardo, del nacimiento, del seno argumentativo del kirchnerismo, \u00bfno est\u00e1 justamente el embate contra un fondo monetario que busca un ajuste?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6099066880060937, "is_candidate": false}, {"start": 5880.098, "end": 5886.043, "text": "\u00bfNo hubiese sido casi contradictorio un m\u00e1ximo votando algo que a la larga puede ir a un ajuste?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.517774375624409, "is_candidate": false}, {"start": 5886.043, "end": 5888.285, "text": "Lo dice el borrador hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0278984185360511, "is_candidate": false}, {"start": 5888.285, "end": 5895.45, "text": "Pero nosotros, cuando decidimos armar el frente de todo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9539779461629372, "is_candidate": false}, {"start": 5896.411, "end": 5906.339, "text": " Nosotros sabemos que el endeudamiento que nos deja Mauricio Macri y el gobierno anterior es un tema que tenemos que resolver de una manera o de otra, pero hay que resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.020435075127934, "is_candidate": false}, {"start": 5906.339, "end": 5918.308, "text": "Entonces, yo creo que lo que le\u00ed de su decisi\u00f3n ten\u00eda m\u00e1s que ver con cosas que hab\u00edan sucedido que con cosas que iban a suceder.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9834664618081802, "is_candidate": false}, {"start": 5919.298, "end": 5920.299, "text": " Hablaba de la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49547827758531837, "is_candidate": true}, {"start": 5920.299, "end": 5922.181, "text": "No, hablaba de otra situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.930271261447153, "is_candidate": false}, {"start": 5922.181, "end": 5924.663, "text": "La actitud de gobernar es tener una opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8871369746074023, "is_candidate": false}, {"start": 5924.663, "end": 5926.644, "text": "Es decir, esto no me gusta, me voy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8297755793182184, "is_candidate": false}, {"start": 5926.644, "end": 5929.927, "text": "Es como dejar la cosa sin propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8621863873881461, "is_candidate": false}, {"start": 5929.927, "end": 5932.309, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la otra manera en que se pod\u00edan hacer las cosas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8834161184622477, "is_candidate": false}, {"start": 5932.309, "end": 5932.429, "text": "Yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8281366722812338, "is_candidate": false}, {"start": 5935.82, "end": 5948.151, "text": " Digo que espero que llegue el acuerdo que firme el Ejecutivo al Congreso y veremos c\u00f3mo... \u00bfY si algo no te gusta vos levant\u00e1s la mano y dec\u00eds yo esto no lo voto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9416516192584572, "is_candidate": false}, {"start": 5948.151, "end": 5950.153, "text": "\u00bfEsto tiene aroma justo y no lo voto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5154068965567493, "is_candidate": false}, {"start": 5950.153, "end": 5953.195, "text": "\u00bfNo ser\u00e1 tres a\u00f1os pasamos la elecci\u00f3n pero en 2024 se condena a la gente un ajuste?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6469455898126667, "is_candidate": false}, {"start": 5955.549, "end": 5958.571, "text": " Bueno, es que por eso es que pasa por el Congreso, para poder discutirlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9881849940189324, "is_candidate": false}, {"start": 5958.571, "end": 5962.434, "text": "Pero lo har\u00edas, digamos, independientemente de que haya una directriz de apoyarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6032354846750163, "is_candidate": false}, {"start": 5962.434, "end": 5965.276, "text": "No, no, lo voy a discutir, lo vamos a discutir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9866526464411973, "is_candidate": false}, {"start": 5965.276, "end": 5982.548, "text": "Para eso es que... No, no, en estas cosas que tienen que ver con resolver cosas para 40 a\u00f1os de la Argentina, me parece que est\u00e1 la conciencia de cada uno y est\u00e1 el comportamiento colectivo en la medida que estemos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9865863427386774, "is_candidate": false}, {"start": 5982.548, "end": 5984.069, "text": "\u00bfHay ideas de cu\u00e1ndo entra el proyecto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7870732939967623, "is_candidate": false}, {"start": 5985.296, "end": 5990.617, "text": " Bueno, todos pens\u00e1bamos que estaba para entrar, pero ma\u00f1ana me dicen que no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9424694435184876, "is_candidate": false}, {"start": 5990.617, "end": 5995.658, "text": "Entonces, por eso digo, por esta situaci\u00f3n que estamos viviendo, me parece que no se ha llegado a un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0332111636363446, "is_candidate": false}, {"start": 5995.658, "end": 5997.078, "text": "O sea, Alberto va a hablar del acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.555505113530173, "is_candidate": false}, {"start": 5997.078, "end": 5998.119, "text": "Bienvenido sea, eh.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0620840317500801, "is_candidate": false}, {"start": 5998.119, "end": 6002.419, "text": "Bienvenido sea, porque no... Es un hecho nuevo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.000006313861075, "is_candidate": false}, {"start": 6002.419, "end": 6004.56, "text": "Esto que est\u00e1s diciendo me parece un hallazgo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6334747181190346, "is_candidate": false}, {"start": 6004.56, "end": 6009.221, "text": "Eso es un referente tambi\u00e9n dentro de lo que es la coalici\u00f3n gobernante en el rol que te toca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6038547366132245, "is_candidate": false}, {"start": 6010.217, "end": 6016.179, "text": " Si ma\u00f1ana Alberto habla del acuerdo con el fondo y no llega ese texto, est\u00e1 mostrando que tampoco est\u00e1 tan cerca de lograrse ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5934540616749122, "is_candidate": false}, {"start": 6016.179, "end": 6021.821, "text": "Insisto, el \u00fanico premio ac\u00e1 es el default, ni m\u00e1s ni menos, 20 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6895214571999406, "is_candidate": false}, {"start": 6021.821, "end": 6025.282, "text": "Cuentar agresiva, no es que haya un aprevio eterno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6359428796707673, "is_candidate": false}, {"start": 6025.282, "end": 6030.923, "text": "A ver, para m\u00ed habla bien de los negociadores que todav\u00eda no se haya llegado a un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9915679967714334, "is_candidate": false}, {"start": 6030.923, "end": 6032.964, "text": "Quiere decir que se est\u00e1n discutiendo las cosas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9898268690538463, "is_candidate": false}, {"start": 6034.4, "end": 6041.825, "text": " Porque si fuera por el fondo, lo habr\u00eda... Pero ten\u00e9s una fecha l\u00edmite, que es el 22 de marzo, \u00bfno tendr\u00eda que ingresar ya al Congreso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7866968349485584, "is_candidate": false}, {"start": 6041.825, "end": 6043.987, "text": "Pero no es ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9459631862060325, "is_candidate": false}, {"start": 6043.987, "end": 6050.952, "text": "Pero bueno, uno piensa que un acuerdo as\u00ed lleva un tiempo de discusi\u00f3n, no solo entre ustedes, sino tambi\u00e9n con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8316657576447833, "is_candidate": false}, {"start": 6050.952, "end": 6054.634, "text": "Falta, pero los tiempos corren, falta menos de un mes para el 22.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8199298922763789, "is_candidate": false}, {"start": 6054.634, "end": 6062.08, "text": "Y con lo que dec\u00eda respecto de que van a verlo bien, interpreto, \u00bfhay chances entonces que el bloque del frente de todos no vote el acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8469281972786535, "is_candidate": false}, {"start": 6063.142, "end": 6067.712, "text": " No me hagas decir cosas que no est\u00e1 en m\u00ed decirlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.035507385536504, "is_candidate": false}, {"start": 6067.712, "end": 6071.761, "text": "Yo simplemente digo que a m\u00ed le voy a dar prioridad a la unidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.018479467153941, "is_candidate": false}, {"start": 6074.565, "end": 6076.186, "text": " tap\u00e1ndose la nariz y votando igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8170079748928705, "is_candidate": false}, {"start": 6076.186, "end": 6078.687, "text": "No, no, te estoy diciendo que le voy a dar prioridad a la unidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.980753661462945, "is_candidate": false}, {"start": 6078.687, "end": 6091.051, "text": "Ah, pero entonces si hay una l\u00ednea mayoritaria dentro de un bloque que va por el no, prefiere ir por el no antes que acompa\u00f1ar al gobierno en... y que vote el gobierno con la... un sector del gobierno con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0000622975824953, "is_candidate": false}, {"start": 6091.051, "end": 6093.352, "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 C\u00e1ceres quiere que yo me adelante de una cosa?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.004005672463734, "is_candidate": false}, {"start": 6093.352, "end": 6097.353, "text": "Si el gobierno todav\u00eda no acord\u00f3 con el fondo es porque hay diferencias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9958640896535488, "is_candidate": false}, {"start": 6097.353, "end": 6101.715, "text": "Y si hay diferencias, bienvenido sea, porque supongo que las diferencias son", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9915649436754372, "is_candidate": false}, {"start": 6102.495, "end": 6105.896, "text": " a beneficio de nuestra poblaci\u00f3n, no en contra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9628008511950255, "is_candidate": false}, {"start": 6105.896, "end": 6109.477, "text": "Entonces yo prefiero no adelantarme.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.948839467368138, "is_candidate": false}, {"start": 6109.477, "end": 6121.241, "text": "S\u00ed, hoy digamos que la cosa estar\u00eda m\u00e1s o menos un 70-30, el 70% estar\u00eda apoyando lo que venga de la Casa de Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda como propuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8173396558131945, "is_candidate": false}, {"start": 6121.241, "end": 6122.021, "text": "Ah\u00ed no habr\u00eda unidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0133616481294114, "is_candidate": false}, {"start": 6124.1, "end": 6126.843, "text": " No, no est\u00e1s tan convencido del 70-30.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0775744417952842, "is_candidate": false}, {"start": 6126.843, "end": 6128.024, "text": "Esto no es presivo, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8314807632707, "is_candidate": false}, {"start": 6128.024, "end": 6129.946, "text": "Yo te pido que me captes la imagen de Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.714669786155683, "is_candidate": false}, {"start": 6129.946, "end": 6145.302, "text": "Habl\u00ed con una periodista colega de ustedes por la radio reci\u00e9n antes de venir y me dijo que el 70-30 era lo que le hab\u00eda dicho una alta fuente que est\u00e1 en la mesa chica del Gobierno, Romina Mangel, concretamente, que es campa\u00f1era de esta casa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.032299769528076, "is_candidate": false}, {"start": 6146.28, "end": 6153.226, "text": " Pero 70-30 era... Lo que se hab\u00eda acordado era el 70% con el fondo y faltaba un 30.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0321736232845957, "is_candidate": false}, {"start": 6153.226, "end": 6156.088, "text": "Por eso el 70-30 tambi\u00e9n es trasladable al bloque.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9948031518175602, "is_candidate": false}, {"start": 6156.088, "end": 6157.029, "text": "Por eso me re\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.022627766344141, "is_candidate": false}, {"start": 6157.029, "end": 6158.67, "text": "Otro 70-30.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8348354978001246, "is_candidate": false}, {"start": 6158.67, "end": 6160.932, "text": "Bueno, el tema es que todav\u00eda hay que esperar unas horas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8322501478439704, "is_candidate": false}, {"start": 6160.932, "end": 6163.815, "text": "Todav\u00eda gran misterio no est\u00e1 claro en la propia...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.857061363698128, "is_candidate": false}, {"start": 6164.555, "end": 6167.518, "text": " estropa del bloque de diputados cuando entra el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9199857180935437, "is_candidate": false}, {"start": 6167.518, "end": 6189.596, "text": "Lo que nos corre es el default y la verdad es que me sumo a lo que dice Eduardo, esto tiene que ser discutido de una manera muy seria y hay cuestiones tan t\u00e9cnicas que incluso por m\u00e1s de que haya tenido un recorrido en la pol\u00edtica hay cuestiones t\u00e9cnicas que las tienen que leer t\u00e9cnicos para tratar de dilucidar qu\u00e9 escribi\u00f3 Guzm\u00e1n y qu\u00e9 acord\u00f3 con el Fondo Monetario porque despu\u00e9s tambi\u00e9n es f\u00e1cil echarle la culpa a un ministro, pero el ministro est\u00e1 buscando respaldo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47446758570486314, "is_candidate": true}, {"start": 6189.916, "end": 6203.088, "text": " Tambi\u00e9n convengamos que los t\u00e9cnicos del Ministerio de Econom\u00eda y tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n est\u00e1n todos ah\u00ed esperando que se les pongan los papeles adelante para empezar a analizar y asesorar qu\u00e9 es lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8457371124651003, "is_candidate": false}, {"start": 6203.088, "end": 6205.711, "text": "Lo dec\u00eda Eduardo Carlos Geller, es como un poco el traductor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.826734816385923, "is_candidate": false}, {"start": 6205.711, "end": 6210.275, "text": "Es el presidente de la comisi\u00f3n donde va a estar este tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9824803606169396, "is_candidate": false}, {"start": 6210.275, "end": 6210.735, "text": "Y encima,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0644186216713276, "is_candidate": false}, {"start": 6211.636, "end": 6218.186, "text": " Me da la sensaci\u00f3n que es un primus inter pares, al menos en estos temas, para m\u00ed, por conducta, por coherencia, por... \u00bfGum\u00e1n y Heller?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0094805615399751, "is_candidate": false}, {"start": 6218.186, "end": 6219.788, "text": "Carlos Heller, Carlos Heller.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9256609252596494, "is_candidate": false}, {"start": 6219.788, "end": 6224.535, "text": "\u00bfPor eso dec\u00eds que Gum\u00e1n y Heller tienen misma sinton\u00eda de la vida financiera?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5035898817626232, "is_candidate": false}, {"start": 6225.069, "end": 6225.889, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9316414620830501, "is_candidate": false}, {"start": 6225.889, "end": 6227.33, "text": "Te estoy hablando de Carlos Heller.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9097107944432223, "is_candidate": false}, {"start": 6227.33, "end": 6230.952, "text": "No, son una diferencia generacional y aparte Guzm\u00e1n ha vivido en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9922392056453752, "is_candidate": false}, {"start": 6230.952, "end": 6233.293, "text": "No s\u00e9 si han trabajado juntos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9619372262310536, "is_candidate": false}, {"start": 6233.293, "end": 6234.093, "text": "\u00bfEso me dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0326532341497021, "is_candidate": false}, {"start": 6234.093, "end": 6239.235, "text": "Claro, yo digo, \u00bfvos pens\u00e1s que puede tener un apoyo casi inmediato Heller o que tiene una mirada distinta de la econom\u00eda de Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.579392468195529, "is_candidate": false}, {"start": 6239.235, "end": 6239.395, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0848854080853758, "is_candidate": false}, {"start": 6239.395, "end": 6243.917, "text": "Estoy diciendo que en nosotros Carlos Heller significa una referencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9483733068111923, "is_candidate": false}, {"start": 6243.917, "end": 6246.958, "text": "Es un primus inter pares para nosotros en estos temas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9765283091915281, "is_candidate": false}, {"start": 6246.958, "end": 6250.26, "text": "Eso es lo que... Para nosotros los diputados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9770942998289204, "is_candidate": false}, {"start": 6250.64, "end": 6251.96, "text": " S\u00ed, por supuesto que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.759641932330097, "is_candidate": false}, {"start": 6251.96, "end": 6255.462, "text": "Yo me pregunto si Heller tendr\u00e1 la misma mirada que Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5824301968146927, "is_candidate": false}, {"start": 6255.462, "end": 6261.004, "text": "Me da la sensaci\u00f3n, a priori, que puede haber alguna diferencia por c\u00f3mo tienen la mirada de la econom\u00eda y el mundo de las finanzas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5682055607149261, "is_candidate": false}, {"start": 6261.004, "end": 6261.964, "text": "Seguramente, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0159380469519075, "is_candidate": false}, {"start": 6261.964, "end": 6267.466, "text": "Entonces ah\u00ed digo 20 d\u00edas, insisto en lo que dice Rosario, 20 d\u00edas alcanzar\u00e1 lo que dice Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45265281426307036, "is_candidate": true}, {"start": 6267.466, "end": 6269.007, "text": "\u00bfAlcanzar\u00e1n 20 d\u00edas de discusi\u00f3n nada m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6709118271063418, "is_candidate": false}, {"start": 6269.007, "end": 6270.927, "text": "Bueno, gente que sabe, esperemos que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8989656791255749, "is_candidate": false}, {"start": 6270.927, "end": 6272.008, "text": "No queda otra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8391504176364563, "is_candidate": false}, {"start": 6272.008, "end": 6272.908, "text": "Aparte no queda otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7467514906936419, "is_candidate": false}, {"start": 6272.908, "end": 6274.029, "text": "Es eso, no queda otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8092333660908915, "is_candidate": false}, {"start": 6274.029, "end": 6275.769, "text": "La plata para pagar el 22 de marzo no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8988742155349457, "is_candidate": false}, {"start": 6277.83, "end": 6281.054, "text": " No est\u00e1n, son 2.800 millones de d\u00f3lares que no los tiene el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6088011747440281, "is_candidate": false}, {"start": 6281.054, "end": 6283.598, "text": "Despu\u00e9s ten\u00e9s unos d\u00edas m\u00e1s, unos puchitos de d\u00edas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5645011597258376, "is_candidate": false}, {"start": 6283.598, "end": 6288.985, "text": "Porque la otra y el mundo est\u00e1 en guerra, chicos, y entonces no queda otra porque... El mundo est\u00e1 en guerra, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9477716759849899, "is_candidate": false}, {"start": 6288.985, "end": 6294.453, "text": "Los recursos naturales y todo esto es lo que est\u00e1... Se llama la palabra tarifa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0262781278381383, "is_candidate": false}, {"start": 6294.733, "end": 6299.898, "text": " El mundo est\u00e1 en guerra, vos sos presidente de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9312950705885369, "is_candidate": false}, {"start": 6299.898, "end": 6310.548, "text": "Se cuestion\u00f3 mucho desde la oposici\u00f3n la posici\u00f3n del gobierno sobre el conflicto Rusia-Ucrania, la invasi\u00f3n, que se lleg\u00f3 tarde, que no se fue categ\u00f3rico, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8869099152101626, "is_candidate": false}, {"start": 6310.548, "end": 6314.512, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar ocup\u00f3 la discusi\u00f3n dentro del Frente de Todos el tema Ucrania?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.845527730228452, "is_candidate": false}, {"start": 6315.396, "end": 6341.559, "text": " Miren, yo, respecto de la posici\u00f3n de la oposici\u00f3n, me causa mucha simpat\u00eda, mucha gracia, porque 2016, 2017, 2018, 2019, vean ustedes la votaci\u00f3n de Argentina en la Asamblea General de Naciones Unidas respecto del reclamo de Ucrania con respecto a Rusia, el gobierno de Macri no vot\u00f3 a favor de Ucrania, se abstuvo, que quer\u00eda decir esa abstenci\u00f3n, a favor de Rusia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0003785864064625, "is_candidate": false}, {"start": 6342.259, "end": 6351.901, "text": " La Argentina, en el a\u00f1o 2014, con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, cuando sucede lo de Crimea con Ucrania, vot\u00f3 a favor de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.973013953618161, "is_candidate": false}, {"start": 6351.901, "end": 6354.582, "text": "En el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9712912139123963, "is_candidate": false}, {"start": 6354.582, "end": 6356.623, "text": "En la Asamblea General de Santos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0693426550589753, "is_candidate": false}, {"start": 6356.623, "end": 6363.464, "text": "Cristina Kirchner, H\u00e9ctor Timerman, Marita Perseval, embajadora en Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0035254789281998, "is_candidate": false}, {"start": 6363.464, "end": 6364.604, "text": "Consejo de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0492345266800895, "is_candidate": false}, {"start": 6364.604, "end": 6366.745, "text": "Consejo de Seguridad, que es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0307951359694212, "is_candidate": false}, {"start": 6367.27, "end": 6373.055, "text": " Eduardo, nos quedamos sin minutos de programa, pero te invitamos, si quer\u00e9s, en los pr\u00f3ximos d\u00edas a ver qu\u00e9 pasa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.595066485522644, "is_candidate": false}, {"start": 6373.055, "end": 6375.557, "text": "Finalmente en el Congreso y tu posici\u00f3n que nos la cuentes tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6480571186929538, "is_candidate": false}, {"start": 6375.557, "end": 6380.481, "text": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas inv\u00edtenme para la pol\u00edtica exterior y los traigo a Carlos Heller para que les... \u00a1C\u00f3mo no!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.035226049217204, "is_candidate": false}, {"start": 6380.481, "end": 6382.102, "text": "Y tomamos un caf\u00e9 todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.924595245764272, "is_candidate": false}, {"start": 6382.102, "end": 6383.343, "text": "Bueno, nos tenemos que ir, Edi.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7513977852282957, "is_candidate": false}, {"start": 6383.343, "end": 6384.724, "text": "Ya llega la se\u00f1ora Viviana Canosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7839344549104525, "is_candidate": false}, {"start": 6384.724, "end": 6385.225, "text": "Qu\u00e9dense.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7731034225254487, "is_candidate": false}, {"start": 6385.225, "end": 6385.805, "text": "Chau, equipo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8737017181254282, "is_candidate": false}, {"start": 6385.805, "end": 6386.145, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8552101891397894, "is_candidate": false}, {"start": 6386.145, "end": 6388.047, "text": "Nos vemos ma\u00f1ana a las 7 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.977624062517461, "is_candidate": false}, {"start": 6388.047, "end": 6388.847, "text": "Para que sepas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.717087104692666, "is_candidate": false}, {"start": 6388.847, "end": 6389.108, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9383923279931474, "is_candidate": false}], "Index": 1831, "channel_id": "UCR9120YBAqMfntqgRTKmkjQ", "channel": "A24com", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@A24com", "id": "OLiODtFoXkU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OLiODtFoXkU", "title": "Ucrania+FMI+Myriam Bregman+Eduardo Amedeo+Eduardo Valdes #ParaQueSepas PROGRAMA COMPLETO 28/02/2022", "duration": 6420.0, "view_count": 6067.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}