{"segments": [{"start": 0.009, "end": 18.611, "text": " veintisiete minutos pasaron de las seis de la tarde seguimos en la feria del libro hasta ma\u00f1ana dos semanas estamos compartiendo con ustedes en este regreso de radio con vos con invitados con gente amiga que nos cae que nos cae recontra a m\u00ed me gusta hablar a Miriam Bregman siempre a Vilca no lo conoc\u00eda nos conocemos ahora lo trajimos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5376608789894206, "is_candidate": false}, {"start": 20.273, "end": 34.067, "text": " No te conoc\u00eda, pero escuchaban reci\u00e9n, est\u00e1n los dos, much\u00edsimas gracias por venir, vienen de hacer una recontra buena elecci\u00f3n en Jujuy y a pesar de eso, ah\u00ed est\u00e1 mi mam\u00e1 que te vota, ah\u00ed est\u00e1, le he visto directamente, mi mam\u00e1 que te vota apareci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4687497374038434, "is_candidate": true}, {"start": 34.067, "end": 34.968, "text": "Y me tira besos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6661375438245711, "is_candidate": false}, {"start": 34.968, "end": 38.932, "text": "Y te tira besos, porque la \u00fanica persona con principios que hay en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5290249429215671, "is_candidate": false}, {"start": 38.932, "end": 40.534, "text": "Que es mucho, que es mucho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6506347889713561, "is_candidate": false}, {"start": 40.534, "end": 41.855, "text": "Es mucho, es un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8040089269776718, "is_candidate": false}, {"start": 43.997, "end": 55.381, "text": " Reci\u00e9n est\u00e1bamos con un votante de mi ley, que no quiero, digamos, estigmatizar como votante de mi ley, pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esto, que est\u00e1 bueno, no es un pibe deslumbrado por la tele, las luces y un personaje medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4953734570459212, "is_candidate": true}, {"start": 55.381, "end": 57.961, "text": "Dijo, yo no voto, 47 a\u00f1os, tres pibes y quieren ir a Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6462375938187239, "is_candidate": false}, {"start": 57.961, "end": 65.484, "text": "Y reci\u00e9n le he preguntado fuera de micr\u00f3fono a Miriam, le digo, \u00bfviste que te llama la atenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5868718185745678, "is_candidate": false}, {"start": 65.484, "end": 66.244, "text": "Y me dice, para nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9188794894432826, "is_candidate": false}, {"start": 68.671, "end": 69.632, "text": " para nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7274942972492846, "is_candidate": false}, {"start": 69.632, "end": 71.614, "text": "No, no me llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4048765871881126, "is_candidate": true}, {"start": 71.614, "end": 79.219, "text": "Primero porque no es un fen\u00f3meno solo que se cre\u00f3 en nuestro pa\u00eds, sino que es un fen\u00f3meno que ha ocurrido en otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24285637786843306, "is_candidate": true}, {"start": 79.219, "end": 91.469, "text": "Pero creo que est\u00e1 muy fresco en el sentir de esta gente, gente que por ah\u00ed es laburante, que \u00e9l dijo hab\u00eda votado a Alberto Fern\u00e1ndez, que tiene muy fresca la experiencia de lo que fue el gobierno de Mauricio Macri,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20396664129481745, "is_candidate": true}, {"start": 91.869, "end": 114.809, "text": " que te hundi\u00f3, capaz que te despidieron del laburo, no llegabas a fin de mes, y votaron con esperanza al frente de todos a un Alberto Fern\u00e1ndez que dijo, vengo a llenar la heladera, la deuda con el fondo es nula y present\u00f3 una querella en tribunales, la unidad del frente de todos, todos unidos, fotos de hermanados, a los abrazos y a los besos porque nosotros vamos a terminar con la herencia macrista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.1782449082798926, "is_candidate": true}, {"start": 114.809, "end": 118.272, "text": "Y la pasaste terrible, cuarto a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24435378430659493, "is_candidate": true}, {"start": 119.273, "end": 131.625, "text": " de gobierno desastroso, sigue la p\u00e9rdida salarial, y bueno, y las clases dominantes de este pa\u00eds, los sectores de poder, vieron que ven\u00edan eso, no te creas que est\u00e1n mirando como vos hasta \u00faltimo momento a qui\u00e9n votan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2180357944614273, "is_candidate": true}, {"start": 131.625, "end": 140.513, "text": "Yo creo que pensaron y que crearon una alternativa, un tipo que era un triste panelista de televisi\u00f3n, que estaba ah\u00ed, gritaba... S\u00ed, en A24, particularmente iba mucho a A24.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20305324747672504, "is_candidate": true}, {"start": 140.513, "end": 144.236, "text": "Lo convirtieron en una alternativa electoral con un solo objetivo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2903976260286476, "is_candidate": true}, {"start": 145.117, "end": 149.922, "text": " que los pibes como este que estuvo antes, como tantos pibes que piensan en votarlo... 47 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2784845846135786, "is_candidate": true}, {"start": 149.922, "end": 151.603, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece un pibe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4738495641554773, "is_candidate": true}, {"start": 151.603, "end": 155.427, "text": "A vos tambi\u00e9n, es un pibe, dig\u00e1mosle pibes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4607829742166146, "is_candidate": true}, {"start": 155.427, "end": 156.428, "text": "47 a\u00f1os no es tan pibe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8065603174262522, "is_candidate": false}, {"start": 156.428, "end": 160.732, "text": "Bueno, un muchacho, un muchacho le gusta, el p\u00fablico dice que un muchacho es terrible esa palabra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4593671560298431, "is_candidate": true}, {"start": 161.593, "end": 163.134, "text": " a eso me refiero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5498620036375679, "is_candidate": false}, {"start": 163.134, "end": 168.658, "text": "Pero tiene que ver con esto porque no es solo deslumbramiento, lo armaron como una alternativa, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23334154544106456, "is_candidate": true}, {"start": 168.658, "end": 171.76, "text": "Para que vos llegues hasta a cuestionar a la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31942920616042736, "is_candidate": true}, {"start": 171.76, "end": 173.661, "text": "Decirle lo que quiera a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3961930528756772, "is_candidate": true}, {"start": 173.661, "end": 181.006, "text": "Ahora, ojo, no te metas con la casta militar, ni una palabra, los tiene adentro, est\u00e1 con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2641832461094936, "is_candidate": true}, {"start": 181.006, "end": 190.833, "text": "Los empresarios, los que se est\u00e1n enriqueciendo, los que te remarcan todos los d\u00edas los precios y como el due\u00f1o de la an\u00f3nima te dice, yo no pierdo, yo remarco, y se te r\u00ede en la cara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20583506099209603, "is_candidate": true}, {"start": 191.733, "end": 193.095, "text": " Contra esos no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49692032914169226, "is_candidate": true}, {"start": 193.095, "end": 208.09, "text": "Mi ley es una barrera para que todo el descontento quede en la dirigencia pol\u00edtica, altamente cuestionable, responsable de que hayamos llegado hasta ac\u00e1, pero que no avances un minuto en cuestionar los privilegios, lo que vienen de atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2558865018414639, "is_candidate": true}, {"start": 208.09, "end": 211.173, "text": "Te pregunto, \u00bfqu\u00e9 dijo de toda esta discusi\u00f3n de la justicia mi ley?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26054247943206144, "is_candidate": true}, {"start": 211.173, "end": 212.054, "text": "Mir\u00e1 que si hay una casta...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4770660079727782, "is_candidate": true}, {"start": 213.075, "end": 225.441, "text": " es la casta judicial, no pagan impuestos a las ganancias, cobran, se jubilan, el otro d\u00eda yo no lo recordaba, alguien me dijo, ojo que ellos no se jubilan como vos con dos mangos con 50, tienen jubilaci\u00f3n de privilegio y siguen cobrando lo mismo que estando en actividad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.19985107165363314, "is_candidate": true}, {"start": 225.441, "end": 227.082, "text": "Igual los que entran ahora pagan, digamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5384612242432177, "is_candidate": false}, {"start": 227.082, "end": 229.903, "text": "Los que entran ahora pagan ganancias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5437470041432766, "is_candidate": false}, {"start": 229.903, "end": 231.424, "text": "Todos entraron antes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33425856317692604, "is_candidate": true}, {"start": 231.424, "end": 233.765, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3759880303822887, "is_candidate": true}, {"start": 233.765, "end": 235.666, "text": "\u00bfA eso no dice una palabra?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4218777445281622, "is_candidate": true}, {"start": 235.666, "end": 240.569, "text": "Entonces, yo lo veo en el Congreso, est\u00e1n sentados al lado m\u00edo con Villarruel, no van a una comisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22853202932713645, "is_candidate": true}, {"start": 241.27, "end": 249.008, "text": " no llegan a horario, durante la sesi\u00f3n est\u00e1n en el comedor tomando cafecito y comiendo sanguchitos, charlando con el resto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20338256874630234, "is_candidate": true}, {"start": 249.008, "end": 249.409, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8624610767001949, "is_candidate": false}, {"start": 250.572, "end": 254.493, "text": " \u00bfNo te parece que es muy funcional a mantener este estado de cosas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22900870157357278, "is_candidate": true}, {"start": 254.493, "end": 261.655, "text": "Funcional al Frente para la Victoria, a Alberto Fern\u00e1ndez, a Cristina, a La Reta, a Cambiemos, a Juntos, a quien?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5984320524364206, "is_candidate": false}, {"start": 261.655, "end": 262.275, "text": "A todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6908243126783533, "is_candidate": false}, {"start": 262.275, "end": 269.497, "text": "A todos, porque vos te ponen un monstruo tan grande, adem\u00e1s, que cualquier cosa te parece mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2178759044496661, "is_candidate": true}, {"start": 269.497, "end": 274.878, "text": "Si el tipo te dice que ten\u00e9s que vender un ri\u00f1\u00f3n, es dif\u00edcil que alguien diga una barbaridad peor que esa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2009745936390107, "is_candidate": true}, {"start": 274.878, "end": 277.719, "text": "Ahora, \u00bfel problema de Millet qu\u00e9 tiene?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32284941574861303, "is_candidate": true}, {"start": 277.719, "end": 278.739, "text": "Que despu\u00e9s llegan las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3792456827433124, "is_candidate": true}, {"start": 280.243, "end": 281.005, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8979842130388683, "is_candidate": false}, {"start": 281.005, "end": 285.051, "text": "En Neuqu\u00e9n, el candidato que llev\u00f3 hoy, le hab\u00eda ido previamente con Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29538079025167774, "is_candidate": true}, {"start": 285.051, "end": 287.355, "text": "Perdi\u00f3 de 14 a 8 puntos bajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4479846083482102, "is_candidate": true}, {"start": 287.355, "end": 289.378, "text": "Yendo con Carri\u00f3 sac\u00f3 14, yendo con Lele...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3497924965134498, "is_candidate": true}, {"start": 291.476, "end": 295.917, "text": " No, no, yo te digo, bueno, cuando el otro fue con Carri\u00f3, tampoco, porque las provinciales son antes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28835515718277904, "is_candidate": true}, {"start": 295.917, "end": 300.219, "text": "No, las dos, te estoy comparando peras con peras, no peras con manzana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.260379308673104, "is_candidate": true}, {"start": 300.219, "end": 310.002, "text": "En Jujuy, 3%, nosotros sacamos casi el 18% en la capital, el 13% a nivel provincial con el fraude feroz que nos hizo Gerardo Morales con anuencia de Alpecota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20857412146982357, "is_candidate": true}, {"start": 310.002, "end": 313.443, "text": "Ahora vamos a eso, por eso lo tenemos ac\u00e1 mi amigo Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2648282666677213, "is_candidate": true}, {"start": 313.443, "end": 316.084, "text": "Pero te digo, despu\u00e9s tiene un problema, la realidad,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3589272123732411, "is_candidate": true}, {"start": 316.764, "end": 320.226, "text": " que todo lo que dice \u00e9l, que vos dec\u00e9s que \u00e9l llega, va y cierra el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25363350549401054, "is_candidate": true}, {"start": 320.226, "end": 321.366, "text": "Ah, vengo a cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3795261636903141, "is_candidate": true}, {"start": 321.366, "end": 322.327, "text": "Lo quema, lo quema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6570615928180483, "is_candidate": false}, {"start": 322.327, "end": 323.307, "text": "O lo quema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4368751660941489, "is_candidate": true}, {"start": 323.307, "end": 324.848, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no quem\u00f3 nada?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5109814140280748, "is_candidate": false}, {"start": 324.848, "end": 327.109, "text": "Y yo te hago otra pregunta, que lo hablaba reci\u00e9n con Ale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2685963195585882, "is_candidate": true}, {"start": 327.109, "end": 333.652, "text": "Este a\u00f1o hubo lucha de discapacidad, porque este gobierno, Sergio Massa, le recort\u00f3 a las personas con discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21972998394278154, "is_candidate": true}, {"start": 333.652, "end": 338.995, "text": "Hay que pensar una medida m\u00e1s cruel, si quer\u00e9s ahorrar fondos, le recort\u00f3 los fondos de discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.18971541351202803, "is_candidate": true}, {"start": 339.895, "end": 341.917, "text": " \u00bfLo viste a Melei apoyando eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35214927606334434, "is_candidate": true}, {"start": 341.917, "end": 344.478, "text": "No parece, no le importa, no le interesa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39139679486947454, "is_candidate": true}, {"start": 344.478, "end": 357.648, "text": "Ahora, les pregunto a los dos, en alg\u00fan momento lo hablamos con Miriam Bregman y le pregunto a Alejandro Vilca tambi\u00e9n, \u00bfpor qu\u00e9 ese descontento, ese hast\u00edo, ese cansancio se expresa por esas ideas m\u00e1s reaccionarias de derecha y no por una alternativa de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5888154195991782, "is_candidate": false}, {"start": 357.648, "end": 364.353, "text": "Que a veces discutimos, es imposible, es una utop\u00eda, no van a gobernar, estuvo Solano el otro d\u00eda ac\u00e1 y hablamos un poco de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6184319683534498, "is_candidate": false}, {"start": 364.353, "end": 366.935, "text": "Pero se podr\u00eda expresar, mira, no s\u00e9 si van a ganar o no,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6335241093890676, "is_candidate": false}, {"start": 367.675, "end": 373.298, "text": " La Reta, Bullrich, Alberto Fern\u00e1ndez, Cristina Kirchner, Guadalupe, no s\u00e9, nombra a los que quieran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6199240914435536, "is_candidate": false}, {"start": 373.298, "end": 374.558, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se expresa por ustedes?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6971615747861089, "is_candidate": false}, {"start": 374.558, "end": 378.14, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo capitaliz\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5697306306432415, "is_candidate": false}, {"start": 378.14, "end": 383.682, "text": "Es una operaci\u00f3n de los grandes empresarios, los grandes medios, que tratan de instalar a una alternativa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8206527632182892, "is_candidate": false}, {"start": 384.212, "end": 387.694, "text": " de derecha que no cuestione el poder econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8215656059484253, "is_candidate": false}, {"start": 387.694, "end": 392.618, "text": "Que eso, o sea, a lo sumo quieren que cuestione a los pol\u00edticos, pero no el poder econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.791452871458585, "is_candidate": false}, {"start": 392.618, "end": 398.702, "text": "Quieren que se canalice por ah\u00ed porque no quieren que se canalice con la movilizaci\u00f3n de los trabajadores, con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8361446705960212, "is_candidate": false}, {"start": 398.702, "end": 402.585, "text": "Bueno, eso es algo que nosotros estamos por lo menos en juju y venimos de una gran elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432245971019883, "is_candidate": false}, {"start": 403.365, "end": 405.887, "text": " Estamos tratando de que se canalice por ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.778874249018919, "is_candidate": false}, {"start": 405.887, "end": 411.732, "text": "Y yo te digo, es importante marcar esto porque la elecci\u00f3n de Jujuy tambi\u00e9n mostr\u00f3 otra cosa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8163521297995814, "is_candidate": false}, {"start": 411.732, "end": 423.922, "text": "Que a pesar de todo el abanico de propuestas entre ellas, las libertarias, los que dec\u00edan que eran m\u00e1s quineristas, menos quineristas, los m\u00e1s masistas, y a\u00fan as\u00ed la izquierda se transform\u00f3 en la tercera fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8178074802092786, "is_candidate": false}, {"start": 423.922, "end": 428.046, "text": "Pero no es algo aislado, sino que tambi\u00e9n la izquierda batalla por plantear", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8920213849491148, "is_candidate": false}, {"start": 428.486, "end": 436.051, "text": " cu\u00e1l es la salida para la provincia y para el pa\u00eds, que todas las riquezas est\u00e9n en funci\u00f3n de las necesidades sociales y no en funci\u00f3n de los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8228875540783929, "is_candidate": false}, {"start": 436.051, "end": 441.514, "text": "Pero por qu\u00e9 es una operaci\u00f3n que te dec\u00eda... Bueno, no s\u00e9 cu\u00e1ntos desencantados hay ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7670361323861897, "is_candidate": false}, {"start": 441.514, "end": 442.154, "text": "Algunos lo aliciaron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0991407355842557, "is_candidate": false}, {"start": 445.316, "end": 448.738, "text": " Pero vos f\u00edjate, o sea, el 17% sac\u00f3 en mi ley ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8060335608915568, "is_candidate": false}, {"start": 448.738, "end": 456.062, "text": "Mir\u00e1 si habr\u00edan hecho conocido el 25% que sac\u00f3 la izquierda en el 2021 con un obrero de la recolecci\u00f3n de residuos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8059796337023823, "is_candidate": false}, {"start": 456.062, "end": 465.828, "text": "\u00bfNo te parece eso mucho m\u00e1s, digamos, rebelde, mucho m\u00e1s contra la corriente en un momento de crisis que los trabajadores, los que le ponemos el lomo, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.800668184245789, "is_candidate": false}, {"start": 465.828, "end": 466.729, "text": "Y que somos las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9138037044393414, "is_candidate": false}, {"start": 467.429, "end": 474.593, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pensar en dar vuelta a esa pir\u00e1mide social en vez que dirija el destino de esta sociedad un pu\u00f1ado de pol\u00edticos y empresarios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8215589006038603, "is_candidate": false}, {"start": 474.593, "end": 475.394, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6724891875249781, "is_candidate": false}, {"start": 475.394, "end": 476.875, "text": "Lo estoy preguntando, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5997580161085206, "is_candidate": false}, {"start": 476.875, "end": 478.856, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no terminan de empezar eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5397599703987181, "is_candidate": false}, {"start": 478.856, "end": 480.557, "text": "Bueno, no, \u00bfc\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5312015874784071, "is_candidate": false}, {"start": 480.557, "end": 482.578, "text": "No, ese problema tambi\u00e9n es una construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36562136992052907, "is_candidate": true}, {"start": 482.578, "end": 488.302, "text": "En el 2021, cuando surge mi ley y hace su mejor elecci\u00f3n, fue la mejor elecci\u00f3n del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21993173966502366, "is_candidate": true}, {"start": 488.302, "end": 492.845, "text": "No es a nosotros que hay que preguntarlo, preg\u00fantale a esa persona que estuvo ac\u00e1 antes y te dijo, yo vot\u00e9 al frente de todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.1909920678614092, "is_candidate": true}, {"start": 493.445, "end": 500.688, "text": " O sea, lo que hay que preguntarle por qu\u00e9 creci\u00f3 tanto la derecha es al frente de todos que dijo que ven\u00eda a frenar a la derecha y la derecha creci\u00f3 como nunca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2018522102453948, "is_candidate": true}, {"start": 500.688, "end": 504.549, "text": "De ah\u00ed est\u00e1n saliendo los votos, de Junto por el Cambio y del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25003898219961973, "is_candidate": true}, {"start": 504.549, "end": 505.85, "text": "Ellos tienen que explicar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3770734866301495, "is_candidate": true}, {"start": 505.85, "end": 511.432, "text": "Yo te digo lo de Neuqu\u00e9n, nosotros obtuvimos dos legisladores, dos concejales en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.18483064398441518, "is_candidate": true}, {"start": 511.432, "end": 511.932, "text": "\u00bfAlguien lo sabe?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5633517443707299, "is_candidate": false}, {"start": 512.752, "end": 515.954, "text": " No, o alguien lo dice, digamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6088398002911887, "is_candidate": false}, {"start": 515.954, "end": 519.896, "text": "Alguien dice que en Jujuy es mentira que se canaliz\u00f3 con mi ley, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2812253071799531, "is_candidate": true}, {"start": 519.896, "end": 525.62, "text": "En La Rioja hicieron un... que estaba disputando la gobernaci\u00f3n, sac\u00f3 menos que nosotros en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2179845872963705, "is_candidate": true}, {"start": 525.62, "end": 526.46, "text": "Con un menem, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7878417680321014, "is_candidate": false}, {"start": 526.46, "end": 526.92, "text": "La boleta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8163230550464017, "is_candidate": false}, {"start": 526.92, "end": 530.402, "text": "Con un menem, un apellido fuerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45333990311873784, "is_candidate": true}, {"start": 530.402, "end": 534.665, "text": "Entonces, eso de que se est\u00e1 canalizando por derecha es un deseo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2899629654069412, "is_candidate": true}, {"start": 535.485, "end": 541.97, "text": " Yo creo que hay que pelearlo para que ese deseo... No, son esos sentidos comunes que se instalan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2592998768471442, "is_candidate": true}, {"start": 541.97, "end": 543.491, "text": "Yo voy a combatir el sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6438240004720877, "is_candidate": false}, {"start": 543.491, "end": 549.035, "text": "Est\u00e1 basado ese deseo o esa lectura en una elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0365846206943574, "is_candidate": false}, {"start": 549.035, "end": 551.656, "text": "\u00bfQui\u00e9n fue tercera fuerza nacional en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3294012121688852, "is_candidate": true}, {"start": 552.517, "end": 553.258, "text": " \u00bfUstedes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0096595731775577, "is_candidate": false}, {"start": 553.258, "end": 555.601, "text": "Nosotros, la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6161083832366949, "is_candidate": false}, {"start": 555.601, "end": 557.163, "text": "Y eso, \u00bfd\u00f3nde lo escuchaste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48557673358605735, "is_candidate": true}, {"start": 557.163, "end": 558.765, "text": "Y eso, \u00bfpor qu\u00e9 lo ocultan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5538836722947722, "is_candidate": false}, {"start": 558.765, "end": 563.431, "text": "\u00bfSab\u00e9s que hac\u00eda 20 a\u00f1os que en la Ciudad de Buenos Aires no se obten\u00eda una banca de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2217135523850592, "is_candidate": true}, {"start": 563.431, "end": 564.593, "text": "20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5287757107703491, "is_candidate": false}, {"start": 564.593, "end": 567.196, "text": "Vos te acordar\u00e1s a Mona, a Patricia Walsh.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33477414532417415, "is_candidate": true}, {"start": 567.196, "end": 567.977, "text": "20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6942627997684688, "is_candidate": false}, {"start": 567.977, "end": 569.559, "text": "Yo la obtuve en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4447888718976363, "is_candidate": true}, {"start": 570.316, "end": 578.704, "text": " Pero al fen\u00f3meno libertario tambi\u00e9n ten\u00e9s que... Perd\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s que nunca la izquierda hab\u00eda obtenido concejales en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.18524271636456446, "is_candidate": true}, {"start": 578.704, "end": 580.045, "text": "En La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0305569102372985, "is_candidate": false}, {"start": 580.045, "end": 581.566, "text": "Ten\u00edamos concejales en La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4383816281080748, "is_candidate": true}, {"start": 581.566, "end": 587.291, "text": "Entonces, el descontento, \u00bffue todo de derecha o hay un descontento que dice, no, bueno, ya est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2391739403743811, "is_candidate": true}, {"start": 587.291, "end": 590.935, "text": "Mi ley tambi\u00e9n lo conozco, porque mi ley reivindica Menem y Cavallo, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3394296198407927, "is_candidate": true}, {"start": 591.255, "end": 595.42, "text": " Menem y Cavallo, \u00bfhay que explicarle a los pibes m\u00e1s j\u00f3venes que no se acuerdan qui\u00e9n fue Menem y Cavallo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26656381337117074, "is_candidate": true}, {"start": 595.42, "end": 610.996, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, cuando vos dec\u00eds, Miriam, hay que explicarle a los pibes qui\u00e9n fue Menem y Cavallo, los pibes desconocen esa parte de la historia, por eso tambi\u00e9n lo toman a Mil ah\u00ed, como reci\u00e9n dec\u00eda el pibe de 47 a\u00f1os, como el outsider de la pol\u00edtica, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.771950021687393, "is_candidate": false}, {"start": 611.997, "end": 618.624, "text": " de la pol\u00edtica cuando sus referentes son Menem y Cavallo que nos llevaron en gran parte a donde estamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7478124112760525, "is_candidate": false}, {"start": 618.624, "end": 623.249, "text": "Ojo con los antecedentes de Menem y Cavallo porque va a quedar medio peronismo adentro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8595512007423078, "is_candidate": false}, {"start": 623.249, "end": 629.355, "text": "No me asusta, que se haga responsable los que apoyaron a Menem y Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34597402531278487, "is_candidate": true}, {"start": 630.856, "end": 633.938, "text": " S\u00ed que estuvo con Menem y Cavallo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0122688840690723, "is_candidate": false}, {"start": 633.938, "end": 634.738, "text": "En las boletas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8987556347435737, "is_candidate": false}, {"start": 634.738, "end": 644.544, "text": "Pero lo que yo te quer\u00eda decir es que adem\u00e1s de Millet, aparecen en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino otros dirigentes, si quer\u00e9s, no libertarios, pero s\u00ed m\u00e1s liberales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8343062033916229, "is_candidate": false}, {"start": 644.544, "end": 656.891, "text": "Como Ricardo L\u00f3pez Murphy o Patricia Burrich que ya expresa, digamos, una centro derecha mucho m\u00e1s firme que lo que quiere transmitir Horacio Rodr\u00edguez Larreta y le disputa el liderazgo del PRO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8750458737849847, "is_candidate": false}, {"start": 657.851, "end": 658.891, "text": " \u00bfQu\u00e9 quiere decir eso para vos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9046664902577701, "is_candidate": false}, {"start": 658.891, "end": 667.073, "text": "Porque no se acaba en mi ley, digamos, hay m\u00e1s expresiones de... A m\u00ed que ustedes est\u00e1n muy anubilados con el discurso de la derecha y est\u00e1n ignorando a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6457332709600174, "is_candidate": false}, {"start": 667.073, "end": 670.234, "text": "Pero le doy la palabra a mi amigo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5334853581232726, "is_candidate": false}, {"start": 670.234, "end": 672.775, "text": "Porque yo te estoy poniendo un mont\u00f3n de ejemplos en contra de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6845114825231675, "is_candidate": false}, {"start": 672.775, "end": 678.136, "text": "Lo que pasa que evidentemente quieren que se corra una agenda a derecha, pero tambi\u00e9n para mostrar un fantasma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8088561414003757, "is_candidate": false}, {"start": 678.636, "end": 685.039, "text": " As\u00ed cosa que la gente dice, bueno, se viene la derecha, el fantasma, entonces \u00bfpara qu\u00e9 sirve eso para algunos sectores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7577129664793734, "is_candidate": false}, {"start": 685.039, "end": 686.539, "text": "Para despu\u00e9s aceptar el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8315423630676325, "is_candidate": false}, {"start": 686.539, "end": 688.94, "text": "Para decir, no, bueno, por esto estamos bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8086995159162338, "is_candidate": false}, {"start": 688.94, "end": 696.163, "text": "S\u00ed, pero lo que no ven es que esta salida de una crisis, a lo sumo lo que te ofrecen es la resignaci\u00f3n o m\u00e1s ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7895147358291107, "is_candidate": false}, {"start": 696.163, "end": 700.145, "text": "Por eso a nosotros es importante el debate pol\u00edtico, que vamos desde la izquierda y hay una salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7808456460512974, "is_candidate": false}, {"start": 700.825, "end": 705.409, "text": " de toda la riqueza poner al servicio de la clase trabajadora, de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8180794139869554, "is_candidate": false}, {"start": 705.409, "end": 710.994, "text": "No puede ser que las multinacionales sean las que especulen con el hambre del pueblo trabajador, con la inflaci\u00f3n, los bancos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7802262305096695, "is_candidate": false}, {"start": 710.994, "end": 712.575, "text": "Hay que cortar todo ese chorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8996137233111547, "is_candidate": false}, {"start": 712.575, "end": 714.057, "text": "Ahora, \u00bfeso lo van a hacer los libertarios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9020089478539282, "is_candidate": false}, {"start": 714.057, "end": 715.578, "text": "\u00bfLo van a hacer frente de todos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8065716248667337, "is_candidate": false}, {"start": 715.578, "end": 718.781, "text": "Cuando todas las veces amada y despu\u00e9s vuelve.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8345729066159162, "is_candidate": false}, {"start": 719.261, "end": 731.305, "text": " Entonces no, para eso es necesario seguir fortaleciendo la alternativa pol\u00edtica de los trabajadores, pero sobre todo organizando a la clase trabajadora esa fuerza capaz que pueda transformar toda esta Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7991654305210709, "is_candidate": false}, {"start": 731.305, "end": 738.028, "text": "Pero por eso hay que tomar medidas y hay que atacar la ganancia de los empresarios, que son los que han venido ganando en pandemia, con Macri, con Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8026261271953359, "is_candidate": false}, {"start": 738.408, "end": 746.39, "text": " Bueno, esto hay que decirle basta, porque son despu\u00e9s los que ma\u00f1ana van a venir siguiendo el camino del FMI para aplicar el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176895186362243, "is_candidate": false}, {"start": 746.39, "end": 754.873, "text": "Por eso es importante el desaf\u00edo que tenemos con Miriam, con Nico, de seguir fortaleciendo la izquierda, as\u00ed como lo hicimos en Jujuy, tratar de hacerlo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.845076373701321, "is_candidate": false}, {"start": 755.333, "end": 759.217, "text": " Ahora, a los dos le pregunto, me encanta la cantidad de oyentes que se suman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6750696171563687, "is_candidate": false}, {"start": 759.217, "end": 761.54, "text": "Ac\u00e1 estamos en el pabell\u00f3n verde.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5792783453690624, "is_candidate": false}, {"start": 761.54, "end": 762.841, "text": "Hola, madonna.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6331997477767057, "is_candidate": false}, {"start": 762.841, "end": 763.602, "text": "Hola, bichu.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8774074097080071, "is_candidate": false}, {"start": 763.602, "end": 764.203, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, bichu?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9393768161624962, "is_candidate": false}, {"start": 764.203, "end": 765.364, "text": "Bien, vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8203158804081361, "is_candidate": false}, {"start": 765.364, "end": 768.908, "text": "Ac\u00e1 en el pabell\u00f3n verde, la Feria del Libro, frente a Corregidor y Reciente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6633186202035253, "is_candidate": false}, {"start": 770.095, "end": 775.337, "text": " Miriam se va a enojar porque eso creo que es la pregunta que tengo siempre, pero ahora est\u00e1 Alejandro que se lo pregunto a \u00e9l, si quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.559181306107911, "is_candidate": false}, {"start": 775.337, "end": 779.538, "text": "Reci\u00e9n un oyente, nos ponen papelitos con preguntas, me encanta c\u00f3mo se suman, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.645657779671073, "is_candidate": false}, {"start": 779.538, "end": 787.04, "text": "Y la gran pregunta que se le hace, digamos, bueno, por lo menos le voy a hacer a la izquierda, digamos, a Miriam Bregma, a Vilca, que est\u00e1 ac\u00e1 con nosotros, es c\u00f3mo van a ser, digamos, que no es...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5217133867856967, "is_candidate": false}, {"start": 787.5, "end": 795.763, "text": " que esto que no sea, digamos, que si son una opci\u00f3n real, competitiva, electoral, o es un voto, digamos, testimonial, si quer\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5595182711957958, "is_candidate": false}, {"start": 795.763, "end": 803.687, "text": "Para decir la verdad que estoy harta de todo, no voy a votar, digamos, a esta derecha libertaria, pero no quiero perder mi voto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5845764410170269, "is_candidate": false}, {"start": 804.787, "end": 807.929, "text": " No, perder el voto... \u00bfPreguntabas algo as\u00ed, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7156169457542831, "is_candidate": false}, {"start": 807.929, "end": 822.276, "text": "Que votar a la izquierda no es perder el voto, es seguir fortaleciendo la lucha de los trabajadores y una perspectiva, como yo te dec\u00eda, en la cual las mayor\u00edas seamos los que planifiquemos un pa\u00eds diferente a este, donde gobernemos seg\u00fan las necesidades de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7834736091204375, "is_candidate": false}, {"start": 822.276, "end": 828.899, "text": "Ahora, no es un voto desperdiciado, es seguir apostando a que los trabajadores triunfen con su lucha, recuperen los sindicatos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.865199083805017, "is_candidate": false}, {"start": 829.019, "end": 840.063, "text": " por pelear por un salario que cubre la canasta familiar, por defender la salud, la educaci\u00f3n, eso significa, vos vot\u00e1s a... Pero mir\u00e1, no te pregunto qu\u00e9 van a hacer, te pregunto c\u00f3mo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8065375553702031, "is_candidate": false}, {"start": 840.063, "end": 840.703, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8859968277753124, "is_candidate": false}, {"start": 840.703, "end": 844.124, "text": "Bueno, con la fuerza de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.667870586533484, "is_candidate": false}, {"start": 844.124, "end": 853.587, "text": "S\u00ed, s\u00ed, pero con la fuerza de los trabajadores, por eso es necesario organizar a los trabajadores, unificar a todos los sectores trabajadores, industriales, del campo, de la ciudad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8305130522835525, "is_candidate": false}, {"start": 854.56, "end": 864.742, "text": " Hay que seguir fortaleciendo, porque esto no se logra solamente con los votos, sino fortaleciendo a la clase trabajadora, recuperando los sindicatos, las organizaciones mujeres, de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8366321271338125, "is_candidate": false}, {"start": 864.742, "end": 867.023, "text": "Por eso, tenemos que crear esa fuerza social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777801935766569, "is_candidate": false}, {"start": 867.023, "end": 868.663, "text": "La izquierda plantea las banderas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8719257821920297, "is_candidate": false}, {"start": 868.663, "end": 879.146, "text": "Ahora, esa fusi\u00f3n de la izquierda junto al movimiento obrero, a los sectores trabajadores, es la que puede realmente pararle y derrotar este ajuste, pero tambi\u00e9n plantear una salida a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8595499267308411, "is_candidate": false}, {"start": 879.426, "end": 888.688, "text": " A ver, no s\u00e9, Maderna, si ten\u00e9s ganas de salir, porque la verdad que hay mucha gente afuera y por ah\u00ed tienen ganas de preguntarle, digamos, porque si no siempre canalizamos nosotros las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5073987449733242, "is_candidate": false}, {"start": 888.688, "end": 896.11, "text": "Est\u00e1 bien lo que dice ella, se termina instalando los medios, es una realidad que canaliza por derecha, mir\u00e1, canaliza por derecha y vos dec\u00eds ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5112979303640424, "is_candidate": false}, {"start": 896.11, "end": 897.971, "text": "Yo s\u00ed le creo a las encuestas, no ser\u00eda diputada,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31984219653574797, "is_candidate": true}, {"start": 898.131, "end": 905.596, "text": " porque toda la encuesta med\u00eda el 1,5 y el 2%, con eso no ser\u00eda diputada, saqu\u00e9 el 8 en Cava para poder ingresar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20095503889811395, "is_candidate": true}, {"start": 905.596, "end": 906.076, "text": "\u00bfQu\u00e9 les pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8273981029191749, "is_candidate": false}, {"start": 906.076, "end": 911.279, "text": "Estamos ac\u00e1 hablando con Miriam, frente de izquierda y de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5194933570468168, "is_candidate": false}, {"start": 911.279, "end": 916.843, "text": "Despu\u00e9s vamos a ver qu\u00e9 pasa con esta unidad que tampoco termina de ser tan unidad en la izquierda ni en ning\u00fan lado parece.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6003684939567614, "is_candidate": false}, {"start": 918.584, "end": 922.968, "text": " Ah, ya, es que viste que soy una chica... S\u00ed, soy una chica de lugares comunes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6590018458167455, "is_candidate": false}, {"start": 922.968, "end": 924.889, "text": "Soy una chica de lugares... Esper\u00e1, ya se cag\u00f3 a pedo moreno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7411732773658157, "is_candidate": false}, {"start": 924.889, "end": 931.215, "text": "Ahora ven\u00eds vos, la verdad que es una cosa, o sea... No voy a cagarme a pedo, es una cosa tremenda, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5398288460541595, "is_candidate": false}, {"start": 931.215, "end": 933.216, "text": "Los kirchneristas tambi\u00e9n, all\u00e1 casi me agarran ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6548462906879198, "is_candidate": false}, {"start": 933.216, "end": 935.218, "text": "No, yo no estoy cagando a pedo, pero, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6051942668839456, "is_candidate": false}, {"start": 935.218, "end": 936.059, "text": "El Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7719157273937408, "is_candidate": false}, {"start": 936.059, "end": 937.8, "text": "No, chica de lugares comunes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6687191704368771, "is_candidate": false}, {"start": 937.8, "end": 942.084, "text": "El Frente de Izquierda tiene 10 a\u00f1os, as\u00ed que los cuatro principales partidos de izquierda est\u00e1n unidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3148690882036683, "is_candidate": true}, {"start": 942.084, "end": 942.884, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7424592356466404, "is_candidate": false}, {"start": 942.884, "end": 943.705, "text": "\u00bfPero van unidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6535775215567554, "is_candidate": false}, {"start": 943.705, "end": 944.606, "text": "\u00bfCuatro a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8739536789392461, "is_candidate": false}, {"start": 944.606, "end": 945.387, "text": "Izquierda unidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0225484511626786, "is_candidate": false}, {"start": 945.387, "end": 947.088, "text": "Hay dos... No, no, Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6667968518964651, "is_candidate": false}, {"start": 947.168, "end": 950.029, "text": " No, est\u00e1 la frente izquierda, digo, pero va a haber paso en el frente izquierda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.866677489718865, "is_candidate": false}, {"start": 950.029, "end": 952.389, "text": "Lo sabemos, probablemente, pero no sabemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4328481562034553, "is_candidate": true}, {"start": 952.389, "end": 954.729, "text": "Pero hemos usado los dos mecanismos, paso o acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3122238169005077, "is_candidate": true}, {"start": 954.729, "end": 955.89, "text": "\u00bfPero eso no rompe la unidad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45311549619349556, "is_candidate": true}, {"start": 955.89, "end": 956.99, "text": "No, no, eso no rompe la unidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9448340786520394, "is_candidate": false}, {"start": 956.99, "end": 961.071, "text": "Siempre hay tambi\u00e9n alg\u00fan que otro candidato marginal que no se quiere juntar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8777239628424712, "is_candidate": false}, {"start": 961.071, "end": 962.171, "text": "Mir\u00e1, de eso yo lo aclaro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6590102416638408, "is_candidate": false}, {"start": 962.171, "end": 963.631, "text": "Ahora, si alguno no se quiere juntar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4238550459589514, "is_candidate": true}, {"start": 963.631, "end": 965.131, "text": "Samora en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8512983075250368, "is_candidate": false}, {"start": 965.131, "end": 967.292, "text": "S\u00ed, pero no es problema de los que construimos la unidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29091608849449246, "is_candidate": true}, {"start": 967.292, "end": 973.253, "text": "Yo lo que garantizo es que los cuatro principales partidos de izquierda, m\u00e1s importante de la Argentina, vamos unidos a las elecciones", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21619145324729616, "is_candidate": true}, {"start": 973.693, "end": 996.33, "text": " con esfuerzo, un mont\u00f3n, trabaj\u00e9 much\u00edsimo para eso, l\u00f3gicamente somos partidos diferentes, l\u00f3gicamente, pero eso no ha permitido que votemos igual en el Congreso, que llevemos adelante, que participemos de las luchas, me parece que es un ejemplo que al rev\u00e9s, ahora si alguien no quiere ingresar y bueno, yo no puedo tampoco", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.1728232019273893, "is_candidate": true}, {"start": 996.63, "end": 1000.072, "text": " Hay gente que le gusta viajar en taxi, otros preferimos viajar en colectivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35026941598004724, "is_candidate": true}, {"start": 1000.072, "end": 1002.474, "text": "Bueno, est\u00e1 Madonna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6623897047252674, "is_candidate": false}, {"start": 1002.474, "end": 1003.394, "text": "Hola, hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9100668364044795, "is_candidate": false}, {"start": 1003.394, "end": 1004.415, "text": "Estoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8818324466830273, "is_candidate": false}, {"start": 1004.415, "end": 1008.157, "text": "Es como, viste, cuando est\u00e1s en un pogo, man, el bosque suele estar en un pogo delante de todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7351029341371195, "is_candidate": false}, {"start": 1008.157, "end": 1009.098, "text": "S\u00ed, muy de pogo, muy de pogo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8123287365940277, "is_candidate": false}, {"start": 1009.098, "end": 1011.62, "text": "Muy delante de todo, viste, ten\u00e9s que ir pidiendo permiso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7884445904985928, "is_candidate": false}, {"start": 1011.62, "end": 1011.96, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9091883573992469, "is_candidate": false}, {"start": 1011.96, "end": 1014.201, "text": "Bueno, a ver, el caballero me dijo, yo, yo, yo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8798612680051204, "is_candidate": false}, {"start": 1014.201, "end": 1016.423, "text": "Dijo, bueno, bueno, bueno, vamos a ir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8186914222069959, "is_candidate": false}, {"start": 1016.423, "end": 1019.204, "text": "A ver, nombre, edad y de barrio o localidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7060963868205561, "is_candidate": false}, {"start": 1019.204, "end": 1022.767, "text": "No hay problema, soy Gustavo, tengo 60 a\u00f1os y soy de Munro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9112144781586956, "is_candidate": false}, {"start": 1023.587, "end": 1024.909, "text": " Yo vot\u00e9 a la izquierda la \u00faltima vez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9168091809738849, "is_candidate": false}, {"start": 1024.909, "end": 1028.334, "text": "Escucho a Romina todos los d\u00edas porque coincide con mi horario de salida de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9338638027574028, "is_candidate": false}, {"start": 1028.334, "end": 1034.863, "text": "Ah, pens\u00e9 que coincid\u00edamos ideol\u00f3gicamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5908066710795086, "is_candidate": false}, {"start": 1034.863, "end": 1036.405, "text": "La ret\u00f3rica pol\u00edtica est\u00e1 buena.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9503988550342147, "is_candidate": false}, {"start": 1036.405, "end": 1040.331, "text": "O sea, todos los pol\u00edticos dicen lo que hay que hacer, pero nadie dice...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.898680761908813, "is_candidate": false}, {"start": 1041.803, "end": 1043.484, "text": " El problema es c\u00f3mo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9996363684318132, "is_candidate": false}, {"start": 1043.484, "end": 1053.311, "text": "Donde tenemos la mitad de la polic\u00eda corrupta, la justicia de 5 jueces que no funciona, y tenemos un mont\u00f3n de problemas que se vinieron sumando a trav\u00e9s de los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.87206324917311, "is_candidate": false}, {"start": 1053.311, "end": 1058.735, "text": "O sea, que no es que un pol\u00edtico suba cual sea y lo va a solucionar en 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9602513638149573, "is_candidate": false}, {"start": 1058.735, "end": 1066.941, "text": "Entonces, lo bueno es que cada pol\u00edtico que se exprese diga, nosotros lo vamos a hacer de tal forma, con la fuerza p\u00fablica, con capitales externos, no s\u00e9, que digan c\u00f3mo lo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8928580044664973, "is_candidate": false}, {"start": 1067.461, "end": 1073.546, "text": " O sea, est\u00e1 bueno, todos creo que sabemos lo que hay que hacer, pero el que no sabemos es c\u00f3mo lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8991552301793312, "is_candidate": false}, {"start": 1073.546, "end": 1074.187, "text": "\u00bfLa vot\u00e1s a Miriam?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6468875843157456, "is_candidate": false}, {"start": 1074.187, "end": 1074.487, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8895116917561341, "is_candidate": false}, {"start": 1074.487, "end": 1077.67, "text": "A m\u00ed me parecen dos cosas, no s\u00e9 si despu\u00e9s vos quer\u00e9s agregar algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31509864728371206, "is_candidate": true}, {"start": 1077.67, "end": 1089.801, "text": "A m\u00ed lo que me parece primero es que tiene raz\u00f3n el tema de que las elecciones es la etapa de venta de espejitos de colores, uno te dice que va a ser esto, va a ser lo otro, y despu\u00e9s, \u00bfpor qu\u00e9 hay tanto descr\u00e9dito de las dos fuerzas mayoritarias?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.17624663434266108, "is_candidate": true}, {"start": 1089.801, "end": 1093.124, "text": "Porque en este pa\u00eds gobernaron todos, van 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2441832877719361, "is_candidate": true}, {"start": 1093.684, "end": 1098.748, "text": " Gobernaron todos, en el a\u00f1o 74 en la Argentina hab\u00eda 4% de pobreza y hoy tenemos 40.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.1796224687607818, "is_candidate": true}, {"start": 1098.748, "end": 1107.074, "text": "2,5 de desocupaci\u00f3n y hoy te dibujan las cifras y te cuentan cualquier cosa para no mostrar verdaderamente cu\u00e1ntas personas tienen problemas de empleo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.18883868228086997, "is_candidate": true}, {"start": 1107.074, "end": 1110.997, "text": "Yo siempre que voy a un estudio donde hay periodistas le pregunto a qu\u00e9 se tuvieron que buscar otro laburo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.17589098971429118, "is_candidate": true}, {"start": 1112.236, "end": 1113.396, "text": " No falla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7622800620681316, "is_candidate": false}, {"start": 1113.396, "end": 1115.497, "text": "Uno m\u00e1s, no, dos me contestaron el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47814536138941355, "is_candidate": true}, {"start": 1115.497, "end": 1116.857, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 no falla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6506663670910626, "is_candidate": false}, {"start": 1116.857, "end": 1119.798, "text": "Esa es la realidad de los que trabajan en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24750196140712033, "is_candidate": true}, {"start": 1119.798, "end": 1128.5, "text": "Primero lo que es ut\u00f3pico es pensar que los que ya gobernaron, que los que ya te prometieron y que te dicen que van a hacer m\u00e1s de lo mismo, van a obtener un resultado diferente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.18801603633695718, "is_candidate": true}, {"start": 1128.5, "end": 1130.581, "text": "Eso es un pensamiento m\u00e1gico, eso es lo ut\u00f3pico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35624640075491165, "is_candidate": true}, {"start": 1131.461, "end": 1143.425, "text": " Diciendo, vamos a hacer m\u00e1s de lo mismo, vamos a ir de nuevo al Fondo Monetario, vamos a darle m\u00e1s concesiones, d\u00f3lar, soja a los del agro, que haciendo lo mismo que ya se hizo, vas a obtener resultados diferentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23664358252028472, "is_candidate": true}, {"start": 1143.425, "end": 1146.646, "text": "Lo que dijo Alejandro est\u00e1 muy bien, pone esta fuerza para imponer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26861051725477514, "is_candidate": true}, {"start": 1146.646, "end": 1157.689, "text": "A las mujeres no nos tienen que explicar, porque nos dijeron a\u00f1os que en el Congreso que si vot\u00e1s a fulanita... Y fue importante que tuvi\u00e9ramos bancas, por ejemplo, las nuestras, para dar la pelea adentro, pero la pelea la ganamos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22039898393048551, "is_candidate": true}, {"start": 1158.129, "end": 1161.592, "text": " Entonces el que te diga que es f\u00e1cil y que no ten\u00e9s que pelearla, te est\u00e1 mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2617923832826047, "is_candidate": true}, {"start": 1161.592, "end": 1168.597, "text": "Medidas, las 6 horas, por ejemplo, Ale, nosotros estamos haciendo eje en eso porque es trabajo genuino lo que hay que pelear en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21728957794017967, "is_candidate": true}, {"start": 1168.597, "end": 1171.559, "text": "Imag\u00ednate si reducieras, viste que se arm\u00f3 ahora toda la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9240303202053732, "is_candidate": false}, {"start": 1171.559, "end": 1184.568, "text": "Si vos, mir\u00e1, reduc\u00eds la jornada laboral a 6 horas, 5 d\u00edas a la semana sin reducir el salario, vos en las 12.000 principales f\u00e1bricas de alta tecnolog\u00eda podr\u00edas crear un mill\u00f3n de puestos de trabajo, genuino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248680627079261, "is_candidate": false}, {"start": 1184.568, "end": 1185.328, "text": "Tranquilamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8640612777023203, "is_candidate": false}, {"start": 1186.249, "end": 1187.631, "text": " \u00bfEst\u00e1n de acuerdo con la CGT?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7717687507974063, "is_candidate": false}, {"start": 1187.631, "end": 1189.173, "text": "Es t\u00edtulo de la izquierda, \u00bfde acuerdo con la CGT?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8794732783584819, "is_candidate": false}, {"start": 1189.173, "end": 1191.557, "text": "Yo estar\u00eda de acuerdo con nosotros, primero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5158157510452791, "is_candidate": false}, {"start": 1191.557, "end": 1193.459, "text": "Pero la CGT tiene que decir algo, no decirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5338445432775228, "is_candidate": false}, {"start": 1193.459, "end": 1196.624, "text": "El proyecto lo presentamos hace tiempo en un estudio que hicieron compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8473607297714667, "is_candidate": false}, {"start": 1196.624, "end": 1198.446, "text": "Bueno, medidas como esa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8570080225978036, "is_candidate": false}, {"start": 1198.446, "end": 1200.008, "text": "Estatizar los recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8763741401083158, "is_candidate": false}, {"start": 1200.008, "end": 1203.113, "text": "Yo vengo de Jujuy, la otra vez est\u00e1bamos charlando con algunos periodistas del litio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8845003416367606, "is_candidate": false}, {"start": 1204.053, "end": 1211.134, "text": " As\u00ed como en Vaca Muerta hay un recurso, bueno, el litio se lo est\u00e1n llevando las multinacionales, la Toyota, empresas norteamericanas, australianas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8072270935197079, "is_candidate": false}, {"start": 1211.134, "end": 1213.175, "text": "Ahora, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1nto dejan de impuestos en Jujuy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8406664352913915, "is_candidate": false}, {"start": 1213.175, "end": 1213.735, "text": "0,9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7714613902801024, "is_candidate": false}, {"start": 1213.735, "end": 1218.055, "text": "O sea, se llevan todo, adem\u00e1s del impacto ambiental que tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8405095080222234, "is_candidate": false}, {"start": 1218.055, "end": 1223.936, "text": "Ahora, si eso no est\u00e1 en manos del pueblo trabajador, o sea, no puede ser que se lleven todos en manos de los especialistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8535895231229044, "is_candidate": false}, {"start": 1223.936, "end": 1232.338, "text": "Ahora, Alejandro, volvemos a salir con Madonna, porque hay much\u00edsima gente ac\u00e1 en el stand de la Feria del Libro con Miriam, con Vilca, pero te preguntaban el c\u00f3mo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.561978852791178, "is_candidate": false}, {"start": 1232.338, "end": 1232.498, "text": "Asumen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.025001616333414, "is_candidate": false}, {"start": 1233.259, "end": 1236.423, "text": " \u00bfConvoc\u00e1s a un acuerdo de otras fuerzas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6113079687411936, "is_candidate": false}, {"start": 1236.423, "end": 1237.064, "text": "\u00bfHay di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8263497216363271, "is_candidate": false}, {"start": 1237.064, "end": 1248.762, "text": "Yo digo, bueno, ayer decid\u00ed mi voto por el di\u00e1logo, no quiero esta cosa violenta, beligerante, hoy seco diciendo que van a volar por los aires y Cristina termina como Lula, no quiero m\u00e1s de eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5319476660066941, "is_candidate": false}, {"start": 1249.182, "end": 1271.504, "text": " No, para nosotros es importante convocar a todos los sectores trabajadores a tomar estas medidas, pero tambi\u00e9n a convocar una gran asamblea constituyente libre y soberana donde podamos discutir todo, desde cu\u00e1nto gana cada funcionario, cada pol\u00edtico, tiene que ganar lo mismo que un trabajador, establecer que todo trabajador cubra el costo de la canasta familiar... No te van a acompa\u00f1ar en ese proyecto, es dif\u00edcil decirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8451935935652553, "is_candidate": false}, {"start": 1271.664, "end": 1276.426, "text": " Por eso hay que pelearla, pero si quer\u00e9s espejito de color hay un mont\u00f3n que te van a prometer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28882533572659297, "is_candidate": true}, {"start": 1276.426, "end": 1278.006, "text": "No te vamos a mentir, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9043133537445142, "is_candidate": false}, {"start": 1278.006, "end": 1298.713, "text": "Si vos quer\u00e9s que los puertos sean privados y salga todos los alimentos para afuera, no, nosotros queremos discutir que toda esa comida quede ac\u00e1 para que todo ni\u00f1o tenga un plato de comida, que los bancos creen una banca \u00fanica estatal, para que basta de los especuladores, los bancos privados que son los primeros que especulan con el d\u00f3lar, la inflaci\u00f3n y los ahorros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8278886710240179, "is_candidate": false}, {"start": 1299.053, "end": 1302.535, "text": " Pero si convocan el resto de las fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7078746853326896, "is_candidate": false}, {"start": 1302.535, "end": 1308.098, "text": "El problema del di\u00e1logo es otro gran sentido com\u00fan instalado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2354790817392518, "is_candidate": true}, {"start": 1308.098, "end": 1308.819, "text": "\u00bfVuelvo a las 7?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7148267872817469, "is_candidate": false}, {"start": 1308.819, "end": 1309.739, "text": "\u00bfQui\u00e9n me dice el di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5424035441086936, "is_candidate": false}, {"start": 1309.739, "end": 1310.32, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9877326343142776, "is_candidate": false}, {"start": 1314.702, "end": 1319.644, "text": " O sea que yo me siento con Patricia Bullrich y le digo, Patricia, no le tires a los pibes balas por la espalda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2617855785339457, "is_candidate": true}, {"start": 1319.644, "end": 1324.447, "text": "Y ella me dice, ten\u00e9s raz\u00f3n, Miriam, la pr\u00f3xima vez antes de tirar voy a dar aviso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2520679742191523, "is_candidate": true}, {"start": 1324.447, "end": 1329.209, "text": "No, en serio, te digo, porque el di\u00e1logo, pacto de la Moncloa, son esas cosas que se han ido escalando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.18899973027931405, "is_candidate": true}, {"start": 1329.209, "end": 1331.05, "text": "Pacto de la Moncloa, salida a lo israel\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5974810756797169, "is_candidate": false}, {"start": 1331.05, "end": 1334.051, "text": "Pero \u00bfsab\u00e9s el di\u00e1logo que hay en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3150899050993421, "is_candidate": true}, {"start": 1334.051, "end": 1334.952, "text": "Es enorme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5641697982225111, "is_candidate": false}, {"start": 1334.952, "end": 1336.833, "text": "Mira, te voy a poner, pongo algunos ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3727412427866539, "is_candidate": true}, {"start": 1336.833, "end": 1338.754, "text": "Pacto con el FMI, lo votaron las dos fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3339636660732179, "is_candidate": true}, {"start": 1339.694, "end": 1341.896, "text": " no todos, pero la mayor\u00eda de las dos fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42634890178835616, "is_candidate": true}, {"start": 1341.896, "end": 1347.342, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez, el primero de marzo, cuando se abrieron las sesiones, dijo que el sector que m\u00e1s gan\u00f3 fueron las automotrices.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21981934578007367, "is_candidate": true}, {"start": 1347.342, "end": 1349.244, "text": "\u00bfQu\u00e9 hicieron con el sector que m\u00e1s gan\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34128205807330225, "is_candidate": true}, {"start": 1349.244, "end": 1352.287, "text": "Le dieron retenciones cero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27862410826387085, "is_candidate": true}, {"start": 1352.287, "end": 1352.447, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7362759540829654, "is_candidate": false}, {"start": 1352.447, "end": 1353.928, "text": "Hasta el 2031 no pagan un peso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29230795025867706, "is_candidate": true}, {"start": 1353.928, "end": 1355.57, "text": "\u00bfVos sos peque\u00f1o comerciante?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3053786955403356, "is_candidate": true}, {"start": 1355.57, "end": 1360.075, "text": "Ten\u00e9s que pagar IVA, ingresos brutos, te corre la FIP, monotributista profesional,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25139403705583774, "is_candidate": true}, {"start": 1360.755, "end": 1363.916, "text": " pases un d\u00eda porque ten\u00e9s la alarma de la AFIP haci\u00e9ndote as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22856922697188542, "is_candidate": true}, {"start": 1363.916, "end": 1372.18, "text": "Los monotributistas, monotributriste, como dicen viejos iglesias que nunca me sale esa palabra, espectacular que invent\u00f3, porque te corren todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23937611215818255, "is_candidate": true}, {"start": 1372.18, "end": 1383.524, "text": "Y a las automotrices pagan retenciones cero, no es una verg\u00fcenza, lo votaron todos, los de Patricia Bullring, todas las alas del frente de todos, todos, todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23876612295562905, "is_candidate": true}, {"start": 1383.644, "end": 1391.032, "text": " todo, lo que vienen ac\u00e1 y que acaban... Es un lugar como... No, di\u00e1logo tienen un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.260745873791037, "is_candidate": true}, {"start": 1391.032, "end": 1396.137, "text": "El problema que siempre es para que los impuestos, las crisis, lo pague el pueblo y ellos le dan a los de arriba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28267237463322936, "is_candidate": true}, {"start": 1396.137, "end": 1397.758, "text": "Con el d\u00f3lar soja, \u00bfqui\u00e9n viste que se quej\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49365451540197836, "is_candidate": true}, {"start": 1398.869, "end": 1400.97, "text": " Ah, ah\u00ed ten\u00e9s di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5059349265074338, "is_candidate": false}, {"start": 1400.97, "end": 1402.831, "text": "Entonces, ojo con el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4461618662289144, "is_candidate": true}, {"start": 1402.831, "end": 1403.431, "text": "\u00bfQu\u00e9 reemplazo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.631441186690854, "is_candidate": false}, {"start": 1403.431, "end": 1404.351, "text": "\u00bfDi\u00e1logo por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6558894290769892, "is_candidate": false}, {"start": 1404.351, "end": 1405.292, "text": "\u00bfConsenso, digamos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6678958499044714, "is_candidate": false}, {"start": 1405.292, "end": 1406.612, "text": "No, por fuerza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.682344717032229, "is_candidate": false}, {"start": 1406.612, "end": 1410.394, "text": "Fuerza social para imponer, claro, lo que quieren las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41200953483867464, "is_candidate": true}, {"start": 1410.394, "end": 1413.735, "text": "Basta de que una peque\u00f1a minor\u00eda decida por las grandes mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31205901441126516, "is_candidate": true}, {"start": 1413.735, "end": 1416.857, "text": "Por eso Ale te dice, \u00bfpor qu\u00e9 no una asamblea constituyente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3493207263945818, "is_candidate": true}, {"start": 1416.857, "end": 1419.118, "text": "Libre, soberana, que discuta todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2786152051649059, "is_candidate": true}, {"start": 1419.118, "end": 1421.679, "text": "Desde los derechos de las mujeres, los derechos de las disidencias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.324914435458311, "is_candidate": true}, {"start": 1421.679, "end": 1424.14, "text": "\u00c9l puede judiciar, que es terrible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8537631971960996, "is_candidate": false}, {"start": 1424.14, "end": 1424.86, "text": "Te doy otro ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9341377353061139, "is_candidate": false}, {"start": 1424.86, "end": 1427.001, "text": "Una guerra en la mitad, innecesaria esta guerra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5598744403316243, "is_candidate": false}, {"start": 1427.501, "end": 1434.785, "text": " entre el PJ y la corte innecesaria en un momento de tanta zozobra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5794762784827237, "is_candidate": false}, {"start": 1434.785, "end": 1439.607, "text": "Un ejemplo que es tan bochornoso que por ah\u00ed con Miriam siempre nos agarramos la cabeza en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9074461633115642, "is_candidate": false}, {"start": 1439.607, "end": 1443.95, "text": "Se juntan todos para discutir proyectos en beneficio de los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8669372076686586, "is_candidate": false}, {"start": 1443.95, "end": 1448.172, "text": "La otra vez con Miriam presentamos un proyecto para declarar la ley de emergencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8810851989115323, "is_candidate": false}, {"start": 1449.613, "end": 1451.274, "text": " por la emergencia del dengue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8958767955938364, "is_candidate": false}, {"start": 1451.274, "end": 1455.356, "text": "En el NOA, en el NEA, se est\u00e1n muriendo much\u00edsimas personas, ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.804269372432854, "is_candidate": false}, {"start": 1455.356, "end": 1464.461, "text": "Ahora, vos pens\u00e1s que lo propusimos para que se vote, vos pens\u00e1s que alguien vot\u00f3 a favor, peronista, radical, \u00e9l, pero todos votaron en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8272600524959228, "is_candidate": false}, {"start": 1464.461, "end": 1467.523, "text": "Entonces, la verdad que nos causa tambi\u00e9n bronca... No lo quisieron ni tratar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8512136816878287, "is_candidate": false}, {"start": 1467.523, "end": 1475.208, "text": "No lo quisieron ni tratar, incluso diputados que son del norte, y hay chicos que se est\u00e1n muriendo y el dengue est\u00e1 llegando a Capital, a Buenos Aires, entonces, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459215408745057, "is_candidate": false}, {"start": 1477.629, "end": 1489.983, "text": " La atracci\u00f3n que tiene esta gente parece que no vive en la Argentina, pero a la hora de discutir cosas que son en beneficio de los grandes empresarios, ah\u00ed s\u00ed hacen comisiones, se re\u00fanen a la noche, a la ma\u00f1ana, a la tarde, pero cuestiones como esta para salvar vidas, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207065664481807, "is_candidate": false}, {"start": 1489.983, "end": 1490.623, "text": "No puede ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8933021166703898, "is_candidate": false}, {"start": 1490.623, "end": 1493.146, "text": "Vilca Bregman, Madarna.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7292196883065342, "is_candidate": false}, {"start": 1493.246, "end": 1494.806, "text": " Ah, bueno, \u00bfestoy en la lista o no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.616083049232766, "is_candidate": false}, {"start": 1494.806, "end": 1496.567, "text": "Ah, no, no, cualquier cosa me avisa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8961224375004878, "is_candidate": false}, {"start": 1496.567, "end": 1497.967, "text": "Bueno, ac\u00e1 la gente se est\u00e1 agolpando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.729281426825924, "is_candidate": false}, {"start": 1497.967, "end": 1502.168, "text": "La se\u00f1ora, le dije, me dice, no me preguntes la edad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6401782944991388, "is_candidate": false}, {"start": 1502.168, "end": 1504.669, "text": "No le vamos a preguntar la edad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6042702447376489, "is_candidate": false}, {"start": 1504.669, "end": 1506.409, "text": "Ni se te ocurra decirme la edad ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.754118628162366, "is_candidate": false}, {"start": 1506.409, "end": 1507.67, "text": "Nombre y localidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7499326738588228, "is_candidate": false}, {"start": 1507.67, "end": 1517.092, "text": "Bueno, soy Dolores, vivo ac\u00e1 en Capital, y por mi edad, te dar\u00e1s cuenta que he estado en muchas luchas, los voto porque son garant\u00eda de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5300268148994676, "is_candidate": false}, {"start": 1517.092, "end": 1520.053, "text": "No voto en Jujuy, pero \u00e9l est\u00e1 ahora ac\u00e1 con otra...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5645106549675689, "is_candidate": false}, {"start": 1520.493, "end": 1530.817, "text": " los votos y aparte es garant\u00eda de dignidad, garant\u00eda de desnudar a todos los que est\u00e1n hablando, que hablan espejito de colores, que ya suficientes espejitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5038931236634614, "is_candidate": false}, {"start": 1530.817, "end": 1536.4, "text": "Aparte le preguntan a ellos lo que les tendr\u00edan que preguntar a los otros, quienes gobernaron hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5953359035145526, "is_candidate": false}, {"start": 1537.0, "end": 1539.221, "text": " \u00bfQui\u00e9nes han gobernado en este pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5165668467217261, "is_candidate": false}, {"start": 1539.221, "end": 1540.521, "text": "La izquierda no vot\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6312067424808872, "is_candidate": false}, {"start": 1540.521, "end": 1544.863, "text": "Podr\u00edamos darle la oportunidad a ver qu\u00e9 hacemos, \u00bfvieron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5808126270635772, "is_candidate": false}, {"start": 1544.863, "end": 1548.184, "text": "Porque la verdad le preguntan a ellos lo que los otros ya hicieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6203888390457628, "is_candidate": false}, {"start": 1548.184, "end": 1549.024, "text": "La aplaude Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7743986547809086, "is_candidate": false}, {"start": 1549.024, "end": 1553.205, "text": "No, porque a m\u00ed me la aplaude, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6127987668435537, "is_candidate": false}, {"start": 1553.205, "end": 1559.007, "text": "A m\u00ed me parece muy importante lo que dijo, que fue lo mismo que dijo tu mam\u00e1 antes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3104997029002353, "is_candidate": true}, {"start": 1559.007, "end": 1561.528, "text": "Hay gente que por ah\u00ed no coincide con todo lo que pensamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28083118701375953, "is_candidate": true}, {"start": 1562.188, "end": 1575.697, "text": " pero tener principios, tener valores, tener principios, tener valores en la Argentina se ha transformado como algo... Bueno, mira, tienen principios, no cambian, no son panqueques, no es que asumen, te dijeron algo en campa\u00f1a y votan otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.1574246033400879, "is_candidate": true}, {"start": 1575.697, "end": 1581.341, "text": "Y hay mucha gente que valora eso tambi\u00e9n, que valora eso, y para m\u00ed es un orgullo que digan bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23219184809527516, "is_candidate": true}, {"start": 1581.341, "end": 1585.164, "text": "Yo hab\u00eda un grupo de chicas ah\u00ed, est\u00e1n como fascinadas que los ve\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6328742631891269, "is_candidate": false}, {"start": 1585.164, "end": 1589.847, "text": "Ac\u00e1, Diego... \u00bfCu\u00e1l es la aspiraci\u00f3n de la izquierda para estas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9908765287214206, "is_candidate": false}, {"start": 1589.847, "end": 1590.708, "text": "\u00bfSer tercera fuerza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.929201811637935, "is_candidate": false}, {"start": 1591.508, "end": 1593.129, "text": " \u00bfCuarta fuerza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0427182635963783, "is_candidate": false}, {"start": 1593.129, "end": 1595.169, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 sue\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7976276692160944, "is_candidate": false}, {"start": 1595.169, "end": 1596.51, "text": "Primera fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.823579240219512, "is_candidate": false}, {"start": 1596.51, "end": 1604.052, "text": "Seguir avanzando, tenemos el gran desaf\u00edo, no solamente sacar un gran caudal de votos, que eso es importante, sino tambi\u00e9n, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8192611733494574, "is_candidate": false}, {"start": 1604.052, "end": 1605.273, "text": "Es organizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8680605688345426, "is_candidate": false}, {"start": 1605.273, "end": 1608.814, "text": "Organizar toda esa fuerza social para que no se lo lleven ni los Millet,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8360187181192865, "is_candidate": false}, {"start": 1610.195, "end": 1613.637, "text": " ni se quede en la casa, ni sea el voto bronca, sino que se organice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7960118150271861, "is_candidate": false}, {"start": 1613.637, "end": 1617.88, "text": "Se organice porque sabemos bien que los que van a venir despu\u00e9s van a querer ajustarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7646528458562603, "is_candidate": false}, {"start": 1617.88, "end": 1624.844, "text": "Entonces tenemos que preparar esa fuerza social para derrotar el ajuste, para pelear por nuestros derechos, para defender el trabajo, la salud, la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7889867475716564, "is_candidate": false}, {"start": 1624.844, "end": 1626.405, "text": "Para eso est\u00e1 la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8160857796104758, "is_candidate": false}, {"start": 1626.405, "end": 1630.408, "text": "No solamente para sacar votos, diputados, sino para organizar la pelea del ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.781924315970015, "is_candidate": false}, {"start": 1630.925, "end": 1637.707, "text": " No, y te agrego una cosita a lo que dice Ale, adem\u00e1s de la organizaci\u00f3n y la preparaci\u00f3n, porque todos coincidimos que preparan un nuevo zarpazo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2264468051477032, "is_candidate": true}, {"start": 1637.707, "end": 1645.729, "text": "El a\u00f1o que viene empiezan los vencimientos grandes con el fondo y con los acreedores privados, entonces hay que ser sinceros de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.19640211306112598, "is_candidate": true}, {"start": 1645.729, "end": 1647.85, "text": "Para m\u00ed votar a la izquierda tambi\u00e9n es un mensaje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2824213942871868, "is_candidate": true}, {"start": 1648.67, "end": 1663.551, "text": " Es un mensaje pol\u00edtico, el pueblo de Jujuy que lo vot\u00f3 masivamente, Alejandro, dio un mensaje, no quiero m\u00e1s de lo mismo, quiero que no se siga cargando el ajuste sobre los jubilados y la jubilada, no quiero que a los grandes ingenios de Jujuy le cobren el 0,7, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.15656500823694153, "is_candidate": true}, {"start": 1664.813, "end": 1668.254, "text": " No, hay un ingenio que no paga, por 10 a\u00f1os no paga impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.774188053135441, "is_candidate": false}, {"start": 1668.254, "end": 1668.975, "text": "No paga impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5222362072735774, "is_candidate": false}, {"start": 1668.975, "end": 1670.295, "text": "Y bueno, como Lesma, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176373370055593, "is_candidate": false}, {"start": 1670.295, "end": 1671.235, "text": "Lo conoce, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.793171050155296, "is_candidate": false}, {"start": 1671.235, "end": 1674.137, "text": "Y los peque\u00f1os comerciantes, jujuy, 2% de ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3414520591118859, "is_candidate": true}, {"start": 1674.137, "end": 1675.417, "text": "Los grandes, nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4213172051129781, "is_candidate": true}, {"start": 1675.417, "end": 1680.779, "text": "Bueno, el que vota a la izquierda est\u00e1 dando mensaje pol\u00edtico tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21867242938369347, "is_candidate": true}, {"start": 1680.779, "end": 1682.76, "text": "Est\u00e1 dando un mensaje pol\u00edtico contundente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3950149220208168, "is_candidate": true}, {"start": 1682.76, "end": 1683.54, "text": "Vamos por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40344956962772494, "is_candidate": true}, {"start": 1683.54, "end": 1685.381, "text": "Es organizaci\u00f3n y es decir,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29201248264370605, "is_candidate": true}, {"start": 1686.221, "end": 1699.866, "text": " Basta, queremos que la salida sea por izquierda, no queremos m\u00e1s este ciclo donde vienen todos y ahora como ya no pueden ganar con ideas, porque tambi\u00e9n hay un desgaste enorme, por eso tienen tanto descr\u00e9dito y por eso surgen los Miley, te dicen no, pero yo soy menos malo que el otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21484020450822194, "is_candidate": true}, {"start": 1699.866, "end": 1705.248, "text": "\u00bfVos te parece que a vos una juventud que no tiene derechos, que no cobra guinaldo, que le cuesta estudiar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23173488775848772, "is_candidate": true}, {"start": 1705.808, "end": 1712.272, "text": " que su vida se la han transformado en un caos, que le pod\u00e9s decir esto como alternativa a votar al menos malo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23123152116575363, "is_candidate": true}, {"start": 1712.272, "end": 1716.294, "text": "Pero Miriam, a ver, yo te pregunto, vos dec\u00eds, es un mensaje pol\u00edtico, \u00bfno?, el voto a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6236300089452738, "is_candidate": false}, {"start": 1716.294, "end": 1720.716, "text": "Impresionante la cantidad de gente que se junt\u00f3 a la estampa para ver a Vilca y a Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6746459612099172, "is_candidate": false}, {"start": 1720.716, "end": 1722.057, "text": "S\u00ed, est\u00e1n haciendo fila.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7262673059825913, "is_candidate": false}, {"start": 1722.057, "end": 1724.459, "text": "Ahora, vos dec\u00eds un mensaje pol\u00edtico, es decir, basta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.689211393656517, "is_candidate": false}, {"start": 1725.839, "end": 1727.56, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos sac\u00f3 Morales?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5910868115156914, "is_candidate": false}, {"start": 1727.56, "end": 1729.041, "text": "\u00bfCu\u00e1l es ese mensaje entonces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7678152649339093, "is_candidate": false}, {"start": 1729.041, "end": 1730.262, "text": "Bueno, ah\u00ed vas a otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33672187592656444, "is_candidate": true}, {"start": 1730.262, "end": 1731.542, "text": "No, no es solo un mensaje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31190684693766446, "is_candidate": true}, {"start": 1731.542, "end": 1735.004, "text": "Est\u00e1 la parte de la lucha, la organizaci\u00f3n y la tranquilidad que le damos tambi\u00e9n a las bancas que obtuvimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3614795889111946, "is_candidate": true}, {"start": 1735.004, "end": 1739.026, "text": "Hay muchos jugue\u00f1os que dijeron basta y muchos jugue\u00f1os que dijeron seguir as\u00ed Gerardo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6156390396078184, "is_candidate": false}, {"start": 1739.026, "end": 1741.227, "text": "Gerardo Morales, digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6833347585094418, "is_candidate": false}, {"start": 1741.227, "end": 1743.048, "text": "Las elecciones provinciales no ser\u00edan un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4282561520817212, "is_candidate": true}, {"start": 1743.048, "end": 1747.871, "text": "Pero vos tambi\u00e9n ten\u00e9s que ver que mucha de esa gente en su momento hab\u00eda apostado al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8717253679599166, "is_candidate": false}, {"start": 1748.391, "end": 1765.596, "text": " Es m\u00e1s, en las anteriores elecciones hab\u00eda hecho una muy buena elecci\u00f3n al frente de todos, nosotros salimos tambi\u00e9n terceros, pero mucha de esa gente decepcionada ante un gobierno que ajusta, un PJ dividido, c\u00f3mplice tambi\u00e9n de Gerardo Morales, dijo, loco, si est\u00e1 todo mal, el gobierno viene ajustando, es el menos peor, pero es imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8040404321490137, "is_candidate": false}, {"start": 1765.596, "end": 1768.677, "text": "O sea que lo votaron a Morales por menos peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7721559029099105, "is_candidate": false}, {"start": 1768.677, "end": 1771.058, "text": "Y adem\u00e1s por un mont\u00f3n de fraudulentos de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8698351760035633, "is_candidate": false}, {"start": 1772.478, "end": 1781.561, "text": " Mir\u00e1, yo te digo, mir\u00e1, desde que un burro se cae en el cerro y hasta que se corta la luz en el centro de c\u00f3mputos, hasta que te roban las boletas en las mesas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8037488669617107, "is_candidate": false}, {"start": 1781.561, "end": 1786.363, "text": "Pero como para mover el amper\u00edmetro del porcentaje de votos... Mir\u00e1, tres, cuatro puntos nos robaron a nosotros en esta... S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2999585441705084, "is_candidate": true}, {"start": 1786.363, "end": 1791.045, "text": "Y adem\u00e1s, digamos, con todo un aparato donde vos te ten\u00e9s que bancar, la izquierda no sali\u00f3 en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8244400219336749, "is_candidate": false}, {"start": 1791.045, "end": 1791.985, "text": "Estamos proscriptos durante...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8605543800835697, "is_candidate": false}, {"start": 1792.545, "end": 1802.791, "text": " 3 semanas antes del comicio, no sal\u00edamos, no pod\u00edamos salir, ning\u00fan canal... Y ellos ten\u00edan pauta, no solamente de canales nacionales, provinciales, o sea, es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.828842495947721, "is_candidate": false}, {"start": 1802.791, "end": 1809.694, "text": "\u00bfY hacen campa\u00f1a con todo el aparato del Estado o usted cree que sacan un peso de su bolsillo alguno de ellos para hacer campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2798214057702034, "is_candidate": true}, {"start": 1809.694, "end": 1813.116, "text": "Nosotros tenemos que pagar absolutamente todo, de las boletas hasta...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2402621050949273, "is_candidate": true}, {"start": 1813.796, "end": 1817.979, "text": " Todo, absolutamente todo, el aparato define las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25398320585458767, "is_candidate": true}, {"start": 1817.979, "end": 1824.003, "text": "El otro d\u00eda he escuchado a algunos analistas que dec\u00edan despu\u00e9s de las elecciones de fin de semana ganan los oficialismos y tambi\u00e9n si no ganan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.256726271320303, "is_candidate": true}, {"start": 1824.003, "end": 1830.228, "text": "Morales, tenemos filmados repartiendo camiones con comida, \u00bfa vos te parece que se puede jugar as\u00ed con el hambre de la gente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21541801957080076, "is_candidate": true}, {"start": 1830.908, "end": 1839.097, "text": " Tenemos los videos, tenemos las actas de las personas que nos fueron a votar y nos avisaban, los quise votar a Vilca pero ya hab\u00edan votado por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.1810067769207172, "is_candidate": true}, {"start": 1839.097, "end": 1840.258, "text": "O sea, fue un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6726720719030554, "is_candidate": false}, {"start": 1840.258, "end": 1841.099, "text": "Un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8524792933025028, "is_candidate": false}, {"start": 1841.099, "end": 1846.464, "text": "O sea, ahora viste con esto la corte que se habla de Tucum\u00e1n, San Juan... Suspendieron las elecciones en Tucum\u00e1n y en San Juan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8785010965360517, "is_candidate": false}, {"start": 1846.464, "end": 1847.625, "text": "Bueno, pero no dice nada de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8666956415878032, "is_candidate": false}, {"start": 1847.625, "end": 1852.67, "text": "Lo que dec\u00eda hace rato Miriam, hay intendentes que van a estar 20 a\u00f1os con ya 5 gestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7665789522180021, "is_candidate": false}, {"start": 1854.332, "end": 1870.8, "text": " tres o otro, o sea, hay una ley tambi\u00e9n tramposa de colectoras, entonces, no es que, digamos, el fallo solamente apunta a dos sectores, no, sino que hay un r\u00e9gimen en todo el interior que es antidemocr\u00e1tico, es para que se perpet\u00faen los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8200489538128322, "is_candidate": false}, {"start": 1870.8, "end": 1872.041, "text": "\u00bfCoincide con Macri, entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.112346476751502, "is_candidate": false}, {"start": 1872.978, "end": 1874.419, "text": " S\u00ed, pero ellos son parte de la misma de siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9508210426214985, "is_candidate": false}, {"start": 1874.419, "end": 1875.44, "text": "Macri dice que es de d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6892246415794964, "is_candidate": false}, {"start": 1875.44, "end": 1877.021, "text": "Pero Macri es parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8139444402338966, "is_candidate": false}, {"start": 1877.021, "end": 1878.062, "text": "Pero no dice nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6536299366924303, "is_candidate": false}, {"start": 1878.062, "end": 1879.243, "text": "Macri es parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.498719101551091, "is_candidate": true}, {"start": 1879.243, "end": 1887.789, "text": "No, bueno, pero an\u00e1lisis que hace Mauricio Macri, despu\u00e9s de las elecciones, la de Jujuy particularmente, dijo, bueno, son todos feudos, ya los vamos a liberar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9821383779294991, "is_candidate": false}, {"start": 1887.789, "end": 1889.51, "text": "\u00c9l es parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4901936863941788, "is_candidate": true}, {"start": 1889.51, "end": 1893.193, "text": "Yo no me voy a retractar de que en Tucum\u00e1n es un desastre el sistema electoral.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30229749454502275, "is_candidate": true}, {"start": 1893.193, "end": 1896.155, "text": "No, Macri se tuvo que retractar por haberlo metido a Morales entre los feudos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7034818886418392, "is_candidate": false}, {"start": 1896.155, "end": 1899.278, "text": "Bueno, pero porque \u00e9l es parte de eso, pero en Tucum\u00e1n el que va a buscar nuestra boleta,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.255044067421636, "is_candidate": true}, {"start": 1900.842, "end": 1905.626, "text": " Tiene 140 boletas m\u00e1s en la mesa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39498638222856075, "is_candidate": true}, {"start": 1905.626, "end": 1907.227, "text": "Hay un candidato cada 100.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4405340158955455, "is_candidate": true}, {"start": 1907.227, "end": 1907.567, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7752006105409864, "is_candidate": false}, {"start": 1907.567, "end": 1909.128, "text": "Porque utilizan acoples, lema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29620566659634195, "is_candidate": true}, {"start": 1909.128, "end": 1914.693, "text": "Entonces vos vot\u00e1s al subcomandante Marco y te sale Mansur, porque despu\u00e9s se suma todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22199654102576682, "is_candidate": true}, {"start": 1914.693, "end": 1915.753, "text": "\u00a1Claro!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.651251951968354, "is_candidate": false}, {"start": 1915.753, "end": 1918.155, "text": "Son trampas, son sintemas tramposos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38160159982563846, "is_candidate": true}, {"start": 1919.256, "end": 1922.177, "text": " Digamos todo, no es el fallo de la corte, a m\u00ed me parece un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26531845612745764, "is_candidate": true}, {"start": 1922.177, "end": 1928.781, "text": "El fallo de la corte me parece un esc\u00e1ndalo, a d\u00eda de las elecciones, para agarrar un elemento y no todo, competencia originaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23870821359706096, "is_candidate": true}, {"start": 1928.781, "end": 1936.184, "text": "O sea, la corte est\u00e1 yendo por un camino de cada vez inmiscuirse m\u00e1s en cuestiones pol\u00edticas, se autopercibe en presidente del Consejo Supremo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24381903428377616, "is_candidate": true}, {"start": 1936.184, "end": 1938.085, "text": "Yo no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s le falta a ese se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4555744469782632, "is_candidate": true}, {"start": 1938.085, "end": 1938.705, "text": "Es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8328762853908729, "is_candidate": false}, {"start": 1940.146, "end": 1947.374, "text": " Pero ojo, eso no convalida que los sistemas de San Juan y de Tucum\u00e1n son democr\u00e1ticos y hay una violaci\u00f3n a los derechos democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23993085821547022, "is_candidate": true}, {"start": 1947.374, "end": 1949.016, "text": "Hablemos de todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43803380688882465, "is_candidate": true}, {"start": 1949.016, "end": 1951.179, "text": "Hablemos de c\u00f3mo funcionan esos sistemas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5876412815709657, "is_candidate": false}, {"start": 1951.179, "end": 1954.683, "text": "Una pregunta un poco tramposa, ya que habl\u00e1s de trampa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8620865702817285, "is_candidate": false}, {"start": 1954.683, "end": 1956.245, "text": "Tenemos una m\u00e1scara 1 de mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.603160804513391, "is_candidate": false}, {"start": 1957.466, "end": 1958.646, "text": " S\u00ed, s\u00ed, ya veo, ya veo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9906870250563595, "is_candidate": false}, {"start": 1958.646, "end": 1960.587, "text": "Soy la chica de los lugares comunes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7902935899677574, "is_candidate": false}, {"start": 1960.587, "end": 1962.348, "text": "Quiero una canci\u00f3n, la chica de los lugares comunes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7957527704879304, "is_candidate": false}, {"start": 1962.348, "end": 1966.47, "text": "Bueno, m\u00e1s o menos, dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.499990128837969, "is_candidate": true}, {"start": 1966.47, "end": 1982.216, "text": "Pero bueno, rapidito, digamos, porque uno tiende a pensar que el Frente de Izquierda puede pescar votos entre los votantes decepcionados del Frente de Todos, sobre todo desde el kirchnerismo, y el kirchnerismo puntualmente, Cristina Kirchner ocup\u00f3, y hoy sigue ocupando, un lugar de centralidad pol\u00edtica muy grande en los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8209081593678366, "is_candidate": false}, {"start": 1982.216, "end": 1984.117, "text": "Bueno, despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de kirchnerismo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8368682649948769, "is_candidate": false}, {"start": 1985.413, "end": 1993.441, "text": " Con la experiencia de Mauricio Macri en el medio, hoy tenemos una inflaci\u00f3n de 3 d\u00edgitos, en el gobierno de Cristina Kirchner ya era de 2 d\u00edgitos la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8615383988090645, "is_candidate": false}, {"start": 1993.441, "end": 1994.622, "text": "\u00bfCu\u00e1l es para vos el balance?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.891421840987758, "is_candidate": false}, {"start": 1994.622, "end": 1997.085, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa Cristina Kirchner para vos para la pol\u00edtica argentina?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8342923177887049, "is_candidate": false}, {"start": 1997.085, "end": 1997.165, "text": "\u00bfHoy?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.983479189351465, "is_candidate": false}, {"start": 1997.165, "end": 2000.028, "text": "La que apoya masa para el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43526741428041804, "is_candidate": true}, {"start": 2000.749, "end": 2001.869, "text": " No tiene m\u00e1s secreto que eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3826858791523051, "is_candidate": true}, {"start": 2001.869, "end": 2005.73, "text": "Massa no podr\u00eda estar haciendo el ajuste que est\u00e1 haciendo sin el apoyo de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2587257873494583, "is_candidate": true}, {"start": 2005.73, "end": 2008.571, "text": "Busc\u00e1le la vuelta que quiera, el discurso que quiera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3664975458062292, "is_candidate": true}, {"start": 2008.571, "end": 2017.554, "text": "La realidad es que el ajuste que est\u00e1 haciendo Sergio Massa s\u00f3lo lo puede hacer, no lo pudo hacer ni siquiera llevar a fondo Guzm\u00e1n, porque lo tiroteaban de todos lados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.19128644560376606, "is_candidate": true}, {"start": 2017.554, "end": 2027.136, "text": "Y esto no es justificativo de Guzm\u00e1n, digo un se\u00f1or que quedar\u00e1 en la historia como un gran ajustador al acuerdo con el fondo, el desastre que negoci\u00f3 con el fondo, la sobretasa con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24716927456086235, "is_candidate": true}, {"start": 2027.136, "end": 2028.837, "text": "O sea, desastroso por donde lo mire.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33796934020222336, "is_candidate": true}, {"start": 2029.657, "end": 2034.121, "text": " \u00bfPero por qu\u00e9 Massa est\u00e1 pudiendo llevar adelante y dando concesiones d\u00f3lar-soja-d\u00f3lar, Malbec?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2750062057398681, "is_candidate": true}, {"start": 2034.121, "end": 2038.105, "text": "No le falta ayudar a ning\u00fan sector burgu\u00e9s y empresario m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.253601208549999, "is_candidate": true}, {"start": 2038.105, "end": 2042.989, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo hace sin que nadie lo tirotee, no le digan y le dicen Sergio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2611964763090794, "is_candidate": true}, {"start": 2042.989, "end": 2049.055, "text": "\u00bfC\u00f3mo logra pasar de Massa, de todos los traidores se van con Massa, a Sergio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3148784004271572, "is_candidate": true}, {"start": 2049.055, "end": 2051.738, "text": "Bueno, pero como la necesidad tiene cara de hereje.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6284632508109188, "is_candidate": false}, {"start": 2053.92, "end": 2054.801, "text": " Es otro lugar com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.816665275360016, "is_candidate": false}, {"start": 2054.801, "end": 2055.962, "text": "Pero acepta responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4459816648346753, "is_candidate": true}, {"start": 2055.962, "end": 2058.704, "text": "No, no, eso est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43025104633626277, "is_candidate": true}, {"start": 2058.704, "end": 2065.23, "text": "No, no, porque es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2990642623871764, "is_candidate": true}, {"start": 2065.23, "end": 2066.711, "text": "Pero la necesidad de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30927286550039457, "is_candidate": true}, {"start": 2066.711, "end": 2068.113, "text": "De mantenerte en el poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48735377723570594, "is_candidate": true}, {"start": 2068.113, "end": 2070.975, "text": "Porque para el pueblo no es una necesidad que m\u00e1s a lo ajuste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36021241257522296, "is_candidate": true}, {"start": 2070.975, "end": 2074.358, "text": "No es una necesidad para el pueblo que recorten a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2530293581685127, "is_candidate": true}, {"start": 2074.358, "end": 2074.839, "text": "Otra ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5597862929071734, "is_candidate": false}, {"start": 2075.359, "end": 2086.229, "text": " previa a la pandemia, ley de cambio de la f\u00f3rmula de movilidad para perjudicar a los jubilados, la votaron todos che, no es que la vot\u00f3 un sector, la votaron todos, menos la izquierda, la votaron todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2280225710002125, "is_candidate": true}, {"start": 2086.229, "end": 2091.013, "text": "Entonces cuando ahora escucho dentro de todo que algunos son alternativa, \u00bfalternativa de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3143636240582137, "is_candidate": true}, {"start": 2091.013, "end": 2096.218, "text": "Primero expl\u00edcame por qu\u00e9 te subiste al barco, te dieron funcionarios y le votaste todas las leyes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2567120411375925, "is_candidate": true}, {"start": 2096.918, "end": 2097.379, "text": " Ojo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9440111678165765, "is_candidate": false}, {"start": 2097.379, "end": 2099.702, "text": "Ay, envidio ese \u00edmpetu, Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7403135902666862, "is_candidate": false}, {"start": 2099.702, "end": 2104.368, "text": "Tenemos la \u00faltima, estamos con... Ah, la \u00faltima, vas a tener un problema familiar si tenemos la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6589297964187305, "is_candidate": false}, {"start": 2104.368, "end": 2107.292, "text": "No, no, porque me hab\u00edan llegado pedidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7751304922506056, "is_candidate": false}, {"start": 2107.292, "end": 2111.357, "text": "Bueno, nombre, edad, si quer\u00e9s, y localidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7314658767929328, "is_candidate": false}, {"start": 2111.357, "end": 2112.358, "text": "Soy Juliana, 46, vivo en Almagro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8555535993891996, "is_candidate": false}, {"start": 2115.763, "end": 2119.266, "text": " M\u00e1s que nada, un comentario, no es una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7717931094333017, "is_candidate": false}, {"start": 2119.266, "end": 2125.913, "text": "Siempre vengo votando a la izquierda y ahora tengo como mucho miedo del pr\u00f3ximo balotage.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6725250567637588, "is_candidate": false}, {"start": 2125.913, "end": 2133.941, "text": "Soy madre soltera y digo, \u00bfcu\u00e1l es el futuro si la opci\u00f3n va a ser Patricia Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6919784723753596, "is_candidate": false}, {"start": 2133.941, "end": 2135.682, "text": "Es como, me siento acorralada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.778394483769928, "is_candidate": false}, {"start": 2138.26, "end": 2142.681, "text": " No, para nosotros, bueno, todav\u00eda no sabemos si hay candidatos, qui\u00e9nes van a ser los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7557586614830067, "is_candidate": false}, {"start": 2142.681, "end": 2146.663, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo se desarrollan las elecciones, qui\u00e9nes llegan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8111946804593704, "is_candidate": false}, {"start": 2146.663, "end": 2149.464, "text": "Todav\u00eda, yo le digo, es un debate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8686741035842118, "is_candidate": false}, {"start": 2149.464, "end": 2151.264, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a llegar al ballotage?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788431869410608, "is_candidate": false}, {"start": 2151.264, "end": 2153.545, "text": "S\u00ed va a haber ballotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9063083052926219, "is_candidate": false}, {"start": 2153.545, "end": 2154.785, "text": "\u00bfQui\u00e9nes van a ser los candidatos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8241126664186254, "is_candidate": false}, {"start": 2154.785, "end": 2156.686, "text": "Entre ellos se est\u00e1n matando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8074802630019431, "is_candidate": false}, {"start": 2156.686, "end": 2158.486, "text": "Si ellos van a llegar en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8617939132326389, "is_candidate": false}, {"start": 2158.486, "end": 2161.327, "text": "Bueno, hoy est\u00e1 todav\u00eda el debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8546409410420589, "is_candidate": false}, {"start": 2161.327, "end": 2163.728, "text": "Yo creo que ser\u00eda muy prematuro definirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.839116224767918, "is_candidate": false}, {"start": 2163.728, "end": 2166.469, "text": "Lo que s\u00ed te puedo decir es que la izquierda la va a dar la pelea", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8120953527758175, "is_candidate": false}, {"start": 2166.929, "end": 2173.477, "text": " contra todo eso, porque todos esos tipos, esos personajes, van a venir por nosotros, van a venir por nuestro derecho, nuestras conquistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8282840002919653, "is_candidate": false}, {"start": 2173.477, "end": 2186.331, "text": "Entonces, desde ahora, por eso, votar a la izquierda significa votar para organizarnos, votar para organizar y prepararnos a la juventud, a los trabajadores, unir a los que son ocupados, desocupados,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7704516798932922, "is_candidate": false}, {"start": 2187.312, "end": 2194.275, "text": " Yo creo que es una medida de defensa propia votar a la izquierda, pero tambi\u00e9n para pelear por una salida de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8568446542592284, "is_candidate": false}, {"start": 2194.275, "end": 2197.176, "text": "Yo creo que ya tenemos que plantearnos ese desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8106928724140404, "is_candidate": false}, {"start": 2197.176, "end": 2202.638, "text": "Por eso el desaf\u00edo de la izquierda de las buenas elecciones, pero tambi\u00e9n el debate que hay por las ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7947412250607953, "is_candidate": false}, {"start": 2202.638, "end": 2203.239, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la salida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8256533371527959, "is_candidate": false}, {"start": 2204.379, "end": 2208.641, "text": " Much\u00edsimas gracias a los dos, este aplauso grande por haber pasado en el stand.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5655894457288345, "is_candidate": false}, {"start": 2208.641, "end": 2213.602, "text": "Impresionante la cantidad de gente, competiste a Moreno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5253517366615785, "is_candidate": false}, {"start": 2213.602, "end": 2217.884, "text": "Moreno no est\u00e1 por una alternativa propia de los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31451803319152716, "is_candidate": true}, {"start": 2217.884, "end": 2220.245, "text": "Lo que pasa es que muchos de los que est\u00e1n ac\u00e1 afuera laburan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.440055025112555, "is_candidate": true}, {"start": 2221.025, "end": 2227.916, "text": " tienen un empleo, seguro no llegan a fin de mes, son monotributistas y les pasa lo que dijimos, que ven como los empresarios les sacan impuestos y ellos tienen que pagar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2535051426554171, "is_candidate": true}, {"start": 2227.916, "end": 2232.343, "text": "As\u00ed que nosotros y nosotras siempre del mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2519370684600921, "is_candidate": true}, {"start": 2232.343, "end": 2234.326, "text": "Much\u00edsimas gracias a los dos y felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7161367974024673, "is_candidate": false}, {"start": 2234.326, "end": 2235.027, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8192600789717295, "is_candidate": false}], "Index": 1767, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "OztAXTgm2X0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OztAXTgm2X0", "title": "Myriam Bregman y Alejandro Vilca en @RadioConVos89.9", "duration": 2236.0, "view_count": 2450.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}