{"segments": [{"start": 1.588, "end": 6.354, "text": " Dejemos de pelearnos entre nosotros, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, porque nosotros somos los mismos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8638649484317755, "is_candidate": false}, {"start": 6.354, "end": 9.057, "text": "Somos hijos de Per\u00f3n y de Evita.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9490199128106185, "is_candidate": false}, {"start": 9.057, "end": 11.56, "text": "Sabemos que intereses defendemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7756092067126624, "is_candidate": false}, {"start": 11.56, "end": 13.562, "text": "Sabemos de qu\u00e9 lado pararnos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8594205394079002, "is_candidate": false}, {"start": 13.562, "end": 15.664, "text": "Agust\u00edn, \u00bfcu\u00e1ndo har\u00e1s tu candidatura?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7623883780124258, "is_candidate": false}, {"start": 15.664, "end": 16.005, "text": "El lunes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9971909260938173, "is_candidate": false}, {"start": 16.789, "end": 18.01, "text": " \u00bfEn un acto?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7857374963918256, "is_candidate": false}, {"start": 18.01, "end": 21.452, "text": "No, no, voy a hacer una cosa muy breve por streaming.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.005616650780994, "is_candidate": false}, {"start": 21.452, "end": 26.535, "text": "Mi posici\u00f3n en Las PASO no es dialogar con los otros candidatos, es dialogar con la gente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9881238361459312, "is_candidate": false}, {"start": 26.535, "end": 29.657, "text": "Es tratar de transmitirle a los argentinos que puedo ser un buen presidente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9708718033315298, "is_candidate": false}, {"start": 29.657, "end": 33.419, "text": "Para m\u00ed, la opini\u00f3n de cada argentino y argentina cuenta.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9110341846404045, "is_candidate": false}, {"start": 33.419, "end": 34.86, "text": "Y cuenta mucho.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9899034965148661, "is_candidate": false}, {"start": 34.86, "end": 40.123, "text": "Porque el futuro de nuestro pa\u00eds no puede ser una decisi\u00f3n de un grupo peque\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9562419039276822, "is_candidate": false}, {"start": 40.123, "end": 42.164, "text": "El pueblo siempre decide mejor.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9286537857186731, "is_candidate": false}, {"start": 42.324, "end": 47.167, "text": " No solamente el presidente pide pasos, sino tambi\u00e9n el precandidato Daniel Scioli.", "speaker": "SPEAKER_44", "cosine_dist": 0.9064055044424276, "is_candidate": false}, {"start": 47.167, "end": 50.929, "text": "Yo quiero ser rey de Francia, pero tengo un problema de domicilio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0796423980568268, "is_candidate": false}, {"start": 50.929, "end": 53.77, "text": "La justicia francesa no me lo permite.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9440101834215069, "is_candidate": false}, {"start": 53.77, "end": 58.272, "text": "Un comunicado bastante direccionado, dir\u00eda yo, del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8780005932399971, "is_candidate": false}, {"start": 58.272, "end": 66.477, "text": "De cara a estas elecciones, aspiramos a que se manifieste el mismo esp\u00edritu de unidad y generosidad para construir una estrategia competitiva.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6424077490508363, "is_candidate": false}, {"start": 66.477, "end": 67.217, "text": "\u00a1Epa!", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8955851869081624, "is_candidate": false}, {"start": 67.217, "end": 68.478, "text": "Los que gobernamos", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.122442596801316, "is_candidate": false}, {"start": 69.538, "end": 85.021, "text": " Tenemos que mostrar c\u00f3mo resolvemos los problemas del presente y c\u00f3mo dise\u00f1amos el futuro y no andar perdiendo el tiempo en internas est\u00e9riles que s\u00f3lo resuelven vanidades pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8991580923324705, "is_candidate": false}, {"start": 85.021, "end": 92.283, "text": "De alguna manera est\u00e1s diciendo que en la reuni\u00f3n de ayer lo que qued\u00f3 en claro es que Guado es el candidato elegido por Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0353932685540996, "is_candidate": false}, {"start": 92.283, "end": 93.183, "text": "S\u00ed, desde ya, eso est\u00e1 fuera de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1031036645807846, "is_candidate": false}, {"start": 93.183, "end": 99.184, "text": "Guado es el compa\u00f1ero y si me le dijo empezar", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9641503852499947, "is_candidate": false}, {"start": 99.264, "end": 104.107, "text": " Empez\u00e1 a caminar, empez\u00e1 a construir, porque ese es el tiempo que viene.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0095980374886957, "is_candidate": false}, {"start": 104.107, "end": 106.409, "text": "Lo que te dijo hasta ahora es que camines.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9398474176228679, "is_candidate": false}, {"start": 106.409, "end": 109.751, "text": "Que caminemos todos, muchos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8900361561042393, "is_candidate": false}, {"start": 109.751, "end": 121.52, "text": "Est\u00e1 caminando Catopo, Di Sciolito, Los Zapas, tenemos muchos, el ministro de Econom\u00eda Sergio Mas, un gran dirigente con mucha experiencia, agarrando una papa caliente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9340642938040343, "is_candidate": false}, {"start": 121.8, "end": 132.708, "text": " Yo creo que nosotros tenemos un proyecto, que es un proyecto que excede este mandato, por supuesto, que despu\u00e9s, como siempre lo dije, no son decisiones individuales, son decisiones colectivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.864393440754858, "is_candidate": false}, {"start": 132.708, "end": 146.938, "text": "Hay una gesti\u00f3n destacable, sin duda, en la provincia de Buenos Aires, que eso desde ya, por supuesto, lo pone muy competitivo en el marco de la elecci\u00f3n provincial, pero siempre va a ser lo que defina qui\u00e9n conduce.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0505934877626333, "is_candidate": false}, {"start": 149.292, "end": 149.992, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9759111495251471, "is_candidate": false}, {"start": 149.992, "end": 152.454, "text": "Muy buenas noches, bienvenidos y bienvenidas a Desiguales.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7867272730056617, "is_candidate": false}, {"start": 152.454, "end": 155.876, "text": "Gran resumen de todas las voces del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6339378300077887, "is_candidate": false}, {"start": 155.876, "end": 168.984, "text": "Porque en estos d\u00edas lo que hay son m\u00e1s preguntas e incertidumbre que realidades en torno a c\u00f3mo se van a desarrollar al menos las candidaturas o los sistemas dentro de la alianza gobernante.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5366659033625214, "is_candidate": false}, {"start": 168.984, "end": 175.368, "text": "Pero en este informe todo el arco pol\u00edtico, insistimos, de un frente, un frente de todos,", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5556929617374455, "is_candidate": false}, {"start": 176.929, "end": 182.013, "text": " tiene una segunda experiencia como alianza de gobierno y ah\u00ed tambi\u00e9n hay un desaf\u00edo en c\u00f3mo se organiza, me parece.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.587941983946697, "is_candidate": false}, {"start": 182.013, "end": 186.837, "text": "No es lo mismo que en 2019, el decir vos s\u00ed, vos no, pongo mis reglas.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5946360131098616, "is_candidate": false}, {"start": 186.837, "end": 203.13, "text": "Hay un programa, bueno, Preguntas que nos vamos a ir respondiendo hoy en Desiguales y a lo largo de toda la semana, porque el jueves es el d\u00eda del acto en la Plaza de Mayo, donde se habla de un escenario inmenso, con dirigentes arriba del escenario, as\u00ed que va a ser una imagen m\u00e1s que elocuente.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5123584793684153, "is_candidate": false}, {"start": 203.13, "end": 205.912, "text": "Y en la provincia de Buenos Aires, Armado Electoral.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6419667994760214, "is_candidate": false}, {"start": 206.372, "end": 222.53, "text": " no s\u00f3lo del Frente de Todos, sino tambi\u00e9n de Juntos por el Cambio y de eso va a hablar hoy Pablo Ib\u00e1\u00f1ez, porque hay interna en Juntos por el Cambio en la provincia de Buenos Aires y la realidad es que no se sabe todav\u00eda si Axel Kicillof va a poder ir, porque entiendo que es lo que desea a la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5485096077876417, "is_candidate": false}, {"start": 222.958, "end": 226.161, "text": " Hoy nos visita aqu\u00ed en el living de desiguales, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9591525985022827, "is_candidate": false}, {"start": 226.161, "end": 241.633, "text": "Va a ser interesante conocer su opini\u00f3n respecto de la estrategia electoral del frente de izquierda y tambi\u00e9n una valoraci\u00f3n sobre el resultado del FIT en las provincias en las que hasta aqu\u00ed se dieron elecciones adelantadas respecto al cronograma nacional.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.963680180142482, "is_candidate": false}, {"start": 241.633, "end": 250.34, "text": "Y atenci\u00f3n porque hoy nos acompa\u00f1a un soci\u00f3logo que trabaja para el Gino Germani, para el Instituto Gino Germani, Eduardo Ch\u00e1vez Molina,", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9457338999301877, "is_candidate": false}, {"start": 251.041, "end": 265.115, "text": " que hizo un trabajo m\u00e1s que interesante y encara un mito que hasta ac\u00e1 parece nadie discutir y es que las juventudes son libertarias, es decir que las juventudes en la Rep\u00fablica Argentina votan mayoritariamente a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8941921953094994, "is_candidate": false}, {"start": 265.115, "end": 274.205, "text": "Bueno, se van a sorprender con los resultados que nos va a presentar hoy aqu\u00ed en Desiguales el soci\u00f3logo Eduardo Ch\u00e1vez Molina del Chino Germ\u00e1n y sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8917398027323589, "is_candidate": false}, {"start": 274.639, "end": 284.864, "text": " Y atenci\u00f3n, porque en este rep\u00f3sito tiene un material exclusivo, informaci\u00f3n sobre la Revoluci\u00f3n Federal, sobre lo que dio el tel\u00e9fono de Jonathan Morel.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6015617720303472, "is_candidate": false}, {"start": 284.864, "end": 286.585, "text": "Nos va a mostrar fotos y v\u00eddeos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7174242042343898, "is_candidate": false}, {"start": 286.585, "end": 290.927, "text": "Solamente les mostramos ahora un adelanto.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5737771506537896, "is_candidate": false}, {"start": 290.927, "end": 295.489, "text": "En total, para el Ministerio hay tiempo, tenemos hasta un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9571686789913976, "is_candidate": false}, {"start": 295.489, "end": 296.649, "text": "Pero... \u00bfDe apuro?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9287027513948369, "is_candidate": false}, {"start": 296.649, "end": 297.91, "text": "No, no hay apuro.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.929745068508934, "is_candidate": false}, {"start": 297.91, "end": 301.352, "text": "Dejemos que maten un par de pibas m\u00e1s, as\u00ed el n\u00famero aumenta.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9364065150817942, "is_candidate": false}, {"start": 301.352, "end": 302.172, "text": "Mejor para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8953100860412966, "is_candidate": false}, {"start": 305.828, "end": 314.193, "text": " Vamos por ah\u00ed, despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0745838442224973, "is_candidate": false}, {"start": 314.193, "end": 316.895, "text": "Dejemos que maten un par de p\u00edas m\u00e1s, insistimos, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6913293466725215, "is_candidate": false}, {"start": 316.895, "end": 319.437, "text": "En un rato nos mostrar\u00e1s m\u00e1s videos, m\u00e1s fotos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5924989775471106, "is_candidate": false}, {"start": 319.437, "end": 321.738, "text": "Esto es del celular de Jonathan Morel, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5821552397525211, "is_candidate": false}, {"start": 321.738, "end": 324.5, "text": "Del celular y los dispositivos de almacenamiento de Jonathan Morel.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.017124015487556, "is_candidate": false}, {"start": 325.134, "end": 330.4, "text": " En un rato nada m\u00e1s de manera exclusiva aqu\u00ed en Desiguales, pero ahora la salud a Flor tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5181628761833206, "is_candidate": false}, {"start": 330.4, "end": 335.926, "text": "Y est\u00e1 el se\u00f1or Pablo Ib\u00e1\u00f1ez para hablar de armado electoral, rompecabezas electoral.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.4476569395290132, "is_candidate": true}, {"start": 335.926, "end": 336.647, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8639431063719755, "is_candidate": false}, {"start": 336.647, "end": 337.067, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.972175042256973, "is_candidate": false}, {"start": 337.067, "end": 338.549, "text": "S\u00ed, muchas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.969112602814051, "is_candidate": false}, {"start": 338.549, "end": 343.374, "text": "Estaba muy bien la s\u00edntesis del clip con todas las declaraciones porque estaban planteadas casi", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9613215888003049, "is_candidate": false}, {"start": 344.335, "end": 348.158, "text": " Todos los dilemas, todos los inc\u00f3gnitas que tienen que ver con el frente de todo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0027930275246923, "is_candidate": false}, {"start": 348.158, "end": 358.768, "text": "Solo faltaba, pero est\u00e1 impl\u00edcito en la cuesti\u00f3n de Axel Kicillof, la hip\u00f3tesis de desdoblamiento s\u00ed o no, que es la otra cuesti\u00f3n que se est\u00e1 resolviendo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9462647241582564, "is_candidate": false}, {"start": 358.768, "end": 360.99, "text": "Una primera definici\u00f3n grande es", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9227490909877595, "is_candidate": false}, {"start": 362.426, "end": 382.839, "text": " Como pocas veces, m\u00e1s all\u00e1 de que siempre hab\u00eda un juego con las candidaturas de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, ese manejo del secretismo, como pocas veces, seg\u00fan el seguimiento de las \u00faltimas elecciones, me parece que hay demasiados cabos abiertos, demasiadas alternativas, demasiadas alquimias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9381725663659665, "is_candidate": false}, {"start": 382.839, "end": 383.46, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se habla?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8447239693336634, "is_candidate": false}, {"start": 383.82, "end": 401.932, "text": " de un enroque o de dos enroques, de que Kicillof vaya arriba, de que Guado vaya a la provincia de Buenos Aires, algunos plantean que Massa vaya como gobernador, se est\u00e1 hablando del desdoblamiento y est\u00e1 esta discusi\u00f3n de otra vez, que ya la tuvimos, ya se habl\u00f3 muchas veces, de paso s\u00ed o paso no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9240012101476721, "is_candidate": false}, {"start": 401.932, "end": 404.013, "text": "Es decir, son muchas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9445038165288023, "is_candidate": false}, {"start": 404.013, "end": 408.836, "text": "\u00bfCu\u00e1l es lo que parece cruzar todo ese fen\u00f3meno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9370888241314519, "is_candidate": false}, {"start": 408.836, "end": 410.858, "text": "Que hay como demasiada expectativa", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9619678173970343, "is_candidate": false}, {"start": 411.96, "end": 418.627, "text": " en que una t\u00e1ctica electoral sea determinante para recuperar competitividad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9505576466778006, "is_candidate": false}, {"start": 418.627, "end": 433.864, "text": "Porque si el panorama estuviese m\u00e1s o menos despejado, vos dec\u00eds, bueno, salgo a formar con un equipo, no ten\u00e9s que tirar un Di Mar\u00eda por izquierda, digo yo, sin ser muy futbolero, porque ten\u00e9s un equipo armado y un lujo m\u00e1s te pone mucho m\u00e1s competitivo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9486105850950628, "is_candidate": false}, {"start": 434.344, "end": 454.81, "text": " pero tanto movimiento, tanta alquimia en el aire, da la idea que el problema de fondo es c\u00f3mo tratar de encontrar el mejor formato para mantener esta competitividad que creo que la plante\u00f3 como nadie el otro d\u00eda Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner cuando habl\u00f3 de los tercios y de los pisos y dej\u00f3 subyacente la idea del riesgo sobre el balotaje.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9259825748628813, "is_candidate": false}, {"start": 454.81, "end": 459.271, "text": "Siempre hay diferencias entre t\u00e1ctica y estrategia, pero la t\u00e1ctica tiene mucho en cuenta el momento.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9390961163122116, "is_candidate": false}, {"start": 460.032, "end": 461.133, "text": " \u00bfQu\u00e9 quiero decir?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0052957084555705, "is_candidate": false}, {"start": 461.133, "end": 471.944, "text": "Quiz\u00e1 son una enorme cantidad de variables puestas a jugar y hay que esperar un poco m\u00e1s, aunque parezca una locura, esperar un poco m\u00e1s a ver cu\u00e1l es la escena casi inmediata para poder poner en juego una t\u00e1ctica m\u00e1s efectiva.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9251244180307442, "is_candidate": false}, {"start": 471.944, "end": 475.428, "text": "Porque son todas variables en desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9153008517520935, "is_candidate": false}, {"start": 476.289, "end": 479.35, "text": " Porque si quer\u00e9s, vamos a la hip\u00f3tesis Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8795696987661548, "is_candidate": false}, {"start": 479.35, "end": 485.453, "text": "Guado de Pedro hoy, lo reconoce el propio equipo de Guado de Pedro, tiene conocimiento a nivel nacional de 60 puntos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9681102300276392, "is_candidate": false}, {"start": 485.453, "end": 491.696, "text": "Para un candidato presidencial de un oficialismo, del peronismo, es poco, objetivamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9052758249243269, "is_candidate": false}, {"start": 491.696, "end": 493.297, "text": "Ahora, cualquiera te dice", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.883645583385814, "is_candidate": false}, {"start": 493.957, "end": 503.581, "text": " Cuando Alberto Fern\u00e1ndez, Cristina lo puso como candidato, ten\u00eda menos conocimiento de eso y en dos meses se convirti\u00f3 en un candidato muy conocido y adem\u00e1s le permiti\u00f3 ganar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9246022254260325, "is_candidate": false}, {"start": 503.581, "end": 506.222, "text": "Pero es un proceso en desarrollo que tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9394417964065602, "is_candidate": false}, {"start": 506.222, "end": 509.123, "text": "Oye, precandidato oficial, ponele.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0214831809533953, "is_candidate": false}, {"start": 509.123, "end": 510.523, "text": "Hay que ver cu\u00e1nto suma con eso.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9960736990209745, "is_candidate": false}, {"start": 510.523, "end": 515.645, "text": "Eventualmente si fuera \u00e9l precandidato que va a jugar o el candidato de s\u00edntesis, \u00bfcu\u00e1nto le suma adem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9808217214166112, "is_candidate": false}, {"start": 515.965, "end": 517.426, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9620364513598628, "is_candidate": false}, {"start": 517.426, "end": 519.807, "text": "\u00bfCu\u00e1nto suma?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9227193336515812, "is_candidate": false}, {"start": 519.807, "end": 521.648, "text": "Falta el proceso final.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8884351543086206, "is_candidate": false}, {"start": 521.648, "end": 526.45, "text": "Por otro lado, vos ten\u00e9s a Sergio Massa, que tiene casi 100 de conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.948296026176666, "is_candidate": false}, {"start": 526.45, "end": 533.994, "text": "Daniel Scioli, que ha tenido varias campa\u00f1as, no tiene 100, porque la \u00faltima campa\u00f1a larga fue en el 2017 o en el 2015, tiene arriba del 85.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9366159267973369, "is_candidate": false}, {"start": 533.994, "end": 537.035, "text": "Es decir, ya son candidatos con rodaje y no tienen que superar esa instancia de conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9857282440037615, "is_candidate": false}, {"start": 543.098, "end": 558.239, "text": " Porque el dilema, no me quiero poner muy t\u00e9cnico, pero el dilema del conocimiento es que te da una gran oportunidad porque te pod\u00e9s hacer conocer y no ten\u00e9s preconceptos sobre la imagen, pero tampoco ten\u00e9s garant\u00eda de que el 40% que te va a conocer te va a empezar a ver bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9406633265543186, "is_candidate": false}, {"start": 558.319, "end": 562.18, "text": " Claro, pero yo quer\u00eda preguntar eso, digamos, a nivel consultor\u00eda pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7252849032468714, "is_candidate": false}, {"start": 562.18, "end": 568.062, "text": "\u00bfNo es mejor que no te conozcan y que, si vas a ser candidata a presidente, te van a entrevistar en todo lado, vas a aparecer en todo lado?", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.6598365141538491, "is_candidate": false}, {"start": 568.062, "end": 571.483, "text": "\u00bfNo es mejor que no te conozcan y te empiecen a conocer, que ya te conozcan?", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7699726775723691, "is_candidate": false}, {"start": 571.483, "end": 576.385, "text": "No s\u00e9, pienso en Sergio Massa y que mucha gente tiene por ah\u00ed un concepto negativo de su imagen.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7167222555655842, "is_candidate": false}, {"start": 576.425, "end": 586.288, "text": " Si hay una primera regla que usan los consultores que es que nadie vota a quien no conoce y conocer no es s\u00f3lo que sepa que \u00e9l es N\u00e9stor Esp\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8962368707871305, "is_candidate": false}, {"start": 586.288, "end": 595.591, "text": "Yo conocer tengo que tener una construcci\u00f3n un poco m\u00e1s s\u00f3lida del personaje porque vos est\u00e1s votando para elegir presidente, no est\u00e1s votando para", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9178664852854681, "is_candidate": false}, {"start": 596.511, "end": 601.655, "text": " Ch\u00e9, estoy armando un partido de f\u00fatbol, aquel me parece que est\u00e1 bien, juega bien y ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9398118036909141, "is_candidate": false}, {"start": 601.655, "end": 611.203, "text": "No es lo mismo, no es s\u00f3lo conocimiento en cuanto a identificaci\u00f3n del dirigente, el conocimiento en un voto particular como el de presidente tiene que tener", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9412205496610319, "is_candidate": false}, {"start": 611.963, "end": 617.648, "text": " un m\u00fasculo tiene que tener un volumen, te tiene que transmitir algo y te tiene que transmitir la identidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9975390424872207, "is_candidate": false}, {"start": 617.648, "end": 627.756, "text": "La identidad pol\u00edtica es lo que en el caso de Guado menos puede costarle porque tiene una pertenencia pol\u00edtica que le da cuerpo y le da volumen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9163590821488521, "is_candidate": false}, {"start": 627.756, "end": 633.241, "text": "Ahora, eso tambi\u00e9n, y hablando de los tercios, puede ser un", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8610108348445347, "is_candidate": false}, {"start": 635.076, "end": 640.898, "text": " puede generar una discusi\u00f3n, porque eso que te da volumen tambi\u00e9n puede establecerte l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8592436607680312, "is_candidate": false}, {"start": 640.898, "end": 643.579, "text": "Entonces es todo un juego... Siendo un candidato puro, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8311501418698984, "is_candidate": false}, {"start": 643.579, "end": 655.624, "text": "Siendo un candidato puro, es el candidato de Cristina, tambi\u00e9n puede ser que tus l\u00edmites sean aquello que expresa Cristina y le cuesta salir m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras de lo que es Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9151545388955213, "is_candidate": false}, {"start": 655.624, "end": 658.225, "text": "Ahora, \u00bfAxel tiene un conocimiento en todo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7255160256682055, "is_candidate": false}, {"start": 658.225, "end": 659.806, "text": "Axel tiene mucho m\u00e1s conocimiento,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8791181944034239, "is_candidate": false}, {"start": 660.686, "end": 685.037, "text": " tiene tambi\u00e9n m\u00e1s identificaci\u00f3n directa con el votante de Cristina, lo hemos dicho muchas veces, esta idea que yo uso de que quien mejor espeja al votante de Cristina es Axel Kicillof, no s\u00e9 si la vimos ac\u00e1, pero hubo una encuesta de la CELAC de hace 15 d\u00edas, sobre mayo, que dec\u00eda del total de votantes del Frente de Todos, el 40%", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9127915073191661, "is_candidate": false}, {"start": 687.819, "end": 698.105, "text": " lo concentraba Axel Kicillof, era el m\u00e1s votado ampliamente, porque despu\u00e9s estaba Maza con 16, Guado con 14, no me acuerdo exactamente los n\u00fameros, pero esa m\u00e1s o menos es en orden.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9266433294501576, "is_candidate": false}, {"start": 698.105, "end": 701.227, "text": "Muy importante esa expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9164294798214476, "is_candidate": false}, {"start": 701.227, "end": 716.676, "text": "Ahora, Axel tiene sus propias dificultades, porque el conocimiento tambi\u00e9n, hay que ver si ese conocimiento ten\u00e9s que revertirlo, si el conocimiento es bueno o no lo es, y tambi\u00e9n un conflicto que suele aparecer, que yo ahora lo planteo, a veces se lo olvidan muchos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.928118035183493, "is_candidate": false}, {"start": 716.676, "end": 716.876, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.875063837010309, "is_candidate": false}, {"start": 718.396, "end": 721.9, "text": " que tiene que ver con las identidades territoriales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8907382568262213, "is_candidate": false}, {"start": 721.9, "end": 731.65, "text": "Cada vez se va m\u00e1s a la idea de que las f\u00f3rmulas tienen que tener alguien de AMBA o Buenos Aires ampliado y alguien del interior y un hombre y una mujer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9308599714717481, "is_candidate": false}, {"start": 731.65, "end": 734.513, "text": "Hoy me dec\u00eda alguien, no te olvides que Macri gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8870704023879389, "is_candidate": false}, {"start": 735.549, "end": 748.292, "text": " En el 2015, con dos porte\u00f1as, y dos del PRO, no hab\u00eda ninguna amplitud en esa f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9289560977452731, "is_candidate": false}, {"start": 748.292, "end": 756.974, "text": "Entonces tampoco hay que comerse la tesis de que necesitas una f\u00f3rmula ampliada, porque en definitiva tambi\u00e9n se vota al presidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9120740245111115, "is_candidate": false}, {"start": 757.554, "end": 759.415, "text": " en el 2019 se vot\u00f3 mucho a la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0228779153510048, "is_candidate": false}, {"start": 759.415, "end": 762.256, "text": "Sin embargo, una elecci\u00f3n muy polarizada.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9723800253638568, "is_candidate": false}, {"start": 762.256, "end": 772.679, "text": "Cada vez escucho m\u00e1s voces especialistas decir que esta es una... Y de dirigente, ayer Agust\u00edn Rossi tambi\u00e9n lo dec\u00eda aqu\u00ed en Desiguales, que es una elecci\u00f3n totalmente at\u00edpica, por no decir in\u00e9dita, en una enorme cantidad de variables.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9661280346486115, "is_candidate": false}, {"start": 772.679, "end": 774.439, "text": "Muchas cosas puestas en juego.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9380928325942657, "is_candidate": false}, {"start": 774.439, "end": 775.56, "text": "Y no quiero... Yo s\u00e9 que ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9761381814016807, "is_candidate": false}, {"start": 776.36, "end": 780.482, "text": " Pero tanta t\u00e1ctica lo que evidencia tambi\u00e9n es un problema de construcci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9647574520077304, "is_candidate": false}, {"start": 780.482, "end": 781.303, "text": "Pero por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9375338367270141, "is_candidate": false}, {"start": 781.303, "end": 781.803, "text": "Muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.97281892975592, "is_candidate": false}, {"start": 781.803, "end": 783.524, "text": "Pero por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9406279916567548, "is_candidate": false}, {"start": 783.524, "end": 800.813, "text": "Por eso digo que cuando vos empez\u00e1s a buscar variables es porque hay evidentemente un problema de fondo que te condiciona o que te obliga a imaginar escenarios de laboratorio a ver si pod\u00e9s mejorar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9261413954297198, "is_candidate": false}, {"start": 800.813, "end": 803.794, "text": "Muy bilardista todo, volviendo al f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9320109956034615, "is_candidate": false}, {"start": 803.794, "end": 804.515, "text": "Esa receta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9182916036625031, "is_candidate": false}, {"start": 805.536, "end": 806.276, "text": " original.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9868177464525927, "is_candidate": false}, {"start": 806.276, "end": 810.579, "text": "Por eso digo, el desdoblamiento en la Ciudad de Buenos Aires, Guado arriba, abajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8960568088999227, "is_candidate": false}, {"start": 810.579, "end": 824.39, "text": "Guado ayer dijo, hoy lo dijo tambi\u00e9n en radio, pero ayer en televisi\u00f3n, pero ayer en la entrevista, en la reuni\u00f3n con los intendentes del Gran Buenos Aires dijo, yo estoy caminando para ser candidato a presidente, pero despu\u00e9s Cristina ver\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9216849075027185, "is_candidate": false}, {"start": 824.39, "end": 828.032, "text": "Tambi\u00e9n hay ah\u00ed, y esto es como una cosa m\u00e1s de fondo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9480819958271772, "is_candidate": false}, {"start": 829.173, "end": 837.636, "text": " toda la expectativa, todas las pelotas a Cristina, que en alg\u00fan momento saque un conejo de la galera y encuentre un movimiento m\u00e1gico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.953762397813361, "is_candidate": false}, {"start": 837.636, "end": 839.997, "text": "Bueno, perd\u00f3n, ah\u00ed hay otra pregunta tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8532942040782083, "is_candidate": false}, {"start": 839.997, "end": 842.978, "text": "Cristina, \u00bfva a encerrarse con qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9162044769243693, "is_candidate": false}, {"start": 842.978, "end": 851.521, "text": "A definir, una vez que tiene todas las variables desplegadas y todos los datos de \u00faltima instancia, \u00bfcu\u00e1l es la estrategia?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9329061714147405, "is_candidate": false}, {"start": 851.521, "end": 852.401, "text": "\u00bfY con qui\u00e9n se cierra?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9089550527676383, "is_candidate": false}, {"start": 852.401, "end": 854.822, "text": "Por eso, tener respuesta para eso es pregunta.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9156790882507105, "is_candidate": false}, {"start": 854.822, "end": 856.383, "text": "Si te gu\u00edas por los antecedentes,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9492070570069282, "is_candidate": false}, {"start": 857.535, "end": 860.556, "text": " Es una mesa muy chiquita, pero muy chiquita.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.010784054242542, "is_candidate": false}, {"start": 860.556, "end": 875.003, "text": "Puede ser que ahora, naturalmente, pueda tener esa conversaci\u00f3n con M\u00e1ximo Kirchner, como la tiene, porque est\u00e1 involucrado con el armado en la provincia de Buenos Aires, pero en su momento esa conversaci\u00f3n parec\u00eda acotarse en el 2015, por ejemplo, a Carlos Zannini.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.920943612627294, "is_candidate": false}, {"start": 876.764, "end": 882.406, "text": " Daniel Scioli termina eligiendo a Carlos Zannini para despejar esta inc\u00f3gnita de la PASO en su momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.998277206915925, "is_candidate": false}, {"start": 882.406, "end": 888.788, "text": "Pero hay reuniones de este tipo con sindicatos, gobernadores y gobernadoras, intendentes e intendentas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9662306378993064, "is_candidate": false}, {"start": 888.788, "end": 899.051, "text": "Escucha, recibe, pregunta, habla, consulta, pero da la impresi\u00f3n que la definici\u00f3n final es una decisi\u00f3n casi personal\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9373455218117819, "is_candidate": false}, {"start": 899.051, "end": 903.892, "text": "Y el sentido pol\u00edtico de la marcha del jueves del 25 de mayo es ratificar esa posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9354338013539393, "is_candidate": false}, {"start": 904.241, "end": 925.727, "text": " Yo creo que el sentido pol\u00edtico de la marcha del 25 tiene algo muy de coyuntura en el sentido de terminar de ratificar la centralidad de Cristina, en este hecho decir, la movilizaci\u00f3n es ir para hablar a Cristina, no a ver teloneros haciendo discurso ni va a estar compartiendo la centralidad con eso, m\u00e1s all\u00e1 que haya 20, 50 o 100 dirigentes arriba del escenario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9296556127592494, "is_candidate": false}, {"start": 931.568, "end": 933.709, "text": " La centralidad est\u00e1 definida.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9182963479720668, "is_candidate": false}, {"start": 933.709, "end": 946.254, "text": "Lo que yo tengo alguna duda y coincide un poco con este tema de la t\u00e1ctica, si es el momento para las definiciones t\u00e1cticas o para empezar a mostrar las cartas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.935612557028795, "is_candidate": false}, {"start": 946.254, "end": 946.554, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9345218722278279, "is_candidate": false}, {"start": 948.559, "end": 963.131, "text": " Parece el acto de los 20 a\u00f1os m\u00e1s una cosa pensada para una secuencia hist\u00f3rica de los 20 a\u00f1os que para resolver cuestiones que en alg\u00fan punto en el ciclo hist\u00f3rico son minucias, para ver si hay desdoblamiento o no en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9334539693636064, "is_candidate": false}, {"start": 963.131, "end": 965.874, "text": "No hay definiciones del juego, no habr\u00eda que esperar definiciones del juego.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9997875560578732, "is_candidate": false}, {"start": 965.874, "end": 971.338, "text": "Yo no imagino definiciones de ese orden, no imagino gastando tres p\u00e1rrafos para decir tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9591440804349795, "is_candidate": false}, {"start": 972.299, "end": 974.18, "text": " desdoblar en la provincia de Buenos Aires por lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9586906377837476, "is_candidate": false}, {"start": 974.18, "end": 979.201, "text": "Primero, porque adem\u00e1s no son las cuestiones que suele plantear Cristina en p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9790380012692328, "is_candidate": false}, {"start": 979.201, "end": 982.503, "text": "Y segundo, porque el contexto es para otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8729632803186644, "is_candidate": false}, {"start": 982.503, "end": 995.247, "text": "El contexto, yo lo mirar\u00eda m\u00e1s... Yo lo miro m\u00e1s, claro, y lo miro m\u00e1s con la plaza del 9 de diciembre que con una entrevista televisiva o con un acto de campa\u00f1a, m\u00e1s all\u00e1 de que pueda ser el inicio de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9476229720885144, "is_candidate": false}, {"start": 995.427, "end": 1004.332, "text": " Hablemos un poquito de Juntos por el Cambio antes de ir con N\u00e9stor, porque en la Provincia de Buenos Aires, y ayer lo charl\u00e1bamos con Iv\u00e1n Jagarovsky, est\u00e1 todo mal con Cristian Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.626550013670291, "is_candidate": false}, {"start": 1004.332, "end": 1006.233, "text": "Digo, miren, cuando te dicen c\u00f3mo est\u00e1, todo bien.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.665248737518581, "is_candidate": false}, {"start": 1006.233, "end": 1006.893, "text": "No, todo mal.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8220923888920664, "is_candidate": false}, {"start": 1006.893, "end": 1008.474, "text": "La verdad que todo mal.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7084258983623783, "is_candidate": false}, {"start": 1008.474, "end": 1009.955, "text": "Porque Cristian Ritondo qued\u00f3 afuera de juego.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6914962875996458, "is_candidate": false}, {"start": 1010.598, "end": 1021.629, "text": " Cristian Ritondo ten\u00eda demasiadas expectativas, yo creo que desmesuradas, porque con cualquiera que hablaba de la mesa chiqu\u00edsima de Patricia Burri te dec\u00edan, tenemos tres candidatos y un agregado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9101387035516632, "is_candidate": false}, {"start": 1021.629, "end": 1029.638, "text": "Los tres candidatos eran Grindetti, Iguazel y De La Torre y el agregado era Ritondo, porque Ritondo hab\u00eda terminado medio como...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9150537926633677, "is_candidate": false}, {"start": 1032.04, "end": 1041.309, "text": " Cuando se cae la opci\u00f3n Vidal, queda como incorporado al pan macrismo que significaba en ese momento Patricia Bullring.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9624004325580078, "is_candidate": false}, {"start": 1041.309, "end": 1042.17, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0018896847480323, "is_candidate": false}, {"start": 1042.17, "end": 1052.119, "text": "Tiene muy relaciones personales con los dos dirigentes y tiene un enojo pol\u00edtico porque \u00e9l pens\u00f3 que su rol iba a ser de otra dimensi\u00f3n en ese juego.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9365478555013739, "is_candidate": false}, {"start": 1052.119, "end": 1054.862, "text": "Creo que en alg\u00fan punto tambi\u00e9n Ritondo sobreestim\u00f3", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9689871811306924, "is_candidate": false}, {"start": 1056.397, "end": 1059.339, "text": " lo que le suele pasar a algunos dirigentes, las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.977367224613415, "is_candidate": false}, {"start": 1059.339, "end": 1067.784, "text": "Porque \u00e9l pens\u00f3 objetivamente que era mucho mejor candidato que Grindetti en las encuestas y Bullrich apost\u00f3 a la pureza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9081457259860322, "is_candidate": false}, {"start": 1068.817, "end": 1089.403, "text": " de la idea, a una relaci\u00f3n personal que con Ritondo nunca estuvo del todo bien, y a un concepto que para m\u00ed me parece que es interesante tambi\u00e9n para procesar y tiene un poco que ver con las dudas que hay en torno a Axel Kicillof, que Bullring dice, yo en la provincia de Buenos Aires le gano a la reta, mi candidato", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9069478321865682, "is_candidate": false}, {"start": 1090.143, "end": 1091.564, "text": " va a venir colgado de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8783365283886488, "is_candidate": false}, {"start": 1091.564, "end": 1093.945, "text": "Claro, que me acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6963219288048093, "is_candidate": false}, {"start": 1093.945, "end": 1099.888, "text": "Casi, casi es la famosa tesis de decir prefiero que sea poco conocido pero que no me tire para abajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8906113090641022, "is_candidate": false}, {"start": 1099.888, "end": 1102.109, "text": "Es el teorema Barrag\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0253476460760789, "is_candidate": false}, {"start": 1102.109, "end": 1103.81, "text": "Grindetti es menos conocido", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0090676176702746, "is_candidate": false}, {"start": 1104.975, "end": 1109.317, "text": " Pero tiene un h\u00e1ndicap respecto de alguien que es m\u00e1s conocido, que es el caso de Ritonda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9843532179419495, "is_candidate": false}, {"start": 1109.317, "end": 1114.038, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el otro elemento m\u00e1s a favor del desdoblamiento?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0485067645193398, "is_candidate": false}, {"start": 1114.038, "end": 1117.46, "text": "En la teor\u00eda del desdoblamiento vale ese concepto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8955265694756995, "is_candidate": false}, {"start": 1117.46, "end": 1118.0, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.017526609027302, "is_candidate": false}, {"start": 1118.0, "end": 1119.661, "text": "Porque podr\u00eda ocurrir al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8371252635511949, "is_candidate": false}, {"start": 1119.661, "end": 1125.743, "text": "Kicillof dice, yo soy buen candidato en la provincia, pero hay que ver si tengo arriba un candidato que me lleva, me sube.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.962624765580217, "is_candidate": false}, {"start": 1126.343, "end": 1127.805, "text": " o me tira para abajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9811934067865724, "is_candidate": false}, {"start": 1127.805, "end": 1130.049, "text": "Ah\u00ed se invierte la carga de la prueba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.87414969615016, "is_candidate": false}, {"start": 1130.049, "end": 1137.699, "text": "Es mucho m\u00e1s simbi\u00f3tico en la provincia porque la reta en ning\u00fan momento", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9212498336594975, "is_candidate": false}, {"start": 1139.227, "end": 1158.552, "text": " estuvo dispuesto a prestarle, a prestar que Santilli sea el candidato de los dos, porque tambi\u00e9n est\u00e1 demostrando la debilidad de la recta que asume que tiene una conflictividad, est\u00e1 conflictiva esa relaci\u00f3n, esa competitividad con Bullrich y no le puede prestar a Bull, porque si tiene una expectativa es justamente que Santilli lo tire un poco para arriba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9556587856554467, "is_candidate": false}, {"start": 1159.012, "end": 1163.116, "text": " No, quer\u00eda hacer una pregunta pol\u00edtico-futbolera, digamos, como hincha independiente.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7521318017589829, "is_candidate": false}, {"start": 1163.116, "end": 1164.036, "text": "Que son las mejores.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9980259723284022, "is_candidate": false}, {"start": 1164.036, "end": 1169.561, "text": "\u00bfDepende de algo c\u00f3mo le vaya a Grindetti en Independiente, de su acci\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7891925084317317, "is_candidate": false}, {"start": 1169.561, "end": 1171.443, "text": "No, porque va a estar resuelto todo antes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9777726328602795, "is_candidate": false}, {"start": 1171.443, "end": 1180.911, "text": "Grindetti hace un mes y 40 d\u00edas est\u00e1 como presidente, son 90 d\u00edas lo que tiene que estar el proceso para hacer el recambio de la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9509215766368916, "is_candidate": false}, {"start": 1180.911, "end": 1181.711, "text": "Va a ir Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.941473618179937, "is_candidate": false}, {"start": 1181.711, "end": 1184.353, "text": "Claro, puede ser que vaya a Ritondo, que Ritondo no puede ir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0014543420239395, "is_candidate": false}, {"start": 1185.174, "end": 1188.816, "text": " porque no forma parte de la comisi\u00f3n directiva que son... No, pero puede ir a elecciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9242147900284075, "is_candidate": false}, {"start": 1188.816, "end": 1191.197, "text": "Est\u00e1 bien, pero no va a haber elecciones en principio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9390067869357426, "is_candidate": false}, {"start": 1191.197, "end": 1198.54, "text": "En principio la decisi\u00f3n de Independiente, salvo que haya cambiado en los \u00faltimos 10 d\u00edas o 15 d\u00edas, la decisi\u00f3n de Independiente era... O sea, ni esa le sale redonda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9347642131346368, "is_candidate": false}, {"start": 1198.54, "end": 1204.582, "text": "Elegir, claro, elegir entre los que forman parte de la autoridad, como Grinetti era vicepresidente, pod\u00eda ser.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9733580812612266, "is_candidate": false}, {"start": 1204.582, "end": 1214.166, "text": "Estaba ah\u00ed la posibilidad de que vaya Soane, que es el secretario general, porque tiene que ser, tiene que elegir la comisi\u00f3n, alguien que forme parte de la propia comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.940246522698658, "is_candidate": false}, {"start": 1214.506, "end": 1221.288, "text": " Est\u00e1 descartada la posibilidad de que la f\u00f3rmula en la Provincia de Buenos Aires sea Grindetti-Maratea, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0264002884169778, "is_candidate": false}, {"start": 1221.288, "end": 1222.209, "text": "No est\u00e1 descartada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0142716321891252, "is_candidate": false}, {"start": 1222.209, "end": 1223.269, "text": "No descartes nada, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8419816644739674, "is_candidate": false}, {"start": 1223.269, "end": 1227.95, "text": "Lo que pasa es que Maratea debe ser... No se despone en ese.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8879501742515382, "is_candidate": false}, {"start": 1227.95, "end": 1229.171, "text": "S\u00ed, es San Isidro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9400510079691635, "is_candidate": false}, {"start": 1229.171, "end": 1231.111, "text": "La acomodamos, Iba\u00f1ez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.944257116861167, "is_candidate": false}, {"start": 1231.111, "end": 1231.752, "text": "Es Buenaventura.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9940718064683005, "is_candidate": false}, {"start": 1231.752, "end": 1233.732, "text": "Es zona norte, es San Isidro.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7223629098656132, "is_candidate": false}, {"start": 1233.732, "end": 1234.913, "text": "Pero cu\u00e1ndo fue un problema.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0023684100978938, "is_candidate": false}, {"start": 1234.913, "end": 1235.473, "text": "La acomodamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8986493676853529, "is_candidate": false}, {"start": 1235.473, "end": 1239.334, "text": "No, pero entonces que Maratea le vaya a hacer linterna al dipi en La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.951039797492277, "is_candidate": false}, {"start": 1241.636, "end": 1243.777, "text": " Claro, es otro municipio.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8398675043648742, "is_candidate": false}, {"start": 1243.777, "end": 1248.321, "text": "En un ratito hablamos con Miriam Bregman y seguimos hablando de armado electoral.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6737809830072979, "is_candidate": false}, {"start": 1248.321, "end": 1253.705, "text": "Pero, N\u00e9stor, ve\u00edamos el adelanto de un material exclusivo, ya el adelanto era horroroso.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6155461075288672, "is_candidate": false}, {"start": 1254.77, "end": 1257.772, "text": " Lo que sigue tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9561609933589242, "is_candidate": false}, {"start": 1257.772, "end": 1278.926, "text": "Hay una secuencia en que la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria primero extrajo la informaci\u00f3n, la DATIP, que es la Direcci\u00f3n de Apoyo Tecnol\u00f3gico en Investigaciones Penales, que depende de la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n, hizo una evaluaci\u00f3n, cuando hablo de material hablo de gigas y gigas y gigas de material, es tanto el material", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0525577597494933, "is_candidate": false}, {"start": 1279.626, "end": 1286.669, "text": " que le mandaron un link en una nube que tiene el Ministerio P\u00fablico Fiscal y el fiscal Gerardo Policita no pudo bajarlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0159708996947028, "is_candidate": false}, {"start": 1286.669, "end": 1290.03, "text": "Es tan pesado el material que no lo pueden terminar de bajar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0139076351688194, "is_candidate": false}, {"start": 1290.03, "end": 1301.234, "text": "Hoy el juez Marcelo Mart\u00ednez de Giorgi le mand\u00f3 un disco duro externo a la Procuraci\u00f3n para que con ese disco duro puedan bajar toda la cantidad descomunal de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.052844399362566, "is_candidate": false}, {"start": 1301.234, "end": 1302.594, "text": "Est\u00e1 en el celular de Jonathan Moreno.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0255232890503239, "is_candidate": false}, {"start": 1302.594, "end": 1305.215, "text": "En el celular y en los dispositivos de almacenamiento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0247077464704037, "is_candidate": false}, {"start": 1305.795, "end": 1309.497, "text": " B\u00e1sicamente, en la nube, en las computadoras, en los tel\u00e9fonos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0363635692887463, "is_candidate": false}, {"start": 1309.497, "end": 1310.718, "text": "El titular de Revoluci\u00f3n Federal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9918426503278845, "is_candidate": false}, {"start": 1310.718, "end": 1312.038, "text": "Del titular de Revoluci\u00f3n Federal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.062892070508317, "is_candidate": false}, {"start": 1312.038, "end": 1313.519, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hablamos de Revoluci\u00f3n Federal?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.981093703381005, "is_candidate": false}, {"start": 1313.519, "end": 1322.064, "text": "Porque ah\u00ed apareci\u00f3 una nueva persona, una nueva afiliada o militante de Revoluci\u00f3n Federal, se llama Dani...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0103658341491155, "is_candidate": false}, {"start": 1324.705, "end": 1342.055, "text": " Y es una persona que est\u00e1 identificada, que tiene nombre y apellido, que utiliza un tel\u00e9fono celular, que tiene participaci\u00f3n en tres grupos de WhatsApp y que en cuatro comunicaciones, tres con Jonathan Morel y una con Sabrina Basile, la hija del Coco Basile, tambi\u00e9n militante de la Revoluci\u00f3n Federal,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.051598781316299, "is_candidate": false}, {"start": 1342.984, "end": 1351.287, "text": " Termin\u00f3 hablando de que ella ten\u00eda un arma 9 mil\u00edmetros y la puso a disposici\u00f3n para utilizarla contra Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9823616694980283, "is_candidate": false}, {"start": 1351.287, "end": 1356.509, "text": "En cuatro oportunidades encontraron, en todos esos d\u00edas, esta informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0538918588964645, "is_candidate": false}, {"start": 1356.509, "end": 1358.609, "text": "\u00bfQui\u00e9n es esta mujer y por qu\u00e9 es importante?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.997255308398789, "is_candidate": false}, {"start": 1358.609, "end": 1368.493, "text": "Bueno, lo primero que pidi\u00f3 el fiscal Policita es, b\u00fasquenla, identif\u00edquenla, averig\u00fcen si tiene permiso de deportaci\u00f3n y tr\u00e1iganla que quiero hablar con ella.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.01791968649242, "is_candidate": false}, {"start": 1369.233, "end": 1385.328, "text": " No pudieron hacer nada de eso porque no aparece en redes sociales, su nombre no figura en la base de b\u00fasqueda, no saben qui\u00e9n es y pese a que tienen un n\u00famero de tel\u00e9fono y un nombre y presunto apellido, todav\u00eda no pudieron dar con ella.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0123865805242627, "is_candidate": false}, {"start": 1385.328, "end": 1391.995, "text": "El juez Marcelo Mart\u00ednez de Giorgi tiene que ahora ocuparse de buscarle, de traerle para que d\u00e9 explicaciones, saber qu\u00e9 significa esto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0206452504065768, "is_candidate": false}, {"start": 1393.934, "end": 1404.402, "text": " que cuando se habl\u00f3 del atentado con Cristina, el jefe de Los Copitos, Gabriel Carrizo, hablaba en esos chats privados de una segunda arma.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0371367876518218, "is_candidate": false}, {"start": 1404.402, "end": 1409.205, "text": "Esa arma nunca apareci\u00f3, pero ahora hay un dato que habla de una segunda arma.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0870766274036479, "is_candidate": false}, {"start": 1409.205, "end": 1416.611, "text": "Efectivamente, pese a todo esto, Revoluci\u00f3n Federal es investigada por un lado y el atentado es investigado por el otro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0297783064304702, "is_candidate": false}, {"start": 1416.611, "end": 1417.572, "text": "\u00bfMe ped\u00eds que te lo explique?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9500164022598, "is_candidate": false}, {"start": 1417.572, "end": 1417.892, "text": "No puedo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9938715057455995, "is_candidate": false}, {"start": 1418.032, "end": 1423.675, "text": " Pero es interesante el movimiento que hace Mart\u00ednez de Giorgi, que le dice, che, esto es de esta otra causa, Capuchetti no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9877447301391674, "is_candidate": false}, {"start": 1423.675, "end": 1435.282, "text": "Cuando recibi\u00f3 ese material, Mart\u00ednez de Giorgi le dice, che, mir\u00e1, tengo esto, a m\u00ed tengo que ver si me sirve, pero a vos seguro que te sirve, y se lo mand\u00f3 a Capuchetti, hay que ver qu\u00e9 es lo que hace Capuchetti ahora.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0694850972907888, "is_candidate": false}, {"start": 1435.282, "end": 1439.385, "text": "Volvemos a Revoluci\u00f3n Federal y a esos gigas y gigas y gigas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1054701285181694, "is_candidate": false}, {"start": 1439.385, "end": 1441.146, "text": "Mir\u00e1, de todo ese material,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.076125427906869, "is_candidate": false}, {"start": 1441.946, "end": 1443.127, "text": " Sacamos tres cortes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0925565160111215, "is_candidate": false}, {"start": 1443.127, "end": 1443.847, "text": "Bueno, cuatro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0980615611183138, "is_candidate": false}, {"start": 1443.847, "end": 1448.91, "text": "Uno te lo mostramos al principio y te vamos a mostrar ahora tres cortes m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0752191925844656, "is_candidate": false}, {"start": 1448.91, "end": 1453.813, "text": "Ponelos y te los contamos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9374613409015915, "is_candidate": false}, {"start": 1453.813, "end": 1456.475, "text": "Ahora estacion\u00f3 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9255406610766647, "is_candidate": false}, {"start": 1456.475, "end": 1458.676, "text": "Hay que cortarle el otro brazo, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.027000075781036, "is_candidate": false}, {"start": 1458.676, "end": 1461.738, "text": "Esta gente no... Para que no chorele, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9318985464127945, "is_candidate": false}, {"start": 1461.738, "end": 1465.801, "text": "Con un brazo debe chorear bastante bien el hijo de puta.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.028509252642898, "is_candidate": false}, {"start": 1468.695, "end": 1475.76, "text": " Hablan de Daniel Scioli, el precandidato presidencial, y cortarle el otro brazo haciendo una alusi\u00f3n macabra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0078427207851322, "is_candidate": false}, {"start": 1475.76, "end": 1485.007, "text": "Esto que ves ac\u00e1 y que vas a ver tambi\u00e9n en los pr\u00f3ximos segundos, es la forma en que organizaban y que hac\u00edan pol\u00edtica internamente los integrantes de la Revoluci\u00f3n Federal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0888468992876768, "is_candidate": false}, {"start": 1485.587, "end": 1489.088, "text": " As\u00ed preparaban, organizaban sus reuniones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0508997103777529, "is_candidate": false}, {"start": 1489.088, "end": 1506.791, "text": "Eso que ve\u00edas reci\u00e9n es un d\u00eda a las 2 de la ma\u00f1ana en que est\u00e1n hablando dos integrantes de Revoluci\u00f3n Federal y planifican y hablan y opinan sobre cuestiones de, como hace cualquier movimiento pol\u00edtico, toma la informaci\u00f3n del d\u00eda y empieza a analizarla con sentido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0396242116546308, "is_candidate": false}, {"start": 1506.791, "end": 1510.372, "text": "Vamos a ver el segundo recorte que es de ese mismo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0056812709553815, "is_candidate": false}, {"start": 1512.731, "end": 1517.313, "text": " Ni que hablar la oposici\u00f3n que est\u00e1 de adorno.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8922964502636261, "is_candidate": false}, {"start": 1517.313, "end": 1523.816, "text": "O sea, en cualquier pa\u00eds normal en este momento estar\u00edan pidiendo, no te digo la cabeza, pero un juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8573999348016794, "is_candidate": false}, {"start": 1523.816, "end": 1526.698, "text": "No se les cae ni por casualidad esa idea.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9283949525369842, "is_candidate": false}, {"start": 1526.698, "end": 1530.159, "text": "O peor, la tienen a la idea pero no la impulsan.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8319818376531315, "is_candidate": false}, {"start": 1530.159, "end": 1533.001, "text": "O sea, \u00bfpara qu\u00e9 mierda est\u00e1n ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8763946633465787, "is_candidate": false}, {"start": 1533.001, "end": 1537.783, "text": "Literalmente no hacen nada, pero nada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8818566366491908, "is_candidate": false}, {"start": 1537.783, "end": 1541.785, "text": "\u00bfEst\u00e1n esperando que salgan por los aires otro edificio para ver si hacen algo?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.917036064853689, "is_candidate": false}, {"start": 1542.907, "end": 1550.525, "text": " Es que hay que ver en qu\u00e9 termina todo esto, espero, o sea, no s\u00e9, hay que meterlos en cara, qu\u00e9 hay que hacer con esta gente, creo que s\u00ed, con los silanillos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9470921021209973, "is_candidate": false}, {"start": 1552.307, "end": 1557.692, "text": " Bueno, ah\u00ed mezclan, ven\u00edan hablando, la conversaci\u00f3n viene, es mucho m\u00e1s larga, dura casi dos horas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0567216774722055, "is_candidate": false}, {"start": 1557.692, "end": 1561.115, "text": "\u00bfMe record\u00e1s qui\u00e9n es el otro chico que no es Jonathan Morel?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7350247235220501, "is_candidate": false}, {"start": 1561.115, "end": 1563.457, "text": "No me sale el nombre ahora, creo que es Sosa, Sosa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0660358507350451, "is_candidate": false}, {"start": 1563.457, "end": 1565.499, "text": "Gustavo Sosa, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6848634233604232, "is_candidate": false}, {"start": 1565.499, "end": 1567.34, "text": "Leonardo Sosa.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8581881132481911, "is_candidate": false}, {"start": 1567.34, "end": 1573.326, "text": "La conversaci\u00f3n viene de antes, vienen comentando la detenci\u00f3n, el secuestro del avi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0462815475814569, "is_candidate": false}, {"start": 1573.926, "end": 1584.89, "text": " venezolano comprado a una empresa iran\u00ed y en ese momento estaban los iran\u00edes y venezolanos que ven\u00edan a bordo del avi\u00f3n retenidos en un hotel en Pilar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.004914507593992, "is_candidate": false}, {"start": 1584.89, "end": 1591.112, "text": "Vienen hablando de eso y hablan de la actitud de la oposici\u00f3n a la que tambi\u00e9n critican.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.057586375609761, "is_candidate": false}, {"start": 1591.112, "end": 1596.594, "text": "En otro tramo sostienen que la econom\u00eda se va a ir al demonio y que le va a explotar", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0425255504602768, "is_candidate": false}, {"start": 1597.254, "end": 1599.776, "text": " a Mauricio Macri en su pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.025323630933597, "is_candidate": false}, {"start": 1599.776, "end": 1612.004, "text": "Es decir, tienen una mirada cr\u00edtica no solo sobre lo que pasa institucionalmente con el gobierno, sino tambi\u00e9n con la oposici\u00f3n, porque la idea central es estar afuera del sistema.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0942493088724239, "is_candidate": false}, {"start": 1612.004, "end": 1617.868, "text": "Y para eso necesitan, lo dec\u00eda Pablo Reci\u00e9n, lo dec\u00eda Flor, que se conozca a Revoluci\u00f3n Federal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0314988143443575, "is_candidate": false}, {"start": 1617.868, "end": 1620.73, "text": "Y para eso hay que recurrir a los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9463504192655782, "is_candidate": false}, {"start": 1620.73, "end": 1623.372, "text": "A ver a qui\u00e9n pensaban recurrir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9613717587898107, "is_candidate": false}, {"start": 1623.372, "end": 1625.133, "text": "\u00bfBuscamos periodistas para esto o no?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9525575311315706, "is_candidate": false}, {"start": 1626.812, "end": 1628.233, "text": " Los periodistas no sirven.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8691296216288678, "is_candidate": false}, {"start": 1628.233, "end": 1631.395, "text": "Salvo que se viralice la marcha, y ah\u00ed s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8502919640575043, "is_candidate": false}, {"start": 1631.395, "end": 1634.897, "text": "\u00bfY Johnny Viale?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9527627492509888, "is_candidate": false}, {"start": 1634.897, "end": 1639.299, "text": "Yo desde La Naci\u00f3n no los contar\u00eda directamente porque esos vienen a nubes de pedo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9361114867248527, "is_candidate": false}, {"start": 1639.299, "end": 1643.662, "text": "Pero Johnny Viale no te lo dir\u00eda porque cubri\u00f3 el video y le fot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9994505231939325, "is_candidate": false}, {"start": 1643.662, "end": 1646.264, "text": "S\u00ed, deber\u00eda, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8665283742236253, "is_candidate": false}, {"start": 1646.264, "end": 1647.985, "text": "Podemos intentar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8686951036754479, "is_candidate": false}, {"start": 1647.985, "end": 1649.165, "text": "Claro, porque no fuimos a La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8731059196298188, "is_candidate": false}, {"start": 1649.165, "end": 1652.307, "text": "Viste que \u00edbamos a ir a La Naci\u00f3n m\u00e1s por el 25M y no fuimos al canal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8550611830670451, "is_candidate": false}, {"start": 1652.307, "end": 1655.309, "text": "Ir a La Naci\u00f3n a buscar", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0200448403674447, "is_candidate": false}, {"start": 1656.253, "end": 1658.589, "text": " Aprender fuego.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9041812461126495, "is_candidate": false}, {"start": 1658.589, "end": 1659.475, "text": "Feria de hoy, gracias.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8968807381616896, "is_candidate": false}, {"start": 1662.39, "end": 1663.271, "text": " Hay uno que es m\u00e1s anti que el otro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 1.070813742561404, "is_candidate": false}, {"start": 1663.271, "end": 1663.471, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.968540006589316, "is_candidate": false}, {"start": 1663.471, "end": 1676.499, "text": "Pero adem\u00e1s es muy discursivo porque estos mismos personajes, cuando fueron a declarar en indagatoria ante Marcelo Mart\u00ednez de Giorgi, tuvieron una actitud mucho menos belicosa, para decirlo de una forma elegante y que se entienda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0384597368907373, "is_candidate": false}, {"start": 1676.499, "end": 1687.545, "text": "Pero no eran estos mismos personajes que aqu\u00ed asum\u00edan esta actitud muy combativa desde lo dial\u00e9ctico los que se presentaron detenidos a declarar ante el juez Mart\u00ednez de Giorgi.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0244243588805506, "is_candidate": false}, {"start": 1687.545, "end": 1690.067, "text": "Vamos a repetir solamente a modo de cierre", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0030103522389444, "is_candidate": false}, {"start": 1691.408, "end": 1696.551, "text": " estaban preparando una actividad para ir a escrachar al Ministerio de la Mujer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0535969586008782, "is_candidate": false}, {"start": 1696.551, "end": 1710.822, "text": "El objetivo era pedir el cierre del Ministerio de la Mujer con una actividad violenta, como las que sol\u00edan hacer habitualmente, con las antorchas, las pantallas, las pancartas, las guillotinas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0382018754026046, "is_candidate": false}, {"start": 1710.822, "end": 1711.903, "text": "Y en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9528873888041393, "is_candidate": false}, {"start": 1712.623, "end": 1726.086, "text": " hablaban y evaluaban, b\u00e1sicamente, de esto que vas a ver ahora, que es lo mismo que viste cuando arrancamos el programa y que, de alguna manera, muestra cu\u00e1l es la forma de hacer pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0457902813569706, "is_candidate": false}, {"start": 1726.086, "end": 1733.428, "text": "Esto que est\u00e1s viendo es una forma de hacer pol\u00edtica por afuera de la institucionalidad, pero una forma de hacer pol\u00edtica, al fin.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0664118359650439, "is_candidate": false}, {"start": 1733.428, "end": 1734.409, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0546003551888326, "is_candidate": false}, {"start": 1734.409, "end": 1739.29, "text": "Claro, con el Ministerio hay tiempo, tenemos hasta un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9370137053904365, "is_candidate": false}, {"start": 1739.29, "end": 1739.69, "text": "Pero... \u00bfDe apuro?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0445514975554184, "is_candidate": false}, {"start": 1739.69, "end": 1740.23, "text": "No, no hay apuro.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9810113965330955, "is_candidate": false}, {"start": 1741.145, "end": 1744.547, "text": " Dejemos que maten un par de pibas m\u00e1s as\u00ed el n\u00famero aumenta.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9483066095022047, "is_candidate": false}, {"start": 1744.547, "end": 1750.791, "text": "Mejor para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0409689554387869, "is_candidate": false}, {"start": 1750.791, "end": 1754.393, "text": "Bueno... El tema es que tambi\u00e9n los festejan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0361090756869074, "is_candidate": false}, {"start": 1754.855, "end": 1758.417, "text": " S\u00ed, yo quiero recordar algo que N\u00e9stor comentaba antes, le arranqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.983438051544596, "is_candidate": false}, {"start": 1758.417, "end": 1766.183, "text": "Podr\u00eda ser tomado esto como una conversaci\u00f3n de personas absolutamente marginales, pero est\u00e1n ideando acciones concretas, digamos.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9916176316875703, "is_candidate": false}, {"start": 1766.183, "end": 1775.569, "text": "Entonces, la pregunta es, \u00bfqu\u00e9 v\u00ednculo ten\u00eda con este grupo la persona que gatill\u00f3 en la cabeza de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y c\u00f3mo es posible que nos est\u00e9 investigando en la misma causa?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9564103488312976, "is_candidate": false}, {"start": 1775.589, "end": 1785.432, "text": " S\u00ed, y aunque no sea, perd\u00f3n, N\u00e9stor, un linkeo directo en el sentido de, tom\u00e1, Sabac Montiel, te doy plata para que vayas y le pegues un tiro a la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5582087283412547, "is_candidate": false}, {"start": 1785.432, "end": 1787.853, "text": "Hablamos siempre de lo que va generando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5661092582168404, "is_candidate": false}, {"start": 1787.853, "end": 1791.714, "text": "De ese odio que va metiendo y de la habilitaci\u00f3n de ciertos discursos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5961384171209323, "is_candidate": false}, {"start": 1791.714, "end": 1799.877, "text": "Por eso me parece que no es solamente encontrar el l\u00edo conductor de charlita entre Morel y Sabac Montiel, sino, bueno, en qu\u00e9 momento le lleg\u00f3 a \u00e9l este mensaje.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5995789490811116, "is_candidate": false}, {"start": 1800.397, "end": 1801.718, "text": " Y adem\u00e1s hay una l\u00ednea de investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.103832484841199, "is_candidate": false}, {"start": 1801.718, "end": 1812.705, "text": "Bueno, en realidad ninguna l\u00ednea de investigaci\u00f3n se ha profundizado demasiado, pero hay una en particular que tiene que ver con el financiamiento de estos grupos que organizaban actividades y que tiene que ver con de d\u00f3nde ven\u00eda la plata.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0264584333271858, "is_candidate": false}, {"start": 1812.705, "end": 1827.615, "text": "Bueno, Juan Grabois, quien tambi\u00e9n es creyente en esta causa, acaba de hacer un pedido justamente por eso, de decir, ch\u00e9, est\u00e1n investigando qu\u00e9 dijo, qu\u00e9 no dijo, qu\u00e9 pensaba hacer, si ten\u00edan un arma, y nadie est\u00e1 investigando de d\u00f3nde vino el dinero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0096447464716611, "is_candidate": false}, {"start": 1828.095, "end": 1830.076, "text": " Bueno, vayan a investigar de d\u00f3nde vino el dinero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0470167511153525, "is_candidate": false}, {"start": 1830.076, "end": 1833.238, "text": "Present\u00f3 un escrito de cuatro p\u00e1ginas pidiendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9711549679479345, "is_candidate": false}, {"start": 1833.238, "end": 1834.999, "text": "Vayan a buscar de d\u00f3nde sale esta plata.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0473252253633323, "is_candidate": false}, {"start": 1834.999, "end": 1839.082, "text": "Y todos los caminos conducen a Caputo, hermanos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9785163789447054, "is_candidate": false}, {"start": 1839.082, "end": 1839.762, "text": "Gracias, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9956093019943705, "is_candidate": false}, {"start": 1839.762, "end": 1841.303, "text": "Material muy importante.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0010026389903406, "is_candidate": false}, {"start": 1841.303, "end": 1843.525, "text": "Tan importante como terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9347678751922116, "is_candidate": false}, {"start": 1843.525, "end": 1844.225, "text": "Vamos, Jalvin.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8687527113970803, "is_candidate": false}, {"start": 1844.225, "end": 1846.426, "text": "S\u00ed, est\u00e1 Miriam Bergman ya esper\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9984646566944188, "is_candidate": false}, {"start": 1846.426, "end": 1847.547, "text": "Hola, Miriam, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0491508170917598, "is_candidate": false}, {"start": 1847.547, "end": 1847.867, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9783485593785789, "is_candidate": false}, {"start": 1847.867, "end": 1849.048, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5171346195745206, "is_candidate": false}, {"start": 1849.048, "end": 1850.729, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.6289086554091505, "is_candidate": false}, {"start": 1850.729, "end": 1851.41, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0424354806307203, "is_candidate": false}, {"start": 1851.41, "end": 1851.67, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.93221583202328, "is_candidate": false}, {"start": 1852.614, "end": 1855.519, "text": " Nunca hacemos saluditos tan formales.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9601579362269697, "is_candidate": false}, {"start": 1855.519, "end": 1857.502, "text": "Pero c\u00f3mo no los voy a saludar.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.39163107711208467, "is_candidate": true}, {"start": 1857.502, "end": 1858.284, "text": "No, por eso.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9986625648527522, "is_candidate": false}, {"start": 1858.284, "end": 1860.568, "text": "Igual yo le doy a alg\u00fan invitado y vos no.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5947365059373119, "is_candidate": false}, {"start": 1861.124, "end": 1863.706, "text": " Bueno, arranc\u00f3 la joda.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8853840073241933, "is_candidate": false}, {"start": 1863.706, "end": 1865.208, "text": "Bueno, Miriam, bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9341216730515, "is_candidate": false}, {"start": 1865.208, "end": 1877.719, "text": "Antes de meternos en la mirada del frente de izquierda, del movimiento pol\u00edtico, la estrategia, \u00bfc\u00f3mo fuiste madurando el hecho de la convivencia del sistema pol\u00edtico con esto que reci\u00e9n N\u00e9stor nos comentaba?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9579369074416834, "is_candidate": false}, {"start": 1877.719, "end": 1879.16, "text": "Mir\u00e1, creo que N\u00e9stor lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.30943969858184683, "is_candidate": true}, {"start": 1879.16, "end": 1882.803, "text": "Nosotros sufrimos un escrache con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o por esta misma gente.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3235511492336324, "is_candidate": true}, {"start": 1883.744, "end": 1897.74, "text": " en la puerta del Congreso, en la puerta del Congreso muchas veces hay gente que va a manifestarse, mucha gente que va a manifestarse con justa raz\u00f3n por las pol\u00edticas de gobierno, pero el d\u00eda que estaban estos personajes yo r\u00e1pidamente dije esto es algo distinto.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.20743822210964857, "is_candidate": true}, {"start": 1898.641, "end": 1903.946, "text": " Primero porque nos atacaban a Nicol\u00e1s y a m\u00ed, dec\u00edan cualquier cosa, un nivel de violencia.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2395010909939589, "is_candidate": true}, {"start": 1903.946, "end": 1912.495, "text": "Bueno, no sab\u00edamos de qu\u00e9 se trataba y luego con el paso de los d\u00edas se descubri\u00f3 que este grupo y en la foto se los identifica tambi\u00e9n a varios de ellos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2169167095917106, "is_candidate": true}, {"start": 1912.495, "end": 1919.482, "text": "As\u00ed que los padecimos, pero lo que es m\u00e1s llamativo es que despu\u00e9s que se empiece a investigar", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.23865475531632518, "is_candidate": true}, {"start": 1921.084, "end": 1932.373, "text": " que existe la causa judicial donde se deber\u00eda investigar a fondo todo este entramado, no aparecieron m\u00e1s esos escraches, no apareci\u00f3 m\u00e1s esa gente que insultaba en la puerta del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.22099864931598445, "is_candidate": true}, {"start": 1932.373, "end": 1935.635, "text": "Es decir, se evaporaron como por arte de magia.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3217319372346682, "is_candidate": true}, {"start": 1935.635, "end": 1939.498, "text": "Eso me parece a m\u00ed que en cualquier investigaci\u00f3n lo hacen mucho m\u00e1s seria.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2708973914457078, "is_candidate": true}, {"start": 1939.498, "end": 1945.283, "text": "Cuando uno, siempre digo, no puede descubrir un crimen por los hechos mismos, descubre qui\u00e9n lo encubri\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.28560797058968335, "is_candidate": true}, {"start": 1945.283, "end": 1946.563, "text": "Tiene que buscar qui\u00e9n lo encubri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.42808831239760925, "is_candidate": true}, {"start": 1947.745, "end": 1953.489, "text": " Si ellos no ten\u00edan nada que ver, \u00bfpor qu\u00e9 desaparecieron las acciones pol\u00edticas que hac\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.22672422975708273, "is_candidate": true}, {"start": 1953.489, "end": 1954.829, "text": "Es todo muy extra\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.44434861953467797, "is_candidate": true}, {"start": 1954.829, "end": 1957.191, "text": "Realmente es una cosa muy extra\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.35201645451118746, "is_candidate": true}, {"start": 1957.191, "end": 1964.735, "text": "Pero bueno, la jueza Capuchetti, todo el entramado de Comodoro Pi, son los mismos que denunciamos por tantas otras causas.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.25460657304727063, "is_candidate": true}, {"start": 1964.735, "end": 1970.019, "text": "No voy a pensar que desde ah\u00ed, enseguida... Nunca logramos que una causa la eleven a juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.23481333605834165, "is_candidate": true}, {"start": 1970.019, "end": 1971.92, "text": "Ac\u00e1 la quieren mandar rapidito a juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2680631190387772, "is_candidate": true}, {"start": 1971.92, "end": 1973.801, "text": "Bueno, podr\u00eda analizarlo de muchos lugares.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.31432078077984116, "is_candidate": true}, {"start": 1975.102, "end": 1979.145, "text": " por la propia experiencia jur\u00eddica e incluso m\u00e1s all\u00e1 de cualquier consideraci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.22445697196697478, "is_candidate": true}, {"start": 1979.145, "end": 1987.551, "text": "En un rato vamos a charlar con un soci\u00f3logo del Gino Germ\u00e1n, hizo un estudio muy interesante respecto de las juventudes y su identificaci\u00f3n pol\u00edtico partidaria.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9725609582467438, "is_candidate": false}, {"start": 1987.551, "end": 1999.059, "text": "De todas maneras, hist\u00f3ricamente siempre cre\u00edmos que la rebeld\u00eda del sistema y sobre todo el sistema capitalista, estaba encausada en la izquierda y sobre todo en las izquierdas que m\u00e1s denunciaban al sistema capitalista como el gran problema de las desigualdades.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9235608279155939, "is_candidate": false}, {"start": 2000.14, "end": 2009.811, "text": " Insisto con esto, desde el surgimiento de estas expresiones de derecha, desde la izquierda, \u00bfc\u00f3mo fueron analizando ese v\u00ednculo con la juventud y con la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8926119283664915, "is_candidate": false}, {"start": 2009.811, "end": 2013.676, "text": "Voy a empezar por una conclusi\u00f3n porque ya me la preguntan tanto que puedo concluir.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3142537402962532, "is_candidate": true}, {"start": 2014.977, "end": 2021.442, "text": " instalar la idea de que el crecimiento de mi ley es en detrimento de la izquierda y, por ende, que la rebeld\u00eda dej\u00f3 de ser de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.1707997596020162, "is_candidate": true}, {"start": 2021.442, "end": 2043.938, "text": "Primero nos tenemos que poner de acuerdo en algo b\u00e1sico que es el lenguaje universal, que es que ser rebelde y estar con mi ley son dos palabras que no pueden ir juntas nunca en la vida, porque mi ley representa el statu quo, mi ley es un personaje creado para que el descontento con el sistema pol\u00edtico, con las dos coaliciones tradicionales frente a todos juntos por el cambio, llegue hasta el cuestionamiento de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.21652646315005275, "is_candidate": true}, {"start": 2044.438, "end": 2056.208, "text": " hasta ah\u00ed, al sistema se le puede cuestionar la dirigencia pol\u00edtica, nunca a lo que est\u00e1 detr\u00e1s, al poder econ\u00f3mico, los poderes f\u00e1cticos, los due\u00f1os de todas las cosas, como dec\u00eda Rodolfo Walsh.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2180104927024964, "is_candidate": true}, {"start": 2056.208, "end": 2059.951, "text": "Mi ley tiene ese objetivo pol\u00edtico, por eso fue promovido por eso.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2972155858830511, "is_candidate": true}, {"start": 2059.951, "end": 2068.439, "text": "Ahora, yo te puedo discutir ideol\u00f3gicamente o demostrarte con ejemplos, bueno, no tiene nada que ver eso en detrimento de la izquierda, pero te lo demuestro con hechos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.201165087789138, "is_candidate": true}, {"start": 2069.821, "end": 2078.025, "text": " En el 2021 el Frente de Izquierda Unidad hizo, nuestro frente, la mejor elecci\u00f3n hist\u00f3rica, en 10 a\u00f1os de existencia, la mejor elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.21154332131967502, "is_candidate": true}, {"start": 2078.025, "end": 2097.456, "text": "Yo result\u00e9 diputada por la Ciudad de Buenos Aires, despu\u00e9s de 20 a\u00f1os que no hab\u00eda un diputado o diputada izquierda, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o encabez\u00f3 una lista en la Provincia de Buenos Aires donde obtuvimos concejales por primera vez en much\u00edsimos distritos del conurbano de la Provincia de Buenos Aires, Alejandro Vilca en segundo lugar empatado con el peronismo Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.1755580708497675, "is_candidate": true}, {"start": 2098.576, "end": 2101.718, "text": " Eso fue en el momento que surg\u00eda Miley y su fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3146244522038101, "is_candidate": true}, {"start": 2101.718, "end": 2105.381, "text": "Entonces es evidente que la explicaci\u00f3n... Hoy mucho m\u00e1s potenciado de todas maneras.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.33593611175435356, "is_candidate": true}, {"start": 2105.381, "end": 2107.703, "text": "Hoy mucho m\u00e1s potenciado, ahora si quer\u00e9s me refiero a la realidad.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.38544611767036063, "is_candidate": true}, {"start": 2107.703, "end": 2111.686, "text": "Es evidente... A la actualidad quise decir, no a la realidad, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3203837612648749, "is_candidate": true}, {"start": 2111.686, "end": 2116.769, "text": "Es evidente que no es all\u00ed donde hay que buscar las causas, no es porque la izquierda decreci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.29688214957141756, "is_candidate": true}, {"start": 2116.769, "end": 2121.793, "text": "En Jujuy acabamos de hacer la mejor elecci\u00f3n en un cargo ejecutivo de la izquierda desde el 83 para ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.28128228255846255, "is_candidate": true}, {"start": 2124.955, "end": 2126.92, "text": " y eso mi ley sac\u00f3 el 3%.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.41197424650726133, "is_candidate": true}, {"start": 2126.92, "end": 2130.909, "text": "Entonces me parece que la gran pregunta es para el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2487043115450639, "is_candidate": true}, {"start": 2132.249, "end": 2157.901, "text": " que obviamente hay un sector que despu\u00e9s del gobierno de Mauricio Macri se radicaliza por derecha, podr\u00edamos decir, y lo que era macrismo, bulrichismo, se va a construir el espacio de Miley, y hay un sector que se desencant\u00f3 con Miley, que se desencant\u00f3 con el Frente de Todos, que dijo que le iba a llenar la heladera, que iba a terminar con su trabajo precario, que su vida iba a dejar de ser esa falta de derechos absoluta, precariedad en el trabajo y precariedad en la vida,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.20041357053254627, "is_candidate": true}, {"start": 2158.701, "end": 2169.112, "text": " y lo logra canalizar, mi ley, pero hay que preguntarle al frente de todos por qu\u00e9 dijo que ven\u00eda a parar el crecimiento de la derecha y nunca creci\u00f3 tanto la derecha como bajo su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.23501042315684906, "is_candidate": true}, {"start": 2169.112, "end": 2176.56, "text": "Porque si no nos tiran a la izquierda una explicaci\u00f3n que yo no te la puedo contestar desde la izquierda porque no es en detrimento nuestro.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2704664274890587, "is_candidate": true}, {"start": 2176.56, "end": 2178.623, "text": "\u00bfNo van a perder votos ustedes en comparaci\u00f3n con 2021?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6163878010696766, "is_candidate": false}, {"start": 2179.804, "end": 2180.825, "text": " No, hasta ahora no se demostr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4044189215206525, "is_candidate": true}, {"start": 2180.825, "end": 2182.306, "text": "En las provincias no pas\u00f3, te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5532372202729561, "is_candidate": false}, {"start": 2182.306, "end": 2193.293, "text": "Hasta ahora no se demostr\u00f3, por eso te digo, siempre ten\u00e9s que comparar con elecciones ejecutivas, igual no es lo mismo una elecci\u00f3n ejecutiva donde pelean los intendentes, pelean todos los aparatos, que con una elecci\u00f3n legislativa.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2387061316252792, "is_candidate": true}, {"start": 2193.293, "end": 2197.195, "text": "Y si comparamos 2019 con 2023 en las provinciales, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5353248861465174, "is_candidate": false}, {"start": 2197.195, "end": 2205.861, "text": "Y no, mir\u00e1, en Jujuits hab\u00edamos sacado el 3% a gobernador, sacamos el 13 a pesar de fraude de morales que me tendr\u00edan que invitar todo un programa para que pueda hablar", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.27713646331591935, "is_candidate": true}, {"start": 2206.241, "end": 2228.786, "text": " de Morales, la constituyente que est\u00e1 haciendo ahora porque obtuvimos 6 convencionales constituyentes, d\u00e9jenmelo decir porque esto no se escucha en ning\u00fan lado, son los 6 convencionales que est\u00e1n peleando y que van a pelear porque toda la persecuci\u00f3n hacia las organizaciones sociales y pol\u00edticas de Jujuy, no se convalide en la constituci\u00f3n juje\u00f1a que es lo que quieren tratar, \u00fanica coalici\u00f3n pol\u00edtica... Vino Vilca.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.19528507434677544, "is_candidate": true}, {"start": 2228.786, "end": 2231.147, "text": "Vino, vino Alejandro ac\u00e1 estuvo con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.25375838003922757, "is_candidate": true}, {"start": 2232.207, "end": 2250.815, "text": " Es evidente que yo no veo eso, no lo veo en la calle, no lo veo cuando voy a una feria popular como fui a Merlo el domingo, no lo veo en la calle, lo que veo es que mi ley fue construido, esto que te digo, para que no llegue el cuestionamiento al verdadero poder econ\u00f3mico, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y que es utilizado.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.23372211341534566, "is_candidate": true}, {"start": 2251.355, "end": 2261.961, "text": " junto por el cambio lo us\u00f3 para radicalizar la agenda a la derecha, o sea que todo se discuta en t\u00e9rminos de si pod\u00e9s vender un \u00f3rgano, cu\u00e1nto privatizamos, qu\u00e9 reforma laboral, trabajadores sin derechos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.1736778370002603, "is_candidate": true}, {"start": 2261.961, "end": 2269.685, "text": "Y el frente de todos es evidente por las \u00faltimas intervenciones que veo, incluida Cristina Kirchner, que lo eligi\u00f3 como antagonista porque vos ven\u00eds de ajustar.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.25453012001185904, "is_candidate": true}, {"start": 2270.245, "end": 2272.566, "text": " Dijiste que ibas a llenar la heladera, no la llenaste.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4162134671499743, "is_candidate": true}, {"start": 2272.566, "end": 2283.351, "text": "Dijiste que las mujeres iban a tener m\u00e1s derechos y la verdad es que el aborto lo tuvimos que conquistar en la calle y los femicidios siguen ocurriendo para empalmar por una monstruosidad.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.17007985148406557, "is_candidate": true}, {"start": 2283.351, "end": 2284.972, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, pero \u00bfsabes c\u00f3mo lo peleamos?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.34771536565606354, "is_candidate": true}, {"start": 2284.972, "end": 2288.013, "text": "Porque si no, no hab\u00eda derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.3905603877406988, "is_candidate": true}, {"start": 2288.013, "end": 2289.934, "text": "Pero bueno, fue ah\u00ed en el Congreso tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6253219576032272, "is_candidate": false}, {"start": 2289.934, "end": 2290.214, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9422604773759139, "is_candidate": false}, {"start": 2290.834, "end": 2291.715, "text": " Digo, por un impulso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.810917565710434, "is_candidate": false}, {"start": 2291.715, "end": 2292.416, "text": "Nosotros votamos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.36217207621575664, "is_candidate": true}, {"start": 2292.416, "end": 2294.659, "text": "As\u00ed como Macri lo impuls\u00f3 en su momento.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7084907957057498, "is_candidate": false}, {"start": 2294.659, "end": 2297.542, "text": "Nosotros lo votamos y lo peleamos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3515906726651168, "is_candidate": true}, {"start": 2297.542, "end": 2305.23, "text": "Pero lo que te estoy diciendo es que todo ese desencanto, es evidente que es lo que es el caldo de cultivo de Milay, y a Milay lo eligen como antagonista.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2348082788136322, "is_candidate": true}, {"start": 2306.348, "end": 2317.318, "text": " Pero tengo otra pregunta, vuelvo atr\u00e1s en tu l\u00f3gica, que me parece que s\u00ed es una pregunta para el frente de izquierda, es decir, \u00bfpor qu\u00e9 el desencanto con el frente de todos no va al frente de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9442015743337459, "is_candidate": false}, {"start": 2317.318, "end": 2322.022, "text": "No digo que le saque al frente de izquierda, pero \u00bfpor qu\u00e9 no va al frente de izquierda en vez de ir a la ley?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9647732228735771, "is_candidate": false}, {"start": 2322.022, "end": 2322.763, "text": "Bueno, Jujuy no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4331905289475808, "is_candidate": true}, {"start": 2323.902, "end": 2324.922, "text": " Pero Jujuy es una excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7312124119187284, "is_candidate": false}, {"start": 2324.922, "end": 2326.303, "text": "No s\u00e9 si es una excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.6224173508056419, "is_candidate": false}, {"start": 2326.303, "end": 2329.143, "text": "En Neuqu\u00e9n hicimos una buena elecci\u00f3n, dos diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.44257889890213653, "is_candidate": true}, {"start": 2329.143, "end": 2332.784, "text": "No, pero mir\u00e1, cuando ves los porcentajes del Frente de Izquierda en Jujuy es espectacular.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.500970301612194, "is_candidate": false}, {"start": 2332.784, "end": 2334.804, "text": "Bueno, pero en t\u00e9rminos generales, digamos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.819241199448373, "is_candidate": false}, {"start": 2334.804, "end": 2337.385, "text": "Es una excepci\u00f3n para bien, quiero decir, para el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.588052540617223, "is_candidate": false}, {"start": 2337.385, "end": 2340.906, "text": "S\u00ed, s\u00ed, cuando es de izquierda es una excepci\u00f3n, cuando Mila y Levo Rivel en todas las provincias no se habla.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3101098125980847, "is_candidate": true}, {"start": 2340.906, "end": 2342.046, "text": "No, yo no dir\u00eda bien en las provincias.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7132820078642412, "is_candidate": false}, {"start": 2342.046, "end": 2344.607, "text": "Yo creo que le va demasiado bien en comparaci\u00f3n con el resto.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.6582029062110495, "is_candidate": false}, {"start": 2344.607, "end": 2346.067, "text": "Yo creo que es el desaf\u00edo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.35664952731795874, "is_candidate": true}, {"start": 2346.067, "end": 2351.511, "text": " Pero no lo tomes en t\u00e9rminos de interpelaci\u00f3n partidaria, Miriam, tomalo en t\u00e9rminos de analizar un poco la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8931119602445606, "is_candidate": false}, {"start": 2351.511, "end": 2354.073, "text": "No, no lo tomo porque me voy a contestar la pregunta porque es interesante.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4644450254928527, "is_candidate": true}, {"start": 2354.073, "end": 2356.555, "text": "\u00bfDe por qu\u00e9 esa bronca no termina en un espacio pol\u00edtico legitimado?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9349336089058867, "is_candidate": false}, {"start": 2356.555, "end": 2356.816, "text": "No, termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9157771806158335, "is_candidate": false}, {"start": 2356.816, "end": 2363.141, "text": "Yo te estoy diciendo en un lugar concreto, nada m\u00e1s ni nada menos, que Jujuy termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.326940109300242, "is_candidate": true}, {"start": 2363.141, "end": 2366.904, "text": "Pero, entonces, el desaf\u00edo que tiene la izquierda es pelear eso.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3589372046804429, "is_candidate": true}, {"start": 2368.266, "end": 2386.802, "text": " es pelear que la clase trabajadora supere la experiencia hist\u00f3rica con el peronismo que ha llevado a este ajuste, a este descr\u00e9dito a que est\u00e1n aplicando el programa del Fondo Monetario en detrimento de los derechos de la clase trabajadora con un reparto regresivo de los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.21297756777161003, "is_candidate": true}, {"start": 2387.643, "end": 2389.966, "text": " y que esa bronca no la canalice mi ley.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.31181437713517723, "is_candidate": true}, {"start": 2389.966, "end": 2394.031, "text": "Entonces el Jujuy yo tambi\u00e9n lo miro con particular inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3188741013219676, "is_candidate": true}, {"start": 2394.031, "end": 2402.803, "text": "Primero, porque tenemos un candidato obrero recolector de recibos, referente, porque logramos recuperar Guatreledesma.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.24842642439578466, "is_candidate": true}, {"start": 2403.323, "end": 2423.115, "text": " Escuch\u00e1 el lugar que te digo, porque Natalia Morales, mi compa\u00f1era, es referente del movimiento de mujeres en Jujuy, porque enfrentamos categ\u00f3ricamente la represi\u00f3n a la protesta social en Jujuy y nunca nos callamos y somos permanentemente reprimidos, porque denunciamos el pacto de Morales y la complicidad del PJ.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.21137354100315764, "is_candidate": true}, {"start": 2423.115, "end": 2427.338, "text": "No, el desaf\u00edo que tenemos es eso, trasladarlo al resto del pa\u00eds, yo asumo el desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2683706701665688, "is_candidate": true}, {"start": 2428.138, "end": 2436.727, "text": " Lo que yo no acepto es que aquellos que dijeron que iban a parar a la derecha, la incrementaron como nunca, me digan, es culpa de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.27387245172701513, "is_candidate": true}, {"start": 2436.727, "end": 2438.468, "text": "No, pero no planteo eso.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9624535539361797, "is_candidate": false}, {"start": 2438.468, "end": 2442.072, "text": "No, trae mucho an\u00e1lisis sociol\u00f3gico que va en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3088298180432755, "is_candidate": true}, {"start": 2442.072, "end": 2443.894, "text": "Te dicen, la rebeld\u00eda se hizo de derecha.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3431011789736583, "is_candidate": true}, {"start": 2445.268, "end": 2445.849, "text": " \u00bfQu\u00e9 rebeld\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5406040224115221, "is_candidate": false}, {"start": 2445.849, "end": 2449.593, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a unir la palabra rebeld\u00eda con mi ley?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.28467444660081265, "is_candidate": true}, {"start": 2449.593, "end": 2450.494, "text": "No, hay dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9824866911180513, "is_candidate": false}, {"start": 2450.494, "end": 2464.428, "text": "Por un lado, las encuestas, siempre tomando relativizar las encuestas, muestran que el frente de izquierda est\u00e1 mejor posicionado que hace el 2019, que tiene un crecimiento... No, si yo me gu\u00edo por las encuestas, yo en el 2019 no era diputada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8523621373099813, "is_candidate": false}, {"start": 2465.009, "end": 2476.913, "text": " Pero bueno, digo, estoy marcando que no perdi\u00f3 votos, no parece haber perdido votos con Milley, sino que tambi\u00e9n se puede haber nutrido de la p\u00e9rdida de votos de las dos coaliciones principales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9124688503162417, "is_candidate": false}, {"start": 2476.913, "end": 2490.877, "text": "Hay un concepto general, que yo creo que es cierto m\u00e9rito de Milley, que es dividir el mundo entre la casta y la no casta, y a la izquierda le toca estar del lado de la casta, en la l\u00f3gica de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8915879311278001, "is_candidate": false}, {"start": 2490.877, "end": 2493.798, "text": "Entonces, es un dibujo, es un discurso", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9699618084558144, "is_candidate": false}, {"start": 2495.106, "end": 2508.292, "text": " h\u00e1bil y taquillero porque es cierto que el concepto del desencanto con el sistema podr\u00eda contenerlo en la izquierda, pero evidentemente por afuera, por la forma que sea, logra expresarla \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9067904372347321, "is_candidate": false}, {"start": 2508.292, "end": 2514.455, "text": "No, eso es una serie de construcciones, volvemos a lo mismo, te puedo contestar los mismos argumentos, eso primero hay que verlo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2683954242733765, "is_candidate": true}, {"start": 2515.988, "end": 2518.51, "text": " Segundo, eso es lo que dice mi ley.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.37827289430961475, "is_candidate": true}, {"start": 2518.51, "end": 2521.032, "text": "A m\u00ed me pasa lo contrario de lo que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3451450751752486, "is_candidate": true}, {"start": 2521.032, "end": 2526.556, "text": "Nombr\u00e9 Merlo, que es donde estuve el domingo, feria popular, si la hay, Barrio Libertad.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2276834485700171, "is_candidate": true}, {"start": 2526.556, "end": 2531.22, "text": "Lo que nos dec\u00edan a Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y a m\u00ed, ustedes son los \u00fanicos que pueden caminar por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.27702235876854675, "is_candidate": true}, {"start": 2531.22, "end": 2533.262, "text": "Cuando yo salgo con Vilca por Alto Comedero,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.27755638467501276, "is_candidate": true}, {"start": 2534.042, "end": 2540.771, "text": " a pasear, despu\u00e9s que lo acompa\u00f1aba a votar y le dije, quer\u00eda ver d\u00f3nde \u00e9l recog\u00eda la basura en Alto Comedero.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.23159203857523702, "is_candidate": true}, {"start": 2540.771, "end": 2544.135, "text": "Posiblemente estemos tomando mal, Miriam, los datos de las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9681265584797575, "is_candidate": false}, {"start": 2544.135, "end": 2548.641, "text": "Las encuestas gen\u00e9ricamente coinciden en que Miley tiene arriba de 20 puntos, 25 puntos, as\u00ed que la", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9723569957241387, "is_candidate": false}, {"start": 2549.522, "end": 2554.963, "text": " No, yo no te estoy cumpliendo la respuesta, por eso hay que verlo, yo no estoy atada a eso.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.33463494810328176, "is_candidate": true}, {"start": 2554.963, "end": 2561.224, "text": "Yo lo que te estoy hablando es de d\u00f3nde ponemos nuestra construcci\u00f3n y qu\u00e9 refleja el Frente de Izquierda unidad hoy o por qu\u00e9 peleo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.22513567402734413, "is_candidate": true}, {"start": 2561.224, "end": 2576.127, "text": "Si yo te digo que recuperamos Huatre Ledesma, si te digo que se recuper\u00f3 junto con otras agrupaciones el sindicato docente de Jujuy de manos de la burocracia, si te digo que hoy mi partido el PTS estuvo desde la lucha de Coca-Cola C\u00f3rdoba hasta en Salta con los docentes,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.18653046285524566, "is_candidate": true}, {"start": 2576.527, "end": 2586.816, "text": " Yo te estoy hablando de algo por abajo y de gente que puede salir a la calle y mostrarse y viajar en subte y caminar y que nadie lo va a ver como casta, por m\u00e1s que mi ley diga la estupidez que diga.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.18026853044132918, "is_candidate": true}, {"start": 2586.816, "end": 2598.186, "text": "Ahora, que el Frente de Todos y Juntos por el Cambio tienen un descr\u00e9dito ganado, producto de que aplicaron en la justicia y se ataron al fondo monetario, eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.27101762174498056, "is_candidate": true}, {"start": 2598.186, "end": 2601.529, "text": "Ahora, que mi ley, porque lo quiera aprovechar, pero vos ten\u00e9s que partir de un diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3201145629529202, "is_candidate": true}, {"start": 2602.93, "end": 2606.832, "text": " Toda esta discusi\u00f3n de qui\u00e9n es el candidato al frente de todo y qu\u00e9 se yo, es porque fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.24264413825611975, "is_candidate": true}, {"start": 2606.832, "end": 2607.372, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9707543520109838, "is_candidate": false}, {"start": 2607.372, "end": 2614.716, "text": "Porque si hubiesen llenado el heladero, hubiesen cumplido una de todas las promesas que hicieron en 2019, no tendr\u00edan esa danza de candidatos y esa guerra.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.20962613879035763, "is_candidate": true}, {"start": 2614.716, "end": 2621.76, "text": "Tambi\u00e9n es el fen\u00f3meno del tiempo hist\u00f3rico y tambi\u00e9n no es que uno ve mi ley en un concepto aislado de lo que pasa en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8979762207596849, "is_candidate": false}, {"start": 2621.76, "end": 2626.002, "text": "Tambi\u00e9n vienen ocurriendo fen\u00f3menos de la misma dimensi\u00f3n, por lo tanto digo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9264080840101998, "is_candidate": false}, {"start": 2627.002, "end": 2631.144, "text": " No es una imputaci\u00f3n al frente de izquierda, sino un fen\u00f3meno que se est\u00e1 dando a los lados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9296435031080863, "is_candidate": false}, {"start": 2631.144, "end": 2634.025, "text": "Yo lo que digo es que las clases dominantes siempre est\u00e1n un pasito m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.24585580251778827, "is_candidate": true}, {"start": 2634.025, "end": 2635.466, "text": "No, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.6525883610479304, "is_candidate": false}, {"start": 2635.466, "end": 2640.288, "text": "Ven todo esto que estamos diciendo nosotros como an\u00e1lisis y arman sus alternativas.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.24962951417870594, "is_candidate": true}, {"start": 2640.288, "end": 2642.249, "text": "Miley era un triste panelista de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.36454403789248224, "is_candidate": true}, {"start": 2643.089, "end": 2651.921, "text": " que hac\u00eda grititos en un panel, de golpe lo despeinan, le pone una campera de cuero, lo maquilla, lo pintan de blanco y empieza a gritar, surdos van a correr.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.24885088489533436, "is_candidate": true}, {"start": 2651.921, "end": 2653.142, "text": "O sea, esa es una construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.586688384322855, "is_candidate": false}, {"start": 2653.142, "end": 2659.611, "text": "Ahora, despu\u00e9s, cuando vos lo eleg\u00eds como antagonista y lo sub\u00eds al ring, como hizo Cristina Kirchner el otro d\u00eda, despu\u00e9s no digas, ay, porque crece.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.22460928621686804, "is_candidate": true}, {"start": 2660.572, "end": 2675.54, "text": " Ahora, a m\u00ed me queda claro que en un eventual balotage, vamos a jugar un poco a la futurolog\u00eda, en un eventual balotage en el que est\u00e9 presente mi ley, tengo muy en claro a qui\u00e9n va a votar juntos por el cambio, sea cual fuera el candidato que tiene enfrente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0361648559090493, "is_candidate": false}, {"start": 2675.54, "end": 2676.501, "text": "\u00bfA qui\u00e9n va a votar la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0574813331111663, "is_candidate": false}, {"start": 2676.681, "end": 2682.625, "text": " Yo no tengo claro nada y yo lo que creo es que esa pregunta elimina a la izquierda como alternativa.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.19321190764807217, "is_candidate": true}, {"start": 2682.625, "end": 2700.917, "text": "Y la clave para salir de esta situaci\u00f3n de decadencia, la que han tra\u00eddo a nuestro pa\u00eds, donde previo a la dictadura militar hab\u00eda 4% de pobreza y hoy superamos el 40, es construir una alternativa de clase de izquierda y el voto al frente de izquierda es parte de esa construcci\u00f3n, es un mensaje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.16946197032431976, "is_candidate": true}, {"start": 2700.917, "end": 2702.639, "text": "Porque yo te digo que si vos ten\u00e9s el Fondo Monetario,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.34889580284529254, "is_candidate": true}, {"start": 2703.86, "end": 2709.024, "text": " y le vas y le dec\u00eds, che, el ballotage, estos dos tipos, adem\u00e1s, qu\u00e9 s\u00e9 yo, qui\u00e9n va a llegar al ballotage y va a ver el ballotage.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.26083686682989915, "is_candidate": true}, {"start": 2709.024, "end": 2731.724, "text": "O le dec\u00eds, mir\u00e1, che, que la izquierda obtuvo un muy buen resultado, no es solo un dato electoral, quiere decir que decenas de trabajadores y trabajadoras, de mujeres, de jubilados, tomaron conciencia de que el Fondo Monetario es el problema de la Argentina y no que los trabajadores tienen muchos derechos, que el problema es que hay que generar trabajo genuino con derechos, con el reparto de las seis horas, que es nuestra propuesta,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.1644011670273473, "is_candidate": true}, {"start": 2732.544, "end": 2734.825, "text": " reducci\u00f3n de la jornada laboral y reparto de las horas.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.31294493735333306, "is_candidate": true}, {"start": 2734.825, "end": 2748.832, "text": "Entonces yo no voy a eliminar a la izquierda como alternativa porque soy parte ferviente y entusiasta de esa construcci\u00f3n porque creo que el pueblo trabajador no se merece esto, que esta deuda no la contrajeron los trabajadores y no tienen por qu\u00e9 pagarla.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.15822111156462293, "is_candidate": true}, {"start": 2748.832, "end": 2756.296, "text": "Yo entiendo la postura, yo tampoco quiero eliminar a la frente de izquierda, es m\u00e1s, casi te dir\u00eda que me simpatizar\u00eda que estuviera la frente de izquierda en el Balotage,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0420422299385002, "is_candidate": false}, {"start": 2757.036, "end": 2761.88, "text": " Pero tambi\u00e9n es cierto, a m\u00ed me gustar\u00eda que Messi jugara en boca y s\u00e9 que eso es muy dif\u00edcil que pase.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0267664647378902, "is_candidate": false}, {"start": 2761.88, "end": 2765.702, "text": "De la misma manera que es muy dif\u00edcil que pase que el frente de izquierda entre en el balotaje.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0269290996052807, "is_candidate": false}, {"start": 2765.702, "end": 2769.745, "text": "Mi pregunta concreta es, ante un balotaje... Bueno, cuando haya un balotaje, me invit\u00e1s y lo discutimos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5600238366678066, "is_candidate": false}, {"start": 2769.745, "end": 2778.131, "text": "Yo hoy no voy a decir otra cosa que no sea... No, porque yo tengo pocos espacios, ustedes saben que nosotros no somos... Pero ac\u00e1 siempre te invit\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.1926113452388154, "is_candidate": true}, {"start": 2778.131, "end": 2780.793, "text": "Ac\u00e1 siempre me invitan, estuve la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.26385669178727744, "is_candidate": true}, {"start": 2780.793, "end": 2784.836, "text": "Entonces, yo lo que quiero es aprovechar estos espacios para construir, qu\u00e9 s\u00e9 yo qu\u00e9 va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2759791854082083, "is_candidate": true}, {"start": 2784.836, "end": 2786.157, "text": "Ustedes tampoco saben.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5021644950056335, "is_candidate": false}, {"start": 2786.537, "end": 2793.964, "text": " si van a tener que elegir entre masa y la reta, entre mi ley y no s\u00e9 qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.206273795125404, "is_candidate": true}, {"start": 2793.964, "end": 2808.338, "text": "Todo lo que elimine la perspectiva de la pelea que tiene la izquierda, la verdad que no es un problema de Miriam Bregman, es un problema de que es un mensaje pol\u00edtico, es la construcci\u00f3n verdaderamente de una alternativa de la \u00fanica coalici\u00f3n pol\u00edtica, que es el Frente de Izquierda,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.20411898135972528, "is_candidate": true}, {"start": 2808.899, "end": 2811.84, "text": " que no dice que hay que ajustar a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4832267126755879, "is_candidate": true}, {"start": 2811.84, "end": 2815.062, "text": "Y esto lo hemos hablado muchas veces, por eso sab\u00e9s que no es chicana.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9490007533687566, "is_candidate": false}, {"start": 2815.062, "end": 2833.69, "text": "Ac\u00e1 aparece la pregunta concreta, es que ese rebelde, porque si la rebeld\u00eda es ser consignista en los medios de comunicaci\u00f3n y, por supuesto, tener un trabajo territorial y de base, o si en realidad es construir efectivamente una posibilidad concreta de acceder al poder o de tener mayor injerencia en las decisiones que se toman.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9407232576856313, "is_candidate": false}, {"start": 2833.69, "end": 2833.77, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9599701996983782, "is_candidate": false}, {"start": 2835.951, "end": 2848.897, "text": " La rebeld\u00eda para nosotros, yo soy profundamente anticapitalista, la rebeld\u00eda es cuestionar este sistema de ra\u00edz, es pelear por otro sistema, es por terminar con un sistema donde el 30% de la comida que se produce en el mundo se tira.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.19897047883624108, "is_candidate": true}, {"start": 2848.897, "end": 2857.102, "text": "O sea, el nivel de crueldad que tiene ese dato, no s\u00e9, yo no creo que el capitalismo sea el sistema m\u00e1s eficiente.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.19782980496543345, "is_candidate": true}, {"start": 2858.419, "end": 2861.782, "text": " No, no lo creo, creo que al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.1926672887675478, "is_candidate": true}, {"start": 2861.782, "end": 2867.407, "text": "Mir\u00e1lo en chiquitito la ciudad de Buenos Aires, miles de casas sin gente y gente sin casas.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2083874113907761, "is_candidate": true}, {"start": 2867.407, "end": 2870.17, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tengo que aceptar eso como dado, natural?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.302030533117451, "is_candidate": true}, {"start": 2870.17, "end": 2873.413, "text": "Es as\u00ed, lo \u00fanico que puedo hacer es regularlo un poquito y pelearme.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2738623250598109, "is_candidate": true}, {"start": 2873.413, "end": 2875.135, "text": "Si viene un gobierno de la derecha,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.40078647113722665, "is_candidate": true}, {"start": 2878.534, "end": 2881.316, "text": " 40% de pobreza, si viene uno menos malo, 25%.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.28025887512570447, "is_candidate": true}, {"start": 2881.316, "end": 2884.819, "text": "\u00bfEso es lo que queremos?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.3216907331310518, "is_candidate": true}, {"start": 2884.819, "end": 2901.711, "text": "Yo no me voy a resignar a bajar la cabeza y a pelear por eso, soy socialista, soy feminista, peleo contra la explotaci\u00f3n, peleo contra la opresi\u00f3n y creo que por eso, por esas convicciones, por esos valores, por no dejar confundirnos nunca,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.15005241234988975, "is_candidate": true}, {"start": 2902.612, "end": 2915.458, "text": " que nos mezclan, que nos tironean de un lado para el otro y siempre conservar la defensa de la clase trabajadora, de las mujeres y de la juventud, es que el Frente de Izquierda ha crecido todos estos a\u00f1os a pesar de que no tenemos ninguno de los apoyos que tienen el resto.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.19586943804000356, "is_candidate": true}, {"start": 2915.458, "end": 2917.659, "text": "\u00bfVas a ser la candidata \u00fanica?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7229023268795289, "is_candidate": false}, {"start": 2917.659, "end": 2927.404, "text": "Mir\u00e1, hay compa\u00f1eros que han elegido anunciar, que van a paso, los compa\u00f1eros del PO, seguidos por los compa\u00f1eros del MST,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.19676442481408518, "is_candidate": true}, {"start": 2928.98, "end": 2934.142, "text": " Mi partido tenemos conferencia este fin de semana, as\u00ed que las novedades las tendremos la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2897430992744675, "is_candidate": true}, {"start": 2934.142, "end": 2955.132, "text": "Lo que s\u00ed nosotros proponemos, me han propuesto a m\u00ed como precandidata a Presidenta, la f\u00f3rmula acompa\u00f1ada con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, y lo importante es que la unidad del frente izquierdo est\u00e1 garantizada, porque nosotros ya hemos utilizado el mecanismo de las PASO, ya hemos ido en lista \u00fanica, lo importante es que la \u00fanica coalici\u00f3n que no apoya el ajuste del Fondo Monetario,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.17091889301964436, "is_candidate": true}, {"start": 2955.792, "end": 2960.0, "text": " va a estar en estas elecciones dando estos debates, dando esta pelea de lo que antes le dec\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.316456523402989, "is_candidate": true}, {"start": 2960.0, "end": 2965.429, "text": "Pero en este escenario en concreto, \u00bfcrees que es m\u00e1s virtuoso una candidatura de unidad o ir a una discusi\u00f3n en paso?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0284279374739569, "is_candidate": false}, {"start": 2965.754, "end": 2972.441, "text": " Las dos variantes son v\u00e1lidas, yo te digo la verdad, hay compa\u00f1eros que ya han anunciado que van a paso, entonces yo no lo puedo negar.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.2086565120536613, "is_candidate": true}, {"start": 2972.441, "end": 2974.222, "text": "M\u00e1s que quieren ser presidentes.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5174329654407435, "is_candidate": false}, {"start": 2974.222, "end": 2989.358, "text": "Claro, lo que pasa es que nosotros tomamos las decisiones democr\u00e1ticamente, todo lo que yo te diga hoy est\u00e1 sujeto a lo que vamos a discutir en nuestra conferencia de estos d\u00edas que empezamos el d\u00eda viernes, va a participar todo el pa\u00eds, realizamos asambleas abiertas,", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.17110217594050559, "is_candidate": true}, {"start": 2990.078, "end": 3000.137, "text": " este fin de semana en todo el pa\u00eds, yo particip\u00e9 de varias, tuvimos un fin de semana muy agitado, y nosotros tomamos las decisiones democr\u00e1ticamente y discutiendo siempre.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.17709879041629173, "is_candidate": true}, {"start": 3001.405, "end": 3009.068, "text": " cu\u00e1l es la pelea que tenemos, porque te imaginate que la pelea que nosotros tenemos es contra los candidatos del ajuste, no es chiste lo que pasa en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.22077328539829033, "is_candidate": true}, {"start": 3009.068, "end": 3016.231, "text": "Preparan un zarpazo m\u00e1s grande contra la clase trabajadora y los pagos grandes del Fondo Monetario empiezan el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.19683347528003925, "is_candidate": true}, {"start": 3016.231, "end": 3024.514, "text": "Entonces no es que tenemos un panorama de rosas por delante, que se sigan peleando por las cantidaturas, pero ac\u00e1 lo que hay que discutir es cu\u00e1l es la perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.20596858200350954, "is_candidate": true}, {"start": 3024.514, "end": 3025.894, "text": "Gracias, Miriam, por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7505525082809015, "is_candidate": false}, {"start": 3025.894, "end": 3027.535, "text": "Muchas gracias a ustedes, estuvo pol\u00e9mico hoy.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.37204134867922156, "is_candidate": true}, {"start": 3027.955, "end": 3030.196, "text": " No, lindo, estuvo lindo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7987016201637822, "is_candidate": false}, {"start": 3030.196, "end": 3030.996, "text": "Bueno, pero esa es la idea.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0660848848153848, "is_candidate": false}, {"start": 3030.996, "end": 3032.177, "text": "Es mejor que sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 1.0167813491973343, "is_candidate": false}, {"start": 3032.177, "end": 3033.217, "text": "Es m\u00e1s divertido.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8035102110743819, "is_candidate": false}, {"start": 3033.217, "end": 3034.498, "text": "Pero siempre con argumentos.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9128019856405034, "is_candidate": false}, {"start": 3034.498, "end": 3036.058, "text": "Siempre con argumentos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5698116030272349, "is_candidate": false}, {"start": 3036.058, "end": 3036.819, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6063718221756771, "is_candidate": false}, {"start": 3036.819, "end": 3037.899, "text": "Intentamos que sean los mejores.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7318702150800239, "is_candidate": false}, {"start": 3037.899, "end": 3040.92, "text": "Bueno, nos vamos al corte.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9470523082844626, "is_candidate": false}, {"start": 3040.92, "end": 3045.062, "text": "No sin antes contarles de qu\u00e9 vamos a hablar un ratito nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9252716533682028, "is_candidate": false}, {"start": 3045.062, "end": 3047.963, "text": "Tiene que ver con un informe que trae Flor Alcaraz.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0095399222693409, "is_candidate": false}, {"start": 3048.403, "end": 3065.234, "text": " Ayer fue el d\u00eda de los trabajadores y las trabajadoras de f\u00e1bricas recuperadas y nos vamos a detener en un caso, el caso de la litorale\u00f1a, pero a partir de ah\u00ed volver a discutir qu\u00e9 es lo que ha pasado desde esa opci\u00f3n que fue frente a la crisis del 2001 y hoy se convierte en una decisi\u00f3n a conciencia de trabajadores y trabajadoras de convertirse en cooperativas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8939278162138967, "is_candidate": false}, {"start": 3065.234, "end": 3065.875, "text": "En un ratito nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8864666797504337, "is_candidate": false}, {"start": 3066.34, "end": 3078.952, "text": " Vinimos hasta el barrio de Chacarita a conocer la experiencia de Lali Torale\u00f1a, una f\u00e1brica de tapas para empanadas y pastas frescas que est\u00e1 recuperada por sus trabajadores bajo amenaza de desalojo.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6723619253699317, "is_candidate": false}, {"start": 3078.952, "end": 3089.563, "text": "La cooperativa empez\u00f3 hace 8 a\u00f1os, en ese momento el due\u00f1o le decretaron la quiebra, la justicia le decret\u00f3 la quiebra y los compa\u00f1eros decidimos conformarnos en cooperativa.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9081377521630091, "is_candidate": false}, {"start": 3092.088, "end": 3101.633, "text": " Que hoy me vengan a decir que esto se tiene que cerrar y nos tenemos que ir es como que me clavaron un pu\u00f1al en el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8871871547398779, "is_candidate": false}, {"start": 3101.633, "end": 3116.061, "text": "Estoy embarazada usted.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.0733258301543653, "is_candidate": false}, {"start": 3116.061, "end": 3119.343, "text": "Estoy diciendo que vamos a entrar en campo minado.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.7434569500926819, "is_candidate": false}, {"start": 3119.343, "end": 3119.843, "text": "Mir\u00e1 el suelo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9004919734220517, "is_candidate": false}, {"start": 3121.937, "end": 3123.898, "text": " Conc\u00e9ntrate.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.938772114811723, "is_candidate": false}, {"start": 3123.898, "end": 3130.162, "text": "Si te quieres morir, espera que yo me aleje.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9619035833012657, "is_candidate": false}, {"start": 3130.162, "end": 3131.023, "text": "\u00bfQui\u00e9n vive, carajo?", "cosine_dist": 1.0261797122378553, "is_candidate": false}, {"start": 3131.023, "end": 3131.563, "text": "\u00bfQui\u00e9n vive, dije?", "cosine_dist": 0.9740919130835333, "is_candidate": false}, {"start": 3131.563, "end": 3137.047, "text": "Santander, una tarjeta exclusiva para todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0323986135304242, "is_candidate": false}, {"start": 3153.001, "end": 3160.063, "text": " Ped\u00ed la tuya.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 0.9244082483803978, "is_candidate": false}, {"start": 3160.063, "end": 3160.823, "text": "Ped\u00ed la del Santander.", "cosine_dist": 1.0749924953810728, "is_candidate": false}, {"start": 3160.823, "end": 3171.065, "text": "Hoy ser\u00e1n llevados al l\u00edmite en condiciones extremas, expuestos a entrenamientos exigentes, altas temperaturas y estr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7405788078531068, "is_candidate": false}, {"start": 3171.065, "end": 3175.486, "text": "Rexona Clinical, tres veces m\u00e1s protecci\u00f3n y control del olor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7989617841221575, "is_candidate": false}, {"start": 3175.486, "end": 3181.768, "text": "Un d\u00eda el f\u00fatbol se convirti\u00f3 en su vida y jugar profesionalmente en su sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5870303919930091, "is_candidate": false}, {"start": 3183.311, "end": 3191.395, "text": " so\u00f1aba con llenar estadios, con su propio p\u00f3ster y con levantar trofeos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5788158330268937, "is_candidate": false}, {"start": 3191.395, "end": 3199.678, "text": "Ella no so\u00f1aba con ser la estrella m\u00e1s grande del f\u00fatbol femenino, sino con ser la estrella m\u00e1s grande del f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5853116577575295, "is_candidate": false}, {"start": 3199.678, "end": 3203.26, "text": "En Bimbo, so\u00f1amos con brindar las mismas oportunidades para todos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5859108010669596, "is_candidate": false}, {"start": 3203.26, "end": 3204.64, "text": "Soy Rodrigo de Pol.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.1474957308718812, "is_candidate": false}, {"start": 3204.64, "end": 3208.222, "text": "Muy pronto nos vemos en la TV p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_44", "cosine_dist": 0.9202639769701773, "is_candidate": false}, {"start": 3215.188, "end": 3222.271, "text": " Prob\u00e1 ULTRA COREGA MAX Fijaci\u00f3n M\u00e1s Sellado, Fijaci\u00f3n M\u00e1s Fuerte y bloqueo de hasta 5 veces m\u00e1s part\u00edculas de comida.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.9922302399776151, "is_candidate": false}, {"start": 3222.271, "end": 3227.113, "text": "Disfruta el placer de comer lo que quieras con ULTRA COREGA MAX Fijaci\u00f3n M\u00e1s Sellado.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.9491518177048459, "is_candidate": false}, {"start": 3227.113, "end": 3232.455, "text": "Y para una sensaci\u00f3n de frescura duradera, prob\u00e1 el nuevo ULTRA COREGA MAX Fijaci\u00f3n M\u00e1s Frescura.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.9946172937200984, "is_candidate": false}, {"start": 3233.937, "end": 3235.5, "text": " \u00bfTu pelo elige cuidar el planeta?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7512074212791268, "is_candidate": false}, {"start": 3235.5, "end": 3238.044, "text": "Dab cre\u00f3 el nuevo Dab Real Poder de las Plantas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7116277054952507, "is_candidate": false}, {"start": 3238.044, "end": 3239.085, "text": "No es un shampoo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9503395059654903, "is_candidate": false}, {"start": 3239.085, "end": 3243.913, "text": "Es la primera l\u00ednea natural de Dab a base de plantas sin siliconas, sulfatos ni parabenos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7381814221758245, "is_candidate": false}, {"start": 3243.913, "end": 3247.038, "text": "Ahora podemos tener un pelo brillante como el mundo que queremos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.803185310562579, "is_candidate": false}, {"start": 3247.038, "end": 3248.68, "text": "Nuevo Dab Real Poder de las Plantas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7209844126450753, "is_candidate": false}, {"start": 3251.186, "end": 3253.387, "text": " Colocarse los anteojos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7705000416921797, "is_candidate": false}, {"start": 3253.387, "end": 3259.011, "text": "La grandilocuente explicaci\u00f3n de nuestro programa de beneficios est\u00e1 por aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6703223153463523, "is_candidate": false}, {"start": 3259.011, "end": 3263.514, "text": "Mi Carrefour ahora es m\u00e1s grande porque ahora es Mi Carrefour Corajudo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7989654425654522, "is_candidate": false}, {"start": 3263.514, "end": 3263.894, "text": "Nivel 1.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8900110455032341, "is_candidate": false}, {"start": 3263.894, "end": 3267.456, "text": "Mi Carrefour Cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6800730420534835, "is_candidate": false}, {"start": 3267.456, "end": 3269.818, "text": "Precios y promos exclusivas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7126384571921498, "is_candidate": false}, {"start": 3269.818, "end": 3271.599, "text": "Nivel 2.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7935796489481206, "is_candidate": false}, {"start": 3271.599, "end": 3274.281, "text": "Tarjeta Mi Carrefour Prepaga.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8054858390916687, "is_candidate": false}, {"start": 3274.281, "end": 3275.982, "text": "Descuentos en tus compras.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.808393216216631, "is_candidate": false}, {"start": 3277.819, "end": 3278.94, "text": " Nivel 3.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7638989334586863, "is_candidate": false}, {"start": 3278.94, "end": 3280.4, "text": "A todo tr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7743946310635099, "is_candidate": false}, {"start": 3280.4, "end": 3282.882, "text": "Tarjeta Mi Carrefour Cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6958017044368223, "is_candidate": false}, {"start": 3282.882, "end": 3283.962, "text": "Una bocha de beneficios.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9392641643309432, "is_candidate": false}, {"start": 3283.962, "end": 3290.946, "text": "Che, muy bueno, pero no s\u00e9 si entend\u00ed muy bien.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.004428583091078, "is_candidate": false}, {"start": 3290.946, "end": 3291.827, "text": "Te explico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7317321261710602, "is_candidate": false}, {"start": 3291.827, "end": 3302.092, "text": "Mi Carrefour se vuelve Mi Carrefour Corajudo y a los descuentos de siempre se le suman m\u00e1s descuentos con la tarjeta prepaga y m\u00e1s descuentos y beneficios con la tarjeta de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7203613255727641, "is_candidate": false}, {"start": 3302.092, "end": 3302.753, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.158683991275423, "is_candidate": false}, {"start": 3302.753, "end": 3304.614, "text": "Si ven\u00eds a esta hora, lo agarr\u00e1s siempre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7417391813519558, "is_candidate": false}, {"start": 3306.886, "end": 3308.147, "text": " Micarfur Corajudo.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8866322386965291, "is_candidate": false}, {"start": 3308.147, "end": 3321.258, "text": "Conoce m\u00e1s en micarfur.com.ar Si un dolor muscular te aleja de lo que te apasiona, pod\u00e9s confiar en el nuevo Voltaren 12 horas emulgel, el analg\u00e9sico t\u00f3pico n\u00famero uno en el mundo para aliviar el dolor hasta por 12 horas.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.7945250694373557, "is_candidate": false}, {"start": 3321.258, "end": 3328.204, "text": "El \u00fanico con doble concentraci\u00f3n de diclofenac, un potente antiinflamatorio que alivia el dolor y reduce la inflamaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.8649120262991901, "is_candidate": false}, {"start": 3328.204, "end": 3330.266, "text": "Voltaren, el placer de moverte.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.8755998803949755, "is_candidate": false}, {"start": 3348.66, "end": 3351.282, "text": " Descubr\u00ed la experiencia Bimbo Artesano.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9385937151383349, "is_candidate": false}, {"start": 3351.282, "end": 3354.846, "text": "Esa que hace que cada receta sea inigualable.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9125319126295298, "is_candidate": false}, {"start": 3354.846, "end": 3356.187, "text": "Bimbo Artesano.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9929978113301785, "is_candidate": false}, {"start": 3356.187, "end": 3358.169, "text": "M\u00e1s que pan, una experiencia.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.031152757823502, "is_candidate": false}, {"start": 3358.169, "end": 3361.212, "text": "Conoc\u00e9 tambi\u00e9n el nuevo Bimbo Artesano Papa.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9683008582939605, "is_candidate": false}, {"start": 3361.212, "end": 3364.035, "text": "Nuestros cuerpos, nuestra voz.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7193782117418077, "is_candidate": false}, {"start": 3364.035, "end": 3367.137, "text": "Nuestras axilas, nuestra elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7220778596795607, "is_candidate": false}, {"start": 3367.137, "end": 3370.28, "text": "Depiladas, con pelos o con marcas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7482842400070158, "is_candidate": false}, {"start": 3370.28, "end": 3371.982, "text": "No importa c\u00f3mo sean.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.6987205909185032, "is_candidate": false}, {"start": 3371.982, "end": 3373.704, "text": "Todas merecen el mejor cuidado.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7079707272293443, "is_candidate": false}, {"start": 3375.117, "end": 3379.16, "text": " Por eso, cuando eleg\u00eds Dab, eleg\u00eds m\u00e1s que protecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.6834476828531566, "is_candidate": false}, {"start": 3379.16, "end": 3386.925, "text": "\u00danico, con un cuarto de crema humectante y vitamina E. Prob\u00e1 Dab y sent\u00ed la diferencia desde el primer uso.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.6427612253439317, "is_candidate": false}, {"start": 3386.925, "end": 3388.846, "text": "Me siento hermosa con mis axilas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9949637625876288, "is_candidate": false}, {"start": 3403.34, "end": 3404.0, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9174488627682431, "is_candidate": false}, {"start": 3404.0, "end": 3407.981, "text": "Seguimos en Desigual y ya estamos con nuestra compa\u00f1era Flor Alcaraz para presentar el informe de hoy.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9171650596251881, "is_candidate": false}, {"start": 3407.981, "end": 3408.201, "text": "Hola, Flor.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9718524191235498, "is_candidate": false}, {"start": 3408.201, "end": 3408.421, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9956922978772763, "is_candidate": false}, {"start": 3408.421, "end": 3408.581, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9013926819108145, "is_candidate": false}, {"start": 3408.581, "end": 3410.481, "text": "Muy bien, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.8479589648115482, "is_candidate": false}, {"start": 3410.481, "end": 3413.122, "text": "Bueno, quiero presentar r\u00e1pidamente a nuestros invitados.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9355334927091067, "is_candidate": false}, {"start": 3413.122, "end": 3420.323, "text": "Estamos con Federico Tonarelli, es el presidente de facto de la Federaci\u00f3n Argentina de Cooperativas de Trabajadores y Trabajadoras Autogestionadas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9430212795373983, "is_candidate": false}, {"start": 3420.323, "end": 3429.245, "text": "Y tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros Luis Baini, que es el presidente de la cooperativa Lali Torale\u00f1a, que est\u00e1 atravesando una situaci\u00f3n muy, pero muy complicada, que enseguida vamos a narrar, Flor.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9350512441818205, "is_candidate": false}, {"start": 3429.753, "end": 3436.437, "text": " S\u00ed, son este tipo de historias que nos gusta contar porque queremos estar cerca de los trabajadores y las trabajadoras que han recuperado sus espacios.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6908301320151745, "is_candidate": false}, {"start": 3436.437, "end": 3438.618, "text": "Deber ser, para desiguales y para la televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.9558987658796757, "is_candidate": false}, {"start": 3438.618, "end": 3439.339, "text": "Es un mandato.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.8052366731221536, "is_candidate": false}, {"start": 3439.339, "end": 3439.939, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0170471050256904, "is_candidate": false}, {"start": 3439.939, "end": 3443.181, "text": "As\u00ed que son lindas historias, conocer.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.8143380745799113, "is_candidate": false}, {"start": 3443.181, "end": 3448.524, "text": "Hay 450 f\u00e1bricas recuperadas en todo nuestro pa\u00eds que le dan empleo a aproximadamente 18,000 personas.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7049223324497014, "is_candidate": false}, {"start": 3448.524, "end": 3456.989, "text": "No es que es algo del pasado, es un presente bien vivo, bien activo, pero lamentablemente nos convocan siempre cuando hay una urgencia y en este caso,", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.5881909815179267, "is_candidate": false}, {"start": 3457.669, "end": 3461.113, "text": " Nos convoca la noticia y el hecho de poder contar lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7055948242635233, "is_candidate": false}, {"start": 3461.113, "end": 3464.136, "text": "En este caso est\u00e1n bajo una amenaza de desalojo.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7057726494021552, "is_candidate": false}, {"start": 3464.136, "end": 3469.941, "text": "Est\u00e1n tratando de que se expropie la litorale\u00f1a, que es la historia que vamos a contar ahora en el barrio de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6457861736452554, "is_candidate": false}, {"start": 3469.941, "end": 3477.089, "text": "Seguramente la conozcan porque est\u00e1 en los supermercados de barrio, las tapas de empanada y tambi\u00e9n las pastas que producen.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.611050271413383, "is_candidate": false}, {"start": 3477.089, "end": 3477.749, "text": "Estuvimos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7365378277236442, "is_candidate": false}, {"start": 3477.749, "end": 3481.253, "text": "Si les parece, vemos el informe, contamos la historia y despu\u00e9s conversamos, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7357607639601305, "is_candidate": false}, {"start": 3484.343, "end": 3490.046, "text": " Cuando hablamos de empresas recuperadas por sus trabajadores y trabajadoras, parece una agenda que nos remonta al 2001.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.5950165321595351, "is_candidate": false}, {"start": 3490.046, "end": 3498.891, "text": "Sin embargo, hoy en Argentina hay al menos 400 f\u00e1bricas que est\u00e1n siendo gestionadas por sus propios y propias trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6680282756105096, "is_candidate": false}, {"start": 3498.891, "end": 3511.137, "text": "Vinimos hasta el barrio de Chacarita a conocer la experiencia de Lali Torade\u00f1a, una f\u00e1brica de tapas para empanadas y pastas frescas que est\u00e1 recuperada por sus trabajadores bajo amenaza de desalojo.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6922206519776335, "is_candidate": false}, {"start": 3511.637, "end": 3522.981, "text": " La cooperativa empez\u00f3 hace ocho a\u00f1os, en ese momento el due\u00f1o le decretaron la quiebra, la justicia le decret\u00f3 la quiebra y los compa\u00f1eros decidimos conformarnos en cooperativa.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.896973757767583, "is_candidate": false}, {"start": 3522.981, "end": 3533.064, "text": "Tuvimos en ese momento orden de desalojos en la cual no pudo llegar a concretarse por la lucha que hicimos hasta que por fin pudimos conseguir el permiso judicial.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9317571257695874, "is_candidate": false}, {"start": 3533.064, "end": 3538.106, "text": "Cuando el due\u00f1o se fue, fue un proceso bastante complicado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9517450603881794, "is_candidate": false}, {"start": 3539.066, "end": 3551.75, "text": " No, porque verdaderamente de estar ganando un sueldo que en su momento era 25 mil pesos, se pod\u00eda llegar a ganar en ese entonces, empezamos a cobrar 700 pesos por semana, 500 pesos por semana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8829255592132436, "is_candidate": false}, {"start": 3551.75, "end": 3567.094, "text": "Si la patronal no puede hacerse cargo de nosotros, nosotros los trabajadores estamos dispuestos, es m\u00e1s, ya empezamos, hoy dimos el primer paso para hacernos cargo nosotros", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7641779660919619, "is_candidate": false}, {"start": 3567.814, "end": 3569.115, "text": " de nuestros sueldos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7802008393072549, "is_candidate": false}, {"start": 3569.115, "end": 3572.358, "text": "La cooperativa se conforma con 50 compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9762890544352933, "is_candidate": false}, {"start": 3572.358, "end": 3575.44, "text": "Y m\u00e1s o menos ahora estamos en 30.000 unidades por semana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8402257732589874, "is_candidate": false}, {"start": 3575.44, "end": 3578.302, "text": "Eso es lo que m\u00e1s o menos se est\u00e1 vendiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8722971554497841, "is_candidate": false}, {"start": 3578.302, "end": 3583.767, "text": "Los d\u00edas, por ejemplo, del 25 de mayo, fechas patria, es donde por ah\u00ed se vende un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9432871674394724, "is_candidate": false}, {"start": 3583.767, "end": 3586.629, "text": "Un d\u00eda productivo son 30.000 unidades por d\u00eda, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.933420472704959, "is_candidate": false}, {"start": 3588.985, "end": 3604.541, "text": " Todas las ma\u00f1anas yo arranco en la parte de la tolva, preparo todo lo que es la parte del agua y la parte de enviarla, por ejemplo si hacemos un jaldre, mandamos la margarina y mandamos harina todo para arriba para que arriba se empiece el proceso de amasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.938724447507244, "is_candidate": false}, {"start": 3613.626, "end": 3615.608, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n judicial ahora?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7261235547914243, "is_candidate": false}, {"start": 3615.608, "end": 3618.41, "text": "Porque est\u00e1n con una amenaza de desalojo.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7252859828188534, "is_candidate": false}, {"start": 3618.41, "end": 3626.216, "text": "Lo que llevan a pedir el desalojo son los acreedores que est\u00e1n afuera, los s\u00edndicos que llevan a quiebra, que son abogados.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9792826141873577, "is_candidate": false}, {"start": 3626.216, "end": 3632.001, "text": "Y bueno, est\u00e1 avalado por la jueza y por la C\u00e1mara de Apelaciones, que salieron en contra.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9215559749285125, "is_candidate": false}, {"start": 3632.001, "end": 3636.164, "text": "Que hoy me vengan a decir que esto se tiene que cerrar y nos tenemos que ir es...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9311073775146133, "is_candidate": false}, {"start": 3637.722, "end": 3640.144, "text": " como que me clavaron un pu\u00f1al en el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9311606221826005, "is_candidate": false}, {"start": 3640.144, "end": 3650.853, "text": "Estamos muy complicados en ese sentido, porque, una, que no nos podemos llevar nada, como para empezar a producir, a trabajar, y bueno, y otra, el tema es que, \u00bfd\u00f3nde ir?", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.8727870383183985, "is_candidate": false}, {"start": 3650.853, "end": 3657.499, "text": "Pr\u00e1cticamente tenemos que esperar en la vereda de frente hasta el d\u00eda de que se remate todo esto y ver qu\u00e9 es lo que nos corresponde.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.8798080906675051, "is_candidate": false}, {"start": 3668.183, "end": 3674.904, "text": " He entrado a los 17 a\u00f1os a trabajar ac\u00e1, pr\u00e1cticamente una vida, 30 a\u00f1os, y dependo de esto.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.8925724856114449, "is_candidate": false}, {"start": 3674.904, "end": 3679.045, "text": "Yo creo que ac\u00e1 m\u00e1s de uno ha puesto alma, coraz\u00f3n y vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.890056057188366, "is_candidate": false}, {"start": 3679.045, "end": 3691.867, "text": "Porque ac\u00e1 hemos pasado, al principio, no hemos pasado noches enteras durmiendo ac\u00e1, pasando Navidad, pasando A\u00f1o Nuevo, ac\u00e1 cuidando para que nadie nos saque.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8635954697490784, "is_candidate": false}, {"start": 3691.867, "end": 3694.948, "text": "Y s\u00ed, es una lucha que, uno a uno, a m\u00ed me emociona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8958433132472254, "is_candidate": false}, {"start": 3714.349, "end": 3717.591, "text": " Me emociona a m\u00ed tambi\u00e9n escucharlo a Ezequiel, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6667895782052087, "is_candidate": false}, {"start": 3717.591, "end": 3719.192, "text": "50 personas, 50 familias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6398283762524537, "is_candidate": false}, {"start": 3719.192, "end": 3720.333, "text": "Luis atr\u00e1s de la litoralenia.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6866038873804003, "is_candidate": false}, {"start": 3720.333, "end": 3727.878, "text": "A ver, entend\u00edamos que la justicia le est\u00e1 dando la raz\u00f3n a quien reclama por ese lugar, \u00bfpero qu\u00e9 lugar le da a los trabajadores en ese reclamo?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.49795647234920803, "is_candidate": true}, {"start": 3727.878, "end": 3729.119, "text": "\u00bfUstedes van a tener que irse?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7037658898673165, "is_candidate": false}, {"start": 3729.119, "end": 3731.18, "text": "\u00bfVan a tener que desalojar la litoralenia?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6134818636067925, "is_candidate": false}, {"start": 3732.216, "end": 3732.416, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9759507869492254, "is_candidate": false}, {"start": 3732.416, "end": 3733.498, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0204637227032904, "is_candidate": false}, {"start": 3733.498, "end": 3736.661, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n al piso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9386890317578158, "is_candidate": false}, {"start": 3736.661, "end": 3752.018, "text": "La verdad que es as\u00ed, tal cual como dec\u00eds vos, est\u00e1n pidiendo el desalojo, o sea que nos est\u00e1n diciendo en una palabra, nos juntamos con la sindicatura cuando sali\u00f3 el fallo en contra de C\u00e1mara,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9471549511844952, "is_candidate": false}, {"start": 3752.739, "end": 3765.105, "text": " que fue hace poco, fue m\u00e1s o menos a mediados de abril, y que se vuelve a avivar los 30 d\u00edas que nos hab\u00edan dado para desalojar en el 2020, en plena pandemia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9859524022821815, "is_candidate": false}, {"start": 3765.105, "end": 3774.31, "text": "Entonces hoy, con el fallo en contra que nosotros apelamos a la C\u00e1mara de Apelaciones, se vuelve a regir los 30 d\u00edas eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.969742920089145, "is_candidate": false}, {"start": 3775.53, "end": 3790.276, "text": " Claro que nosotros fuimos a ver a los s\u00edndicos y los s\u00edndicos nos dijeron, bueno, muchachos, para que esto no sea un desalojo traum\u00e1tico, nos van a tener que mandar, la jueza nos va a mandar con la polic\u00eda y para que no sea traum\u00e1tico, estamos reunidos ac\u00e1, van a tener que desalojar en 30 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9629512464182938, "is_candidate": false}, {"start": 3790.276, "end": 3792.277, "text": "As\u00ed, o sea... Los 30 d\u00edas ya pasaron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5923433371798954, "is_candidate": false}, {"start": 3793.057, "end": 3807.683, "text": " S\u00ed, no, no, ya pasaron, pero nosotros logramos con nuestro abogado pedir una pr\u00f3rroga, pedimos de 180 d\u00edas, y bueno, hoy estamos con una pr\u00f3rroga de 60 d\u00edas, que ya est\u00e1n corriendo, hace una semana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.973614743657955, "is_candidate": false}, {"start": 3807.683, "end": 3819.628, "text": "Son 60 d\u00edas h\u00e1biles, pero bueno, igualmente es insuficiente porque, como dec\u00edan los compa\u00f1eros, es muy dif\u00edcil, primero que no nos dejan llevar nada, nos est\u00e1n diciendo que se tienen que ir afuera a esperar el remate, sin m\u00e1quinas, sin nada,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9759911669050363, "is_candidate": false}, {"start": 3821.449, "end": 3824.37, "text": " Imag\u00ednense lo que es esto, o sea, se corta la cadena productiva.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9422688651598539, "is_candidate": false}, {"start": 3824.37, "end": 3833.953, "text": "Hoy nosotros estamos, ya casi 8 a\u00f1os, sosteniendo la fuente de trabajo, cosa que los gobiernos que entran le cuesta eso, crear una fuente de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.971519758026627, "is_candidate": false}, {"start": 3833.953, "end": 3838.315, "text": "Y nosotros estamos sosteniendo 50 familias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9485755933502866, "is_candidate": false}, {"start": 3838.315, "end": 3843.177, "text": "As\u00ed que no es algo, digamos, para despreciar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.970312506433393, "is_candidate": false}, {"start": 3843.177, "end": 3845.218, "text": "Y Federico, desde FACTA, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n viendo el caso?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0155688314916325, "is_candidate": false}, {"start": 3845.859, "end": 3847.88, "text": " No, con mucha preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9465609258042552, "is_candidate": false}, {"start": 3847.88, "end": 3858.384, "text": "Pero Pablo, Luli, esto es algo que viene desde el mism\u00edsimo 98 con la recuperaci\u00f3n de IMPAS, ANON y el resto de las empresas recuperadas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9578269047796069, "is_candidate": false}, {"start": 3858.384, "end": 3864.687, "text": "Los juzgados comerciales vuelven en una nueva andanada contra las propuestas de las cooperativas porque los compa\u00f1eros no solo trabajan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9184742417079051, "is_candidate": false}, {"start": 3865.507, "end": 3877.558, "text": " le ofrecen en el marco de la quiebra a la jueza la posibilidad de compensar esos cr\u00e9ditos laborales que ellos tienen, que es ni m\u00e1s ni menos que los salarios que nunca les pag\u00f3 la patronal, verificados en el marco de la quiebra, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9851920417951933, "is_candidate": false}, {"start": 3877.558, "end": 3881.661, "text": "Para hacerse de las m\u00e1quinas, para lograr la titularidad de dominio de las m\u00e1quinas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9753198683361642, "is_candidate": false}, {"start": 3881.661, "end": 3884.083, "text": "O sea, lo que no nos pagaron como salario y dejaron de ponerlo para las m\u00e1quinas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.005593495011589, "is_candidate": false}, {"start": 3884.083, "end": 3885.104, "text": "Compramos las m\u00e1quinas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9646814816082144, "is_candidate": false}, {"start": 3885.104, "end": 3885.845, "text": "Y no les permiten eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0383522372658132, "is_candidate": false}, {"start": 3885.845, "end": 3887.166, "text": "Ni siquiera eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9491024039886587, "is_candidate": false}, {"start": 3887.166, "end": 3887.446, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.2067219272172758, "is_candidate": false}, {"start": 3887.446, "end": 3888.127, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 argumento?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0154259079525205, "is_candidate": false}, {"start": 3888.567, "end": 3893.909, "text": " El argumento es que los jueces deben proteger a todos los acreedores que est\u00e1n en el marco de la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9339778560599926, "is_candidate": false}, {"start": 3893.909, "end": 3907.195, "text": "Pero est\u00e1 claro que los compa\u00f1eros son los privilegiados, los que han puesto el lomo para poner en marcha la f\u00e1brica nuevamente, han recuperado los 50 puestos de trabajo y han puesto a la f\u00e1brica al servicio de la comunidad, porque si hay algo que tenemos que rescatar de las recuperadas es que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.987180194326832, "is_candidate": false}, {"start": 3907.715, "end": 3916.938, "text": " siempre para la comunidad que rodea las f\u00e1bricas, ponen la f\u00e1brica abierta, la posibilidad de un centro cultural, la posibilidad gratuita, en este caso, de la provisi\u00f3n de alimentos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9955638325391467, "is_candidate": false}, {"start": 3916.938, "end": 3924.38, "text": "Y los juzgados comerciales, al margen de defender a los acreedores, tienen que entender que los primeros que tienen que estar a salvo son los compa\u00f1eros de las cooperativas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9522864666149774, "is_candidate": false}, {"start": 3924.38, "end": 3936.623, "text": "Hay algo para sumar a esto bien bonito, que nosotros llegamos a esta historia a trav\u00e9s de los vecinos y las vecinas de Chacarita, que nos hicieron llegar la historia de la f\u00e1brica, preocupados para que nos cierren, digamos.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6275139937858272, "is_candidate": false}, {"start": 3937.434, "end": 3946.58, "text": " Adem\u00e1s de las m\u00e1quinas que est\u00e1n en la f\u00e1brica, imagino yo tambi\u00e9n el predio, \u00bfla litoraler\u00eda tiene alg\u00fan otro activo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9731286744276163, "is_candidate": false}, {"start": 3947.893, "end": 3950.855, "text": " \u00bfHay alguna otra cosa que vayan a rematar?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0039279786628235, "is_candidate": false}, {"start": 3950.855, "end": 3952.156, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8420544537671538, "is_candidate": false}, {"start": 3952.156, "end": 3956.518, "text": "Los inmuebles que est\u00e1n en la quiebra, que son dos, y la maquinaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9348543687542039, "is_candidate": false}, {"start": 3956.518, "end": 3958.379, "text": "Pero lo m\u00e1s valioso son los inmuebles.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9504203614097912, "is_candidate": false}, {"start": 3958.379, "end": 3959.66, "text": "Hay camiones tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9332440144003435, "is_candidate": false}, {"start": 3959.66, "end": 3969.426, "text": "Bueno, de todos los camiones hay dos que est\u00e1n en funcionamiento porque nosotros hemos invertido mucha plata ah\u00ed para ponernos en uso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9900484406190136, "is_candidate": false}, {"start": 3969.426, "end": 3970.887, "text": "Hace igualmente con la maquinaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0185739063037662, "is_candidate": false}, {"start": 3970.887, "end": 3974.068, "text": "Las maquinarias est\u00e1n funcionando porque hemos invertido un mont\u00f3n de plata ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9687010743845185, "is_candidate": false}, {"start": 3975.169, "end": 3987.917, "text": " con c\u00e1maras frigor\u00edficas, maquinaria, o sea que tenemos contratos, tenemos un mont\u00f3n de cosas que hay que cumplir, que hoy nos est\u00e1n diciendo, como dec\u00eda Federico, no nos est\u00e1n permitiendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9821195420345895, "is_candidate": false}, {"start": 3987.917, "end": 4004.787, "text": "Nosotros, por ejemplo, somos acreedores y tenemos, conformados en cooperativa, tenemos ese privilegio de compensar nuestros cr\u00e9ditos, que nosotros somos hoy 50 y pico, porque algunos ya est\u00e1n jubilados,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9695348917257121, "is_candidate": false}, {"start": 4005.968, "end": 4025.049, "text": " Dejame contar a qu\u00e9 iba la pregunta, porque tiene como objetivo mostrar la cara inhumana que tiene el Poder Judicial cuando les dice, mir\u00e1, ustedes son acreedores, pero tambi\u00e9n est\u00e1n acreedores este, este y este, entonces vamos a rematar todo lo que hay para pagarle a todos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0309741043718836, "is_candidate": false}, {"start": 4025.709, "end": 4031.552, "text": " Lo que est\u00e1n privilegiando es a aquel acreedor que no es trabajador por sobre el trabajador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0059447571642548, "is_candidate": false}, {"start": 4031.552, "end": 4038.977, "text": "Est\u00e1n privilegiando o dejando en segundo plano al trabajador que es el que genera la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0380988755756415, "is_candidate": false}, {"start": 4038.977, "end": 4040.277, "text": "Esto es lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0936529995891064, "is_candidate": false}, {"start": 4040.277, "end": 4046.421, "text": "N\u00e9stor, \u00bfsab\u00e9s lo que ocurre normalmente en la gran mayor\u00eda de los procesos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9208959629089531, "is_candidate": false}, {"start": 4046.421, "end": 4047.981, "text": "Que llegado el remate no hay oferentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9978496319337566, "is_candidate": false}, {"start": 4048.982, "end": 4058.87, "text": " Porque aquellos acreedores que supuestamente los jueces tienen que proteger, sabiendo la historia de la empresa, sabiendo que en muchos casos hablamos de 20 a\u00f1os, los compa\u00f1eros tienen, Luis, 7 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8994135969423998, "is_candidate": false}, {"start": 4058.87, "end": 4061.492, "text": "Tenemos un promedio de 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9429234297392033, "is_candidate": false}, {"start": 4061.492, "end": 4062.053, "text": "De antig\u00fcedad.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.774874101668441, "is_candidate": false}, {"start": 4062.053, "end": 4063.093, "text": "De antig\u00fcedad, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9031045040328625, "is_candidate": false}, {"start": 4063.093, "end": 4064.695, "text": "Claro, lo que vos dices es que se bajan.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7090236978442945, "is_candidate": false}, {"start": 4064.695, "end": 4068.558, "text": "Teniendo en cuenta esto, tienen m\u00e1s humanidad los acreedores que los propios jueces.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5393807518505884, "is_candidate": false}, {"start": 4068.558, "end": 4075.823, "text": "Hay un caso casi en paralelo en estos d\u00edas, junto con el de los compa\u00f1eros, que es el de los compa\u00f1eros mendocinos de gr\u00e1ficos asociados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.996271332928558, "is_candidate": false}, {"start": 4075.823, "end": 4077.145, "text": "Tienen 20 a\u00f1os de cooperativa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9961144953273905, "is_candidate": false}, {"start": 4078.283, "end": 4089.947, "text": " han comprado la hipoteca que ten\u00eda un acreedor en el marco de la quiebra, han pagado aquellos cr\u00e9ditos verificados por otros acreedores y a\u00fan as\u00ed la jueza Cort\u00e9s env\u00eda a remate la planta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9503461542595113, "is_candidate": false}, {"start": 4089.947, "end": 4090.627, "text": "\u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9745520354145305, "is_candidate": false}, {"start": 4090.627, "end": 4096.029, "text": "Hubo una primera fecha de remate promovida por la jueza y en acuerdo con el s\u00edndico Juan Carlos Romero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9756730791506164, "is_candidate": false}, {"start": 4096.029, "end": 4096.45, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9840720460032341, "is_candidate": false}, {"start": 4096.45, "end": 4097.57, "text": "No hubo oferentes, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9779867201748125, "is_candidate": false}, {"start": 4097.97, "end": 4111.78, "text": " hubo frentes porque los mismos agredores en muchos casos ya no existen y en otros casos saben que los compa\u00f1eros han peleado tanto por quedarse con la empresa que lo primero que hacen es desistir de la posibilidad de ir a comprar por 2 pesos con 50 la maquinaria que los compa\u00f1eros pusieron en marcha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9255480129206551, "is_candidate": false}, {"start": 4111.78, "end": 4122.268, "text": "Hasta que desde el tribunal deciden que eso es apetecible por el predio, porque puede haber un proyecto inmobiliario, entonces 50 familias a la calle y siga.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0645830199799882, "is_candidate": false}, {"start": 4122.268, "end": 4122.949, "text": "\u00bfY qui\u00e9n se lo queda?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 1.0556953475026394, "is_candidate": false}, {"start": 4125.05, "end": 4127.512, "text": " \u00bfQui\u00e9n se lo queda entonces, N\u00e9stor?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9518188105600771, "is_candidate": false}, {"start": 4127.512, "end": 4130.113, "text": "En esos casos, no digo que este sea, pero en esos casos, \u00bfqui\u00e9n se queda?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9771107881593796, "is_candidate": false}, {"start": 4130.113, "end": 4142.682, "text": "Si sale Arremate y no hay dos diferentes, por lo general hay alguna vinculaci\u00f3n con lo que se conoce eufem\u00edsticamente como la liga de arrematadoras, que siempre encuentra qui\u00e9n va a comprar el premio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.02812959967298, "is_candidate": false}, {"start": 4142.682, "end": 4145.303, "text": "Pablo, ahora, \u00bftodo esto tiene soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9036880427193652, "is_candidate": false}, {"start": 4146.164, "end": 4156.613, "text": " porque estamos discutiendo jur\u00eddicamente la potestad de los jueces por proteger a los acreedores, la posibilidad de que los compa\u00f1eros que recuperaron la empresa se queden finalmente con los bienes, muebles e inmuebles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9059304525595813, "is_candidate": false}, {"start": 4156.613, "end": 4159.136, "text": "Ahora, hay una soluci\u00f3n pol\u00edtica a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8809938363020181, "is_candidate": false}, {"start": 4159.136, "end": 4163.78, "text": "El movimiento promueve desde su constituci\u00f3n la sanci\u00f3n de una ley nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9041363997751224, "is_candidate": false}, {"start": 4163.78, "end": 4173.128, "text": "En este caso est\u00e1 vigente el proyecto de ley de recuperaci\u00f3n de unidades productivas donde se plantean cada uno de los art\u00edculos c\u00f3mo el Estado deber\u00eda proceder en estos casos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9576960697190832, "is_candidate": false}, {"start": 4173.308, "end": 4174.008, "text": " No deber\u00eda serlo.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0556697885851025, "is_candidate": false}, {"start": 4174.008, "end": 4198.12, "text": "Se crea un fondo fiduciario, en la ley de presupuesto nacional se otorga un porcentaje para fondear ese fondo y ese fondo abona a todos los acreedores en cada una de las quiebras y no les regala los bienes a los compa\u00f1eros, no les regala los bienes a los trabajadores, nos los dan como dato siempre y cuando la cooperativa contin\u00fae con su objeto social y brinde lo que habl\u00e1bamos reci\u00e9n, un espacio para que toda la comunidad pueda desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9205652398606483, "is_candidate": false}, {"start": 4198.12, "end": 4199.361, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo vota esto, qui\u00e9n frena esto?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.006523998028114, "is_candidate": false}, {"start": 4200.046, "end": 4208.808, "text": " es decisi\u00f3n pol\u00edtica, es audacia, es ponerse las pilas y trabajar para el sector que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os en la mayor\u00eda de los casos, termine con este problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9483897066165247, "is_candidate": false}, {"start": 4208.808, "end": 4222.632, "text": "Fede, corregime, es un sector que en el momento pareci\u00f3 como una salida alternativa frente al desastre que era este pa\u00eds en el 2001, pero que hoy es una elecci\u00f3n a conciencia y con pertenencia de clase de parte de quienes deciden conformarse en cooperativa.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9577135210280711, "is_candidate": false}, {"start": 4222.632, "end": 4224.993, "text": "No todas provienen de un conflicto como este, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.99120915359461, "is_candidate": false}, {"start": 4225.533, "end": 4230.577, "text": " No, el cooperativismo de trabajo a partir de la recuperaci\u00f3n de empresas se expandi\u00f3 en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9735240854582374, "is_candidate": false}, {"start": 4230.577, "end": 4241.906, "text": "Y hay compa\u00f1eros que no vienen de un proceso de recuperaci\u00f3n de empresas como Luis y los compa\u00f1eros de las recuperadas, pero que conscientemente forman cooperativas de trabajo frente a la posibilidad de hacer otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9406485973568782, "is_candidate": false}, {"start": 4241.906, "end": 4245.349, "text": "El mundo del trabajo ya no puede mirarse de manera binaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9767821612020042, "is_candidate": false}, {"start": 4245.349, "end": 4247.01, "text": "Trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9869583213282427, "is_candidate": false}, {"start": 4247.29, "end": 4250.091, "text": " o a los sumo profesionales o trabajadores aut\u00f3nomos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9548434461499669, "is_candidate": false}, {"start": 4250.091, "end": 4259.753, "text": "Est\u00e1 la tercera pata que es el cooperativismo de trabajo y hay que modificar la arquitectura jur\u00eddico-pol\u00edtica que s\u00f3lo est\u00e1 pensada o para las empresas de capital o para los trabajadores aut\u00f3nomos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9431290114893812, "is_candidate": false}, {"start": 4259.753, "end": 4263.274, "text": "Tengo una pregunta porque se habla mucho de la econom\u00eda popular por estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6643701604653902, "is_candidate": false}, {"start": 4263.274, "end": 4269.655, "text": "En 2023 esos trabajadores que se la rebuscan y dem\u00e1s est\u00e1n enmarcados en lo que se denomina econom\u00eda popular.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.48405748793393144, "is_candidate": true}, {"start": 4269.655, "end": 4276.017, "text": "\u00bfSon parejos, se puede hablar de algo similar cuando se habla de cooperativa o de econom\u00eda popular o no?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5641820321290303, "is_candidate": false}, {"start": 4276.946, "end": 4284.907, "text": " S\u00ed, porque los compa\u00f1eros desocupados que primero se organizaron territorialmente y luego armaron emprendimientos productivos, formaron cooperativas de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9808423836720968, "is_candidate": false}, {"start": 4284.907, "end": 4298.81, "text": "Un poco en esto que estamos charlando acerca de un mundo del cooperativismo de trabajo que incluye a los compa\u00f1eros de la econom\u00eda popular, a los compa\u00f1eros que recuperaron su empresa y a los compa\u00f1eros que de manera consciente armaron una cooperativa de trabajo para formar una empresa cooperativa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9843891211495147, "is_candidate": false}, {"start": 4298.81, "end": 4303.611, "text": "Suele decirse de la tierra es de quien la trabaja, las f\u00e1bricas y las m\u00e1quinas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.006888061298792, "is_candidate": false}, {"start": 4303.611, "end": 4304.931, "text": "Incluy\u00e1moslas en esa frase.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0013645355545657, "is_candidate": false}, {"start": 4305.251, "end": 4307.938, "text": " Luis, vamos a seguirlo muy de cerca, Flor, por supuesto tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8013106824482987, "is_candidate": false}, {"start": 4307.938, "end": 4314.212, "text": "Esperemos que alguien escuche, que alguien haga algo, como se ha reclamado alguna vez a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5290683709525956, "is_candidate": false}, {"start": 4314.212, "end": 4314.493, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8262970310720212, "is_candidate": false}, {"start": 4315.043, "end": 4315.784, "text": " \u00bfQuer\u00e9s agregar algo?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6390770598246338, "is_candidate": false}, {"start": 4315.784, "end": 4318.746, "text": "S\u00ed, quer\u00eda remarcar algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0309595014329316, "is_candidate": false}, {"start": 4318.746, "end": 4320.847, "text": "Esto se tiene que saber.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9490427028922611, "is_candidate": false}, {"start": 4320.847, "end": 4332.496, "text": "El juzgado, a cargo de la doctora Valeria P\u00e9rez Casado, de primera instancia, cuando surgi\u00f3 todo esto, nos hab\u00eda dicho que nosotros no \u00e9ramos capaces de gestionar una empresa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9410012828016439, "is_candidate": false}, {"start": 4332.496, "end": 4336.559, "text": "Hoy, despu\u00e9s de casi 8 a\u00f1os, la empresa est\u00e1 saneada,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0295827181096595, "is_candidate": false}, {"start": 4337.84, "end": 4339.781, "text": " a diferencia de c\u00f3mo la encontramos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0372629747760624, "is_candidate": false}, {"start": 4339.781, "end": 4340.942, "text": "Lo que no hizo la patronal, lo hicieron ustedes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.028816107630867, "is_candidate": false}, {"start": 4340.942, "end": 4355.535, "text": "Lo que no hizo la patronal, tenemos todas las cuentas al d\u00eda, no debemos a nadie, entonces claramente podemos hacerlo, nos pudimos organizar y bueno, se puede, no es como ellos dec\u00edan que no lo podemos lograr.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9997292511696455, "is_candidate": false}, {"start": 4355.535, "end": 4359.579, "text": "Hoy en d\u00eda estamos al d\u00eda, operativamente estamos bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.992445303990153, "is_candidate": false}, {"start": 4359.579, "end": 4362.141, "text": "Se habla muy bien del locro de la litorale\u00f1a, \u00bfse hace el 25?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.000159782188173, "is_candidate": false}, {"start": 4363.922, "end": 4366.404, "text": " Mira, ma\u00f1ana van a ser locos, se adelanta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8708748774254912, "is_candidate": false}, {"start": 4366.404, "end": 4368.486, "text": "Muy buenos precios en el local que tienen ah\u00ed a la venta.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7713385947702915, "is_candidate": false}, {"start": 4368.486, "end": 4369.047, "text": "\u00bfPasamos la direcci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.8504665730066577, "is_candidate": false}, {"start": 4369.047, "end": 4372.249, "text": "Pasemos la direcci\u00f3n, s\u00ed, te parece, para que invitemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7696059839854952, "is_candidate": false}, {"start": 4372.249, "end": 4373.05, "text": "Girardot, 345.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0218950491617727, "is_candidate": false}, {"start": 4373.05, "end": 4373.49, "text": "Girardot.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9197033563472942, "is_candidate": false}, {"start": 4373.49, "end": 4375.051, "text": "Girardot, 345.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8919982121543487, "is_candidate": false}, {"start": 4375.051, "end": 4376.553, "text": "Est\u00e1 en el barrio de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.048273955902639, "is_candidate": false}, {"start": 4376.553, "end": 4377.393, "text": "Dice Flor, \u00bfera?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0173143912828402, "is_candidate": false}, {"start": 4377.393, "end": 4380.376, "text": "Entre Jorge \u00d1ubri y... Santos Dumont.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9085481110919231, "is_candidate": false}, {"start": 4380.376, "end": 4380.816, "text": "Santos Dumont.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9374029668436632, "is_candidate": false}, {"start": 4380.816, "end": 4387.982, "text": "L\u00e1stima que no fue con efectivo, Flor, porque si no dec\u00edas yo... Yo ya mir\u00e9 los precios, que yo camino, camino para buscar precios y estaban muy bien los precios.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6513066939778899, "is_candidate": false}, {"start": 4388.482, "end": 4390.043, "text": " Gracias a los dos por haber unido.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6318414815970881, "is_candidate": false}, {"start": 4390.043, "end": 4391.004, "text": "Gracias, Flor.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7649976063246929, "is_candidate": false}, {"start": 4391.004, "end": 4392.525, "text": "Hacemos un corte, despu\u00e9s el corte.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8653600759693953, "is_candidate": false}, {"start": 4392.525, "end": 4395.968, "text": "Bueno, la juventud, \u00bfes libertaria, Caruso, s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6751476355935612, "is_candidate": false}, {"start": 4395.968, "end": 4396.929, "text": "Lo responde el invitado.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7054575751995473, "is_candidate": false}, {"start": 4415.657, "end": 4425.301, "text": " ser\u00e1n llevados al l\u00edmite en condiciones extremas, expuestos a entrenamientos exigentes, altas temperaturas y estr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7737463579476236, "is_candidate": false}, {"start": 4425.301, "end": 4428.502, "text": "Rexona Clinical, tres veces m\u00e1s protecci\u00f3n y control del olor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.785741840451446, "is_candidate": false}, {"start": 4434.364, "end": 4436.808, "text": " Rafa, lleg\u00f3 el momento de separarnos.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 0.9481614363320431, "is_candidate": false}, {"start": 4436.808, "end": 4438.832, "text": "Fueron seis a\u00f1os hermosos, hermanito.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0692470843214044, "is_candidate": false}, {"start": 4438.832, "end": 4441.416, "text": "Igual, ya sab\u00e9s d\u00f3nde venir a ver pelis.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 0.9602032782951505, "is_candidate": false}, {"start": 4441.416, "end": 4443.419, "text": "Toda la internet que quer\u00e9s, donde m\u00e1s la necesitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.04230798562213, "is_candidate": false}, {"start": 4443.419, "end": 4445.062, "text": "Internet mil megas m\u00e1s wifi mesh, 3.299 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9322568072932175, "is_candidate": false}, {"start": 4445.062, "end": 4445.422, "text": "Telecentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9515110614636874, "is_candidate": false}, {"start": 4445.422, "end": 4446.003, "text": "Conectando con vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9066856596088451, "is_candidate": false}, {"start": 4451.22, "end": 4456.005, "text": " Ma, todav\u00eda no son las 19.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 0.8731512455112292, "is_candidate": false}, {"start": 4456.005, "end": 4456.125, "text": "3, 2, 1.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 0.916572104983591, "is_candidate": false}, {"start": 4456.125, "end": 4457.186, "text": "Ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 0.9952946763479555, "is_candidate": false}, {"start": 4457.186, "end": 4464.154, "text": "Sacar la basura de 19 a 21 horas es un peque\u00f1o h\u00e1bito que podemos sumar para empezar a generar grandes cambios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8621842715992578, "is_candidate": false}, {"start": 4464.154, "end": 4467.838, "text": "Juntos podemos construir un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8010620234085886, "is_candidate": false}, {"start": 4467.838, "end": 4469.96, "text": "Brazos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9040024075778018, "is_candidate": false}, {"start": 4469.96, "end": 4470.861, "text": "Buenos Aires Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9790965730592064, "is_candidate": false}, {"start": 4491.867, "end": 4493.188, "text": " Bimbo Artesano.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.0301031630123347, "is_candidate": false}, {"start": 4493.188, "end": 4496.731, "text": "Esa que hace que cada receta sea inigualable.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9362434520649079, "is_candidate": false}, {"start": 4496.731, "end": 4498.092, "text": "Bimbo Artesano.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.0380846227960034, "is_candidate": false}, {"start": 4498.092, "end": 4500.073, "text": "M\u00e1s que pan, una experiencia.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.0341226575529447, "is_candidate": false}, {"start": 4500.073, "end": 4502.715, "text": "Conoc\u00e9 tambi\u00e9n Bimbo Artesano Brioche.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.060695287157601, "is_candidate": false}, {"start": 4502.715, "end": 4506.758, "text": "Hola, soy Alexis y pronto nos vemos en la TV p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9857729466876578, "is_candidate": false}, {"start": 4513.46, "end": 4514.901, "text": " \u00bfTu pelo elige cuidar el planeta?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7350577830516235, "is_candidate": false}, {"start": 4514.901, "end": 4517.443, "text": "Dab cre\u00f3 el nuevo Dab Real Poder de las Plantas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.6991761928067605, "is_candidate": false}, {"start": 4517.443, "end": 4518.483, "text": "No es un shampoo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9320875130408618, "is_candidate": false}, {"start": 4518.483, "end": 4523.307, "text": "Es la primera l\u00ednea natural de Dab a base de plantas sin siliconas, sulfatos ni parabenos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7557229599564405, "is_candidate": false}, {"start": 4523.307, "end": 4526.429, "text": "Ahora podemos tener un pelo brillante como el mundo que queremos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7978251369123575, "is_candidate": false}, {"start": 4526.429, "end": 4528.09, "text": "Nuevo Dab Real Poder de las Plantas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7161533982029807, "is_candidate": false}, {"start": 4530.859, "end": 4539.825, "text": " ser\u00e1n llevados al l\u00edmite en condiciones extremas, expuestos a entrenamientos exigentes, altas temperaturas y estr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7697019092714643, "is_candidate": false}, {"start": 4539.825, "end": 4543.608, "text": "Rexona Clinical, tres veces m\u00e1s protecci\u00f3n y control del olor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8082270764750474, "is_candidate": false}, {"start": 4543.608, "end": 4545.809, "text": "Revoluci\u00f3n de ofertas Carrefour.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0645697165115446, "is_candidate": false}, {"start": 4545.809, "end": 4551.533, "text": "Hasta el martes, 70% de descuento en la segunda unidad en marcas de jugos en polvo, soy santes y shampoo.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0272366996311502, "is_candidate": false}, {"start": 4551.533, "end": 4555.776, "text": "50% de descuento en la segunda unidad en marcas de cacao, caldos y sopas.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0066048846945375, "is_candidate": false}, {"start": 4555.896, "end": 4557.178, "text": " Adem\u00e1s, cuarto trasero de pollo congelado a 369 pesos por kilo.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0214707774211014, "is_candidate": false}, {"start": 4557.178, "end": 4558.059, "text": "Compr\u00e1 tambi\u00e9n en Carrefour.com.ar", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8455195739280057, "is_candidate": false}, {"start": 4585.624, "end": 4589.125, "text": " Banco Provincia 2.3.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0258058161979875, "is_candidate": false}, {"start": 4589.125, "end": 4590.986, "text": "Pr\u00f3ximamente.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0238367621773383, "is_candidate": false}, {"start": 4590.986, "end": 4593.266, "text": "\u00a1Ah, la pelotita!", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7410333375834397, "is_candidate": false}, {"start": 4593.266, "end": 4595.447, "text": "Muy lindo, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7923969435620751, "is_candidate": false}, {"start": 4595.447, "end": 4603.209, "text": "Un d\u00eda, el f\u00fatbol se convirti\u00f3 en su vida y jugar profesionalmente en su sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5520537664904903, "is_candidate": false}, {"start": 4603.209, "end": 4610.131, "text": "So\u00f1aba con llenar estadios, con su propio p\u00f3ster y con levantar trofeos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.583813400240623, "is_candidate": false}, {"start": 4611.391, "end": 4619.635, "text": " Ella no so\u00f1aba con ser la estrella m\u00e1s grande del f\u00fatbol femenino, sino con ser la estrella m\u00e1s grande del f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5862964734598829, "is_candidate": false}, {"start": 4619.635, "end": 4623.197, "text": "En Bimbo so\u00f1amos con brindar las mismas oportunidades para todos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5743114667298503, "is_candidate": false}, {"start": 4636.274, "end": 4639.676, "text": " Estamos al aire, igual te das cuenta que estamos en modo charla.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6573503972622035, "is_candidate": false}, {"start": 4639.676, "end": 4640.296, "text": "Arranc\u00f3 la charla.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 1.164417392361493, "is_candidate": false}, {"start": 4640.296, "end": 4641.937, "text": "La charla del panel, la charla nuestra.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7387394038320294, "is_candidate": false}, {"start": 4641.937, "end": 4643.758, "text": "Viste que estamos c\u00f3modos y c\u00f3modas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9379070020995263, "is_candidate": false}, {"start": 4643.758, "end": 4658.645, "text": "Bueno, estamos con Eduardo Ch\u00e1vez Molina, quien es, es el director del grupo de estudios de desigualdad y movilidad del Gino Germani, e hicieron un trabajo muy complejo que ahora nos van a explicar para responder la pregunta alrededor del mito de si efectivamente las juventudes son libertarias.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9368737058105204, "is_candidate": false}, {"start": 4658.645, "end": 4659.366, "text": "Eduardo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9387075755886628, "is_candidate": false}, {"start": 4659.366, "end": 4659.886, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0295513935234806, "is_candidate": false}, {"start": 4660.186, "end": 4660.406, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9727557220334403, "is_candidate": false}, {"start": 4660.406, "end": 4661.427, "text": "Buenas noches, Pablo Luli.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9709256303961549, "is_candidate": false}, {"start": 4661.427, "end": 4662.267, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0953406075430567, "is_candidate": false}, {"start": 4662.267, "end": 4665.129, "text": "Antes de contestar, \u00bfc\u00f3mo hicieron este laburo?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9186992678397966, "is_candidate": false}, {"start": 4665.129, "end": 4670.292, "text": "\u00bfNo es una simple encuesta de 2000 casos v\u00eda digital?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9663464690828687, "is_candidate": false}, {"start": 4670.292, "end": 4679.377, "text": "No, pero antes de responder, quiero agradecer que me hayan invitado y que pude ver en vivo uno de mis programas favoritos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0124048619022536, "is_candidate": false}, {"start": 4680.958, "end": 4683.039, "text": " Arreglamos todo para que lo diga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0049028003663047, "is_candidate": false}, {"start": 4683.039, "end": 4686.242, "text": "Me veo tambi\u00e9n a Iba\u00f1ez que siempre lo escucho en Truco Gallo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9399713790551633, "is_candidate": false}, {"start": 4686.242, "end": 4688.043, "text": "Con eso me informo una vez por semana qu\u00e9 pasa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048912604384723, "is_candidate": false}, {"start": 4688.043, "end": 4689.064, "text": "Haciendo esa entrada,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0093842608744859, "is_candidate": false}, {"start": 4698.491, "end": 4708.941, "text": " En el mundo de la ciencia social, el mundo de la investigaci\u00f3n, siempre hay problemas de tensiones entre lo que opinan soci\u00f3logos, investigadores, soci\u00f3logas, y el mundo period\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0278493102076798, "is_candidate": false}, {"start": 4708.941, "end": 4718.35, "text": "Porque nosotros, en general, la informaci\u00f3n que tenemos tiene un nivel de maduraci\u00f3n m\u00e1s larga, o sea, no es una informaci\u00f3n coyuntural inmediata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.017379978459851, "is_candidate": false}, {"start": 4718.35, "end": 4721.653, "text": "Por el tipo de informaci\u00f3n, por el tipo de elaboraci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.06744781178167, "is_candidate": false}, {"start": 4723.36, "end": 4729.583, "text": " Hay un viejo trabajo del principio del siglo XX, de Weber, que hablaba del pol\u00edtico y del cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0406582021720039, "is_candidate": false}, {"start": 4729.583, "end": 4733.564, "text": "Con eso quer\u00eda identificar objetivos que son distintos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9845489795658076, "is_candidate": false}, {"start": 4733.564, "end": 4738.806, "text": "El cient\u00edfico trata de mostrar hip\u00f3tesis, el pol\u00edtico de convencer voluntades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9231168571661986, "is_candidate": false}, {"start": 4738.806, "end": 4741.967, "text": "Entonces a veces hay tensiones sobre lo que uno quiere informar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9997674251472022, "is_candidate": false}, {"start": 4741.967, "end": 4744.188, "text": "Todo esto para contarnos qu\u00e9 del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9057666840812174, "is_candidate": false}, {"start": 4744.188, "end": 4745.349, "text": "S\u00ed, pero hay otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0004394706155488, "is_candidate": false}, {"start": 4746.488, "end": 4763.36, "text": " Este trabajo, adem\u00e1s, en realidad es un trabajo acad\u00e9mico que involucr\u00f3 17 centros de investigaci\u00f3n de todo el pa\u00eds a partir de una convocatoria del Ministerio de Ciencias, una compulsa, digamos, de muchos centros de investigaci\u00f3n participando por esos recursos siempre escasos, pero que en el mundo acad\u00e9mico estuvieron presentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9581974994177924, "is_candidate": false}, {"start": 4764.561, "end": 4773.525, "text": " Hubo dos proyectos del Instituto Gino Germani que se unieron, juntaron una cantidad de recursos y hicimos un relevamiento que en general las consultoras de opini\u00f3n p\u00fablica no pueden hacer, que es una encuesta en hogares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9750795319271593, "is_candidate": false}, {"start": 4773.525, "end": 4775.105, "text": "5200 hogares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9611521501368532, "is_candidate": false}, {"start": 4775.105, "end": 4778.307, "text": "5200 hogares presenciales.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9060885547215382, "is_candidate": false}, {"start": 4778.307, "end": 4786.17, "text": "Presenciales con preguntas cara a cara, con una consultora adem\u00e1s que es magn\u00edfica, es la que hace todas las investigaciones del Gino Germani, hace la investigaci\u00f3n tambi\u00e9n de la cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9978607832002644, "is_candidate": false}, {"start": 4786.77, "end": 4801.256, "text": " Es decir, que ah\u00ed tenemos un conglomerado de informaci\u00f3n que adem\u00e1s alberga a diferentes investigadores, que no los voy a nombrar, pero son much\u00edsimos, que seguramente est\u00e1n viendo el programa, y coordinados por Pablo Dalle, que es un gran investigador joven del Instituto Gino Germani.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0187148335102876, "is_candidate": false}, {"start": 4802.774, "end": 4805.376, "text": " Entonces, la mirada era sobre otros t\u00f3picos, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9687369793480675, "is_candidate": false}, {"start": 4805.376, "end": 4811.24, "text": "Empleo, producci\u00f3n, desigualdad, movilidad social, composici\u00f3n demogr\u00e1fica, condiciones del h\u00e1bitat.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0326296987265886, "is_candidate": false}, {"start": 4811.24, "end": 4813.842, "text": "Pero tambi\u00e9n estaba la pregunta de identidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9454064845844223, "is_candidate": false}, {"start": 4813.842, "end": 4814.062, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.018125788695014, "is_candidate": false}, {"start": 4814.062, "end": 4820.826, "text": "Porque la pregunta de identidad pol\u00edtica es una variable que var\u00eda menos que el voto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9550575265994861, "is_candidate": false}, {"start": 4820.826, "end": 4827.451, "text": "Porque el voto, recuerden, la opini\u00f3n pol\u00edtica de un voto puede variar en el momento en que yo estoy poniendo el sobre en la urna.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9898553027983141, "is_candidate": false}, {"start": 4827.451, "end": 4831.794, "text": "Es el nivel de variabilidad que tiene la opini\u00f3n p\u00fablica con respecto a la identidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9337720248427597, "is_candidate": false}, {"start": 4832.014, "end": 4835.975, "text": " O sea, la pregunta sobre la identidad pol\u00edtica no es lineal con a qui\u00e9n vas a votar.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5918902158655208, "is_candidate": false}, {"start": 4835.975, "end": 4838.876, "text": "No, no es lineal, pero tiene cierta correspondencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9906864322982818, "is_candidate": false}, {"start": 4838.876, "end": 4839.216, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7876242874865858, "is_candidate": false}, {"start": 4839.216, "end": 4839.376, "text": "\u00bfVean?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0006582840557188, "is_candidate": false}, {"start": 4839.376, "end": 4841.876, "text": "Es decir, uno encuentra cierta correspondencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9318329333372588, "is_candidate": false}, {"start": 4841.876, "end": 4846.538, "text": "Cuando nosotros hac\u00edamos la pregunta, \u00bfcu\u00e1l es la identidad pol\u00edtica de los encuestados?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9319817437598186, "is_candidate": false}, {"start": 4846.538, "end": 4851.779, "text": "De 18 hasta donde nos diera la poblaci\u00f3n, el 50% respond\u00eda que ninguna.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0302773452903962, "is_candidate": false}, {"start": 4853.112, "end": 4872.263, "text": " y el otro porcentaje nos respond\u00eda alg\u00fan liderazgo, alguna agrupaci\u00f3n que obviamente cuando nosotros miramos la composici\u00f3n de identidad es que el yendismo era profundamente mayoritario o es profundamente mayoritario en relaci\u00f3n a las otras identidades pol\u00edticas, enormemente mayoritario", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0465082898261122, "is_candidate": false}, {"start": 4873.647, "end": 4881.232, "text": " Ahora, cuando nosotros pregunt\u00e1bamos sobre la identidad, pero ya segment\u00e1ndolo en j\u00f3venes, \u00bfqu\u00e9 j\u00f3venes de 18 a 23 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9991572517419082, "is_candidate": false}, {"start": 4881.232, "end": 4883.813, "text": "No, Rafa, porque tengo esa placa para que la veamos con vos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6418310531276645, "is_candidate": false}, {"start": 4883.813, "end": 4889.056, "text": "Justamente, a ver, \u00bfcu\u00e1l es la identidad pol\u00edtica de los y las j\u00f3venes en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5684765717435615, "is_candidate": false}, {"start": 4889.056, "end": 4891.198, "text": "Seg\u00fan este estudio, por supuesto, varones.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6700435337029127, "is_candidate": false}, {"start": 4891.198, "end": 4894.38, "text": "Atenci\u00f3n con esto, varones, porque es muy distinto varones de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5386369230896464, "is_candidate": false}, {"start": 4894.38, "end": 4894.84, "text": "\u00bfVarones de 18 a 23?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9419803582583058, "is_candidate": false}, {"start": 4896.861, "end": 4898.642, "text": " m\u00e1s libertarios que cualquier otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6302411330062054, "is_candidate": false}, {"start": 4898.642, "end": 4899.402, "text": "\u00bf28,1 o es un 18?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8655466084518746, "is_candidate": false}, {"start": 4899.402, "end": 4899.542, "text": "28.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9124774193065947, "is_candidate": false}, {"start": 4899.542, "end": 4899.602, "text": "28,1.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.827855020987993, "is_candidate": false}, {"start": 4899.602, "end": 4900.182, "text": "Kirchneristas, 26,7.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8942346378750373, "is_candidate": false}, {"start": 4900.182, "end": 4900.322, "text": "Pro, 15,8.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9080917229726541, "is_candidate": false}, {"start": 4900.322, "end": 4900.682, "text": "Izquierda, 13,8.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7273056351288, "is_candidate": false}, {"start": 4900.682, "end": 4901.302, "text": "Incorporamos mujeres.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6741423098722801, "is_candidate": false}, {"start": 4901.302, "end": 4902.102, "text": "Ahora vamos a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0364405224432582, "is_candidate": false}, {"start": 4902.102, "end": 4902.523, "text": "40,4 kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0712756993165842, "is_candidate": false}, {"start": 4902.523, "end": 4904.363, "text": "23,4 de izquierda, pero casi igual.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8591983009242311, "is_candidate": false}, {"start": 4920.687, "end": 4923.008, "text": " 12,7, baja much\u00edsimo Libertarios a 10,5.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6604727426463728, "is_candidate": false}, {"start": 4923.008, "end": 4925.989, "text": "\u00bfY tenemos la s\u00edntesis de ambos?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8656455896853955, "is_candidate": false}, {"start": 4925.989, "end": 4928.39, "text": "No, no, esa es la placa de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6036241159049902, "is_candidate": false}, {"start": 4928.39, "end": 4930.19, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 explica?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8891406151073978, "is_candidate": false}, {"start": 4930.19, "end": 4935.492, "text": "Mir\u00e1, ac\u00e1 hay varias hip\u00f3tesis que se ponen en juego.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9148870134904612, "is_candidate": false}, {"start": 4936.99, "end": 4943.532, "text": " Por un lado es esta franja etaria que es de 18 a 23 a\u00f1os, que electoralmente es una franja corta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9951335198206671, "is_candidate": false}, {"start": 4943.532, "end": 4947.433, "text": "Son m\u00e1s o menos 3 millones y medio de habitantes y votan menos de 3 millones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0112278761995817, "is_candidate": false}, {"start": 4947.433, "end": 4956.015, "text": "Porque si uno mira toda la composici\u00f3n electoral, es el grupo que m\u00e1s falta tiene en t\u00e9rminos de ir a votar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.989822043217864, "is_candidate": false}, {"start": 4956.015, "end": 4961.116, "text": "Por otro lado, hay una composici\u00f3n de g\u00e9nero que los marca muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9123136890855092, "is_candidate": false}, {"start": 4961.116, "end": 4961.437, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0048958761488587, "is_candidate": false}, {"start": 4961.437, "end": 4962.797, "text": "Porque obviamente hay un discurso", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0568869414843582, "is_candidate": false}, {"start": 4963.901, "end": 4967.126, "text": " de el pensamiento libertario un discurso antifeminista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9888403746762535, "is_candidate": false}, {"start": 4967.126, "end": 4974.896, "text": "Entonces, ese discurso antifeminista, que es muy parecido al que practica Pascal en Espa\u00f1a, tiene una contraposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0236108557818566, "is_candidate": false}, {"start": 4974.896, "end": 4978.02, "text": "La contraposici\u00f3n es una mirada, obviamente, de derechos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0545489612691432, "is_candidate": false}, {"start": 4978.741, "end": 4983.244, "text": " en un pa\u00eds, adem\u00e1s, que gener\u00f3 la cuarta ola verde en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.004746990404047, "is_candidate": false}, {"start": 4983.244, "end": 4988.847, "text": "O sea, no es una moda la b\u00fasqueda de derechos femeninos y las luchas feministas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9700679703877059, "is_candidate": false}, {"start": 4988.847, "end": 4993.709, "text": "Entonces, ah\u00ed hay un proceso de confrontaci\u00f3n, primero diario, con respecto al g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0092741073122395, "is_candidate": false}, {"start": 4995.43, "end": 4997.951, "text": " Eso marca a ese grupo poblacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9250996055175904, "is_candidate": false}, {"start": 4997.951, "end": 5001.632, "text": "El otro tema es que no son j\u00f3venes iguales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.058299228345208, "is_candidate": false}, {"start": 5001.632, "end": 5002.533, "text": "\u00bfSe entiende?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0103632505923186, "is_candidate": false}, {"start": 5002.533, "end": 5018.219, "text": "Si yo miro, a ver, que esa es nuestra especialidad, a ver, si yo miro la ocupaci\u00f3n, si miro la estructura social que se expresa a trav\u00e9s de clases ocupacionales, no simplemente el nivel socioecon\u00f3mico, sino la composici\u00f3n de clases de esos j\u00f3venes, ac\u00e1 encontramos una paradoja muy interesante porque", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9591627222553801, "is_candidate": false}, {"start": 5019.539, "end": 5031.905, "text": " La identidad y el voto libertario se concentra en j\u00f3venes empresarios, j\u00f3venes peque\u00f1os empresarios, m\u00e1s trabajadores informales, cuenta propia de baja calificaci\u00f3n, empleo marginal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9450392557938612, "is_candidate": false}, {"start": 5031.905, "end": 5033.106, "text": "F\u00edjense.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9551178729214927, "is_candidate": false}, {"start": 5033.106, "end": 5035.127, "text": "Los extremos de la estructura social.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9796648948551756, "is_candidate": false}, {"start": 5035.127, "end": 5035.627, "text": "El voto kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9418310666489049, "is_candidate": false}, {"start": 5041.81, "end": 5047.731, "text": " Ojo, porque lo que nosotros vemos es polarizaci\u00f3n, no vemos una posici\u00f3n sobre el resto, vemos polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9473419993105373, "is_candidate": false}, {"start": 5047.731, "end": 5056.793, "text": "Esto recuerden que son identidades, porque hay identidad izquierda, pero esa identidad izquierda puede estar en el radicalismo, puede estar en el kirchnerismo, puede estar en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9866104033369127, "is_candidate": false}, {"start": 5056.793, "end": 5061.094, "text": "En los que tiene un ideario kirchnerista, \u00bfqu\u00e9 encontramos ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.061224945625064, "is_candidate": false}, {"start": 5061.094, "end": 5065.635, "text": "Principalmente m\u00e1s trabajadoras, trabajadoras o de familias del sector servicios,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9812224297444382, "is_candidate": false}, {"start": 5066.83, "end": 5072.617, "text": " comercio, administraci\u00f3n, educaci\u00f3n, etc\u00e9tera, y del sector industrial, con un peso muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9472699378336134, "is_candidate": false}, {"start": 5072.617, "end": 5084.45, "text": "Cuando uno actualiza esa informaci\u00f3n a trav\u00e9s de lo que las consultoriales llaman el universo socioecon\u00f3mico, que es distinto a analizar la clase sociocupacional, cuando uno mira, encuentra una alt\u00edsima correspondencia en los datos de identidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9758561518641148, "is_candidate": false}, {"start": 5085.271, "end": 5091.193, "text": " Ahora, la pregunta que uno podr\u00eda hacer, bueno, si no hay identidad, te dice el 50% que no tiene identidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9279267060364272, "is_candidate": false}, {"start": 5091.193, "end": 5091.833, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.148023779297517, "is_candidate": false}, {"start": 5091.833, "end": 5092.193, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6932423141999144, "is_candidate": false}, {"start": 5092.193, "end": 5092.814, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9352210198631155, "is_candidate": false}, {"start": 5092.814, "end": 5097.875, "text": "Bueno, nosotros hicimos una serie de preguntas para tratar de... Claro, porque... Somos investigadores, recu\u00e9rdense.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8732061113859549, "is_candidate": false}, {"start": 5097.875, "end": 5099.996, "text": "Recu\u00e9rdeme lo que vos me cont\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.657677716988621, "is_candidate": false}, {"start": 5099.996, "end": 5104.097, "text": "Del total de entrevistados, la mitad te dijo no tenemos identidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5822417144086973, "is_candidate": false}, {"start": 5104.097, "end": 5105.338, "text": "No tenemos identidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9354372527033025, "is_candidate": false}, {"start": 5105.338, "end": 5112.28, "text": "Perd\u00f3n, me gusta porque en un momento est\u00e1bamos... Un consultor me dec\u00eda, todas las encuestas se hacen sobre el 50% de...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9383296895572714, "is_candidate": false}, {"start": 5115.081, "end": 5117.101, "text": " los que quieren responder, de los que saben responder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9206393754639881, "is_candidate": false}, {"start": 5117.101, "end": 5123.022, "text": "Y \u00e9l hablaba del lado oscuro de la luna con las encuestas, que hay un universo ah\u00ed que no se sabe qu\u00e9 puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9528030135547711, "is_candidate": false}, {"start": 5123.022, "end": 5124.243, "text": "Que ese sea otro 50%.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9729025719095252, "is_candidate": false}, {"start": 5124.243, "end": 5125.103, "text": "Claro, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0096554107451823, "is_candidate": false}, {"start": 5125.103, "end": 5130.004, "text": "Supongo que uno tiene que adivinar algo, tiene que haber una l\u00f3gica de comportamiento ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9906234028893194, "is_candidate": false}, {"start": 5130.004, "end": 5132.764, "text": "Me encanta esa frase de los datos oscuros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9679343872122973, "is_candidate": false}, {"start": 5132.764, "end": 5137.945, "text": "En las encuestas telef\u00f3nicas, el nivel de rechazo es mucho m\u00e1s que ese 50%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.993220689900418, "is_candidate": false}, {"start": 5137.945, "end": 5140.805, "text": "Por cada encuesta que se consigue, hay tres o cuatro que rechazan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8984161880796149, "is_candidate": false}, {"start": 5140.805, "end": 5143.926, "text": "Y no hay estudios sobre cu\u00e1l es la caracter\u00edstica de esos que rechazan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9873077314684506, "is_candidate": false}, {"start": 5144.706, "end": 5147.788, "text": " En la encuesta presencial s\u00ed pod\u00e9s detectarlo, \u00bfbien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9215571072303186, "is_candidate": false}, {"start": 5147.788, "end": 5153.53, "text": "Porque tiene la convivencia barrial, entonces vos detect\u00e1s y estim\u00e1s a esa poblaci\u00f3n que no contesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9068348558538125, "is_candidate": false}, {"start": 5153.53, "end": 5157.032, "text": "D\u00e9jame resumir algo, Eduardo, porque no quiero perder el hilo.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9339725424411189, "is_candidate": false}, {"start": 5157.032, "end": 5159.853, "text": "50% muy polarizado en esas caracter\u00edsticas que vos planteabas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9088679863511262, "is_candidate": false}, {"start": 5159.853, "end": 5163.595, "text": "\u00bfY el otro 50% que a priori no pod\u00e9s definir?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9280243442586342, "is_candidate": false}, {"start": 5163.595, "end": 5167.376, "text": "Bueno, lo que dice ninguna, hay una serie de preguntas que se le hicieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9289104657021452, "is_candidate": false}, {"start": 5167.376, "end": 5172.999, "text": "Entre ellas, por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 opinan sobre el impuesto a las grandes riquezas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0110798961450105, "is_candidate": false}, {"start": 5174.495, "end": 5180.161, "text": " o qu\u00e9 opinan con respecto a la transferencia de ingresos a la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre o m\u00e1s vulnerable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.979182579745121, "is_candidate": false}, {"start": 5180.161, "end": 5188.569, "text": "Y la respuesta es bastante heterog\u00e9nea, es decir, que ese ninguno no responda a una l\u00f3gica determinada de un pensamiento previo, sino que es bastante heterog\u00e9nea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.930025021137743, "is_candidate": false}, {"start": 5189.765, "end": 5200.829, "text": " Y otra cosa que les voy a agregar, que incluso cuando uno mira la identidad del voto kirchnerista y la identidad del voto libertario, el voto libertario es un voto tambi\u00e9n muy heterog\u00e9neo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0490781604233448, "is_candidate": false}, {"start": 5200.829, "end": 5202.55, "text": "Tenemos una placa sobre eso para verla.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6622725545021029, "is_candidate": false}, {"start": 5202.55, "end": 5208.652, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina el voto libertario, todo esto es el estudio que nos est\u00e1 contando Eduardo, sobre el ingreso universal?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6969251134826914, "is_candidate": false}, {"start": 5208.652, "end": 5211.053, "text": "Y esto sorprende.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.671469427926737, "is_candidate": false}, {"start": 5211.053, "end": 5213.554, "text": "Sobre el ingreso universal, que est\u00e1n de acuerdo el 43,6,", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.534484241413679, "is_candidate": false}, {"start": 5216.537, "end": 5219.56, "text": " El que no sabe nada, ni acuerdo ni desacuerdo, 36,3.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5978867630441849, "is_candidate": false}, {"start": 5219.56, "end": 5223.002, "text": "Y en desacuerdo, solamente el 18%.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.5399038879174085, "is_candidate": false}, {"start": 5223.002, "end": 5226.545, "text": "Rompe un mito esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9960571576475664, "is_candidate": false}, {"start": 5226.545, "end": 5229.007, "text": "Lo mismo con la transferencia de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9093041740960117, "is_candidate": false}, {"start": 5229.007, "end": 5230.248, "text": "Pasa exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9019886485941088, "is_candidate": false}, {"start": 5230.248, "end": 5236.873, "text": "Lo que pasa es que hay... A ver, si uno observa que los menos estructurados en torno a las pol\u00edticas de protecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9652795028806036, "is_candidate": false}, {"start": 5238.42, "end": 5240.481, "text": " en esta dualizaci\u00f3n de estructura social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.981228099474656, "is_candidate": false}, {"start": 5240.481, "end": 5250.867, "text": "Porque el primer grupo, el que est\u00e1 arriba, para que se entienda, el que est\u00e1 arriba en la estructura social, las regulaciones del Estado impiden, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9621319651840576, "is_candidate": false}, {"start": 5250.867, "end": 5253.329, "text": "La expectativa de ganancia, principalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9795706034187728, "is_candidate": false}, {"start": 5253.329, "end": 5255.95, "text": "Entonces el Estado se transforma... En el malo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9545064998839365, "is_candidate": false}, {"start": 5255.95, "end": 5258.452, "text": "Claro, no usar\u00eda el t\u00e9rmino enemigo, pero s\u00ed en alguien que me molesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0197031089287054, "is_candidate": false}, {"start": 5258.452, "end": 5258.992, "text": "En el malo, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8632350641676173, "is_candidate": false}, {"start": 5258.992, "end": 5260.773, "text": "Por mi expectativa de ganancia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9795215128653902, "is_candidate": false}, {"start": 5260.773, "end": 5266.897, "text": "En los que est\u00e1n m\u00e1s abajo, la problem\u00e1tica es la inexistencia de una pol\u00edtica de resguardo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9579378871254521, "is_candidate": false}, {"start": 5267.754, "end": 5268.094, "text": " \u00bfSe entiende?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0708300210820905, "is_candidate": false}, {"start": 5268.094, "end": 5273.396, "text": "Entonces, a diferencia del voto intermedio, donde est\u00e1 o la protecci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0037992000925746, "is_candidate": false}, {"start": 5273.396, "end": 5282.479, "text": "Y miren, la protecci\u00f3n laboral, adem\u00e1s, cuando empezamos a mirar a ver en qu\u00e9 se basan esos procesos de protecci\u00f3n laboral, y lo m\u00e1s fuerte que aparece ah\u00ed son los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9834038431179025, "is_candidate": false}, {"start": 5282.479, "end": 5282.719, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9229008563029042, "is_candidate": false}, {"start": 5282.719, "end": 5291.242, "text": "Porque el sindicato termina regulando, termina haciendo operativo el convenio colectivo y termina, en otra instancia, mejorando incluso las condiciones de distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9339971834174025, "is_candidate": false}, {"start": 5291.242, "end": 5293.043, "text": "A tal punto, y te cierro, Pablo, ya que me entusiasmaste,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0160195872877469, "is_candidate": false}, {"start": 5295.106, "end": 5320.274, "text": " Cuando uno mira pobreza y sindicatos, porque nosotros tenemos una encuesta que la podemos hacer, porque la encuesta de prevenci\u00f3n de los hogares no pregunta si hay sindicatos, nosotros s\u00ed pudimos hacerla porque es una encuesta acad\u00e9mica, la proporci\u00f3n de poblaci\u00f3n pobre no sindicalizada con respecto a la poblaci\u00f3n pobre sindicalizada es tres veces m\u00e1s, para que ustedes vean el peso que tienen los procesos regulatorios en un contexto donde si no hay sindicatos, si no hay paritaria, la inflaci\u00f3n termina", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9846611094601672, "is_candidate": false}, {"start": 5322.657, "end": 5324.339, "text": " Quiero ver si puedo llegar a una conclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0653678134238307, "is_candidate": false}, {"start": 5324.339, "end": 5328.765, "text": "Perd\u00f3n a los investigadores e investigadoras de este trabajo porque me van a adiar con la pregunta que voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.951711067826767, "is_candidate": false}, {"start": 5328.765, "end": 5338.317, "text": "Pero te sub\u00eds a la ascensora en el 9, ten\u00e9s que ir a la planta baja, se sube un vecino en el 7 y te dice, \u00bflos j\u00f3venes o las juventudes son libertarias en esos 7 pisos?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9212215774777904, "is_candidate": false}, {"start": 5338.317, "end": 5338.918, "text": "\u00bfQu\u00e9 le contest\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0247042997102336, "is_candidate": false}, {"start": 5340.367, "end": 5344.928, "text": " Es una pregunta al estilo a la pel\u00edcula de Beam Bender, el miedo del arquero al tiro penal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0296121772191447, "is_candidate": false}, {"start": 5344.928, "end": 5346.729, "text": "Bueno, a ver c\u00f3mo la atajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8858225819233728, "is_candidate": false}, {"start": 5346.729, "end": 5347.249, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1314696708748173, "is_candidate": false}, {"start": 5347.249, "end": 5350.83, "text": "No, yo le dir\u00eda, mir\u00e1, es una verdad a medias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0595893371100154, "is_candidate": false}, {"start": 5350.83, "end": 5352.71, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 la t\u00edpica pregunta del que no te responde nada.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7562320097243951, "is_candidate": false}, {"start": 5352.71, "end": 5353.71, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es una verdad a medias?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9917937838167092, "is_candidate": false}, {"start": 5353.71, "end": 5354.591, "text": "Porque est\u00e1 polarizado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9768722572813673, "is_candidate": false}, {"start": 5354.591, "end": 5356.771, "text": "En el otro lado ten\u00e9s j\u00f3venes kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0698455635300828, "is_candidate": false}, {"start": 5356.771, "end": 5359.332, "text": "Ac\u00e1 ten\u00e9s principalmente varones, ac\u00e1 ten\u00e9s principalmente mujeres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.060090459053977, "is_candidate": false}, {"start": 5359.332, "end": 5363.853, "text": "Ac\u00e1 ten\u00e9s las estructuras... Las juventudes est\u00e1n polarizadas entre kirchneristas y libertarios.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9563705831951644, "is_candidate": false}, {"start": 5364.725, "end": 5367.168, "text": " Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.020968002053021, "is_candidate": false}, {"start": 5367.168, "end": 5369.55, "text": "Por lo menos en t\u00e9rminos de hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9389372966017505, "is_candidate": false}, {"start": 5369.55, "end": 5371.192, "text": "La absolutividad que da la hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.019816367734165, "is_candidate": false}, {"start": 5371.192, "end": 5374.795, "text": "En t\u00e9rminos de identidad pol\u00edtica, pues qu\u00e9 van a hacer con el voto depende de muchos factores.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.012749642450219, "is_candidate": false}, {"start": 5374.795, "end": 5381.702, "text": "O sea que lo que vino, porque esto no s\u00e9 cu\u00e1l fue el tiempo, Millet vino a encontrar un espacio que ya estaba ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9194938705460021, "is_candidate": false}, {"start": 5381.702, "end": 5388.489, "text": "Hab\u00eda gente que estaba esperando en Millet, porque no me vas a decir que en ocho meses se arm\u00f3 el 25% de los pibes y se hicieron libertarios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9644248996808785, "is_candidate": false}, {"start": 5388.749, "end": 5389.55, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9807546715293378, "is_candidate": false}, {"start": 5389.55, "end": 5390.35, "text": "No, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9584181129958111, "is_candidate": false}, {"start": 5390.35, "end": 5397.415, "text": "Adem\u00e1s, es un personaje que aglutina, entre comillas, como el desparpajo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9161892050326349, "is_candidate": false}, {"start": 5397.415, "end": 5400.276, "text": "Yo no quiero usar el t\u00e9rmino rebeld\u00eda, porque eso en general lo usan los polit\u00f3logos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9923311351063401, "is_candidate": false}, {"start": 5400.276, "end": 5404.019, "text": "En general, los soci\u00f3logos no usamos ese t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9692466955818941, "is_candidate": false}, {"start": 5404.019, "end": 5405.74, "text": "Y aglutina, tal vez, una l\u00f3gica...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9228269757749529, "is_candidate": false}, {"start": 5406.596, "end": 5413.857, "text": " Que eso s\u00ed comparto con lo que dijo la invitada Bergman, que es una l\u00f3gica del orden, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.069455772148968, "is_candidate": false}, {"start": 5413.857, "end": 5414.077, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8537148084078705, "is_candidate": false}, {"start": 5414.077, "end": 5418.078, "text": "Porque es la l\u00f3gica del d\u00f3lar, es la l\u00f3gica de enriquecerme con los bitcoins, \u00bfse entiende?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9905342009673067, "is_candidate": false}, {"start": 5418.078, "end": 5424.579, "text": "Con el desatarme de las regulaciones producto de la econom\u00eda de plataforma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9910693951704586, "is_candidate": false}, {"start": 5424.579, "end": 5426.26, "text": "Eduardo, nos quedamos gordos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7483685903869159, "is_candidate": false}, {"start": 5426.26, "end": 5427.12, "text": "Ustedes que vuelvan.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.768529505472878, "is_candidate": false}, {"start": 5427.12, "end": 5429.1, "text": "Y qu\u00e9date porque te quiero hacer una pregunta fuera de ah\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7406103939118271, "is_candidate": false}, {"start": 5429.1, "end": 5430.94, "text": "Porque me qued\u00e9 con la... Quiero saber qu\u00e9 pas\u00f3 con ese 50%.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8504828471204728, "is_candidate": false}, {"start": 5430.94, "end": 5431.621, "text": "Ah, no.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7280384009586836, "is_candidate": false}, {"start": 5431.621, "end": 5432.841, "text": "Cont\u00e1 la ma\u00f1ana la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0237555160850615, "is_candidate": false}, {"start": 5432.841, "end": 5434.121, "text": "Bueno, ma\u00f1ana la cuento la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7067718706215128, "is_candidate": false}, {"start": 5434.543, "end": 5437.258, "text": " Ma\u00f1ana a las 9 de la noche les cuento, ahora nos quedamos charlando con Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.741030077496419, "is_candidate": false}, {"start": 5437.258, "end": 5437.559, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8520288758580103, "is_candidate": false}], "Index": 1763, "channel_id": "UCs231K71Bnu5295_x0MB5Pg", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TVPublicaArgentina", "id": "Q6ZFx4MpXUU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Q6ZFx4MpXUU", "title": "Myriam Bregman, Luis Baini, Federico Tonarelli y Eduardo Ch\u00e1vez Molina - Desiguales", "duration": 5448.0, "view_count": 4704.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}