{"segments": [{"start": 0.389, "end": 0.79, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.940709795025912, "is_candidate": false}, {"start": 0.79, "end": 4.554, "text": "Estamos en un nuevo encuentro del ciclo Pinta Idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8327609287810529, "is_candidate": false}, {"start": 4.554, "end": 6.557, "text": "Hoy tenemos una invitada especial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8857026689004462, "is_candidate": false}, {"start": 6.557, "end": 8.779, "text": "Queremos darle la bienvenida a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8405236718985204, "is_candidate": false}, {"start": 8.779, "end": 11.202, "text": "Gracias, Miriam, por haber estado ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7903733952362892, "is_candidate": false}, {"start": 11.202, "end": 20.733, "text": "Y como hacemos en todos los programas, invitarte a hacer un brindis, que es lo primero que hacemos para que empiece bien el programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.747571968531672, "is_candidate": false}, {"start": 22.398, "end": 29.503, "text": " Bueno, Miriam Bregman, quer\u00edamos, abogada, tambi\u00e9n una de las principales referentes del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8378654908859464, "is_candidate": false}, {"start": 29.503, "end": 38.55, "text": "Quer\u00eda arrancar charlando un poco de, con la pandemia, uno de los temas que se puso o volvi\u00f3 a recobrar cierta fuerza es el capitalismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7971437976169652, "is_candidate": false}, {"start": 38.55, "end": 44.855, "text": "Porque de alguna manera muchos lo centraron en el capitalismo financiero, otros lo centran en el capitalismo como sistema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7991714341761911, "is_candidate": false}, {"start": 45.575, "end": 63.855, "text": " global, vuelvo mucho a esa frase de Jameson que dec\u00eda es m\u00e1s f\u00e1cil imaginar el fin del mundo que el fin del capitalismo, bueno ahora parece que se puede imaginar el fin del capitalismo o que empieza a discutirse alternativas, hubo debates en los sectores acad\u00e9micos, debates pol\u00edticos y se puso en discusi\u00f3n cu\u00e1nto tiene que ver la pandemia con el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8079314367645926, "is_candidate": false}, {"start": 64.295, "end": 77.68, "text": " Quer\u00eda primero conocer tu mirada, de c\u00f3mo ves si estas discusiones est\u00e1n creciendo y de qu\u00e9 forma la pandemia puede o no ser una oportunidad para discutir de fondo algunos de los pilares b\u00e1sicos del sistema hegem\u00f3nico actual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7839621695687893, "is_candidate": false}, {"start": 77.68, "end": 79.201, "text": "Bueno, son varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3563991344918441, "is_candidate": true}, {"start": 79.201, "end": 88.565, "text": "Yo empezar\u00eda agregando esa frase, nos hicieron creer o intentan todo el tiempo hacernos creer que es m\u00e1s f\u00e1cil, y la frase que vos dijiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2461813181250071, "is_candidate": true}, {"start": 89.866, "end": 116.783, "text": " siempre cuando me preguntan algo as\u00ed digo bueno hab\u00eda que preguntarle a Mariano Moreno tambi\u00e9n tres a\u00f1os atr\u00e1s de 1810 si se imaginaba que se pod\u00eda romper con la corona espa\u00f1ola o a Espartaco si se pod\u00eda terminar con el esclavismo entonces cuando uno pone las cosas en forma atemporal es bastante dif\u00edcil discutirlo y creo que adem\u00e1s se invierte mucha ideolog\u00eda mucho dinero y mucho poder en hacernos creer que este es el \u00fanico sistema posible", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21889099583957472, "is_candidate": true}, {"start": 117.663, "end": 127.251, "text": " y que s\u00f3lo queda entre la versi\u00f3n de defender el sistema tal cual es o aceptar versiones medianamente cr\u00edticas de este mismo sistema para seguir gestion\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20192910696090416, "is_candidate": true}, {"start": 127.251, "end": 137.66, "text": "Creo que hay un punto de inflexi\u00f3n que es el a\u00f1o 2008 donde entra en crisis un poco el sistema neoliberal que se hab\u00eda instalado a\u00f1os atr\u00e1s, desde ah\u00ed el capitalismo viene en una crisis", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2511308430750504, "is_candidate": true}, {"start": 138.32, "end": 153.759, "text": " profunda y que previo a la pandemia ya hab\u00eda dado algunas expresiones en Am\u00e9rica Latina, por supuesto, en Estados Unidos tambi\u00e9n alrededor de todos los movimientos antirracistas, pero tambi\u00e9n en otros lugares del mundo te dec\u00eda dio como levantamiento, rebeliones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17167905157391816, "is_candidate": true}, {"start": 154.72, "end": 164.765, "text": " contra las consecuencias que trajo ese neoliberalismo en el mundo, fundamentalmente una desigualdad y una pobreza atroz para millones y millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23833143087521935, "is_candidate": true}, {"start": 164.765, "end": 171.888, "text": "Creo que el primer a\u00f1o de la pandemia, por ah\u00ed todav\u00eda es muy pronto para verlo, porque uno habla de la pandemia y empez\u00f3 hace tan poquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25762873710290424, "is_candidate": true}, {"start": 171.888, "end": 179.972, "text": "El primer a\u00f1o de la pandemia esto un poco se afloj\u00f3, pero lo que empezamos a ver ahora \u00faltimamente con Colombia, con otros lugares que empiezan a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23034534250717908, "is_candidate": true}, {"start": 180.752, "end": 191.716, "text": " al levantarse es que hay una perspectiva de que esas consecuencias tan terribles del neoliberalismo empiecen a ser cuestionadas por las masas en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24802470919574138, "is_candidate": true}, {"start": 191.716, "end": 202.879, "text": "Bueno, obviamente que esa perspectiva, porque soy de izquierda, me entusiasma y me parece que ah\u00ed est\u00e1 la fuerza para pensar verdaderamente c\u00f3mo se cuestiona este sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2479262512651399, "is_candidate": true}, {"start": 202.879, "end": 205.04, "text": "Que la pandemia lo que hizo es agudizar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3009902531698718, "is_candidate": true}, {"start": 205.74, "end": 206.841, "text": " lo que ya exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5937454566213063, "is_candidate": false}, {"start": 206.841, "end": 230.459, "text": "No es que funcionaba b\u00e1rbaro el capitalismo antes, por eso te pongo como cerca en el tiempo lo que fue la crisis del 2008 y todas las consecuencias posteriores para el capitalismo, pero tambi\u00e9n creo que la pandemia las agrav\u00f3 y cumpli\u00f3 un rol tr\u00e1gico, con muchas muertes en el medio, de exponer esas miserias tan profundas del capitalismo que los marxistas siempre explicamos y parecen un poco abstractas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25468885859407775, "is_candidate": true}, {"start": 230.459, "end": 231.66, "text": "Pero cuando hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39302205828536296, "is_candidate": true}, {"start": 232.521, "end": 249.069, "text": " est\u00e1s viendo la pelea por conseguir una vacuna cuando hubo pa\u00edses que tuvieron la vacuna r\u00e1pidamente pero no se liberaron las patentes entonces aquellos que pod\u00edan hacer negocios, comprar las vacunas ten\u00edan posibilidad r\u00e1pidamente de vacunar a su poblaci\u00f3n mientras hay continentes enteros como \u00c1frica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17975621531704755, "is_candidate": true}, {"start": 250.069, "end": 252.392, "text": " que no tienen vacunas, creo que el 1 o 2% reci\u00e9n est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32805219678663566, "is_candidate": true}, {"start": 252.392, "end": 257.679, "text": "Si puedo hacer un dato, el 90% de las dosis se la quedaron el 10% de los pa\u00edses m\u00e1s ricos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.784743808959354, "is_candidate": false}, {"start": 257.679, "end": 267.732, "text": "Exacto, bueno, Hait\u00ed, uno de los pa\u00edses que demuestra la situaci\u00f3n del capitalismo en Am\u00e9rica Latina, creo que reci\u00e9n ahora llegaron las primeras vacunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26006170090912506, "is_candidate": true}, {"start": 268.813, "end": 283.985, "text": " un pa\u00eds extremadamente pobre y necesitado de eso, entonces lo que hizo el capitalismo es esto, es exponer que los ricos se van a hacer cada vez m\u00e1s ricos con la pandemia y que los pobres van a sufrir las consecuencias de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2116222535349439, "is_candidate": true}, {"start": 283.985, "end": 291.951, "text": "En el medio no es que esto es autom\u00e1tico, se toman decisiones pol\u00edticas como tom\u00f3 el propio gobierno de la Argentina, pero digo que como marco m\u00e1s general creo que la pandemia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2356471926978403, "is_candidate": true}, {"start": 292.751, "end": 303.038, "text": " expuso esa situaci\u00f3n, entre muchas otras, pero esa del manejo de la salud como una mercanc\u00eda es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2336641728171477, "is_candidate": true}, {"start": 303.038, "end": 322.131, "text": "Pens\u00e1 que en Estados Unidos todo el negocio de Big Pharma, como se llama el de las grandes farmac\u00e9uticas, pr\u00e1cticamente hab\u00eda dejado de hacer investigaciones sobre las vacunas, sobre los virus, porque no era lo que le rend\u00eda, rinden otros medicamentos, psicof\u00e1rmacos, Viagra, todo ese tipo de cuestiones que en el mercado rinden mucho m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18463835669207562, "is_candidate": true}, {"start": 322.551, "end": 324.931, "text": " Se dedicaba todo la investigaci\u00f3n a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2849833171392352, "is_candidate": true}, {"start": 324.931, "end": 339.935, "text": "Y no es ah\u00ed, Miriam, que tambi\u00e9n volvi\u00f3 a estar un poco en el centro de la escena el valor del Estado, en el sentido de que cuando hubo esta situaci\u00f3n de adversidad, los Estados, por lo menos en varios pa\u00edses, volvieron a cubrir un rol protag\u00f3nico, el rol de lo p\u00fablico, el rol de la salud p\u00fablica, el rol del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8141438115252404, "is_candidate": false}, {"start": 339.935, "end": 351.257, "text": "Si ves eso o si te parece que los Estados siguen siendo muy restringidos en su capacidad de intervenir en estas pol\u00edticas econ\u00f3micas y sanitarias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7986913945675141, "is_candidate": false}, {"start": 351.477, "end": 358.522, "text": " Das dos cosas, para la primera pregunta te pondr\u00eda el meme de Spert yendo a vacunarse y mostr\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27171560859526767, "is_candidate": true}, {"start": 358.522, "end": 372.531, "text": "Bueno, pero es as\u00ed, porque te muestran como que lo que dice Spert, digo, por poner un exponente de la derecha en Argentina, como que s\u00ed, el mercado regula todo, no hay que tener educaci\u00f3n p\u00fablica, dice, el que quiera estudiar le pagamos una beca en Estados Unidos y se termin\u00f3 y despu\u00e9s no consegu\u00eds una vacuna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2621306804325315, "is_candidate": true}, {"start": 374.492, "end": 376.714, "text": " Pone la foto de \u00e9l vacun\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3557639317209017, "is_candidate": true}, {"start": 376.714, "end": 378.495, "text": "Por eso, es un meme, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47033693634044293, "is_candidate": true}, {"start": 378.495, "end": 379.737, "text": "Es para la risa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5171374617472513, "is_candidate": false}, {"start": 379.737, "end": 381.938, "text": "Pero creo que son las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36543621369513235, "is_candidate": true}, {"start": 381.938, "end": 385.942, "text": "Yo creo que mostr\u00f3 el Estado capitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.338911058260684, "is_candidate": true}, {"start": 385.942, "end": 387.403, "text": "El Estado, pero el Estado capitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4660780614982408, "is_candidate": true}, {"start": 387.403, "end": 389.184, "text": "Son las dos cosas que vos dijiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38498697439924834, "is_candidate": true}, {"start": 389.184, "end": 398.032, "text": "Porque f\u00edjate, desde Argentina, pero tambi\u00e9n cualquier otro pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina en la misma situaci\u00f3n, no se animaron a ir contra los laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2555261596997769, "is_candidate": true}, {"start": 398.032, "end": 398.912, "text": "Vos ten\u00edas en Gar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41407405406844555, "is_candidate": true}, {"start": 400.071, "end": 424.967, "text": " en Gar\u00edn, o sea ac\u00e1, no s\u00e9 cu\u00e1nto es Gar\u00edn, 28, 30 kil\u00f3metros, ten\u00edas en Gar\u00edn la fabricaci\u00f3n de la vacuna AstraZeneca, ten\u00edas en el hospital militar, ac\u00e1 nom\u00e1s, las pruebas para la vacuna Pfizer y una vez que las vacunas se terminaban, que las pruebas se terminaban, las vacunas son ajenas, se iban y las aplicaban en Estados Unidos, en Inglaterra, en cualquier otro lugar, pasaban por M\u00e9xico, le pon\u00edan lo que le faltaba y se iba al mercado europeo o a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22543537316352835, "is_candidate": true}, {"start": 426.608, "end": 445.204, "text": " En Argentina algunas ni siquiera todav\u00eda llegaron cuando hay pap\u00e1s que est\u00e1n pidiendo la vacuna Pfizer, o sea, se hicieron las pruebas en Argentina, se utiliz\u00f3 la capacidad instalada por el Estado argentino, si quer\u00e9s ah\u00ed lo engancho con lo que vos dec\u00eds, se ofrecieron personas de la Argentina para las pruebas, en Gar\u00edn se hizo completa la vacuna AstraZeneca, faltaban algunos insumos nada m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2335022901225886, "is_candidate": true}, {"start": 445.925, "end": 465.042, "text": " Pero el Estado no hizo nada, ni siquiera cuando AstraZeneca incumpli\u00f3 el contrato, se hizo algo para recuperar ese bien social que son las vacunas, porque es un bien social, nadie puede decir que la vacuna que se desarrolla con dinero de los de Estado, algunas como la de Moderna que ahora dicen que va a venir, 100% con dinero estatal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20386536741647776, "is_candidate": true}, {"start": 466.323, "end": 471.044, "text": " con conocimiento acumulado por la comunidad cient\u00edfica durante a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2586796495222172, "is_candidate": true}, {"start": 471.044, "end": 473.765, "text": "No se hizo absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35292745801319414, "is_candidate": true}, {"start": 473.765, "end": 474.846, "text": "Esa es una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4702324964699408, "is_candidate": true}, {"start": 474.846, "end": 481.948, "text": "Argentina no dej\u00f3 de pagar la deuda externa, pagarle al fondo monetario, los buitres internacionales diciendo perdonen tengo una emergencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2484481018510003, "is_candidate": true}, {"start": 482.768, "end": 488.632, "text": " Quiero poner este dinero al Conicet para desarrollar una vacuna para que no mueran 100.000 personas en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3031089126640537, "is_candidate": true}, {"start": 488.632, "end": 491.795, "text": "Entonces, hay una pandemia, pero la pandemia no es autom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3117843072469254, "is_candidate": true}, {"start": 491.795, "end": 501.502, "text": "Sobre eso se interviene, y s\u00ed, los estados intervinieron respetando a rajatabla el gran negocio instalado del capitalismo, que es los laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24808455458824508, "is_candidate": true}, {"start": 501.502, "end": 508.527, "text": "Si te fij\u00e1s, entre los que m\u00e1s ganaron en la pandemia, los que se hicieron m\u00e1s millonarios entre los primeros 10, hay dos due\u00f1os de laboratorios, entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3103396525556873, "is_candidate": true}, {"start": 509.808, "end": 521.198, "text": " es complicado, despu\u00e9s ves otra cosa, ves que esos laboratorios aportan a las campa\u00f1as electorales, entonces empez\u00e1s a entender por qu\u00e9 cuando Frente Izquierda dice discutamos esto en el Congreso, no lleg\u00e1s pero ni a pasar por una comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23685854108689508, "is_candidate": true}, {"start": 521.198, "end": 531.848, "text": "Y vos ah\u00ed, por ejemplo, viste que siempre en las distintas etapas de la historia el capitalismo tuvo distintas formas de acumulaci\u00f3n, en el siglo XX m\u00e1s ligado a la f\u00e1brica, siglo XXI, fines del siglo XX muy ligado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8540242438595818, "is_candidate": false}, {"start": 532.748, "end": 558.638, "text": " a las finanzas y hay muchos autores y autoras que empiezan a hablar de que vamos a un capitalismo digital, entonces el capitalismo no s\u00f3lo se va, vos vas a comprar con una tarjeta de cr\u00e9dito a Coto y no s\u00f3lo el capital se va a valorizar por el producto que compr\u00e9, por tu tarjeta de cr\u00e9dito, sino tambi\u00e9n por tus datos, este capitalismo big data, es decir, esta idea de que nosotros mismos al estar permanentemente en lo digital vamos produciendo nuestros datos y que se transforman en mercanc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7752475377793664, "is_candidate": false}, {"start": 559.358, "end": 563.021, "text": " Y ah\u00ed tambi\u00e9n aparece una idea fuerte de, ojo, que en el ocio pueda haber alienaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.872259002603625, "is_candidate": false}, {"start": 563.021, "end": 565.662, "text": "En eso de nos quedamos todo el tiempo en una sociedad clave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8127881393011642, "is_candidate": false}, {"start": 565.662, "end": 566.743, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8012238574120468, "is_candidate": false}, {"start": 566.743, "end": 576.53, "text": "Quisiera ver si consider\u00e1s, sobre todo teniendo en cuenta que los nuevos ricos, por decir de una manera, la gran mayor\u00eda, cuando vos lees Forbes, son todos ligados a corporaciones digitales, por decir de una manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7828340031941599, "is_candidate": false}, {"start": 576.53, "end": 576.75, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.837394773708595, "is_candidate": false}, {"start": 576.75, "end": 578.811, "text": "Microsoft, Amazon, Facebook.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9548779716598335, "is_candidate": false}, {"start": 578.811, "end": 586.537, "text": "Bueno, si vos ves que hay una tendencia del capitalismo de que ese sea su patr\u00f3n de acumulaci\u00f3n o no, o que eso est\u00e1 sobrevalorado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7974548697961529, "is_candidate": false}, {"start": 587.378, "end": 604.137, "text": " Mira, bueno, por supuesto que la \u00faltima etapa, lo que habl\u00e1bamos de la crisis del 2008, la crisis econ\u00f3mica mundial, se increment\u00f3 la financiarizaci\u00f3n de la econom\u00eda, eso es as\u00ed, creo que vos lo mencionabas, y que hay algunas particularidades en la forma de acumulaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21964113890581083, "is_candidate": true}, {"start": 604.137, "end": 608.702, "text": "Pero hay una discusi\u00f3n, porque me parece que eso siempre se liga o se intenta llevar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26375067720797085, "is_candidate": true}, {"start": 609.922, "end": 626.388, "text": " el ejemplo de Amazon me parece el m\u00e1s simb\u00f3lico, donde nuevamente aparecen estas historias, como aparecieron con tanta fuerza en los 90, del fin de la clase trabajadora, la clase trabajadora no existe m\u00e1s, entonces lo ligo a esto porque incluso durante la pandemia, para poner un ejemplo bien actual, todo este tipo de plataformas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21812658850497169, "is_candidate": true}, {"start": 627.348, "end": 631.634, "text": " se fueron para arriba, porque claro, toda la gente no pod\u00eda salir de su casa, compraba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26624271366603347, "is_candidate": true}, {"start": 631.634, "end": 634.777, "text": "Ahora yo te digo, Amazon, \u00bfcu\u00e1l es la preocupaci\u00f3n que tiene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18960657963068406, "is_candidate": true}, {"start": 634.777, "end": 638.622, "text": "Que sus trabajadores no se puedan organizar, que sus trabajadores no tengan sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26261436430673746, "is_candidate": true}, {"start": 638.622, "end": 642.467, "text": "Detr\u00e1s de todas esas plataformas computadoras lo que hay son trabajadores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2615725431700936, "is_candidate": true}, {"start": 643.604, "end": 659.397, "text": " a los cuales se super explota con un capitalismo que no parece muy moderno ni podr\u00eda decir nueva forma sino que te retrotrae al siglo XIX incluso a fines del siglo XVIII porque no quieren que vos tengas sindicato, no quieren que tengas derechos laborales, no quieren que tengas jornada laboral, no quieren que seas trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20620386835034288, "is_candidate": true}, {"start": 659.397, "end": 664.341, "text": "Entonces me parece que es importante analizar esto y profundizar esto porque la pandemia mostr\u00f3 esto como mostr\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21179203916272082, "is_candidate": true}, {"start": 664.861, "end": 666.201, "text": " \u00bfEn la ciudad de Buenos Aires lo viste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4100879460984532, "is_candidate": true}, {"start": 666.201, "end": 666.701, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 viste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5947546474984295, "is_candidate": false}, {"start": 666.701, "end": 668.582, "text": "\u00bfRobots?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5877673818730744, "is_candidate": false}, {"start": 668.582, "end": 669.242, "text": "\u00bfDeliveries?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4745873828370738, "is_candidate": true}, {"start": 669.242, "end": 676.524, "text": "Con este discurso sos tu propio jefe, manejas tus propios horarios, sos un emprendedor, y el pibe est\u00e1 pedaleando 20 horas por la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8134439450453108, "is_candidate": false}, {"start": 676.524, "end": 680.065, "text": "Incluso lo pon\u00edan como microempresario, figuraban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8131886301973004, "is_candidate": false}, {"start": 680.065, "end": 684.126, "text": "Se los pon\u00eda la figura, no lo pon\u00edan en relaci\u00f3n de dependencia, monotributista o microempresario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8138860753133503, "is_candidate": false}, {"start": 684.326, "end": 686.148, "text": " As\u00ed es, as\u00ed es y a eso iba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3784745986456136, "is_candidate": true}, {"start": 686.148, "end": 687.149, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 viste en la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3717282103736692, "is_candidate": true}, {"start": 687.149, "end": 698.138, "text": "\u00bfUna robotizaci\u00f3n para que vos no tengas que salir de tu casa o pibes bicicleteando todo el d\u00eda con las condiciones m\u00e1s precarias que te puedas imaginar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23791844625253733, "is_candidate": true}, {"start": 698.138, "end": 704.723, "text": "Entonces hay que desromantizar un poco todas esas teor\u00edas y mirar que el capitalismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2471668747636706, "is_candidate": true}, {"start": 705.904, "end": 723.781, "text": " adquiere alguna de esas formas a la par de que la base est\u00e1 en atomizar a la clase trabajadora, una clase trabajadora cada vez m\u00e1s feminizada, cada vez m\u00e1s atomizada y que la gran pelea de todos estos grandes patrones, y ahora voy otro que no me quiero olvidar de mencionar, es aumentar la precarizaci\u00f3n laboral", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20750599730986918, "is_candidate": true}, {"start": 725.043, "end": 736.257, "text": " Marcos Galper\u00edn, Mercado Pago, adem\u00e1s de todo lo que implica como una gran cueva financiera que es algo que nadie se mete y nadie se anima a decir, la cueva de dinero negro que es Mercado Pago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2617318942685053, "is_candidate": true}, {"start": 736.257, "end": 741.463, "text": "La clave de Mercado Pago y es la pelea que tiene con el sindicato bancario es que no sean trabajadores bancarios quienes trabajan ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24097416345498046, "is_candidate": true}, {"start": 742.384, "end": 767.015, "text": " y es lo que consigui\u00f3 durante el macrismo y como siempre ocurre lo que los poderosos conquistan despu\u00e9s se critica pero nunca se cambia de los 90 hasta ac\u00e1 se siguen aumentando las condiciones de precarizaci\u00f3n laboral durante la pandemia se trat\u00f3 la legislatura de la ciudad yo era legisladora de la ciudad hasta hace unos d\u00edas se trat\u00f3 la legislatura de la ciudad una ley donde el gobierno de la RETA trata de legalizar el funcionamiento de las apps", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2212154479213696, "is_candidate": true}, {"start": 767.775, "end": 775.105, "text": " Le ponen un mont\u00f3n de palabras para que sigan siendo, como dijiste vos, monotributistas, aut\u00f3nomos, su propio jefe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2395865634840736, "is_candidate": true}, {"start": 775.105, "end": 776.967, "text": "O sea que no ten\u00e9s ning\u00fan derecho laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3672643146245871, "is_candidate": true}, {"start": 776.967, "end": 779.07, "text": "Significa no ten\u00e9s ning\u00fan derecho laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31231933630135, "is_candidate": true}, {"start": 779.07, "end": 781.693, "text": "S\u00f3lo el Frente de Izquierda vot\u00f3 en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43589179228092545, "is_candidate": true}, {"start": 781.693, "end": 784.577, "text": "S\u00f3lo el Frente de Izquierda vot\u00f3 en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32039375727654096, "is_candidate": true}, {"start": 784.577, "end": 785.758, "text": "S\u00f3lo la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6186399343278735, "is_candidate": false}, {"start": 785.758, "end": 785.998, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7291656073356305, "is_candidate": false}, {"start": 786.599, "end": 814.201, "text": " porque es la base de c\u00f3mo funciona el capitalismo, si vos te met\u00e9s ah\u00ed, entonces a veces yo despu\u00e9s veo discursos encendidos, siempre digo a esta gente que le gusta ser picante en Twitter, mir\u00e1, picante que ser\u00e1 ah\u00ed cuando ten\u00e9s que defender a los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds, fundamentalmente que son todos pibes, porque lo que est\u00e1n haciendo es incluso ir a una dualidad, te dicen bueno, a los m\u00e1s grandes, capaz que no da en la Argentina para pasar una reforma laboral, pero todos vienen con estas nuevas formas de contrataci\u00f3n para la juventud, y la juventud es la que est\u00e1 pagando la crisis, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2291275289516691, "is_candidate": true}, {"start": 814.821, "end": 818.384, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 esos pibes tienen que hacer tracci\u00f3n a sangre en el siglo XXI?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25342994011110165, "is_candidate": true}, {"start": 818.384, "end": 823.328, "text": "La verdad que es aberrante, es una cara del capitalismo aberrante, pero que hay que enfrentarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28721994747219437, "is_candidate": true}, {"start": 823.328, "end": 826.331, "text": "Ah\u00ed te llevo algo, mencionaste el tema de juventudes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9054190749386871, "is_candidate": false}, {"start": 826.331, "end": 827.812, "text": "Que me parece que es clave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9704986919781892, "is_candidate": false}, {"start": 827.812, "end": 838.601, "text": "Algo que por lo menos hay bastante consenso es que tambi\u00e9n con la pandemia creci\u00f3 o est\u00e1n creciendo muchas tendencias autoritarias o de derechas, no solo en nuestro pa\u00eds, sino a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8191479446575352, "is_candidate": false}, {"start": 840.402, "end": 859.554, "text": " y de alguna manera pareciera que construyen nuevas utop\u00edas o distop\u00edas, pero construyen nuevas utop\u00edas y que de alguna manera muchas veces desde lo que se suele llamar los campos nacionales, populares o las izquierdas, esto lo han planteado distintas, todav\u00eda cuesta encontrar cu\u00e1les ser\u00edan las nuevas utop\u00edas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8051995890386657, "is_candidate": false}, {"start": 860.234, "end": 860.955, "text": " actuales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0019545867032866, "is_candidate": false}, {"start": 860.955, "end": 871.142, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves ese proceso de crecimiento de supuestos libertarios o de supuestas esquemas que parecieran ser rebeldes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7903337716219871, "is_candidate": false}, {"start": 871.142, "end": 879.167, "text": "Hay un libro que sale muy bueno que dice que la rebeld\u00eda se volvi\u00f3 de derecha, se pregunta, con esta l\u00f3gica medio outsider, medio antisistema... Se despeinan, s\u00ed, para parecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7700778934442135, "is_candidate": false}, {"start": 880.548, "end": 890.615, "text": " Bueno, pero eso que no es un fen\u00f3meno marginal, que est\u00e1 empezando y con un discurso muy reaccionario, y que penetra fundamentalmente en la juventud, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s viendo eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7810014205876117, "is_candidate": false}, {"start": 891.542, "end": 917.79, "text": " Bueno, para utilizar un lenguaje juvenil, ya con Bolsonaro y Trump se pegaron la pera contra la pared, porque los mostraban como que eran los grandes l\u00edderes de todo esto y terminaron hundiendo a sus sociedades y con un fuerte rechazo popular, incluso en el caso de Trump, perdiendo las elecciones, y Bolsonaro con una oposici\u00f3n en las calles bastante importante tambi\u00e9n en Brasil, cuando hasta hace un tiempo te los mostraban como l\u00edderes imparables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26193936579812427, "is_candidate": true}, {"start": 918.99, "end": 920.091, "text": " \u00bfC\u00f3mo se lo enfrenta ante todo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34108422579866715, "is_candidate": true}, {"start": 920.091, "end": 921.391, "text": "No gestionando el mismo capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37495111303621664, "is_candidate": true}, {"start": 921.391, "end": 922.711, "text": "A veces cuesta encontrar una utop\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3829022251315167, "is_candidate": true}, {"start": 922.711, "end": 928.894, "text": "Y si vos lo que te propones es gestionar este sistema, la verdad que te va a costar encontrar una utop\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2755503967939702, "is_candidate": true}, {"start": 928.894, "end": 932.975, "text": "En un pa\u00eds como Argentina o en una regi\u00f3n como la Am\u00e9rica Latina, el doble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29779034702561114, "is_candidate": true}, {"start": 932.975, "end": 934.716, "text": "Porque vos habl\u00e1bamos antes del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4074905748673876, "is_candidate": true}, {"start": 934.716, "end": 940.398, "text": "Bueno, en la Divisi\u00f3n Mundial de Trabajo, la verdad que lo que le viene tocando a Am\u00e9rica Latina, si tengo que elegir una palabra, es extractivismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2926365368203595, "is_candidate": true}, {"start": 941.979, "end": 950.799, "text": " Entonces, creo que se invierte, no me quiero ir para ese lado, si quer\u00e9s despu\u00e9s lo discutimos, pero creo que lo que se invierte mucho, poder econ\u00f3mico, monetario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26085596900224084, "is_candidate": true}, {"start": 952.209, "end": 978.886, "text": " medi\u00e1tico es en mostrar que ante el descontento que producen los gobiernos incluso el propio gobierno Alberto Fern\u00e1ndez que el que lo vot\u00f3 para llenar la heladera no llenar la heladera que el que lo vot\u00f3 para comer el asadito como se dec\u00eda en campa\u00f1a electoral cada vez le cuesta m\u00e1s comer el asadito se intenta todo el tiempo que ese descontento sea canalizado por la derecha o por la ultraderecha esas son las dos opciones que te dan entonces me parece que ah\u00ed la izquierda tiene que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19084427809019988, "is_candidate": true}, {"start": 979.747, "end": 984.991, "text": " que hacer un esfuerzo muy grande por emerger como una tercera fuerza social y pol\u00edtica para enfrentar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21377400092314103, "is_candidate": true}, {"start": 984.991, "end": 986.672, "text": "Yo no creo que sea casualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33916264635114435, "is_candidate": true}, {"start": 986.672, "end": 989.114, "text": "No creo que surjen estos l\u00edderes y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2652319556152123, "is_candidate": true}, {"start": 989.114, "end": 994.638, "text": "Porque siempre pongo un ejemplo que es muy sencillo, es muy b\u00e1sico, pero creo que lo explica bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26665771089311197, "is_candidate": true}, {"start": 994.638, "end": 998.961, "text": "Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o fue candidato a presidente de la Argentina, sac\u00f3 mucho m\u00e1s votos que Esper y que Centuri\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26362295637747335, "is_candidate": true}, {"start": 998.961, "end": 1002.103, "text": "\u00bfA qui\u00e9n ves vos todo el tiempo como el gran l\u00edder hablando por televisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31141331515757287, "is_candidate": true}, {"start": 1002.103, "end": 1003.464, "text": "A Esper o a del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5427477413295672, "is_candidate": false}, {"start": 1003.464, "end": 1004.725, "text": "Entonces la gente no eligi\u00f3 a Esper.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4437613824749195, "is_candidate": true}, {"start": 1006.165, "end": 1007.286, "text": " Bueno, pero no lo ves.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46270312345349673, "is_candidate": true}, {"start": 1007.286, "end": 1016.011, "text": "La izquierda viene a realizar una excelente elecci\u00f3n en Jujuy, salimos segundos en San Salvador de Jujuy, 21% en barrios como Alto Comedero, primeros en Palpala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2557786563290434, "is_candidate": true}, {"start": 1016.011, "end": 1017.112, "text": "\u00bfVos te enteraste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43187802466124137, "is_candidate": true}, {"start": 1017.112, "end": 1022.295, "text": "Salvo que sigas una prensa de izquierda o alg\u00fan medio que nos dio un espacio para contar esto, no te lo enteraste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27616340436052156, "is_candidate": true}, {"start": 1022.295, "end": 1024.196, "text": "Lo que te van a decir es que est\u00e1 creciendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39795443425900534, "is_candidate": true}, {"start": 1025.637, "end": 1035.204, "text": " la derecha en sus distintas variantes o con un candidato como Randazzo que estuvo ausente, no se lo vio, no opin\u00f3 de nada en todo este tiempo aparece y mide 13 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2104274437652951, "is_candidate": true}, {"start": 1035.204, "end": 1036.665, "text": "Bueno, dibujar, dibuja cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43014797370948776, "is_candidate": true}, {"start": 1036.665, "end": 1039.927, "text": "Hasta un ni\u00f1o o ni\u00f1a del jard\u00edn de infantes dibuja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4243521282558721, "is_candidate": true}, {"start": 1039.927, "end": 1041.528, "text": "Est\u00e1 bien, pod\u00e9s dibujar encuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4878096286451977, "is_candidate": true}, {"start": 1041.528, "end": 1048.173, "text": "Pero hay una construcci\u00f3n en eso y una construcci\u00f3n de mostrarte que solo te quedan variantes m\u00e1s reaccionarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24432931670285585, "is_candidate": true}, {"start": 1048.693, "end": 1053.816, "text": " que nunca pod\u00e9s cuestionar el capitalismo, este sistema, este gobierno, este r\u00e9gimen desde la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2654442479418987, "is_candidate": true}, {"start": 1053.816, "end": 1056.237, "text": "Bueno, ah\u00ed nosotros tenemos mucho para pelear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33474467022617993, "is_candidate": true}, {"start": 1056.237, "end": 1059.779, "text": "Bueno, ah\u00ed s\u00ed te llevo capaz a un tema un poco m\u00e1s pol\u00e9mico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866532698793795, "is_candidate": false}, {"start": 1059.779, "end": 1065.181, "text": "Que siempre suele ser una discusi\u00f3n en los activismos, en la militancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8574829739746701, "is_candidate": false}, {"start": 1065.181, "end": 1067.863, "text": "Si uno dice, bueno, vamos a Am\u00e9rica Latina, siglo XXI,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7737273952546685, "is_candidate": false}, {"start": 1069.395, "end": 1087.29, "text": " pr\u00e1cticamente todo lo que se denomin\u00f3 procesos populares, digo, Evo Morales en Bolivia, el chavismo en Venezuela, Lula en Brasil, y lo que fueron los gobiernos N\u00e9stor y Cristina ac\u00e1 en nuestro pa\u00eds, por lo menos la izquierda m\u00e1s referencial del trotskismo nunca apoy\u00f3 esos procesos y siempre fue contraria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.805202049116296, "is_candidate": false}, {"start": 1087.29, "end": 1095.397, "text": "Entonces ah\u00ed, una reflexi\u00f3n o para discutir, es decir, incluso teniendo la perspectiva anticapitalista que uno puede tener,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7801337433045076, "is_candidate": false}, {"start": 1096.218, "end": 1111.419, "text": " Es muy dif\u00edcil plantear, por ejemplo, que en el caso de Bolivia o Venezuela, en estos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, no haya sido un gran avance o desde una mirada de izquierda latinoamericana no haya habido que apoyar procesos que sin duda pusieron por lo menos en crisis algunos pilares del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7965949886053534, "is_candidate": false}, {"start": 1112.08, "end": 1119.805, "text": " en un marco obviamente de geopol\u00edtica desigual de Am\u00e9rica Latina, extractivista, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7603022837520191, "is_candidate": false}, {"start": 1119.805, "end": 1127.249, "text": "Siempre se llev\u00f3 al clich\u00e9 que era lo mismo, la famosa frase, que si bien eso me parece reducir la discusi\u00f3n pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8124198920488203, "is_candidate": false}, {"start": 1127.449, "end": 1131.151, "text": " Sobre todo porque la frase nunca existi\u00f3, pero meme hace cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38957567219279, "is_candidate": true}, {"start": 1131.151, "end": 1141.737, "text": "Es tambi\u00e9n dif\u00edcil, por ejemplo, decir, bueno, Evo Morales es capitalismo andino y, no s\u00e9, y Arce o cualquier otro son dos variables del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8159977623927156, "is_candidate": false}, {"start": 1141.737, "end": 1152.584, "text": "Y o Lula o Bolsonaro, uno es capitalismo de gran industria y el otro... Porque lo cierto es que a la hora de la correlaci\u00f3n de fuerza para los trabajadores y las juventudes no es lo mismo si est\u00e1 uno o est\u00e1 otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7878106365806381, "is_candidate": false}, {"start": 1153.502, "end": 1155.624, "text": " Bueno, mira, s\u00ed, es pol\u00e9mico relativamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39463368778560104, "is_candidate": true}, {"start": 1155.624, "end": 1162.75, "text": "Yo creo que si se discute honestamente y en una discusi\u00f3n desde la izquierda, porque a veces se dice, bueno, ustedes est\u00e1n en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2862860436047877, "is_candidate": true}, {"start": 1162.75, "end": 1166.734, "text": "Bueno, las cosas uno se puede poner por derecha y por izquierda, cuando dicen la oposici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32560354936084546, "is_candidate": true}, {"start": 1166.734, "end": 1170.177, "text": "El gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez utiliza mucho esto de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23918045305677238, "is_candidate": true}, {"start": 1170.177, "end": 1178.945, "text": "Es un juego en el que elimina a la izquierda, porque cuando \u00e9l habla de la oposici\u00f3n, no est\u00e1 hablando de todo, est\u00e1 hablando de la oposici\u00f3n de derecha junto por el cambio, con la cual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24615852598510113, "is_candidate": true}, {"start": 1179.665, "end": 1185.73, "text": " Incluso votan o le dice amigo Horacio, a m\u00ed nunca me dijo amiga, le dice amigo Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2800041369404792, "is_candidate": true}, {"start": 1185.73, "end": 1190.894, "text": "Entonces, ah\u00ed hay una situaci\u00f3n que aclarar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996963862685271, "is_candidate": true}, {"start": 1190.894, "end": 1194.056, "text": "Pero yo creo que m\u00e1s all\u00e1 de esos procesos, lo que nosotros siempre cuestion\u00e1bamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2856771017515285, "is_candidate": true}, {"start": 1195.197, "end": 1216.494, "text": " y creo que la realidad nos dio la raz\u00f3n, es que fueron procesos que vinieron despu\u00e9s de gobiernos fuertemente neoliberales como rasgo m\u00e1s general, incluso se los llam\u00f3 gobiernos posneoliberales como un proceso de conjunto, que aprovecharon un ciclo de crecimiento de las materias primas para incluso dar algunas concesiones a los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20504234145690847, "is_candidate": true}, {"start": 1216.494, "end": 1220.417, "text": "El problema es que si no realizas cambios estructurales, eso entra en crisis,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33453884225902797, "is_candidate": true}, {"start": 1221.258, "end": 1224.261, "text": " y termina volviendo a la derecha, que fue lo que pas\u00f3 en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38329457990182914, "is_candidate": true}, {"start": 1224.261, "end": 1226.342, "text": "Entonces, cambios estructurales no hubo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3709342214535831, "is_candidate": true}, {"start": 1226.342, "end": 1227.924, "text": "En Venezuela no se diversific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4232602361275267, "is_candidate": true}, {"start": 1227.924, "end": 1230.806, "text": "Es muy dif\u00edcil decir que en Bolivia no hubo un cambio estructural, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8761891673972801, "is_candidate": false}, {"start": 1230.806, "end": 1235.951, "text": "Bolivia es uno de los procesos que tuvo... O incluso en Brasil, cuando Lula saca a millones de personas de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7957353582853093, "is_candidate": false}, {"start": 1239.875, "end": 1243.038, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el cambio estructural?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4753257735673124, "is_candidate": true}, {"start": 1243.038, "end": 1257.974, "text": "Porque el problema es que en Venezuela fue claro, viv\u00edan del petr\u00f3leo, aprovecharon un ciclo de crecimiento del petr\u00f3leo, cuando Venezuela entra en crisis, mir\u00e1, incluso uno de los temas, no me quiero ir a Cuba, pero uno de los temas que est\u00e1 pasando en Cuba ahora es que dej\u00f3 de recibir la ayuda de Venezuela, por eso tiene los apagones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23706906628938407, "is_candidate": true}, {"start": 1258.655, "end": 1266.922, "text": " que tiene Cuba, entonces tiene consecuencias no haber m\u00ednimamente ni siquiera cuestionado el modelo extractivista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25292255928634577, "is_candidate": true}, {"start": 1266.922, "end": 1268.863, "text": "En Argentina es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.432423771336626, "is_candidate": true}, {"start": 1268.863, "end": 1270.344, "text": "En Argentina es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3340990424260246, "is_candidate": true}, {"start": 1270.344, "end": 1281.813, "text": "Si vos no cuestionabas en el momento de crecimiento de las materias primas las razones estructurales que te dej\u00f3 la dictadura instalada o que te dej\u00f3 el menemismo con la flexibilizaci\u00f3n laboral", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21730676759412104, "is_candidate": true}, {"start": 1282.992, "end": 1288.997, "text": " Es obvio que eso despu\u00e9s se monta a la derecha y termina volviendo, que es lo que pas\u00f3 en todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2376356612171059, "is_candidate": true}, {"start": 1288.997, "end": 1291.239, "text": "Ahora me dir\u00edas, \u00bffue un ciclo corto de las derechas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3517998629279937, "is_candidate": true}, {"start": 1291.239, "end": 1298.805, "text": "Porque Macri dur\u00f3 cuatro a\u00f1os, en Bolivia hicieron un golpe y se retrotrajo, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2887708830906811, "is_candidate": true}, {"start": 1298.805, "end": 1309.794, "text": "Nosotros estuvimos en contra del golpe contra Ch\u00e1vez, estuvimos en contra del golpe en Bolivia, entonces yo hablo desde ah\u00ed, no hablo de una derecha proimperialista ni que va a apoyar ning\u00fan ataque del imperialismo ni en Venezuela,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21896260463115347, "is_candidate": true}, {"start": 1310.555, "end": 1311.776, "text": " ni en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41140014996031005, "is_candidate": true}, {"start": 1311.776, "end": 1315.96, "text": "Ahora ten\u00e9s que reconocerme que no se cambi\u00f3 el modelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2605054437990917, "is_candidate": true}, {"start": 1315.96, "end": 1320.664, "text": "El modelo sojero instalado en la Argentina, que no solo tiene consecuencias econ\u00f3micas, porque es un modelo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26218064640744454, "is_candidate": true}, {"start": 1321.724, "end": 1336.175, "text": " no genera empleo, pero adem\u00e1s destruye el medio ambiente, que es otra de las grandes discusiones que ya deber\u00edamos empezar a darle bastante m\u00e1s importancia de la que tiene la Argentina, donde solo algunos sectores de la juventud lo est\u00e1n tomando en forma m\u00e1s permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23954348165254602, "is_candidate": true}, {"start": 1336.175, "end": 1338.116, "text": "Si vos no cuestion\u00e1s eso, no sal\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3890049572637718, "is_candidate": true}, {"start": 1338.116, "end": 1341.339, "text": "Y dejame ponerte un ejemplo concreto de estos d\u00edas que lo ven\u00eda pensando desde ese punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35732351024965625, "is_candidate": true}, {"start": 1341.339, "end": 1343.68, "text": "Se discute mucho la hidrov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45663751513527484, "is_candidate": true}, {"start": 1343.68, "end": 1347.103, "text": "\u00bfGesti\u00f3n estatal de la hidrov\u00eda o gesti\u00f3n privada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34703584072361604, "is_candidate": true}, {"start": 1347.103, "end": 1348.144, "text": "\u00bfAlcanza con esa discusi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4840875479323069, "is_candidate": true}, {"start": 1349.873, "end": 1355.105, "text": " o detr\u00e1s de la discusi\u00f3n de la hidrov\u00eda hay que discutir el sistema de puertos que adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.286591095772305, "is_candidate": true}, {"start": 1356.468, "end": 1379.148, "text": " de la gran estafa que significa, la gran estafa de que vos sac\u00e1s lo que quieras por un puerto argentino, haces la declaraci\u00f3n jurada, pag\u00e1s los impuestos por lo que vos dec\u00eds que est\u00e1s exportando, que tambi\u00e9n pas\u00f3 ahora con la carne, que se demuestra que estaban exportando mucho m\u00e1s a otro precio, el gobierno no ten\u00eda idea o no puede controlar o se acepta que no se pueda controlar, ponerle el calificativo que quieras, entonces \u00bfse puede discutir hidrov\u00eda por fuera del sistema de puertos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21093969288719927, "is_candidate": true}, {"start": 1380.069, "end": 1392.976, "text": " sin la estatizaci\u00f3n completa de todo ese sistema, \u00bfse puede discutir la hidrov\u00eda sin pensar para qu\u00e9 pa\u00eds vos vas a dragar ese r\u00edo, vas a reventar todo el ecosistema ligado al r\u00edo Paran\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21921601154065173, "is_candidate": true}, {"start": 1394.184, "end": 1396.086, "text": " o hay que pensarlo de conjunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39935394373216715, "is_candidate": true}, {"start": 1396.086, "end": 1408.998, "text": "Ahora vos te pod\u00e9s conformar siempre entre elegir mal mayor, mal menor, mal mayor, mal menor y eso no significa para m\u00ed ser de izquierda porque hay una discusi\u00f3n con las izquierdas en el mundo, se vio con Podemos, se vio con Siriza, si se puede ser una izquierda de gesti\u00f3n del capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25482471092249703, "is_candidate": true}, {"start": 1408.998, "end": 1413.022, "text": "Yo creo que incluso mirando los ejemplos del \u00faltimo tiempo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25309338337071663, "is_candidate": true}, {"start": 1414.025, "end": 1414.885, "text": " no se puede ser honesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4458218299887545, "is_candidate": true}, {"start": 1414.885, "end": 1418.466, "text": "Termin\u00e1s como Pablo Iglesias cort\u00e1ndote el pelo, como los toreros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42971440757485546, "is_candidate": true}, {"start": 1418.466, "end": 1421.687, "text": "O como River Home, que termin\u00f3, no s\u00e9, con m\u00e1s madril ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8732028349985343, "is_candidate": false}, {"start": 1421.687, "end": 1425.327, "text": "Claro, como los toreros, te cort\u00e1s la coleta y te vas a tu casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40235595689754056, "is_candidate": true}, {"start": 1425.327, "end": 1428.888, "text": "Perd\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821758908062936, "is_candidate": false}, {"start": 1428.888, "end": 1442.931, "text": "Hay un consenso, esto lo plantean muchos autores, Paula Varela, Mart\u00edn Schorr, Mariano Felli, Salama, tambi\u00e9n incluso autores que incluso vienen de tradiciones peronistas o kirchneristas, y otros que vienen de tradiciones izquierdas, de decir, bueno, es cierto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7920740783722316, "is_candidate": false}, {"start": 1443.711, "end": 1448.094, "text": " hubo pol\u00edticas redistributivas pero no se cambi\u00f3 la matriz productiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8060070015790567, "is_candidate": false}, {"start": 1448.094, "end": 1459.942, "text": "Ahora bien, hay cierta paradoja porque tambi\u00e9n cuando uno despu\u00e9s va dice bueno cuando hubo avances todos los golpes de estado que hubo de nuevo tipo, golpes blandos, suaves en el siglo XXI fueron a estos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7843943346576806, "is_candidate": false}, {"start": 1459.942, "end": 1461.503, "text": "Con las cortes supremas de los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38209316502355595, "is_candidate": true}, {"start": 1461.503, "end": 1464.164, "text": "En el Dilma, Honduras, Celaya, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9651022679602386, "is_candidate": false}, {"start": 1464.164, "end": 1467.747, "text": "Entonces, incluso ahora en una perspectiva anticapitalista", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8237968824427241, "is_candidate": false}, {"start": 1468.547, "end": 1482.255, "text": " Uno tendr\u00eda que pensar que la salida innecesariamente va a tener que ser regional, va a ser muy dif\u00edcil discutir el capitalismo nacional si no hay un bloque de poder con Marco Azur o Nazuro, ponele el nombre que quieras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7862641822712078, "is_candidate": false}, {"start": 1483.052, "end": 1487.153, "text": " Entonces, desde ah\u00ed, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s viendo esta apuesta regional?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7831951659542571, "is_candidate": false}, {"start": 1487.153, "end": 1504.398, "text": "Lo que pasa es que UNASUR, MERCOSUR y m\u00e1s all\u00e1, con los golpes de Estado, creo que se termin\u00f3 de ver que fue m\u00e1s activo el Grupo Lima para apoyar a los golpistas, los gusanos, todas las variantes proimperialistas que rondan por Am\u00e9rica Latina, que lo que fueron eso se vio con el golpe contra Dilma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2316171415870263, "is_candidate": true}, {"start": 1504.398, "end": 1511.941, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s qui\u00e9n fue la diputada que repudi\u00f3 el golpe contra Dilma en la C\u00e1mara de Diputados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23150321704541865, "is_candidate": true}, {"start": 1511.941, "end": 1512.581, "text": "Humildemente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558750421709199, "is_candidate": false}, {"start": 1513.78, "end": 1516.741, "text": " del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5410608932979759, "is_candidate": false}, {"start": 1516.741, "end": 1518.642, "text": "Qu\u00e9 casualidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36970947593789927, "is_candidate": true}, {"start": 1518.642, "end": 1524.264, "text": "La primera declaraci\u00f3n, el d\u00eda que fue Marcos Pe\u00f1a y se sent\u00f3 ah\u00ed, cuando se inauguran las sesiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29688411181583807, "is_candidate": true}, {"start": 1524.264, "end": 1530.586, "text": "O sea, nosotros no somos una izquierda que va a decir, vamos a apoyar un golpe de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24062838950361098, "is_candidate": true}, {"start": 1530.586, "end": 1532.586, "text": "Eso no tiene nada que ver con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3375705849267834, "is_candidate": true}, {"start": 1532.586, "end": 1533.987, "text": "Ahora, si lo que vos me quer\u00e9s decir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35241154124011376, "is_candidate": true}, {"start": 1535.009, "end": 1540.951, "text": " es que tenemos que apoyar esos gobiernos, sea como sea y hagan lo que hagan, no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24155267988846907, "is_candidate": true}, {"start": 1540.951, "end": 1551.416, "text": "Yo creo que est\u00e1n dadas las condiciones para cuestionar verdaderamente este sistema, que este sistema tiene que perecer y que la pandemia lo mostr\u00f3, que no puede ser que la Argentina discuta proyectos de gesti\u00f3n de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20705051331160917, "is_candidate": true}, {"start": 1552.156, "end": 1553.698, "text": " proyectos de gesti\u00f3n de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38454776722494965, "is_candidate": true}, {"start": 1553.698, "end": 1558.864, "text": "Entonces un buen gobierno es cuando ten\u00e9s 25% pobreza y un mal gobierno es cuando ten\u00e9s 50.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2768345445688021, "is_candidate": true}, {"start": 1558.864, "end": 1561.087, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que ca\u00edmos en eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508528904283996, "is_candidate": true}, {"start": 1561.087, "end": 1562.929, "text": "Olv\u00eddate que yo soy de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45742125397497, "is_candidate": true}, {"start": 1562.929, "end": 1565.111, "text": "Te pregunto, \u00bfcu\u00e1nto era la pobreza antes de la dictadura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2794204840067178, "is_candidate": true}, {"start": 1566.886, "end": 1567.987, "text": " Estaban menos de 10 puntos, creo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8385497655425239, "is_candidate": false}, {"start": 1567.987, "end": 1569.128, "text": "4 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6796653895756074, "is_candidate": false}, {"start": 1569.128, "end": 1569.748, "text": "La desocupaci\u00f3n 2,5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5636743488349873, "is_candidate": false}, {"start": 1569.748, "end": 1574.593, "text": "La deuda externa 7.500 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2625312819196983, "is_candidate": true}, {"start": 1574.593, "end": 1584.582, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ten\u00e9s que aceptar sin beneficio de inventario todo lo que te dej\u00f3 la dictadura, todo lo que te dej\u00f3 el menemismo y yo te tengo que decir y bueno, y ahora gestionemos con lo que tenemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22881969576195926, "is_candidate": true}, {"start": 1584.582, "end": 1586.344, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez no gan\u00f3 diciendo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3019504224159023, "is_candidate": true}, {"start": 1586.864, "end": 1599.131, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez gan\u00f3 diciendo que hab\u00eda que terminar con la herencia macrista, gan\u00f3 diciendo que no nos movilicemos m\u00e1s despu\u00e9s de la reforma jubilatoria de Macri que nos dieron, \u00bfte acord\u00e1s c\u00f3mo nos dieron en esas hermosas jornadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21277649227991546, "is_candidate": true}, {"start": 1599.131, "end": 1608.597, "text": "Yo tuve cinco causas penales por participar de ellas, cinco causas federales con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y otros diputados del Frente de Todos tambi\u00e9n tuvieron otras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3854478017770757, "is_candidate": true}, {"start": 1608.597, "end": 1609.958, "text": "Despu\u00e9s de eso el peronismo dijo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5138129835701041, "is_candidate": false}, {"start": 1612.202, "end": 1615.885, "text": " Nada m\u00e1s, solo hay 2019, hay 2019, en las urnas se resuelve todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2637468051722075, "is_candidate": true}, {"start": 1615.885, "end": 1617.526, "text": "\u00bfSe resolvi\u00f3 todo en las urnas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45294592553406954, "is_candidate": true}, {"start": 1617.526, "end": 1618.566, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905743776980542, "is_candidate": false}, {"start": 1618.566, "end": 1623.65, "text": "Gan\u00f3 el peronismo, perdi\u00f3 Macri, pero ahora te dicen no da la relaci\u00f3n de fuerzas para hacer cambios estructurales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2608647659885257, "is_candidate": true}, {"start": 1623.65, "end": 1625.831, "text": "Pues la relaci\u00f3n de fuerzas se construye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3829445975716218, "is_candidate": true}, {"start": 1625.831, "end": 1626.992, "text": "Y para m\u00ed, la verdad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45183427234592266, "is_candidate": true}, {"start": 1627.552, "end": 1645.355, "text": " que como lo mostr\u00f3 incluso Chile, la relaci\u00f3n de fuerzas se construye en la calle porque si Chile no se hubiese movilizado, no hubiese pasado esa juventud por movilizaciones heroicas donde los atacaban, recuerdan que perd\u00edan hasta un ojo muchos pibes, hicimos ac\u00e1 enormes campa\u00f1as de solidaridad por todo lo que pasaba en Chile, hoy en Chile no se estaba discutiendo la constituci\u00f3n pinochetista", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22022894664830317, "is_candidate": true}, {"start": 1646.056, "end": 1647.818, "text": " No se estaba discutiendo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5404775928969103, "is_candidate": false}, {"start": 1647.818, "end": 1653.365, "text": "Era una constituci\u00f3n que, como decimos los abogados, ten\u00eda cl\u00e1usulas p\u00e9treas que no se pod\u00eda discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34788141892666, "is_candidate": true}, {"start": 1653.365, "end": 1656.549, "text": "Entonces despu\u00e9s discutamos Chile, los l\u00edmites o no, el proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33448694751817876, "is_candidate": true}, {"start": 1656.549, "end": 1658.071, "text": "Pero si vos llegaste a discutir eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36945446674877935, "is_candidate": true}, {"start": 1659.375, "end": 1662.437, "text": " es porque salieron a la calle, se movilizaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3713931603426146, "is_candidate": true}, {"start": 1662.437, "end": 1669.582, "text": "Entonces el peronismo toma formas pasivizadoras de sacar las masas a la calle y despu\u00e9s te dice no da.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2918555256950839, "is_candidate": true}, {"start": 1669.582, "end": 1676.226, "text": "Bueno, si tu \u00fanico objetivo es que las masas no se movilicen, que no salgan a la calle, obviamente que no va a dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26519497823515115, "is_candidate": true}, {"start": 1676.226, "end": 1680.869, "text": "Ayer, para no irme en el tiempo, ayer hubo varias movilizaciones en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27972437857949717, "is_candidate": true}, {"start": 1682.154, "end": 1683.975, "text": " Entonces dicen, ah, es la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5634538815502127, "is_candidate": false}, {"start": 1683.975, "end": 1687.957, "text": "Mira, hay un 50% de inflaci\u00f3n interanual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728668398946804, "is_candidate": true}, {"start": 1687.957, "end": 1689.958, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s que haga la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.632354284721773, "is_candidate": false}, {"start": 1689.958, "end": 1691.139, "text": "No pod\u00e9s acceder a una vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38216511612910686, "is_candidate": true}, {"start": 1691.139, "end": 1698.043, "text": "Es imposible, incluso para los sectores medios, no para la clase trabajadora, ni que hablar de quienes est\u00e1n desocupados a acceder a una vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2925009168837651, "is_candidate": true}, {"start": 1699.916, "end": 1700.936, "text": " Cuesta conseguir un trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39904059235539724, "is_candidate": true}, {"start": 1700.936, "end": 1703.438, "text": "Tienes un trabajo, tampoco lleg\u00e1s a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3255266313347376, "is_candidate": true}, {"start": 1703.438, "end": 1706.28, "text": "Y los que tienen un trabajo est\u00e1n tercerizados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176040460842635, "is_candidate": true}, {"start": 1706.28, "end": 1707.501, "text": "Ayer hab\u00eda dos movilizaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3269615220243002, "is_candidate": true}, {"start": 1707.501, "end": 1714.906, "text": "Uno de los tercerizados desde Sur, en el obelisco, que estuve con ellos, y otro de los tercerizados, que fue el famoso caso de las v\u00edas del ferrocarril.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20868783163376114, "is_candidate": true}, {"start": 1714.906, "end": 1716.667, "text": "\u00bfQui\u00e9n se anima a tocar esa herencia menemista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4944876632930606, "is_candidate": true}, {"start": 1716.667, "end": 1728.575, "text": "Ah\u00ed vos podr\u00edas comentar un poco alguna de las propuestas con referido a vivienda, charl\u00e1bamos antes de esto, porque tocaste un tema que me parece que es clave, vivienda y trabajo, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7772722396958407, "is_candidate": false}, {"start": 1729.455, "end": 1734.179, "text": " vivienda, trabajo y salud o como dicen a veces los movimientos sociales tierra, techo y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7919693794045776, "is_candidate": false}, {"start": 1734.179, "end": 1750.473, "text": "Vos ah\u00ed, desde tu perspectiva, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s que deber\u00eda ser lo m\u00e1s urgente hacer y qu\u00e9 tipo de estrategia se puede empezar a tener para reformar lo que tiene que ver con una reforma urbana o una reforma ligada al acceso a la vivienda propia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7766032481719097, "is_candidate": false}, {"start": 1754.713, "end": 1760.216, "text": " Hay como distintos puntos de vista para encararlos porque en Argentina la verdadera sangr\u00eda es la deuda externa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.291472759141711, "is_candidate": true}, {"start": 1760.216, "end": 1772.704, "text": "Pens\u00e1 que si llegan a un buen acuerdo, pens\u00e1 un buen acuerdo de Guzm\u00e1n, un buen acuerdo a partir de tres a\u00f1os, Argentina tiene que empezar a pagar entre 10 mil y 15 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22375956677624576, "is_candidate": true}, {"start": 1772.704, "end": 1779.188, "text": "Es decir, todo lo que te entra en un muy buen a\u00f1o de exportaciones se va autom\u00e1ticamente en el pago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2531868243148624, "is_candidate": true}, {"start": 1779.188, "end": 1780.509, "text": "Entonces es dif\u00edcil pensar eso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4215424712520115, "is_candidate": true}, {"start": 1781.289, "end": 1791.911, "text": " pensar cualquier salida si no discut\u00eds eso o pensar si no discut\u00eds el monopolio del comercio exterior para terminar con este saqueo permanente que vive la Argentina donde tres, cuatro oligopolios te determinan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25858940374216466, "is_candidate": true}, {"start": 1791.911, "end": 1796.372, "text": "No s\u00f3lo lo que se exporta, cu\u00e1nto se exporta, sino cu\u00e1nto vale la comida en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2615315577262539, "is_candidate": true}, {"start": 1796.372, "end": 1805.474, "text": "Es muy dif\u00edcil pensar medidas aisladas, pero si vos me dec\u00eds, yo te tengo que decir una medida y un plan de obras p\u00fablicas que incluya un gran plan de viviendas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23349000609765502, "is_candidate": true}, {"start": 1805.474, "end": 1808.655, "text": "Un gran plan de viviendas sociales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2672076959532852, "is_candidate": true}, {"start": 1808.655, "end": 1809.375, "text": "Dar\u00edas trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3953908124376565, "is_candidate": true}, {"start": 1811.232, "end": 1812.772, "text": " y tendr\u00edas vivienda para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3843757428308354, "is_candidate": true}, {"start": 1812.772, "end": 1826.315, "text": "\u00bfNo ser\u00eda un destino mucho m\u00e1s l\u00edcito que pagar la deuda macrista que todo el mundo dijo, todo el mundo, hasta M\u00e1ximo Kirchner dijo, se la dieron a Macri para financiar su campa\u00f1a electoral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2819456053546746, "is_candidate": true}, {"start": 1826.315, "end": 1830.156, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el pueblo trabajador tiene que pagar la campa\u00f1a electoral de Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3513292841112723, "is_candidate": true}, {"start": 1830.156, "end": 1831.377, "text": "Que me lo expliquen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5674363140625411, "is_candidate": false}, {"start": 1831.377, "end": 1834.417, "text": "Ya le estamos pagando desde el 84-85, que es cuando Alfons\u00edn acepta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36584949684976986, "is_candidate": true}, {"start": 1837.478, "end": 1856.918, "text": " sin controlar, le pregunta a los bancos, me dicen cu\u00e1nto les debo, creo que fue en el 85, me dicen cu\u00e1nto les debo, los bancos le dicen usted me debe tanto, meten toda la deuda privada que hab\u00eda metido Cavallo en el 82 en ese combo y vos le est\u00e1s pagando la deuda a Macri de aquel momento, o sea la del pap\u00e1 Macri, ahora le vamos a pagar la del hijo Macri", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23958119813779644, "is_candidate": true}, {"start": 1858.755, "end": 1873.344, "text": " o sea c\u00f3mo puede ser que no se pueda cuestionar eso y que cuando lo cuestionaste dicen a la izquierda a la izquierda que la izquierda si los bancos te expropian todos los d\u00edas como que la izquierda vos quer\u00e9s expropiar te ponen viste en twitter anda a expropiar otro lado mira los bancos te expropian todos los d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24442156874820398, "is_candidate": true}, {"start": 1874.947, "end": 1880.591, "text": " \u00bfA cu\u00e1nto vos te parece que alguien, un peque\u00f1o comerciante de estos que ve cerrando los locales, tiene acceso al cr\u00e9dito?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22797308038819408, "is_candidate": true}, {"start": 1880.591, "end": 1882.753, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 los bancos est\u00e1n dando ganancias a la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658201668254655, "is_candidate": true}, {"start": 1882.753, "end": 1885.354, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el Banco Ciudad dio ganancias a la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33845575903446745, "is_candidate": true}, {"start": 1885.354, "end": 1888.176, "text": "\u00bfEs l\u00f3gico que el Banco Ciudad d\u00e9 ganancias a la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3554997875438398, "is_candidate": true}, {"start": 1888.176, "end": 1890.138, "text": "\u00bfQue los bancos estatales den ganancias a la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36501623032905106, "is_candidate": true}, {"start": 1890.138, "end": 1896.542, "text": "Entonces, si vos no empez\u00e1s a discutir esas cosas m\u00e1s profundas, la verdad es que siempre te vas a quedar gestionando la miseria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22390731324267632, "is_candidate": true}, {"start": 1896.542, "end": 1898.504, "text": "No hay manera de salir de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3698012401773825, "is_candidate": true}, {"start": 1898.504, "end": 1903.467, "text": "Ahora, medidas de aislado es muy dif\u00edcil, pero vos me dec\u00eds una y yo te digo, bueno, un plan de obras p\u00fablicas, vos ser\u00eda urgente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2760561693671466, "is_candidate": true}, {"start": 1903.507, "end": 1920.735, "text": " La prioridad n\u00famero uno en este caso ser\u00eda el no pago a la deuda externa en el planteo tuyo y con reinvertir esa plata en lo que despu\u00e9s ser\u00edan distintas medidas que pueden ser planes de vivienda... La deuda externa el presidente dijo que es ilegal y la mand\u00f3 a denunciar en una causa a la que yo tambi\u00e9n soy querellante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.785779874519755, "is_candidate": false}, {"start": 1920.735, "end": 1924.297, "text": "Bueno, si es ilegal, \u00bfpor qu\u00e9 la ten\u00e9s que pagar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3725164816295141, "is_candidate": true}, {"start": 1924.297, "end": 1929.2, "text": "Ah\u00ed vos hablabas de que fuiste parte de la causa que la denuncia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8285767660569278, "is_candidate": false}, {"start": 1929.2, "end": 1929.28, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7657146849618464, "is_candidate": false}, {"start": 1930.265, "end": 1940.093, "text": " Vos tambi\u00e9n sos abogada, y un tema que por lo menos empieza a estar, aunque sea bastante en debate, muchos hablan de la idea del lawfare, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8492419766659219, "is_candidate": false}, {"start": 1940.093, "end": 1948.28, "text": "Se habla mucho del lawfare pol\u00edtico, ahora se empieza a hablar del lawfare econ\u00f3mico, que son estos fallos que tienen ciertas tendencias para cuidar a determinados grupos concentrados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8854296154755734, "is_candidate": false}, {"start": 1950.045, "end": 1954.787, "text": " Lo que creo que hay un consenso es que hay un proceso fenomenal de politizaci\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.784180880548902, "is_candidate": false}, {"start": 1954.787, "end": 1955.908, "text": "No s\u00e9 si es bueno o malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8645552278397808, "is_candidate": false}, {"start": 1955.908, "end": 1958.729, "text": "Vos te pod\u00e9s decir que la justicia siempre fue pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8553200715317585, "is_candidate": false}, {"start": 1958.729, "end": 1959.789, "text": "Habr\u00e1 distintas perspectivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7926142586225324, "is_candidate": false}, {"start": 1959.789, "end": 1961.55, "text": "Pero vos del campo del derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8148823238784703, "is_candidate": false}, {"start": 1961.55, "end": 1963.03, "text": "Un poco de todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9162295361587973, "is_candidate": false}, {"start": 1963.03, "end": 1964.631, "text": "Todos presos pol\u00edticos, como dir\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7364677896274858, "is_candidate": false}, {"start": 1964.631, "end": 1966.652, "text": "Es muy buena definici\u00f3n, todos presos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5062159419932805, "is_candidate": false}, {"start": 1966.652, "end": 1968.673, "text": "Todos fallos pol\u00edticos, creo que dec\u00eda alguien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7477310575036007, "is_candidate": false}, {"start": 1970.293, "end": 1977.838, "text": " Y todo preso es pol\u00edtico tambi\u00e9n, porque parafraseando un poco a Carlos Marx, delito es lo que la burgues\u00eda dice que es delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25173123645374396, "is_candidate": true}, {"start": 1977.838, "end": 1980.7, "text": "El robo de le\u00f1a pasa a ser robo de le\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43622075068646604, "is_candidate": true}, {"start": 1980.7, "end": 1982.021, "text": "Antes no era un robo de le\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6299615315800647, "is_candidate": false}, {"start": 1982.021, "end": 1986.604, "text": "Entonces, si vos privatiz\u00e1s esos bosques, pasa a ser un robo de le\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35090839404049623, "is_candidate": true}, {"start": 1986.604, "end": 1996.41, "text": "No, te quer\u00eda preguntar c\u00f3mo est\u00e1s viendo, si consider\u00e1s que este fen\u00f3meno de la UFAR existe o no, y c\u00f3mo est\u00e1s viendo hoy por hoy el poder judicial en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8266808481201071, "is_candidate": false}, {"start": 1996.41, "end": 1996.75, "text": "Es pasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7453007929054707, "is_candidate": false}, {"start": 1997.871, "end": 1999.732, "text": " El OUFER existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5305542351012971, "is_candidate": false}, {"start": 1999.732, "end": 2001.293, "text": "\u00bfSe le dio ahora el nombre al OUFER por ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43008765395262927, "is_candidate": true}, {"start": 2001.293, "end": 2003.395, "text": "\u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo si ese es el nombre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5260898683947138, "is_candidate": false}, {"start": 2003.395, "end": 2008.258, "text": "Un nombre muy rimbombante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47950914588054583, "is_candidate": true}, {"start": 2008.258, "end": 2012.921, "text": "Existe, existi\u00f3 y creo que para que las leyes no te asusten no hay que votarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29878541225601607, "is_candidate": true}, {"start": 2012.921, "end": 2014.842, "text": "Yo no vot\u00e9 arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4182312777104198, "is_candidate": true}, {"start": 2014.842, "end": 2018.325, "text": "Cinco diputados no votamos arrepentidos, los cuales cuatro \u00e9ramos del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32100441325282547, "is_candidate": true}, {"start": 2019.369, "end": 2035.882, "text": " y en ese momento quedamos bastante en soledad porque todos dec\u00edan bueno pero te van a acusar que est\u00e1s con la corrupci\u00f3n como yo no tengo nada que ver con la corrupci\u00f3n de la gesti\u00f3n del estado capitalista puedo votar con la absoluta tranquilidad moral que a m\u00ed nadie me puede decir vos est\u00e1s encubriendo ni a un corrupto ni defender a los corruptos no tengo nada que ver con eso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19157360502650012, "is_candidate": true}, {"start": 2036.502, "end": 2037.903, "text": " Y arrepentido es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.433803976976583, "is_candidate": true}, {"start": 2037.903, "end": 2048.95, "text": "Y Estados Unidos viene desde hace muchos a\u00f1os a trav\u00e9s del departamento de Estado haciendo como una serie de leyes modelo, que son esta ficha limpia, arrepentido, esa es la base de las causas judiciales que despu\u00e9s se arman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19346470137384575, "is_candidate": true}, {"start": 2048.95, "end": 2054.313, "text": "Arrepentido es una extorsi\u00f3n lisa y llana, donde si vos me denunci\u00e1s a m\u00ed, vos te salv\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29723768169028675, "is_candidate": true}, {"start": 2054.313, "end": 2055.194, "text": "Eso se llama extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5964801859733653, "is_candidate": false}, {"start": 2055.814, "end": 2058.055, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene que ver con el sistema judicial de Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24889349546522066, "is_candidate": true}, {"start": 2058.055, "end": 2061.437, "text": "Porque all\u00e1 en el derecho penal existe la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29229744508370215, "is_candidate": true}, {"start": 2061.437, "end": 2067.86, "text": "Ac\u00e1 suena incluso con medio que no sab\u00edan ni c\u00f3mo implantarlo ni c\u00f3mo aplicarlo porque es completamente ajeno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2331177313113857, "is_candidate": true}, {"start": 2069.275, "end": 2075.839, "text": " incluso el punto est\u00e1 legal, ac\u00e1 ya no te estoy hablando de pol\u00edtica, de c\u00f3mo insertas esas figuras en el c\u00f3digo penal argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22923839170098825, "is_candidate": true}, {"start": 2075.839, "end": 2078.74, "text": "Ahora, \u00bfhab\u00eda que enfrentar esas leyes cuando se votaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3960014373911611, "is_candidate": true}, {"start": 2078.74, "end": 2096.049, "text": "Claro, Macri asumi\u00f3 en el 2016 cuando muchos hablaban de la nueva hegemon\u00eda de la derecha, entonces vos lo consider\u00e1s que esta derecha iba a ser hegem\u00f3nica, que se iba a quedar para siempre y que s\u00f3lo te quedaba votarle las leyes como le hac\u00eda Sergio Massa, hoy presidente de la C\u00e1mara de Diputados que le vot\u00f3 la reforma jubilatoria, le vot\u00f3 los cr\u00e9ditos UBA, le vot\u00f3 todo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25322223761068197, "is_candidate": true}, {"start": 2096.169, "end": 2098.712, "text": " todas las principales leyes del macrismo y ahora se horrorizan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4199401110768669, "is_candidate": true}, {"start": 2098.712, "end": 2101.474, "text": "Bueno, si no te quer\u00e9s horrorizar, no le vote las leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40210725575427453, "is_candidate": true}, {"start": 2101.474, "end": 2108.461, "text": "Y la verdad que todo ese combo de Estados Unidos lo impuso en Argentina y casi sim\u00e9tricamente en el resto de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26110823879308964, "is_candidate": true}, {"start": 2108.461, "end": 2111.164, "text": "Si vos mir\u00e1s el resto de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, vas a ver...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32762720737495654, "is_candidate": true}, {"start": 2113.099, "end": 2132.5, "text": " leyes antiterroristas que se votaron en el gobierno kirchnerista anterior, vas a ver ficha limpia que la lograron imponer en Brasil y que despu\u00e9s una locura termina el propio Lula cedi\u00e9ndole a Estados Unidos, a la Embajada de Estados Unidos y al Departamento de Estado en esa ley y despu\u00e9s el preso por esta chanta del juez Moro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22104653636591354, "is_candidate": true}, {"start": 2133.001, "end": 2141.006, "text": " Bueno, ahora se descubri\u00f3 tambi\u00e9n el juez Moro, pero ac\u00e1 recordate que lleg\u00f3 a ser medio como un modelo anticorrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3789665919516737, "is_candidate": true}, {"start": 2141.006, "end": 2142.827, "text": "Hay que tenerlo como modelo anticorrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5682442737919937, "is_candidate": false}, {"start": 2142.827, "end": 2148.031, "text": "Bueno, se fue construyendo esa estructura que hoy se dio a llamar lawfare.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30559433273640346, "is_candidate": true}, {"start": 2148.031, "end": 2153.934, "text": "Insisto, para que las leyes no te asusten no hay que votarlas y hay que derogarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3309590648849381, "is_candidate": true}, {"start": 2153.934, "end": 2161.499, "text": "\u00bfVos viste que alguien cuestione esa estructura y que hoy vaya y diga hay que derogar esto porque es una barbaridad lo que hicieron es una barbaridad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26315694182344695, "is_candidate": true}, {"start": 2161.499, "end": 2162.26, "text": "\u00bfVos escuchaste a alguien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5526566535367451, "is_candidate": false}, {"start": 2164.097, "end": 2165.759, "text": " Reconoceme que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42973138347410156, "is_candidate": true}, {"start": 2165.759, "end": 2169.721, "text": "No, no hay nadie que diga que hay que derogar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37536433754431253, "is_candidate": true}, {"start": 2169.721, "end": 2173.124, "text": "En la Argentina las barbaridades se acumulan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.321002015194804, "is_candidate": true}, {"start": 2173.124, "end": 2185.032, "text": "Todav\u00eda el d\u00eda de ayer hab\u00eda gente que ped\u00eda que se aplique el C\u00f3digo Penal de Hongan\u00eda en sus art\u00edculos 194, 195 por el Corte de D\u00edaz y se dice elegantemente, ac\u00e1 hay que aplicar la ley de Hongan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25548205688529746, "is_candidate": true}, {"start": 2185.032, "end": 2187.955, "text": "Porque cuando vos dec\u00eds que se aplique eso est\u00e1s diciendo que se aplique el C\u00f3digo Penal de Hongan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3306526121939908, "is_candidate": true}, {"start": 2188.755, "end": 2206.203, "text": " y as\u00ed se van acumulando entonces no te asustes que en un tiempo va a haber nuevas causas con eso porque est\u00e1n ah\u00ed, son herramientas que est\u00e1n ah\u00ed y despu\u00e9s te dicen y la derecha se fortalece y c\u00f3mo no se va a fortalecer si no le cuestionas una, si le dec\u00eds amigo Horacio, si le dejas sus leyes y bueno entonces despu\u00e9s viste", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2597490998223744, "is_candidate": true}, {"start": 2207.168, "end": 2212.491, "text": " Pero bueno, a ver, ah\u00ed metamos un poquito m\u00e1s en coyuntura pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8134909967452603, "is_candidate": false}, {"start": 2212.491, "end": 2216.573, "text": "Porque tambi\u00e9n hay uno, como podr\u00eda contrastar y decir, bueno, por ejemplo, el Frente Todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7897863226346543, "is_candidate": false}, {"start": 2216.573, "end": 2230.2, "text": "Es un frente en el cual conviven un mont\u00f3n de sectores que han protagonizado y protagonizan las principales luchas, digo, est\u00e1n la mayor\u00eda de los movimientos sociales, forman parte del Frente Todos, gran parte de los colectivos feministas, gran parte de los movimientos ambientalistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8149592204745113, "is_candidate": false}, {"start": 2230.2, "end": 2230.941, "text": "\u00bfY qui\u00e9n se impone?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.776696627744134, "is_candidate": false}, {"start": 2230.941, "end": 2231.381, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8383812861722995, "is_candidate": false}, {"start": 2231.381, "end": 2231.881, "text": "\u00bfQui\u00e9n se impone?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5755907708296377, "is_candidate": false}, {"start": 2231.881, "end": 2235.023, "text": "Bueno, digo, el Frente Todos, obviamente, al ser un frente plural, pero vos ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8255405151111836, "is_candidate": false}, {"start": 2235.503, "end": 2238.884, "text": " \u00bfSe paga la deuda o no se paga la deuda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43927715299536674, "is_candidate": true}, {"start": 2238.884, "end": 2248.348, "text": "Ah\u00ed vos ten\u00e9s un frente de todos que vos no lo pod\u00e9s analizar con las mismas categor\u00edas pre-pandemias que la categor\u00eda de pandemia, me parece que hay que analizarlo dentro de ese contexto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7811045819082862, "is_candidate": false}, {"start": 2248.348, "end": 2249.469, "text": "\u00bfCategor\u00eda pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48527404449109146, "is_candidate": true}, {"start": 2249.469, "end": 2251.05, "text": "\u00bfQui\u00e9n se impone?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6967364927442867, "is_candidate": false}, {"start": 2251.05, "end": 2254.351, "text": "\u00bfCon pandemia qu\u00e9 se prioriz\u00f3, el pago de la deuda o las ayudas sociales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32200834956932534, "is_candidate": true}, {"start": 2254.711, "end": 2259.456, "text": " Bueno, pero Miriam, con pandemia hubo IFE, hubo... \u00bfCu\u00e1nto baj\u00f3 la ayuda social del presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7737394732308333, "is_candidate": false}, {"start": 2259.456, "end": 2267.844, "text": "O sea, vos, perd\u00f3n, ten\u00e9s hoy a la Argentina, es una de, en la Am\u00e9rica Latina, es uno de los principales de la oleada, nueva oleada progresista popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7967427786618575, "is_candidate": false}, {"start": 2267.844, "end": 2271.268, "text": "Si es que hay una oleada, es uno de los principales actores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7984300016854438, "is_candidate": false}, {"start": 2271.748, "end": 2274.893, "text": " No, no es de los principales que m\u00e1s ayuda social dieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3135840027030494, "is_candidate": true}, {"start": 2274.893, "end": 2276.535, "text": "No, eso no dicen las estad\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5161854809619307, "is_candidate": false}, {"start": 2276.535, "end": 2278.678, "text": "No, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6882351860190126, "is_candidate": false}, {"start": 2278.678, "end": 2279.8, "text": "Sab\u00e9s que no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6481951462903984, "is_candidate": false}, {"start": 2279.8, "end": 2283.465, "text": "Incluso dio m\u00e1s ayuda social Brasil de Bolsonaro que Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30393698667962454, "is_candidate": true}, {"start": 2283.465, "end": 2284.587, "text": "Pero te voy a contar un secreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3267921218126214, "is_candidate": true}, {"start": 2284.587, "end": 2287.05, "text": "El FMI le dijo a Guzm\u00e1n el a\u00f1o pasado que ten\u00eda que votar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32113048521058174, "is_candidate": true}, {"start": 2287.891, "end": 2305.955, "text": " un presupuesto que dice que la inflaci\u00f3n va a ser del 29%, estamos a mitad de a\u00f1o y ya la estamos alcanzando, lo cual vos sab\u00e9s que implica un ajuste, porque si vos presupuestas el gasto social que vas a tener, el gasto en salud que vas a tener con la inflaci\u00f3n de la mitad de lo que est\u00e1s teniendo, hay un ajuste y le dijo que no pod\u00eda haber ayudas sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20018399427866496, "is_candidate": true}, {"start": 2305.955, "end": 2308.676, "text": "Las ayudas sociales bajaron del 2020 al 2021 en un 42,2%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4012739011933949, "is_candidate": true}, {"start": 2308.676, "end": 2309.196, "text": "Esto es un dato", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.615159650173384, "is_candidate": false}, {"start": 2314.421, "end": 2318.744, "text": " num\u00e9rico, oficial, no es algo que yo te estoy inventando en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2892726073883617, "is_candidate": true}, {"start": 2318.744, "end": 2321.226, "text": "Adem\u00e1s, constatable, no hay IFE.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4859877021741984, "is_candidate": true}, {"start": 2321.226, "end": 2336.876, "text": "No hubo m\u00e1s IFE porque se prioriz\u00f3 centralmente en este a\u00f1o, en este primer semestre, llegar a un acuerdo con el Fondo Monetario que va a tener las caracter\u00edsticas que te dije a partir del 2024, 2023, 2024 aproximadamente, donde va a ser un saqueo atroz peor que el de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2300059245779421, "is_candidate": true}, {"start": 2336.876, "end": 2338.898, "text": "Entonces, \u00bfhay pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38741043624659843, "is_candidate": true}, {"start": 2338.898, "end": 2339.398, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8155563398705943, "is_candidate": false}, {"start": 2339.398, "end": 2341.699, "text": "Vos me dec\u00eds dentro del Frente todos piensan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32652461632378926, "is_candidate": true}, {"start": 2341.699, "end": 2342.38, "text": "Obvio que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.661768938153532, "is_candidate": false}, {"start": 2342.38, "end": 2343.861, "text": "Yo no digo todos piensan como Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4823123854579364, "is_candidate": true}, {"start": 2345.202, "end": 2346.783, "text": " \u00bfQu\u00e9 hice yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8499464399019044, "is_candidate": false}, {"start": 2346.783, "end": 2350.565, "text": "Sergio Massa iba a hacer campa\u00f1a a Jujuy diciendo que Milagrosa la ten\u00eda que estar presa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32072914134902675, "is_candidate": true}, {"start": 2350.565, "end": 2351.206, "text": "Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.551837215217708, "is_candidate": false}, {"start": 2351.206, "end": 2358.471, "text": "Sergio Massa vot\u00f3, hipotecados hubo y ahora se saca un cartelito diciendo que est\u00e1 en contra de las hipotecas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31301724149709476, "is_candidate": true}, {"start": 2358.471, "end": 2359.371, "text": "Me supera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5737251671512272, "is_candidate": false}, {"start": 2359.371, "end": 2362.293, "text": "Pero, \u00bfqu\u00e9 prima?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5966339452018458, "is_candidate": false}, {"start": 2362.293, "end": 2364.115, "text": "Vos me ten\u00e9s que decir, \u00bfse paga o no se paga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3796685438854587, "is_candidate": true}, {"start": 2365.616, "end": 2366.557, "text": " \u00bfQu\u00e9 prima?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5799979222428014, "is_candidate": false}, {"start": 2366.557, "end": 2370.361, "text": "\u00bfSe le toc\u00f3 algo a las grandes patronales del campo o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3341548040881931, "is_candidate": true}, {"start": 2370.361, "end": 2374.766, "text": "\u00bfO se quiso avanzar con Vicent\u00edn y el presidente arrug\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3280399343048589, "is_candidate": true}, {"start": 2374.766, "end": 2381.993, "text": "Hubo un cuestionamiento incluso del propio Gin\u00e9s de los laboratorios cuando empez\u00f3 la pandemia desde el sistema de salud diciendo que hab\u00eda que ir a la unificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2376074778492535, "is_candidate": true}, {"start": 2383.444, "end": 2385.126, "text": " y se tuvo que retractar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3999325787688738, "is_candidate": true}, {"start": 2385.126, "end": 2386.668, "text": "Que conviven todos, conviven todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5125264363990494, "is_candidate": false}, {"start": 2386.668, "end": 2387.369, "text": "Yo no te cuestiono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48081270714282487, "is_candidate": true}, {"start": 2387.369, "end": 2389.472, "text": "Lo que vos me ten\u00e9s que decir que es lo que prima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4157201234848149, "is_candidate": true}, {"start": 2389.472, "end": 2393.798, "text": "Bueno, pero es que vos sab\u00e9s que todo proceso pol\u00edtico tiene flujos y reflujos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.79067231729523, "is_candidate": false}, {"start": 2393.798, "end": 2398.003, "text": "Por ejemplo, cuando fue el conflicto con las patronales agropecuarias en el 2008.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.835454090802979, "is_candidate": false}, {"start": 2398.003, "end": 2399.886, "text": "S\u00ed, el locaut de las patronales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3754630554349655, "is_candidate": true}, {"start": 2400.166, "end": 2405.951, "text": " Bueno, la gran mayor\u00eda, no digo toda, pero gran parte de la izquierda dijo ni cani campo, era la consigna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8940673762224799, "is_candidate": false}, {"start": 2405.951, "end": 2408.813, "text": "O sea, cuando hubo situaciones... Mir\u00e1, \u00bfqu\u00e9 tiene que ver la consigna?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.556521497540005, "is_candidate": false}, {"start": 2408.813, "end": 2410.134, "text": "El tema es si apoyabas al campo o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4592912585959029, "is_candidate": true}, {"start": 2410.134, "end": 2413.196, "text": "Yo soy de una fuerza de izquierda que no apoy\u00f3 al campo en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.275071750573049, "is_candidate": true}, {"start": 2413.196, "end": 2419.601, "text": "Soy querellante contra la sociedad rural, incluso contra los directivos de la sociedad rural por el maltrato a sus trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24666962229151346, "is_candidate": true}, {"start": 2419.601, "end": 2421.542, "text": "Tengo varias causas de la justicia laboral, as\u00ed que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3362498217683825, "is_candidate": true}, {"start": 2422.703, "end": 2424.765, "text": " No tengo nada que ver con ning\u00fan cuestionamiento de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3500755029473994, "is_candidate": true}, {"start": 2424.765, "end": 2442.919, "text": "Ahora, no me digas... A ver, a lo que voy es, vos c\u00f3mo visualizas en los pr\u00f3ximos a\u00f1os el v\u00ednculo entre un proceso popular, entre sectores de izquierda que est\u00e1n afuera del frente de todos, sectores de izquierda que est\u00e1n dentro del frente de todos, el kircherismo que es una de las corrientes principales hoy pol\u00edtica y el peronismo, si quer\u00e9s, el peronismo m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7750083975884736, "is_candidate": false}, {"start": 2443.559, "end": 2445.18, "text": " transformador o revolucionario, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9414772509356958, "is_candidate": false}, {"start": 2445.18, "end": 2449.602, "text": "Es decir, \u00bfhay di\u00e1logo posible dentro del FIT con esos sectores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8265749495122756, "is_candidate": false}, {"start": 2449.602, "end": 2453.224, "text": "\u00bfO te imaginas que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os eso no puede pasarse?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7502308736991579, "is_candidate": false}, {"start": 2453.224, "end": 2457.326, "text": "O por responsabilidad, no estoy diciendo que la responsabilidad sea del FIT, capaz que la responsabilidad tambi\u00e9n pueda ser del frente de todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7857219106595286, "is_candidate": false}, {"start": 2457.326, "end": 2463.85, "text": "A lo que voy es un proceso de emancipaci\u00f3n, sin duda vas a tener que tejer alianzas con otros actores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7867375268693675, "is_candidate": false}, {"start": 2464.67, "end": 2472.675, "text": " Lo que pasa es que la palabra di\u00e1logo es de esas palabras muy bien vistas pero con poco contenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3297098833512696, "is_candidate": true}, {"start": 2472.675, "end": 2485.062, "text": "Si vos lo que me quer\u00e9s decir es que hay que defender una causa democr\u00e1tica, hay que pelear por un derecho como el derecho al aborto o defender una presa pol\u00edtica o lo que sea, yo voy a estar ah\u00ed, nosotros vamos a estar ah\u00ed, EPTC va a estar ah\u00ed, Frente Izquierda va a estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2376520692974562, "is_candidate": true}, {"start": 2485.062, "end": 2488.063, "text": "Eso no est\u00e1 en discusi\u00f3n porque a veces se mezclan como los planos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3592482574422422, "is_candidate": true}, {"start": 2488.063, "end": 2490.725, "text": "Y si hay que enfrentar a la derecha, vamos a enfrentar a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40342011642837516, "is_candidate": true}, {"start": 2491.921, "end": 2499.627, "text": " doy cuenta con mi actividad todos los d\u00edas, como mi actividad en la calle y tambi\u00e9n como legisladora, como diputada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2729169442446827, "is_candidate": true}, {"start": 2499.627, "end": 2506.452, "text": "Yo a la derecha no le acepto nada, a la reta le discuto todo y no le concesiono nada y no hago especulaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2558146945063793, "is_candidate": true}, {"start": 2506.452, "end": 2511.796, "text": "No es que digo una cosa en la tele y despu\u00e9s voy y le voto las leyes como hace el resto de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2692683426628093, "is_candidate": true}, {"start": 2511.796, "end": 2512.937, "text": "No hago eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5313375764846304, "is_candidate": false}, {"start": 2512.937, "end": 2519.542, "text": "Soy opositora al modelo de la reta por m\u00e1s que te hable mejor que Macri y por m\u00e1s que la ponga a Vidal con una mejor cara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761336248068106, "is_candidate": true}, {"start": 2519.542, "end": 2520.883, "text": "Vidal nos reprimi\u00f3 en PepsiCo y yo esa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33910472204674336, "is_candidate": true}, {"start": 2521.877, "end": 2522.577, "text": " No me lo olvido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0297271887047568, "is_candidate": false}, {"start": 2522.577, "end": 2523.558, "text": "No me lo olvido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7682518821318152, "is_candidate": false}, {"start": 2523.558, "end": 2526.419, "text": "Entonces le pueden decir Heidi, Edu, colarla, todo lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3640308440471862, "is_candidate": true}, {"start": 2526.419, "end": 2527.779, "text": "Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6738719563074593, "is_candidate": false}, {"start": 2527.779, "end": 2531.64, "text": "Ahora vos ten\u00e9s, me present\u00e1s un Frente de Todos como proyecto emancipador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.286242515525882, "is_candidate": true}, {"start": 2531.64, "end": 2534.541, "text": "Yo te pregunto, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 ese proyecto emancipador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39715405530538317, "is_candidate": true}, {"start": 2534.541, "end": 2538.142, "text": "\u00bfPuede estar en el sue\u00f1o de alguno de los integrantes del Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34696955149832664, "is_candidate": true}, {"start": 2538.142, "end": 2539.943, "text": "S\u00ed, pero es un sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6253866784461228, "is_candidate": false}, {"start": 2539.943, "end": 2544.245, "text": "No es la pol\u00edtica real del Frente de Todos que est\u00e1 gestionando la herencia macrista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575241012900694, "is_candidate": true}, {"start": 2544.245, "end": 2547.125, "text": "Lo discutimos en la justicia reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5062524400388986, "is_candidate": false}, {"start": 2547.125, "end": 2548.786, "text": "Antes lo hab\u00edamos discutido en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3907743309994115, "is_candidate": true}, {"start": 2548.786, "end": 2550.987, "text": "Todo lo que dej\u00f3 Macri", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41250835046395284, "is_candidate": true}, {"start": 2551.787, "end": 2577.717, "text": " est\u00e1 inc\u00f3lume no se toca ni los cr\u00e9ditos uva nada nada entonces vos decime d\u00f3nde est\u00e1 el proyecto emancipador porque yo lo que veo es que el descontento este con el gobierno si no damos una fuerte pelea desde la izquierda lo puede terminar capillarizando la derecha entonces pasivizar tanto y decir no se puede no se cuestiona que cuestiona ese juego de la derecha no se puede ojo con eso ojocito", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2177723272332187, "is_candidate": true}, {"start": 2578.377, "end": 2580.057, "text": " si no es tu objetivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5565439242102813, "is_candidate": false}, {"start": 2580.057, "end": 2587.159, "text": "Ojo, si vos ten\u00e9s una mirada realmente que quer\u00e9s emancipar a la Argentina ten\u00e9s que cuestionar las condiciones de dependencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29181635944310524, "is_candidate": true}, {"start": 2587.159, "end": 2590.299, "text": "El atraso y la dependencia argentina tienen nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32527608832899246, "is_candidate": true}, {"start": 2590.299, "end": 2593.08, "text": "Tienen grandes grupos econ\u00f3micos que se enriquecen cada d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3352696258628881, "is_candidate": true}, {"start": 2593.08, "end": 2598.121, "text": "Tiene un oligopolio del comercio exterior que est\u00e1 haciendo grandes ganancias a\u00fan en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3141504803016538, "is_candidate": true}, {"start": 2598.121, "end": 2602.121, "text": "Tiene laboratorios como el de Hugo Sigman que hacen ganancias a\u00fan en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30301884352970676, "is_candidate": true}, {"start": 2602.121, "end": 2605.482, "text": "Si vos no discut\u00eds eso, \u00bfqu\u00e9 proyecto emancipador vas a ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29494427439894155, "is_candidate": true}, {"start": 2605.822, "end": 2606.964, "text": " con la propiedad de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4694441556103728, "is_candidate": true}, {"start": 2606.964, "end": 2621.065, "text": "Muy bien, aquella vez la discusi\u00f3n que vos traes del conflicto con el campo, para m\u00ed es mejor decir el lock-out de las grandes patronales del campo, porque fue un lock-out, fue una medida de presi\u00f3n de las patronales del campo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30862278309484625, "is_candidate": true}, {"start": 2622.106, "end": 2640.266, "text": " El tema era si la discusi\u00f3n es un impuesto al campo, a algunos sectores que despu\u00e9s incluso se fue diluyendo, o hab\u00eda otro sector que defend\u00eda claramente esa pol\u00edtica reaccionaria de la sociedad rural y sus aliados, o era el gran momento para discutir la estructura del campo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2551812325526188, "is_candidate": true}, {"start": 2640.806, "end": 2649.291, "text": " Yo creo que hay que expropiar a 4.000 terratenientes de la Argentina, que se apropiaron mediante un genocidio los pueblos originarios de las mejores tierras productivas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24010115459006032, "is_candidate": true}, {"start": 2649.291, "end": 2650.872, "text": "S\u00ed, creo que hay que expropiarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40201907537995407, "is_candidate": true}, {"start": 2650.872, "end": 2658.516, "text": "Y que a partir de eso, un debate abierto, no habr\u00eda que discutir una reforma agraria para que el que quiera trabajar esa tierra pueda hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2884588535249911, "is_candidate": true}, {"start": 2658.516, "end": 2659.737, "text": "Hoy no pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44198906570150165, "is_candidate": true}, {"start": 2659.737, "end": 2667.762, "text": "Los ves, a todos los peque\u00f1os hort\u00edcolas y dem\u00e1s que viven reclamando porque el arriendo de la tierra es incre\u00edble, mientras unos cada vez acumulan m\u00e1s tierra,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26365316880688083, "is_candidate": true}, {"start": 2668.482, "end": 2676.358, "text": " En la Argentina no hay ni impuesto a la herencia, o sea, las dictaduras se han ido encargando de ir sacando absolutamente hasta un impuesto a la herencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30586555575894214, "is_candidate": true}, {"start": 2676.358, "end": 2677.721, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.693085052811522, "is_candidate": false}, {"start": 2678.757, "end": 2679.277, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8339301312996406, "is_candidate": false}, {"start": 2679.277, "end": 2680.317, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que aceptar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49040293916609634, "is_candidate": true}, {"start": 2680.317, "end": 2682.718, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que aceptar a Grobocopatel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3141503697584713, "is_candidate": true}, {"start": 2682.718, "end": 2683.418, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.73924417725588, "is_candidate": false}, {"start": 2683.418, "end": 2684.859, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7162389757400552, "is_candidate": false}, {"start": 2684.859, "end": 2687.299, "text": "Y bueno, vos s\u00ed pod\u00e9s decir s\u00ed, ten\u00e9s que bajar la cabeza, ten\u00e9s que aceptar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.379803780929167, "is_candidate": true}, {"start": 2687.299, "end": 2688.679, "text": "Bueno, as\u00ed venimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6017782210975373, "is_candidate": false}, {"start": 2688.679, "end": 2692.72, "text": "Entonces Argentina cada 10 a\u00f1os entra en una crisis c\u00edclica ya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3703009506875924, "is_candidate": true}, {"start": 2692.72, "end": 2693.961, "text": "Cada 10 a\u00f1os \u00a1pum!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6388460768128014, "is_candidate": false}, {"start": 2693.961, "end": 2695.601, "text": "Cada 10 a\u00f1os \u00a1pum!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4368819988633642, "is_candidate": true}, {"start": 2695.601, "end": 2702.443, "text": "Pero en el medio, la gente sufre, la gente le pasa mal, la gente no tiene vivienda, la gente la desalojan de Guernica porque quieren hacer una cancha de golf.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26806578883165677, "is_candidate": true}, {"start": 2703.323, "end": 2716.919, "text": " Yo dec\u00eda a la legislatura, ya no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s quiero los chetos de este pa\u00eds, porque ya no te dejan d\u00f3nde vivir, te ocupan los espacios, te echan de la Ciudad de Buenos Aires, no pod\u00e9s ni alquilar y ahora est\u00e1s en un terreno pantanoso en Guernica y tambi\u00e9n viene Bernie y te pasa por arriba con las topadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22531099270478738, "is_candidate": true}, {"start": 2716.919, "end": 2718.421, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieren?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7913401173793653, "is_candidate": false}, {"start": 2718.421, "end": 2719.523, "text": "\u00bfPara hacer una cancha de golf?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6960311566324076, "is_candidate": false}, {"start": 2720.458, "end": 2721.919, "text": " O sea, a m\u00ed eso me indigna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6218667683984314, "is_candidate": false}, {"start": 2721.919, "end": 2724.72, "text": "Yo te escucho hablar a vos y me dec\u00eds proyecto emancipador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4195133113317151, "is_candidate": true}, {"start": 2724.72, "end": 2725.42, "text": "Es una b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8709659752455843, "is_candidate": false}, {"start": 2725.42, "end": 2729.743, "text": "Yo lo que te digo es que la realidad con las clases populares es cruel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4882456252375815, "is_candidate": true}, {"start": 2729.743, "end": 2733.605, "text": "Esa es una cara, pero sin dudas en el siglo XX el peronismo fue...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8241089754520994, "is_candidate": false}, {"start": 2734.796, "end": 2738.759, "text": " uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s revolucionarios que hubo en nuestro pa\u00eds, no el \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8644500370115562, "is_candidate": false}, {"start": 2738.759, "end": 2753.89, "text": "Incluso, a pesar de Per\u00f3n, uno podr\u00eda decir, hubo transformaciones, hubo conquistas, y sin duda, por lo menos para la gran parte de muchos activistas, los gobiernos de Cristina fueron gobiernos que pusieron ampeo en derechos y transformaron y dieron discusiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7923084129042146, "is_candidate": false}, {"start": 2753.89, "end": 2759.994, "text": "S\u00ed, es cierto, no se cuestion\u00f3 el capitalismo, pero dieron discusiones dentro de lo que para qu\u00e9 es un pa\u00eds latinoamericano importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7894960295121707, "is_candidate": false}, {"start": 2759.994, "end": 2764.257, "text": "Y fue una ampliaci\u00f3n de... Pero no es que no s\u00f3lo no se cuestione el capitalismo, porque si no,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2923602991215255, "is_candidate": true}, {"start": 2765.419, "end": 2767.824, "text": " transform\u00e1s mi posici\u00f3n en maximalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3916353877325529, "is_candidate": true}, {"start": 2767.824, "end": 2772.013, "text": "No se cambi\u00f3 ninguna base estructural de ese capitalismo, ni siquiera la precarizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274444842264608, "is_candidate": true}, {"start": 2774.022, "end": 2784.353, "text": " Entonces lo que yo ah\u00ed te pregunto, Bolivia tampoco cambi\u00f3 el capitalismo, pero Evo Morales y Linera hicieron un proceso revolucionario que es uno de los m\u00e1s importantes de la historia boliviana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.767831657841953, "is_candidate": false}, {"start": 2784.353, "end": 2787.176, "text": "Si no se impugna cualquier proceso revolucionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8415532371132066, "is_candidate": false}, {"start": 2787.176, "end": 2791.56, "text": "Yo no lo considero proceso revolucionario porque no existe ning\u00fan cambio estructural en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2656553851191662, "is_candidate": true}, {"start": 2791.56, "end": 2794.663, "text": "Hoy siguen existiendo las leyes laborales, el menemismo que hace", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.281210136575906, "is_candidate": true}, {"start": 2795.484, "end": 2798.686, "text": " que el tercerizado de Denori y de Sur cobre la mitad del que tiene al lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2669173690302483, "is_candidate": true}, {"start": 2798.686, "end": 2801.608, "text": "Tambi\u00e9n existe el matrimonio igualitario, tambi\u00e9n existen otras leyes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8597180856140235, "is_candidate": false}, {"start": 2801.608, "end": 2803.349, "text": "Si no es como que vemos una parte del proceso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7911538068683878, "is_candidate": false}, {"start": 2803.349, "end": 2805.23, "text": "Yo no veo una parte si yo luch\u00e9 por todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3162838856936918, "is_candidate": true}, {"start": 2805.23, "end": 2807.011, "text": "\u00bfC\u00f3mo voy a ver una parte?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43937341617562153, "is_candidate": true}, {"start": 2807.011, "end": 2817.498, "text": "Ahora, lo que no creo que esas conquistas como la del aborto sean concesiones graciosas, mucho menos el peronismo, que fue uno de los grandes partidos que tuvimos que enfrentar para conseguir el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22499340089459408, "is_candidate": true}, {"start": 2817.498, "end": 2819.199, "text": "Mucho menos el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4134745045646263, "is_candidate": true}, {"start": 2819.199, "end": 2820.56, "text": "Mucho menos el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43243268275781077, "is_candidate": true}, {"start": 2820.56, "end": 2822.441, "text": "Porque yo era de las que iba con un papelito", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41230394137178794, "is_candidate": true}, {"start": 2823.121, "end": 2848.206, "text": " durante toda la d\u00e9cada anterior al congreso incluso cuando fui diputada firmaba y no lleg\u00e1bamos ni a comisi\u00f3n o sea que si no hubi\u00e9semos construido un enorme movimiento en las calles la juventud lo hubiese tomado en sus manos no s\u00e9 si hoy ten\u00edamos derecho al aborto entonces ver todo lo bueno como concesi\u00f3n del de arriba y lo malo como un problema del de abajo que no lo cuestiona me parece una mirada como m\u00ednimo sesgada no se cambiaron las condiciones estructurales del pa\u00eds y hoy la gente la padece y yo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21342706544760381, "is_candidate": true}, {"start": 2850.254, "end": 2860.301, "text": " me enlazo con esos trabajadores que ayer salieron a pelear con los trabajadores de la cl\u00ednica San Andr\u00e9s, que estaban en el obelisco, tienen la cl\u00ednica cerrada y adentro respiradores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19535711194366567, "is_candidate": true}, {"start": 2860.301, "end": 2862.362, "text": "\u00bfNo faltan respiradores en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38451095788814926, "is_candidate": true}, {"start": 2862.362, "end": 2864.203, "text": "Bueno, yo quiero estar de ese lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3876218510179773, "is_candidate": true}, {"start": 2864.203, "end": 2875.891, "text": "Ese es mi lado y yo creo que una de las grandes cuestiones, de diferencia con el peronismo, y te podr\u00eda decir con todos esos movimientos, que yo creo que la clase obrera se tiene que emancipar y yo peleo por un gobierno de los trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23528542912954287, "is_candidate": true}, {"start": 2875.891, "end": 2877.632, "text": "Y el peronismo tiene la visi\u00f3n contraria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2650010439644368, "is_candidate": true}, {"start": 2878.172, "end": 2882.473, "text": " Pero yo te podr\u00eda decir, incluso en Chicana te lo dec\u00eda antes de empezar, cuando vos me dec\u00eds de peronismo, \u00bfcu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3106113034146246, "is_candidate": true}, {"start": 2882.473, "end": 2884.853, "text": "\u00bfEl de John William Cook o el de L\u00f3pez Rega?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4311328541464152, "is_candidate": true}, {"start": 2884.853, "end": 2887.994, "text": "Porque el peronismo es un movimiento muy camale\u00f3nico que tiene como distintas alas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3284051894692325, "is_candidate": true}, {"start": 2887.994, "end": 2893.095, "text": "Pero hoy, en la actualidad, no hay un John William Cook ni siquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28835780024597457, "is_candidate": true}, {"start": 2893.095, "end": 2901.056, "text": "Por ejemplo, vos en la actualidad ten\u00e9s muchos actores de izquierda que forman parte del Frente Todos, o que han apoyado a N\u00e9stor y a Cristina en el momento, y que eran parte de las juventudes kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7433727455104553, "is_candidate": false}, {"start": 2901.056, "end": 2903.077, "text": "O sea, de las agrupaciones universitarias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8388994505562454, "is_candidate": false}, {"start": 2906.777, "end": 2908.478, "text": " \u00bfPag\u00e1s la deuda externa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4768424586383122, "is_candidate": true}, {"start": 2908.478, "end": 2914.199, "text": "Manten\u00e9s la flexibilizaci\u00f3n laboral menemista, no cuestion\u00e1s las privatizaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2691161503263507, "is_candidate": true}, {"start": 2914.199, "end": 2920.46, "text": "Hay 42% de la poblaci\u00f3n en la pobreza, los ni\u00f1os, sube a la mitad de los ni\u00f1os de este pa\u00eds son pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920512746544197, "is_candidate": true}, {"start": 2920.46, "end": 2926.742, "text": "And\u00e1 vos y expl\u00edcale a los de Guernica que esas topadoras de Berni, Kicillof, pasando por arriba de ellos es un proyecto emancipador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28234170361126143, "is_candidate": true}, {"start": 2926.742, "end": 2933.263, "text": "A m\u00ed no se me ocurrir\u00eda, te digo sinceramente, no se me ocurrir\u00eda ir a Guernica y decirle, mir\u00e1 esta topadora es un proyecto emancipador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2173420906260789, "is_candidate": true}, {"start": 2933.923, "end": 2935.105, "text": " Ac\u00e1 vamos a hacer una cancha de huevos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040784907769857, "is_candidate": false}, {"start": 2935.105, "end": 2937.908, "text": "\u00bfC\u00f3mo defin\u00eds entonces a todos los proyectos como en Am\u00e9rica Latina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7484856189521963, "is_candidate": false}, {"start": 2937.908, "end": 2939.37, "text": "Si no son emancipadores, \u00bfqu\u00e9 ser\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0134143316906106, "is_candidate": false}, {"start": 2939.37, "end": 2940.732, "text": "\u00bfNeodesarrollistas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9052219569755217, "is_candidate": false}, {"start": 2940.732, "end": 2941.813, "text": "\u00bfPostneoliberales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9131189494072269, "is_candidate": false}, {"start": 2946.732, "end": 2959.22, "text": " S\u00ed, que aprovecharon, como te dije, que aprovecharon un ciclo de las materias primas y dieron algunas concesiones a las masas populares sin cambiar la estructura econ\u00f3mica del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20782485001623152, "is_candidate": true}, {"start": 2959.22, "end": 2964.684, "text": "Mucho m\u00e1s que eso me parece que ya despu\u00e9s entras en definiciones de percepci\u00f3n o de lo que uno quiere ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24197069655354486, "is_candidate": true}, {"start": 2964.684, "end": 2967.186, "text": "Yo lo que trato es de describirlo en forma objetiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27128848690534546, "is_candidate": true}, {"start": 2967.186, "end": 2976.392, "text": "Por eso te digo, anda vos y decile a los tercerizados de empresas que son p\u00fablicas, que solo mediante una estafa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22103526851259836, "is_candidate": true}, {"start": 2977.052, "end": 2986.319, "text": " generalizada, que se llev\u00f3 adelante bajo un gobierno tambi\u00e9n peronista como fue el menemismo, absolutamente neoliberal, hoy siguen siendo privatizadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23865374851657273, "is_candidate": true}, {"start": 2986.319, "end": 2988.841, "text": "Hoy estamos discutiendo 21 a\u00f1os despu\u00e9s la quiebra del correo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2895779259254513, "is_candidate": true}, {"start": 2988.841, "end": 2989.981, "text": "No es un papel\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7607540047942114, "is_candidate": false}, {"start": 2989.981, "end": 2994.705, "text": "Es un papel\u00f3n de la justicia, pero es un papel\u00f3n que todas esas empresas fueron privatizadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3090660487319491, "is_candidate": true}, {"start": 2994.705, "end": 2997.247, "text": "Edenor y Edesur, \u00bfpor qu\u00e9 tienen que ser privadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37808897711414835, "is_candidate": true}, {"start": 2998.047, "end": 2999.548, "text": " Contame por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4899143507008624, "is_candidate": true}, {"start": 2999.548, "end": 3009.434, "text": "Que vos abras una garrafa, como se hace en el interior del pa\u00eds, o ac\u00e1 una hornalla para calentarle la comida a tus hijos, es un negocio privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20173657487478414, "is_candidate": true}, {"start": 3009.434, "end": 3012.575, "text": "A m\u00ed no me entra en la cabeza que eso tenga que ver con un proyecto emancipador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32625073052054365, "is_candidate": true}, {"start": 3012.575, "end": 3019.98, "text": "Mir\u00e1, me vas a dar vueltas y yo voy a volver a la realidad y te digo, ac\u00e1 se respetan todos los negocios capitalistas, todos y cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22055176176987257, "is_candidate": true}, {"start": 3019.98, "end": 3021.601, "text": "Y Alberto Fern\u00e1ndez tiene un condimento especial", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3743781498932295, "is_candidate": true}, {"start": 3022.361, "end": 3024.101, "text": " que es como una especie de arrugue, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35146392285045613, "is_candidate": true}, {"start": 3024.101, "end": 3030.283, "text": "Como que amenaza, te voy a expropiar, te voy a... En Vicent\u00edn hablaban de la soberan\u00eda alimentaria, \u00bfy d\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2620122248300133, "is_candidate": true}, {"start": 3030.283, "end": 3033.084, "text": "\u00bfNo es necesaria la soberan\u00eda alimentaria, que era necesaria hace un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34876413747513757, "is_candidate": true}, {"start": 3033.084, "end": 3048.407, "text": "Ahora te llevo al campo m\u00e1s ya puro del FID, hablamos de Frente de Todos, hablamos de las derechas, hablamos del capitalismo actual, esta \u00faltima parte, estamos yendo a ya... En unas semanas vamos a entrar en elecciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.835322076058192, "is_candidate": false}, {"start": 3048.407, "end": 3049.888, "text": "En campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.935191448117648, "is_candidate": false}, {"start": 3049.888, "end": 3050.668, "text": "Bueno, que puedas...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.79041936488269, "is_candidate": false}, {"start": 3051.408, "end": 3065.92, "text": " contar qu\u00e9 estrategias est\u00e1n pagando desde el FID, cu\u00e1les van a ser los principales ejes, que te parece que nombraste mucho, pero cu\u00e1les van a priorizar como los ejes de campa\u00f1a y tambi\u00e9n tu situaci\u00f3n personal y el PTS, c\u00f3mo se imaginan dentro de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8109577731982094, "is_candidate": false}, {"start": 3066.54, "end": 3070.925, "text": " Bajo alisi\u00f3n no ofrende ser\u00eda muy propiamente dicho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.457473101946424, "is_candidate": true}, {"start": 3070.925, "end": 3081.437, "text": "Creo que eso lo vamos a ir delineando, pero me cuesta salirme de esto que ven\u00edamos hablando reci\u00e9n, un poco en forma efervescente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2578806656671959, "is_candidate": true}, {"start": 3082.578, "end": 3105.981, "text": " Pero es as\u00ed, creo que hay una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica en la Argentina que realmente la pandemia est\u00e1 produciendo consecuencias muy graves y que sobre esas consecuencias se toman decisiones pol\u00edticas y creo que el fen\u00f3meno nuevo en estas elecciones no son ni los candidatos, el fen\u00f3meno nuevo es que empieza a haber un descontento generalizado con el gobierno a partir de lo que se percibe como una muy mala situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21955746028068857, "is_candidate": true}, {"start": 3106.141, "end": 3122.422, "text": " situaci\u00f3n econ\u00f3mica que es de los trabajadores que no tienen ingresos que es de los que trabajan y no les alcanza y que es tambi\u00e9n de todos aquellos comerciantes peque\u00f1os comerciantes que realmente est\u00e1n hundidos y como te dec\u00eda y otros en otro polo un sector que se enriqueci\u00f3 much\u00edsimo yo creo que son algunos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19879095951898074, "is_candidate": true}, {"start": 3123.163, "end": 3139.97, "text": " de los temas que tenemos que darle prioridad a la campa\u00f1a porque lo que tienen las campa\u00f1as electorales que es un momento donde medianamente nos sentamos as\u00ed empezamos a discutir claro todas estas cosas y tienen que servir para discutir ideas un poco m\u00e1s profunda la situaci\u00f3n en la argentina es muy grave es muy cr\u00edtica y cuesta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22451653339983368, "is_candidate": true}, {"start": 3141.05, "end": 3143.591, "text": " A m\u00ed me cuesta mucho esto de la grieta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38776458932369595, "is_candidate": true}, {"start": 3143.591, "end": 3147.332, "text": "La grieta, entonces vos me dijiste, yo te contest\u00e9, vos me acusaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26917589960237165, "is_candidate": true}, {"start": 3147.332, "end": 3148.752, "text": "Genial, genial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.534736117772721, "is_candidate": false}, {"start": 3148.752, "end": 3151.873, "text": "Para la tele est\u00e1 fant\u00e1stico, como proyecto medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39640627972775, "is_candidate": true}, {"start": 3151.873, "end": 3154.574, "text": "Pero despu\u00e9s de la realidad, hasta la gente que no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3422130561215053, "is_candidate": true}, {"start": 3154.574, "end": 3165.777, "text": "Entonces, la discusi\u00f3n de si tiene que haber un IFE para todos, un IFE que alcance, si tiene que haber medidas econ\u00f3micas elementales como esas, yo creo que son parte del inicio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21330201016714312, "is_candidate": true}, {"start": 3166.537, "end": 3169.479, "text": " de un debate en esta situaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29596576581931167, "is_candidate": true}, {"start": 3169.479, "end": 3190.836, "text": "Me parece como algo, no s\u00e9, como que me cuesta salirme de ah\u00ed para pensar, en otro momento estuvo m\u00e1s la discusi\u00f3n de las vacunas, bueno, ahora las vacunas empezaron a llegar, pero bueno, queda toda esa situaci\u00f3n que no veo que mejore, sino que, como te dec\u00eda, si no cuestionas verdaderamente las ataduras que tiene el pa\u00eds, que Macri", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2471843488958908, "is_candidate": true}, {"start": 3191.776, "end": 3220.322, "text": " destroz\u00f3 con el famoso acuerdo que hizo con el Fondo Monetario, con todo el negocio, el negocio del bono hace 100 a\u00f1os de otra estafa macrista, de Caputo y dem\u00e1s, todo eso hoy lo est\u00e1 pagando el pueblo, entonces es un pueblo trabajador que no da m\u00e1s a la par de que todos estos vivos conservan su negocio y en Magritte todav\u00eda se da el lujo de darte c\u00e1tedra de qu\u00e9 tendr\u00edas que hacer en la Argentina, entonces me parece que ah\u00ed hay una gran discusi\u00f3n y como te dec\u00eda antes, la izquierda se propone ser", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2220246860866224, "is_candidate": true}, {"start": 3221.548, "end": 3248.131, "text": " nos proponemos ser una tercera fuerza social pol\u00edtica para cuestionar eso hubo dos procesos electorales ya el de Misiones y el de Jujuy con buenos resultados para la izquierda m\u00e1s all\u00e1 del fraude de morales que es otra discusi\u00f3n para dejarnos fuera la legislatura algo que ya se hab\u00eda propuesto antes y que todos conocemos el car\u00e1cter represor y de r\u00e9gimen policial que tiene el gobierno de Morales pero m\u00e1s all\u00e1 de eso hicimos una buena elecci\u00f3n que creo que tenemos que apuntar a repetir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20572067874007394, "is_candidate": true}, {"start": 3248.872, "end": 3255.061, "text": " Con la conquista de bancas, a m\u00ed no me da miedo decirlo porque nunca separ\u00e9 la calle de la pelea que damos ah\u00ed adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25833089398650433, "is_candidate": true}, {"start": 3255.061, "end": 3264.473, "text": "Cuando te dec\u00eda hoy, para enfrentar las leyes de arrepentido o para pelear por el derecho al aborto, nuestras bancas siempre fueron puestos de lucha, puestos de lucha que la gente sabe puede coincidir o no con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21520328301773073, "is_candidate": true}, {"start": 3265.254, "end": 3271.318, "text": " pero que no vamos a ceder, que no nos vamos a vender ni vamos a decir una cosa y despu\u00e9s votar otra, eso seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.276134370193613, "is_candidate": true}, {"start": 3271.318, "end": 3285.667, "text": "Y yo creo que ah\u00ed hay una gran tarea por cumplir m\u00e1s all\u00e1 de la campa\u00f1a, es una tarea pol\u00edtico-social para llevar adelante y enfrentar esto de que si te quer\u00e9s oponer al gobierno solo te queda hacerlo por derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23457250385612904, "is_candidate": true}, {"start": 3286.155, "end": 3288.498, "text": " Bueno, Miriam, muchas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8214922646378244, "is_candidate": false}, {"start": 3288.498, "end": 3289.239, "text": "Nos peleamos un poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8492866420331455, "is_candidate": false}, {"start": 3289.239, "end": 3289.999, "text": "No, pero est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9410290994185461, "is_candidate": false}, {"start": 3289.999, "end": 3290.9, "text": "Es parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.83253149413867, "is_candidate": false}, {"start": 3290.9, "end": 3292.262, "text": "Se llama Pinte Idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9762141177216834, "is_candidate": false}, {"start": 3292.262, "end": 3295.906, "text": "Creo que atravesamos todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.845442407816174, "is_candidate": false}, {"start": 3295.906, "end": 3301.192, "text": "As\u00ed que, de verdad, un placer haber estado hoy ac\u00e1 con vos y ojal\u00e1 que se repita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7984932488035575, "is_candidate": false}, {"start": 3301.192, "end": 3302.414, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7399796283279112, "is_candidate": false}, {"start": 3302.414, "end": 3302.634, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9780983144376961, "is_candidate": false}], "Index": 1838, "channel_id": "UCL8jRMa1q4QLjjy55m6ISIQ", "channel": "Bol\u00edvar.Visi\u00f3n", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@bolivarvision", "id": "qpfriDwnUeU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qpfriDwnUeU", "title": "MYRIAM BREGMAN en Bol\u00edvar.Visi\u00f3n | #PintaIdea con Nahuel Sosa", "duration": 3318.0, "view_count": 387.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}