{"segments": [{"start": 0.369, "end": 3.913, "text": " Aqu\u00ed esta noche para escucharlos, para escuchar su propuesta y su opini\u00f3n, \u00bfno, Ricardo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9035078105882565, "is_candidate": false}, {"start": 3.913, "end": 10.319, "text": "S\u00ed, Marcelo Isabel, \u00bfqu\u00e9 le preocupa m\u00e1s a los porte\u00f1os y a los candidatos que dicen representar a los porte\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9484269721615755, "is_candidate": false}, {"start": 10.319, "end": 12.061, "text": "\u00bfLes preocupa m\u00e1s la inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8849959327543863, "is_candidate": false}, {"start": 12.061, "end": 14.364, "text": "\u00bfLes preocupa m\u00e1s la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9107472566490448, "is_candidate": false}, {"start": 14.364, "end": 16.045, "text": "\u00bfLes preocupa m\u00e1s la drogadicci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.953944791768116, "is_candidate": false}, {"start": 16.045, "end": 17.286, "text": "\u00bfEl bolsillo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.902199625694944, "is_candidate": false}, {"start": 17.807, "end": 21.03, "text": " S\u00ed, el tema de la violencia y la inseguridad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9827258245631476, "is_candidate": false}, {"start": 21.03, "end": 37.483, "text": "Est\u00e1 Ivo Kuzaria, vamos, digamos, todos pueden participar y tratemos de hacerlo lo m\u00e1s ordenado posible, pero Ivo Kuzaria, el tema de la inseguridad... Bueno, siempre hay un colado, viste, en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9052445824614666, "is_candidate": false}, {"start": 37.483, "end": 38.163, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ves vos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.89169808290869, "is_candidate": false}, {"start": 38.163, "end": 44.168, "text": "Bueno, la inseguridad, vos sab\u00e9s que fue mi tema, yo hace muchos a\u00f1os que ya ven\u00eda hablando sobre el tema de la inseguridad,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8430141490844825, "is_candidate": false}, {"start": 46.265, "end": 52.71, "text": " El otro d\u00eda, no s\u00e9 en qu\u00e9 programa, les mostr\u00e9 una nota que ten\u00eda casi cuatro a\u00f1os y que pr\u00e1cticamente dec\u00eda lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9008378866535998, "is_candidate": false}, {"start": 52.71, "end": 61.196, "text": "Pero bueno, nadie la levant\u00f3 porque en esa \u00e9poca pr\u00e1cticamente decir lo que yo sal\u00eda a decir era pr\u00e1cticamente prohibido, hablar de eso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8312699437792717, "is_candidate": false}, {"start": 61.196, "end": 67.98, "text": "La palabra inseguridad estaba prohibida en el vocabulario del Poder Ejecutivo Nacional.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8201502736686057, "is_candidate": false}, {"start": 67.98, "end": 71.223, "text": "Era una sensaci\u00f3n, era un invento de los medios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8233503799428012, "is_candidate": false}, {"start": 71.903, "end": 90.27, "text": " Bueno, ahora me alegro que todos los candidatos tengan primero en su agenda el tema de la inseguridad, o mejor dicho, de la seguridad de los ciudadanos, porque creo que cualquier gobernante tiene que tener como objetivo principal asegurarle a los ciudadanos la vida y la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8255566034635453, "is_candidate": false}, {"start": 90.27, "end": 96.773, "text": "Entonces, no s\u00e9 si habr\u00e9 contribuido a eso, estoy contento de que eso haya pasado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9220714056164965, "is_candidate": false}, {"start": 96.773, "end": 98.314, "text": "S\u00ed, creo que la seguridad es un tema...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.770672931284623, "is_candidate": false}, {"start": 99.574, "end": 120.21, "text": " primordial, y creo que la seguridad en la Capital Federal, o mejor dicho, en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, se ha visto presa del juego pol\u00edtico entre el poder... \u00bfVos pens\u00e1s que es responsabilidad del gobierno nacional y del gobierno local?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.831635372695331, "is_candidate": false}, {"start": 120.21, "end": 121.852, "text": "No, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9117568932811584, "is_candidate": false}, {"start": 121.852, "end": 123.993, "text": "Es responsabilidad de los dos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7943727441752387, "is_candidate": false}, {"start": 123.993, "end": 128.437, "text": "Pero hay ciertas cosas que yo creo que... Centralmente la responsabilidad es del gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8605297765533888, "is_candidate": false}, {"start": 129.318, "end": 130.619, "text": " de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.990642746545672, "is_candidate": false}, {"start": 130.619, "end": 143.947, "text": "Macri nos vende que hay seguridad en la ciudad, que cre\u00f3 la polic\u00eda metropolitana para tratar de resolver los problemas de inseguridad de la ciudad, y al contrario, las estad\u00edsticas muestran que la inseguridad ha crecido, ha crecido en el sur de la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9801049304348498, "is_candidate": false}, {"start": 143.947, "end": 146.989, "text": "Buenos Aires tiene una encuesta de victimizaci\u00f3n donde en el 2007 hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9173868270285604, "is_candidate": false}, {"start": 149.395, "end": 155.597, "text": " 28% de la poblaci\u00f3n se consideraba v\u00edctima, ahora estamos casi en un 38%.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0267188743543632, "is_candidate": false}, {"start": 155.597, "end": 161.778, "text": "En un \u00edndice, en un ranking de 17 ciudades de Latinoam\u00e9rica, Buenos Aires est\u00e1 ante \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9592232496141078, "is_candidate": false}, {"start": 161.778, "end": 164.598, "text": "Cinco polic\u00edas tenemos, cinco polic\u00edas tenemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9438697228505956, "is_candidate": false}, {"start": 164.598, "end": 171.16, "text": "La Federal, la Metropolitana, Gendarmer\u00eda, Prefectura, 100.000 vigiladores privados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9292692279258352, "is_candidate": false}, {"start": 172.1, "end": 174.242, "text": " Y sigue la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8405640996772525, "is_candidate": false}, {"start": 174.242, "end": 178.547, "text": "Lo que hace falta... Lo que hace falta en la Ciudad de Buenos Aires es justicia social.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.884109460442007, "is_candidate": false}, {"start": 186.3, "end": 213.856, "text": " Nosotros planteamos por eso que hay que urbanizar, terminar con las villas urbanizando, generando... La Ciudad de Buenos Aires no conoce al peronismo, porque siempre ha gobernado en la Ciudad de Buenos Aires otros escudos pol\u00edticos, y aqu\u00ed hace falta justicia social, terminando con la Villa 21, 31, 11, 14, y en Lugano, la Villa 20, convirti\u00e9ndolas en barrios, en barrios dignos como corresponde, con agua, con apertura de calles,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8701863427956704, "is_candidate": false}, {"start": 217.237, "end": 219.898, "text": " Yo creo que se confundi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9930754475206347, "is_candidate": false}, {"start": 219.898, "end": 221.099, "text": "Es responsabilidad de los dos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9112536089390401, "is_candidate": false}, {"start": 221.099, "end": 225.221, "text": "Si vos vas a Villa Urquiza y les pregunt\u00e1s c\u00f3mo est\u00e1n, est\u00e1n peor que nunca en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9465831193596617, "is_candidate": false}, {"start": 225.221, "end": 227.602, "text": "Te digo Villa Urquiza porque est\u00e1n las dos polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9349529225878737, "is_candidate": false}, {"start": 227.602, "end": 228.582, "text": "Hay varios problemas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9601288190777484, "is_candidate": false}, {"start": 228.582, "end": 232.444, "text": "Uno, ten\u00e9s una polic\u00eda con un viejo paradigma, que es la informalidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0005777244063772, "is_candidate": false}, {"start": 232.984, "end": 234.145, "text": " es la disuasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9724374975067926, "is_candidate": false}, {"start": 234.145, "end": 241.048, "text": "Son 20.000 efectivos en la ciudad de Buenos Aires y segu\u00eds teniendo problemas de inseguridad, incluso los barrios donde las ten\u00e9s en simult\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9519436249166155, "is_candidate": false}, {"start": 241.048, "end": 243.73, "text": "Ten\u00e9s que cambiar el paradigma y ten\u00e9s que investigar el delito.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0346055522568667, "is_candidate": false}, {"start": 243.73, "end": 248.032, "text": "Esto es lo que falta, porque prefieren la informalidad a la formalidad de la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9264512565211673, "is_candidate": false}, {"start": 248.032, "end": 251.934, "text": "Cuando investigues el delito y pruebes bien las cosas, seguramente no vas a tener problema.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0388341089936155, "is_candidate": false}, {"start": 251.934, "end": 256.636, "text": "Con las leyes que hoy ten\u00e9s, no necesitas empeorarlo, en consolidar qui\u00e9n es el culpable.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9958195022065159, "is_candidate": false}, {"start": 256.636, "end": 257.357, "text": "Las leyes no alcanzan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9559241392149874, "is_candidate": false}, {"start": 257.357, "end": 257.657, "text": "Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9365843972175848, "is_candidate": false}, {"start": 257.657, "end": 258.137, "text": "Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0033144966161238, "is_candidate": false}, {"start": 263.06, "end": 267.243, "text": " El problema era de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.823797471166153, "is_candidate": false}, {"start": 267.243, "end": 271.067, "text": "Hablaba un poco, Ivo, de la vida y hablaba de la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8446824334169574, "is_candidate": false}, {"start": 271.067, "end": 273.809, "text": "Bueno, la propiedad es algo que en la Ciudad de Buenos Aires no est\u00e1 garantizada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8681533305489706, "is_candidate": false}, {"start": 273.809, "end": 275.17, "text": "No hay acceso a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9384659863007818, "is_candidate": false}, {"start": 275.17, "end": 279.014, "text": "La mitad de la Ciudad de Buenos Aires, la zona sur, no tiene acceso a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8206849487813436, "is_candidate": false}, {"start": 279.014, "end": 280.895, "text": "La salud, lo mismo, digo, la vida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7680892672059102, "is_candidate": false}, {"start": 281.696, "end": 287.601, "text": " Muchas vidas se pierden porque no hay en la Comuna 8, por ejemplo, un hospital p\u00fablico, digo, es la \u00fanica Comuna que no tiene hospital p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8794558677970601, "is_candidate": false}, {"start": 287.601, "end": 302.595, "text": "Y esto tambi\u00e9n complejiza el tema de la seguridad, me parece necesario hablarlo, pero hablemos tambi\u00e9n de todos los factores que hacen que la vida de los porte\u00f1os de la zona sur no cumplan con las necesidades b\u00e1sicas insatisfechas, digo, la verdad que s\u00ed es tambi\u00e9n la realidad de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8292926466544556, "is_candidate": false}, {"start": 303.355, "end": 310.897, "text": " A m\u00ed me parece que hay un tema que hay que clarificar, y que es que el macrismo construye una ciudad para los privilegiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7500473580268932, "is_candidate": false}, {"start": 310.897, "end": 324.26, "text": "Y eso es un esc\u00e1ndalo, porque vienen las elecciones y se empieza a generar cu\u00e1l es el tema central, qu\u00e9 es lo que preocupa a los coste\u00f1os, a nosotros de Nuevo Mas y Las Rojas, como tendencia de izquierda que interviene en esta elecci\u00f3n, nos interesa hablar de los derechos de los de abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8497546399753776, "is_candidate": false}, {"start": 324.78, "end": 328.142, "text": " \u00bfQui\u00e9n habla y c\u00f3mo se habla del problema del salario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7842246503806305, "is_candidate": false}, {"start": 328.142, "end": 333.864, "text": "\u00bfQui\u00e9n habla y c\u00f3mo se habla del problema de la precarizaci\u00f3n que la juventud sufre en esta ciudad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.727484909869806, "is_candidate": false}, {"start": 333.864, "end": 343.468, "text": "Trabajos important\u00edsimos, como son las trabajadoras sociales de esta ciudad, que pelean contra las redes de trata, est\u00e1n contratadas con sueldos paup\u00e9rrimos, y as\u00ed sucesivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7557032657869774, "is_candidate": false}, {"start": 343.468, "end": 347.29, "text": "Y en ese punto el kirchnerismo no ha sido una verdadera oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866767354025542, "is_candidate": false}, {"start": 347.79, "end": 358.179, "text": " ha negociado, ha cambiado favores, y lo vimos en el indoamericano, lo vimos en el Borda, por favor, donde votaron con el macrismo desmantelar ese tipo de hospital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8598871143271052, "is_candidate": false}, {"start": 358.179, "end": 370.95, "text": "Entonces nos parece que en la ciudad de Buenos Aires hay que hablar de los derechos de abajo, y yo le propongo a esta mesa tambi\u00e9n, hablando de las deudas, hablando de los derechos de los de abajo, que se hable tambi\u00e9n del derecho al aborto libre, legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826347372859092, "is_candidate": false}, {"start": 370.95, "end": 375.674, "text": "Es un gran problema que es un flagelo en esta ciudad, sobre el cual el kirchnerismo tampoco ha hecho nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6862054262476857, "is_candidate": false}, {"start": 375.874, "end": 377.355, "text": " y es un tema silenciado en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9400839375811247, "is_candidate": false}, {"start": 377.355, "end": 384.757, "text": "No empa\u00f1a todo lo que hizo el kinerismo durante 11 a\u00f1os en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.937562405278047, "is_candidate": false}, {"start": 384.757, "end": 392.78, "text": "Hay un mont\u00f3n de medidas reparadoras que estamos en la posibilidad de perderlo en el a\u00f1o que viene si el macrimo avanza con esta restauraci\u00f3n conservadora.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9442105906818807, "is_candidate": false}, {"start": 392.78, "end": 394.821, "text": "Primero Sergio Garc\u00eda y despu\u00e9s va a hablar Claudio Lozano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9745034467652, "is_candidate": false}, {"start": 399.065, "end": 407.973, "text": " Creemos que no hay seguridad sin atacar los grandes problemas sociales que hay en la ciudad y sin terminar con los grandes negocios que el poder pol\u00edtico de esta ciudad y tambi\u00e9n del pa\u00eds permite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7869532312795109, "is_candidate": false}, {"start": 407.973, "end": 414.92, "text": "Porque para que haya seguridad para millones de ciudadanos tiene que haber acceso al trabajo, acceso a la salud p\u00fablica, acceso a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8008192913126633, "is_candidate": false}, {"start": 414.92, "end": 416.802, "text": "En nuestro caso, con nuestro candidato legislador...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8417431501633756, "is_candidate": false}, {"start": 417.082, "end": 438.941, "text": " Alejandro Bodar, hemos recorrido un mont\u00f3n de hospitales donde la gente no tiene ning\u00fan tipo de derecho, los trabajadores est\u00e1n en situaciones tremendas, atendiendo un mont\u00f3n de gente, si vas a las villas hay un derecho tremendo que no se cumple que es el de la vivienda, entonces, hay que atacar los problemas sociales y tambi\u00e9n hay que desmantelar todo el aparato represivo que tampoco garantiza la seguridad, porque si la polic\u00eda tiene gente que viene de la dictadura,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7188795933695027, "is_candidate": false}, {"start": 439.281, "end": 441.683, "text": " Los comisarios no los elige nadie, los tiene que elegir la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7144211149689497, "is_candidate": false}, {"start": 441.683, "end": 457.376, "text": "Entonces, nosotros podemos cambiar todo eso y poner en debate en la legislatura eso y tambi\u00e9n poner en debate la complicidad con el macrismo de los sectores opositores, como el Frente Vale a Victoria, que se hacen opositores ahora en campa\u00f1a electoral, pero le botan todo eso negociado despu\u00e9s adentro de la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7294482036739462, "is_candidate": false}, {"start": 457.376, "end": 462.44, "text": "A ver, me voy a responder Ramos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0367921823915613, "is_candidate": false}, {"start": 462.44, "end": 466.864, "text": "Por eso ac\u00e1 est\u00e1 faltando, en nuestra interna del peronismo, est\u00e1 faltando Recalde.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9300618390965244, "is_candidate": false}, {"start": 467.364, "end": 479.355, "text": " Nosotros tenemos una posici\u00f3n muy distinta a la de la C\u00e1mpora que est\u00e1 ejerciendo un virtual comisariato pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9416021323770755, "is_candidate": false}, {"start": 479.355, "end": 480.736, "text": "Igual en la lista de la C\u00e1mpora hay el PJ.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9325788454405641, "is_candidate": false}, {"start": 483.338, "end": 487.702, "text": " Tengamos en cuenta que esto es una interna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9005643190127262, "is_candidate": false}, {"start": 487.702, "end": 493.407, "text": "Ac\u00e1 el peronismo lleva siete listas, y de las cuales no todos son peronistas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9191234301936625, "is_candidate": false}, {"start": 493.407, "end": 498.011, "text": "Nuestro debate es con la c\u00e1mpora, con la cual tenemos profundas diferencias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8464750209102653, "is_candidate": false}, {"start": 498.011, "end": 507.879, "text": "Creo que Cristina ha hecho un gran gobierno, lo mismo que N\u00e9stor, pero lo peor que le ha pasado a este gobierno es arrastrar la mochila de plomo de la c\u00e1mpora con Recalde, con quien me gustar\u00eda en alg\u00fan momento hablar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9039848302019725, "is_candidate": false}, {"start": 509.622, "end": 515.948, "text": " S\u00ed, desde el Frente Camino Popular nosotros creemos que hay que tener una mirada integral y seria de los problemas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8834922637057017, "is_candidate": false}, {"start": 515.948, "end": 527.959, "text": "La Ciudad de Buenos Aires tiene menos de 3 millones de habitantes, tiene 270.000 personas viviendo en villas, tiene 190.000 por debajo de la l\u00ednea de indigencia, tiene 450.000 personas en situaci\u00f3n de pobreza,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.886228395952607, "is_candidate": false}, {"start": 530.962, "end": 548.147, "text": " tiene 170.000 hogares, es decir, medio mill\u00f3n de porte\u00f1os en situaci\u00f3n de precariedad habitacional, tiene m\u00e1s de 3.500 talleres clandestinos con mano de obra esclava funcionando y tiene m\u00e1s de 1.200 lugares con circulaci\u00f3n de droga y trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8756873160786071, "is_candidate": false}, {"start": 548.147, "end": 549.107, "text": "Esto no existe", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8541117968816887, "is_candidate": false}, {"start": 550.748, "end": 556.934, "text": " sin complicidad del sistema pol\u00edtico y esto no existe sin complicidad de las instituciones policiales.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.917645565862639, "is_candidate": false}, {"start": 556.934, "end": 567.826, "text": "La desigualdad es un factor que incuba inseguridad urbana y por lo tanto la intervenci\u00f3n en ese problema es una condici\u00f3n de posibilidad de resolver la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9130467029225162, "is_candidate": false}, {"start": 568.346, "end": 586.47, "text": " Y adem\u00e1s de eso, necesitamos participaci\u00f3n de la comunidad y de los vecinos para tener control sobre las instituciones de seguridad que operan a nivel de la Ciudad de Buenos Aires y operar fen\u00f3menos de depuraci\u00f3n a nivel de la Polic\u00eda Metropolitana, control sobre la Federal, control sobre la Gendarmer\u00eda y las Fuerzas de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.864562153297855, "is_candidate": false}, {"start": 586.75, "end": 590.971, "text": " Y hay un tema que no se puede dejar de discutir, que es discutir en serio el tema de la autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8641420456105195, "is_candidate": false}, {"start": 590.971, "end": 597.572, "text": "Es una barbaridad que nosotros tengamos dos fuerzas operando con control de calle en el mismo territorio.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8912626488184057, "is_candidate": false}, {"start": 597.572, "end": 608.535, "text": "Hay que ir a fondo en el debate de la autonom\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires y el redise\u00f1o de la Polic\u00eda Federal para que el cuerpo de calle sea uno solo y no gastemos al cuete recursos que no tenemos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.859282073250771, "is_candidate": false}, {"start": 610.736, "end": 612.756, "text": " Si no se va a quedar con el brazo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9967265848057222, "is_candidate": false}, {"start": 612.756, "end": 618.617, "text": "Ten\u00eda la mano levantada precisamente por este tema que acaba de decir el se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8592046686660849, "is_candidate": false}, {"start": 618.617, "end": 626.039, "text": "Es decir, lo primero que tenemos que tener es autonom\u00eda, muchachos, porque no somos ni chicha ni limonada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7814351621315377, "is_candidate": false}, {"start": 626.039, "end": 637.282, "text": "Tenemos un problema de jurisdicci\u00f3n en la ciudad en el cual no se puede ordenar todo esto porque no tenemos autonom\u00eda ni en la justicia, ni en la seguridad, ni en la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7534810800156067, "is_candidate": false}, {"start": 637.802, "end": 642.308, "text": " ni en la propiedad del inmueble, ni en la inspecci\u00f3n general de justicia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8599733253685831, "is_candidate": false}, {"start": 642.308, "end": 652.662, "text": "Es decir, es una ciudad que... Estamos en la ciudad m\u00e1s... Quiero decir algo, Marcelo, porque si no, no podemos... No, no, pero necesitamos... ...en el debate si tengo que interrumpir al se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4407303317990897, "is_candidate": true}, {"start": 653.303, "end": 655.065, "text": " \u00bfQu\u00e9 salida hay?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6171432752300275, "is_candidate": false}, {"start": 655.065, "end": 656.566, "text": "No, quiero plantear algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4407066751612314, "is_candidate": true}, {"start": 656.566, "end": 659.128, "text": "A ver, Mar\u00eda, vamos a escucharlo, Ivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.76849641306453, "is_candidate": false}, {"start": 659.128, "end": 667.616, "text": "S\u00ed, pero quiero intervenir porque todav\u00eda no habl\u00e9 y me parece importante se\u00f1alar, contrariamente con lo que se dijo ac\u00e1, que demuestra un profundo desconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22076355536310555, "is_candidate": true}, {"start": 667.616, "end": 674.522, "text": "Esta ciudad por m\u00e1s de 20 a\u00f1os fue gobernada por el PJ, por los radicales, por el PRO y las consecuencias son las que todo el mundo constata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24291408180572838, "is_candidate": true}, {"start": 674.522, "end": 678.326, "text": "Ahora, nosotros tenemos que definir claramente qu\u00e9 es lo que queremos enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2575227657305017, "is_candidate": true}, {"start": 678.786, "end": 682.971, "text": " Reci\u00e9n lo escuch\u00e1bamos a Masa, lo tenemos a Macri en la Ciudad y en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.289225848286606, "is_candidate": true}, {"start": 682.971, "end": 687.677, "text": "Evidentemente todos planean una salida del kirchnerismo con un recambio por derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27470143184835216, "is_candidate": true}, {"start": 687.677, "end": 693.984, "text": "Nosotros somos el frente de izquierda, una fuerza nacional con diputados nacionales, con senadores, diputados provinciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20732615972545265, "is_candidate": true}, {"start": 694.725, "end": 698.849, "text": " Y no aparecemos cada dos a\u00f1os para las elecciones y venimos a hacer promesas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2837682460267742, "is_candidate": true}, {"start": 698.849, "end": 715.766, "text": "A nosotros nos conocen, cumplimos con lo que dijimos la campa\u00f1a anterior, nuestro candidato Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o enfrent\u00f3 y denunci\u00f3 la casta pol\u00edtica que llega a la funci\u00f3n p\u00fablica para enriquecerse y hoy Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o est\u00e1 cobrando su salario como el salario de un docente y el resto fue donado a importantes luchas como la lucha de Lear,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.229713230413933, "is_candidate": true}, {"start": 716.246, "end": 729.077, "text": " que tuvo que enfrentar a los candidatos que tiene el kirchnerismo como el Ministro Tomada, que fue el que junto con la burocracia sindical del ESMATA se organiz\u00f3 para que los trabajadores y las familias trabajadores queden en la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.18333726317847154, "is_candidate": true}, {"start": 729.077, "end": 742.169, "text": "Entonces lo que tenemos que discutir es, nosotros queremos enfrentar la ciudad de Macri, una ciudad dirigida a los negocios privados, queremos enfrentarla, queremos ponerle un freno a la derecha y opinamos que para eso hace falta una fuerza, y el frente de izquierda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.18240097919508091, "is_candidate": true}, {"start": 742.709, "end": 743.37, "text": " Tiene esa fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5253989003631292, "is_candidate": false}, {"start": 743.37, "end": 755.658, "text": "Y una cosita m\u00e1s, tambi\u00e9n aclaremos con qui\u00e9n van en cada lugar, porque algunos de los candidatos que est\u00e1n ac\u00e1, por ejemplo, que se presentan como opositores en la ciudad, en Mendoza, nuestro compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o los tiene que enfrentar porque van con el PRO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19237959749542244, "is_candidate": true}, {"start": 755.658, "end": 760.041, "text": "Entonces despu\u00e9s terminan siendo colectoras de los distintos partidos de derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33116737308664135, "is_candidate": true}, {"start": 760.041, "end": 760.942, "text": "Es importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9400888580102857, "is_candidate": false}, {"start": 760.942, "end": 761.923, "text": "Tomada, expresa un ministro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8037920891718254, "is_candidate": false}, {"start": 765.285, "end": 771.107, "text": " En Aerol\u00edneas, hay que hablar con los trabajadores, hay que hablar con los trabajadores de Aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40924829320292844, "is_candidate": true}, {"start": 771.107, "end": 773.548, "text": "Cristian Compana est\u00e1 perseguido por no ser de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6905909018050929, "is_candidate": false}, {"start": 773.548, "end": 777.009, "text": "Nosotros llevamos... Tomada es el mascar\u00f3n de prueba de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9419814218748896, "is_candidate": false}, {"start": 777.009, "end": 785.813, "text": "Nosotros llevamos a trabajadores de la UOM, trabajadores del sindicato de empleo de comercio, dirigentes de las villas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5473530135079098, "is_candidate": false}, {"start": 785.813, "end": 789.434, "text": "Nuestra lista de legisladores no es de Tomada, es de Trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8819400794916668, "is_candidate": false}, {"start": 789.434, "end": 790.774, "text": "Vamos a escuchar un rato tu billete.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0033025100269943, "is_candidate": false}, {"start": 790.774, "end": 792.415, "text": "Bueno, yo digo la lista que van a ganar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7064853928328465, "is_candidate": false}, {"start": 792.415, "end": 794.356, "text": "Ser\u00eda bueno que hablemos todos, ya hablaste tres veces vos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8766094786002852, "is_candidate": false}, {"start": 795.396, "end": 798.861, "text": " Es una cuesti\u00f3n de educaci\u00f3n, digo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9715744697869743, "is_candidate": false}, {"start": 798.861, "end": 800.803, "text": "Hay algo que estoy de acuerdo con lo que dijo Miriam.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8476553012379582, "is_candidate": false}, {"start": 800.803, "end": 802.845, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que discutir es cu\u00e1l es el modelo Macri.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9681150284594315, "is_candidate": false}, {"start": 802.845, "end": 807.351, "text": "Entre otras cosas porque hay elecciones nacionales y ah\u00ed estaban en las encuestas, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8747687145731405, "is_candidate": false}, {"start": 807.351, "end": 810.495, "text": "Ustedes despu\u00e9s van a hacer un debate pro, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8952149628952218, "is_candidate": false}, {"start": 810.495, "end": 812.618, "text": "O sea, lo van a invitarlo el pro a Lustoy o Ca\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9332772691066614, "is_candidate": false}, {"start": 813.2, "end": 813.78, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9046066715233532, "is_candidate": false}, {"start": 813.78, "end": 816.683, "text": "Ah, o sea, al PROI y a la colectora la van a discutir.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8897603551579559, "is_candidate": false}, {"start": 816.683, "end": 828.892, "text": "Porque ese, cuando se rompi\u00f3 UNEN ac\u00e1, que fue la gran presentaci\u00f3n del progresismo en la ciudad de Buenos Aires en el a\u00f1o 2013, la rompi\u00f3 Elisa Carri\u00f3, en acuerdo con el radicalismo de la capital.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8994086416087266, "is_candidate": false}, {"start": 828.892, "end": 831.314, "text": "Y tambi\u00e9n con Lusto, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9621897751770996, "is_candidate": false}, {"start": 831.314, "end": 833.076, "text": "Porque no quieren cuestionar el modelo de Macri.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9027934639866475, "is_candidate": false}, {"start": 834.198, "end": 841.442, "text": " Porque van a ir con Macri en las presidenciales, entonces decidieron hacer una ficci\u00f3n, una ficci\u00f3n de disputa en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8822831361585031, "is_candidate": false}, {"start": 841.442, "end": 843.283, "text": "Pero ac\u00e1 hay que cuestionar el modelo de Macri.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9869052891828265, "is_candidate": false}, {"start": 843.283, "end": 853.548, "text": "Porque el modelo de Macri tiene algunos elementos centrales que hacen al concepto de lo que es neoliberalismo, al concepto de lo que es la derecha en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9406507734327212, "is_candidate": false}, {"start": 854.488, "end": 855.629, "text": " La vivienda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8788399916935486, "is_candidate": false}, {"start": 855.629, "end": 862.171, "text": "La Ciudad de Buenos Aires ha construido el doble, el doble de metros cuadrados cubiertos en los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.927236241656039, "is_candidate": false}, {"start": 862.171, "end": 867.312, "text": "Y sin embargo, la propiedad ha subido al doble el metro cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.876616810648886, "is_candidate": false}, {"start": 867.312, "end": 869.713, "text": "Y adem\u00e1s, hay cada vez menos propiedad.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8901660785006549, "is_candidate": false}, {"start": 869.713, "end": 875.675, "text": "Eso es una demostraci\u00f3n clarita de lo que es, d\u00e9jenme hablar un poquito, neoliberalismo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9554449986257108, "is_candidate": false}, {"start": 876.195, "end": 882.658, "text": " La educaci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires, la mayor deserci\u00f3n es en la Ciudad de Buenos Aires y en el Sur, el doble que en el Norte.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9110955284470922, "is_candidate": false}, {"start": 882.658, "end": 890.222, "text": "La mortalidad infantil en la Ciudad de Buenos Aires, el 8%, empez\u00f3 con 7 por mil, pas\u00f3 al 8 por mil.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8919487039128545, "is_candidate": false}, {"start": 890.222, "end": 892.984, "text": "El 10 por mil en el Sur y el 5 por mil en el Norte.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0703419398420597, "is_candidate": false}, {"start": 892.984, "end": 895.005, "text": "Los impuestos en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9270838405030725, "is_candidate": false}, {"start": 895.365, "end": 903.414, "text": " Un Macri que dice que va a bajar retenci\u00f3n y que va a bajar impuestos, \u00bfno es cierto?, ha subido el 700% del ABL y el 600% de ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9232411574202684, "is_candidate": false}, {"start": 903.414, "end": 905.857, "text": "Ese es el modelo Macri, eso es lo que hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.893953178796271, "is_candidate": false}, {"start": 910.502, "end": 925.671, "text": " distintos, el PRO va a gobernar igual, orientado a los negocios privados, en la Ciudad de Buenos Aires, en el pa\u00eds, por eso se reuni\u00f3 con esa escena escandalosa que hizo con los empresarios hace unos d\u00edas, o por qu\u00e9 le pide al Tribunal de la Ciudad que le utilice herramientas de tortura como las pistolas, que son herramientas de tortura cort\u00e1ntiles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1966937573841928, "is_candidate": true}, {"start": 925.671, "end": 930.514, "text": "Es para gobernar para los poderosos, para los ricos, para los empresarios, igual ac\u00e1 y en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8432122932482895, "is_candidate": false}, {"start": 930.514, "end": 933.976, "text": "Hablamos tambi\u00e9n de que la ciudad no se gobierna solamente con Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9017939087967866, "is_candidate": false}, {"start": 937.778, "end": 953.052, "text": " Ac\u00e1 sin el compromiso de la bancada del Frente para la Victoria o del aporte que hicieron varios legisladores de lo que fue esa experiencia del UNEN, muchas de las votaciones que tienen que ver con lo que ac\u00e1 se est\u00e1 planteando no hubieran existido.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9144472910552358, "is_candidate": false}, {"start": 954.633, "end": 962.58, "text": " Haber planteado que el UNEM fue una experiencia progresista para ganarle al gobierno... \u00bfPara que hable una vez, por lo menos?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8716308443369835, "is_candidate": false}, {"start": 962.58, "end": 970.166, "text": "Gustavo Vera, porque en la ciudad se habla de inseguridad... Hablamos de inseguridad, nosotros hablamos de lo concreto, no de la metaf\u00edsica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7867748660002661, "is_candidate": false}, {"start": 970.586, "end": 973.407, "text": " Los 3.500 talleres clandestinos los denunci\u00f3 la Alameda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8462627915450742, "is_candidate": false}, {"start": 973.407, "end": 977.829, "text": "Los 100 puntos de venta narco en los barrios de clase media y media alta los denunci\u00f3 la Alameda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8051975817681253, "is_candidate": false}, {"start": 977.829, "end": 981.17, "text": "Las 10 cocinas de clorhidrato y coca\u00edna las denunci\u00f3 la Alameda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7653786891075647, "is_candidate": false}, {"start": 981.17, "end": 989.394, "text": "Los 90 comisarios que pas\u00f3 a disponibilidad Garr\u00e9 fueron por la denuncia que hicimos a la divisi\u00f3n de trata en el a\u00f1o 2008-2009 con Nancy Minio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.763197119425325, "is_candidate": false}, {"start": 989.394, "end": 997.097, "text": "Conocemos de memoria lo que pasa con el tema de inseguridad, que no solamente es un problema de desigualdad, sino que es un problema de mafiosidad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7797489420207484, "is_candidate": false}, {"start": 997.097, "end": 999.298, "text": "\u00bfA qu\u00e9 me refiero con mafiosidad?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8253851161018851, "is_candidate": false}, {"start": 999.298, "end": 1000.038, "text": "Cada comisar\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8951616851952182, "is_candidate": false}, {"start": 1000.478, "end": 1014.811, "text": " que hay miles de polic\u00edas que son honestos, pero a nivel de los jefes de brigada, de los subcomisarios y de los comisarios, hay una recaudaci\u00f3n vertical de los negocios mafiosos que se la reparten entre ellos y va para arriba para la justicia y para la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8273907710711708, "is_candidate": false}, {"start": 1014.811, "end": 1023.119, "text": "Entonces esto no se cambia con una cuesti\u00f3n de ley o con una cuesti\u00f3n de reforma as\u00ed o as\u00e1, esto se lo cambia sacando a todos los mafiosos y meti\u00e9ndolos en ganas, es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8655458135889692, "is_candidate": false}, {"start": 1023.559, "end": 1035.67, "text": " Es muy simple porque las 10 cocinas de clorhidrato de coca\u00edna que hay en la capital federal, se instalaron bajo la supervisi\u00f3n directa de la se\u00f1ora ministra, ex ministra, Nicla Garr\u00e9, que ten\u00eda todos los informes a mano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.853899112037849, "is_candidate": false}, {"start": 1035.67, "end": 1036.891, "text": "Entonces, primera cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8474231665025775, "is_candidate": false}, {"start": 1036.891, "end": 1037.872, "text": "Segunda cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8963064869275302, "is_candidate": false}, {"start": 1037.872, "end": 1046.0, "text": "Muchas de las 250 mil viviendas ociosas, lo dijo el GAFI, el Grupo de Acci\u00f3n Financiera Internacional, son productos lavados de dinero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7835824550025116, "is_candidate": false}, {"start": 1046.941, "end": 1053.889, "text": " Muchas son viviendas vac\u00edas, deslavado de juego y deslavado de dinero que ha habido el narcotr\u00e1fico y el crimen organizado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8570793279946181, "is_candidate": false}, {"start": 1053.889, "end": 1063.4, "text": "O sea que la desigualdad se emparenta tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n de la inseguridad y es incre\u00edble que en una ciudad como la de Buenos Aires, a diferencia de otras ciudades capitalistas que Macri dice", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.828707764363153, "is_candidate": false}, {"start": 1063.88, "end": 1077.831, "text": " Admirar, no se aplica ning\u00fan impuesto, ning\u00fan gravamen a la vivienda ociosa mientras ten\u00e9s medio mill\u00f3n de personas sin acceso a la vivienda, mientras no se urbaniza absolutamente ninguna villa y mientras el acceso al cr\u00e9dito hipotecario es pr\u00e1cticamente nulo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8343339774593402, "is_candidate": false}, {"start": 1077.831, "end": 1082.996, "text": "Entonces el problema de la inseguridad es un problema de desigualdad, pero es tambi\u00e9n un problema de mafiosidad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8237765215690847, "is_candidate": false}, {"start": 1083.336, "end": 1086.858, "text": " Y a la mafiosidad se la combate, digamos, con la ejemplaridad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8461442951280679, "is_candidate": false}, {"start": 1086.858, "end": 1088.459, "text": "Nosotros somos concretos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8617834347342581, "is_candidate": false}, {"start": 1088.459, "end": 1095.783, "text": "Cuando decimos que un funcionario tiene que ganar lo mismo que un director de escuela, es lo que hacemos en la pr\u00e1ctica ante escribano p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8530284006486364, "is_candidate": false}, {"start": 1095.783, "end": 1112.772, "text": "Cualquiera puede venir al despacho y estamos devolvi\u00e9ndole al pueblo lo que es del pueblo, porque no pueden seguir viviendo los pol\u00edticos con sueldos de un emirato \u00e1rabe, porque as\u00ed estamos, cada vez m\u00e1s corruptos, cada vez m\u00e1s mafias, cada vez m\u00e1s narcotr\u00e1fico, y los pol\u00edticos est\u00e1n viviendo en Saturno con sueldos que son 7 veces por encima del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8295967870836001, "is_candidate": false}, {"start": 1113.252, "end": 1123.982, "text": " El poder es servir al pueblo, no servirse el Estado para ganar 63.000 pesos que ahora van a ser 80.000 como escandalosamente est\u00e1n ganando los legisladores porteros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8836353608119973, "is_candidate": false}, {"start": 1123.982, "end": 1125.864, "text": "Yo quisiera aclarar una cosita muy...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8583645248662717, "is_candidate": false}, {"start": 1128.166, "end": 1133.127, "text": " Y quisi\u00e9ramos llevar alguna de las propuestas nuestras, porque si no, todo est\u00e1 en la imagen.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.966507240174918, "is_candidate": false}, {"start": 1133.127, "end": 1136.068, "text": "Vamos a escucharlo a Tenaglia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0725935737339267, "is_candidate": false}, {"start": 1136.068, "end": 1138.068, "text": "Vamos a escucharlo a Gustavo Tenaglia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9652019576248223, "is_candidate": false}, {"start": 1138.068, "end": 1144.15, "text": "Antes de hacer un comentario sobre el tema de... Pero lo que dice Vera que es el gobierno nacional y el gobierno de Macri, a los dos, lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.838369189561795, "is_candidate": false}, {"start": 1144.15, "end": 1145.31, "text": "Pero hay dos causas judiciales, pero es todo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.926235513788352, "is_candidate": false}, {"start": 1145.31, "end": 1145.79, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8289251126829845, "is_candidate": false}, {"start": 1145.79, "end": 1146.31, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.037671983899855, "is_candidate": false}, {"start": 1146.31, "end": 1147.151, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9648880867012791, "is_candidate": false}, {"start": 1147.151, "end": 1147.611, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9661988160320921, "is_candidate": false}, {"start": 1147.611, "end": 1148.131, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8485081372296164, "is_candidate": false}, {"start": 1148.131, "end": 1148.651, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9130105053610723, "is_candidate": false}, {"start": 1148.651, "end": 1149.091, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9651966470906812, "is_candidate": false}, {"start": 1149.091, "end": 1149.611, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8071825848929999, "is_candidate": false}, {"start": 1149.611, "end": 1150.051, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8964921668943963, "is_candidate": false}, {"start": 1150.051, "end": 1150.471, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8480155106454289, "is_candidate": false}, {"start": 1150.471, "end": 1151.032, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0290612819774485, "is_candidate": false}, {"start": 1151.032, "end": 1151.572, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9739626467911054, "is_candidate": false}, {"start": 1151.572, "end": 1152.232, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9518708535635614, "is_candidate": false}, {"start": 1152.232, "end": 1152.792, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9836849592417807, "is_candidate": false}, {"start": 1152.792, "end": 1153.332, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0192897064324746, "is_candidate": false}, {"start": 1153.332, "end": 1153.872, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9816179773021105, "is_candidate": false}, {"start": 1153.872, "end": 1154.432, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0697468368777112, "is_candidate": false}, {"start": 1154.432, "end": 1154.892, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0061953422076444, "is_candidate": false}, {"start": 1154.892, "end": 1155.553, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8272004861971195, "is_candidate": false}, {"start": 1155.553, "end": 1156.173, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0863497937505013, "is_candidate": false}, {"start": 1156.173, "end": 1156.593, "text": "Habla pronto de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9743975030437907, "is_candidate": false}, {"start": 1156.593, "end": 1157.053, "text": "Habla pronto de eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8706359754697097, "is_candidate": false}, {"start": 1157.073, "end": 1165.036, "text": " de servir y descubrir, donde Macri est\u00e1 denunciado, entre otras cosas, por haber recibido... Usted es una polic\u00eda que es peor que la exilio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8626207828463136, "is_candidate": false}, {"start": 1165.036, "end": 1166.796, "text": "\u00bfVas a seguir interrumpiendo?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8666259411817964, "is_candidate": false}, {"start": 1166.796, "end": 1168.077, "text": "Hablaste cuatro veces.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8091647662884469, "is_candidate": false}, {"start": 1168.077, "end": 1170.657, "text": "Estoy hablando de la causa que tenemos contra Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8047254009244447, "is_candidate": false}, {"start": 1170.657, "end": 1172.278, "text": "Lo denunciamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8708728658615431, "is_candidate": false}, {"start": 1172.278, "end": 1173.638, "text": "Vos ven\u00eds cada dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9072062572557202, "is_candidate": false}, {"start": 1173.638, "end": 1175.419, "text": "Si lo dejamos hablar a \u00e9l, que no hablo yo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9931955488023141, "is_candidate": false}, {"start": 1175.419, "end": 1178.54, "text": "A ver, iba a hablar Gustavo Tenaglia y lo interrumpimos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9813407211253736, "is_candidate": false}, {"start": 1178.54, "end": 1180.541, "text": "Yo tengo un poco de seguridad entre nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8624895674523185, "is_candidate": false}, {"start": 1181.681, "end": 1195.654, "text": " Quiero hacer una breve aclaraci\u00f3n por la manera amable en la que nos presentaron como representantes de los porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9424337098075225, "is_candidate": false}, {"start": 1195.654, "end": 1198.977, "text": "Por lo menos en mi caso soy representante del Partido Humanista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9036178336942624, "is_candidate": false}, {"start": 1200.074, "end": 1200.935, "text": " no de los porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8985082225851729, "is_candidate": false}, {"start": 1200.935, "end": 1214.967, "text": "Creo que justamente las PASO, que son el 26 de abril, es lo que le permiten a los porte\u00f1os, a los ciudadanos de la capital, elegir qui\u00e9nes van a ser los representantes de partidos con car\u00e1cter de hacerle propuestas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9109300894658188, "is_candidate": false}, {"start": 1214.967, "end": 1224.555, "text": "Lo quiero aclarar porque siempre se arma toda una confusi\u00f3n con esto y pareciera que el 26 de abril la gente est\u00e1 eligiendo qui\u00e9n va a ser el jefe de gobierno, qui\u00e9n van a ser los nuevos diputados que van a integrar la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9291007655337783, "is_candidate": false}, {"start": 1224.995, "end": 1231.378, "text": " Y el 26 de abril lo que se est\u00e1 decidiendo no es eso, sino qui\u00e9nes son los partidos habilitados para participar en la elecci\u00f3n de julio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9368368852300186, "is_candidate": false}, {"start": 1231.378, "end": 1239.782, "text": "Y me parece que aclarar ese punto hace tambi\u00e9n a la transparencia democr\u00e1tica que tiene que ver con la seguridad o la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9083316367052666, "is_candidate": false}, {"start": 1239.782, "end": 1249.067, "text": "Respecto a ese tema en puntual, creo que se focaliza hablando de inseguridad refiriendo a la delincuencia, por c\u00f3mo se ven\u00eda tratando el tema.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9208757868763177, "is_candidate": false}, {"start": 1250.194, "end": 1253.615, "text": " Y creo que eso representa una parte de una realidad mucho m\u00e1s compleja.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8682283587424304, "is_candidate": false}, {"start": 1253.615, "end": 1262.259, "text": "Se podr\u00eda hablar de inseguridad como lo hicieron varios de los candidatos hablando de salud y de educaci\u00f3n, del acceso a una salud digna y una educaci\u00f3n digna.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.915907829904651, "is_candidate": false}, {"start": 1262.259, "end": 1265.08, "text": "Eso tambi\u00e9n hace a la seguridad de las personas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8705782150457408, "is_candidate": false}, {"start": 1265.82, "end": 1288.717, "text": " y referido a la ciudad, el gobierno del PRO ech\u00f3 a perder una oportunidad muy interesante para avanzar con pol\u00edticas concretas en ese tema, que fue con la formaci\u00f3n de la Metropolitana, una polic\u00eda que podr\u00eda haber surgido, que estaba concebida como una fuerza de seguridad m\u00e1s cercana a la sociedad, inmediatamente, nombrando quienes nombr\u00f3... Jam\u00e1s pudo haber sido as\u00ed, porque Macri quer\u00eda su patota", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9087711789968829, "is_candidate": false}, {"start": 1288.797, "end": 1289.437, "text": " Diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0065123336139297, "is_candidate": false}, {"start": 1289.437, "end": 1289.998, "text": "Hasta ac\u00e1, hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.912856744506284, "is_candidate": false}, {"start": 1289.998, "end": 1290.758, "text": "Tenemos diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0058920928742998, "is_candidate": false}, {"start": 1290.758, "end": 1292.3, "text": "Nadie est\u00e1 proponiendo nada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.941372456958679, "is_candidate": false}, {"start": 1292.3, "end": 1293.42, "text": "Perm\u00edtanme, yo todav\u00eda no habl\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9529139166385064, "is_candidate": false}, {"start": 1293.42, "end": 1298.244, "text": "Escuch\u00e9 con mucho respeto a todos los compa\u00f1eros, pero hasta ahora escuch\u00e9 diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5968378409970458, "is_candidate": false}, {"start": 1298.244, "end": 1299.105, "text": "Nada m\u00e1s que diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.000088196175774, "is_candidate": false}, {"start": 1299.105, "end": 1300.326, "text": "Todo el mundo se aplica a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.024941426032665, "is_candidate": false}, {"start": 1311.534, "end": 1312.375, "text": " \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8953567716367368, "is_candidate": false}, {"start": 1312.375, "end": 1314.958, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con las cosas que se dijeron ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9325594303160514, "is_candidate": false}, {"start": 1314.958, "end": 1315.138, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9022892909475764, "is_candidate": false}, {"start": 1315.138, "end": 1315.739, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo soluciona?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0638564543506046, "is_candidate": false}, {"start": 1329.494, "end": 1332.817, "text": " \u00bfQui\u00e9n tiene la experiencia para solucionar esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8587648571773118, "is_candidate": false}, {"start": 1332.817, "end": 1334.959, "text": "Expongamos qu\u00e9 hemos hecho cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9892577274568144, "is_candidate": false}, {"start": 1334.959, "end": 1336.5, "text": "A ver si alguna vez hemos solucionado algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.000500578805529, "is_candidate": false}, {"start": 1344.667, "end": 1349.189, "text": " Nosotros representamos, el Partido de la Seguridad Social representa a una experiencia positiva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9518037307806703, "is_candidate": false}, {"start": 1349.189, "end": 1355.433, "text": "Ac\u00e1 los an\u00e1lisis han sido muy buenos, pero yo quiero saber qui\u00e9n soluciona el problema de la Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.676495856358301, "is_candidate": false}, {"start": 1355.433, "end": 1357.834, "text": "Y la circuiente tambi\u00e9n es parte de los que debaten al cuente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9066396819534228, "is_candidate": false}, {"start": 1357.834, "end": 1359.015, "text": "Ac\u00e1 hay que solucionar las cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.100307359415729, "is_candidate": false}, {"start": 1374.663, "end": 1378.385, "text": " tomar decisiones y presentar propuestas reales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8316868803054149, "is_candidate": false}, {"start": 1378.385, "end": 1384.048, "text": "Y no hacer pol\u00edtica de la barata que se ha hecho en las \u00faltimas d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8195136703509243, "is_candidate": false}, {"start": 1384.048, "end": 1386.809, "text": "Porque esto es resultado de la pol\u00edtica, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8450757221337125, "is_candidate": false}, {"start": 1386.809, "end": 1390.611, "text": "Esto es resultado de la clase pol\u00edtica que hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8537468066982473, "is_candidate": false}, {"start": 1390.611, "end": 1395.493, "text": "Entonces yo quiero saber qui\u00e9n alguna vez ac\u00e1 en estas mesas solucion\u00f3 alguna situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.884014593599134, "is_candidate": false}, {"start": 1395.493, "end": 1398.875, "text": "Yo pele\u00e9 con las AFJP y me dec\u00edan que estaban locos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.950266756340415, "is_candidate": false}, {"start": 1398.875, "end": 1401.516, "text": "Las AFJP no existen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9404989768543776, "is_candidate": false}, {"start": 1401.516, "end": 1402.977, "text": "Hoy existe el sistema p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.960434456170736, "is_candidate": false}, {"start": 1403.317, "end": 1407.342, "text": " y no estoy de acuerdo con c\u00f3mo lo est\u00e1 manejando el gobierno nacional en este momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8598369682061247, "is_candidate": false}, {"start": 1407.342, "end": 1415.771, "text": "Pero nosotros, yo soy el secretario general de los trabajadores de ANSES, y he dado testimonio de solucionar un tema grav\u00edsimo como ha sido la seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8202775457673868, "is_candidate": false}, {"start": 1418.234, "end": 1421.855, "text": " Yo creo que es importante respetar un poco la gente que nos est\u00e1 mirando y adem\u00e1s de hacer grandes discursos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8670025392204137, "is_candidate": false}, {"start": 1436.34, "end": 1438.762, "text": " Me parece m\u00e1s sano para todos los que nos ven.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9710421736728266, "is_candidate": false}, {"start": 1438.762, "end": 1440.704, "text": "Yo creo tres andaribeles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0054709232607513, "is_candidate": false}, {"start": 1440.704, "end": 1441.905, "text": "Derechos sociales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8461730672206561, "is_candidate": false}, {"start": 1441.905, "end": 1443.846, "text": "Salud, educaci\u00f3n, vivienda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9236922471579997, "is_candidate": false}, {"start": 1443.846, "end": 1447.689, "text": "Control social de las instituciones que hoy hacen lo que quieren.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8994875849676678, "is_candidate": false}, {"start": 1447.689, "end": 1452.353, "text": "Elecci\u00f3n popular de jueces y de comisarios con mandato como un diputado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9293942814820894, "is_candidate": false}, {"start": 1452.353, "end": 1457.438, "text": "Cuatro a\u00f1os que vuelvan a ser y no que los pongan y los saquen los que despu\u00e9s los usan para su servicio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9085047189472205, "is_candidate": false}, {"start": 1458.118, "end": 1461.419, "text": " Y quinta cuesti\u00f3n, terminar con los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9030399405617018, "is_candidate": false}, {"start": 1461.419, "end": 1469.463, "text": "La clase pol\u00edtica no tiene absolutamente ning\u00fan problema, y dice que no pasa nada de lo que nos pasa, porque viven en un mundo de fantas\u00eda en relaci\u00f3n a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.947339802477212, "is_candidate": false}, {"start": 1469.463, "end": 1484.249, "text": "Cobran sueldos que no tienen nada que ver con nosotros, van a escuelas y a cl\u00ednicas que no tienen nada que ver con las que usamos nosotros, yo trabajo en una escuela p\u00fablica, no tienen ni idea, vienen a cortar alguna cinta, nunca fueron, no mandan a sus hijos ah\u00ed, no se toman el subte, no van a trabajar en colectivo, entonces no saben lo que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9761182299529366, "is_candidate": false}, {"start": 1484.249, "end": 1487.33, "text": "Entonces, esas tres medidas para m\u00ed, los derechos sociales que no est\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0018163766266175, "is_candidate": false}, {"start": 1488.01, "end": 1502.894, "text": " el control popular sobre las instituciones que hacen lo que quieren o lo que el Poder Pol\u00edtico les dice, y terminar, cortar de cuajo con los privilegios de los gobernantes que se nos sonr\u00eden de los carteles, nos dicen que est\u00e1 todo bien o que otra vez ellos lo van a arreglar y nunca lo arreglan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9348548261987001, "is_candidate": false}, {"start": 1502.894, "end": 1507.095, "text": "Desde el a\u00f1o 98 el Partido Humanista, pero por correcci\u00f3n tiene que haber jueces y comisarios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8661220205597837, "is_candidate": false}, {"start": 1507.095, "end": 1508.055, "text": "Desde el a\u00f1o 98 el Partido Humanista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8767510471278168, "is_candidate": false}, {"start": 1508.055, "end": 1512.336, "text": "Yo lo que dir\u00eda es que agregar\u00eda lo que dice Mart\u00edn, porque en principio", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9227230369248294, "is_candidate": false}], "Index": 1798, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "QSdzpNgNHgw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QSdzpNgNHgw", "title": "Myriam Bregman debate en A Dos Voces sobre las elecciones porte\u00f1as - Parte 1", "duration": 1515.0, "view_count": 1930.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}