{"segments": [{"start": 45.979, "end": 47.58, "text": " Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9298136540955302, "is_candidate": false}, {"start": 47.58, "end": 51.643, "text": "Bienvenidos a un nuevo noticiero popular de Barricada TV.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8259340168088595, "is_candidate": false}, {"start": 51.643, "end": 60.608, "text": "Como saben, estamos transmitiendo desde Impa, la primera f\u00e1brica del pa\u00eds recuperada por sus trabajadores y sus trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8269184570704833, "is_candidate": false}, {"start": 60.608, "end": 65.572, "text": "Esta f\u00e1brica se encuentra en el barrio de Almagro, en la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8980029225621378, "is_candidate": false}, {"start": 66.292, "end": 77.339, "text": " Y bueno, estamos arrancando entonces con estos 60 minutos, con esta hora de noticias en las que vamos a repasar buena parte de la pol\u00edtica, la cultura y los deportes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9097754799636235, "is_candidate": false}, {"start": 77.339, "end": 84.363, "text": "Vamos a empezar entonces ahora por este contexto electoral que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8868525302791962, "is_candidate": false}, {"start": 84.363, "end": 89.186, "text": "Por si no lo sab\u00edan, el 12 de septiembre, es decir, este domingo no, sino el otro,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8769145070358817, "is_candidate": false}, {"start": 89.606, "end": 96.212, "text": " tenemos que ir a votar en las primarias abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias, las elecciones paso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8592369239170405, "is_candidate": false}, {"start": 96.212, "end": 99.054, "text": "Como su nombre lo dice, no es electivo, es un voto obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.945942361208095, "is_candidate": false}, {"start": 99.054, "end": 116.389, "text": "De paso tambi\u00e9n les recomiendo que chequeen su pertenencia en el padr\u00f3n electoral, es decir, chequeen la escuela en la que van a votar porque cambi\u00f3 mucho eso por el contexto de pandemia, se agregaron escuelas, se modific\u00f3 un poco el padr\u00f3n, as\u00ed que no dejen para \u00faltimo momento", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9363226720634141, "is_candidate": false}, {"start": 117.009, "end": 122.374, "text": " el chequear ese peque\u00f1o detalle de saber d\u00f3nde vamos a votar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8481131409471667, "is_candidate": false}, {"start": 122.374, "end": 135.046, "text": "Vamos a empezar entonces, como dec\u00eda, en este contexto electoral con una entrevista que hace tan solo algunas horas le hicimos a Miriam Bregman, integrante del Frente de Izquierda y de Los Trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.898203480708873, "is_candidate": false}, {"start": 135.046, "end": 138.429, "text": "Ella, bueno, forma parte del PTS, es una hist\u00f3rica", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9146018148436326, "is_candidate": false}, {"start": 138.957, "end": 150.587, "text": " militante de la izquierda, ha sido defensora en causas por los derechos humanos, ha llevado adelante, como dec\u00eda, causas contra los genocidas de la \u00faltima dictadura.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9065209458143213, "is_candidate": false}, {"start": 150.587, "end": 154.51, "text": "Miriam tiene entonces una postura muy particular, as\u00ed como el frente de izquierda,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9614529369616858, "is_candidate": false}, {"start": 155.05, "end": 161.476, "text": " contra distintas posiciones del Gobierno Nacional y tambi\u00e9n de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8476048003862302, "is_candidate": false}, {"start": 161.476, "end": 165.339, "text": "Bueno, hace tan solo, como les dec\u00eda, algunas horas la entrevistamos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9389844560091799, "is_candidate": false}, {"start": 165.339, "end": 170.743, "text": "Vamos a ver esa entrevista, a conocer las opiniones de Bregman, que se presenta como candidata a diputada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8375557631017705, "is_candidate": false}, {"start": 170.743, "end": 178.95, "text": "El enorme desaf\u00edo que tiene el Frente de Izquierda de lograr una banca, o m\u00e1s de una tal vez, en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8642606607686353, "is_candidate": false}, {"start": 178.95, "end": 180.491, "text": "Vamos a ver entonces la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8998669912996902, "is_candidate": false}, {"start": 184.392, "end": 186.133, "text": " Estamos con Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8191618282730286, "is_candidate": false}, {"start": 186.133, "end": 193.859, "text": "Ella es abogada, ella es militante del PTS y precandidata a diputada nacional por el FIT Unidad en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8347547184746786, "is_candidate": false}, {"start": 193.859, "end": 202.365, "text": "Bueno, Miriam, antes que nada, un gusto tenerte nuevamente en nuestro canal y preguntarte c\u00f3mo es el escenario pol\u00edtico de cara a las PASO.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7905815593369205, "is_candidate": false}, {"start": 202.365, "end": 209.991, "text": "Mira, la situaci\u00f3n es complicada porque hay una situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica muy complicada que queda despu\u00e9s de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.284023289307917, "is_candidate": true}, {"start": 210.111, "end": 231.881, "text": " Y lo que vemos m\u00e1s en general es que hay una experiencia muy reciente con lo que fue el gobierno de la derecha, que por m\u00e1s que lo escondan medio d\u00eda macro y lo saquen seg\u00fan las necesidades, creo que todav\u00eda est\u00e1 muy fresca la memoria de la gente, el pueblo trabajador, lo que fue la nefasta experiencia con el gobierno de la derecha y quienes lo acompa\u00f1aron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23161929294125883, "is_candidate": true}, {"start": 231.881, "end": 232.622, "text": "Porque ahora todos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4671816040183985, "is_candidate": true}, {"start": 233.542, "end": 243.566, "text": " que se presentan como que son reci\u00e9n llegados y en realidad Macri y Vidal fueron las patas fundamentales de ese gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2894669842978509, "is_candidate": true}, {"start": 243.566, "end": 255.45, "text": "Y por el otro lado creo que el otro fen\u00f3meno, que es el fen\u00f3meno nuevo que hay en esta elecci\u00f3n, es que hay un gran desencanto por parte de un sector de votantes de Alberto Fern\u00e1ndez con el gobierno, porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2709880074511585, "is_candidate": true}, {"start": 256.21, "end": 267.274, "text": " votaron a Alberto Fern\u00e1ndez creyendo realmente que se iba a dar vuelta la p\u00e1gina del endeudamiento, que se iba a terminar con la herencia macrista y nada de eso ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23074954166693018, "is_candidate": true}, {"start": 267.274, "end": 277.617, "text": "Se est\u00e1 gestionando la herencia macrista, se est\u00e1 profundizando y pagando el endeudamiento ilegal del gobierno de Mauricio Macri y no se ven mejoras en las condiciones de vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2584546903739635, "is_candidate": true}, {"start": 277.617, "end": 281.358, "text": "As\u00ed que creo que es una campa\u00f1a electoral cruzada por esos dos grandes fen\u00f3menos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2817336191606368, "is_candidate": true}, {"start": 282.8, "end": 291.051, "text": " que hace una situaci\u00f3n un poco dif\u00edcil, \u00bfno?, porque la pandemia tuvo consecuencias sociales y pol\u00edticas que no son autom\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.273423457611354, "is_candidate": true}, {"start": 291.051, "end": 298.02, "text": "Sobre la pandemia se tomaron decisiones y este gobierno demostr\u00f3 ser muy, muy d\u00e9bil, muy flojito con los poderosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31487535646055187, "is_candidate": true}, {"start": 298.26, "end": 316.888, "text": " Vos siendo precandidata de la ciudad de Buenos Aires, y siendo la ciudad de Buenos Aires una de las ciudades con mayor poder adquisitivo de nuestro pa\u00eds, y teniendo un piso electoral del 60% para la derecha, para estos sectores, \u00bfqu\u00e9 expectativas tiene el frente de izquierda de poder hacer una buena elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8013319889824717, "is_candidate": false}, {"start": 317.288, "end": 319.69, "text": " Bueno, con esa presentaci\u00f3n ya me asust\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.4841029697443052, "is_candidate": true}, {"start": 319.69, "end": 332.58, "text": "Mira, la verdad es que la ciudad de Buenos Aires es una ciudad donde verdaderamente la derecha tiene una representaci\u00f3n importante, ha alcanzado un 60 y pico por ciento de los votos, es decir, que ha logrado cifras alt\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28389973242805244, "is_candidate": true}, {"start": 332.58, "end": 346.151, "text": "Yo creo que la izquierda tiene el desaf\u00edo de esta vez conseguir ingresar al Congreso Nacional porque el peronismo y las distintas variantes de la derecha ya tienen garantizada su representaci\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2691283115584867, "is_candidate": true}, {"start": 347.012, "end": 348.313, "text": " por la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5369756232023863, "is_candidate": false}, {"start": 348.313, "end": 351.494, "text": "Sus primeros candidatos de cada lista ya ingresaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2973367425046888, "is_candidate": true}, {"start": 351.494, "end": 355.095, "text": "El tema, lo que est\u00e1 en discusi\u00f3n ahora, es si la izquierda va a tener un lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36641731816304524, "is_candidate": true}, {"start": 355.095, "end": 363.038, "text": "Y me parece que es muy importante, porque nosotros hemos dado cuenta en las calles y en la legislatura de la ciudad que somos una verdadera oposici\u00f3n a la RETA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2734613318688629, "is_candidate": true}, {"start": 363.038, "end": 368.841, "text": "Nosotros no le decimos amigos, no le votamos las leyes, porque despu\u00e9s se horrorizan con las cosas que la RETA hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2886919016666297, "is_candidate": true}, {"start": 368.841, "end": 374.503, "text": "El tema es que el peronismo le ha venido dando siempre los votos necesarios para que primero Macri y despu\u00e9s la RETA", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28394872568709983, "is_candidate": true}, {"start": 375.063, "end": 377.164, "text": " puedan gobernar tranquilamente esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4064580142262153, "is_candidate": true}, {"start": 377.164, "end": 381.707, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s nos tenemos que aguantar a la derecha gobernando esta ciudad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.279722137853348, "is_candidate": true}, {"start": 381.707, "end": 384.969, "text": "Yo creo que no, que no va m\u00e1s, que lleg\u00f3 la hora de ponerle un freno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35634709228996875, "is_candidate": true}, {"start": 384.969, "end": 386.69, "text": "Estas son elecciones legislativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5245029404530184, "is_candidate": false}, {"start": 386.69, "end": 392.293, "text": "Entonces, un gran momento para que la ciudad de Buenos Aires tenga verdaderamente una representaci\u00f3n de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34947201769359415, "is_candidate": true}, {"start": 392.293, "end": 394.234, "text": "Coincidan o no con todas nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4579357861006661, "is_candidate": true}, {"start": 394.234, "end": 398.677, "text": "Yo creo que es claro que la izquierda tiene que tener una representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4179687161592587, "is_candidate": true}, {"start": 399.813, "end": 405.776, "text": " y que no puede seguir funcionando el sistema que tiene ahora, donde siempre La Reta y Macri fueron consiguiendo lo que quer\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2688685358125097, "is_candidate": true}, {"start": 405.776, "end": 407.497, "text": "Eso para m\u00ed no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47224160580130514, "is_candidate": true}, {"start": 407.497, "end": 408.717, "text": "Para m\u00ed no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.645708849165693, "is_candidate": false}, {"start": 408.717, "end": 409.658, "text": "Se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5677410521872714, "is_candidate": false}, {"start": 409.658, "end": 413.779, "text": "Si vos te fij\u00e1s, el peronismo cada dos a\u00f1os cambia a candidato a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3275230425325065, "is_candidate": true}, {"start": 413.779, "end": 414.42, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6557987139712058, "is_candidate": false}, {"start": 415.6, "end": 416.961, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 lo hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6803343773124543, "is_candidate": false}, {"start": 416.961, "end": 424.345, "text": "\u00bfNo ser\u00e1 que cada dos a\u00f1os tiene que volver a presentarse como algo nuevo y decir, yo no tengo nada que ver con el anterior que no luch\u00f3 verdaderamente contra la RETA?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24561535491675812, "is_candidate": true}, {"start": 424.345, "end": 426.126, "text": "F\u00edjate, la \u00faltima elecci\u00f3n era con LAMEN.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4045018290298259, "is_candidate": true}, {"start": 426.126, "end": 428.587, "text": "Si vos quer\u00e9s, la RETA tambi\u00e9n esta vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41634346046849935, "is_candidate": true}, {"start": 428.587, "end": 434.431, "text": "Bueno, y ahora vuelven a cambiar de candidato y LAMEN, despu\u00e9s de decir eso contra la RETA, no volvi\u00f3 a aparecer por la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.266477747158574, "is_candidate": true}, {"start": 434.431, "end": 443.376, "text": "Entonces, me parece que cada dos a\u00f1os cambian de candidato, ponen a otro hombre que represente sus ideas, pero que la verdad es que lo que no hay es una oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3220944642992446, "is_candidate": true}, {"start": 444.116, "end": 445.557, "text": " No hay una oposici\u00f3n a la RETA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5292496012522401, "is_candidate": false}, {"start": 445.557, "end": 455.706, "text": "Esta conformaci\u00f3n de la Legislatura de la Ciudad con este peronismo, con estos candidatos, le vot\u00f3 a la RETA el endeudamiento a 150 millones con la excusa de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28100467263431106, "is_candidate": true}, {"start": 455.706, "end": 459.83, "text": "Le vot\u00f3 a la RETA beneficios impositivos para las megaconstructoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30135965421906286, "is_candidate": true}, {"start": 459.83, "end": 465.575, "text": "Se neg\u00f3 a votar en contra de la ley de APPS, de la RETA que precariza la juventud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27455224382351373, "is_candidate": true}, {"start": 466.295, "end": 468.297, "text": " \u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s le vamos a seguir regalando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47928011497583545, "is_candidate": true}, {"start": 468.297, "end": 470.179, "text": "Despu\u00e9s nos vamos a asustar porque gobierna la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4142071811724496, "is_candidate": true}, {"start": 470.179, "end": 480.571, "text": "Yo creo que lleg\u00f3 el momento de empezar a discutir estas cosas profundamente y pensar c\u00f3mo construimos en las calles, pero tambi\u00e9n en la legislatura y tambi\u00e9n en el Congreso, verdaderas fuerzas opositoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2666036386013195, "is_candidate": true}, {"start": 481.101, "end": 501.135, "text": " Miriam, un poco tambi\u00e9n tomando lo que es la gesti\u00f3n de la RETA y una de las tem\u00e1ticas por ah\u00ed m\u00e1s acuciantes es el tema del d\u00e9ficit habitacional con la reciente toma de la Villa 21-24, los temas de los negocios inmobiliarios de Costa Salguero, de Costanera Sur.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8464755496279244, "is_candidate": false}, {"start": 501.135, "end": 508.56, "text": "Bueno, preguntarte qu\u00e9 pol\u00edtica se puede pensar en eso tambi\u00e9n teniendo en cuenta una cuesti\u00f3n ambiental.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8716764114543675, "is_candidate": false}, {"start": 509.369, "end": 515.312, "text": " Mira, la primer pol\u00edtica que surge es que la Ciudad de Buenos Aires tiene una enorme cantidad de inmuebles vac\u00edos, de viviendas ociosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25711477416776785, "is_candidate": true}, {"start": 515.312, "end": 521.114, "text": "Entonces, se combina con dos cosas, se combina viviendas ociosas, casas sin gente y gente sin casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3211622076770275, "is_candidate": true}, {"start": 521.114, "end": 524.796, "text": "Se dan los dos fen\u00f3menos a la par en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36651535780811395, "is_candidate": true}, {"start": 524.796, "end": 527.277, "text": "Entonces, ah\u00ed hay medidas urgentes que tomar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4019820768092057, "is_candidate": true}, {"start": 527.777, "end": 536.862, "text": " Despu\u00e9s, m\u00e1s estructuralmente, lo que hay que cuestionar es el proyecto de ciudad de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, que es una ciudad puesta al servicio del extractivismo urbano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33077064848574733, "is_candidate": true}, {"start": 536.862, "end": 549.31, "text": "Esta ciudad no tiene para saquear el suelo, los bienes naturales, no tiene miner\u00eda, no tiene soja para plantar, lo que tiene son enormes riquezas en forma de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23625986715747815, "is_candidate": true}, {"start": 550.15, "end": 550.751, "text": " tierras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6754114296008753, "is_candidate": false}, {"start": 550.751, "end": 575.953, "text": "Bueno, eso es el negocio, el extractivismo urbano es eso, la RETA pone todos los intereses econ\u00f3micos en funci\u00f3n de ir saqueando de ese modo a la ciudad y dejando una ciudad donde cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil acceder a la vivienda, como bien vos dec\u00edas, lo de la Villa 21-24 es escandaloso, mis compa\u00f1eros docentes ayer eran algunos de esos que se ven en las fotos colgados en un muro a lo Trump tratando de pasar para el otro lado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27208788038540765, "is_candidate": true}, {"start": 577.242, "end": 585.904, "text": " a dar clases a los pibes y pibas, mientras naci\u00f3n y ciudad se pelean por ese terreno, y los dos mandan polic\u00eda, polic\u00eda federal y polic\u00eda de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3194248619838552, "is_candidate": true}, {"start": 585.904, "end": 588.905, "text": "Esa es la respuesta para los que reclaman vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4380013002267371, "is_candidate": true}, {"start": 588.905, "end": 604.248, "text": "Miriam, tambi\u00e9n preguntarte, ya que mencionaste a la juventud, y por ah\u00ed pensando en algunos personajes como Millet u otros personajes del neoliberalismo, \u00bfpens\u00e1s que hay una derechizaci\u00f3n de la juventud?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.863294867271309, "is_candidate": false}, {"start": 605.316, "end": 608.137, "text": " Mira, siempre todo est\u00e1 por verse, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35573252966498814, "is_candidate": true}, {"start": 608.137, "end": 617.639, "text": "Creo que en esta ciudad de Buenos Aires lo que ha logrado, y espero tambi\u00e9n un poco en la provincia, pero creo que centralmente ac\u00e1, lo que han logrado en Miley es concentrar el voto derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2118647572739658, "is_candidate": true}, {"start": 617.639, "end": 622.161, "text": "Esta ciudad, como te dec\u00eda antes, lleg\u00f3 a tener un 62, 64% de voto cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4039258808714067, "is_candidate": true}, {"start": 622.161, "end": 626.902, "text": "O sea, hay gente, un 60 y pico por ciento de la poblaci\u00f3n de la ciudad vot\u00f3 a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37318694260924246, "is_candidate": true}, {"start": 626.902, "end": 630.443, "text": "Ahora est\u00e1 midiendo 15, 20 puntos menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3323381743677294, "is_candidate": true}, {"start": 630.443, "end": 633.744, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s el porcentaje que se radicaliza y que se va a Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3147929521963524, "is_candidate": true}, {"start": 635.169, "end": 637.751, "text": " est\u00e1 dentro de ese fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4208456275285921, "is_candidate": true}, {"start": 637.751, "end": 648.818, "text": "Re\u00fane la derecha militar, la derecha promilica, la derecha represora, liberales a ultranza que proponen todo tipo de quites de derechos laborales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2732865112596723, "is_candidate": true}, {"start": 648.818, "end": 660.405, "text": "El Poder Econ\u00f3mico lo favorece, lo apoya, ha instalado un candidato o ha instalado estos candidatos porque les conviene, porque derechizan la agenda, porque defienden sus intereses descaradamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3020579056581286, "is_candidate": true}, {"start": 660.405, "end": 661.646, "text": "Cuando mi ley dice, en esa forma,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39406732495382935, "is_candidate": true}, {"start": 662.526, "end": 677.609, "text": " tan vociferante, vamos a quemar el Banco Central, lo que est\u00e1 diciendo, quiero liberar todo para llevar hasta el final la pol\u00edtica de Videl, a la ley de identidad financiera y todo lo que la dictadura proyect\u00f3, M\u00e9nem y con cabal o su gran \u00eddolo impuls\u00f3 y yo quiero llevar hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2708652397813547, "is_candidate": true}, {"start": 677.609, "end": 688.251, "text": "Entonces me parece, venimos del fracaso un gobierno de la derecha como el de Mauricio Macri y han inventado esta versi\u00f3n reversionada para lograr cambiar y correr toda la derecha, por eso me preocupa tanto el coqueteo con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2621462220689821, "is_candidate": true}, {"start": 688.931, "end": 690.152, "text": " con esas ideas, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48263289027695977, "is_candidate": true}, {"start": 690.152, "end": 693.975, "text": "Hoy sale Bernie dici\u00e9ndome que comer\u00eda un asado con \u00e9l, es divertido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3530841469814827, "is_candidate": true}, {"start": 693.975, "end": 699.82, "text": "Bueno, al pueblo trabajador no le puede parecer divertido a Miley porque todo lo que dice es contrario a sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27830940257127346, "is_candidate": true}, {"start": 699.82, "end": 715.473, "text": "A las mujeres no nos parece nada divertido porque es un mis\u00f3gino, porque est\u00e1 en contra de nuestro derecho, porque habla de la libertad apropi\u00e1ndose incluso de la palabra libertaria, una palabra con un hermoso origen anarquista de la Argentina y que lo transforma para decir que las mujeres no tenemos derecho a decidir sobre nuestro propio cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24433895544155382, "is_candidate": true}, {"start": 715.473, "end": 717.435, "text": "Entonces, a m\u00ed no me parece ni gracioso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4430240520581378, "is_candidate": true}, {"start": 718.095, "end": 723.499, "text": " ni me parece menor legitimar estos proyectos de ultraderecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3430626876279338, "is_candidate": true}, {"start": 723.499, "end": 725.901, "text": "Entonces creo que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29685291271938685, "is_candidate": true}, {"start": 725.901, "end": 734.248, "text": "Claro, ninguno de nosotros de la izquierda tiene la hora de televisi\u00f3n, el apoyo medi\u00e1tico, el apoyo econ\u00f3mico que tienen ellos para llevar esas ideas adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27230686743620147, "is_candidate": true}, {"start": 734.248, "end": 740.953, "text": "Miley tiene casi un canal propio, tiene todos los programas de televisi\u00f3n a su disposici\u00f3n, pone condiciones con las que quiere ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2760764480071176, "is_candidate": true}, {"start": 740.953, "end": 743.975, "text": "Bueno, imag\u00ednate que corremos con un poco de desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34387242952650465, "is_candidate": true}, {"start": 743.975, "end": 747.778, "text": "Igual est\u00e1 muy bien que los poderosos no nos quieran porque nosotros s\u00ed los cuestionamos de verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4474946992978719, "is_candidate": true}, {"start": 748.576, "end": 758.643, "text": " Preguntarte si sobre los ciertos sectores, tambi\u00e9n CTEP, UTEP, sectores de los trabajadores est\u00e1n impulsando la ley de salario universal.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8843285059354595, "is_candidate": false}, {"start": 758.643, "end": 759.984, "text": "\u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n ten\u00e9s sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8762225030243829, "is_candidate": false}, {"start": 759.984, "end": 763.146, "text": "Y tambi\u00e9n sobre la legalizaci\u00f3n del cannabis.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7934989576855771, "is_candidate": false}, {"start": 763.146, "end": 764.207, "text": "Bueno, empiezo por lo segundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3207697048451459, "is_candidate": true}, {"start": 764.207, "end": 772.353, "text": "Tenemos un proyecto presentado de lo segundo, por eso es muy corta para m\u00ed la respuesta, porque con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o tenemos presentado un proyecto muy completo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2503296382567458, "is_candidate": true}, {"start": 773.013, "end": 788.321, "text": " de legalizaci\u00f3n integral, que contempla desde el autocultivo, el consumo, que se hace cargo de todas las problem\u00e1ticas, construida alrededor de las organizaciones que vienen trabajando este tema, nos ayudaron much\u00edsimo, y hace bastante que venimos peleando para que esto se trate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2467435493655581, "is_candidate": true}, {"start": 788.321, "end": 799.968, "text": "As\u00ed que ahora que algunos, me parece un poco oportunista y para tratar de hablarle a la juventud, lo sacan en campa\u00f1a, espero que tengan un f\u00e9rreo compromiso y pueden poner una sesi\u00f3n la semana que viene, y lo votamos todos y todo, pero est\u00e1 prohibido que el Congreso sesione", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24968175602413245, "is_candidate": true}, {"start": 800.968, "end": 801.589, "text": " en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248344263034427, "is_candidate": false}, {"start": 801.589, "end": 812.978, "text": "As\u00ed que pueden ponerla tranquilamente, vamos y votamos la ley de despenalizaci\u00f3n y de legalizaci\u00f3n de autocultivo, consumo de cannabis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23456303324851735, "is_candidate": true}, {"start": 812.978, "end": 814.659, "text": "Me parece que es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48353950101368026, "is_candidate": true}, {"start": 814.659, "end": 817.982, "text": "Yo creo que para la emergencia tiene que haber ayuda ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3754463446747909, "is_candidate": true}, {"start": 817.982, "end": 819.243, "text": "Tiene que haber ayuda ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.798668343503413, "is_candidate": false}, {"start": 819.243, "end": 820.944, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo salida de fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41490220400024735, "is_candidate": true}, {"start": 820.944, "end": 825.688, "text": "Yo no me acuerdo, porque no estoy de acuerdo en aceptar una dualizaci\u00f3n de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38713687312881995, "is_candidate": true}, {"start": 826.57, "end": 828.111, "text": " No me parece que tengamos que aceptar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42995802754824874, "is_candidate": true}, {"start": 828.111, "end": 829.251, "text": "Adem\u00e1s, \u00bf9.000 pesos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4470422384854854, "is_candidate": true}, {"start": 829.251, "end": 830.732, "text": "\u00bfQui\u00e9n puede vivir con 9.000 pesos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5353786052771934, "is_candidate": false}, {"start": 830.732, "end": 838.196, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que aceptar que tiene que haber todo un sector de la clase trabajadora que va a cobrar 9.000 pesos y que no va a salir de esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3466556030699922, "is_candidate": true}, {"start": 838.196, "end": 845.659, "text": "Yo creo que la propuesta que hacemos desde la izquierda ataca ese problema de fondo y tiene que ver con el reparto de las horas de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2804755963109121, "is_candidate": true}, {"start": 847.14, "end": 850.301, "text": " La jornada laboral en Argentina es de 1929.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37408906274520226, "is_candidate": true}, {"start": 850.301, "end": 858.264, "text": "Desde ese momento hasta ahora avanz\u00f3 lo suficiente la t\u00e9cnica, la ciencia, como para que se pueda trabajar realmente de otro modo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3112331585809929, "is_candidate": true}, {"start": 858.264, "end": 869.769, "text": "Pero esos avances de la ciencia no hacen que se trabaje menos tiempo o mejor, sino que lo que hace es que se va, en algunos sectores trabajan 10, 12 horas con una sobrecarga laboral enorme y otros sectores no tienen trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28249717775286964, "is_candidate": true}, {"start": 870.129, "end": 882.775, "text": " Nosotros queremos terminar con eso, queremos reducir la jornada laboral a seis horas, repartir las horas de trabajo entre ocupados y desocupados, y que nadie cobre menos que lo que cuesta la canasta familiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25499965884452225, "is_candidate": true}, {"start": 882.775, "end": 890.579, "text": "Ahora, eso no va a salir graciosamente desde el Congreso, yo lo s\u00e9, porque no sali\u00f3 a las 10 horas, graciosamente, de ning\u00fan Congreso, y no salieron a las 8 horas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3384460068751266, "is_candidate": true}, {"start": 890.579, "end": 898.003, "text": "Cuando quer\u00edan reducir a 10 horas, la burgues\u00eda dec\u00eda, no, \u00bfpero c\u00f3mo van a reducir a 10 horas la jornada si la ganancia la tenemos justo a la hora 11?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30876022141477577, "is_candidate": true}, {"start": 898.003, "end": 899.104, "text": "Y as\u00ed van cambiando el discurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4409913510623733, "is_candidate": true}, {"start": 899.924, "end": 904.286, "text": " para siempre decir que el problema son los trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.425450383141591, "is_candidate": true}, {"start": 904.286, "end": 915.85, "text": "Yo creo que la reducci\u00f3n de la jornada laboral y el reparto de trabajo entre todos y todas tiene que ser una bandera tomada por las organizaciones sindicales y tomada por los movimientos sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22238559523055124, "is_candidate": true}, {"start": 915.85, "end": 921.653, "text": "Porque me parece que es una salida de fondo que apunta centralmente a la ganancia capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34848574181169667, "is_candidate": true}, {"start": 921.653, "end": 924.254, "text": "Despu\u00e9s, como te digo, ayudas para la emergencia, todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37286739253577617, "is_candidate": true}, {"start": 924.254, "end": 926.115, "text": "Yo soy abogada de f\u00e1bricas recuperadas y s\u00e9", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4513859492083433, "is_candidate": true}, {"start": 927.515, "end": 936.179, "text": " porque lo peleo todos los d\u00edas, porque trabajo todos los d\u00edas, lo que signific\u00f3 la pandemia para todos nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de lo que ha dado en llamarse la econom\u00eda popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2534967993294098, "is_candidate": true}, {"start": 936.179, "end": 942.402, "text": "Pero no me parece que tenemos que aceptar esa dualizaci\u00f3n de la clase trabajadora como algo dado y que no se puede cuestionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.280538996723135, "is_candidate": true}, {"start": 951.011, "end": 956.675, "text": " Hay muchas cosas que nos arrima hacer hoy en d\u00eda, tener una justicia social ac\u00e1 adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8859822029605746, "is_candidate": false}, {"start": 956.675, "end": 962.398, "text": "Por ejemplo, ac\u00e1 la de Cisaco ni agua potable, hoy la tenemos nosotros, la compramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8935118441088823, "is_candidate": false}, {"start": 962.398, "end": 967.921, "text": "Muchas cosas, la ropa, por ejemplo, tenemos la ropa de primera botina que la compramos nosotros con nuestro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8664298232176544, "is_candidate": false}, {"start": 967.921, "end": 970.223, "text": "Entonces hemos conseguido much\u00edsimas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9148544235682868, "is_candidate": false}, {"start": 971.505, "end": 980.079, "text": " Con una f\u00e1brica antes privada que facturaba 17 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o, a veces nosotros ten\u00edamos que hacer paro para que nos den la ropa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8527154452755862, "is_candidate": false}, {"start": 980.079, "end": 982.042, "text": "As\u00ed que cambi\u00f3 much\u00edsimo esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8870148726791123, "is_candidate": false}, {"start": 982.042, "end": 983.705, "text": "Esas cosas y la manera de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8615230160584169, "is_candidate": false}, {"start": 1018.875, "end": 1024.72, "text": " Vamos entonces a la segunda entrevista en este contexto electoral que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8915287967521824, "is_candidate": false}, {"start": 1024.72, "end": 1030.665, "text": "Como dijimos en el primer bloque, el d\u00eda 12 de septiembre son las PASO.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8680390091021304, "is_candidate": false}, {"start": 1030.665, "end": 1036.09, "text": "Bueno, en este caso estamos en comunicaci\u00f3n con el ex Ministro de Desarrollo Social, Daniel", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9061765174850346, "is_candidate": false}, {"start": 1036.67, "end": 1049.859, "text": " Arroyo, \u00e9l estuvo a cargo de esta cartera en un contexto realmente complicado para el pa\u00eds despu\u00e9s de lo que fueron los cuatro a\u00f1os del macrismo con el enorme endeudamiento, la enorme inflaci\u00f3n y el costo que esto tuvo para los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8552220617735704, "is_candidate": false}, {"start": 1049.859, "end": 1055.123, "text": "Luego vino la pandemia, en ese sentido estamos en un contexto", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8832085995263772, "is_candidate": false}, {"start": 1055.783, "end": 1067.132, "text": " de cifras de pobreza realmente hist\u00f3ricas, muy alarmantes y con los sectores populares realmente requiriendo y necesitando de pol\u00edticas por parte del Estado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8424655485496407, "is_candidate": false}, {"start": 1067.132, "end": 1080.562, "text": "En ese marco, dentro de su cartera, mientras ocupaba el Ministerio de Desarrollo, Arroyo tom\u00f3 algunas medidas como fueron la tarjeta alimentar y por otro lado tambi\u00e9n el programa potenciar", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8701460089918674, "is_candidate": false}, {"start": 1081.182, "end": 1083.744, "text": " Bueno, lo saludo, Arroyo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8799988903851024, "is_candidate": false}, {"start": 1083.744, "end": 1088.708, "text": "Muchas gracias por estar en el Noticiero Popular de Barricada TV.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8238962936049898, "is_candidate": false}, {"start": 1088.708, "end": 1100.017, "text": "Y bueno, empiezo por preguntarle en este contexto electoral, entonces, \u00bfcu\u00e1l es la lectura que hace pol\u00edtica de este contexto en el que se insertan las PASO?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.872974976165626, "is_candidate": false}, {"start": 1100.017, "end": 1102.199, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9956286246618671, "is_candidate": false}, {"start": 1102.199, "end": 1106.282, "text": "En primer lugar, me parece a m\u00ed que va tomando reci\u00e9n ahora temperatura.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9804718595979361, "is_candidate": false}, {"start": 1107.114, "end": 1115.957, "text": " la cuesti\u00f3n electoral, creo que hasta hace poco tiempo la gente no estaba muy al tanto que se estaba votando, ni cu\u00e1l era el proceso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9209129856674036, "is_candidate": false}, {"start": 1115.957, "end": 1122.88, "text": "Me da la impresi\u00f3n a m\u00ed que hoy, en t\u00e9rminos generales, en los barrios se distinguen los que trabajamos de los que hablan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9100394471676779, "is_candidate": false}, {"start": 1123.695, "end": 1153.452, "text": " me da la impresi\u00f3n de que hay un reconocimiento a los que le hemos puesto el cuerpo en la pandemia, al presidente, a m\u00ed, a varios de los que hemos laburado, le hemos puesto el cuerpo, con muchos reclamos, empezando por el precio de los alimentos, pero que es el punto m\u00e1s cr\u00edtico, pero yo tengo la impresi\u00f3n de que nos va a ir bien electoralmente al frente de todos, porque en un contexto de mucha angustia, dif\u00edcil, donde hay muchas dificultades, hay una idea clara, una comprensi\u00f3n de que le pusimos el cuerpo, que trabajamos, que estuvimos en el momento m\u00e1s cr\u00edtico, creo que eso va a ser que", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8982994399368498, "is_candidate": false}, {"start": 1154.005, "end": 1162.488, "text": " en gran medida nos acompa\u00f1en con el voto gran parte de los sectores m\u00e1s pobres, de los sectores medios, tambi\u00e9n con mucho reclamo y con mucho planteo para adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.900141326163438, "is_candidate": false}, {"start": 1163.732, "end": 1177.055, "text": " Arroyo consultarle en este marco de lo que usted dec\u00eda reci\u00e9n de la pol\u00edtica de precios y la dificultad que est\u00e1 teniendo el gobierno que tom\u00f3 medidas, algunas cercanas en el tiempo, con lo cual seguramente estaremos viendo los efectos en los meses siguientes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8652564483459104, "is_candidate": false}, {"start": 1177.055, "end": 1188.118, "text": "Sin embargo, dar\u00eda la sensaci\u00f3n ah\u00ed que hay una dificultad muy importante por ponerle un freno a lo que es la inflaci\u00f3n, lo que hab\u00eda pautado el ministro Guzm\u00e1n, bueno, evidentemente est\u00e1 yendo muy por encima de eso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8669331161859513, "is_candidate": false}, {"start": 1188.718, "end": 1200.421, "text": " Y por otro lado, tenemos un sistema de supermercados, de comercializaci\u00f3n muy concentrado, en el cual sectores tienen much\u00edsimo poder a la hora de definir los precios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8760314717086167, "is_candidate": false}, {"start": 1200.421, "end": 1213.344, "text": "Le preguntar\u00eda entonces, \u00bfc\u00f3mo ve esta situaci\u00f3n y qu\u00e9 medidas se deber\u00edan tomar para avanzar en este sentido y frenar esta ola inflacionaria?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8643907607485013, "is_candidate": false}, {"start": 1213.344, "end": 1216.885, "text": "Est\u00e1 claro que el problema principal que tenemos hoy es el precio de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9507147330826452, "is_candidate": false}, {"start": 1217.398, "end": 1220.601, "text": " Yo creo que el precio de los alimentos tiene que ver con varias cosas en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9497120739333638, "is_candidate": false}, {"start": 1220.601, "end": 1225.506, "text": "Uno con el contexto internacional, efectivamente el valor de los commodities est\u00e1 muy alto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8893028341362615, "is_candidate": false}, {"start": 1225.506, "end": 1229.791, "text": "Otro con la falta de acceso a cr\u00e9dito, que no es un tema menor en la Argentina, cr\u00e9dito para los productores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8873872956319631, "is_candidate": false}, {"start": 1230.476, "end": 1232.779, "text": " Y el tercero es el tema de la intermediaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8403876984112816, "is_candidate": false}, {"start": 1232.779, "end": 1237.704, "text": "Hoy el tambero saca el litro de leche a 25 o 30 pesos y termina en 110 pesos en la g\u00f3ndola.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8813851150146904, "is_candidate": false}, {"start": 1237.704, "end": 1241.028, "text": "Ah\u00ed en la intermediaci\u00f3n hay un problema muy serio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9106272449704169, "is_candidate": false}, {"start": 1241.028, "end": 1244.271, "text": "Hay tres medidas, a mi modo de ver, que hay que encarar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9074073874251797, "is_candidate": false}, {"start": 1244.271, "end": 1249.297, "text": "Una, yo la empec\u00e9 a hacer y hay que transformarla en un mecanismo de ley m\u00e1s claro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9821576768615178, "is_candidate": false}, {"start": 1249.777, "end": 1252.038, "text": " es que el productor le venda directamente al consumidor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8322097378234873, "is_candidate": false}, {"start": 1252.038, "end": 1255.88, "text": "Achicar ese proceso de intermediaci\u00f3n genera un sistema de cr\u00e9dito no bancario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9571071808957454, "is_candidate": false}, {"start": 1255.88, "end": 1275.95, "text": "Yo en el Congreso planteo, voy a plantear un sistema de cr\u00e9dito no bancario para capitalizar a los productores, para que las panader\u00edas populares puedan acopiar harina y no tener tantas dificultades, o para que tengan m\u00e1quinas y herramientas con cr\u00e9dito a tasa del 3% anual, cr\u00e9dito fuera de los bancos, cr\u00e9dito directo para desendeudar y generar capacidad de capitalizaci\u00f3n para los productores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9357800539258595, "is_candidate": false}, {"start": 1277.285, "end": 1284.169, "text": " La segunda la est\u00e1 encarando el Ministerio de la Producci\u00f3n y son estos setenta productos que van a tener el precio estampado en la etiqueta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8894735341527689, "is_candidate": false}, {"start": 1284.169, "end": 1285.71, "text": "Yo creo que eso es clave.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9025395552373897, "is_candidate": false}, {"start": 1285.71, "end": 1288.031, "text": "Este, debate si el papelito est\u00e1 bien puesto o no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9813513919753512, "is_candidate": false}, {"start": 1288.031, "end": 1288.872, "text": "Tiene que estar claro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0015274889377213, "is_candidate": false}, {"start": 1288.872, "end": 1292.934, "text": "Este es el precio de ac\u00e1, fin de a\u00f1o, es ese precio en los setenta productos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8918266410859763, "is_candidate": false}, {"start": 1292.934, "end": 1295.336, "text": "Extender eso es significativo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9655771902667882, "is_candidate": false}, {"start": 1295.336, "end": 1298.177, "text": "Y tercero, hay que avanzar mucho con lo que es la ley de G\u00f3ndola.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9030179291127748, "is_candidate": false}, {"start": 1298.177, "end": 1300.218, "text": "La ley de G\u00f3ndola ya se sancion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.936323350494764, "is_candidate": false}, {"start": 1300.218, "end": 1304.481, "text": "Todos los productos, las pymes, los peque\u00f1os productores, la econom\u00eda popular, tienen que estar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.991729777899394, "is_candidate": false}, {"start": 1305.782, "end": 1308.923, "text": " en la g\u00f3ndola, bueno, a fortalecer ese proceso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8525208291238273, "is_candidate": false}, {"start": 1308.923, "end": 1310.964, "text": "Esas son las l\u00edneas, me parece a m\u00ed, que hay que encarar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9444427264743452, "is_candidate": false}, {"start": 1310.964, "end": 1315.707, "text": "Por un lado, le doy mucha importancia al tema de que el productor le venda directamente al consumidor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9415689690271202, "is_candidate": false}, {"start": 1315.707, "end": 1320.069, "text": "A tener 400 peque\u00f1os mercados centrales en Argentina donde se venda de manera directa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9345233452272611, "is_candidate": false}, {"start": 1320.069, "end": 1325.912, "text": "Yo empec\u00e9 a hacer mucho de eso en el Ministerio de Desarrollo Social, pero tambi\u00e9n al tema del cr\u00e9dito no bancario, que para m\u00ed es un punto clave.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9442978121773747, "is_candidate": false}, {"start": 1327.126, "end": 1331.627, "text": " Lo llevo ahora a la discusi\u00f3n por el salario b\u00e1sico universal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9339558814930664, "is_candidate": false}, {"start": 1331.627, "end": 1336.389, "text": "Sabemos que dentro del Frente de Todos hay distintas concepciones, distintas ideas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9375013812199354, "is_candidate": false}, {"start": 1336.389, "end": 1345.672, "text": "Me gustaba preguntarle y conocer su opini\u00f3n respecto de esta iniciativa que, si usted llega a la C\u00e1mara de Diputados, esperemos que se est\u00e9 tratando por all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9794448790014889, "is_candidate": false}, {"start": 1345.672, "end": 1349.933, "text": "S\u00ed, yo creo que tenemos que ir a un salario b\u00e1sico universal, a un ingreso universal de base.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9076213376967728, "is_candidate": false}, {"start": 1350.866, "end": 1356.894, "text": " No es que lo creo yo, m\u00e1s all\u00e1 de lo que yo creo, lo dice la Cepal, lo dice Naciones Unidas, lo est\u00e1n haciendo algunos pa\u00edses europeos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9030168391504151, "is_candidate": false}, {"start": 1356.894, "end": 1362.642, "text": "Es un debate en Am\u00e9rica Latina, yo hablo con ministros, con diputados en Am\u00e9rica Latina y es todo un debate.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9181361817418784, "is_candidate": false}, {"start": 1362.642, "end": 1367.969, "text": "Hay una cuesti\u00f3n fiscal que hay que discutir hoy y qu\u00e9 condiciones fiscales hay hoy en la econom\u00eda para hacerlo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9190985854912379, "is_candidate": false}, {"start": 1368.487, "end": 1372.75, "text": " Pero el IFE, que lleg\u00f3 a 9 millones de personas, marc\u00f3 3 realidades.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9488316693586527, "is_candidate": false}, {"start": 1372.75, "end": 1380.236, "text": "Hay 3 millones de personas que ya volvieron a la situaci\u00f3n anterior a la pandemia, que ya se abri\u00f3 la actividad econ\u00f3mica, productiva, y est\u00e1n en esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9569521627842668, "is_candidate": false}, {"start": 1380.236, "end": 1382.497, "text": "Hay 3 millones que van camino a esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.957605498133761, "is_candidate": false}, {"start": 1382.497, "end": 1383.858, "text": "Y 3 que no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9896179869779363, "is_candidate": false}, {"start": 1383.858, "end": 1390.403, "text": "Que no es que se quedaron sin trabajo, o es un jardinero que ten\u00eda 10 casas, tiene 5 y qued\u00f3 trabado en 5, o es una empleada dom\u00e9stica,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9619555376755231, "is_candidate": false}, {"start": 1390.823, "end": 1396.306, "text": " que nunca recuper\u00f3 el n\u00famero de horas que ten\u00eda antes y qued\u00f3 trabada en menos n\u00famero de horas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9117033115210246, "is_candidate": false}, {"start": 1396.306, "end": 1398.047, "text": "As\u00ed hay tres millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9310470598265195, "is_candidate": false}, {"start": 1398.047, "end": 1408.913, "text": "Queda un ingreso de base, que sea algo parecido al 50% del salario m\u00ednimo, que es parecido al programa potenciar trabajo que puse en marcha yo, que tenga contraprestaci\u00f3n laboral articulada al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9682364940957099, "is_candidate": false}, {"start": 1409.333, "end": 1415.378, "text": " sobre todo en la construcci\u00f3n, en el textil, en la producci\u00f3n de alimentos, en el cuidado de personas y en el reciclado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9734699429840263, "is_candidate": false}, {"start": 1415.378, "end": 1427.949, "text": "Y generar ese ingreso de base como un v\u00ednculo, un proceso hacia el trabajo, para m\u00ed es muy necesario, hay que debatirlo con seriedad, creo que hay muchos temas de debate que hay que darse en el Congreso s\u00ed o s\u00ed, ese es uno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9896742048841065, "is_candidate": false}, {"start": 1427.949, "end": 1437.577, "text": "Yo voy tambi\u00e9n a un planteo al Congreso de empalmar planes sociales con trabajo, que la empresa que tome una persona que tiene un plan social tenga una deducci\u00f3n impositiva, sobre todo en el tema del primer empleo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9792953907682609, "is_candidate": false}, {"start": 1438.317, "end": 1447.002, "text": " y convivir, que una persona que tiene un plan social pueda tomar un trabajo formal y hacer las dos cosas a la vez, el sistema de cr\u00e9dito no bancario, que es lo que dec\u00eda antes, y una reforma de la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0074708992632382, "is_candidate": false}, {"start": 1447.002, "end": 1451.225, "text": "Yo creo que tenemos que ir a una escuela secundaria m\u00e1s moderna, m\u00e1s flexible, con tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9262281728815347, "is_candidate": false}, {"start": 1451.997, "end": 1457.32, "text": " un sistema dual que combina escuela y trabajo en los \u00faltimos a\u00f1os, un pibe y una piba adem\u00e1s de estar en la escuela puedan trabajar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9212646383513233, "is_candidate": false}, {"start": 1457.32, "end": 1460.282, "text": "Todos esos son los debates, a mi modo de ver, que hay que dar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9310127932525156, "is_candidate": false}, {"start": 1460.282, "end": 1470.127, "text": "El salario universal de base es uno clave, pero son los debates que hay que dar en el Congreso y estoy seguro que se van a dar ahora en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, que va a ser clave el Congreso en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.925861944042432, "is_candidate": false}, {"start": 1470.127, "end": 1474.089, "text": "Yo habl\u00e9 con el presidente hace varios meses plante\u00e1ndole que ir\u00e1 al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9482541969610034, "is_candidate": false}, {"start": 1474.089, "end": 1481.353, "text": "Para m\u00ed, en estos dos a\u00f1os, el Congreso va a tener un rol central porque va a debatir las cuestiones de fondo, los cambios estructurales que tenemos la obligaci\u00f3n de hacer.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8548860589524336, "is_candidate": false}, {"start": 1482.438, "end": 1491.662, "text": " Consultarle tambi\u00e9n ah\u00ed, bueno, un poco el debate que se abr\u00eda en torno al salario b\u00e1sico universal tiene que ver con este aspecto que usted mencionaba de la contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9119964704091962, "is_candidate": false}, {"start": 1491.662, "end": 1509.19, "text": "Hay sectores que dicen y que sostienen con n\u00fameros, digamos, que la econom\u00eda popular son sectores de trabajadores y que tener que llevarlos a una din\u00e1mica laboral en muchos casos se pisar\u00eda o generar\u00eda problemas, por lo cual plantean que el salario b\u00e1sico se otorgue sin esa contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8434941679038238, "is_candidate": false}, {"start": 1509.19, "end": 1510.07, "text": "\u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9325586676624719, "is_candidate": false}, {"start": 1511.873, "end": 1518.357, "text": " Yo cuando hablo con tarea laboral no me refiero solo al que es empleado en el sector formal, al que trabaja por su propia cuenta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9017801611651576, "is_candidate": false}, {"start": 1518.357, "end": 1526.782, "text": "El gasista, el plomero, el carpintero son trabajadores, la econom\u00eda popular est\u00e1 conformada por personas que est\u00e1n en los sistemas de cuidado, que hacen changas, que las llaman como pueden.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9905668854677947, "is_candidate": false}, {"start": 1526.782, "end": 1531.885, "text": "Capitalizar a esos sectores, que esa sea parte de su tarea, es uno de los esquemas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9853872791782946, "is_candidate": false}, {"start": 1531.885, "end": 1535.167, "text": "Yo cuando hablo de vincular programas sociales con trabajo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9286723467231868, "is_candidate": false}, {"start": 1535.783, "end": 1536.804, "text": " Lo veo de tres maneras.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.020998660205778, "is_candidate": false}, {"start": 1536.804, "end": 1539.585, "text": "El que toma un trabajo formal y que es empleado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9110061407258176, "is_candidate": false}, {"start": 1539.585, "end": 1541.446, "text": "El que desarrolla su propia actividad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.967596442907444, "is_candidate": false}, {"start": 1541.446, "end": 1544.948, "text": "Gran parte de la econom\u00eda popular es gente que ha creado su propio trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8830095667631152, "is_candidate": false}, {"start": 1544.948, "end": 1547.769, "text": "Y tercero, los que se capacitan para entrar al mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9154324672779628, "is_candidate": false}, {"start": 1547.769, "end": 1550.19, "text": "Y ah\u00ed le doy mucha importancia a la capacitaci\u00f3n de oficio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9084735360599111, "is_candidate": false}, {"start": 1550.19, "end": 1553.392, "text": "Por eso hablaba de la escuela secundaria y de la capacitaci\u00f3n de oficio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9333427415236522, "is_candidate": false}, {"start": 1553.852, "end": 1561.675, "text": " El que larg\u00f3 la escuela le cuesta mucho volver a la escuela, pero se engancha m\u00e1s con un curso de gasista, de plomero, y entonces termina la escuela.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9471587904028834, "is_candidate": false}, {"start": 1561.675, "end": 1563.075, "text": "Esas tres dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9177274179790281, "is_candidate": false}, {"start": 1563.075, "end": 1572.579, "text": "Para m\u00ed el cuentapropismo en la econom\u00eda popular, el que trabaja por su propia cuenta, est\u00e1 generando trabajo, valor agregado, y hay que ayudarlo y capitalizarlo a que se desarrolle m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9301530575253899, "is_candidate": false}, {"start": 1573.416, "end": 1584.504, "text": " Por \u00faltimo, consultarle distintos sectores del electorado que en alg\u00fan momento apoyaron al frente de todos, hoy se muestran tal vez desencantados, usted mismo lo dec\u00eda, ciertas cr\u00edticas que aparecen.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8999864897463767, "is_candidate": false}, {"start": 1584.504, "end": 1592.169, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda a estos sectores que piden que el gobierno vaya m\u00e1s a fondo, que vaya m\u00e1s hacia una redistribuci\u00f3n de la riqueza m\u00e1s potente, m\u00e1s fuerte?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9517660741772498, "is_candidate": false}, {"start": 1594.091, "end": 1596.072, "text": " que viene una etapa de reconstrucci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9475822298275617, "is_candidate": false}, {"start": 1596.072, "end": 1603.977, "text": "Nosotros ganamos el 2019 la elecci\u00f3n, Alberto Fern\u00e1ndez lleg\u00f3 a la presidencia planteando el tema econ\u00f3mico, el tema del trabajo, el tema de la reconstrucci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9204981051237655, "is_candidate": false}, {"start": 1603.977, "end": 1606.499, "text": "La pandemia limit\u00f3 las posibilidades objetivamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.950695542400875, "is_candidate": false}, {"start": 1606.499, "end": 1610.961, "text": "A m\u00ed me ha tocado una de las situaciones m\u00e1s cr\u00edticas en pandemia, ser ministro de desarrollo social.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9062675160846312, "is_candidate": false}, {"start": 1610.961, "end": 1612.002, "text": "La situaci\u00f3n ha sido cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0404961715205123, "is_candidate": false}, {"start": 1612.002, "end": 1613.403, "text": "Hemos logrado sostener la paz social,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0066572773123694, "is_candidate": false}, {"start": 1613.983, "end": 1621.629, "text": " Y eso no es un tema menor, y no es solo del Estado, no es que hemos logrado desde el Estado, sino las iglesias, las organizaciones sociales, las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9522958358150212, "is_candidate": false}, {"start": 1621.629, "end": 1627.053, "text": "Ahora viene una etapa de reconstrucci\u00f3n, y en esa etapa de reconstrucci\u00f3n el eje central est\u00e1 puesto en el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9195629611520791, "is_candidate": false}, {"start": 1627.66, "end": 1635.326, "text": " el eje central est\u00e1 puesto en recuperar ingresos de la familia, no s\u00f3lo del sector formal de trabajadores, sino del que trabaja por su propia cuenta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8732377138741111, "is_candidate": false}, {"start": 1635.326, "end": 1648.536, "text": "Por eso es tan importante que el salario m\u00ednimo, por ejemplo, que se hab\u00eda planteado un aumento del 35% en siete tramos que terminan en febrero del a\u00f1o pr\u00f3ximo, se adelant\u00f3 toda hora a este mes de septiembre y va a haber un nuevo aumento en septiembre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9177325114401353, "is_candidate": false}, {"start": 1648.536, "end": 1654.581, "text": "Tenemos que reconstruir, y el objetivo y la tarea es reconstruir ingresos, es reconstruir por el lado del trabajo", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8563591516021414, "is_candidate": false}, {"start": 1655.041, "end": 1659.923, "text": " y generar los cambios econ\u00f3micos estructurales que no se pudieron hacer en esta etapa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8754803407074395, "is_candidate": false}, {"start": 1659.923, "end": 1675.41, "text": "Yo creo claramente que hemos sostenido la situaci\u00f3n muy cr\u00edtica y la paz social y hay un reconocimiento, a m\u00ed me parece, en los barrios de la gente que dice, s\u00ed, la verdad que la han laburado, le pusiste el cuerpo, y en los reclamos y lo que falta es lo que tenemos que construir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9187255388409623, "is_candidate": false}, {"start": 1675.41, "end": 1682.633, "text": "Esa es la raz\u00f3n por la cual, me parece, la sociedad tiene que darnos y creo que nos va a dar un voto de confianza ahora este 12 de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9099490246040959, "is_candidate": false}, {"start": 1684.039, "end": 1688.581, "text": " Much\u00edsimas gracias Arroyo, gracias por estar ac\u00e1 en el Noticiero Popular.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0017853274160755, "is_candidate": false}, {"start": 1688.581, "end": 1690.081, "text": "Muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9127112610626265, "is_candidate": false}, {"start": 1690.081, "end": 1699.425, "text": "Pasaba entonces el candidato a diputado por la provincia de Buenos Aires, Daniel Arroyo, ex ministro de Desarrollo Social.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9077994627668469, "is_candidate": false}, {"start": 1699.425, "end": 1702.846, "text": "Bueno, vamos a dar una pausa y enseguida volvemos con mucho m\u00e1s Noticiero Popular.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9035128286530908, "is_candidate": false}, {"start": 1721.769, "end": 1748.882, "text": " Es un proceso que tiene bastante tiempo trat\u00e1ndose de llevar a cabo y recientemente finalmente se consigue despu\u00e9s de un mont\u00f3n de llamados de parte del gobierno nacional para concretar finalmente, por lo menos encontrarse, porque hasta el momento es bueno que destaquemos que no hay acuerdo todav\u00eda como tal, o sea, lo que se firm\u00f3 en la semana pasada en Ciudad de M\u00e9xico fue un acuerdo de entendimiento, que es como ese primer paso que hay que dar", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7959489362568599, "is_candidate": false}, {"start": 1749.511, "end": 1760.543, "text": " para luego continuar una serie de reuniones y en funci\u00f3n de las condiciones que presentan las partes y las solicitudes y todo esto, se firme finalmente este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7989933284602463, "is_candidate": false}, {"start": 1760.543, "end": 1766.87, "text": "S\u00ed est\u00e1n incorporados todos los factores de oposici\u00f3n, hasta el ala guaidocista, que sabemos ha sido en los \u00faltimos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7641112463180683, "is_candidate": false}, {"start": 1769.036, "end": 1780.385, "text": " digamos, el absurdo de la oposici\u00f3n donde, bueno, se inventa el gobierno este imaginario que nunca fue, pero que s\u00ed hizo much\u00edsimo da\u00f1o en funci\u00f3n de tener el reconocimiento estadounidense para operar fuera del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8163281326336869, "is_candidate": false}, {"start": 1780.385, "end": 1789.332, "text": "La pandemia dej\u00f3 en evidencia la importancia, la centralidad del trabajo y que, bueno, tenemos que pensar la salida, la pospandemia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7117327373365708, "is_candidate": false}, {"start": 1789.332, "end": 1794.036, "text": "A mi entender, esa pospandemia ya empez\u00f3, por lo menos para el sector empresario que se est\u00e1 preparando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7259397400313007, "is_candidate": false}, {"start": 1794.036, "end": 1797.879, "text": "Y, bueno, el tema de la reducci\u00f3n de la jornada es un tema que nosotros no podemos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8586691881465034, "is_candidate": false}, {"start": 1798.735, "end": 1812.605, "text": " Y nosotras no podemos estar ajenas porque, bueno, por supuesto, beneficia a los trabajadores y a las trabajadoras en funci\u00f3n de que mejora la calidad de vida de los mismos y adem\u00e1s, de alguna forma, redistribuye el trabajo existente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7135954535876685, "is_candidate": false}, {"start": 1812.605, "end": 1820.81, "text": "Y bueno, adem\u00e1s, est\u00e1 comprobado y hay estudios en el mundo que comprueban que la reducci\u00f3n de la jornada permite tambi\u00e9n un aumento de la productividad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6945091405980199, "is_candidate": false}, {"start": 1820.81, "end": 1824.253, "text": "Entendida que este aumento de productividad no vaya solamente al sector empresario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7066297941668674, "is_candidate": false}, {"start": 1824.253, "end": 1826.074, "text": "Yo fui el primero de agosto", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1126093311812493, "is_candidate": false}, {"start": 1826.647, "end": 1837.731, "text": " de este a\u00f1o y el agua estaba totalmente baja como estaba en el 2017, con lo cual durante agosto era imposible que un cuerpo estuviera en ese lugar sin ser visto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0919857038231016, "is_candidate": false}, {"start": 1837.731, "end": 1846.675, "text": "Nosotros lo que ven\u00edamos pidiendo es justamente que se conforme un grupo de expertos independientes que pueda investigar, porque ac\u00e1 sabemos que el Estado no investiga al propio Estado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.01479455846264, "is_candidate": false}, {"start": 1846.675, "end": 1847.535, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.090616562600559, "is_candidate": false}, {"start": 1847.535, "end": 1849.496, "text": "Que esa es una manera de garantizar la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1042860587746226, "is_candidate": false}, {"start": 1849.496, "end": 1856.319, "text": "Entonces, toda esa sumatoria de hechos tiene que ser investigada dentro de una misma investigaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.007121579055873, "is_candidate": false}, {"start": 1856.877, "end": 1860.447, "text": " De esa manera es m\u00e1s f\u00e1cil llegar a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.996663866794624, "is_candidate": false}, {"start": 1880.282, "end": 1887.928, "text": " La l\u00ednea 147 es el n\u00famero gratuito al que podemos llamar los habitantes de la ciudad para realizar una enorme cantidad de tr\u00e1mites.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9069872711266838, "is_candidate": false}, {"start": 1887.928, "end": 1903.859, "text": "Bueno, hay trabajadores del call center que opera justamente esta l\u00ednea 147 que est\u00e1n denunciando que fueron obligados y obligadas a trabajar para la campa\u00f1a de Mar\u00eda Eugenia Vidal en Cava y para la campa\u00f1a de Diego Santilli", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8766853532145178, "is_candidate": false}, {"start": 1904.239, "end": 1914.685, "text": " en la provincia de Buenos Aires, lo que est\u00e1n diciendo es que los amenazaban con bajarles el salario si se negaban a hacer estos trabajos y tambi\u00e9n incluso a no pagarles el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8966535651505808, "is_candidate": false}, {"start": 1914.685, "end": 1920.928, "text": "Hablamos entonces con Ana Guarrielo, ella es abogada de la Defensor\u00eda de los Laburantes, que est\u00e1 llevando adelante esta denuncia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9094945750474062, "is_candidate": false}, {"start": 1925.723, "end": 1944.684, "text": " contactan unas trabajadoras la semana pasada denunciando que hab\u00edan sido contratadas para trabajar en la l\u00ednea 147, d\u00e1ndole asesoramiento y un servicio a la comunidad, como por ejemplo informaci\u00f3n sobre la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n u otras cuestiones", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8083571454332164, "is_candidate": false}, {"start": 1945.347, "end": 1959.373, "text": " de la ciudadan\u00eda y que, de un momento para el otro, les pidieron que pasaran a trabajar para la campa\u00f1a de Mar\u00eda Eugenia Vidal en Capital y de Diego Santilli en Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7876345973722115, "is_candidate": false}, {"start": 1959.373, "end": 1974.3, "text": "Lo que denuncian estas trabajadoras es que realmente sufren bastante maltrato, precarizaci\u00f3n laboral, que las obligaban a trabajar jornadas extenuantes de aproximadamente 12 horas, que recib\u00edan muchas presiones y malos tratos de parte de la empresa,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8358026267891339, "is_candidate": false}, {"start": 1975.336, "end": 1977.498, "text": " y que las obligaban a mentir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7918487782010694, "is_candidate": false}, {"start": 1977.498, "end": 1988.325, "text": "Les dec\u00edan que ten\u00edan que contarle a la gente que estaban en la casa de alg\u00fan amigo joven militante haciendo campa\u00f1a para Vidal o para Santilli.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7294335722737879, "is_candidate": false}, {"start": 1988.325, "end": 1997.351, "text": "Esto sobre todo cuando la gente les preguntaba de d\u00f3nde hab\u00edan sacado su tel\u00e9fono o la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8310645736508283, "is_candidate": false}, {"start": 1997.351, "end": 1999.072, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de eso, si no lo hac\u00edan,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9070897314836982, "is_candidate": false}, {"start": 2000.015, "end": 2006.737, "text": " la sancionaban o las amenazaban con disminuirles el salario, incluso con no pagarles el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8423221779003427, "is_candidate": false}, {"start": 2006.737, "end": 2010.959, "text": "Realmente, sufr\u00edan bastante maltrato laboral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7801441104860394, "is_candidate": false}, {"start": 2010.959, "end": 2020.062, "text": "Hasta el momento, las trabajadoras que nos contactaron para iniciar su reclamo laboral, que ya fue iniciado, son tres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7791711947790767, "is_candidate": false}, {"start": 2020.062, "end": 2027.625, "text": "De todas formas, hay otras trabajadoras que lamentablemente, aunque en ese trabajo no est\u00e9n bien", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8076844020735552, "is_candidate": false}, {"start": 2029.04, "end": 2044.025, "text": " derechos laborales no se respetan, tampoco pueden decidir iniciar el reclamo porque esto implicar\u00eda que dejen de trabajar y realmente aunque sea sea explotador y trabajen miles de horas por dos pesos, la verdad es que no lo pueden dejar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8005354259432601, "is_candidate": false}, {"start": 2044.025, "end": 2055.069, "text": "Hacemos \u00e9nfasis en este posible uso ilegal de la informaci\u00f3n privada porque a trav\u00e9s de la informaci\u00f3n privada que ten\u00eda, que maneja el 147, que maneja una gran", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7603200449965173, "is_candidate": false}, {"start": 2058.792, "end": 2061.693, "text": " parte y mueve much\u00edsima informaci\u00f3n de todos los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8919195374684157, "is_candidate": false}, {"start": 2061.693, "end": 2087.643, "text": "Esto, recalco, es toda informaci\u00f3n privada que solamente puede ser utilizada al servicio de los ciudadanos, no al servicio de una campa\u00f1a de candidatos, que es una campa\u00f1a privada, que aunque sean los candidatos del gobierno que actualmente gestiona la ciudad, eso no significa que puedan utilizar esos datos para hacer un provecho de un candidato privado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.736746116542975, "is_candidate": false}, {"start": 2087.643, "end": 2088.043, "text": "M\u00e1s de que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8709868017929898, "is_candidate": false}, {"start": 2088.852, "end": 2106.381, "text": " de que es terrible y ilegal divulgar datos de una persona, como por ejemplo su domicilio o su tel\u00e9fono privado, no proteger estos datos de una manera adecuada implica tambi\u00e9n un riesgo muy grande para un proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7769213965893619, "is_candidate": false}, {"start": 2106.381, "end": 2117.547, "text": "Hacerlo no solamente es necesario porque es un derecho fundamental, sino que tambi\u00e9n proteger estos datos protege las instituciones democr\u00e1ticas y sobre todo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7803437687942889, "is_candidate": false}, {"start": 2118.241, "end": 2122.899, "text": " en per\u00edodos electorales y aseguran que ese voto no haya sido manipulado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7632567473457138, "is_candidate": false}, {"start": 2125.402, "end": 2135.545, "text": " Los trabajadores de prensa escrita est\u00e1n llevando adelante una jornada de lucha, comenzaron jornadas de lucha, justamente pidiendo por una recomposici\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8998950571536484, "is_candidate": false}, {"start": 2135.545, "end": 2144.787, "text": "En los \u00faltimos a\u00f1os el gremio de prensa ha sido particularmente da\u00f1ado, justamente con paritares que fueron muy por debajo de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8553458201277484, "is_candidate": false}, {"start": 2144.787, "end": 2149.268, "text": "En este caso, FADPREM, que es la Federaci\u00f3n Argentina de Trabajadores y Trabajadoras,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8848378051766171, "is_candidate": false}, {"start": 2149.808, "end": 2162.437, "text": " de prensa organizaron este plan de lucha, como dec\u00edamos, bien para la prensa escrita, oponi\u00e9ndose a la paritaria propuesta por la Asociaci\u00f3n de Diarios del Interior de la Rep\u00fablica Argentina, ADIRA.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8528359925767406, "is_candidate": false}, {"start": 2162.437, "end": 2167.041, "text": "Bueno, lo que dicen es un poco lo que mencionaba recientemente, que es una paritaria a la baja,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8987718598672222, "is_candidate": false}, {"start": 2167.581, "end": 2172.565, "text": " y en ese sentido los trabajadores se oponen a esta propuesta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8805050119369914, "is_candidate": false}, {"start": 2172.565, "end": 2180.871, "text": "Hablamos con Carla Gaudenzi, ella es Secretaria General de Fatprem y por otro lado con Juan Manuel Lazzarino, que es delegado del Diario Popular.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8711171827627264, "is_candidate": false}, {"start": 2185.402, "end": 2187.623, "text": " Bueno, estamos ac\u00e1 en la puerta de Diario Popular.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9181791342253003, "is_candidate": false}, {"start": 2187.623, "end": 2193.807, "text": "En este momento el diario padece una crisis que, francamente, se presenta como cr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9916157129320905, "is_candidate": false}, {"start": 2193.807, "end": 2198.989, "text": "Depositaron nada m\u00e1s que el 35% de los sueldos y no tenemos fecha de continuidad de pago.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9962651601303623, "is_candidate": false}, {"start": 2198.989, "end": 2206.974, "text": "Y esto se enmarca, esta actividad de hoy, se embarca dentro de lo que es la exigencia de la federaci\u00f3n con respecto a vida por una nueva paritaria.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.978820306358255, "is_candidate": false}, {"start": 2206.974, "end": 2212.577, "text": "Por una paritaria que la C\u00e1mara quiere firmar a la baja y que los trabajadores no estamos dispuestos a aceptar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9772498704877982, "is_candidate": false}, {"start": 2213.991, "end": 2220.84, "text": " En ese marco, en el plenario de delegados y delegadas de la FAPREN decidimos estar en estado de alerta y movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6429372987425239, "is_candidate": false}, {"start": 2220.84, "end": 2229.771, "text": "Esta es una jornada de movilizaci\u00f3n en las distintas empresas que estamos discutiendo con Adidas para esta recomposici\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.526801032417622, "is_candidate": false}, {"start": 2229.771, "end": 2231.393, "text": "Luego vamos a estar en el d\u00eda de la", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7941388137989589, "is_candidate": false}, {"start": 2244.87, "end": 2252.105, "text": " Vamos a pasar ahora entonces a una recopilaci\u00f3n de noticias importantes que han sucedido en el d\u00eda de la fecha en el siguiente Flash informativo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8871210494916325, "is_candidate": false}, {"start": 2263.012, "end": 2272.534, "text": " El Senado de la Naci\u00f3n acord\u00f3 emitir un comunicado para rechazar la demanda de una nueva demarcaci\u00f3n en la plataforma mar\u00edtima por parte del Gobierno de Chile.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8008126324480238, "is_candidate": false}, {"start": 2272.534, "end": 2281.817, "text": "La declaraci\u00f3n un\u00e1nime fue consensuada entre los bloques del Frente de Todos y de Juntos por el Cambio esta tarde y ser\u00e1 aprobada en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n de la C\u00e1mara Alta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8759579032195588, "is_candidate": false}, {"start": 2281.817, "end": 2290.399, "text": "En una reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores, el canciller Felipe Sol\u00e1 expres\u00f3 que la \u00fanica v\u00eda para resolver este conflicto ser\u00e1 la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9185787659631371, "is_candidate": false}, {"start": 2295.603, "end": 2302.729, "text": " Fuertes tormentas en Mar del Plata y Necochea, calles anegadas, familias asistidas y postes ca\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.855497549013928, "is_candidate": false}, {"start": 2302.729, "end": 2306.492, "text": "Defensa Civil anunci\u00f3 que los fuertes vientos continuar\u00e1n hasta el viernes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8774302353645523, "is_candidate": false}, {"start": 2306.492, "end": 2323.386, "text": "Al temporal se agregan algunos cortes de luz en la costa atl\u00e1ntica y se esperan r\u00e1fagas, ca\u00edda de granizo, intensa actividad el\u00e9ctrica y abundante ca\u00edda de agua en cortos tiempos, seg\u00fan describi\u00f3 Augusto Fult\u00f3n, director de Defensa Civil de Necochea.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8650364150326431, "is_candidate": false}, {"start": 2327.415, "end": 2333.938, "text": " Se desarroll\u00f3 el primer Congreso Internacional de Cannabis y Desarrollo Productivo en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9037249585279946, "is_candidate": false}, {"start": 2333.938, "end": 2342.662, "text": "La inauguraci\u00f3n estuvo a cargo del ministro de Desarrollo Productivo, Mat\u00edas Culfas, y se habl\u00f3 de las posibilidades que podr\u00eda traer la industria can\u00e1bica al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8638010587700563, "is_candidate": false}, {"start": 2343.502, "end": 2350.464, "text": " Investigaci\u00f3n, trabajo para cooperativas y pymes, farmac\u00e9uticas e ingreso de divisas fueron algunos de los temas tratados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9134327658737413, "is_candidate": false}, {"start": 2350.464, "end": 2357.507, "text": "Entre tanto, el proyecto de ley regulatorio en la materia espera la aprobaci\u00f3n final en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8911243058419775, "is_candidate": false}, {"start": 2363.2, "end": 2367.963, "text": " Brasil se espera una convulsi\u00f3n pol\u00edtica para este pr\u00f3ximo 7 de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9246380417028971, "is_candidate": false}, {"start": 2367.963, "end": 2378.891, "text": "En el marco del 199 aniversario de la declaraci\u00f3n de la independencia brasile\u00f1a, se anunciaron marchas pro Bolsonaro en Brasilia y Sao Paulo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8683049474284202, "is_candidate": false}, {"start": 2378.891, "end": 2385.695, "text": "Pero tambi\u00e9n se movilizar\u00e1 la central unitaria de trabajadores, movimientos sociales y un total de 80 organizaciones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8724292864591134, "is_candidate": false}, {"start": 2385.695, "end": 2391.159, "text": "Expresaron que Brasil no puede estar a merced de las ideas descabelladas de Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.855436616117651, "is_candidate": false}, {"start": 2397.228, "end": 2401.649, "text": " La banda El Mat\u00f3n Polic\u00eda Motorizado estrena su video La Otra Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9368793335394335, "is_candidate": false}, {"start": 2401.649, "end": 2414.612, "text": "Es el primer adelanto del disco, unas pacaciones raras que agrupar\u00e1 todos los tracks que el cantante de esta banda, Santiago Motorizado, grab\u00f3 especialmente para el restreno de la serie Ocupas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7999407832053176, "is_candidate": false}, {"start": 2414.612, "end": 2424.614, "text": "El video de la banda platense fue filmado en el doque y tiene como protagonista el negro Pablo, interpretado por Dante Mastropierro, en un claro gui\u00f1o a la serie.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8480414253198311, "is_candidate": false}, {"start": 2436.903, "end": 2441.716, "text": " Vamos a ir entonces ahora a un corte y enseguida volvemos con mucho m\u00e1s Noticiero Popular.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9083167398740606, "is_candidate": false}, {"start": 2511.297, "end": 2511.438, "text": " \u00a1Ah!", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9433216430216047, "is_candidate": false}, {"start": 2537.564, "end": 2556.46, "text": " Las manos de mi madre parecen p\u00e1jaros en el aire, historias de cocina entre sus alas heridas de hambre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.059671777034947, "is_candidate": false}, {"start": 2556.46, "end": 2563.325, "text": "Las manos de mi madre saben qu\u00e9 ocurre por las ma\u00f1anas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0435259602603493, "is_candidate": false}, {"start": 2566.34, "end": 2576.368, "text": " Cuando amasa la vida, horno de barro, pan de esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0162815537761662, "is_candidate": false}, {"start": 2576.368, "end": 2586.315, "text": "Las manos de mi madre llegan al patio desde temprano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.038971235752917, "is_candidate": false}, {"start": 2586.315, "end": 2589.137, "text": "Todos en nuestra piel, ahora y siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9380399038443757, "is_candidate": false}, {"start": 2596.949, "end": 2601.113, "text": " En 2010, creamos este canal de televisi\u00f3n en una f\u00e1brica recuperada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8311606242908052, "is_candidate": false}, {"start": 2601.113, "end": 2607.838, "text": "Militamos en conjunto la ley de medios para que se respete el fomento y el lugar de los medios comunitarios.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8616432739204255, "is_candidate": false}, {"start": 2607.838, "end": 2622.09, "text": "Nos presentamos en un concurso p\u00fablico, ganamos nuestro espacio en la TDA, fuimos interferidos por Canal 13 y a\u00fan as\u00ed, el 19 de junio de 2018, logramos la habilitaci\u00f3n que nos permit\u00eda llegar al cable.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8357346402430141, "is_candidate": false}, {"start": 2622.09, "end": 2624.132, "text": "Sin embargo, desde hace tres a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8243435323385462, "is_candidate": false}, {"start": 2624.552, "end": 2627.875, "text": " estamos siendo censurados por Cablevisi\u00f3n y Telecentro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8416131605716097, "is_candidate": false}, {"start": 2627.875, "end": 2633.178, "text": "Aunque la ley nos da la raz\u00f3n, ni la justicia ni el Estado la hacen cumplir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8250569124215114, "is_candidate": false}, {"start": 2633.178, "end": 2644.386, "text": "Esta exigencia no es un capricho, nos limita la posibilidad de crecer y a esto se suma el reparto absolutamente desigual de la pauta publicitaria oficial.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.805200688255151, "is_candidate": false}, {"start": 2644.386, "end": 2652.152, "text": "Cada vez que hablemos de libertad de expresi\u00f3n y de censura, recordemos que Barricada TV tiene que estar en el cable.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7959400379963003, "is_candidate": false}, {"start": 2680.06, "end": 2701.333, "text": " En la columna cultural del d\u00eda de la fecha vamos a irnos entonces para el lado de la m\u00fasica y si quieren conocer una fusi\u00f3n entre jazz y folclore latinoamericano les recomendamos fervorosamente a Amanda Tobalin, ella es una cantante mexicana, no solo es cantante sino que tambi\u00e9n es violinista y compositora, est\u00e1 presentando", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.931552680052119, "is_candidate": false}, {"start": 2701.973, "end": 2707.435, "text": " su \u00faltimo EP que se llama Infinito y el primer track de ese EP es Volver\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8926870593231595, "is_candidate": false}, {"start": 2707.435, "end": 2713.856, "text": "La entrevistamos entonces para conocer un poco sobre este particular proceso creativo que lleva adelante Amanda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9105876129478089, "is_candidate": false}, {"start": 2713.856, "end": 2715.697, "text": "Veamos la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9372719710884678, "is_candidate": false}, {"start": 2715.697, "end": 2717.357, "text": "Y aunque la espera haga da\u00f1o al coraz\u00f3n", "cosine_dist": 0.940561701089042, "is_candidate": false}, {"start": 2743.051, "end": 2747.755, "text": " Creo que me encuentro con la m\u00fasica, pues, primero siempre como fan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8757242363697066, "is_candidate": false}, {"start": 2747.755, "end": 2749.496, "text": "A partir de mi familia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6701374583693984, "is_candidate": false}, {"start": 2749.496, "end": 2755.141, "text": "No tengo ning\u00fan familiar m\u00fasico, pero en mi casa se escucha siempre muy buena m\u00fasica, entonces,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8330617171654856, "is_candidate": false}, {"start": 2755.721, "end": 2765.53, "text": " A mi pap\u00e1 le hered\u00e9 mucho el gusto por la m\u00fasica, el folclore tradicional de Latinoam\u00e9rica en general le gustaba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7646315232504532, "is_candidate": false}, {"start": 2765.53, "end": 2770.295, "text": "A mi mam\u00e1 por su lado le gustaba much\u00edsimo el rock experimental y progresivo y todas estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8009433731662197, "is_candidate": false}, {"start": 2772.317, "end": 2777.003, "text": " Me gustaba mucho la combinaci\u00f3n que se hac\u00eda en casa todo el tiempo escuchando m\u00fasica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8214115915756596, "is_candidate": false}, {"start": 2777.003, "end": 2788.359, "text": "Y pues nada, yo creo que desde ni\u00f1a tuve mucha inclinaci\u00f3n, porque aunque no ten\u00eda como un ejemplo de alguien m\u00fasico cercano, pues siempre estaba yo intentando generar m\u00fasica con lo que encontraba a mi alrededor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7720886528761124, "is_candidate": false}, {"start": 2789.14, "end": 2792.503, "text": " desde percusiones en casa hasta mi primer encuentro con una guitarra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8237159288304046, "is_candidate": false}, {"start": 2792.503, "end": 2802.031, "text": "Luego empec\u00e9 a experimentar con instrumentos hasta encontrar con los que considero mis dos principales instrumentos, que es el viol\u00edn y el canto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947194799659229, "is_candidate": false}, {"start": 2802.031, "end": 2805.374, "text": "He pasado por muchos g\u00e9neros distintos, me parece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8114972938208804, "is_candidate": false}, {"start": 2805.374, "end": 2811.018, "text": "Mi primer acercamiento a la m\u00fasica siempre fue a partir del circuito mexicano de jazz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6978398468061444, "is_candidate": false}, {"start": 2811.018, "end": 2815.082, "text": "Mis primeras clases siempre fueron muy orientadas al jazz, a la improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8615108025421189, "is_candidate": false}, {"start": 2815.602, "end": 2817.303, "text": " a la m\u00fasica sincopada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7343635926496341, "is_candidate": false}, {"start": 2817.303, "end": 2823.625, "text": "Incluso mi primer disco, lo saqu\u00e9 hace, me parece, ya cinco, seis a\u00f1os, me parece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8386322258353407, "is_candidate": false}, {"start": 2823.625, "end": 2827.506, "text": "Era muy destinado a ese tipo de m\u00fasica, muy jazz\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7629569307013423, "is_candidate": false}, {"start": 2827.506, "end": 2839.21, "text": "Conforme fui creciendo y fui como teniendo otros intereses, me llam\u00f3 mucho la intenci\u00f3n como agarrar todo lo que hab\u00eda aprendido del jazz y ahora mezclarlo con otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8138151012910644, "is_candidate": false}, {"start": 2839.21, "end": 2843.092, "text": "Yo hace dos a\u00f1os grab\u00e9 un disco que seg\u00fan yo iba a ser el mejor disco de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.818114902272101, "is_candidate": false}, {"start": 2844.413, "end": 2849.216, "text": " que me tard\u00e9 casi tres a\u00f1os haci\u00e9ndolo, se llama Cr\u00f3nicas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7904440302649532, "is_candidate": false}, {"start": 2849.216, "end": 2858.363, "text": "Y justo cuando lo saqu\u00e9, \u00edbamos a girarlo, ya ten\u00edamos ah\u00ed unas fechas en los teatros y todo, y cay\u00f3 la pandemia y \u00a1pum!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7741676042268176, "is_candidate": false}, {"start": 2858.363, "end": 2859.704, "text": "Nunca lo pude presentar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8766275236079468, "is_candidate": false}, {"start": 2859.704, "end": 2867.309, "text": "De hecho, creo que si buscan en l\u00ednea, solo hay un video m\u00edo tocando esas canciones, jam\u00e1s las pudimos tocar en ese formato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8195733289111495, "is_candidate": false}, {"start": 2867.309, "end": 2869.27, "text": "Los primeros d\u00edas de pandemia fueron como muy...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8767169312498707, "is_candidate": false}, {"start": 2870.411, "end": 2885.32, "text": " dif\u00edciles para m\u00ed en el sentido de que no sab\u00eda qu\u00e9 pensar, no sab\u00eda qu\u00e9 sentir, ahora ya hab\u00eda perdido un poco el rumbo, y me empec\u00e9 a preguntar pues si hab\u00eda m\u00e1s gente que se sent\u00eda como yo, porque era claro que era un tiempo dif\u00edcil globalmente para todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8536458681647677, "is_candidate": false}, {"start": 2885.32, "end": 2897.968, "text": "Y es como la semillita que empieza todo este nuevo disco que se llama Infinito, porque Infinito, se llama Infinito porque es un EP, en realidad me gusta llamarlo como una especie de trilog\u00eda, porque son tres canciones", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8306289142546033, "is_candidate": false}, {"start": 2898.553, "end": 2915.182, "text": " que van a ir saliendo a lo largo, o que ya est\u00e1n saliendo a lo largo de este a\u00f1o, y al final va a haber como algunas sorpresitas entre una y otra, pero son b\u00e1sicamente tres canciones que est\u00e1n basadas en distintos estados mentales que la gente, como yo, pas\u00f3 en sus \u00e9pocas de aislamiento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8229061432617071, "is_candidate": false}, {"start": 2915.182, "end": 2919.364, "text": "Y es mi manera de decirle a la gente que tambi\u00e9n se vale hablar de estos sentimientos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7574884816141795, "is_candidate": false}, {"start": 2919.364, "end": 2920.825, "text": "B\u00e1sicamente de eso se trata el EP.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8453715931384724, "is_candidate": false}, {"start": 2921.526, "end": 2931.629, "text": " El primer sencillo que sali\u00f3 en abril se llam\u00f3 En el cielo y es el que abre la trilog\u00eda y habla un poco como de la vulnerabilidad de la gente a decir lo que siente y todo este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8102005884126733, "is_candidate": false}, {"start": 2932.285, "end": 2935.846, "text": " Y despu\u00e9s sali\u00f3 el segundo sencillo que se llama Volver\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8806337618562503, "is_candidate": false}, {"start": 2935.846, "end": 2938.006, "text": "Es la \u00fanica canci\u00f3n alegre del EP.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9017554308552623, "is_candidate": false}, {"start": 2938.006, "end": 2941.047, "text": "Es medio agridulce porque acaba un poco triste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8328293885768574, "is_candidate": false}, {"start": 2941.047, "end": 2953.489, "text": "Y ya est\u00e1 dedicada justamente a todas las personas que no se han visto este tiempo, pero que saben que est\u00e1n ah\u00ed como congeladas, que a lo mejor no le has llamado porque tienes otras cosas en mente, pero sabes que est\u00e1 ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8568408682329128, "is_candidate": false}, {"start": 2953.489, "end": 2956.069, "text": "Entonces es un poco como agridulce el panorama.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9135768813631303, "is_candidate": false}, {"start": 2956.069, "end": 2959.27, "text": "Y bueno, m\u00e1s adelante saldr\u00e1 Ego, que ya es otro cuento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9246861328137105, "is_candidate": false}, {"start": 2959.93, "end": 2964.253, "text": " Pues nada, mandarles un abrazo a todos los amigos, hermanos y hermanas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9378700690068792, "is_candidate": false}, {"start": 2964.253, "end": 2968.775, "text": "Para m\u00ed es un placer estar aqu\u00ed compartiendo lo que hago con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8688646078952552, "is_candidate": false}, {"start": 2968.775, "end": 2976.18, "text": "Es un pa\u00eds que admiro much\u00edsimo culturalmente y musicalmente, as\u00ed que para m\u00ed es un honor estar aqu\u00ed y les mando un gran abrazo para ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.811734290436358, "is_candidate": false}, {"start": 2994.206, "end": 2994.287, "text": " \u00a1Mam\u00e1!", "cosine_dist": 1.013478870295325, "is_candidate": false}, {"start": 3005.049, "end": 3007.13, "text": " Me acompa\u00f1a, como pueden ver, Melu Callor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8607029392689678, "is_candidate": false}, {"start": 3007.13, "end": 3008.09, "text": "\u00bfC\u00f3mo andas, Melu?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8831132054260112, "is_candidate": false}, {"start": 3008.09, "end": 3008.471, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.05439115738094, "is_candidate": false}, {"start": 3008.471, "end": 3008.931, "text": "Todo bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9423100979969382, "is_candidate": false}, {"start": 3008.931, "end": 3013.793, "text": "Acompa\u00f1era de Medios Partidarios Unidos y de Los Otros Goles, el programa que viene a continuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8999365506297939, "is_candidate": false}, {"start": 3013.793, "end": 3015.074, "text": "Y del noticiero, ya.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9728200766985354, "is_candidate": false}, {"start": 3015.074, "end": 3017.995, "text": "Y ya del noticiero, ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9688510967470121, "is_candidate": false}, {"start": 3017.995, "end": 3021.777, "text": "Habitu\u00e9 de los mi\u00e9rcoles en el noticiero de Barricada TV.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8129396120979713, "is_candidate": false}, {"start": 3021.777, "end": 3025.639, "text": "Melu, se est\u00e1n desarrollando en estos momentos los Juegos Paral\u00edmpicos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8156923633124082, "is_candidate": false}, {"start": 3025.639, "end": 3028.42, "text": "\u00bfC\u00f3mo viene la delegaci\u00f3n argentina?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8808101450878127, "is_candidate": false}, {"start": 3028.42, "end": 3029.161, "text": "\u00bfC\u00f3mo viene esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.02853225878652, "is_candidate": false}, {"start": 3029.961, "end": 3050.79, "text": " Estamos bien, termina el domingo ya muchos y muchas de las atletas y los atletas volviendo a la Argentina, muchos diplomas, experiencias realmente enriquecedoras para aquellos y aquellas que viajaron, que el com\u00fan denominador era, bueno, cost\u00f3 mucho durante la pandemia la preparaci\u00f3n, los atletas y las atletas lo saben.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9420483241391606, "is_candidate": false}, {"start": 3051.77, "end": 3055.313, "text": " Pero as\u00ed todo, tres medallas, ahora vamos a estar repas\u00e1ndolas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0057892872529115, "is_candidate": false}, {"start": 3055.313, "end": 3065.882, "text": "Los murci\u00e9lagos siguen en carrera, el que no sigue en carrera es Gusti Fern\u00e1ndez, quien fue tambi\u00e9n ya tercer juego paral\u00edmpico que va.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9652557698073143, "is_candidate": false}, {"start": 3065.882, "end": 3068.805, "text": "Un verdadero crack del tenis argentino.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9303313527651911, "is_candidate": false}, {"start": 3069.105, "end": 3083.851, "text": " referente de tenis adaptado, que perdi\u00f3 en cuartos de final, ya tambi\u00e9n termin\u00f3 su jornada en los Juegos Paral\u00edmpicos, fue eliminado por 7-5, 3-6, 6-1, dos horas y media de juego.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9557672255203499, "is_candidate": false}, {"start": 3084.651, "end": 3090.492, "text": " Tremendo partido, perdi\u00f3 contra Gordon Ray, el n\u00famero 5 del mundo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9189259489682494, "is_candidate": false}, {"start": 3090.492, "end": 3093.973, "text": "Ah\u00ed lo vemos, realmente un verdadero partidazo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8872584220256586, "is_candidate": false}, {"start": 3093.973, "end": 3097.533, "text": "Recibi\u00f3 diploma, como dec\u00eda, como muchos de los atletas y atletas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0281020819214475, "is_candidate": false}, {"start": 3097.533, "end": 3104.794, "text": "Igual que en 2012 y 2016 en R\u00edo, uno de los juegos m\u00e1s importantes que tuvo la delegaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9887965753995118, "is_candidate": false}, {"start": 3104.794, "end": 3111.116, "text": "Gianni Mart\u00ednez, la bandera, hab\u00edamos hablado de ella en otra de las columnas de deporte.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9572781292000899, "is_candidate": false}, {"start": 3111.116, "end": 3113.276, "text": "\u00bfC\u00f3mo se emocion\u00f3 cuando llevaba la bandera?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.045593040320385, "is_candidate": false}, {"start": 3113.276, "end": 3113.896, "text": "Impresionante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9985080339538556, "is_candidate": false}, {"start": 3114.577, "end": 3120.483, "text": " Gusti Fern\u00e1ndez fue uno de los principales adengadores en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9014553148503652, "is_candidate": false}, {"start": 3120.483, "end": 3124.888, "text": "Estaba al principio de la fila, le cantaba a Gianni Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9358326411984899, "is_candidate": false}, {"start": 3124.888, "end": 3129.373, "text": "Se nota tambi\u00e9n la uni\u00f3n de toda la delegaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9693551747047178, "is_candidate": false}, {"start": 3129.373, "end": 3134.979, "text": "Gianni, que despu\u00e9s vamos a contar un poquito sobre la medalla que s\u00ed gan\u00f3, se qued\u00f3 afuera por...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9992556427825057, "is_candidate": false}, {"start": 3135.84, "end": 3140.641, "text": " 3 mil\u00e9simas de segundo, qued\u00f3 cuarta, se qued\u00f3 afuera del medallero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8807130493445268, "is_candidate": false}, {"start": 3140.641, "end": 3146.983, "text": "Una verdadera l\u00e1stima, la verdad en los 100 metros fue esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8631905601992953, "is_candidate": false}, {"start": 3146.983, "end": 3152.345, "text": "Todos los medios mundiales hablando de la imagen que despu\u00e9s muestran de c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9614007875581054, "is_candidate": false}, {"start": 3153.025, "end": 3163.29, "text": " la l\u00ednea, como el VAR en el f\u00fatbol, hablamos de esos offsides que son milim\u00e9tricos, ac\u00e1 pas\u00f3 pr\u00e1cticamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9190308555612381, "is_candidate": false}, {"start": 3163.29, "end": 3174.075, "text": "Gianni que siempre se la muestra muy emocionada antes de correr, saluda a la gente, a la c\u00e1mara, tiene una actitud que eso tambi\u00e9n lo mostraba en la salida con la bandera,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9617197002506513, "is_candidate": false}, {"start": 3174.555, "end": 3192.627, "text": " Mir\u00e1 lo que corri\u00f3, empez\u00f3 a avanzar, fue incre\u00edble, por 3 cent\u00e9simas nada m\u00e1s se qued\u00f3 fuera del podio, pero una vez m\u00e1s, diploma obviamente para la delegaci\u00f3n argentina, que al final de los 400 metros est\u00e1bamos viendo reci\u00e9n \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.91216142734028, "is_candidate": false}, {"start": 3192.627, "end": 3193.067, "text": "\u00bfQui\u00e9n m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.067748042300035, "is_candidate": false}, {"start": 3193.507, "end": 3205.793, "text": " Los Murci\u00e9lagos, el \u00fanico equipo colectivo que tiene la Delegaci\u00f3n Argentina, salvo un grupo de bochas que es en equipo, pero bueno, es una disciplina en realidad individual que se juega en equipo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9755720946025259, "is_candidate": false}, {"start": 3205.793, "end": 3213.056, "text": "Los Murci\u00e9lagos es el \u00fanico deporte colectivo que tiene la Delegaci\u00f3n Argentina en participaci\u00f3n y estamos en semifinales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9370244062681939, "is_candidate": false}, {"start": 3213.056, "end": 3219.919, "text": "Diploma y Seguro, obviamente estamos a esto nada m\u00e1s de poder conseguir una medalla", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9027709190589797, "is_candidate": false}, {"start": 3220.8, "end": 3224.784, "text": " La fase de grupos fue espectacular despu\u00e9s de la victoria de 2 a 0 el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7787018256469208, "is_candidate": false}, {"start": 3224.784, "end": 3228.609, "text": "En esta madrugada ganaron 3 a 1 contra Tailandia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0184837526740826, "is_candidate": false}, {"start": 3228.609, "end": 3231.412, "text": "Otra vez Maxi Spinilla metiendo un gol.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0764924960488107, "is_candidate": false}, {"start": 3231.412, "end": 3236.238, "text": "Lleva 5 en lo que va de los Juegos Paral\u00edmpicos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8252979573980184, "is_candidate": false}, {"start": 3237.866, "end": 3256.022, "text": " No podemos decir una revelaci\u00f3n porque es uno de los hist\u00f3ricos tambi\u00e9n de los murci\u00e9lagos pero s\u00ed es la primera vez que es el goleador del equipo y que est\u00e1 realmente en su mejor momento futbol\u00edstico, otro de los que recorri\u00f3 el mundo con sus goles en todos los medios, fue realmente emocionante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9954005141421851, "is_candidate": false}, {"start": 3258.928, "end": 3263.031, "text": " juegan hoy a las cuatro, bueno, ma\u00f1ana, jueves, cuatro y media de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8632709368070622, "is_candidate": false}, {"start": 3263.031, "end": 3270.297, "text": "Semifinales contra China, as\u00ed que los que puedan despertarse un rato antes y despu\u00e9s dormir una siestita, acompa\u00f1ar a los murci\u00e9lagos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9782642769602009, "is_candidate": false}, {"start": 3270.297, "end": 3275.402, "text": "Para abarcar a los murci\u00e9lagos que siempre con alegr\u00edas nos deparan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.95584555751716, "is_candidate": false}, {"start": 3275.402, "end": 3277.403, "text": "S\u00ed, nos malacostumbraron me parece tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0683105822448038, "is_candidate": false}, {"start": 3277.403, "end": 3284.249, "text": "Bueno, en un momento en el que el f\u00fatbol masculino nos dio tambi\u00e9n una alegr\u00eda, vamos a estar hablando ahora un minutito sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0107738388312786, "is_candidate": false}, {"start": 3284.249, "end": 3287.592, "text": "Es importante que tambi\u00e9n acompa\u00f1emos a los murci\u00e9lagos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9890912435165685, "is_candidate": false}, {"start": 3288.712, "end": 3295.375, "text": " Tres medallas, si quieren lo hacemos cortito, no con toda la... lo menciono as\u00ed rapidito.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8393316320498108, "is_candidate": false}, {"start": 3295.375, "end": 3303.479, "text": "Bronze en atletismo para Antonella Ruiz D\u00edaz y para Janina Mart\u00ednez y la de plata para Pippo Carlomagno en nataci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.05366133343032, "is_candidate": false}, {"start": 3304.219, "end": 3305.561, "text": " Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.994737745416193, "is_candidate": false}, {"start": 3305.561, "end": 3314.912, "text": "Una de las pocas medallas que hab\u00eda tenido la delegaci\u00f3n argentina en nataci\u00f3n fue tambi\u00e9n en r\u00edo y la otra hab\u00eda sido su padre, tambi\u00e9n en los Paral\u00edmpicos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9137195125004844, "is_candidate": false}, {"start": 3314.912, "end": 3316.975, "text": "Fue muy emocionante por eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8342182061188151, "is_candidate": false}, {"start": 3316.975, "end": 3320.98, "text": "Pipo en 100 metros espalda, una disciplina muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.03815954455926, "is_candidate": false}, {"start": 3321.7, "end": 3325.843, "text": " Lo consigui\u00f3 en un minuto 15.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.129550245746307, "is_candidate": false}, {"start": 3325.843, "end": 3329.305, "text": "Primera medalla de plata tambi\u00e9n para la delegaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9951531300616758, "is_candidate": false}, {"start": 3329.305, "end": 3338.371, "text": "Se ve la emoci\u00f3n de los atletas, en este caso de Pipo, que como dec\u00eda su pap\u00e1, Fernando, hab\u00eda participado en el 96 y en el 2000 y tambi\u00e9n en Atenas 2004.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9769836346048113, "is_candidate": false}, {"start": 3338.371, "end": 3339.331, "text": "Un momento realmente hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.919113962741335, "is_candidate": false}, {"start": 3347.242, "end": 3349.423, "text": " Pasamos de los Juegos Paral\u00edmpicos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9751353760651928, "is_candidate": false}, {"start": 3349.423, "end": 3355.144, "text": "Hablamos un poquito de f\u00fatbol y ahora volvemos al f\u00fatbol de las eliminatorias, si no me equivoco.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9297022433094901, "is_candidate": false}, {"start": 3355.144, "end": 3358.665, "text": "Porque despu\u00e9s de la Copa Am\u00e9rica, bueno, sigue.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8966856930838715, "is_candidate": false}, {"start": 3358.665, "end": 3362.186, "text": "Sigue Messi y compa\u00f1\u00eda, sigue la escaloneta, como quieran llamarla.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0229909170954226, "is_candidate": false}, {"start": 3362.186, "end": 3364.407, "text": "Vino Messi, viaj\u00f3, se qued\u00f3 en Par\u00eds, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 haciendo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9960474619012776, "is_candidate": false}, {"start": 3364.687, "end": 3367.41, "text": " All\u00e1 lleg\u00f3, llegaron todos, lleg\u00f3 Di Mar\u00eda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.802617541537241, "is_candidate": false}, {"start": 3367.41, "end": 3372.195, "text": "El equipo va a ser pr\u00e1cticamente igual al de la Copa Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9501743178937483, "is_candidate": false}, {"start": 3372.195, "end": 3375.639, "text": "Dijo, si Messi est\u00e1 bien, va de titular, despreoc\u00fapense.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9288697368960853, "is_candidate": false}, {"start": 3375.639, "end": 3379.584, "text": "Hab\u00eda muchos rumores alrededor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8576643846798677, "is_candidate": false}, {"start": 3379.584, "end": 3384.829, "text": "Bueno, va a buscar volver a ganar en eliminatorias el \u00faltimo partido, 2 a 2 con Colombia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9828618588884395, "is_candidate": false}, {"start": 3385.89, "end": 3388.513, "text": " Necesita tambi\u00e9n Argentina, Brasil est\u00e1 primero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9087154127627767, "is_candidate": false}, {"start": 3388.513, "end": 3393.797, "text": "Despu\u00e9s de Venezuela toca Brasil por la fecha 6 que se hab\u00eda suspendido por la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.959096644170671, "is_candidate": false}, {"start": 3393.797, "end": 3398.621, "text": "Y despu\u00e9s a Argentina le toca nuevamente jugar contra Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9721380314369132, "is_candidate": false}, {"start": 3398.621, "end": 3402.745, "text": "Todo eso a partir de ma\u00f1ana a las 9 y media de la noche.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9096128010063165, "is_candidate": false}, {"start": 3402.745, "end": 3408.97, "text": "A seguir tambi\u00e9n a nuestra selecci\u00f3n masculina de f\u00fatbol para Catar 20-22.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9221623573919824, "is_candidate": false}, {"start": 3410.351, "end": 3411.793, "text": " Bien, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9311407493733916, "is_candidate": false}, {"start": 3411.793, "end": 3415.097, "text": "Parece tan lejano ese mundial como que no llega nunca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9606516768483148, "is_candidate": false}, {"start": 3415.097, "end": 3417.94, "text": "Ahora que ganamos la copa, que llegue ya, por favor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7994620413027299, "is_candidate": false}, {"start": 3417.94, "end": 3418.261, "text": "\u00a1Oh no!", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9591838712268665, "is_candidate": false}, {"start": 3418.261, "end": 3420.944, "text": "Dejamos un ratito m\u00e1s de festejo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8658323792540255, "is_candidate": false}, {"start": 3420.944, "end": 3422.265, "text": "No, siempre bancando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9482987048335654, "is_candidate": false}, {"start": 3422.265, "end": 3423.607, "text": "Obviamente, siempre bancando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0745292593798688, "is_candidate": false}, {"start": 3423.607, "end": 3428.953, "text": "Lo que no, \u00faltimo para despedirnos, lleg\u00f3 la noticia de la condena", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8194750043998529, "is_candidate": false}, {"start": 3429.734, "end": 3445.835, "text": " Nahuel Z\u00e1rate, exjugador de Boca, actual jugador de UEMES de Santiago del Estero, en 2018 ten\u00eda un accidente automovil\u00edstico, mat\u00f3 a dos personas, se comprob\u00f3 que estaba alcoholizado manejando con el celular a m\u00e1s de 190 km por hora.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9101833255653319, "is_candidate": false}, {"start": 3448.838, "end": 3476.391, "text": " condena, ahora va a apelar, todav\u00eda falta para que sea efectiva pero la realidad es que ya la tiene bastante m\u00e1s complicada y es para tambi\u00e9n ponernos a pensar un poco de c\u00f3mo parece que en el f\u00fatbol no importa absolutamente nada si sos un violento como Villa que ahora est\u00e1 en todas las tapas de los diarios por su mala conducta con el club que desapareci\u00f3, que se quer\u00eda ir, que se enoj\u00f3 con Russo", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.921629106455593, "is_candidate": false}, {"start": 3477.839, "end": 3480.482, "text": " de su denuncia por violencia de g\u00e9nero en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.947562047613663, "is_candidate": false}, {"start": 3480.482, "end": 3482.485, "text": "Nadie habla.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8935233827096208, "is_candidate": false}, {"start": 3482.485, "end": 3486.129, "text": "Dos d\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9955842150422135, "is_candidate": false}, {"start": 3486.129, "end": 3487.811, "text": "Y parece que eso no ten\u00eda consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8944112643147004, "is_candidate": false}, {"start": 3487.811, "end": 3492.397, "text": "Ahora le van a poner una multa y va a pedir, va a tener que pedir perd\u00f3n en todos lados para seguir jugando el f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9465475988289992, "is_candidate": false}, {"start": 3493.138, "end": 3493.738, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9770550862223264, "is_candidate": false}, {"start": 3493.738, "end": 3495.319, "text": "Bueno, Melu, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.912215815664634, "is_candidate": false}, {"start": 3495.319, "end": 3496.74, "text": "Nos dej\u00e1s esta reflexi\u00f3n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0645433248035272, "is_candidate": false}, {"start": 3496.74, "end": 3500.882, "text": "Me parece muy interesante lo que planteas porque es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9974621367110424, "is_candidate": false}, {"start": 3500.882, "end": 3512.488, "text": "Es una deuda que tenemos como sociedad que en el f\u00fatbol no es todo siga, siga, como pedimos en los 90 minutos y que realmente hay cosas m\u00e1s importantes a tener en cuenta que la estrellita que puede ser adentro de la cancha.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9841875006176538, "is_candidate": false}, {"start": 3512.808, "end": 3515.99, "text": " Melu, muchas gracias otra vez por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.944276999987652, "is_candidate": false}, {"start": 3515.99, "end": 3519.531, "text": "No se vayan, porque vienen los otros goles justamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9581308377704094, "is_candidate": false}, {"start": 3519.531, "end": 3526.054, "text": "Melu Kaller y Marco Bovar\u00edn van a estar en la conducci\u00f3n y los compa\u00f1eros de Medios Partidarios Unidos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9575877400378632, "is_candidate": false}, {"start": 3526.054, "end": 3527.675, "text": "Muchas gracias por acompa\u00f1arnos a esta hora.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8998504075272709, "is_candidate": false}, {"start": 3527.675, "end": 3530.276, "text": "Nos vemos ma\u00f1ana, 20 horas, otra vez en el 32.1 de la TVA.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8633276056307269, "is_candidate": false}], "Index": 1841, "channel_id": "UC6YundoLrEuBJaPp_oEPWaA", "channel": "Barricada TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@BarricadaTV321", "id": "RCHWfARlcmQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RCHWfARlcmQ", "title": "NOTICIERO POPULAR | VIVO", "duration": 3586.0, "view_count": 125.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}