{"segments": [{"start": 0.469, "end": 11.855, "text": " La idea es hacer un intercambio y contarles las experiencias que estamos haciendo desde el PTS en el Frente de Izquierda en la provincia de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8886272859347542, "is_candidate": false}, {"start": 11.855, "end": 17.578, "text": "Es cierto compa\u00f1ero, es un resultado hist\u00f3rico que hemos conquistado con m\u00e1s del 23% de los votos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8899635212681717, "is_candidate": false}, {"start": 20.725, "end": 35.051, "text": " Y esto tiene un valor muy importante en una provincia que tiene un gran contraste social, donde la riqueza y el poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico est\u00e1n en pocas manos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8706656316996754, "is_candidate": false}, {"start": 35.051, "end": 38.873, "text": "Pero muchos de los juje\u00f1os la pasamos mal, la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8390907330576605, "is_candidate": false}, {"start": 38.873, "end": 44.336, "text": "Aquellos que mientras m\u00e1s trabajan, m\u00e1s se esfuerzan, m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9071169702768729, "is_candidate": false}, {"start": 44.336, "end": 47.057, "text": "Esa es la provincia de Gerardo Morales y el Pejota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8214379617608292, "is_candidate": false}, {"start": 48.579, "end": 57.212, "text": " Compa\u00f1eros, no hay que despegar el resultado de Jujuy del trabajo importante que est\u00e1 haciendo el Frente de Izquierda a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8362532512455516, "is_candidate": false}, {"start": 57.212, "end": 63.621, "text": "Chub\u00fas, Santa Cruz, Neuqu\u00e9n y el trabajo que vienen haciendo ac\u00e1 nuestros compa\u00f1eros Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Miriam Bergman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7912483628088247, "is_candidate": false}, {"start": 64.702, "end": 75.727, "text": " Es un trabajo importante porque mientras muchos nos dicen que la salida puede venir por derecha, no compa\u00f1eros, la salida tambi\u00e9n puede venir por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8817557564060793, "is_candidate": false}, {"start": 75.727, "end": 85.611, "text": "Y es eso lo que queremos organizar junto a miles de trabajadores que estamos impulsando una campa\u00f1a militante con trabajadores, j\u00f3venes y mujeres que se est\u00e1n poniendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9053072579485629, "is_candidate": false}, {"start": 86.631, "end": 110.522, "text": " la campa\u00f1a en espaldas porque saben que esta batalla electoral tambi\u00e9n es una batalla de la clase trabajadora para difundir las ideas que planteamos, que es dar vuelta a esta sociedad y construir una nueva en base a la repartici\u00f3n de las riquezas, no para unas pocas manos, sino para la mayor\u00eda, planificar un pa\u00eds donde todos tengamos una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8556923954137308, "is_candidate": false}, {"start": 110.522, "end": 113.624, "text": "Eso es lo que estamos discutiendo, terminar con el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8866147035751989, "is_candidate": false}, {"start": 115.885, "end": 122.23, "text": " Compa\u00f1eros, quer\u00eda volver a lo que hab\u00eda dicho en un principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8925633104887852, "is_candidate": false}, {"start": 122.23, "end": 128.594, "text": "Tiene un valor importante los resultados de Cujuy porque no lo enfrentamos con cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904921869673884, "is_candidate": false}, {"start": 128.594, "end": 136.28, "text": "All\u00e1 el gobierno de Gerardo Morales y el PJ representan a los m\u00e1s concentrados de la oligarqu\u00eda, los grandes terratenientes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9526452588446397, "is_candidate": false}, {"start": 137.62, "end": 146.323, "text": " del tabaco, de la agroindustria, pero tambi\u00e9n los representantes de las mineras y los grandes ingenios, como Blakier del ESMA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8991780514019893, "is_candidate": false}, {"start": 146.323, "end": 164.569, "text": "A\u00fan as\u00ed hemos hecho una campa\u00f1a important\u00edsima, que mientras ellos tratan de poner miedo y represi\u00f3n judicializando la protesta social, el frente de izquierda se ha plantado en la legislatura y en las calles junto al pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8642844187984962, "is_candidate": false}, {"start": 164.569, "end": 165.249, "text": "Les quiero contar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860860202689061, "is_candidate": false}, {"start": 166.52, "end": 171.247, "text": " Los compa\u00f1eros que impulsan nuestra campa\u00f1a son de los sectores m\u00e1s explotados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8617352724797406, "is_candidate": false}, {"start": 171.247, "end": 173.631, "text": "Compa\u00f1eros que sal\u00edan de labrar el surco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.883169239760992, "is_candidate": false}, {"start": 175.029, "end": 180.051, "text": " en los grandes tabacales sal\u00edan a fiscalizar por la Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8492872880837083, "is_candidate": false}, {"start": 180.051, "end": 184.972, "text": "Compa\u00f1eros que eran choferes de colectivos terminaban su turno y se iban a fiscalizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.864541627095712, "is_candidate": false}, {"start": 184.972, "end": 190.914, "text": "Enfermeras, docentes, trabajadores de los ingenios, alba\u00f1iles, mucamas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8482106028450406, "is_candidate": false}, {"start": 190.914, "end": 196.016, "text": "Eso es el contenido que tiene la militancia del PTS y de la Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732437949997766, "is_candidate": false}, {"start": 196.016, "end": 199.217, "text": "No es casual, como muchos otros medios quieren decir que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.83826369730994, "is_candidate": false}, {"start": 200.452, "end": 212.622, "text": " lo del Frente de Izquierda en Jujuy es solamente un voto bronca y nada m\u00e1s, sino que hay un trabajo previo, compa\u00f1eros, un trabajo duro en los sectores m\u00e1s importantes de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8752004597384101, "is_candidate": false}, {"start": 212.622, "end": 214.904, "text": "Nosotros venimos de elecciones muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9075131636286334, "is_candidate": false}, {"start": 214.904, "end": 218.607, "text": "En San Salvador de Jujuy somos la de segunda fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8339791164292356, "is_candidate": false}, {"start": 218.607, "end": 229.316, "text": "En Palpal\u00e1, en las pasadas elecciones, le ganamos al Frente Cambiemos y al Frente de Todos, con un obrero que es de una acerera, Julio Maman\u00ed y Acero Zapla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8922828021423388, "is_candidate": false}, {"start": 235.256, "end": 238.498, "text": " Y as\u00ed tenemos muchos otros compa\u00f1eros muy destacados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.943468918249875, "is_candidate": false}, {"start": 238.498, "end": 241.44, "text": "Natalia Morales, que es de la Secretar\u00eda de Agricultura Familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0021806919562988, "is_candidate": false}, {"start": 241.44, "end": 244.442, "text": "Gast\u00f3n Remi, que es tambi\u00e9n docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.890433350585581, "is_candidate": false}, {"start": 244.442, "end": 247.243, "text": "Y as\u00ed compa\u00f1eros, muchos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8547538800144368, "is_candidate": false}, {"start": 247.243, "end": 251.066, "text": "Y en mi caso, compa\u00f1eros, yo soy obrero de recolecci\u00f3n de residuos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8643830424233949, "is_candidate": false}, {"start": 251.066, "end": 253.827, "text": "A los que muchos llaman basurero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8879827875446785, "is_candidate": false}, {"start": 253.827, "end": 262.052, "text": "Y ah\u00ed yo les quer\u00eda contar, perm\u00edtanme parte, no s\u00e9 si mi historia es personal, pero seguramente es la historia de muchos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8381903835321515, "is_candidate": false}, {"start": 262.052, "end": 263.814, "text": "En los lugares de trabajo, muy duro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8615471664660869, "is_candidate": false}, {"start": 264.989, "end": 288.288, "text": " pero nosotros no hemos planteado ese desaf\u00edo de que los trabajadores no tienen solamente que pelear por aumentos salariales o tal o cual reivindicaci\u00f3n sindical, sino que nosotros planteamos que los trabajadores tienen que dar un paso m\u00e1s, pensar en pol\u00edtica, pero tambi\u00e9n no para ser como ellos, sino para pensar cu\u00e1l es el destino de la provincia y tambi\u00e9n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8904497379824324, "is_candidate": false}, {"start": 289.858, "end": 298.96, "text": " Muchas veces, la casta pol\u00edtica de Jujuy que se enriquece, como seguramente muchas provincias, piensan que los trabajadores no lo pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663925755662387, "is_candidate": false}, {"start": 298.96, "end": 300.58, "text": "Es m\u00e1s, nos subestiman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0235866010859445, "is_candidate": false}, {"start": 300.58, "end": 306.062, "text": "Yo me acuerdo en varios programas de televisi\u00f3n, te miraban del costado y dec\u00edan, \u00bfqu\u00e9 sabe este basurero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8470115036614181, "is_candidate": false}, {"start": 306.062, "end": 315.924, "text": "Compa\u00f1eros, hemos demostrado cara a cara que nosotros, los trabajadores, si nos formamos y decididamente construimos un partido revolucionario, podemos hacer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8619152114060677, "is_candidate": false}, {"start": 316.884, "end": 330.631, "text": " no solamente enfrentarlo, sino construir una gran herramienta que lo enfrente en el parlamento, en los medios de comunicaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en las calles, que es lo m\u00e1s importante para cambiar la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8515165557138253, "is_candidate": false}, {"start": 330.631, "end": 336.674, "text": "Nos tienen miedo, compa\u00f1eros, tienen miedo que los trabajadores hagamos pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8028821976310518, "is_candidate": false}, {"start": 336.674, "end": 344.238, "text": "Hay una raz\u00f3n muy sencilla, los trabajadores somos los que movemos los ejes de la industria, pero a la vez, compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468004936185808, "is_candidate": false}, {"start": 345.009, "end": 346.51, "text": " Somos la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8955927045519179, "is_candidate": false}, {"start": 346.51, "end": 350.134, "text": "Entonces tenemos un trabajo muy importante y un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8398978170233959, "is_candidate": false}, {"start": 350.134, "end": 353.336, "text": "Despertar esa fuerza y organizarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8616039157770474, "is_candidate": false}, {"start": 353.336, "end": 354.598, "text": "Ese es el desaf\u00edo, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8758056372361043, "is_candidate": false}, {"start": 354.598, "end": 367.729, "text": "Y en esta campa\u00f1a que nos permite hablar a miles, organizarlos en comit\u00e9, para no solamente lograr bancas, sino tambi\u00e9n por construir un gran partido enraizado en los sectores estrat\u00e9gicos de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8604107471735563, "is_candidate": false}, {"start": 368.57, "end": 376.293, "text": " uniendo trabajadores ocupados, desocupados, canta permanente, como tambi\u00e9n con el movimiento de mujeres, con la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8335842195913455, "is_candidate": false}, {"start": 376.293, "end": 383.195, "text": "Compa\u00f1eros, yo quiero ser breve, no quer\u00eda extenderme m\u00e1s, pero le quer\u00eda... aprovecho que hay muchos j\u00f3venes para contarles, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8815930103433577, "is_candidate": false}, {"start": 383.195, "end": 387.756, "text": "Muchas veces all\u00e1, los j\u00f3venes con la pandemia, la han pasado muy mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8885255652569815, "is_candidate": false}, {"start": 387.756, "end": 392.438, "text": "Algunos han perdido un abuelo, un t\u00edo en esta pandemia, han estado encerrados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8426238740540171, "is_candidate": false}, {"start": 393.058, "end": 399.021, "text": " durante mucho tiempo, pero tambi\u00e9n han visto que a sus padres no les alcanza para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8300531897119339, "is_candidate": false}, {"start": 399.021, "end": 411.489, "text": "O han visto a sus pap\u00e1s que se quedan sin trabajo y por ah\u00ed cuando no ten\u00e9s otra forma, sal\u00eds a chanquear y no encontr\u00e1s, o vend\u00e9s en... como vender al ambulante y te persigue la polic\u00eda o la municipalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8448714509739496, "is_candidate": false}, {"start": 411.489, "end": 413.09, "text": "Nos quieren que nos resignen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8669315144260611, "is_candidate": false}, {"start": 413.09, "end": 414.51, "text": "Que nos resignemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9463396868551227, "is_candidate": false}, {"start": 414.51, "end": 418.433, "text": "Que a lo sumo es lo m\u00e1ximo que uno puede... puede alcanzar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8010575191792229, "is_candidate": false}, {"start": 419.588, "end": 428.614, "text": " te quieren convencer con un plan social, con un bols\u00f3n o algo, o que vivas precarizado eternamente o desocupado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8145490877146169, "is_candidate": false}, {"start": 428.614, "end": 429.335, "text": "No, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8594906756211181, "is_candidate": false}, {"start": 429.335, "end": 432.457, "text": "Yo les quiero decir a la juventud que no se resignen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7903206186901313, "is_candidate": false}, {"start": 432.457, "end": 434.218, "text": "Nosotros merecemos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9749744606064247, "is_candidate": false}, {"start": 434.218, "end": 439.923, "text": "Un trabajo genuino, un salario digno, una oportunidad para trabajar, para educarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8583586720877053, "is_candidate": false}, {"start": 440.823, "end": 443.487, "text": " Bueno, compa\u00f1eros, tambi\u00e9n para cambiar el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8104729606606673, "is_candidate": false}, {"start": 443.487, "end": 448.393, "text": "Cuando uno le dice eso a la gente, algunos periodistas nos dicen, ah, ustedes son ut\u00f3picos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8269257253410705, "is_candidate": false}, {"start": 448.393, "end": 450.555, "text": "No es ut\u00f3pico pedir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9054211721767236, "is_candidate": false}, {"start": 450.555, "end": 452.257, "text": "Nos dicen que somos so\u00f1adores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8270062693029929, "is_candidate": false}, {"start": 452.257, "end": 455.281, "text": "Compa\u00f1eros, hasta eso nos quieren robar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8201563248769139, "is_candidate": false}, {"start": 455.281, "end": 455.802, "text": "Hasta eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0016850709458622, "is_candidate": false}, {"start": 457.04, "end": 459.342, "text": " nos proh\u00edben que so\u00f1emos, porque \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8560599734931261, "is_candidate": false}, {"start": 459.342, "end": 469.088, "text": "Tienen miedo que so\u00f1emos tan fuerte y seamos decididos a ir por esos sue\u00f1os y que nos pongamos en marcha y cambiemos el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8538950049505545, "is_candidate": false}, {"start": 469.088, "end": 471.61, "text": "Este mundo de explotaci\u00f3n y miseria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8898312429878797, "is_candidate": false}, {"start": 471.61, "end": 481.277, "text": "Este mundo que destruye nuestro planeta y nuestro medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9598634669702834, "is_candidate": false}, {"start": 481.277, "end": 485.7, "text": "Y que de una vez por todas construyamos otra, sobre otra base social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8959955896472995, "is_candidate": false}, {"start": 487.881, "end": 507.05, "text": " Por eso a todos esos j\u00f3venes los invito a que tomen el futuro en sus manos y realmente entre todos podemos cambiar este mundo, terminar con la Argentina capitalista y construir otra sobre las bases del trabajo de la clase obrera y donde valga m\u00e1s la vida que la ganancia de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.866095879348534, "is_candidate": false}, {"start": 507.05, "end": 508.19, "text": "Nada m\u00e1s, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9015835601159299, "is_candidate": false}, {"start": 508.19, "end": 508.43, "text": "\u00a1Fuerza!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.948405401357406, "is_candidate": false}, {"start": 520.25, "end": 521.551, "text": " Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.100591264268616, "is_candidate": false}, {"start": 521.551, "end": 531.499, "text": "Bueno, muchas gracias, ante todo, tambi\u00e9n con Nico, distintos lugares, nuestra querida M\u00e1digra, esa f\u00e1brica recuperada, sostenida bajo gesti\u00f3n obrera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31875055896650983, "is_candidate": true}, {"start": 531.499, "end": 537.983, "text": "E improvisamos un poco esta reuni\u00f3n porque eran muchos los mensajes que nos llegaban diciendo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3288352177333249, "is_candidate": true}, {"start": 537.983, "end": 540.225, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinan los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Cofuy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5687692126937476, "is_candidate": false}, {"start": 540.225, "end": 548.491, "text": "As\u00ed que esto surgi\u00f3 un poco a las apuradas, pero nos parec\u00eda que toda la enorme militancia que hicimos en esta ciudad, con tanta juventud como se ve ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3343489422093463, "is_candidate": true}, {"start": 549.352, "end": 555.694, "text": " pod\u00eda compartir un ratito en una plaza este fin de semana con Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39391220699856966, "is_candidate": true}, {"start": 555.694, "end": 568.199, "text": "Y ese Alejandro es Natalia Morales tambi\u00e9n en Jujuy, otra gran referente trabajadora, referente de la pelea de las mujeres contra la mega miner\u00eda contaminante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32612956836650187, "is_candidate": true}, {"start": 568.199, "end": 572.241, "text": "Alejandro y Natalia acompa\u00f1an junto a Gast\u00f3n Remi cada una de las luchas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4095377001364383, "is_candidate": true}, {"start": 573.285, "end": 577.71, "text": " contra el extractivismo por las comunidades originarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3597010938713697, "is_candidate": true}, {"start": 577.71, "end": 589.324, "text": "Y son nuestro orgullo, son nuestro orgullo como otro compa\u00f1ero que los pr\u00f3ximos d\u00edas voy a estar acompa\u00f1ando en Neuqu\u00e9n, nuestro compa\u00f1ero obrero de San\u00f3n, Ra\u00fal Bodoit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3600797483628432, "is_candidate": true}, {"start": 589.324, "end": 592.547, "text": "S\u00ed, Ra\u00fal se merece un aplauso y se merece todo nuestro acompa\u00f1amiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5762440581695836, "is_candidate": false}, {"start": 594.591, "end": 605.097, "text": " porque a partir del d\u00eda martes va en juicio oral el polic\u00eda que lo bale\u00f3 mientras Ra\u00fal estaba donde deb\u00eda estar, en la puerta de una f\u00e1brica que estaba despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3550369706115387, "is_candidate": true}, {"start": 605.097, "end": 615.343, "text": "All\u00ed se acerc\u00f3 con los compa\u00f1eros del PTS en el frente de izquierda de Neuqu\u00e9n y fue baleado en su pierna, estuvo meses en una silla de rueda, tuvo que ser operado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3685974576794514, "is_candidate": true}, {"start": 615.343, "end": 621.507, "text": "Y este martes vamos a estar ah\u00ed para acompa\u00f1arlo, para hacerle el aguante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3762561043558321, "is_candidate": true}, {"start": 622.408, "end": 625.364, "text": " Y digo que estos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras reci\u00e9n la vi a Katy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4225294302784429, "is_candidate": true}, {"start": 626.767, "end": 631.471, "text": " trabajadora de PepsiCo, un ejemplo de lucha, son nuestro orgullo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405745101895249, "is_candidate": true}, {"start": 631.471, "end": 652.57, "text": "Y les recomiendo que lean una nota que sale hoy en el diario Perfil, donde Mart\u00edn Coan, ese intelectual reconocido de nuestro pa\u00eds, toma un debate que tuvimos hace unos d\u00edas en Intratables, donde el Pampito, el marido de Pampita, me dijo, as\u00ed sin que se ponga colorado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29736682709847917, "is_candidate": true}, {"start": 654.255, "end": 658.468, "text": " Me dijo, vos no pod\u00e9s hablar de pol\u00edtica porque no pag\u00e1s sueldos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3856474312119408, "is_candidate": true}, {"start": 659.938, "end": 673.766, "text": " Claro, claro, para \u00e9l es imposible pensar que hagan pol\u00edtica los de abajo, que haya pol\u00edtica de la clase trabajadora, que alguien represente otros intereses totalmente distintos, otros intereses de clase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3115528064954862, "is_candidate": true}, {"start": 673.766, "end": 676.348, "text": "Nosotros y nosotras s\u00ed podemos hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5178400346217831, "is_candidate": false}, {"start": 676.348, "end": 688.695, "text": "Por eso hablamos con Ra\u00fal, hablamos con Alejandro, hablamos con Katy, hablamos con Natalia, hablamos con todos esos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que no pagan sueldos porque quieren terminar con la explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40344107041147526, "is_candidate": true}, {"start": 690.012, "end": 698.697, "text": " Porque esa idea de la meritocracia, que cuanto m\u00e1s sueldos pag\u00e1s, m\u00e1s alto pod\u00e9s escalar en la pol\u00edtica, es macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42696793878466777, "is_candidate": true}, {"start": 698.697, "end": 702.979, "text": "Ya tuvimos un presidente due\u00f1o de empresa que pagaba muchos salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5342152602395245, "is_candidate": false}, {"start": 702.979, "end": 705.26, "text": "As\u00ed no fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5931224473049388, "is_candidate": false}, {"start": 705.26, "end": 707.321, "text": "Pero esa idea est\u00e1 instalada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6871605987607294, "is_candidate": false}, {"start": 707.321, "end": 709.943, "text": "Salieron montones de notas en los diarios donde dec\u00edan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3984355856752386, "is_candidate": true}, {"start": 711.033, "end": 717.457, "text": " que Garc\u00eda Morit\u00e1n, me aprend\u00ed el nombre para no decirle siempre Pampito, le hab\u00eda ganado a Bregman el debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3899646795963534, "is_candidate": true}, {"start": 717.457, "end": 719.438, "text": "Le gan\u00f3, Bregman no supo qu\u00e9 decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4574759592843398, "is_candidate": true}, {"start": 719.438, "end": 721.479, "text": "Y yo le dije, mir\u00e1, no, no pagamos sueldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6576903242716301, "is_candidate": false}, {"start": 721.479, "end": 728.283, "text": "Y nosotros peleamos por un gobierno de trabajadores y trabajadoras en ruptura con el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3300941125596455, "is_candidate": true}, {"start": 728.283, "end": 734.667, "text": "Queremos terminar con la explotaci\u00f3n, queremos terminar con todas las formas de opresi\u00f3n que vos defend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3995281833771075, "is_candidate": true}, {"start": 734.667, "end": 736.688, "text": "Pero parec\u00eda que hab\u00edamos perdido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4408497690419503, "is_candidate": true}, {"start": 736.688, "end": 736.948, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8104119599663488, "is_candidate": false}, {"start": 737.919, "end": 746.834, "text": " Bueno, hoy Mart\u00edn Kohl le contesta muy bien que por eso apoya al Frente de Izquierda, porque el Frente de Izquierda no tiene explotadores y creo que es una gran conquista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4544214498733431, "is_candidate": true}, {"start": 749.343, "end": 750.604, "text": " del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.736209254751311, "is_candidate": false}, {"start": 750.604, "end": 760.193, "text": "Mi partido, el PTS, ha batallado y batalla cada d\u00eda en ese objetivo de mantener una profunda independencia de clase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3362954481178394, "is_candidate": true}, {"start": 760.193, "end": 762.995, "text": "Profunda independencia de clase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5302792886965568, "is_candidate": false}, {"start": 762.995, "end": 766.939, "text": "Y hay algunos candidatos y candidatas que la reflejan con su historia personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3521507160802766, "is_candidate": true}, {"start": 766.939, "end": 771.463, "text": "Por eso lo tenemos ac\u00e1 a Alejandro y, como dec\u00eda, es todo nuestro orgullo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4728162902334605, "is_candidate": true}, {"start": 772.671, "end": 786.483, "text": " Y mientras nosotros charlamos en esta plaza y debatimos ideas profundas, debatimos c\u00f3mo terminar con el capitalismo, se tiran con todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4967754923585411, "is_candidate": true}, {"start": 786.483, "end": 794.41, "text": "Y tambi\u00e9n las \u00faltimas noticias son que se est\u00e1 viendo un intento de superar la crisis claramente por derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4197300795742943, "is_candidate": true}, {"start": 796.352, "end": 822.031, "text": " Los \u00faltimos cambios en el gabinete demuestran que Alberto Fern\u00e1ndez puso junto con los consejos de Cristina que le dijo pone a Manzur a lo peor de la casta pol\u00edtica, a lo m\u00e1s rancio, a lo que atacan nuestros derechos, a los socios de los laboratorios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29450397579990295, "is_candidate": true}, {"start": 823.86, "end": 833.965, "text": " A An\u00edbal Fern\u00e1ndez, hoy, cuando se cumplen 15 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de nuestro compa\u00f1ero Jorge Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35654025678721724, "is_candidate": true}, {"start": 833.965, "end": 841.649, "text": "Presente, hoy m\u00e1s que nunca, Julio L\u00f3pez presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602552472633416, "is_candidate": false}, {"start": 841.649, "end": 849.093, "text": "Por Dar\u00edo Imaxi, yo lo conoc\u00ed a Dar\u00edo Santill\u00e1n, compart\u00ed luchas con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6405810933994949, "is_candidate": false}, {"start": 849.093, "end": 850.234, "text": "Por Mariano Ferreira,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6481429161148693, "is_candidate": false}, {"start": 852.205, "end": 853.626, "text": " Ese era el mensaje de las urnas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5738685263687384, "is_candidate": false}, {"start": 853.626, "end": 858.369, "text": "Ese era el voto que ley\u00f3 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43897938337275233, "is_candidate": true}, {"start": 858.369, "end": 860.091, "text": "Dijo, ah, lo que piden es m\u00e1s represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4311488442687781, "is_candidate": true}, {"start": 862.958, "end": 874.106, "text": " Las mujeres tenemos un gran desaf\u00edo, porque nosotras sabemos que as\u00ed como cada conquista la conseguimos en la calle con lucha, despu\u00e9s la tenemos que pelear para que se mantenga y que no vengan por ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30544729952829763, "is_candidate": true}, {"start": 874.106, "end": 883.533, "text": "Este gabinete es un gabinete que demuestra que mi ley es un peligro, claro que mi ley es un peligro, pero tambi\u00e9n este gobierno es un peligro para los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40155886693919796, "is_candidate": true}, {"start": 883.533, "end": 890.078, "text": "Por m\u00e1s que mantengan un Ministerio de la Mujer, Diversidades, p\u00f3nganle los t\u00edtulos que quiera, ac\u00e1 es que va a mandar en Mansur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.477928521825565, "is_candidate": true}, {"start": 894.845, "end": 899.462, "text": " Entonces nosotras tenemos que recuperar nuestras formas de organizaci\u00f3n, tenemos que recuperar la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5516529412673797, "is_candidate": false}, {"start": 901.283, "end": 907.064, "text": " No puede ser que la campa\u00f1a electoral ahora, bueno, pase y discutamos como que ac\u00e1 no ha pasado nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33197340351068905, "is_candidate": true}, {"start": 907.064, "end": 910.585, "text": "Hay un ataque a nuestros derechos, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41128497604573155, "is_candidate": true}, {"start": 910.585, "end": 916.586, "text": "Se reconoce, se pone en lo m\u00e1ximo del gobierno a todos los que han atacado nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287961322972331, "is_candidate": true}, {"start": 916.586, "end": 918.286, "text": "Gente del Ocusvey.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030336641702773, "is_candidate": false}, {"start": 918.286, "end": 920.566, "text": "Celeste hasta la m\u00e9dula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5868630127794862, "is_candidate": false}, {"start": 920.566, "end": 926.827, "text": "Otros que aparecen por televisi\u00f3n diciendo que, bueno, no es el momento de discusiones de minor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3558426912635472, "is_candidate": true}, {"start": 926.827, "end": 928.048, "text": "\u00bfMinor\u00edas las mujeres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6557465792440402, "is_candidate": false}, {"start": 928.048, "end": 929.148, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8442335815546596, "is_candidate": false}, {"start": 930.408, "end": 932.55, "text": " \u00bfVamos a volver a dar esa discusi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5073421915680043, "is_candidate": false}, {"start": 932.55, "end": 934.791, "text": "\u00bfTanto vamos a retroceder?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115230103949433, "is_candidate": true}, {"start": 934.791, "end": 938.034, "text": "Esto demuestra que no hay que abandonar la calle, compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4831144154895517, "is_candidate": true}, {"start": 938.034, "end": 939.855, "text": "Que no hay que abandonar la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5602101057550979, "is_candidate": false}, {"start": 939.855, "end": 942.136, "text": "Que si abandonamos la calle avanzan los celestes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4166929313266, "is_candidate": true}, {"start": 942.136, "end": 947.16, "text": "As\u00ed que creo que lo que nos queda de ac\u00e1 en noviembre vamos a tener que pelearla mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4034556799981003, "is_candidate": true}, {"start": 947.16, "end": 949.061, "text": "Y las convoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.726611083689873, "is_candidate": false}, {"start": 949.061, "end": 956.146, "text": "Convoco a los compa\u00f1eros que nuevamente nos acompa\u00f1aron como cuando conquistamos el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29349097748632647, "is_candidate": true}, {"start": 956.146, "end": 959.529, "text": "Se escucharon esos audios de Vallejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4875998265302707, "is_candidate": true}, {"start": 960.854, "end": 964.556, "text": " Pero primero todos nos habremos re\u00eddo, todos habremos dicho, \u00bfc\u00f3mo se les filtr\u00f3 esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47328106699007855, "is_candidate": true}, {"start": 964.556, "end": 966.417, "text": "\u00bfQu\u00e9 barbaridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.553742216558367, "is_candidate": false}, {"start": 966.417, "end": 970.2, "text": "Pero \u00bfsaben qu\u00e9 me qued\u00e9 pensando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43256916776089593, "is_candidate": true}, {"start": 970.2, "end": 973.262, "text": "Ellos sab\u00edan que estaban votando un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40712859042897287, "is_candidate": true}, {"start": 973.262, "end": 977.184, "text": "\u00bfUstedes se acuerdan las discusiones que tuvimos que enfrentar con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3649018147608153, "is_candidate": true}, {"start": 977.184, "end": 979.966, "text": "Cada uno seguro de ustedes en los lugares de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44197928051033275, "is_candidate": true}, {"start": 979.966, "end": 984.468, "text": "Cuando dec\u00edamos la f\u00f3rmula de movilidad de los jubilados es ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35947655027063063, "is_candidate": true}, {"start": 984.468, "end": 986.309, "text": "Y te dec\u00edan, no, demostr\u00e1moslo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4669473600859769, "is_candidate": true}, {"start": 986.309, "end": 989.071, "text": "Y todos nos pon\u00edamos el numerito para mostrarle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.399306351800235, "is_candidate": true}, {"start": 989.071, "end": 990.072, "text": "\u00bfQu\u00e9 cinismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9361799971376914, "is_candidate": false}, {"start": 991.437, "end": 999.739, "text": " Todos sab\u00edan que estaban levantando la mano para ajustar a los jubilados, todos sab\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33211668261170324, "is_candidate": true}, {"start": 999.739, "end": 1008.221, "text": "Diputados que llegan hablando de los sectores populares, de los movimientos sociales, defendieron ese presupuesto de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506489399127174, "is_candidate": true}, {"start": 1008.221, "end": 1013.562, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 cara van a mirar a sus compa\u00f1eros y a sus compa\u00f1eras despu\u00e9s del audio de Vallejo, no les parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3777706096329664, "is_candidate": true}, {"start": 1013.562, "end": 1016.323, "text": "\u00bfQue hay m\u00e1s de uno que se va a tener que poner adem\u00e1s de barbijo careta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3939541271036354, "is_candidate": true}, {"start": 1018.848, "end": 1024.15, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 cara van a mirar a esas mujeres que en los barrios pelearon la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37476061955957696, "is_candidate": true}, {"start": 1024.15, "end": 1034.893, "text": "Que organizaban comedores, que la peleaban desde abajo, que se movilizaban diciendo no alcanza, no llegamos a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39111194881494615, "is_candidate": true}, {"start": 1034.893, "end": 1046.277, "text": "Cuando esa f\u00f3rmula de movilidad de los jubilados tambi\u00e9n significa que es un ajuste para la UH, para la Asignaci\u00f3n Universal, que estaban ajustando el ingreso de los pibes y las pibas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30757176428815924, "is_candidate": true}, {"start": 1047.517, "end": 1049.778, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 cara van a mirar a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.587923006710009, "is_candidate": false}, {"start": 1049.778, "end": 1053.06, "text": "Yo creo que se abre un debate muy interesante, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4106822368295663, "is_candidate": true}, {"start": 1053.06, "end": 1061.065, "text": "Y a todos esos que nos hac\u00edan con el dedito parado, le hacen el juego a la derecha, le hacen el juego a la derecha, se van a tener que cortar el dedito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41607182255020725, "is_candidate": true}, {"start": 1061.065, "end": 1066.988, "text": "Claro, habl\u00e1me de juego a la derecha con Manzur, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5705848363454868, "is_candidate": false}, {"start": 1066.988, "end": 1069.93, "text": "Habl\u00e1me de juego a la derecha ahora, a ver tu dedito ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6515523579231228, "is_candidate": false}, {"start": 1072.278, "end": 1079.764, "text": " Hablame del juego a la derecha despu\u00e9s de los audios de Vallejo reconociendo que sab\u00edan todo y que eran conscientes y que era una porquer\u00eda lo que estaban votando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5055092853298021, "is_candidate": false}, {"start": 1079.764, "end": 1081.385, "text": "Hablame ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6861420124248327, "is_candidate": false}, {"start": 1081.385, "end": 1082.366, "text": "Decime ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6352091400930183, "is_candidate": false}, {"start": 1082.366, "end": 1084.428, "text": "Trosco, correte, estamos gobernando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6480906267103806, "is_candidate": false}, {"start": 1084.428, "end": 1086.869, "text": "Ahora, no quiero escuchar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9426999147566505, "is_candidate": false}, {"start": 1086.869, "end": 1089.692, "text": "En serio les digo, porque ac\u00e1 hay gente que sufre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5650569377569875, "is_candidate": false}, {"start": 1089.692, "end": 1092.054, "text": "Ac\u00e1 hay gente que la pasa mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5752735935164801, "is_candidate": false}, {"start": 1092.054, "end": 1098.439, "text": "Ac\u00e1 hay trabajadores y trabajadoras, como contaba Eduardo Dilan, que se qued\u00f3 sin laburo en la pandemia, que hoy no tienen para comer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41077279852212323, "is_candidate": true}, {"start": 1100.422, "end": 1103.185, "text": " \u00bfC\u00f3mo vas a decir yo sab\u00eda y mir\u00e1steme que trefe?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43911550975856795, "is_candidate": true}, {"start": 1103.185, "end": 1105.948, "text": "S\u00ed, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9070607749372901, "is_candidate": false}, {"start": 1105.948, "end": 1111.913, "text": "Yo creo que se abre un debate muy interesante compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, muy muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49471906198529003, "is_candidate": true}, {"start": 1111.913, "end": 1118.18, "text": "Porque \u00bfsaben qui\u00e9n dijo que no se pod\u00eda compatibilizar el fondo monetario con llenar la heladera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30923399201681745, "is_candidate": true}, {"start": 1118.18, "end": 1119.361, "text": "Nosotros, la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.522195026320893, "is_candidate": false}, {"start": 1120.265, "end": 1127.935, "text": " En la campa\u00f1a electoral hablamos claramente de que se hab\u00eda atado el pa\u00eds al FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3543761845504815, "is_candidate": true}, {"start": 1127.935, "end": 1133.323, "text": "Hicimos un acto hace muy poco ac\u00e1, al ladito, con la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4193245946824832, "is_candidate": true}, {"start": 1134.657, "end": 1136.558, "text": " Algunos de ustedes habr\u00e1n estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5531252454060636, "is_candidate": false}, {"start": 1136.558, "end": 1142.319, "text": "Recuerdan lo que dec\u00edamos, no hay salida posible si est\u00e1 todo atado al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42249192689704207, "is_candidate": true}, {"start": 1142.319, "end": 1144.12, "text": "Ahora lo reconocen todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5734296062037115, "is_candidate": false}, {"start": 1144.12, "end": 1148.921, "text": "Ahora reconocen que hay ajuste, que el Fondo pone condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43047166022237016, "is_candidate": true}, {"start": 1148.921, "end": 1153.403, "text": "Pero nosotros no queremos hacer un balance para decir, ah, el Frente Izquierda ten\u00eda raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47725759010673685, "is_candidate": true}, {"start": 1153.403, "end": 1157.704, "text": "Nosotros queremos construir una alternativa de izquierda que sea fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3463863803146483, "is_candidate": true}, {"start": 1158.144, "end": 1163.43, "text": " que crezca, que sea un verdadero apoyo para todas las luchas que vienen por delante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4607462912167374, "is_candidate": true}, {"start": 1163.43, "end": 1165.832, "text": "Ese es el desaf\u00edo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6132176616543825, "is_candidate": false}, {"start": 1165.832, "end": 1167.814, "text": "Hay que fortalecer la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6292255450262728, "is_candidate": false}, {"start": 1167.814, "end": 1169.136, "text": "Hay que acompa\u00f1ar a las luchas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6710096169119864, "is_candidate": false}, {"start": 1169.136, "end": 1170.757, "text": "Las peleas que vienen van a ser grandes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4824523930979444, "is_candidate": true}, {"start": 1170.757, "end": 1177.064, "text": "No piensen que este gabinete es para traer regalitos para Navidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5079378499403896, "is_candidate": false}, {"start": 1177.064, "end": 1179.927, "text": "Poner a An\u00edbal Fern\u00e1ndez al mando la Fuerza de Seguridad no es gratis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36197208251674706, "is_candidate": true}, {"start": 1181.281, "end": 1190.608, "text": " Entonces, m\u00e1s que nunca, se necesita acompa\u00f1ar a la izquierda, fortalecer a la izquierda, organizarse y como siempre digo, no quedarse masticando bronca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35927822188075087, "is_candidate": true}, {"start": 1190.608, "end": 1192.749, "text": "No quedarse masticando bronca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4785433708048926, "is_candidate": true}, {"start": 1192.749, "end": 1196.371, "text": "Porque lo m\u00e1s importante es transformar eso en lucha y en organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4312622075634719, "is_candidate": true}, {"start": 1196.371, "end": 1198.273, "text": "Y ese es el desaf\u00edo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6320785247783245, "is_candidate": false}, {"start": 1198.273, "end": 1200.694, "text": "Y una cosita m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7052808979967711, "is_candidate": false}, {"start": 1200.694, "end": 1208.16, "text": "Tambi\u00e9n se vio un tuit de un diputado peronista, Pailada es el apellido, donde en la pelea interna dice", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4728766111480136, "is_candidate": true}, {"start": 1209.261, "end": 1219.145, "text": " que le dice al peronismo de la Capital Federal, al Frente de Todos de la Capital, ustedes hace 15 a\u00f1os que vienen acordando todo con la RETA, no s\u00e9 si lo vieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35592484499331845, "is_candidate": true}, {"start": 1219.145, "end": 1222.126, "text": "Si no lo vieron, se los mandamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325631769474103, "is_candidate": false}, {"start": 1222.126, "end": 1224.407, "text": "De nuevo, \u00bfen serio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6523984557718583, "is_candidate": false}, {"start": 1224.407, "end": 1227.168, "text": "\u00bfEso no era lo que dec\u00eda el Frente de Izquierda todo el tiempo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41195234360992417, "is_candidate": true}, {"start": 1227.168, "end": 1233.831, "text": "\u00bfQue cada dos a\u00f1os cambian de candidato porque nadie puede mantener los acuerdos con la RETA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3907106862314377, "is_candidate": true}, {"start": 1235.04, "end": 1241.909, "text": " \u00bfA ustedes les parece que se va a enfrentar a la derecha con Santoro que se tom\u00f3 vacaciones para no dar explicaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36356387054090145, "is_candidate": true}, {"start": 1241.909, "end": 1246.675, "text": "\u00bfCon Marciota que dice que ganaron pero en realidad los n\u00fameros no son as\u00ed, que la que perdi\u00f3 es Vidal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3263969388364525, "is_candidate": true}, {"start": 1246.675, "end": 1248.718, "text": "\u00bfAs\u00ed vamos a enfrentar a la derecha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6653111277459339, "is_candidate": false}, {"start": 1248.718, "end": 1251.422, "text": "\u00bfCon los que le votan y acuerdan con la RETA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4061823885368394, "is_candidate": true}, {"start": 1252.543, "end": 1277.859, "text": " Bueno, el desaf\u00edo que tenemos por delante es muy grande, pero no es un desaf\u00edo solamente electoral, es un desaf\u00edo por nuestros derechos, es un desaf\u00edo por las peleas que vienen, es un desaf\u00edo para enfrentar a todas las variantes patronales y construir verdaderamente una fuerte izquierda en esta ciudad, en el pa\u00eds, con referentes trabajadores y trabajadoras como Alejandro, como Ra\u00fal, que le vamos a mandar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3079922604171368, "is_candidate": true}, {"start": 1278.619, "end": 1285.542, "text": " Este saludo cuando estemos all\u00ed a partir del d\u00eda lunes, porque nuestra pelea verdaderamente es anticapitalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44425668611330316, "is_candidate": true}, {"start": 1285.542, "end": 1294.586, "text": "Y si no rompemos con el FMI, si no se desconoce soberanamente la deuda, olv\u00eddense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3702541041265155, "is_candidate": true}, {"start": 1294.586, "end": 1297.108, "text": "Es mentira todo lo que digan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47359392015028645, "is_candidate": true}, {"start": 1297.108, "end": 1300.889, "text": "Vendr\u00e1n nuevos audios diciendo nuevamente nos enga\u00f1aron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3831235813878485, "is_candidate": true}, {"start": 1300.889, "end": 1304.131, "text": "As\u00ed que compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, muchas gracias por haber venido hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4955835019993369, "is_candidate": true}, {"start": 1304.691, "end": 1311.399, "text": " Muchas gracias por compartir este ratito a pesar del cansancio, a pesar de la enorme campa\u00f1a que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7117000869693628, "is_candidate": false}, {"start": 1311.399, "end": 1317.325, "text": "Y a pelearla, a pelearla mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8892660974473785, "is_candidate": false}, {"start": 1317.325, "end": 1323.012, "text": "Sobre todo las mujeres tenemos mucho que defender y mucho que conquistar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7165437772987995, "is_candidate": false}, {"start": 1323.012, "end": 1324.714, "text": "Muchas gracias compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8700147468328673, "is_candidate": false}], "Index": 1768, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "stCL-E6rAMQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=stCL-E6rAMQ", "title": "Myriam Bregman y Alejandro Vilca en Parque Centenario", "duration": 1329.0, "view_count": 1203.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}