{"segments": [{"start": 5.253, "end": 7.094, "text": " As\u00ed nadie quiere hablar, ando yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6732350235489366, "is_candidate": false}, {"start": 7.094, "end": 9.335, "text": "Me cuento un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6244291229525197, "is_candidate": false}, {"start": 9.335, "end": 9.975, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8833949632711611, "is_candidate": false}, {"start": 9.975, "end": 10.796, "text": "No crean que est\u00e1 f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7615742527550957, "is_candidate": false}, {"start": 13.662, "end": 18.165, "text": " Bueno, quiero retomar un poco las cosas que dijo Dani reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40370550525934845, "is_candidate": true}, {"start": 18.165, "end": 36.617, "text": "Como ella dec\u00eda, en este momento estamos dando inicio, este viernes, s\u00e1bado y domingo, a m\u00e1s de 100 asambleas simult\u00e1neas en todo el pa\u00eds, desde la Patagonia hasta Pucuy, Tucum\u00e1n, Salta, C\u00f3rdoba, Mendoza, no me quiero olvidar ninguna provincia, La Pampa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21818316705562835, "is_candidate": true}, {"start": 38.336, "end": 44.679, "text": " Neuqu\u00e9n, ac\u00e1 me est\u00e1n soplando porque yo me voy a olvidar del mapa de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.530669359292003, "is_candidate": false}, {"start": 44.679, "end": 46.8, "text": "Provincia de Santa Fe, varios lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45642288839269607, "is_candidate": true}, {"start": 46.8, "end": 50.863, "text": "Bueno, la verdad es que es para nosotros una experiencia enorme, in\u00e9dita realmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4072387789135128, "is_candidate": true}, {"start": 50.863, "end": 54.905, "text": "Y surgi\u00f3 esta idea de hacer asambleas simult\u00e1neas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48441694265369684, "is_candidate": true}, {"start": 55.72, "end": 84.638, "text": " no solo para poder debatir a la vez algunas propuestas que tenemos, que nos parec\u00eda que estaban muy buenas, e invitar, como dec\u00eda Dani, a todas aquellas personas que vienen compartiendo con nosotros y con nosotras distintos procesos de lucha, que vienen compartiendo algunos, campa\u00f1as electorales, participando de la campa\u00f1a de Frente de Izquierda, que nos conocemos de los lugares de trabajo, que nos conocemos de los lugares de estudio, y poner en pie en todo el pa\u00eds estas 100 asambleas a la vez tambi\u00e9n para mostrar la fuerza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2127237913784802, "is_candidate": true}, {"start": 85.282, "end": 92.288, "text": " que la izquierda tiene en nuestro pa\u00eds y que nuestro partido, el PTS, el Frente de Izquierda, viene desarrollando en este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3428833139226982, "is_candidate": true}, {"start": 92.288, "end": 95.071, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que m\u00e1s interesante me parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4238259658573226, "is_candidate": true}, {"start": 95.071, "end": 104.119, "text": "Porque nosotros empezamos con este proceso de hacer asambleas abiertas, de invitar a todos estos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras a discutir democr\u00e1ticamente y abiertamente con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815758946222071, "is_candidate": true}, {"start": 104.119, "end": 106.381, "text": "Seguramente algunos de ustedes ya han participado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554271401515263, "is_candidate": true}, {"start": 107.068, "end": 108.069, "text": " de otras asambleas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5802981282483151, "is_candidate": false}, {"start": 108.069, "end": 118.943, "text": "Y lo m\u00e1s interesante es que muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que se empezaron a acercar a escuchar, a ver qu\u00e9 dec\u00eda la izquierda, a ver, es verdad que son ut\u00f3picos, es verdad, a ver si es cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4214079138497001, "is_candidate": true}, {"start": 118.943, "end": 126.032, "text": "Y hoy, el d\u00eda de hoy, muchos de estos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras est\u00e1n compartiendo la militancia con nosotros en distintos \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32502489683962366, "is_candidate": true}, {"start": 126.533, "end": 135.318, "text": " Y esto es un hecho que es muy bueno porque esta militancia nace a partir de conocernos, a partir de debatir y a partir de proponernos objetivos comunes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36985768457947354, "is_candidate": true}, {"start": 135.318, "end": 142.983, "text": "Entonces, con estas asambleas que vamos a realizar este fin de semana y que, en mi caso, y creo que de todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38804762421498973, "is_candidate": true}, {"start": 142.983, "end": 152.209, "text": "Porque es la primera, comenzamos aqu\u00ed en esta, inauguramos en esta ciudad de Llaneda, tambi\u00e9n queremos hacer eso, queremos escucharlos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33973756209420336, "is_candidate": true}, {"start": 152.711, "end": 161.913, "text": " Queremos escucharlas, queremos ver qu\u00e9 opinan, queremos ver qu\u00e9 vienen reflexionando a partir de todo lo que est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2690574631309036, "is_candidate": true}, {"start": 161.913, "end": 175.957, "text": "Estamos en un mundo cada vez m\u00e1s convulsionado donde primero estuvo la pandemia y despu\u00e9s de la pandemia vino la guerra y despu\u00e9s de la guerra hoy hay una inflaci\u00f3n en el mundo que hace que cada vez menos personas puedan acceder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24147381955688785, "is_candidate": true}, {"start": 176.761, "end": 190.189, "text": " a cuestiones elementales como la comida, algo tan b\u00e1sico que este sistema capitalista no puede garantizar, que es que las personas, que los ni\u00f1os y ni\u00f1as coman, que los ni\u00f1os y ni\u00f1as tengan una educaci\u00f3n garantizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30598792652516804, "is_candidate": true}, {"start": 190.189, "end": 202.096, "text": "Y estas son algunas de las cosas que nosotros queremos discutir en estas asambleas y empezar a ver, como dec\u00eda Dani, tambi\u00e9n, bueno, qu\u00e9 fuerzas tenemos, se puede enfrentar esto, qu\u00e9 podemos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23362829448404876, "is_candidate": true}, {"start": 202.096, "end": 204.418, "text": "Y en la Argentina estamos en un momento muy particular", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36349473939819843, "is_candidate": true}, {"start": 205.515, "end": 230.314, "text": " porque no solo hay bronca de los sectores que la est\u00e1n pasando mal, hay muchos sectores que sienten frustraci\u00f3n, que est\u00e1n decepcionados, porque votaron al frente de todos creyendo lo que ellos dec\u00edan, que ven\u00edan a llenar la heladera, que iban a terminar con la herencia macrista, que el acuerdo con el FMI era nulo, que no era v\u00e1lido el acuerdo con el Fondo, tal es as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22125557074721092, "is_candidate": true}, {"start": 231.004, "end": 242.211, "text": " que Alberto Fern\u00e1ndez se present\u00f3 a la justicia, hizo una denuncia penal para que el acuerdo con el Fondo Monetario se investigue, y esto no pas\u00f3, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2877676278153135, "is_candidate": true}, {"start": 242.211, "end": 260.403, "text": "El Frente de Todos r\u00e1pidamente incumpli\u00f3 todo lo que hab\u00eda prometido en la campa\u00f1a electoral, los salarios siguieron cayendo igual que ven\u00edan cayendo durante el gobierno de Mauricio Macri, es decir, se profundiz\u00f3 la p\u00e9rdida de los salarios, se profundiz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2089628796427594, "is_candidate": true}, {"start": 261.132, "end": 264.373, "text": " la p\u00e9rdida de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3577916798004974, "is_candidate": true}, {"start": 264.373, "end": 289.357, "text": "Y un fen\u00f3meno que es significativo, reci\u00e9n habl\u00e1bamos tambi\u00e9n un poco con Fernando antes de comenzar y que ve\u00edamos con Nicol\u00e1s de Ga\u00f1o, estuvimos recorriendo Rosario, Mendoza, distintos lugares del pa\u00eds, C\u00f3rdoba, y cada vez ve\u00edamos m\u00e1s compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, fundamentalmente, nos dicen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2554088792359688, "is_candidate": true}, {"start": 289.955, "end": 294.097, "text": " Yo trabajo, tengo un empleo en blanco y tampoco llevo a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42702909073490036, "is_candidate": true}, {"start": 294.097, "end": 296.278, "text": "Tampoco llevo a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5188699846810705, "is_candidate": false}, {"start": 296.278, "end": 305.723, "text": "O tienen un empleo en el Estado, las cocineras de Paijor, que se llama, el sistema que tienen, ser\u00edan las cocineras de las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23964274039638767, "is_candidate": true}, {"start": 305.723, "end": 310.025, "text": "Cuando yo iba a la escuela se llamaban las cocineras, que hab\u00eda en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41206668565311255, "is_candidate": true}, {"start": 310.025, "end": 317.269, "text": "Tienen un plan del Estado, tal vez ahora les aumentaron, me estoy hablando de un mes atr\u00e1s, 22.000 pesos por mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2643353938556554, "is_candidate": true}, {"start": 317.269, "end": 318.77, "text": "Les paga el gobierno de C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6584727292781352, "is_candidate": false}, {"start": 320.198, "end": 341.102, "text": " un gobierno que tiene, un gobierno, una provincia que tiene soja sembrada hasta ac\u00e1, que tiene las principales automotrices del pa\u00eds radicadas en su provincia, todo tipo de industrias, eso cobra una trabajadora que se dedica nada m\u00e1s ni nada menos que a alimentar a los chicos y chicas que van en la escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21043733822749788, "is_candidate": true}, {"start": 341.102, "end": 348.224, "text": "El otro d\u00eda participaba de una de las tantas movilizaciones de las trabajadoras y trabajadores de Garrafal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2998039723376156, "is_candidate": true}, {"start": 349.617, "end": 359.183, "text": " Y una neur\u00f3loga que hab\u00eda estudiado hasta en Estados Unidos, recontra... A m\u00ed me daba verg\u00fcenza decir que yo hab\u00eda estudiado abogac\u00eda porque ella me contaba todo lo que hab\u00eda estudiado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3287897610685797, "is_candidate": true}, {"start": 359.183, "end": 361.164, "text": "Ten\u00eda un mont\u00f3n de t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6048111320220767, "is_candidate": false}, {"start": 361.164, "end": 367.368, "text": "Me contaba la cantidad de situaciones recontra complejas de chicos de todo el pa\u00eds que atienden en el Garrahan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30899207199924394, "is_candidate": true}, {"start": 367.368, "end": 369.469, "text": "Y me dice, y no llevo a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46768896084931055, "is_candidate": true}, {"start": 369.469, "end": 374.212, "text": "La mayor parte de mis compa\u00f1eros est\u00e1n yendo del hospital p\u00fablico porque no llegan a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3777364564992026, "is_candidate": true}, {"start": 374.212, "end": 376.514, "text": "Y eso es bajo el gobierno del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6231552654144408, "is_candidate": false}, {"start": 376.514, "end": 378.075, "text": "Y eso es bajo el gobierno que dijo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5387382887931187, "is_candidate": false}, {"start": 378.985, "end": 384.669, "text": " que se iba a recuperar lo perdido bajo el gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26421144561665233, "is_candidate": true}, {"start": 384.669, "end": 400.599, "text": "Y cuando se empez\u00f3 a discutir el acuerdo con el Fondo Monetario, nos dec\u00edan de nuevo la izquierda con el FMI y nosotros as\u00ed, tercos como somos, \u00edbamos a todos los debates con Nico, con Chip y Castillo y dec\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3008943927750214, "is_candidate": true}, {"start": 401.351, "end": 410.836, "text": " Miren que elegir el camino del Fondo Monetario es recesivo, es inflacionario, implica que pierdan los salarios, implica que pierdan las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2682989884384074, "is_candidate": true}, {"start": 410.836, "end": 416.819, "text": "No, no, nos dec\u00edan, lo habr\u00e1n escuchado ustedes, lo habr\u00e1n escuchado en montones de debates de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3527491053600017, "is_candidate": true}, {"start": 416.819, "end": 421.742, "text": "No, es el FMI o el caos, ustedes quieren el caos, la ejerda quiere el caos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42908150965275826, "is_candidate": true}, {"start": 421.742, "end": 429.746, "text": "Y nosotros, pacientemente, relat\u00e1bamos, miren que esto ya lo vimos en el gobierno de Alfons\u00edn, ya lo vimos en el gobierno de la R\u00faa, el caos siempre fue el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35286110613026067, "is_candidate": true}, {"start": 430.486, "end": 438.35, "text": " Cada vez que se at\u00f3 el destino del pa\u00eds al Fondo Monetario, vinieron las cat\u00e1strofes, vinieron las crisis, vinieron las crisis hiperinflacionarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31666467353961036, "is_candidate": true}, {"start": 438.35, "end": 449.076, "text": "Y yo ahora les pregunto, o habr\u00eda que preguntarle a esos que nos dec\u00edan que acordando con el Fondo Monetario, Argentina iba a vivir una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29824951709452874, "is_candidate": true}, {"start": 449.076, "end": 453.278, "text": "Les pregunto a ustedes, \u00bfest\u00e1n mejor desde que se firm\u00f3 el acuerdo con el Fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.402277027293214, "is_candidate": true}, {"start": 453.278, "end": 456.94, "text": "Seguro le aumentaron las jubilaciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.520191607233347, "is_candidate": false}, {"start": 456.94, "end": 460.102, "text": "Seguro que est\u00e1n mejor los salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4702689721563472, "is_candidate": true}, {"start": 461.884, "end": 463.525, "text": " Bueno, bueno, eso es lo que estamos debatiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6117281645160397, "is_candidate": false}, {"start": 463.525, "end": 465.506, "text": "Ellos dec\u00edan otra cosa, precisamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37123675736586237, "is_candidate": true}, {"start": 465.506, "end": 471.53, "text": "Ellos dec\u00edan que no, que iban a revertir todo lo que hab\u00eda dejado Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3027494505677464, "is_candidate": true}, {"start": 471.53, "end": 475.853, "text": "Y eso es lo que estamos viviendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38780896146605004, "is_candidate": true}, {"start": 475.853, "end": 482.437, "text": "Estamos viviendo un pa\u00eds totalmente atado al fondo monetario y un pa\u00eds totalmente subordinado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37396919487844493, "is_candidate": true}, {"start": 482.437, "end": 485.399, "text": "Todo lo que se acaba de votar en el presupuesto 2023, que se aprob\u00f3 hace unos d\u00edas, lo dice expl\u00edcitamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3493972528668048, "is_candidate": true}, {"start": 488.464, "end": 497.489, "text": " primero est\u00e1 pagando el fondo monetario, despu\u00e9s viene la salud, la educaci\u00f3n, la vivienda, la poblaci\u00f3n, por eso recortan en todas las dem\u00e1s \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2340792708683751, "is_candidate": true}, {"start": 497.489, "end": 506.574, "text": "Pero hay un elemento m\u00e1s a tener en cuenta en esta situaci\u00f3n de este gobierno, que vieron que ellos se pelean todo el tiempo, adem\u00e1s quieren que suframos por sus peleas, algo medio raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2919759312314655, "is_candidate": true}, {"start": 506.574, "end": 512.537, "text": "Nosotros tenemos que sufrir, no porque no llegamos a fin de mes, sino porque ellos tienen unos problemas terribles y pelean much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42314244981044247, "is_candidate": true}, {"start": 512.537, "end": 513.318, "text": "Pero lo nuevo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9587071226098836, "is_candidate": false}, {"start": 514.79, "end": 526.138, "text": " o lo m\u00e1s significativo en el \u00faltimo tiempo es que Cristina Kirchner dice yo no tengo nada que ver, yo hice lo que ten\u00eda que hacer, arm\u00e9 un frente, le gan\u00e9 a Mauricio Macri y no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2719713748427014, "is_candidate": true}, {"start": 526.138, "end": 530.241, "text": "Se quieren lavar las manos completamente de la situaci\u00f3n que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40143411951305985, "is_candidate": true}, {"start": 530.241, "end": 530.581, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340322428973715, "is_candidate": false}, {"start": 530.581, "end": 541.549, "text": "Porque se preparan para el 2023 y nadie que tenga que ver algo con este gobierno puede decir que hizo algo en defensa de los derechos de los trabajadores, de las trabajadoras, de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25198902190399697, "is_candidate": true}, {"start": 542.492, "end": 546.154, "text": " de los ni\u00f1os y ni\u00f1as de este pa\u00eds, de los que no tienen vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3216889422749333, "is_candidate": true}, {"start": 546.154, "end": 548.856, "text": "Va a ser dif\u00edcil, te prometan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3992944486602925, "is_candidate": true}, {"start": 548.856, "end": 554.239, "text": "Que con el pr\u00f3ximo gobierno al frente de todos se va a solucionar el problema de la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32645541933518474, "is_candidate": true}, {"start": 554.239, "end": 563.284, "text": "Cuando tenemos a Nicole y a tantas compa\u00f1eras dando testimonio con una lucha persistente y ejemplar, como la de las compa\u00f1eras de Guernica, mostrando que es mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2499074210224368, "is_candidate": true}, {"start": 563.962, "end": 570.047, "text": " y que no se garantiza la vivienda, y que si pele\u00e1s por una vivienda te desalojan y te reprimen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26447888589127755, "is_candidate": true}, {"start": 570.047, "end": 582.518, "text": "Y no s\u00f3lo eso, no s\u00f3lo que Cristina Kirchner no se puede desentender de que ella, como este Frente, ella puso a Alberto Fern\u00e1ndez, sino que ahora est\u00e1n bancando a Masa, que es la cabeza de este ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2839135596045339, "is_candidate": true}, {"start": 582.518, "end": 592.186, "text": "Masa no est\u00e1 ah\u00ed porque alguien lo puso, est\u00e1 ah\u00ed porque se pusieron de acuerdo a las tres alas del Frente de Todos, el Presidente, el propio ala de Sergio Masa, Frente Renovador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3092470530726684, "is_candidate": true}, {"start": 592.757, "end": 604.54, "text": " y el kirchnerismo y le dieron todo el poder a Marx con sus relaciones con Estados Unidos, con su eterna subordinaci\u00f3n al imperialismo para que sea el que comande las justes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30484141541464027, "is_candidate": true}, {"start": 604.54, "end": 607.28, "text": "Eso es lo que est\u00e1 ocurriendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43228218351154757, "is_candidate": true}, {"start": 607.28, "end": 615.962, "text": "Eso es lo que est\u00e1 pasando hoy en la realidad por m\u00e1s discursos que se hagan, por m\u00e1s charlas y conferencias y ponencias que den por el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22280776220833265, "is_candidate": true}, {"start": 615.962, "end": 616.883, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.583471689420958, "is_candidate": false}, {"start": 625.299, "end": 632.063, "text": " Pero tambi\u00e9n vemos que en estos d\u00edas todos ya lanzaron su campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3681756811047857, "is_candidate": true}, {"start": 632.063, "end": 635.485, "text": "Todo lo que nos est\u00e1n diciendo tiene que ver con la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4041337372437833, "is_candidate": true}, {"start": 635.485, "end": 642.95, "text": "Y el frente de todos con esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en el pa\u00eds tan cr\u00edtica, por supuesto que no tiene nada que enamore, nada que encante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507866012185519, "is_candidate": true}, {"start": 642.95, "end": 645.011, "text": "\u00bfQu\u00e9 pueden proponer, como dec\u00edamos reci\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41911223647382967, "is_candidate": true}, {"start": 645.011, "end": 646.752, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pueden decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5252546356232469, "is_candidate": false}, {"start": 646.752, "end": 648.293, "text": "Que ahora esta vez va a ser distinto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33522940884975205, "is_candidate": true}, {"start": 648.293, "end": 652.876, "text": "Esta vez va a ser distinto, esta vez s\u00ed los salarios... Bueno, va a ser dif\u00edcil que le crean.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371419358780743, "is_candidate": true}, {"start": 652.876, "end": 653.957, "text": "Entonces el mecanismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5505967044554851, "is_candidate": false}, {"start": 655.316, "end": 667.942, "text": " que han usado tantas veces y que vuelven a usar cada vez, y seguro que ustedes, seguro, han puesto lo que sea en sus lugares de trabajo, en sus lugares de estudio, lo viven cada d\u00eda, te dicen, pero si no, vuelve la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26809154107937505, "is_candidate": true}, {"start": 667.942, "end": 674.206, "text": "Nos ten\u00e9s que elegir a nosotros, tenemos que volver a gobernar nosotros, porque si no, viene la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23674323907150063, "is_candidate": true}, {"start": 674.206, "end": 676.707, "text": "Y ah\u00ed la izquierda tiene un gran desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4519238169274985, "is_candidate": true}, {"start": 676.707, "end": 678.448, "text": "Todos los que estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5201567849611778, "is_candidate": false}, {"start": 678.448, "end": 683.891, "text": "La izquierda, quienes discuten con nosotros, quienes participan con nosotros en esta Asamblea, es una tarea de todos los que estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29088118701723054, "is_candidate": true}, {"start": 684.915, "end": 688.617, "text": " Los quiero escuchar, las quiero escuchar a ver qu\u00e9 opinan y c\u00f3mo la ven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2827442778752648, "is_candidate": true}, {"start": 688.617, "end": 690.779, "text": "Todos tenemos un gran desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4446767474339455, "is_candidate": true}, {"start": 690.779, "end": 696.122, "text": "Porque cuando nos dicen que si no vuelve a ganar el peronismo, vuelve la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3642710315503006, "is_candidate": true}, {"start": 696.122, "end": 697.803, "text": "Le tenemos que preguntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5607481242606623, "is_candidate": false}, {"start": 697.803, "end": 698.724, "text": "Despu\u00e9s le doy la palabra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7569790800526079, "is_candidate": false}, {"start": 698.724, "end": 699.764, "text": "Despu\u00e9s le doy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7099353016484518, "is_candidate": false}, {"start": 699.764, "end": 706.188, "text": "Despu\u00e9s le doy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7375080569147966, "is_candidate": false}, {"start": 706.188, "end": 708.309, "text": "Nosotros le tenemos que preguntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3631170951510799, "is_candidate": true}, {"start": 708.309, "end": 712.272, "text": "Claro, es mejor entonces que se desaloje la topadora de Bernie", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32711138184739863, "is_candidate": true}, {"start": 713.121, "end": 716.444, "text": " que la de la RETA en la Ciudad de Buenos Aires cuando reclam\u00e1s por vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3679366846523945, "is_candidate": true}, {"start": 716.444, "end": 721.207, "text": "Es mejor que te reprima la polic\u00eda de la RETA que la de Berni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.242995488160211, "is_candidate": true}, {"start": 721.207, "end": 723.749, "text": "Eso ser\u00eda el mal menor que nos proponen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4613732645771703, "is_candidate": true}, {"start": 723.749, "end": 726.451, "text": "Eso ser\u00eda quedarnos con lo menos malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37672684544061485, "is_candidate": true}, {"start": 726.451, "end": 727.352, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda mejor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8311804146589261, "is_candidate": false}, {"start": 727.352, "end": 728.052, "text": "Claro, es mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6283090350664644, "is_candidate": false}, {"start": 728.052, "end": 734.377, "text": "Tienen raz\u00f3n que tarifazo te lo haga este gobierno con los dedos en B y no que te lo aplique el gobierno macrista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2941799552770261, "is_candidate": true}, {"start": 734.377, "end": 737.68, "text": "A m\u00ed por lo menos me vino tres veces m\u00e1s de gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37393694498991303, "is_candidate": true}, {"start": 737.68, "end": 740.302, "text": "No s\u00e9 ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6192244764946141, "is_candidate": false}, {"start": 740.302, "end": 741.683, "text": "Bueno, eso quiere decir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5158444220195926, "is_candidate": false}, {"start": 742.773, "end": 745.714, "text": " que hay que volver a elegir esto para que no avance la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.511030680725637, "is_candidate": false}, {"start": 745.714, "end": 750.556, "text": "Y Dani lo dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 avanza la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6035953616868888, "is_candidate": false}, {"start": 750.556, "end": 751.717, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 avanza la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8278012876133201, "is_candidate": false}, {"start": 751.717, "end": 767.664, "text": "Yo creo que en el \u00faltimo tiempo, si hay algo que se ha constatado, es que desde el gobierno del Frente de Todos, en sus distintos estamentos, en el peronismo, ha adoptado mucho de los normas de la derecha, much\u00edsimo de los normas de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31991133353931667, "is_candidate": true}, {"start": 767.664, "end": 772.286, "text": "Y eso va creando un sentido com\u00fan que le da lugar a que la derecha sobre eso avance y pida m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3104945166547597, "is_candidate": true}, {"start": 773.709, "end": 775.911, "text": " pida m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5281360113276626, "is_candidate": false}, {"start": 775.911, "end": 792.882, "text": "Porque si vos dec\u00eds que le ten\u00e9s que cobrar ganancias a los trabajadores que m\u00e1s cobran, porque est\u00e1n cobrando much\u00edsimo, much\u00edsimo, porque como todos saben, en Argentina el que labura se hace millonario, y hay que sacarle impuestos a las ganancias, claro que la derecha va a pedir reforma a labor, hay que que te saquen los pocos derechos que te quedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24589749297806973, "is_candidate": true}, {"start": 792.882, "end": 794.563, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7178628475420272, "is_candidate": false}, {"start": 794.563, "end": 795.584, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5418277286912487, "is_candidate": false}, {"start": 796.607, "end": 800.671, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no van a seguir avanzando sobre lo que dice el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38640844735284896, "is_candidate": true}, {"start": 800.671, "end": 809.399, "text": "Si la Ministra de Trabajo dijo, la Ministra de Trabajo dijo que los camioneros no pidan m\u00e1s salario porque el salario generaba inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32561611579913874, "is_candidate": true}, {"start": 809.399, "end": 818.467, "text": "Cualquiera que se tome 5 minutos para escuchar un derechista en la tele ver\u00e1 que lo que dicen es Fermi, Ley, todos los del PRO, es que el problema es que los asumimos mentales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26834936324662084, "is_candidate": true}, {"start": 818.467, "end": 821.71, "text": "Los salarios se generan inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4831091560544143, "is_candidate": true}, {"start": 821.71, "end": 822.05, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8851172050564654, "is_candidate": false}, {"start": 823.697, "end": 829.401, "text": " Si dicen lo mismo con respecto al Fondo Monetario, que la clave es cumplir con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4198269258605821, "is_candidate": true}, {"start": 829.401, "end": 832.382, "text": "\u00bfQui\u00e9n le abre la puerta a la derecha, como dec\u00edamos, Dani?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5329817461318367, "is_candidate": false}, {"start": 832.382, "end": 836.285, "text": "\u00bfQui\u00e9n le est\u00e1 abriendo la puerta a la derecha tomando todas esas cosas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.388082486002718, "is_candidate": true}, {"start": 836.285, "end": 847.111, "text": "Ayer escuchaba una conferencia de prensa que realmente es mochornosa, donde presentaban los aumentos a las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3531847058423313, "is_candidate": true}, {"start": 847.111, "end": 848.432, "text": "No solo es mochornosa porque son...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5495869246168508, "is_candidate": false}, {"start": 849.642, "end": 856.365, "text": " aumentos que hacen que las jubilaciones sigan perdiendo contra la inflaci\u00f3n y que, por supuesto, no alcancen para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3119067038003588, "is_candidate": true}, {"start": 856.365, "end": 863.047, "text": "Mostraban como algo muy espectacular un bono de 10.000 pesos y otro de 7.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28934675114193664, "is_candidate": true}, {"start": 863.047, "end": 868.289, "text": "7.000 pesos y tenemos que estar felices, dijo la funcionaria que lo dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35804043692764964, "is_candidate": true}, {"start": 868.289, "end": 877.253, "text": "Sino que, adem\u00e1s, ustedes saben que las jubilaciones est\u00e1n atadas a la recaudaci\u00f3n por la disposici\u00f3n de este gobierno apenas asumi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3172065993664005, "is_candidate": true}, {"start": 878.34, "end": 880.721, "text": " est\u00e1n atadas a la recaudaci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6179337281895219, "is_candidate": false}, {"start": 880.721, "end": 882.981, "text": "Es decir, si el Estado recauda, \u00bfqu\u00e9 pago?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4589035967449856, "is_candidate": true}, {"start": 882.981, "end": 883.841, "text": "Si no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5823195005197264, "is_candidate": false}, {"start": 883.841, "end": 886.282, "text": "D\u00edganme algo m\u00e1s neoliberal que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38874588024005485, "is_candidate": true}, {"start": 886.282, "end": 901.185, "text": "Que la vida de un jubilado, una jubilada, 83 a\u00f1os, como tiene mi pap\u00e1 y sigue laburando, dependa de que si el Estado cobr\u00f3 los impuestos SME o cobr\u00f3 m\u00e1s, cobr\u00f3 menos, si los ojeros pagaron o no pagaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2710943541403118, "is_candidate": true}, {"start": 901.185, "end": 907.366, "text": "Bueno, eso es adoptar todas las teor\u00edas y los dogmas neoliberales y despu\u00e9s nos dicen que hay que elegirlos a ellos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2985059053331901, "is_candidate": true}, {"start": 907.952, "end": 910.374, "text": " porque son el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5468024954558856, "is_candidate": false}, {"start": 910.374, "end": 915.658, "text": "Y, como dec\u00eda ac\u00e1 la compa\u00f1era, claro, Cristina ella misma dice, yo soy capitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4585761893205509, "is_candidate": true}, {"start": 915.658, "end": 919.361, "text": "En mi gobierno se la llevaron en pala, dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39027730458470955, "is_candidate": true}, {"start": 919.361, "end": 922.263, "text": "Lo que pasa es que a esa pregunta hay que agregarle otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47125849080943283, "is_candidate": true}, {"start": 922.263, "end": 923.785, "text": "Se la llevaron en pala y \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4980254506625529, "is_candidate": true}, {"start": 923.785, "end": 928.188, "text": "Se enriquecieron mucho los de arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5136295178782725, "is_candidate": false}, {"start": 928.188, "end": 931.831, "text": "\u00bfEso sirvi\u00f3 para que los de abajo vivan mejor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29582868084698044, "is_candidate": true}, {"start": 931.831, "end": 935.374, "text": "\u00bfSirvi\u00f3 para sacar a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de este pa\u00eds de la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4214663871906851, "is_candidate": true}, {"start": 936.201, "end": 941.383, "text": " Leeriste much\u00edsimo a Los Ricos, est\u00e1 bien, te felicito, qu\u00e9 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3094600140587789, "is_candidate": true}, {"start": 941.383, "end": 945.624, "text": "Contame si las compa\u00f1eras tienen vivienda a partir de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38098554960877984, "is_candidate": true}, {"start": 945.624, "end": 957.627, "text": "Bueno, eso es adoptar completamente todas las ideolog\u00edas de la derecha, la derecha m\u00e1s reaccionaria, la derecha neoliberal, y despu\u00e9s decirnos que si no los elegimos a ellos, va a ganar la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2302765512809225, "is_candidate": true}, {"start": 957.627, "end": 959.248, "text": "Bueno, con todo eso que est\u00e1n haciendo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.496756987868343, "is_candidate": true}, {"start": 960.183, "end": 964.024, "text": " no solo le abran la puerta a la derecha, sino que gobiernan como la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4056214295242705, "is_candidate": true}, {"start": 964.024, "end": 973.826, "text": "Porque desalojar familias que reclaman una vivienda, d\u00edganme si eso es muy progresista, d\u00edganme si eso puede ser llamado nacional y popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2260572508603259, "is_candidate": true}, {"start": 973.826, "end": 977.347, "text": "No, verdaderamente lo tenemos que analizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4650828528837829, "is_candidate": true}, {"start": 977.347, "end": 981.929, "text": "Porque como les digo, ya se lanzaron, ya est\u00e1n preparando el discurso para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3465456883033894, "is_candidate": true}, {"start": 981.929, "end": 983.489, "text": "Y nosotros tenemos un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5639411336245306, "is_candidate": false}, {"start": 984.628, "end": 988.93, "text": " Cristina Kirchner dijo, voy a hacer lo que tenga que hacer el otro d\u00eda en una conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45645874813891796, "is_candidate": true}, {"start": 988.93, "end": 992.512, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda preguntar, \u00bfy qu\u00e9 es lo que ten\u00e9s que hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46864590321642996, "is_candidate": true}, {"start": 992.512, "end": 996.174, "text": "\u00bfPoner a masa de presidente un hombre de la Embajada de Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46314563757669125, "is_candidate": true}, {"start": 996.174, "end": 999.816, "text": "\u00bfQu\u00e9 es que va a ser lo que tengan que hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5754400352706163, "is_candidate": false}, {"start": 999.816, "end": 1010.082, "text": "Bueno, me gustar\u00eda despu\u00e9s escuchar tambi\u00e9n ustedes qu\u00e9 opinan de todo esto, qu\u00e9 ven, qu\u00e9 discusiones se dan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31029496176413174, "is_candidate": true}, {"start": 1010.839, "end": 1019.406, "text": " Porque todo esto, como les dec\u00eda, dicen que es en pos de elegir un mal menor, en pos de que no vuelva el macrismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25839848116400777, "is_candidate": true}, {"start": 1019.406, "end": 1022.869, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no da la relaci\u00f3n de fuerzas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3287079656080285, "is_candidate": true}, {"start": 1022.869, "end": 1024.651, "text": "Porque otra cosa no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4561799380512158, "is_candidate": true}, {"start": 1024.651, "end": 1028.694, "text": "\u00bfY es verdad que no se puede hacer otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4209845707912343, "is_candidate": true}, {"start": 1028.694, "end": 1030.636, "text": "\u00bfEs verdad que no da la relaci\u00f3n de fuerzas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5183987330749624, "is_candidate": false}, {"start": 1032.056, "end": 1051.042, "text": " Yo creo que si miramos un poco, y es una tarea enorme que tenemos en estas asambleas que estamos realizando en todo el pa\u00eds y que sean en todo el pa\u00eds, nos va a servir tambi\u00e9n despu\u00e9s para tomar todo lo que vaya surgiendo desde el norte a la Patagonia y que vayan contando de los distintos procesos que se dan en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1997987826059049, "is_candidate": true}, {"start": 1051.042, "end": 1055.304, "text": "Pero hay elementos que ya los tenemos a la vista, que los vemos hasta por televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36106652334658407, "is_candidate": true}, {"start": 1055.304, "end": 1060.806, "text": "La buena decente en Santa Fe, cuando estuvimos con Nico en Santa Fe, estuvimos charlando con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32285273539862724, "is_candidate": true}, {"start": 1062.33, "end": 1065.673, "text": " Muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras docentes despu\u00e9s nos vinieron a ver al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36516249289222324, "is_candidate": true}, {"start": 1065.673, "end": 1069.756, "text": "Es impresionante la huelga docente que hubo en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38388430524105166, "is_candidate": true}, {"start": 1069.756, "end": 1077.283, "text": "Paralizaron la provincia, se movilizaban, se un\u00edan con los sectores mapientalistas que luchaban contra la ley de pedales, sal\u00edan a cortar los puentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28973642722017845, "is_candidate": true}, {"start": 1077.283, "end": 1081.486, "text": "Bueno, todo eso no se ve, pero que no se vea no quiere decir que no existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40537631305528143, "is_candidate": true}, {"start": 1081.486, "end": 1082.747, "text": "Esa fuerza est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6138342402521823, "is_candidate": false}, {"start": 1082.747, "end": 1089.012, "text": "Esos docentes, esas docentes, mayoritariamente mujeres, salieron a pelear contra el gobierno peronista de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27972384222424806, "is_candidate": true}, {"start": 1090.055, "end": 1091.135, "text": " Bueno, las mujeres mismas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.554887845629326, "is_candidate": false}, {"start": 1091.135, "end": 1095.557, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 Mar\u00eda y otras compa\u00f1eras que estuvimos en San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3125133530872529, "is_candidate": true}, {"start": 1095.557, "end": 1100.418, "text": "Un enorme encuentro de mujeres en San Luis reclamando por los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3271580434875053, "is_candidate": true}, {"start": 1100.418, "end": 1105.56, "text": "Fuimos, dimos una pelea enorme, compa\u00f1erosas viajaron compa\u00f1eras de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2977770997507444, "is_candidate": true}, {"start": 1105.56, "end": 1115.663, "text": "Hoy, si no contin\u00faan las peleas de las mujeres en la calle, como fue con el derecho al aborto, \u00bfes porque no hay fuerza o porque se hace lo posible porque no salgan a pelear?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25501806677078265, "is_candidate": true}, {"start": 1115.663, "end": 1118.984, "text": "Porque hay direcciones, hay ministerios armados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5179641630728783, "is_candidate": false}, {"start": 1119.417, "end": 1122.558, "text": " para que nadie diga nada en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450852564678885, "is_candidate": true}, {"start": 1122.558, "end": 1124.158, "text": "Tenemos un debate ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4987199356129788, "is_candidate": true}, {"start": 1124.158, "end": 1125.259, "text": "Tenemos un debate ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5102474483573485, "is_candidate": false}, {"start": 1125.259, "end": 1134.802, "text": "Los movimientos sociales permanentemente en la calle volvieron a salir ahora reclamando por asistencia social, por comida, por trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2033952925949296, "is_candidate": true}, {"start": 1134.802, "end": 1136.462, "text": "Hay fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7814513678099877, "is_candidate": false}, {"start": 1136.462, "end": 1138.783, "text": "La huelga del Zunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6860718218467101, "is_candidate": false}, {"start": 1138.783, "end": 1143.424, "text": "Es as\u00ed, la vieron todos porque miren que se hab\u00edan puesto duros, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30790385226832084, "is_candidate": true}, {"start": 1143.424, "end": 1144.805, "text": "El gobierno claramente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37177949616739414, "is_candidate": true}, {"start": 1145.68, "end": 1165.05, "text": " del lado de las patronales, ah\u00ed nosotros en el Congreso tuvimos el gustito de agarrarlo a Sergio Massa cuando vino, se puso re loquito porque no pod\u00eda creer que le pregunt\u00e1ramos por algo de la realidad, porque ellos vienen y hablan de un universo paralelo y nosotros le preguntamos por la huelga del Zunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2217461205973753, "is_candidate": true}, {"start": 1165.05, "end": 1168.272, "text": "La huelga del Zunda conmovi\u00f3 al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44445137867736006, "is_candidate": true}, {"start": 1168.272, "end": 1171.254, "text": "Las balas que dec\u00eda Spert, que hab\u00eda que meterle bala,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5784335405540393, "is_candidate": false}, {"start": 1172.256, "end": 1192.903, "text": " No s\u00e9 d\u00f3nde se las meti\u00f3 \u00e9l, porque la verdad es que cuando los trabajadores salieron a la calle, se plantaron, pelearon, la unidad en la lucha hizo que consiguieran sus demandas, pero no s\u00f3lo eso, sino que a partir de ah\u00ed empez\u00f3 a haber muchos convenios y discusiones paritarias que fueron en alza, marcaron un camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23111141405992708, "is_candidate": true}, {"start": 1192.903, "end": 1195.864, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema que yo tengo que venir y contarles a ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46281168663094685, "is_candidate": true}, {"start": 1195.864, "end": 1198.605, "text": "Ustedes me contar\u00e1n a m\u00ed otras peleas, todas peleas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5463878065327583, "is_candidate": false}, {"start": 1199.286, "end": 1204.409, "text": " Algunos me contar\u00e1n las peleas de la zona sur, en otra asamblea estar\u00e1n hablando de otras peleas en otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39103904753103, "is_candidate": true}, {"start": 1204.409, "end": 1206.65, "text": "El problema es que todo eso est\u00e1 disperso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5245414122301073, "is_candidate": false}, {"start": 1206.65, "end": 1209.311, "text": "El problema es que todo eso no est\u00e1 unido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49814497527298995, "is_candidate": true}, {"start": 1209.311, "end": 1213.793, "text": "Por eso, ese es uno de los temas que hoy tenemos que discutir en esta asamblea tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3543300292745959, "is_candidate": true}, {"start": 1213.793, "end": 1219.276, "text": "Tenemos que discutir qu\u00e9 pasa, c\u00f3mo hacemos para superar esa dispersi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42404965361112434, "is_candidate": true}, {"start": 1219.884, "end": 1234.855, "text": " Nosotros tenemos una propuesta desde el frente del PTS en el frente de izquierda, tenemos una propuesta que la queremos charlar, que es un encuentro nacional de trabajadores y trabajadoras para empezar a unir todo eso, para empezar a discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20349322291634897, "is_candidate": true}, {"start": 1234.855, "end": 1247.664, "text": "Nosotros decimos en un estadio, porque nos gustan los proyectos a lo grande, nos gusta que nadie quede afuera, nos gusta que cada \u00faltimo luchador y luchadora de este pa\u00eds pueda participar y estar all\u00ed debatiendo c\u00f3mo damos una respuesta a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2617191273144489, "is_candidate": true}, {"start": 1248.146, "end": 1250.448, "text": " \u00bfC\u00f3mo enfrentamos el pacto al FMI?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4592130961612795, "is_candidate": true}, {"start": 1250.448, "end": 1252.61, "text": "\u00bfC\u00f3mo enfrentamos la p\u00e9rdida de salario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47062983521659896, "is_candidate": true}, {"start": 1252.61, "end": 1265.34, "text": "\u00bfC\u00f3mo hacemos para que los sectores que est\u00e1n m\u00e1s retrasados sientan la fuerza y el empuje de todos estos que han venido luchando y que han demostrado que se les puede torcer el brazo a las patronales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2684323035683084, "is_candidate": true}, {"start": 1265.34, "end": 1275.889, "text": "Tenemos muchas cuestiones que debatir hoy y que empezar a intercambiar, pero lo m\u00e1s importante es que tengamos en cuenta todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2800998017446016, "is_candidate": true}, {"start": 1276.403, "end": 1280.506, "text": " La lucha de salud, me la hab\u00eda olvidado, miren los peque\u00f1os detalles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3672031817490824, "is_candidate": true}, {"start": 1280.506, "end": 1282.927, "text": "La enorme, la nombr\u00e9 antes, la enorme lucha de salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44104332643832445, "is_candidate": true}, {"start": 1282.927, "end": 1286.389, "text": "Venimos participando de unas movilizaciones gigantescas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31773958837187943, "is_candidate": true}, {"start": 1286.389, "end": 1289.271, "text": "En la \u00faltima movilizaci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires se sumaron tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34783534472443856, "is_candidate": true}, {"start": 1289.938, "end": 1292.62, "text": " trabajadores de la salud de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38775809868178535, "is_candidate": true}, {"start": 1292.62, "end": 1308.168, "text": "Bueno, hemos participado, no las veo ahora ac\u00e1, pero con las compa\u00f1eras de la Escuela del Fiorito, tambi\u00e9n vinieron al Congreso, hemos estado tambi\u00e9n luchando con ellas, pero la marea blanca que hoy se est\u00e1 realizando, que est\u00e1 saliendo a la calle, es enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24052925143077364, "is_candidate": true}, {"start": 1308.168, "end": 1316.313, "text": "Es en defensa de la salud p\u00fablica, es en defensa de la salud de la poblaci\u00f3n, como yo les contaba de esta neur\u00f3loga del Garraf, tambi\u00e9n es para que no se vayan m\u00e1s profesionales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28634415410252056, "is_candidate": true}, {"start": 1316.724, "end": 1322.588, "text": " de los hospitales p\u00fablicos, todo eso va en detrimento de los pibes y pibas que se atienden en la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35115193298260194, "is_candidate": true}, {"start": 1322.588, "end": 1326.73, "text": "Un residente de la Ciudad de Buenos Aires, \u00bfsaben cu\u00e1l es el salario b\u00e1sico que tiene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30776362456992556, "is_candidate": true}, {"start": 1326.73, "end": 1329.312, "text": "5.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5221029395859533, "is_candidate": false}, {"start": 1329.312, "end": 1337.857, "text": "Ese es el b\u00e1sico sobre el que le calculan todas las dem\u00e1s \u00edtems y despu\u00e9s le pagan plus, qu\u00e9 s\u00e9 yo, y ganan 120, ahora lo aumentaban a 140.000 pesos, trabajan 9 horas por d\u00eda, guardia de 36 horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2453259274354458, "is_candidate": true}, {"start": 1343.909, "end": 1349.613, "text": " Hay trabajadores de la salud de la provincia de Buenos Aires que trabajan 60 horas a la semana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24833921202042164, "is_candidate": true}, {"start": 1349.613, "end": 1354.056, "text": "Sostienen la salud p\u00fablica con su cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3737853313964039, "is_candidate": true}, {"start": 1354.056, "end": 1356.798, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo puede ser que no podamos reunir todo eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5028195253373045, "is_candidate": false}, {"start": 1356.798, "end": 1365.764, "text": "A veces nos pasa, y lo hablamos con el compa\u00f1ero o compa\u00f1era que estamos en las movilizaciones, que de una marcha de salud nos vamos a otra y m\u00e1s all\u00e1 est\u00e1n los movimientos sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2615088519281381, "is_candidate": true}, {"start": 1365.764, "end": 1368.066, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo puede ser que no haya una propuesta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4332323697134023, "is_candidate": true}, {"start": 1368.066, "end": 1372.889, "text": "Nosotros queremos asumir ese desaf\u00edo y unificar todas esas peleas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3300882181105156, "is_candidate": true}, {"start": 1373.43, "end": 1378.672, "text": " de ordenarlas y de empezar a discutir c\u00f3mo ponemos eso en pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2482461695982131, "is_candidate": true}, {"start": 1378.672, "end": 1392.176, "text": "Yo no la quiero hacer mucho m\u00e1s larga ahora al principio, si hablan ustedes y as\u00ed escuchamos, nos escuchamos e intercambiamos y despu\u00e9s si me dejan de \u00faltima tomo la palabra nuevamente a partir de lo que digan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30013622372655413, "is_candidate": true}, {"start": 1392.176, "end": 1401.519, "text": "Pero cuando ven\u00eda a Villanueva charlando con las compa\u00f1eras que ven\u00edan, charl\u00e1bamos, les contaba que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2928906913644047, "is_candidate": true}, {"start": 1403.144, "end": 1410.847, "text": " A m\u00ed Avellaneda, si uno lo piensa, a m\u00ed me gusta mucho la historia, me gusta mucho leer, conocer de la historia de la clase obrera de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867257315119648, "is_candidate": true}, {"start": 1410.847, "end": 1414.728, "text": "Avellaneda fue el polo industrial m\u00e1s grande de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4581084107369945, "is_candidate": true}, {"start": 1414.728, "end": 1415.868, "text": "En el a\u00f1o 1930-1935 lleg\u00f3 a tener 36.000 obreros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4851865708630422, "is_candidate": true}, {"start": 1415.868, "end": 1416.148, "text": "Esta zona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8364448129222537, "is_candidate": false}, {"start": 1416.148, "end": 1418.289, "text": "Y cuando vos ven\u00eds para ac\u00e1, te met\u00e9s en las callecitas, \u00bfqu\u00e9 ves?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.515824910055559, "is_candidate": false}, {"start": 1418.289, "end": 1419.309, "text": "F\u00e1bricas cerradas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7105800170439722, "is_candidate": false}, {"start": 1419.309, "end": 1422.59, "text": "Y yo les recordaba una frase de Rodolfo Walsh,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4274708495566062, "is_candidate": true}, {"start": 1432.105, "end": 1449.249, "text": " que dijo, que escribi\u00f3, que dec\u00eda, que las clases dominantes siempre han procurado que los trabajadores no tengan historia, que siempre tengan que empezar de cero, que no conozcan sus luchas, que no conozcan sus tradiciones, que no conozcan las peleas que han dado, que no conozcan nada de su historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21859906779264682, "is_candidate": true}, {"start": 1449.249, "end": 1456.09, "text": "Y me acordaba de eso porque cuando Rodolfo Walsh escribi\u00f3 \u00bfQui\u00e9n mat\u00f3 a Rosendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3852615573590218, "is_candidate": true}, {"start": 1456.09, "end": 1459.371, "text": "un libro que recomiendo que leas, que habla de la burocracia sindical,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3830488976923102, "is_candidate": true}, {"start": 1460.017, "end": 1466.382, "text": " que ahora precisamente lo ubica en esta zona porque ten\u00eda que ver con lo que fue esta zona hasta la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2519011312739614, "is_candidate": true}, {"start": 1466.382, "end": 1468.964, "text": "El gran quiebre es la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4234993207433633, "is_candidate": true}, {"start": 1468.964, "end": 1478.472, "text": "Y \u00e9l habla de una confiter\u00eda, donde estaban los trabajadores, donde se dan los hechos, de una confiter\u00eda, la Real de Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675392201033949, "is_candidate": true}, {"start": 1478.472, "end": 1482.556, "text": "Precisamente est\u00e1 ubicado en este lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35931385149542383, "is_candidate": true}, {"start": 1482.556, "end": 1484.237, "text": "Y esto ya es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6772461264765234, "is_candidate": false}, {"start": 1485.325, "end": 1487.365, "text": " una an\u00e9cdota entre nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.423968516773642, "is_candidate": true}, {"start": 1487.365, "end": 1499.988, "text": "Rodolfo Walsh, cuando empieza a escribir ese libro, se re\u00fane con el abogado de los trabajadores que se defend\u00edan de la acusaci\u00f3n de quien hab\u00eda matado a Roseto Garc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24869920023239922, "is_candidate": true}, {"start": 1499.988, "end": 1509.47, "text": "Bueno, el pap\u00e1 de Laura, que est\u00e1 aqu\u00ed presente, la pueden invitar cuando quieran a que les cuente toda la historia de militancia y de lucha, as\u00ed como la ven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34874545115550115, "is_candidate": true}, {"start": 1509.955, "end": 1519.757, "text": " La compa\u00f1era Laura tiene una larga tradici\u00f3n en nuestro partido, pero tambi\u00e9n una tradici\u00f3n militante en su historia personal, es que le da Rodolfo Walsh, es as\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2900123151285151, "is_candidate": true}, {"start": 1519.757, "end": 1528.779, "text": "Le da Rodolfo Walsh todo el expediente judicial con el cual Rodolfo Walsh escribe qui\u00e9n mat\u00f3 a Roserlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34603414444917346, "is_candidate": true}, {"start": 1528.779, "end": 1538.701, "text": "Y yo lo pensaba y relacionaba, no solo porque milito con Laura hace muchos a\u00f1os y la conozco y he aprendido mucho de ella y de todos los compa\u00f1eros que son los fundadores de nuestro partido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2954131298932038, "is_candidate": true}, {"start": 1540.382, "end": 1549.05, "text": " sino porque imag\u00ednense que hoy ves esas f\u00e1bricas cerradas y lo primero que te pregunt\u00e1s es \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3 en el medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29431762583655063, "is_candidate": true}, {"start": 1549.05, "end": 1564.905, "text": "Adem\u00e1s de la dictadura militar, por supuesto, que hizo que muchos de esos luchadores desaparezcan, como Villaflor, en la ESMA, que otros tengan que irse al exilio, que se destruyera todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27826856591880167, "is_candidate": true}, {"start": 1566.696, "end": 1569.258, "text": " Despu\u00e9s gobernaron todos despu\u00e9s de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4412349671230337, "is_candidate": true}, {"start": 1569.258, "end": 1571.599, "text": "No solo estuvo la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3774417982904309, "is_candidate": true}, {"start": 1571.599, "end": 1575.861, "text": "Despu\u00e9s hubo a\u00f1os y a\u00f1os de gobiernos constitucionales posteriores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3036506518915142, "is_candidate": true}, {"start": 1575.861, "end": 1580.003, "text": "Gobernaron los peronistas en sus distintas variantes, los radicales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36282345942838057, "is_candidate": true}, {"start": 1580.003, "end": 1583.725, "text": "El frente de todos, le pod\u00e9s poner todos los nombres que quieras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4521403567370169, "is_candidate": true}, {"start": 1583.725, "end": 1584.966, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6919550176863147, "is_candidate": false}, {"start": 1584.966, "end": 1588.928, "text": "\u00bfSe revirtieron, se volvieron a abrir las f\u00e1bricas de Avellaneda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38499199628253833, "is_candidate": true}, {"start": 1588.928, "end": 1592.15, "text": "\u00bfVolvieron a recuperarse los puestos de trabajo que se hab\u00edan perdido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3670117916729635, "is_candidate": true}, {"start": 1592.15, "end": 1594.091, "text": "\u00bfO continu\u00f3 la destrucci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.454646271162488, "is_candidate": true}, {"start": 1595.956, "end": 1601.177, "text": " Cualquiera de ustedes que milite hace unos a\u00f1os, si te pregunto a Avellaneda, es porque venimos a cortar el puente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3259321739112385, "is_candidate": true}, {"start": 1601.177, "end": 1603.258, "text": "\u00bfO no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7876643313104881, "is_candidate": false}, {"start": 1603.258, "end": 1604.198, "text": "\u00bfO no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8665784068530512, "is_candidate": false}, {"start": 1604.198, "end": 1605.318, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7564576817102996, "is_candidate": false}, {"start": 1605.318, "end": 1608.619, "text": "Nadie dice a Avellaneda, qu\u00e9 zona industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2870328637413876, "is_candidate": true}, {"start": 1608.619, "end": 1613.34, "text": "Qu\u00e9 bien que el peronismo recuper\u00f3 los puestos de trabajo, Alfons\u00edn la puso de pie de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36705405449689876, "is_candidate": true}, {"start": 1613.34, "end": 1615.04, "text": "Nadie puede decir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6127933586905709, "is_candidate": false}, {"start": 1615.04, "end": 1621.402, "text": "Entonces desde la izquierda tenemos un desaf\u00edo, como les dec\u00eda, y tenemos que iniciar una reflexi\u00f3n profunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30732716366421897, "is_candidate": true}, {"start": 1621.402, "end": 1621.902, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5646583040591657, "is_candidate": false}, {"start": 1622.894, "end": 1631.64, "text": " que 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales posteriores no revirtieron para nada esa decadencia, ese cierre de f\u00e1bricas, esa p\u00e9rdida de trabajo genuina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2155402044291589, "is_candidate": true}, {"start": 1631.64, "end": 1633.262, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7083271556102984, "is_candidate": false}, {"start": 1633.262, "end": 1640.187, "text": "Que hoy lo que recorre las calles de Avellaneda son los movimientos sociales, que los acompa\u00f1amos, acompa\u00f1amos su demanda, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30870884619507877, "is_candidate": true}, {"start": 1640.187, "end": 1645.851, "text": "Estuvimos desde Puente Corred\u00f3n hasta ahora en cada una de sus manifestaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27201809121783405, "is_candidate": true}, {"start": 1647.003, "end": 1649.706, "text": " \u00bfNo ser\u00e1 que lo que hay que cuestionar es el sistema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4543760632071461, "is_candidate": true}, {"start": 1649.706, "end": 1660.796, "text": "\u00bfNo ser\u00e1 que el problema es el capitalismo y que todos aquellos que se propusieron estos a\u00f1os gestionar el capitalismo con un discurso, con otro, lo \u00fanico que hicieron fue gestionar la miseria?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24739515242380805, "is_candidate": true}, {"start": 1660.796, "end": 1666.06, "text": "\u00bfNo ser\u00e1 que bajo este sistema jam\u00e1s se van a revertir esas condiciones estructurales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3206219036435337, "is_candidate": true}, {"start": 1666.06, "end": 1670.785, "text": "Bueno, ese es uno de los debates que tambi\u00e9n queremos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4056695387701882, "is_candidate": true}, {"start": 1671.744, "end": 1678.209, "text": " a empezar a hacer hoy porque nosotros, nosotras estamos convencidas que hay que terminar con esa irracionalidad capitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31010954941096924, "is_candidate": true}, {"start": 1678.209, "end": 1685.335, "text": "Que hay que terminar con un sistema donde el 30% de la comida que se produce en el mundo se tira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2951954470942795, "is_candidate": true}, {"start": 1685.335, "end": 1697.485, "text": "Que hay que terminar con un sistema donde hay casas vac\u00edas, edificios enteros vac\u00edos y gente sin casas que tiene que salir a pelear por un techo para sus hijos, para sus hijas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3234184483468764, "is_candidate": true}, {"start": 1698.805, "end": 1714.016, "text": " Nosotros queremos cuestionar algo que tambi\u00e9n hablaba con Fernando hace un ratito, que me contaba c\u00f3mo estaban reventados sus compa\u00f1eros de la retiner\u00eda, c\u00f3mo trabajan miles de horas, c\u00f3mo les cuesta ac\u00e1 participar de una reuni\u00f3n porque no dan m\u00e1s, porque no tienen vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25030757729665376, "is_candidate": true}, {"start": 1714.016, "end": 1718.919, "text": "Nosotros queremos discutir por qu\u00e9 no se reduce la jornada laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39357244340419884, "is_candidate": true}, {"start": 1718.919, "end": 1722.522, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se reduce la jornada laboral a 6 horas y se reparten las horas de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3753949611153029, "is_candidate": true}, {"start": 1723.772, "end": 1727.338, "text": " con un salario que alcance, que nadie cobre menos que la canasta familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32420241274217276, "is_candidate": true}, {"start": 1727.338, "end": 1735.491, "text": "Es una propuesta que desde la izquierda venimos trabajando pero que creemos que tenemos que tomarla en mano en todas estas asambleas para salir a dar otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3330565525029997, "is_candidate": true}, {"start": 1735.491, "end": 1737.434, "text": "La \u00fanica alternativa no es discutir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5645500374587713, "is_candidate": false}, {"start": 1738.49, "end": 1743.554, "text": " la miseria que ofrecen los partidos mayoritarios y los partidos capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4379050565044038, "is_candidate": true}, {"start": 1743.554, "end": 1745.635, "text": "Podemos pelear por trabajo, que no y no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4227512773175385, "is_candidate": true}, {"start": 1745.635, "end": 1752.08, "text": "Los compa\u00f1eros economistas de la izquierda a diario hicieron un estudio enorme sobre las 12.000 principales f\u00e1bricas que hay en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32898288551689114, "is_candidate": true}, {"start": 1752.08, "end": 1763.389, "text": "Si se aplicara la reducci\u00f3n de la jornada de trabajo a 6 horas y el reparto de las horas de trabajo en esas 12.000 f\u00e1bricas, se podr\u00edan crear inmediatamente un mill\u00f3n de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2582967333312203, "is_candidate": true}, {"start": 1764.764, "end": 1767.225, "text": " \u00bfNo es eso lo que tenemos que estar discutiendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4247951873549757, "is_candidate": true}, {"start": 1767.225, "end": 1771.148, "text": "\u00bfNo tenemos que discutir en serio c\u00f3mo terminar con este sistema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2878778476675391, "is_candidate": true}, {"start": 1771.148, "end": 1773.869, "text": "Nosotros, nosotros estamos convencidos que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41116276239236615, "is_candidate": true}, {"start": 1773.869, "end": 1782.354, "text": "Y por eso todo esto que hacemos, cada pelea que damos, la damos a la perspectiva de poner en pie un gran partido socialista de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30469429988093155, "is_candidate": true}, {"start": 1782.354, "end": 1792.84, "text": "Esperamos que con estas asambleas podamos avanzar en el debate, que tambi\u00e9n muchos y muchas compa\u00f1eras de todo el pa\u00eds en estas 100 asambleas que estamos realizando, empiecen cada vez m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2400415929802392, "is_candidate": true}, {"start": 1793.536, "end": 1822.536, "text": " aquellos que ya se han acercado, a compartir esta perspectiva, porque estamos convencidos, convencidas de que nuestra pelea es porque gobiernen los trabajadores, porque gobiernen los trabajadores y las trabajadoras, y que eso va a plantear una sociedad totalmente distinta, va a terminar con la racionalidad capitalista y va a permitir planificar una sociedad sobre otras bases, en forma democr\u00e1tica, desde abajo, donde se organice todo, no en funci\u00f3n de la ganancia de unos pocos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.233685037995501, "is_candidate": true}, {"start": 1822.876, "end": 1826.657, "text": " sino en funci\u00f3n de las necesidades sociales de la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37722097752752315, "is_candidate": true}, {"start": 1826.657, "end": 1834.999, "text": "Bueno, perd\u00f3nen si me extend\u00ed, capaz que la hice un poco larga, yo me apasiono y empiezo a hablar y encima me met\u00ed con la villaneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31013649499679097, "is_candidate": true}, {"start": 1834.999, "end": 1842.581, "text": "Pero bueno, quer\u00eda tirar algunas ideas para comenzar el debate y espero que los podamos escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30000253841672353, "is_candidate": true}, {"start": 1843.643, "end": 1854.87, "text": " que todos puedan expresar qu\u00e9 es lo que piensan a trav\u00e9s de estas ideas y seguramente lo que aqu\u00ed se diga tambi\u00e9n despu\u00e9s va a ser parte del intercambio m\u00e1s general que en este momento estamos haciendo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23353996870906846, "is_candidate": true}, {"start": 1854.87, "end": 1855.731, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7020037989528212, "is_candidate": false}], "Index": 1809, "channel_id": "UCCbyC8HB62d2ob4a6OrpXhg", "channel": "Redaccion LID", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@redaccionlid2366", "id": "T1gfGA_5-Xo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=T1gfGA_5-Xo", "title": "Myriam Bregman en la Asamblea Abierta del PTS en Avellaneda", "duration": 1859.0, "view_count": 228.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}