{"segments": [{"start": 0.269, "end": 6.977, "text": " El Presidente de la Naci\u00f3n estuvo reunido con 100 empresarios y, bueno, se pronunci\u00f3 sobre diversos temas, entre ellos sobre la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7390657568272571, "is_candidate": false}, {"start": 6.977, "end": 7.778, "text": "\u00bfQui\u00e9nes est\u00e1n con nosotros?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7534583885005195, "is_candidate": false}, {"start": 7.778, "end": 13.845, "text": "Carina Banfi, quien es diputada nacional por la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical y pertenece a Frente Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6989412280942434, "is_candidate": false}, {"start": 13.845, "end": 18.331, "text": "Tambi\u00e9n se encuentra Gustavo Di Marzio, diputado provincial por el Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7374562252646887, "is_candidate": false}, {"start": 18.331, "end": 19.452, "text": "Florencia Arencio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7321105599149715, "is_candidate": false}, {"start": 20.353, "end": 24.637, "text": " Arietto, disculpame, del Frente Renovador, ella es dirigente del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8111292648264844, "is_candidate": false}, {"start": 24.637, "end": 29.02, "text": "Y est\u00e1 tambi\u00e9n Miriam Bregman, diputada nacional por el FIT.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7399721929275184, "is_candidate": false}, {"start": 29.02, "end": 29.441, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8853573049053409, "is_candidate": false}, {"start": 29.441, "end": 30.501, "text": "Bienvenidos a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7207072060994398, "is_candidate": false}, {"start": 30.501, "end": 37.707, "text": "Le escuchamos a Mauricio Macri, a ver cu\u00e1les fueron sus declaraciones ante 100 empresarios convocados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7300405192761548, "is_candidate": false}, {"start": 37.707, "end": 39.689, "text": "Cuidado de los empleos que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9692934526737041, "is_candidate": false}, {"start": 41.926, "end": 56.97, "text": " Nos est\u00e1 afectando la crisis en Brasil, lo s\u00e9, hay aparatos productivos en Argentina que est\u00e1n orientados a la exportaci\u00f3n a Brasil, pero Brasil se va a recuperar muy r\u00e1pido, entonces tenemos que cuidar ese recurso humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8825670244596634, "is_candidate": false}, {"start": 56.97, "end": 62.492, "text": "Entonces le pido que hagamos el m\u00e1ximo esfuerzo para cuidar a cada uno de nuestros empleados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8605389538731251, "is_candidate": false}, {"start": 63.456, "end": 74.382, "text": " que detr\u00e1s de cada uno de ellos hay una familia y hay una historia con su empresa, hay una camiseta bien llevada, hay unas ganas de seguir perteneciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9194114975367957, "is_candidate": false}, {"start": 74.382, "end": 89.57, "text": "Y lo segundo es reconociendo que la inflaci\u00f3n es responsabilidad primaria del gobierno y para ello estamos trabajando y hemos reducido la emisi\u00f3n monetaria dr\u00e1sticamente y los resultados se van a dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9422706255296474, "is_candidate": false}, {"start": 90.828, "end": 97.029, "text": " se van a comprobar en el segundo semestre donde vamos a bajar dr\u00e1sticamente la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9140069484171077, "is_candidate": false}, {"start": 97.029, "end": 103.07, "text": "Pero mientras tanto le pido a todos que sean responsables con los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003712957028171, "is_candidate": false}, {"start": 103.07, "end": 110.612, "text": "Porque estamos pensando no en la Argentina de este a\u00f1o, ni en el balance de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9873439599164512, "is_candidate": false}, {"start": 110.612, "end": 115.993, "text": "Estamos ac\u00e1 por la Argentina de los pr\u00f3ximos 20, de los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9910477710226582, "is_candidate": false}, {"start": 120.519, "end": 127.264, "text": " Diputada Banff, usted que pertenece a Frente Cambiemos a trav\u00e9s de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, \u00bfc\u00f3mo vio el discurso Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6859026745056744, "is_candidate": false}, {"start": 127.264, "end": 141.055, "text": "Bueno, en primer lugar me parece que es importante poner el eje en el cuidado del patrimonio p\u00fablico y el cuidado del bolsillo de la gente, y esto es lo que vino a transmitir Macri en el d\u00eda de hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6932664200586645, "is_candidate": false}, {"start": 142.356, "end": 158.801, "text": " a poner blanco sobre negro y principalmente con otro estilo que me parece importante pero no deja de tener la firmeza del di\u00e1logo necesario que hay que hablar con los grupos de empresarios y principalmente cuidar el trabajo de la gente porque los esfuerzos los estamos haciendo todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7326922688560125, "is_candidate": false}, {"start": 159.281, "end": 181.794, "text": " y esto tambi\u00e9n tiene que ver con el paquete de medidas del fin de semana en donde tenemos muy en cuenta cu\u00e1l es el valor que tiene la canasta familiar, la plata para la gente y c\u00f3mo poder paliar esta situaci\u00f3n que es una herencia que tenemos que solventar y que la gente nos eligi\u00f3 para que nosotros lo podamos poner en curso y en marcha a un pa\u00eds como el que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7424195177048039, "is_candidate": false}, {"start": 181.894, "end": 183.715, "text": " Est\u00e1n invitados al debate, intercambiar ideas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6572184417234768, "is_candidate": false}, {"start": 183.715, "end": 188.378, "text": "Ustedes saben cu\u00e1l es el mecanismo del debate en el programa desde ya.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6990788654422495, "is_candidate": false}, {"start": 188.378, "end": 191.699, "text": "Pueden estar de acuerdo o no, y sentar posiciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.771043036186379, "is_candidate": false}, {"start": 191.699, "end": 201.885, "text": "Hay 30.000 millones de pesos que dijo hoy el Presidente de la Naci\u00f3n disponibles para la universalizaci\u00f3n de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo, tambi\u00e9n para que los monotributistas puedan cobrarla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7666740837058331, "is_candidate": false}, {"start": 201.885, "end": 210.95, "text": "Y otras cuestiones como, por ejemplo, el reintegro del IVA para algunos productos de la canasta b\u00e1sica, por ejemplo, en el caso de los jubilados que cobren el m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6915548141389396, "is_candidate": false}, {"start": 211.57, "end": 241.024, "text": " No, yo creo que est\u00e1 muy bien, uno celebra, obviamente, que piense un poco en lo social, nosotros del Frente Renovador consideramos que tiene sabor a poco, la inflaci\u00f3n de marzo fue 3.2, interanual 35.5, seg\u00fan estimaciones de nuestro equipo econ\u00f3mico que dirige Marco Laba\u00f1a y dem\u00e1s, para fin de abril va a rondar el 40% interanual, o sea que me parece que estas medidas, si bien son un paliativo, se lo come la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6403359748171327, "is_candidate": false}, {"start": 241.124, "end": 249.169, "text": " O sea que no va a desacelerarse la inflaci\u00f3n, como dijo el Gobierno Nacional, a llegar al 1% promedio de inflaci\u00f3n a partir del segundo semestre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7280063822439224, "is_candidate": false}, {"start": 249.169, "end": 264.117, "text": "Del segundo semestre, pero en el mientras tanto la gente come, la gente tiene que llenar de heladera, en el mientras tanto hay una dial\u00e9ctica entre kirchnerismo y macrismo, que se tiran carpetas entre ellos y en el medio el trabajo de las pymes que est\u00e1n pensando en pagar un sueldo o pagar la luz porque le vino el 400% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7111947821760087, "is_candidate": false}, {"start": 266.338, "end": 273.343, "text": " Uno respeta y entiende que le pide a los empresarios colaboraci\u00f3n, pero hay que hacer que los empresarios colaboren.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6877129794481368, "is_candidate": false}, {"start": 273.343, "end": 294.657, "text": "Nosotros desde el bloque estamos trabajando con un apoyo a las pymes, una declaraci\u00f3n de emergencia, que en realidad estamos en emergencia econ\u00f3mica desde el 2002, nunca hemos salido, pero me parece que m\u00e1s all\u00e1 de pedirle que est\u00e1 muy bien, uno tiene que exigirles que no lo hagan porque la verdad que han disparado los precios, se han especulado y eso es lo que provoc\u00f3 que suba 4% la pobreza en 3 meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6825205872779165, "is_candidate": false}, {"start": 297.478, "end": 300.499, "text": " \u00bfCuiden a los empleados?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7059208453647368, "is_candidate": false}, {"start": 300.499, "end": 313.343, "text": "Es una foto lo de hoy, nadie puede pensar que porque Mauricio Macri vaya y hable con los empresarios y le diga ahora sean buenos y no sigan aumentando los precios,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28275311903002187, "is_candidate": true}, {"start": 314.003, "end": 330.076, "text": " Alguien le puede creer y tampoco nadie le cree porque es un gobierno de empresarios para los empresarios, un gobierno donde el propio presidente se le han descubierto todas las t\u00edpicas maniobras de los empresarios, tuvo una causa por contrabando, ahora se le descubren sociedades en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23266423781142187, "is_candidate": true}, {"start": 330.076, "end": 337.042, "text": "Pero ojo, es que \u00e9l dijo que no todos los empresarios que estaban ah\u00ed hab\u00edan puesto primera, dijo algunos pusieron primera y otros no, algunos le apoyan", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6790119701229222, "is_candidate": false}, {"start": 337.182, "end": 355.043, "text": " Es que \u00e9l ahora est\u00e1 padeciendo lo mismo que hizo siempre \u00e9l, empresarios que vivieron hist\u00f3ricamente del Estado, que se beneficiaron con la obra p\u00fablica, y el resto que se beneficia, por ejemplo, de la gran devaluaci\u00f3n que les dio Mauricio Macri, apenas asumi\u00f3, pero lo que est\u00e1n respondiendo es con despidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22730471150683873, "is_candidate": true}, {"start": 356.044, "end": 367.111, "text": " una foto, pero la verdad es que ac\u00e1 cada vez m\u00e1s se benefician los sectores m\u00e1s concentrados de la econom\u00eda y para el pueblo trabajador, tarifazos o 500 pesos como le van a dar a jubilados, que verdaderamente es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21346770913330448, "is_candidate": true}, {"start": 367.111, "end": 373.315, "text": "Medio punto m\u00e1s del Producto Bruto Interno es lo que representa el aumento de las asignaciones y de las medidas sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.66409211856937, "is_candidate": false}, {"start": 373.315, "end": 373.975, "text": "\u00bfVos pod\u00e9s defender eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6853890288387305, "is_candidate": false}, {"start": 373.975, "end": 376.717, "text": "\u00bfEn serio me dec\u00eds que vos pod\u00e9s defender eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48865062780930413, "is_candidate": true}, {"start": 376.717, "end": 377.717, "text": "\u00bfRepresenta mucho dinero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7684592454116224, "is_candidate": false}, {"start": 377.717, "end": 380.159, "text": "5.000 millones a la petrolera y al 500 pesos a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46480163924986595, "is_candidate": true}, {"start": 381.8, "end": 385.721, "text": " menos que una foto, porque esta gente sali\u00f3 de ah\u00ed y sigui\u00f3 despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3787224281821234, "is_candidate": true}, {"start": 385.721, "end": 404.746, "text": "Miriam, cuando vos ten\u00e9s que gobernar y proponer no hay foto, hay acciones, y las acciones en base al dinero que nos dejaron, y vos sab\u00e9s muy bien que no hab\u00eda nada, no hace falta ni siquiera que lo aclare, en relaci\u00f3n a lo que se est\u00e1 planteando, medio punto del Producto Bruto Interno es un mont\u00f3n de dinero, es un mont\u00f3n de plata que se aumenta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4691964825889373, "is_candidate": true}, {"start": 409.667, "end": 423.173, "text": " que se aumenta a las asignaciones y a las medidas sociales que se plantearon, que se aumentan y que se van a seguir aumentando porque en esta estrategia de las s\u00e1banas cortas... \u00bfQu\u00e9 dijo Ma\u00f1eto, todos los que estaban ah\u00ed, qu\u00e9 confesaron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48543502158773066, "is_candidate": true}, {"start": 423.173, "end": 425.133, "text": "Que no van a despedir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43330263490634346, "is_candidate": true}, {"start": 425.133, "end": 431.536, "text": "Mira, yo la verdad es que no creo eso, que los despidos van a continuar y que lo tienen que parar los trabajadores con su medida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27636457730158925, "is_candidate": true}, {"start": 431.536, "end": 436.278, "text": "Ma\u00f1ana hay una gran medida de los trabajadores del Estado que tambi\u00e9n est\u00e1n sufriendo los despidos de su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3012219990794962, "is_candidate": true}, {"start": 436.278, "end": 437.859, "text": "Los trabajadores saben perfectamente c\u00f3mo va a estar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48681318668961315, "is_candidate": true}, {"start": 438.799, "end": 444.505, "text": " Los trabajadores est\u00e1n acompa\u00f1ando y est\u00e1n entendiendo cu\u00e1l es la situaci\u00f3n porque por eso votaron por cambio hace 4 meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5667053141045137, "is_candidate": false}, {"start": 444.505, "end": 445.486, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a entender?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6012100786622523, "is_candidate": false}, {"start": 445.486, "end": 448.809, "text": "Los trabajadores est\u00e1n resistiendo las medidas de ajuste de tu gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35010018945484755, "is_candidate": true}, {"start": 448.809, "end": 461.04, "text": "Al discurso de hoy de Macri, a m\u00ed me parece una gran hipocres\u00eda, es tratar de plantear un discurso que no se condice para nada con las acciones de gobierno, no s\u00f3lo los 150.000 despidos que ya sufrimos en estos 4 meses,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9869856542645417, "is_candidate": false}, {"start": 463.826, "end": 472.952, "text": " La mayor\u00eda de sus despidos del sector privado atucha hoy con 2.400 trabajadores despedidos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0261726104708262, "is_candidate": false}, {"start": 472.952, "end": 481.277, "text": "Todos los d\u00edas vemos que desde el gobierno se aplica en medida que tienen que ver con el ajuste, con la transferencia de riqueza de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8998771276094542, "is_candidate": false}, {"start": 482.117, "end": 497.282, "text": " a los sectores concentrados, entonces me parece que esto es tratar de ganar tiempo para producir m\u00e1s ajustes, m\u00e1s desocupaci\u00f3n, m\u00e1s dolor en nuestro pueblo para que empiece otra vez a aparecer el miedo, que empiece a aparecer desde la pelea sindical el quiebre, entonces digo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8966285610712602, "is_candidate": false}, {"start": 497.802, "end": 516.9, "text": " Nosotros tenemos que ser contundentes, la realidad son los hechos, los hechos hoy que el poder adquisitivo de los trabajadores y los humildes ha ca\u00eddo terriblemente, esa es la realidad, la realidad es que hoy el tarifazo en todas las tarifas de energ\u00eda est\u00e1 haciendo estragos en la peque\u00f1a y mediana empresa, est\u00e1 haciendo estragos en el bolsillo de la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9361202650249463, "is_candidate": false}, {"start": 516.9, "end": 518.501, "text": "Marcio, \u00bfqu\u00e9 pasa cuando Macri dice, bueno, a m\u00ed me duele,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7923322451078333, "is_candidate": false}, {"start": 521.224, "end": 531.173, "text": " porque hay gente respecto a los ajustes y dem\u00e1s, todos los precios, me duele porque hay gente que ya estaba mal desde antes y ahora puede estar peor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7440056212499262, "is_candidate": false}, {"start": 531.173, "end": 541.264, "text": "Es una apuesta necera como cuando Cavallo dec\u00eda que le dol\u00eda la lucha de los jubilados, pero por favor, si es el mismo modelo, la misma matriz neoliberal que llev\u00f3 a la Argentina a fundirla...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8649717585294743, "is_candidate": false}, {"start": 543.746, "end": 546.307, "text": " con el progreso de la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.809150726327429, "is_candidate": false}, {"start": 546.307, "end": 557.609, "text": "Construimos 12 a\u00f1os de recuperaci\u00f3n de un pa\u00eds que estaba quebrado, que estuvo al borde de la integraci\u00f3n nacional, hubo dos provincias que casi plantearon separarse del pacto federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8578447742345847, "is_candidate": false}, {"start": 557.609, "end": 560.61, "text": "Por favor, el 2001 fue producto de este mismo modelo econ\u00f3mico que hoy se quiere... \u00bfQui\u00e9n vot\u00f3 la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6179983439969382, "is_candidate": false}, {"start": 567.651, "end": 569.332, "text": " \u00bfQu\u00e9 vot\u00f3 la gente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7958414689259767, "is_candidate": false}, {"start": 569.332, "end": 572.653, "text": "La gente no vot\u00f3... No, no, eso es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8301443668223385, "is_candidate": false}, {"start": 572.653, "end": 577.436, "text": "Eso es otra cosa, Mauricio Macri lo vot\u00f3 de la gente diciendo que iba a ir a hambre cero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7826425521268706, "is_candidate": false}, {"start": 577.436, "end": 581.237, "text": "Recuerden que debatir es intercambiar ideas, Di Marzio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4754392359038143, "is_candidate": true}, {"start": 581.237, "end": 582.138, "text": "Pero no pisarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8818088853054927, "is_candidate": false}, {"start": 582.138, "end": 591.922, "text": "Di Marzio, Di Marzio y todos, hablen de a uno, el debate es enriquecedor, pertenece a distintos partidos pol\u00edticos, que es la idea, es un programa muy pluralista, pero si se pisan, ni yo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6843883329617426, "is_candidate": false}, {"start": 592.022, "end": 604.89, "text": " No, me parece que tambi\u00e9n hay que destacar ma\u00f1ana, creo que s\u00ed, coincido que lo de Mauricio Macri que le puede doler, no le puede doler nada porque \u00e9l cada vez que tuvo dinero lo sac\u00f3 afuera, cada vez que \u00e9l pudo contrabandear desde sus empresas lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2317766082807058, "is_candidate": true}, {"start": 604.89, "end": 618.499, "text": "La verdad que no le puedo creer a \u00e9l ni a su banda de empresarios que nos llevan a hechos tr\u00e1gicos como los que ocurrieron en la ciudad de Buenos Aires este fin de semana, un grupo de empresarios que se acomoda, que hace fiestas, que organiza absolutamente todo y lo que ocurri\u00f3 es casi un peque\u00f1o croma\u00f1\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20713899488884424, "is_candidate": true}, {"start": 619.179, "end": 626.164, "text": " Yo la verdad que no les creo absolutamente nada que le vuela, pero creo que lo que tenemos... No, ninguna ensalada, son empresarios que lo \u00fanico que... \u00bfC\u00f3mo va a ser?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3189910457078605, "is_candidate": true}, {"start": 626.164, "end": 628.386, "text": "Si ponen energ\u00eda, aranguren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5641420318922059, "is_candidate": false}, {"start": 628.386, "end": 635.451, "text": "Ahora, lo que tenemos que mencionar que hay dos provincias que est\u00e1n haciendo un ajuste brutal a la Argentina y son gobernadas por el Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21948479091515538, "is_candidate": true}, {"start": 635.451, "end": 636.652, "text": "Creo que esto tambi\u00e9n hay que mencionarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44312013752016755, "is_candidate": true}, {"start": 636.732, "end": 641.253, "text": " por el Gobierno Nacional porque no hace la transferencia de fondos necesarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8929690668253917, "is_candidate": false}, {"start": 641.253, "end": 643.994, "text": "Bueno, pero eso es la herencia recibida, es un argumento parecido al de la herencia recibida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5073375296278885, "is_candidate": false}, {"start": 643.994, "end": 649.595, "text": "Y la represi\u00f3n tambi\u00e9n, perdone cuando mando una pacota, reprimimos trabajadores, es culpa del Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3079359133290932, "is_candidate": true}, {"start": 649.595, "end": 665.96, "text": "Creo que tambi\u00e9n hay que marcar que estas dos provincias est\u00e1n aplicando un ajuste brutal, en el d\u00eda de ma\u00f1ana los docentes de Santa Cruz van a discutir las medidas de fuerza que van a hacer, vienen de realizar importantes movilizaciones y tambi\u00e9n los estamos acompa\u00f1ando porque nuestro \u00fanico compromiso es con los trabajadores que enfrentan estas medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.190870084127036, "is_candidate": true}, {"start": 666.36, "end": 682.123, "text": " un presidente, por ejemplo, que hace m\u00e1s o menos un mes se vot\u00f3 una deuda y que hoy se consigui\u00f3 la tasa m\u00e1s baja justamente para que la recuperaci\u00f3n... La tasa de pr\u00e9stamo que Prat-Gay consigue es la m\u00e1s baja de 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6057576041723325, "is_candidate": false}, {"start": 682.123, "end": 683.904, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n, disculp\u00e1mosme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6602046317290479, "is_candidate": false}, {"start": 683.904, "end": 690.905, "text": "Nosotros no tenemos la maquinita, la maquinita de hacer dinero se la llevaron ustedes y me parece que en eso la justicia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.649488509040693, "is_candidate": false}, {"start": 691.305, "end": 700.638, "text": " La justicia, la justicia va... Ustedes tienen que ir a Comodoro Pi... No, perd\u00f3name, en barrar la cancha, quiero que me expliques, quiero que me expliques y le expliques a la gente, porque le estamos explicando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9116013102074566, "is_candidate": false}, {"start": 709.989, "end": 711.25, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las medidas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868084167374379, "is_candidate": false}, {"start": 711.25, "end": 713.571, "text": "Pero me dejas hablar y yo le explico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9441432060590531, "is_candidate": false}, {"start": 713.571, "end": 724.597, "text": "Yo le explico por culpa de ustedes, porque ustedes se dedicaron a generar la inflaci\u00f3n emitiendo moneda, llev\u00e1ndose la maquinita y llev\u00e1ndose la plata a Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5540168903606381, "is_candidate": false}, {"start": 724.597, "end": 727.118, "text": "Ustedes van a tener que explicarle a la gente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8425935985013565, "is_candidate": false}, {"start": 728.319, "end": 735.324, "text": " le van a tener que explicar a la gente por qu\u00e9 se... Perdi\u00f3 las elecciones, a m\u00ed me parece que no tiene que ser, y bueno, las perdieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.71125994151146, "is_candidate": false}, {"start": 735.324, "end": 738.226, "text": "S\u00ed, claro que s\u00ed, pero no para aplicar este modelo econ\u00f3mico, Macri dijo hambre cero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9249380127102245, "is_candidate": false}, {"start": 738.226, "end": 740.287, "text": "Primero hay que hacer respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7248223963240138, "is_candidate": false}, {"start": 740.287, "end": 748.633, "text": "Nosotros lo que creemos es que tambi\u00e9n, y Miriam, vos sos diputada, me parece que es importante, hay herramientas en el Parlamento para acompa\u00f1ar o perdirlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6600893226365182, "is_candidate": false}, {"start": 748.633, "end": 751.775, "text": "S\u00ed, pero el presidente Renovador le vota todo a Macri, disfrutamos como son.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3464131912784827, "is_candidate": true}, {"start": 751.775, "end": 754.637, "text": "Le votaron el vergonzoso acuerdo con los buitres,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.354801190923114, "is_candidate": true}, {"start": 755.437, "end": 759.8, "text": " el Frente Renovador y el Frente para la Victoria se lo habilit\u00f3 en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3411321752851325, "is_candidate": true}, {"start": 759.8, "end": 768.584, "text": "Entonces digan las cosas como son, nosotros queremos resistir a este plan de ajuste brutal que est\u00e1 dejando millones y millones de personas en la desocupaci\u00f3n y en el hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31434744652121194, "is_candidate": true}, {"start": 768.584, "end": 771.266, "text": "La gente en la calle necesita que le resuelvan, no que le hagan un piquete", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6430688391617354, "is_candidate": false}, {"start": 771.946, "end": 773.286, "text": " \u00bfQu\u00e9 es un piquete?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8576984468867722, "is_candidate": false}, {"start": 773.286, "end": 781.309, "text": "Ustedes el piquete se le hicieron a la decisi\u00f3n popular que rechazaba el acuerdo con los buitres y ustedes votaron a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3773981312529493, "is_candidate": true}, {"start": 781.309, "end": 785.571, "text": "Digan la verdad, no te pod\u00e9s venir a ser la opositora por televisi\u00f3n y despu\u00e9s le vot\u00e1s todo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3201250912806456, "is_candidate": true}, {"start": 785.571, "end": 790.052, "text": "No vamos a la oposici\u00f3n de televisi\u00f3n, somos opositoras de la tele.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5220614893278657, "is_candidate": false}, {"start": 790.052, "end": 794.354, "text": "Despu\u00e9s le votan todo, le votaron todos los decretos vergonzosos de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3787812964777252, "is_candidate": true}, {"start": 795.374, "end": 797.035, "text": " a sacar una militante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3045037000289802, "is_candidate": true}, {"start": 797.035, "end": 804.477, "text": "Bueno, se est\u00e1 tratando en comisi\u00f3n de ir a poner una militante para sacar una militante, entonces dijimos que no, as\u00ed tambi\u00e9n pagamos nuestros costos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5614449656360028, "is_candidate": false}, {"start": 804.477, "end": 808.818, "text": "Las dos sesiones apoyaron a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4383295065899494, "is_candidate": true}, {"start": 808.818, "end": 812.279, "text": "Usted no le pega a la izquierda, usted a la izquierda le dice las cosas como juegan ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39122189773773786, "is_candidate": true}, {"start": 812.279, "end": 814.64, "text": "\u00bfC\u00f3mo le pedimos a Macri que haga efectivo, que cuide el empleo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7025584773310705, "is_candidate": false}, {"start": 814.64, "end": 819.342, "text": "Bueno, con una herramienta para ayudar a la PIB y que suspenda los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5260152089594659, "is_candidate": false}, {"start": 821.002, "end": 823.624, "text": " Tenemos la mayor\u00eda para votar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4837086514924922, "is_candidate": true}, {"start": 823.624, "end": 824.724, "text": "Dejame que te diga algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6376436832194001, "is_candidate": false}, {"start": 824.724, "end": 825.905, "text": "Porque si no es tirar piedras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7547222104045818, "is_candidate": false}, {"start": 825.905, "end": 828.026, "text": "No, mir\u00e1, no tenemos ninguna piedra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5453300153679034, "is_candidate": false}, {"start": 828.026, "end": 830.808, "text": "Escuchame, que te hago una propuesta, no tenemos ninguna piedra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46432581725792677, "is_candidate": true}, {"start": 830.808, "end": 831.929, "text": "\u00bfC\u00f3mo resolvemos que no despidan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6661434075724851, "is_candidate": false}, {"start": 831.929, "end": 833.69, "text": "Pero no deja hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5376638098952005, "is_candidate": false}, {"start": 833.69, "end": 840.113, "text": "Con la mayor\u00eda del Frente Renovador, del Frente para la Victoria, del Frente de Izquierda, podemos ma\u00f1ana mismo hacer una sesi\u00f3n y prohibir los despidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30364239215505395, "is_candidate": true}, {"start": 840.113, "end": 841.334, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4530769615058472, "is_candidate": true}, {"start": 841.334, "end": 843.135, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Sergio Massa no convoca esa sesi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5158828365227646, "is_candidate": false}, {"start": 843.135, "end": 844.516, "text": "Nosotros estamos trabajando en eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6809444555260129, "is_candidate": false}, {"start": 844.516, "end": 846.957, "text": "Ah, pero ustedes est\u00e1n trabajando mientras siguen despidiendo gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5482975608538656, "is_candidate": false}, {"start": 848.339, "end": 852.143, "text": " No, nosotros lo propusimos hace 15 d\u00edas y ustedes no lo votaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4737133635287797, "is_candidate": true}, {"start": 852.143, "end": 854.586, "text": "Ustedes fueron el bloque definitorio para que eso no se apruebe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5049576882690825, "is_candidate": false}, {"start": 854.586, "end": 855.086, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7937921529537479, "is_candidate": false}, {"start": 855.086, "end": 859.892, "text": "Que vos te vas y tir\u00e1s una carpeta en el medio y vos ten\u00e9s que sacar la ley por consenso, porque \u00bfsab\u00e9s lo que te pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5906705042597182, "is_candidate": false}, {"start": 859.892, "end": 863.416, "text": "Ustedes son 4, necesitas 190 para que salga una ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6011517207385398, "is_candidate": false}, {"start": 863.416, "end": 865.539, "text": "No sali\u00f3 por ustedes, juntamos 89 votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4311172391057434, "is_candidate": true}, {"start": 865.539, "end": 867.361, "text": "Como no sale la ley queda todo muerto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6223149059364583, "is_candidate": false}, {"start": 868.422, "end": 879.486, "text": " Yo quiero contarles lo que pas\u00f3 hoy, por ejemplo, en el Congreso y en donde va a ser necesario el consenso de todos porque, por ejemplo, lo que se est\u00e1 discutiendo es una ley nacional de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6277375305296301, "is_candidate": false}, {"start": 879.486, "end": 880.567, "text": "\u00bfCon las cuentas offshore?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8166268775101047, "is_candidate": false}, {"start": 880.567, "end": 880.947, "text": "\u00bfCon eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422771128123192, "is_candidate": false}, {"start": 880.947, "end": 881.987, "text": "\u00bfCon las cuentas que hicimos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6775780827053893, "is_candidate": false}, {"start": 881.987, "end": 893.311, "text": "Todo lo que quiera que tiene que ver con el edadio p\u00fablico, y ser\u00eda muy importante el apoyo de la izquierda, va a ser muy importante el apoyo de la izquierda para que pueda conocer... Eso no le cambia la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45449735393552915, "is_candidate": true}, {"start": 895.132, "end": 895.933, "text": " \u00bfSab\u00e9s d\u00f3nde le cambian?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6975584656609164, "is_candidate": false}, {"start": 895.933, "end": 897.935, "text": "Porque es el acceso a derechos vitales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.581865563752116, "is_candidate": false}, {"start": 897.935, "end": 900.998, "text": "El acceso a la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6229337651932958, "is_candidate": false}, {"start": 900.998, "end": 905.262, "text": "Vos viviste hasta ahora en la opacidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6364614167365368, "is_candidate": false}, {"start": 905.262, "end": 906.524, "text": "Vos viviste en la opacidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8958385527445382, "is_candidate": false}, {"start": 906.524, "end": 909.427, "text": "No sab\u00e9s qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 en el Estado ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6884561588554658, "is_candidate": false}, {"start": 909.427, "end": 911.969, "text": "Lo que va a suceder ahora es... No, no lo sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4648527206833346, "is_candidate": true}, {"start": 911.969, "end": 912.87, "text": "Ahora lo vas a saber.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6284557750647789, "is_candidate": false}, {"start": 917.074, "end": 928.705, "text": " No lo sab\u00e9s, ahora lo vas a saber, vas a saber eso y vas a saber principalmente cu\u00e1les son las relaciones que tienen con el dinero de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5053339608843412, "is_candidate": false}, {"start": 928.705, "end": 931.388, "text": "A ver, de a uno, de a uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5463520170980511, "is_candidate": false}, {"start": 931.388, "end": 933.07, "text": "A ver, Ignacio, pide... A ver, siempre tengo...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7139263458559824, "is_candidate": false}, {"start": 936.893, "end": 943.155, "text": " Muchos hombres y una mujer, a veces dos mujeres, hoy son tres y uno hombre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7874899621573095, "is_candidate": false}, {"start": 943.155, "end": 946.676, "text": "Somos tres mujeres, estamos muy contentas y aprovecho para las dos mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7571516191057236, "is_candidate": false}, {"start": 946.676, "end": 949.897, "text": "Son sangu\u00edneas viscerales apasionadas, me encanta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6722629166411317, "is_candidate": false}, {"start": 949.897, "end": 958.059, "text": "Esc\u00fachame, les digo, www.mujeresenlacorte.org, campa\u00f1a porque somos 50 y 50 en el mundo y en la corte tiene que haber paridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6476505748466804, "is_candidate": false}, {"start": 958.059, "end": 959.999, "text": "Despu\u00e9s de Chivo este voy a pausa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7232044808559501, "is_candidate": false}, {"start": 959.999, "end": 965.021, "text": "Dimancio empieza despu\u00e9s de la pausa, te prometo, te prometo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7808006802155822, "is_candidate": false}, {"start": 965.021, "end": 965.521, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9028571689366215, "is_candidate": false}, {"start": 967.78, "end": 972.804, "text": " Desde ya muy pluralista, pero atendiendo tambi\u00e9n a las declaraciones de Mauricio Macri de hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6983093787110526, "is_candidate": false}, {"start": 972.804, "end": 975.787, "text": "Y digamos un tema central que tiene que ver con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7679139210134555, "is_candidate": false}, {"start": 975.787, "end": 990.638, "text": "O sea, hoy el Presidente de la Naci\u00f3n hizo referencia a la responsabilidad primaria que tiene el Gobierno Nacional respecto a la inflaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n apunt\u00f3 a la responsabilidad que tienen los empresarios respecto a este tema y que cuidan a cada uno de los empleados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7413580212324877, "is_candidate": false}, {"start": 990.638, "end": 995.982, "text": "\u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene el Gobierno y qu\u00e9 responsabilidad tienen los empresarios en la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6714328990509171, "is_candidate": false}, {"start": 995.982, "end": 996.403, "text": "Dimarcio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9761844888573331, "is_candidate": false}, {"start": 997.788, "end": 1010.606, "text": " Centralmente cuando uno desde el Estado marca la macroeconom\u00eda, los lineamientos centrales de un plan econ\u00f3mico, est\u00e1 marcando la regla de juego para una sociedad, para nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9959257426259971, "is_candidate": false}, {"start": 1010.606, "end": 1013.611, "text": "Lamentablemente lo que nosotros vemos que la regla de juego", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.010739014980681, "is_candidate": false}, {"start": 1014.011, "end": 1026.959, "text": " que viene desarrollando y aplicando el gobierno nacional, tienen que ver no justamente con cuidar el empleo, con cuidar a los trabajadores, con cuidar a los m\u00e1s humildes, los m\u00e1s d\u00e9biles, sino todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9523735979472465, "is_candidate": false}, {"start": 1026.959, "end": 1043.269, "text": "Yo vengo de reunirme hace poquito la semana pasada en Tandil, con los sectores pymes de Tandil, vengo de reunirme con los productores hort\u00edcolas, vengo de reunirme con el sector de los peque\u00f1os productores porcinos, y la realidad de lo que todos nos est\u00e1n planteando es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9320053140956921, "is_candidate": false}, {"start": 1044.45, "end": 1061.646, "text": " la devaluaci\u00f3n, insumos en d\u00f3lares, salarios que se est\u00e1n llevando en un valor muy por debajo a lo que est\u00e1 la inflaci\u00f3n hoy, y situaciones de tarifas donde tienen un aumento de 200, 300, 400%, nos est\u00e1n diciendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9625812317101875, "is_candidate": false}, {"start": 1064.709, "end": 1085.363, "text": " Esto es un nocau para la peque\u00f1a mitad de la empresa, es un nocau para los trabajadores porque son despidos y es un nocau para los m\u00e1s humildes que nosotros no hab\u00edamos logrado incorporar en estos 12 a\u00f1os de proyecto nacional que ten\u00edamos todav\u00eda grandes sectores de la econom\u00eda informal y que hab\u00eda que darles trabajo con derecho, que esos son los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9004446527415125, "is_candidate": false}, {"start": 1085.363, "end": 1090.727, "text": "Hoy lo que nos est\u00e1n diciendo en el barrio profundo es, nosotros hace un mes y medio, dos meses que no comemos carne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8802483990391343, "is_candidate": false}, {"start": 1090.727, "end": 1093.228, "text": "O sea, esa es la realidad que hoy est\u00e1 sintiendo nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9279292059377959, "is_candidate": false}, {"start": 1094.309, "end": 1096.29, "text": " No hay inflaci\u00f3n en el Gobierno Nacional y Popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7625032566524479, "is_candidate": false}, {"start": 1096.29, "end": 1107.875, "text": "Pero eso tiene que ver con la macroeconom\u00eda, no es malo que haya inflaci\u00f3n en un pa\u00eds no productivo, lo que importa es el trabajo, lo que importa es el consumo interno, lo que importa es c\u00f3mo nos relacionamos con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8404062922747431, "is_candidate": false}, {"start": 1107.875, "end": 1109.095, "text": "Est\u00e1s equivocada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.932431618327263, "is_candidate": false}, {"start": 1110.896, "end": 1112.417, "text": " La concentraci\u00f3n de la riqueza hace que est\u00e9 pasando lo de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8895298284936864, "is_candidate": false}, {"start": 1112.417, "end": 1114.078, "text": "Pero en Brasil hubo 12 a\u00f1os de gobierno nacional y popular, tambi\u00e9n no entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8031200979410991, "is_candidate": false}, {"start": 1114.078, "end": 1114.618, "text": "Venezuela est\u00e1 incendiada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8864643632794611, "is_candidate": false}, {"start": 1126.445, "end": 1128.746, "text": " en un gobierno hace 20 a\u00f1os nacional y popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8220895184587278, "is_candidate": false}, {"start": 1128.746, "end": 1132.407, "text": "Sacaron 40 millones de la pobreza, lo pasaron a la clase media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9055270374156634, "is_candidate": false}, {"start": 1132.407, "end": 1148.872, "text": "Por eso van por Dilma, no por todos estos otros argumentos que se est\u00e1n planteando del imperio, porque Estados Unidos quiere volver a tener la regi\u00f3n para el saqueo y por eso se est\u00e1n apresurando y acelerando... A ver, a ver, ac\u00e1 Flores se est\u00e1 planteando algo que es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8799722394271591, "is_candidate": false}, {"start": 1148.872, "end": 1151.553, "text": "A ver, crecimiento con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.729918356030343, "is_candidate": false}, {"start": 1152.682, "end": 1169.327, "text": " No s\u00e9 para qui\u00e9n, porque el asalariado, por m\u00e1s que haya consumo interno, vos pens\u00e1s esto, es pensar en corto plazo, es decir, bueno, hay consumo interno, me puedo comprar un lavarropa, pero no puedo comprar mi casa porque es imposible pagar una puerta hipotecaria con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6451079681433558, "is_candidate": false}, {"start": 1169.327, "end": 1171.668, "text": "Yo no soy experta en econom\u00eda, pero yo pienso en mi casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7755542284344873, "is_candidate": false}, {"start": 1175.409, "end": 1199.721, "text": " No, creo que m\u00e1s profundo, obviamente que no se modific\u00f3 la matriz porque eso tambi\u00e9n lo que demuestra lo de Brasil, que ac\u00e1 el diputado lo pon\u00eda, de fondo pas\u00f3 eso, que hay un golpe institucional en Brasil, hay un golpe institucional, lo que ve\u00edamos anoche, esos juramentos que mostraban realmente escenas bochornosas, parec\u00eda que estaban jurando frente a un tribunal de la Inquisici\u00f3n por las cosas que juraban e invocaban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22362889420020293, "is_candidate": true}, {"start": 1199.721, "end": 1200.502, "text": "\u00bfCu\u00e1l, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5663517434288934, "is_candidate": false}, {"start": 1201.342, "end": 1211.226, "text": " Anoche juraban porque no haya educaci\u00f3n sexual en los colegios, por Dios, y dec\u00edan s\u00ed voto el impeachment, la verdad, que fue todo muy escandaloso lo que se vio en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2504185355904627, "is_candidate": true}, {"start": 1211.226, "end": 1212.366, "text": "S\u00ed, en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49496314979829814, "is_candidate": true}, {"start": 1212.366, "end": 1229.673, "text": "No, porque \u00e9l lo mencionaba y creo que tiene que ver, que fueron gobiernos que hicieron una cierta redistribuci\u00f3n pero que de ninguna manera cambiaron de fondo la matriz, la estructura econ\u00f3mica de estos pa\u00edses, que los grandes sectores m\u00e1s concentrados, m\u00e1s poderosos de la econom\u00eda, se las llevaron en pala, como dijo Cristina Kirchner, en una muy buena definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23410147999252073, "is_candidate": true}, {"start": 1230.633, "end": 1236.636, "text": " en lenguaje muy cotidiano, se la llevaron en pala durante su gobierno, durante el de Dilma y ahora quieren m\u00e1s ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2641640551706481, "is_candidate": true}, {"start": 1236.636, "end": 1249.102, "text": "Entonces creo que el gobierno de Dilma tambi\u00e9n s\u00ed lleg\u00f3, las condiciones que lleg\u00f3 es porque hab\u00eda empezado a pasar un ajuste brutal, porque ven\u00eda teniendo manifestaciones populares en contra de las medidas de ajuste que estaba aplicando Dilma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2641463082884009, "is_candidate": true}, {"start": 1249.102, "end": 1256.205, "text": "Bueno, en la Argentina se da una situaci\u00f3n distinta porque gana directamente la derecha, los empresarios vienen directamente al poder, entonces todos estos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24738454177004232, "is_candidate": true}, {"start": 1256.605, "end": 1275.457, "text": " como lo que defiende Florencia, lo que defiende la diputada, que est\u00e1n defendiendo un gobierno que viene directamente a pasar esos planes, que est\u00e1 haciendo un plan de ajuste brutal, van a tener que dar explicaciones porque los trabajadores y el pueblo no van a aguantar pac\u00edficamente que le sigan metiendo la mano en el bolsillo como ha pasado todo este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24712440184396023, "is_candidate": true}, {"start": 1275.737, "end": 1281.86, "text": " Ac\u00e1 se pone el centro en el ajuste y esa es la consecuencia, no es el objetivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5687173891386234, "is_candidate": false}, {"start": 1281.86, "end": 1299.227, "text": "La matriz importante de la matriz que creo que tienen como com\u00fan los gobiernos populares, tanto de Venezuela como de Dilma, como tambi\u00e9n del kirchnerismo, es la corrupci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.553041696559846, "is_candidate": false}, {"start": 1299.687, "end": 1302.93, "text": " Y la pregunta que nos tenemos que hacer en materia, \u00bfcu\u00e1l es la corrupci\u00f3n de quien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5610871702993087, "is_candidate": false}, {"start": 1302.93, "end": 1303.17, "text": "\u00bfNiembro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7671492712579354, "is_candidate": false}, {"start": 1303.17, "end": 1304.452, "text": "La verdad que el sacrismo habla de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.575649550463706, "is_candidate": false}, {"start": 1304.452, "end": 1305.353, "text": "Es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9889864885187499, "is_candidate": false}, {"start": 1305.353, "end": 1306.994, "text": "Para nosotros desde Cambiemos rendir cuentas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6661843751614017, "is_candidate": false}, {"start": 1324.091, "end": 1331.433, "text": " No es un tema que nos afecte ni nos ataque, no nos vamos a defender por rendir cuentas, es nuestra obligaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5412543501839149, "is_candidate": false}, {"start": 1331.433, "end": 1337.914, "text": "Nosotros defendemos el bien p\u00fablico y el patrimonio p\u00fablico y por eso nos vot\u00f3 la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49777840139583607, "is_candidate": true}, {"start": 1337.914, "end": 1345.276, "text": "Nosotros, no nos importa y por eso estamos promoviendo leyes de acceso a la informaci\u00f3n, por eso te lo estoy respondiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5286228724775386, "is_candidate": false}, {"start": 1345.276, "end": 1346.997, "text": "\u00bfSab\u00e9s c\u00f3mo se llama L\u00e1zaro B\u00e1ez de Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5459145384083808, "is_candidate": false}, {"start": 1348.997, "end": 1365.547, "text": " No me escuch\u00e1s, no me escuch\u00e1s, yo te estoy diciendo que la propuesta que nosotros llevamos adelante durante toda la campa\u00f1a y hoy lo estamos discutiendo en el debate parlamentario que te esperamos a que participes, es justamente una ley de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5408913424244894, "is_candidate": false}, {"start": 1365.547, "end": 1368.729, "text": "Para terminar con la matriz, para terminar ustedes, viste lo que pas\u00f3 con la fiesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.658950555112473, "is_candidate": false}, {"start": 1376.434, "end": 1377.615, "text": " \u00bfViste lo que pas\u00f3 cuando murieron los chicos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5062789356832439, "is_candidate": false}, {"start": 1377.615, "end": 1385.958, "text": "La fiesta la terminamos, la fiesta la empez\u00f3 el FMI, la terminamos, y si ustedes no nos invitaron... No, no te estoy hablando de la fiesta en la que murieron los chicos este fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3927096722266561, "is_candidate": true}, {"start": 1385.958, "end": 1387.758, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 murieron esos chicos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49279051121343664, "is_candidate": true}, {"start": 1387.758, "end": 1388.679, "text": "Por la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5714296529844114, "is_candidate": false}, {"start": 1388.679, "end": 1390.4, "text": "\u00bfLa corrupci\u00f3n de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.61424868880041, "is_candidate": false}, {"start": 1390.4, "end": 1391.88, "text": "La corrupci\u00f3n del gobierno de las ciudades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47457285126333515, "is_candidate": true}, {"start": 1394.241, "end": 1400.41, "text": " Hay una denuncia en la justicia y parece perfecto que convoque a los actores privados y a los actores p\u00fablicos a que se presenten en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5851371105830463, "is_candidate": false}, {"start": 1409.804, "end": 1416.766, "text": " No, y que explique las relaciones pol\u00edticas con los organizadores de la CIA que est\u00e1n dando la cara tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45647093148099194, "is_candidate": true}, {"start": 1416.766, "end": 1419.107, "text": "Santilli, que es el vice... \u00bfQu\u00e9 cara est\u00e1n dando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4868564984043179, "is_candidate": true}, {"start": 1419.107, "end": 1420.548, "text": "Perd\u00f3n, lo vi en todos los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7370784010262295, "is_candidate": false}, {"start": 1420.548, "end": 1422.548, "text": "Dijo que iba a rezar Santilli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.514602127819568, "is_candidate": false}, {"start": 1422.548, "end": 1430.571, "text": "Santilli lo vi en todos los medios, y lo m\u00e1s importante no es que est\u00e9 en los medios, es que est\u00e9n en la justicia, aportando la justicia, como lo dijo el Presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4669168931985591, "is_candidate": true}, {"start": 1430.571, "end": 1432.492, "text": "El Presidente Macri lo ha dicho incansablemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.586640107876784, "is_candidate": false}, {"start": 1433.692, "end": 1451.282, "text": " Presenciar todas las pruebas y todas las documentaciones de la justicia y el acceso a la informaci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires existe la ley 104 y ser\u00eda importante que todos que tengan dudas con respecto a c\u00f3mo han sido los procedimientos, utilicen la ley de acceso a la informaci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4776642094890069, "is_candidate": true}, {"start": 1451.282, "end": 1453.703, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s cuando ustedes hablaban de capitalismo de amigos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3898333305123334, "is_candidate": true}, {"start": 1453.703, "end": 1456.564, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s cuando le dec\u00edan al kirchnerismo capitalismo de amigos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3154121332889698, "is_candidate": true}, {"start": 1456.564, "end": 1456.965, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7312037281256953, "is_candidate": false}, {"start": 1457.585, "end": 1459.147, "text": " Yo quiero decir dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5501702725029227, "is_candidate": false}, {"start": 1459.147, "end": 1471.779, "text": "Primero, respecto al acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica, es verdad que se present\u00f3 Adri\u00e1n P\u00e9rez, subsecretario de Reforma Pol\u00edtica, queda en el Frente Renovador y est\u00e1 en otro lugar, pero es una persona que tenemos mucho cari\u00f1o, present\u00f3 un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6822317804339428, "is_candidate": false}, {"start": 1471.779, "end": 1475.463, "text": "Nuestra jefa de Globo que lo puede decir la diputada, la senadora, \u00bfno, diputada?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7056302479825722, "is_candidate": false}, {"start": 1476.244, "end": 1477.324, "text": " Diputada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9044931359379361, "is_candidate": false}, {"start": 1477.324, "end": 1485.051, "text": "Graciela Cama\u00f1o, nuestra jefa de bloque, ha presentado muchas reformas para incorporarlas, seguramente ser\u00e1n tomadas porque la verdad que est\u00e1 bueno y un poco la idea es esa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6716908440217809, "is_candidate": false}, {"start": 1485.051, "end": 1496.3, "text": "Yo soy una apasionada, a m\u00ed me gusta chica\u00f1ar, no me voy a hacer la correctita, pero me parece que tambi\u00e9n en el aprendizaje de la pol\u00edtica uno a veces tiene que elegir, no solamente tiene la verdad sino que tiene la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.599937516222495, "is_candidate": false}, {"start": 1496.3, "end": 1501.524, "text": "Muchas veces uno tiene que entender que si chocamos la calecita nos vamos a la caguneta todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7034054154285712, "is_candidate": false}, {"start": 1501.744, "end": 1505.505, "text": " No me des clases, Florencia, porque ac\u00e1 va a chocar la calecita en Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3401776960929568, "is_candidate": true}, {"start": 1505.505, "end": 1506.865, "text": "No, no le digas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47906466804259684, "is_candidate": true}, {"start": 1506.865, "end": 1511.606, "text": "Pero est\u00e1 haciendo ex\u00e9geta de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5418199092494564, "is_candidate": false}, {"start": 1511.606, "end": 1513.887, "text": "\u00bfQu\u00e9 ex\u00e9geta de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6259815204056656, "is_candidate": false}, {"start": 1513.887, "end": 1518.508, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver los despedidos de este pa\u00eds que nosotros representamos con Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2711811320998002, "is_candidate": true}, {"start": 1518.508, "end": 1519.448, "text": "\u00bfQu\u00e9 tienen que ver?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9281859229702982, "is_candidate": false}, {"start": 1519.448, "end": 1523.089, "text": "\u00bfVos denunciaste el Proyecto X durante el gobierno de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3989623288839649, "is_candidate": true}, {"start": 1523.089, "end": 1526.91, "text": "\u00bfVos denunciaste al represor de Berni durante el gobierno de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4527015820364788, "is_candidate": true}, {"start": 1526.91, "end": 1529.271, "text": "No, lo hicimos nosotros, con esa autoridad hablamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3926335170162032, "is_candidate": true}, {"start": 1529.271, "end": 1530.191, "text": "No, no me vengas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.62102396298287, "is_candidate": false}, {"start": 1530.691, "end": 1533.652, "text": " Qu\u00e9date con la derecha, pero es tu decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39070430899286024, "is_candidate": true}, {"start": 1533.652, "end": 1536.954, "text": "Nosotros estamos convocando a todos los trabajadores a resistir cada intento de echar trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8033419629979781, "is_candidate": false}, {"start": 1547.699, "end": 1553.626, "text": " Uno tiene que ser responsable cuando saque esa ley tambi\u00e9n porque si no te echan 10.000 antes que salga la ley y despu\u00e9s te la vetan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6625336557598166, "is_candidate": false}, {"start": 1553.626, "end": 1555.729, "text": "Uno tiene que trabajar con responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7314762678697362, "is_candidate": false}, {"start": 1555.729, "end": 1557.191, "text": "Hay que ser muy responsable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8910048672135087, "is_candidate": false}, {"start": 1557.191, "end": 1558.072, "text": "Hay que ser muy responsable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6264907801503644, "is_candidate": false}, {"start": 1563.258, "end": 1570.7, "text": " R\u00e1pidamente ponernos a construir la salida pol\u00edtica de este gobierno liberal que lo que viene es ajustar... Que vot\u00f3 la gente hace 4 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9183649791901167, "is_candidate": false}, {"start": 1570.7, "end": 1571.88, "text": "Que vot\u00f3 la gente hace 4 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.967707466987093, "is_candidate": false}, {"start": 1571.88, "end": 1574.001, "text": "S\u00ed, hay que respetar el voto popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6677382364619717, "is_candidate": false}, {"start": 1574.001, "end": 1575.261, "text": "Hay que respetar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7859293805457512, "is_candidate": false}, {"start": 1581.463, "end": 1586.045, "text": " Lo vamos a contestar para otro debate porque ya se termin\u00f3 el horario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6779118119026704, "is_candidate": false}, {"start": 1586.045, "end": 1588.206, "text": "Lo m\u00e1s entretenido, cu\u00e1l es la salida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42062919568447654, "is_candidate": true}, {"start": 1588.206, "end": 1590.047, "text": "S\u00ed, la salida pol\u00edtica no entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7327986537012781, "is_candidate": false}, {"start": 1590.047, "end": 1591.948, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la salida pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.79832343443915, "is_candidate": false}, {"start": 1591.948, "end": 1596.17, "text": "Ellos proponen un frente ciudadano, con los mismos empresarios, con los mismos traidores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33397930778143425, "is_candidate": true}, {"start": 1596.17, "end": 1598.432, "text": "Ah, las elecciones legislativas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7686638049836623, "is_candidate": false}, {"start": 1598.432, "end": 1599.932, "text": "Ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867076838622957, "is_candidate": false}, {"start": 1599.932, "end": 1603.054, "text": "Pero no le pod\u00e9s esperar a las elecciones del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5960620321535373, "is_candidate": false}, {"start": 1603.054, "end": 1604.455, "text": "Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7883437057562379, "is_candidate": false}, {"start": 1604.455, "end": 1607.156, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7265930242284391, "is_candidate": false}, {"start": 1607.156, "end": 1608.276, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7801808260502582, "is_candidate": false}, {"start": 1608.276, "end": 1609.117, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7724403691232647, "is_candidate": false}], "Index": 1794, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "TMPE9v82IBc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=TMPE9v82IBc", "title": "Myriam Bregman en C5N sobre el ajuste de Macri y la situaci\u00f3n en Brasil", "duration": 1610.0, "view_count": 1839.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}