{"segments": [{"start": 1.069, "end": 4.691, "text": " ...conflictos o supuestos conflictos de intereses que ha tenido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0020635527632586, "is_candidate": false}, {"start": 4.691, "end": 7.973, "text": "Claro, pero porque es un conflicto de intereses caminando, Arango.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8789146134829379, "is_candidate": false}, {"start": 7.973, "end": 8.953, "text": "Permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9051025398758895, "is_candidate": false}, {"start": 8.953, "end": 25.661, "text": "Es eso, es un empresario que pas\u00f3, como \u00e9l bien relata, 30 a\u00f1os en una compa\u00f1\u00eda multinacional como Shell, ahora en pleno proceso de venta, que aparece como director en una empresa offshore que nunca hab\u00eda mencionado hasta ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9455856226676127, "is_candidate": false}, {"start": 26.221, "end": 35.106, "text": " y que a esa empresa offshore, ya como ministro, le compra 13 contratos por 4.000, repito, 4.320 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9687635562500624, "is_candidate": false}, {"start": 35.106, "end": 44.452, "text": "Entonces, si no hay nada ilegal, por lo menos, s\u00ed hay algo para que empiece a investigar la justicia en t\u00e9rminos del incumplimiento de los deberes de funcionario p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9143118765237586, "is_candidate": false}, {"start": 44.452, "end": 49.995, "text": "Y adem\u00e1s, si alguien puede entorpecer un proceso judicial, \u00bfqui\u00e9n lo puede entorpecer m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156789628033417, "is_candidate": false}, {"start": 49.995, "end": 51.436, "text": "Como dijo Pani ayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9890711528435806, "is_candidate": false}, {"start": 51.436, "end": 55.419, "text": "\u00bfUn ex vicepresidente ca\u00eddo en desgracia y m\u00e1s solo que Ad\u00e1n en el D\u00eda de la Madre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8966946608099486, "is_candidate": false}, {"start": 56.059, "end": 60.821, "text": " o un ministro en funciones muy poderoso y con aceitados v\u00ednculos con el resto de las multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9387258884548433, "is_candidate": false}, {"start": 60.821, "end": 62.722, "text": "Me parece que la respuesta ac\u00e1 de Maduro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540172497387649, "is_candidate": false}, {"start": 62.722, "end": 74.386, "text": "Bueno, por eso justamente lo que nosotros destac\u00e1bamos, tomando que lo dice justamente Carlos Pagni, que hoy por hoy es uno de los periodistas m\u00e1s ligados, o mejor dicho, de mayor llegada al poder, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9094253216413538, "is_candidate": false}, {"start": 74.386, "end": 75.827, "text": "Y al establishment.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.012560623145222, "is_candidate": false}, {"start": 76.207, "end": 97.417, "text": " y que Carlos Pagni haya hecho ese comentario justamente sobre el uso de la prisi\u00f3n preventiva y c\u00f3mo puede, cuando los jueces se cuidan sus espaldas, salpicar incluso a funcionarios, bueno, es que hasta el propio gobierno podr\u00eda estar con alg\u00fan tipo de peligro en la actuaci\u00f3n de estos jueces, que es lo que dice Carlos Pagni.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9168750854969008, "is_candidate": false}, {"start": 97.517, "end": 102.178, "text": " Pero adem\u00e1s f\u00edjate vos Gato, son dos de los funcionarios m\u00e1s ricos del gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9880333675135881, "is_candidate": false}, {"start": 102.178, "end": 115.923, "text": "Luis Caputo, que es el segundo m\u00e1s rico en lo que declara ante la Oficina Anticorrupci\u00f3n despu\u00e9s de Gustavo Rivas, un funcionario al cual se lo intent\u00f3 investigar y se cerr\u00f3 la causa a los 80 d\u00edas de iniciada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9905847674876379, "is_candidate": false}, {"start": 116.363, "end": 122.808, "text": " Y Aranguren, que era el m\u00e1s encumbrado de los CIOs, que se incorpor\u00f3 al Gabinete Oficial desde un inicio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9821938026942891, "is_candidate": false}, {"start": 122.808, "end": 137.218, "text": "Alguien que, como digo, ya est\u00e1 investigado en otra causa, que es la de las garrafas que no llenaron de gas las empresas petroleras, que nosotros lo denunciamos ac\u00e1, y que hizo, bueno, gener\u00f3 mucho malestar en el Gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9402403512304484, "is_candidate": false}, {"start": 137.518, "end": 146.145, "text": " Aranguren es un hombre que, al contrario de lo que se lo ve en C\u00e1mara, en las conferencias de prensa, es muy temperamental y muy cabr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9513279357724316, "is_candidate": false}, {"start": 146.145, "end": 154.011, "text": "Esto, lo que me dijeron hoy, es que hoy estaba en llamas por esta revelaci\u00f3n y en llamas especialmente por la declaraci\u00f3n del colega de Arelancio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.003449674492996, "is_candidate": false}, {"start": 154.551, "end": 162.062, "text": " Bueno, ese fue el comunicado que lo hemos le\u00eddo casi en forma completa aqu\u00ed, como lo hacemos diariamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9349524506403998, "is_candidate": false}, {"start": 162.062, "end": 169.754, "text": "Habr\u00e1 que ver tambi\u00e9n qu\u00e9 actuaci\u00f3n tiene la Oficina de Anticorrupci\u00f3n a cargo de la se\u00f1ora Laura Alonso y qu\u00e9 papel cumple ahora", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.954882904365398, "is_candidate": false}, {"start": 170.234, "end": 176.856, "text": " la justicia argentina que est\u00e1 decidida a actuar r\u00e1pidamente en varios frentes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9099375092037391, "is_candidate": false}, {"start": 176.856, "end": 189.921, "text": "Aqu\u00ed es donde se ponen a prueba tambi\u00e9n los jueces y los fiscales de esta rep\u00fablica ver, y como muchos han sostenido, si estamos realmente en una verdadera rep\u00fablica o si estamos en un proceso de doble vara.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.900887644837142, "is_candidate": false}, {"start": 189.921, "end": 191.742, "text": "Para algunos todo y para otros nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8199208390635893, "is_candidate": false}, {"start": 192.282, "end": 194.485, "text": " se va a ver manifiesto aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9271328525121991, "is_candidate": false}, {"start": 194.485, "end": 197.73, "text": "Seguimos adelante, esto lo vamos a seguir ahora debatiendo enseguidita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9244954566145769, "is_candidate": false}, {"start": 197.73, "end": 205.2, "text": "Con el tema de la reforma laboral, Omar Claini habl\u00f3 hoy y esto dec\u00eda el titular del gremio de alcaldes y integrantes de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9473152856716842, "is_candidate": false}, {"start": 207.995, "end": 216.36, "text": " plante\u00f3 el gobierno cuando vino la CCT, que se iba a hacer una reforma sector por sector y que no iba a ser una reforma laboral espejo de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.052429530071658, "is_candidate": false}, {"start": 216.36, "end": 227.687, "text": "Por sorpresa, despu\u00e9s del resultado electoral del 22 de octubre, el gobierno quiere ir directamente a la C\u00e1mara de Diputados o de Senadores y presentar un anteproyecto de 145 art\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0243731695753548, "is_candidate": false}, {"start": 227.687, "end": 235.572, "text": "Aqu\u00ed lo que est\u00e1 afectando son derechos adquiridos por los trabajadores con d\u00e9cadas y d\u00e9cadas de luchas, con lo cual nosotros no estamos de acuerdo, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0434586426984966, "is_candidate": false}, {"start": 235.572, "end": 237.053, "text": "Nosotros no vamos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0304865390355349, "is_candidate": false}, {"start": 242.586, "end": 248.28, "text": " Y tambi\u00e9n el diputado nacional Axel Kicillof hoy se refiri\u00f3 a las reformas que propone el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9141136746964058, "is_candidate": false}, {"start": 250.758, "end": 273.403, "text": " algunas reducciones impositivas, todas para los empresarios, y algunos aumentos de impuestos para compensar, como puede ser que un gobierno que dice que uno de los principales problemas es que no hay plata para pagar las jubilaciones, nos est\u00e1 presentando una reforma impositiva que va a bajar los aportes jubilatorios que hacen las empresas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.00645127537315, "is_candidate": false}, {"start": 275.385, "end": 288.56, "text": " las contribuciones patronales bajar\u00edan en el equivalente a un punto del producto, despu\u00e9s habr\u00eda algunos descuentos en la impuesta a la ganancia, que tambi\u00e9n hay que ver para sociedades, nada que ver con los trabajadores, que cada vez m\u00e1s pagan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9376599321135656, "is_candidate": false}, {"start": 288.68, "end": 318.507, "text": " impuesto a la ganancia, este, despu\u00e9s saldr\u00eda aceleraci\u00f3n medida, por el lado de las reducciones impositivas, y por el lado de los aumentos de impuestos, lo que ya conocemos, al vino, a las gaseosas, o sea, que afecta a las econom\u00edas de Cuyo, pero tambi\u00e9n a las econom\u00edas azucareras, porque eran las gaseosas azucaradas, es un cambio en el impuesto a la nota, es decir, mayor cobro de impuestos para la gente, reducci\u00f3n impositiva para los empresarios, al tiempo que van a perdonar contribuciones patronales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9845109057735898, "is_candidate": false}, {"start": 318.847, "end": 322.37, "text": " Eso es lo que dice el Fondo Monetario que tiene que agender esto en su art\u00edculo 4.", "cosine_dist": 0.9766614520155241, "is_candidate": false}, {"start": 322.37, "end": 323.671, "text": "Es una orden.", "cosine_dist": 0.9365185300542797, "is_candidate": false}, {"start": 323.671, "end": 326.754, "text": "Pero el gobierno dice que no hay plata para pagar jubilaciones.", "cosine_dist": 0.9384931243160026, "is_candidate": false}, {"start": 326.754, "end": 333.9, "text": "Entonces, por el otro lado, est\u00e1n diciendo que van a bajar las jubilaciones al congelar las condenclasiones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0245429712341931, "is_candidate": false}, {"start": 333.9, "end": 334.921, "text": "\u00bfSe va a reducir el IVA?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8656432181465561, "is_candidate": false}, {"start": 336.067, "end": 338.928, "text": " \u00bfSon alimentos o no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8736552392602651, "is_candidate": false}, {"start": 338.928, "end": 341.729, "text": "No, no es una buena para el usuario, \u00bfvale?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0390025128619333, "is_candidate": false}, {"start": 341.729, "end": 348.812, "text": "Por un lado quieren bajar impuestos, pero por el otro andan diciendo que tienen un d\u00e9ficit fiscal insoportable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9785697520667764, "is_candidate": false}, {"start": 348.812, "end": 351.893, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo bajas impuestos y no agrandas el d\u00e9ficit?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9840033764539116, "is_candidate": false}, {"start": 351.893, "end": 353.014, "text": "Cobr\u00e1ndole m\u00e1s a otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9490767784311727, "is_candidate": false}, {"start": 355.069, "end": 358.91, "text": " Bueno, en seguida vamos a estar ampliando el debate, como lo hacemos siempre aqu\u00ed en Minuto Uno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9495347433638599, "is_candidate": false}, {"start": 358.91, "end": 363.352, "text": "Est\u00e1 la senadora nacional de Cambiemos, Laura Rodr\u00edguez Machado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9657571662726174, "is_candidate": false}, {"start": 363.352, "end": 367.073, "text": "Est\u00e1 la legisladora electa de la Ciudad de Buenos Aires, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9052428962102173, "is_candidate": false}, {"start": 367.073, "end": 369.014, "text": "Est\u00e1 Roberto Baradel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8196551601537426, "is_candidate": false}, {"start": 369.014, "end": 377.697, "text": "Una l\u00ednea antes que en seguida Alejandro Bercovich nos va a presentar el tema de la reforma y c\u00f3mo est\u00e1n las negociaciones sobre esta reforma laboral que est\u00e1 proponiendo el gobierno Roberto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9152691598216834, "is_candidate": false}, {"start": 379.591, "end": 389.938, "text": " precarizar al mundo del trabajo, a los trabajadores fundamentalmente y quitarles derechos no de adquiridos en la \u00faltima d\u00e9cada, en los \u00faltimos 70 a\u00f1os de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9988127723609959, "is_candidate": false}, {"start": 389.938, "end": 400.465, "text": "Son derechos que estaban consagrados en las leyes laborales y que esta reforma tal como la present\u00f3 el gobierno o el papel que present\u00f3 el gobierno es para dar por tierra con esos derechos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.042165268459266, "is_candidate": false}, {"start": 401.005, "end": 408.572, "text": " Bueno, Berco, las \u00faltimas novedades en las negociaciones entre el gobierno y la CGT para llevar adelante esta reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9143468180430776, "is_candidate": false}, {"start": 408.572, "end": 411.095, "text": "Fueron 48 horas de negociaciones febriles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9779429243853087, "is_candidate": false}, {"start": 411.095, "end": 416.64, "text": "Ayer empezaron con abogados laboralistas en el piso 18 del Ministerio de Trabajo, all\u00ed en el M650.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9323420578815226, "is_candidate": false}, {"start": 416.64, "end": 424.567, "text": "Hoy siguieron, ya con algunos dirigentes tambi\u00e9n, pero adem\u00e1s con el gobierno en pleno present\u00e1ndole a la Uni\u00f3n Industrial Argentina su paquete de reformas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9688682830635023, "is_candidate": false}, {"start": 425.128, "end": 432.111, "text": " Francisco Cabrera, Jorge Triaca y Nicol\u00e1s Dujovne a presentarle a los industriales esta triple reforma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9149196259100532, "is_candidate": false}, {"start": 432.111, "end": 445.097, "text": "Pero claro, lo m\u00e1s \u00e1lgido tiene que ver con lo laboral, con este se\u00f1or, con Jorge Triaca, porque ese famoso proyecto de 145 art\u00edculos es el que empezaron a discutir con el sindicalismo ya el jueves de la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9459996212015009, "is_candidate": false}, {"start": 445.097, "end": 449.859, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que acepta discutir con la CGT el gobierno dentro de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9823853538299775, "is_candidate": false}, {"start": 450.319, "end": 456.223, "text": " Imag\u00ednense ustedes una lista largu\u00edsima de elementos que contienen estos 145 art\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.919557877090038, "is_candidate": false}, {"start": 456.223, "end": 458.884, "text": "Bueno, estos \u00edtems que tenemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9174030719156705, "is_candidate": false}, {"start": 458.884, "end": 461.746, "text": "Primero, el concepto de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9716235715951319, "is_candidate": false}, {"start": 461.746, "end": 471.192, "text": "En el proyecto, en el anteproyecto, digamos esto que gir\u00f3 el gobierno a los 17 abogados de los sindicatos que tuvieron acceso y que ah\u00ed se difund\u00eda a todos lados y que nosotros les presentamos a ustedes ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9589964561438018, "is_candidate": false}, {"start": 472.052, "end": 480.398, "text": " Varios art\u00edculos hablan de poner en pie de igualdad a trabajadores y empleadores, empleados y empleadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9515139517239098, "is_candidate": false}, {"start": 480.398, "end": 488.204, "text": "Esto, seg\u00fan los abogados de la CGT, pondr\u00eda en peligro el principio indubio pro-operario, que es, ante la duda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934975788390964, "is_candidate": false}, {"start": 489.185, "end": 491.667, "text": " falla el juez a favor del trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9458711326778928, "is_candidate": false}, {"start": 491.667, "end": 500.713, "text": "Este es un principio que parte de la simetr\u00eda de la relaci\u00f3n laboral donde un empresario es m\u00e1s poderoso porque tiene capital y el trabajador solo tiene su fuerza de trabajo para ir a vender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9192970980606485, "is_candidate": false}, {"start": 500.713, "end": 506.958, "text": "Eso que parece filos\u00f3fico, que parece as\u00ed medio alejado de la realidad concreta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9610061569683641, "is_candidate": false}, {"start": 507.458, "end": 519.525, "text": " tiene mucha influencia en los juicios laborales, y por eso Triaca acept\u00f3, al parecer, algunas de las sugerencias que le hicieron los abogados para cambiar eso que estaba en los primeros art\u00edculos del proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9706557605875242, "is_candidate": false}, {"start": 519.525, "end": 534.973, "text": "Luego, el Banco de Horas est\u00e1n proponiendo alternativas para discutirlo, para que no se incluya en esta ley que reformar\u00eda la Ley de Contrato de Trabajo, algo que har\u00eda retroceder a la Argentina ya no 70 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.946924166961534, "is_candidate": false}, {"start": 536.861, "end": 557.403, "text": " ciento y pico de a\u00f1os, digamos, antes de las primeras leyes protectoras, incluso antes de Per\u00f3n o en la primera \u00e9poca de Per\u00f3n, que es la jornada de ocho horas, lo que Europa conquist\u00f3 hace cien a\u00f1os y m\u00e1s tambi\u00e9n lo que Europa conquist\u00f3 en realidad a fines del siglo XIX, que es ocho horas de trabajo, ocho horas de descanso y ocho horas de ocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503982620444111, "is_candidate": false}, {"start": 558.144, "end": 570.191, "text": " Si se aprueba el banco de horas tal como lo propone el gobierno, las empresas van a tener la posibilidad de, si necesitan a un trabajador hasta 10 horas un d\u00eda, compensarlo con que trabaje menos otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9449629755437777, "is_candidate": false}, {"start": 570.191, "end": 579.356, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el saldo para el trabajador que no decide sobre su vida, que no sabe cu\u00e1ntas horas va a trabajar el jueves que viene y que adem\u00e1s deja de percibir el pago extra de las horas extra, que se pagan el 150 al 200% y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9406202665417561, "is_candidate": false}, {"start": 582.197, "end": 586.541, "text": " el monto que reciben cuando son suspendidos, cuando las empresas no los necesitan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9354870896802754, "is_candidate": false}, {"start": 586.541, "end": 594.429, "text": "Esto est\u00e1 siendo objeto de discusi\u00f3n por lo que sabemos de fuentes sindicales, de fuentes del Ministerio de Trabajo, aunque por ahora el gobierno quiere sostenerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.977185452777595, "is_candidate": false}, {"start": 594.429, "end": 604.458, "text": "Luego, la rebaja de aportes patronales, esto de lo que hablaba Kicillof reci\u00e9n, est\u00e1n aceptando discutirlo en t\u00e9rminos de un punto porcentual m\u00e1s o un punto porcentual menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.968023607995189, "is_candidate": false}, {"start": 604.858, "end": 606.059, "text": " No es que no va a haber rebaja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0367279463395027, "is_candidate": false}, {"start": 606.059, "end": 615.989, "text": "Va a haber rebaja, la va a compensar el tesoro y los empleadores no van a pagar por los primeros 10.000 pesos o los primeros 8.000 pesos del sueldo de un trabajador nuevo que contraten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0003568533537408, "is_candidate": false}, {"start": 615.989, "end": 622.675, "text": "Pero lo que est\u00e1n discutiendo es cu\u00e1nto les rebajan a partir de estas negociaciones que se abrieron con la CGT.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008041079955026, "is_candidate": false}, {"start": 622.675, "end": 625.979, "text": "Y finalmente, el plazo para hacer un juicio que era de cuatro a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0299014961946251, "is_candidate": false}, {"start": 627.279, "end": 651.97, "text": " despu\u00e9s de ser extinto un v\u00ednculo laboral antes de la dictadura, que ahora es dos a\u00f1os, porque la dictadura lo redujo de cuatro a dos a\u00f1os, y que ahora esta ley propon\u00eda reducirlo a un a\u00f1o, est\u00e1 siendo tambi\u00e9n materia de discusi\u00f3n porque lo que dicen en la CGT es que esto pondr\u00eda en mucha desventaja a los que son despedidos para reclamar sus derechos en funci\u00f3n de que, bueno, no tendr\u00edan el plazo necesario para activarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9132338198064159, "is_candidate": false}, {"start": 651.97, "end": 653.951, "text": "Pero, atenci\u00f3n, y vamos a la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9838399313465462, "is_candidate": false}, {"start": 654.671, "end": 659.353, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que de ninguna manera est\u00e1 dispuesto a aceptar el Ministerio de Trabajo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002873068267768, "is_candidate": false}, {"start": 659.353, "end": 665.776, "text": "Bueno, esto, que en realidad es, dir\u00eda yo, lo m\u00e1s cuantioso, lo m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9231777868302079, "is_candidate": false}, {"start": 665.776, "end": 667.677, "text": "Las indemnizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0266036014773576, "is_candidate": false}, {"start": 667.677, "end": 680.263, "text": "El c\u00f3mputo de indemnizaciones que el gobierno no quiere que tome m\u00e1s en cuenta premios adicionales, comisiones, prepaga si se la pagan, celular si se lo pagan, auto si se lo pagan al empleado, o vi\u00e1tico si se lo pagan al empleado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9954426812560269, "is_candidate": false}, {"start": 680.843, "end": 685.887, "text": " reducir\u00eda las indemnizaciones por despido en hasta un 40%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9410841438338244, "is_candidate": false}, {"start": 685.887, "end": 694.932, "text": "Y eso, dice el gobierno, tiene que ser decidido as\u00ed para reducir los costos de desvinculaci\u00f3n y que los empresarios se animen de vuelta a contratar gente en blanco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9120800572588985, "is_candidate": false}, {"start": 694.932, "end": 698.915, "text": "Luego, otro principio que no est\u00e1 dispuesto a ceder el gobierno es la irrenunciabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9786526978214193, "is_candidate": false}, {"start": 698.915, "end": 706.08, "text": "O sea, que los trabajadores puedan firmar contratos que tengan peores condiciones que la que se establece en el Convenio Colectivo de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9205679652794357, "is_candidate": false}, {"start": 706.08, "end": 707.421, "text": "Dicen que si no se aprueba esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0127698851058278, "is_candidate": false}, {"start": 708.121, "end": 711.824, "text": " se pone en riesgo el otro punto, que es este, el blanqueo laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9877887395988797, "is_candidate": false}, {"start": 711.824, "end": 712.624, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9376746721343242, "is_candidate": false}, {"start": 712.624, "end": 723.031, "text": "Porque cuando un trabajador firma un contrato en blanco, renunciando a los derechos del Comit\u00e9 Nacional de Trabajo, tambi\u00e9n renuncia a iniciar una acci\u00f3n legal penal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446792668317041, "is_candidate": false}, {"start": 723.651, "end": 726.833, "text": " al empleador que lo haya tenido en negro durante un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9186519060984716, "is_candidate": false}, {"start": 726.833, "end": 739.701, "text": "Y lo que dice el gobierno es, necesitamos que el empresario pierda el miedo a blanquear a un trabajador y que renuncie el trabajador a iniciarle acciones penales al empleador por ese tiempo que lo tuvo en negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8877492211183241, "is_candidate": false}, {"start": 739.701, "end": 748.187, "text": "Por eso, la irrenunciabilidad, esto de no poder firmar contratos a la baja respecto al convenio colectivo, es otra cosa que el gobierno quiere sostener a rajatabla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9071843869841567, "is_candidate": false}, {"start": 748.447, "end": 749.889, "text": " Y finalmente las pasant\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0118264412921645, "is_candidate": false}, {"start": 749.889, "end": 753.594, "text": "En esto ni siquiera hubo resistencia por parte de los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9468499085788337, "is_candidate": false}, {"start": 753.594, "end": 758.34, "text": "La CGT, no digo los sindicatos, digo los representados en la direcci\u00f3n de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9432500237528314, "is_candidate": false}, {"start": 758.34, "end": 764.188, "text": "La direcci\u00f3n de la CGT lo que dijo es, nosotros estamos de acuerdo en que haya formaci\u00f3n y en que las pasant\u00edas sean formativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0182709215202863, "is_candidate": false}, {"start": 764.188, "end": 765.89, "text": "Claro, el problema de las pasant\u00edas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0159806423269693, "is_candidate": false}, {"start": 766.471, "end": 780.638, "text": " que es lo que dicen algunas comisiones internas, algunos gremios disidentes que no est\u00e1n de acuerdo con esta negociaci\u00f3n como la est\u00e1 llevando la CGT, es que las facent\u00edas fueron veh\u00edculos de abuso y de fraude laboral luego cuando se hicieron masivas y se generalizaron en los 90 y en los primeros a\u00f1os 2000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.976120278308383, "is_candidate": false}, {"start": 781.738, "end": 783.459, "text": " Muy bien, Berco, gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.994761186580309, "is_candidate": false}, {"start": 783.459, "end": 791.042, "text": "Las \u00faltimas informaciones en las negociaciones que se est\u00e1n realizando entre la CGT y el gobierno por esta reforma.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.909804443593184, "is_candidate": false}, {"start": 791.042, "end": 809.59, "text": "Antes de meternos en este tema, le quer\u00eda preguntar, porque esta ma\u00f1ana habl\u00e1bamos con la senadora Machado en radio, y usted tambi\u00e9n se sorprend\u00eda, senadora, por la sobreactuaci\u00f3n de algunos jueces que ha llevado esto de llevar a la c\u00e1rcel, m\u00e1s all\u00e1 de las investigaciones que deben hacerse sobre eventuales casos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9152337218693818, "is_candidate": false}, {"start": 809.59, "end": 810.251, "text": "Pero usted tambi\u00e9n marcaba", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9904944953214935, "is_candidate": false}, {"start": 810.951, "end": 813.293, "text": " sobre la actuaci\u00f3n de algunos jueces, \u00bfno?, que les llamaba la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8490371635730057, "is_candidate": false}, {"start": 813.293, "end": 827.728, "text": "Yo lo que dec\u00eda esta ma\u00f1ana es que, y es algo que debe ser investigado, lo ha dicho hasta el propio presidente, c\u00f3mo en un operativo o en un procedimiento judicial se escapa una filmaci\u00f3n de un video", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6197088662289487, "is_candidate": false}, {"start": 829.049, "end": 831.971, "text": " que luego se difund\u00eda en las redes sociales, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6581293780721411, "is_candidate": false}, {"start": 831.971, "end": 840.677, "text": "Eso obviamente que no ha sido, estimo yo, con autorizaci\u00f3n del juez, pero de alguna manera ese procedimiento no deber\u00eda ser habitual y costumbre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6646822071543377, "is_candidate": false}, {"start": 840.677, "end": 845.38, "text": "Pero hay una denuncia contra el juez, ayer lo explicaba el abogado Parrilli.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8890377442344057, "is_candidate": false}, {"start": 845.38, "end": 854.627, "text": "S\u00ed, amarillismo a nadie le interesa hacer, lo que nos interesa es hacer justicia y no amarillismo, as\u00ed que desconocemos c\u00f3mo ha ocurrido eso y se investigar\u00e1n las cuestiones del caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6907264616306669, "is_candidate": false}, {"start": 854.707, "end": 859.369, "text": " Ahora, \u00bfusted ve sobreactuaci\u00f3n de algunos jueces, como dice Carlos Parni, por ejemplo, en el libro de Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9298866793642088, "is_candidate": false}, {"start": 859.369, "end": 866.052, "text": "No, yo no s\u00e9 si sobreactuaci\u00f3n de algunos jueces, porque yo voy a no juzgar a un poder judicial independiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6478155329752328, "is_candidate": false}, {"start": 866.052, "end": 871.735, "text": "Lo que s\u00ed s\u00e9 es que en este pa\u00eds durante much\u00edsimos a\u00f1os no se movi\u00f3 muchas causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.656881139549759, "is_candidate": false}, {"start": 873.055, "end": 887.443, "text": " durmieron el sue\u00f1o de los justos, lo que actualmente no pasa cuando se investiga a nuestro gobierno, que afortunadamente los jueces se sienten con la independencia suficiente de investigar a cu\u00e1ntos funcionarios denunciado y que integra nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6232013075588789, "is_candidate": false}, {"start": 887.443, "end": 899.969, "text": "Tal es el caso que se hizo un esc\u00e1ndalo con Panamapapers, al igual que est\u00e1n haciendo ahora con otras cuestiones, y se investig\u00f3 y la justicia finalmente con rapidez decidi\u00f3 que no hab\u00eda delito en esa ocasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6257530645886633, "is_candidate": false}, {"start": 899.969, "end": 901.41, "text": "Ahora, lo que s\u00ed quiero agregar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8725037258754035, "is_candidate": false}, {"start": 902.25, "end": 911.738, "text": " y que viene al caso de lo que se habl\u00f3 reci\u00e9n, que todas las licitaciones de compra que produce el Ministerio de Energ\u00eda, tanto en Narsa o como Camisa, son p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5852274258210213, "is_candidate": false}, {"start": 911.738, "end": 920.965, "text": "Son p\u00fablicas, est\u00e1n online, puede la gente que me est\u00e9 escuchando entrar en las p\u00e1ginas de Narsa, en las p\u00e1ginas de Camisa, son licitaciones abiertas, p\u00fablicas y transparentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6797512416961909, "is_candidate": false}, {"start": 920.965, "end": 931.413, "text": "Y el decreto 1006 del 2016 hace que el ministro Ar\u00e1mures sea parte cuando hay licitaciones que tienen que ver con la compra Shell, aunque \u00e9l ya no forme parte de esa compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6292368377067503, "is_candidate": false}, {"start": 937.221, "end": 943.41, "text": " \u00bfC\u00f3mo se siente frente a una empresa offshore armada por una multinacional como defensora de los intereses del Estado argentino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0388791343376713, "is_candidate": false}, {"start": 943.41, "end": 943.971, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9587729916987415, "is_candidate": false}, {"start": 947.068, "end": 948.209, "text": " \u00bfC\u00f3mo se siente frente a una empresa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9310463491612433, "is_candidate": false}, {"start": 948.209, "end": 961.102, "text": "Las empresas son empresas que tienen sucursales en otros pa\u00edses, como muchas multinacionales, como la mayor\u00eda de las multinacionales de cualquier signo que sean, ya sean espa\u00f1ola, francesa, americana, y tienen sucursales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6463049313261742, "is_candidate": false}, {"start": 961.102, "end": 964.305, "text": "\u00bfUsted conoce la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la isla de Barbados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9925926095819599, "is_candidate": false}, {"start": 965.046, "end": 967.428, "text": " A ver, Barbado o donde sea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8149493728521697, "is_candidate": false}, {"start": 967.428, "end": 973.352, "text": "Si hay una empresa que en la licitaci\u00f3n argentina cumple con los requerimientos de la norma y la ley argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6481296440026543, "is_candidate": false}, {"start": 973.352, "end": 978.035, "text": "Si la ley argentina en nuestra vez es la prohibici\u00f3n, por supuesto que no se debe hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6508699682600965, "is_candidate": false}, {"start": 978.035, "end": 981.378, "text": "Entiendo sobre todo... \u00bfA qu\u00e9 va Shell a Barbados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0292362824070849, "is_candidate": false}, {"start": 981.378, "end": 982.078, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tiene una...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.896195114497578, "is_candidate": false}, {"start": 982.078, "end": 984.26, "text": "Ah, bueno, eso preg\u00fanteselo a una autoridad de Shell.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7120401206001947, "is_candidate": false}, {"start": 984.58, "end": 998.233, "text": " Lo que s\u00ed me tiene que preguntar a m\u00ed, como defensora de los derechos de los argentinos, es que si la normativa establece un procedimiento y ese procedimiento es p\u00fablico, abierto y transparente y se cumple, y es el precio m\u00e1s barato, como lo establece la norma y se paga, ah\u00ed no hay delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6410450850121258, "is_candidate": false}, {"start": 998.233, "end": 1003.218, "text": "Pero, por eso insisto, no en el delito, sino en la concepci\u00f3n del estado de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0323020274447656, "is_candidate": false}, {"start": 1003.218, "end": 1009.104, "text": "Probablemente haya una concepci\u00f3n que tienen las multinacionales de tener sucursales en muchos lugares del mundo donde pagan menos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6520840775762047, "is_candidate": false}, {"start": 1009.204, "end": 1015.907, "text": " A ver, Miriam, sobre este tema y sobre tambi\u00e9n, bueno, vos ven\u00edas haciendo mucha referencia a esta sobreactuaci\u00f3n de los jueces federales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.902574477111287, "is_candidate": false}, {"start": 1015.907, "end": 1018.109, "text": "Sobre todo los jueces federales como Dar\u00edo Pino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9977068431272054, "is_candidate": false}, {"start": 1018.109, "end": 1026.553, "text": "S\u00ed, escucho a la senadora y la verdad le digo, sinceramente, no s\u00e9 si re\u00edrme por lo que est\u00e1 diciendo o llorar porque las consecuencias las paga el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26404545167079607, "is_candidate": true}, {"start": 1026.553, "end": 1029.734, "text": "Uno, la verdad, es que no sabe qu\u00e9 actitud tomar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33141700047219236, "is_candidate": true}, {"start": 1029.734, "end": 1031.455, "text": "Tome cualquiera de las dos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5576264163304916, "is_candidate": false}, {"start": 1031.455, "end": 1032.876, "text": "A m\u00ed no me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6475889276071717, "is_candidate": false}, {"start": 1032.876, "end": 1034.797, "text": "No, ya s\u00e9 que no les preocupa, es notorio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5262426524849191, "is_candidate": false}, {"start": 1035.017, "end": 1037.659, "text": " No, puede hablar o re\u00edr, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.684406607722869, "is_candidate": false}, {"start": 1037.659, "end": 1039.139, "text": "S\u00ed, ya s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6714662890059477, "is_candidate": false}, {"start": 1039.139, "end": 1049.065, "text": "Creo que es terrible lo que est\u00e1 diciendo, no les creo que no les importe la sobreactuaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo alrededor de la corrupci\u00f3n, porque no les importa la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2278974410927832, "is_candidate": true}, {"start": 1049.065, "end": 1064.134, "text": "Entonces es evidente que lo que se est\u00e1 haciendo desde Comodoro Pi, como siempre lo hemos dicho ac\u00e1, Gustavo, un poder judicial que fue menemista, despu\u00e9s estuvo con De la R\u00faa, despu\u00e9s fue kirchnerista y ahora est\u00e1 con Cambiemos, o sea, un poder judicial que se alinea completamente con el poder de turno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22642531998393134, "is_candidate": true}, {"start": 1064.614, "end": 1074.0, "text": " Me parece que les es completamente funcional y que no tiene nada que ver con investigar la corrupci\u00f3n, que es intr\u00ednseca este sistema, que las empresas son parte de eso y que no est\u00e1n investigando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2683133803977954, "is_candidate": true}, {"start": 1074.0, "end": 1088.931, "text": "Lo que est\u00e1n haciendo es un enorme show, yo lo llam\u00e9 en un art\u00edculo que escrib\u00ed, democracias carcelarias, porque se utilizan casos muy rimbombantes para acotar derechos que luego terminan involucrando a cualquiera, solamente en este caso el que est\u00e1 involucrado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22260290049464604, "is_candidate": true}, {"start": 1090.371, "end": 1098.275, "text": " \u00bfVos consider\u00e1s como abogada y como legisladora que las detenciones tanto de De Vido como de Vud\u00fa son inconstitucionales o por lo menos no se ajustan a derechos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8422636044446135, "is_candidate": false}, {"start": 1098.275, "end": 1109.981, "text": "Mir\u00e1, en el caso de De Vido para m\u00ed era una particularidad que est\u00e1n las v\u00edctimas de la tragedia de Once reclamando y para m\u00ed las v\u00edctimas siempre merecen un respeto particular y hace mucho tiempo que ellos ven\u00edan reclamando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2295289873024604, "is_candidate": true}, {"start": 1109.981, "end": 1112.923, "text": "Ahora, m\u00e1s de conjunto... Pero no fue detenido por eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5971230565595245, "is_candidate": false}, {"start": 1113.163, "end": 1113.964, "text": " No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6306330040649086, "is_candidate": false}, {"start": 1113.964, "end": 1119.429, "text": "Te digo el caso particular de que nosotros est\u00e1bamos de acuerdo que se lo investigue por eso y que la corrupci\u00f3n hay que investigarla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2783351189112484, "is_candidate": true}, {"start": 1119.429, "end": 1120.93, "text": "Eso est\u00e1 fuera de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9116236306193828, "is_candidate": false}, {"start": 1120.93, "end": 1122.412, "text": "Pero esto no es investigar la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6639847065176978, "is_candidate": false}, {"start": 1122.412, "end": 1124.253, "text": "Porque ac\u00e1 no se investigan los corruptores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4436375802846211, "is_candidate": true}, {"start": 1124.253, "end": 1126.395, "text": "Ac\u00e1 no se investiga qui\u00e9nes son las empresas que pagaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38308721198984974, "is_candidate": true}, {"start": 1126.395, "end": 1135.924, "text": "Ac\u00e1 no se investigan estos casos terribles que estaban relatando reci\u00e9n donde una persona desde un ministerio contrata a su propia empresa y se apreci\u00f3 esa resoluci\u00f3n, no la fija.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21951450173358855, "is_candidate": true}, {"start": 1136.404, "end": 1137.405, "text": " No, no la contrata \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.596771970699157, "is_candidate": false}, {"start": 1137.405, "end": 1143.03, "text": "Estoy diciendo que se aparten esas contrataciones y son p\u00fablicas, aparentes y se cumplen con todos los requerimientos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45633289632575436, "is_candidate": true}, {"start": 1143.03, "end": 1148.555, "text": "No, no es su propia empresa porque \u00e9l no forma m\u00e1s parte de esa empresa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3047344476649667, "is_candidate": true}, {"start": 1148.555, "end": 1151.057, "text": "No, s\u00ed, claro, no forma m\u00e1s parte de esa empresa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4552258111625338, "is_candidate": true}, {"start": 1151.057, "end": 1154.3, "text": "Entonces me parece que lo que est\u00e1n haciendo es montando un gran show", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4185461460030244, "is_candidate": true}, {"start": 1154.56, "end": 1156.942, "text": " que no es una pol\u00edtica tampoco original de cambiemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31614456267300894, "is_candidate": true}, {"start": 1156.942, "end": 1179.622, "text": "Es una pol\u00edtica continental que evidentemente, como toda pol\u00edtica continental, viene de Estados Unidos, no hay que hacer un gran avesado en pol\u00edtica para darse cuenta que lo mismo se hizo en Brasil, donde destituyeron a una presidenta que nosotros incluso hab\u00edamos cuestionado much\u00edsimo, enfrentado en las calles por los ajustes que estaba planteando Dilma Rousseff, pero las acusaciones de corrupci\u00f3n fueron completamente funcionales para un gobierno ajustado como el de Temer y absolutamente corrupto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2258637425772354, "is_candidate": true}, {"start": 1179.622, "end": 1182.044, "text": "Ustedes no votaron a favor del desafuero de Bebido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48459672330014325, "is_candidate": true}, {"start": 1182.284, "end": 1187.029, "text": " Entonces expl\u00edqueme c\u00f3mo la izquierda y muchos partidos de izquierda no votaron a favor de esa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5401060209769982, "is_candidate": false}, {"start": 1187.029, "end": 1188.27, "text": "Pero si votamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6227401402263895, "is_candidate": false}, {"start": 1188.27, "end": 1189.952, "text": "Tendr\u00eda que informarse, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.601929417611847, "is_candidate": false}, {"start": 1189.952, "end": 1194.717, "text": "Lo que no votamos es la payasada que arm\u00f3 Dur\u00e1n Barba, que se llamaba inhabilidad moral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2818814509519416, "is_candidate": true}, {"start": 1194.717, "end": 1198.0, "text": "Quiere decir que nunca, cuando el diputado... Usted me est\u00e1 dando la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4812474724243151, "is_candidate": true}, {"start": 1198.0, "end": 1199.361, "text": "No, no, pero usted est\u00e1 confundida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7118417858778721, "is_candidate": false}, {"start": 1199.361, "end": 1205.107, "text": "No se suene la boca hablando de corrupci\u00f3n, que cuando hubo que poner en disposici\u00f3n de la justicia a Evido, ustedes no votaron", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5489171129663161, "is_candidate": false}, {"start": 1206.088, "end": 1207.108, "text": " a favor del desafuero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7146354800473116, "is_candidate": false}, {"start": 1207.108, "end": 1208.349, "text": "Si votamos el desafuero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6355266150653391, "is_candidate": false}, {"start": 1208.349, "end": 1208.949, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9158155386683398, "is_candidate": false}, {"start": 1208.949, "end": 1212.85, "text": "El desafuero lo votamos por el motivo que le acabo de explicar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5879680202004056, "is_candidate": false}, {"start": 1212.85, "end": 1214.551, "text": "No, inhabilidad moral no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4414218020628624, "is_candidate": true}, {"start": 1214.551, "end": 1218.573, "text": "La verdad que nosotros no nos va a manejar Dur\u00e1n Barba como un t\u00edteres y es lamentable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2196230226327497, "is_candidate": true}, {"start": 1218.573, "end": 1220.013, "text": "Pero Dur\u00e1n Barba es diputado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.602261133079678, "is_candidate": false}, {"start": 1220.013, "end": 1223.694, "text": "S\u00ed, Dur\u00e1n Barba es el que les dirige y les hace esto de inhabilidad moral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26983231036604305, "is_candidate": true}, {"start": 1223.694, "end": 1228.416, "text": "Estas estrategias comunicacionales se pueden resultar muy efectivas, pero \u00bfcu\u00e1nto", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28875042720333577, "is_candidate": true}, {"start": 1228.456, "end": 1230.437, "text": " \u00bfCu\u00e1nto tiempo m\u00e1s les puede resultar efectivo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3185958956500008, "is_candidate": true}, {"start": 1230.437, "end": 1235.418, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo m\u00e1s pueden seguir ocultando que no hay un solo funcionario del gobierno investigado y que se lo investiga?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27886317037087405, "is_candidate": true}, {"start": 1235.418, "end": 1237.199, "text": "Todos est\u00e1n investigando y sobreseguidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5722158361528268, "is_candidate": false}, {"start": 1237.199, "end": 1238.6, "text": "No, no se investiga nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4569569519253621, "is_candidate": true}, {"start": 1238.6, "end": 1241.221, "text": "Y bueno, es exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4122001168871098, "is_candidate": true}, {"start": 1241.221, "end": 1243.221, "text": "Los mismos jueces que estaban nombrados desde antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5646513727709741, "is_candidate": false}, {"start": 1243.221, "end": 1245.142, "text": "No es que nosotros ponemos jueces...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5256029380392768, "is_candidate": false}, {"start": 1245.862, "end": 1259.37, "text": " No es necesario porque el sistema de componentes con el que se designan los jueces y c\u00f3mo se aprieta a los jueces con carpetazos, que todos tienen para ser apretados, esto no habla bien de los jueces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24574566220917315, "is_candidate": true}, {"start": 1259.37, "end": 1262.852, "text": "La verdad que esto no tiene ni de justicia ni de independiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2937528445624731, "is_candidate": true}, {"start": 1262.852, "end": 1269.496, "text": "Y me parece que lo que quieren hacer es utilizar casos paradigm\u00e1ticos para ir cada vez a una restricci\u00f3n mayor", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24091812173663785, "is_candidate": true}, {"start": 1270.957, "end": 1272.699, "text": " \u00bfQu\u00e9 le parece el caso paradigm\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6014754162068557, "is_candidate": false}, {"start": 1272.699, "end": 1273.719, "text": "\u00bfLo de De Vido o lo de Vud\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9233186897984371, "is_candidate": false}, {"start": 1273.719, "end": 1275.321, "text": "\u00bfUsted est\u00e1 de acuerdo con que se juzgue a De Vido o a Vud\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36361667518835894, "is_candidate": true}, {"start": 1275.321, "end": 1275.461, "text": "S\u00ed o no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8750595317344916, "is_candidate": false}, {"start": 1285.649, "end": 1289.332, "text": " Estos mismos jueces, con este sistema como se est\u00e1 juzgando, no me parece que se est\u00e9 juzgando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3348178992755463, "is_candidate": true}, {"start": 1289.332, "end": 1289.492, "text": "Listo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0175337848741948, "is_candidate": false}, {"start": 1289.492, "end": 1291.133, "text": "No est\u00e1 de acuerdo que se juzgue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5812619052707123, "is_candidate": false}, {"start": 1291.133, "end": 1292.794, "text": "Eso es todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7283376801848308, "is_candidate": false}, {"start": 1292.794, "end": 1294.856, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6007701786497419, "is_candidate": false}, {"start": 1294.856, "end": 1295.596, "text": "Pero no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.810842360480331, "is_candidate": false}, {"start": 1295.596, "end": 1297.257, "text": "El problema es que no est\u00e1n juzgando a nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.545990043388644, "is_candidate": false}, {"start": 1297.257, "end": 1300.62, "text": "Est\u00e1n montando un show lleno de vicios que hasta los propios labios...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5338164985728486, "is_candidate": false}, {"start": 1301.34, "end": 1309.706, "text": " Hasta los propios diarios oficialistas que tienen ustedes est\u00e1n diciendo que est\u00e1n haciendo procesos llenos de nulidades que se van a caer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3367720976168884, "is_candidate": true}, {"start": 1309.706, "end": 1311.607, "text": "Entonces basta, porque est\u00e1 bien esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4907126722350009, "is_candidate": true}, {"start": 1311.607, "end": 1314.549, "text": "\u00bfUsted se cree que puede discutir en la tele como discuten los trolls en Twitter?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2702563128157862, "is_candidate": true}, {"start": 1314.549, "end": 1317.371, "text": "No se puede, porque ac\u00e1 hay que escuchar los argumentos del otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35008316192097033, "is_candidate": true}, {"start": 1317.371, "end": 1318.191, "text": "Por eso le iba a contar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6203827008393168, "is_candidate": false}, {"start": 1318.191, "end": 1318.872, "text": "No, usted no contest\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7994021924596072, "is_candidate": false}, {"start": 1318.872, "end": 1320.153, "text": "Le iba a contar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7290082677896492, "is_candidate": false}, {"start": 1320.153, "end": 1320.713, "text": "Le iba a contar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.713402060210514, "is_candidate": false}, {"start": 1320.713, "end": 1330.64, "text": "Cuando se present\u00f3 el tema de que empezamos a lograr condenas a los genocidas y procesamientos a los genocidas que estuvieron tantos a\u00f1os impunes en la Argentina, esta misma justicia federal cambi\u00f3 la jurisprudencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20154213766963325, "is_candidate": true}, {"start": 1331.36, "end": 1337.063, "text": " Y dijo que salvo casos muy excepcionales, con dos excepciones, todo el mundo deb\u00eda estar libre durante el proceso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27358999717022914, "is_candidate": true}, {"start": 1337.063, "end": 1341.606, "text": "Esto lo hizo en un caso que se llama 10 besones para beneficiar a los genocidas, cambi\u00f3 la jurisprudencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2794971479909374, "is_candidate": true}, {"start": 1341.606, "end": 1345.488, "text": "Ahora vemos un proceso exactamente contrario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5098044760846694, "is_candidate": false}, {"start": 1345.488, "end": 1347.529, "text": "No se investiga a los funcionarios del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4900933455594033, "is_candidate": true}, {"start": 1347.529, "end": 1348.93, "text": "No, no dije eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6360697901435439, "is_candidate": false}, {"start": 1348.93, "end": 1349.11, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9672179323978567, "is_candidate": false}, {"start": 1354.653, "end": 1355.313, "text": " \u00bfUsted le parece?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.713284912807894, "is_candidate": false}, {"start": 1355.313, "end": 1360.477, "text": "\u00bfUsted est\u00e1 de acuerdo en que se investigue a Gustavo Arriba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3845152326502477, "is_candidate": true}, {"start": 1360.477, "end": 1362.438, "text": "\u00bfUsted le parece que el Presidente de la Naci\u00f3n...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5178079833565008, "is_candidate": false}, {"start": 1362.438, "end": 1363.759, "text": "S\u00ed, cualquier gobierno que lo investigue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.598928640603478, "is_candidate": false}, {"start": 1363.759, "end": 1365.119, "text": "Espero que no se investigue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6488399326231802, "is_candidate": false}, {"start": 1365.119, "end": 1367.301, "text": "Con este sistema no se investiga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5097398809129717, "is_candidate": false}, {"start": 1367.301, "end": 1369.362, "text": "Con este sistema no se investiga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5440768265069276, "is_candidate": false}, {"start": 1369.362, "end": 1372.264, "text": "Con este sistema lo \u00fanico que se montan es shows.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35216451252283054, "is_candidate": true}, {"start": 1372.264, "end": 1374.225, "text": "Todo el tiempo viven del show.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.464220381798382, "is_candidate": true}, {"start": 1374.225, "end": 1375.766, "text": "\u00bfY sab\u00e9s por qu\u00e9 montan el show?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.522078906903553, "is_candidate": false}, {"start": 1375.766, "end": 1378.207, "text": "Montan el show para apagazar este tipo de reformas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3203514573232684, "is_candidate": true}, {"start": 1378.207, "end": 1382.81, "text": "Porque me parece, ya que me pregunt\u00e1s, Gustavo, una verg\u00fcenza que la CGT est\u00e9 discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.276246987465287, "is_candidate": true}, {"start": 1382.81, "end": 1383.951, "text": "Dice que discute la letra chica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4103281997312449, "is_candidate": true}, {"start": 1384.511, "end": 1385.092, "text": " \u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7600977631836021, "is_candidate": false}, {"start": 1385.092, "end": 1386.213, "text": "Si con la letra queda gran descanso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5354767278107087, "is_candidate": false}, {"start": 1386.213, "end": 1390.759, "text": "Me parece una verg\u00fcenza ponerse de acuerdo a los gremios con el gobierno y discutirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5066422260922975, "is_candidate": false}, {"start": 1390.759, "end": 1393.923, "text": "A usted quiere que le pague una orden y que lo haga imprimido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.433453017752073, "is_candidate": true}, {"start": 1393.923, "end": 1394.724, "text": "Rusia comunista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6401324967221709, "is_candidate": false}, {"start": 1394.724, "end": 1396.366, "text": "No, a m\u00ed me parece bien que discute.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5397570909105855, "is_candidate": false}, {"start": 1396.366, "end": 1398.669, "text": "A m\u00ed me parece una verg\u00fcenza que est\u00e9n sentados ah\u00ed discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40790129615867865, "is_candidate": true}, {"start": 1398.669, "end": 1399.49, "text": "En Rusia casi se discute.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7443814944480172, "is_candidate": false}, {"start": 1401.713, "end": 1403.995, "text": " no tiene nada bueno para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34196820652215887, "is_candidate": true}, {"start": 1403.995, "end": 1405.515, "text": "Entonces, no s\u00e9 qu\u00e9 es lo que est\u00e1n disputando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35495397634900994, "is_candidate": true}, {"start": 1405.515, "end": 1407.377, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9... Primero, porque... \u00bfSe ponen de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47720079015939487, "is_candidate": true}, {"start": 1407.377, "end": 1408.417, "text": "Un gobierno de empresarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5153703060422198, "is_candidate": false}, {"start": 1408.417, "end": 1415.081, "text": "Ya es medio raro que vayan los gerentes de todas las empresas que forman el gobierno a discutir para beneficiar a sus propias empresas y a los empresarios amigos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22585735214607483, "is_candidate": true}, {"start": 1415.081, "end": 1421.185, "text": "Y segundo, del otro lado, representantes sindicales que hace a\u00f1os que no trabajan, si alguna vez trabajaron, y que no van a trabajar jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26793803938107963, "is_candidate": true}, {"start": 1421.185, "end": 1422.366, "text": "\u00bfSe lo dice a Varadero?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6774276376389551, "is_candidate": false}, {"start": 1422.366, "end": 1424.387, "text": "Son todos millonarios los que est\u00e1n negociando y me est\u00e1n refiriendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32404524265790013, "is_candidate": true}, {"start": 1424.387, "end": 1424.987, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le est\u00e1 diciendo esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6682361656363187, "is_candidate": false}, {"start": 1424.987, "end": 1425.948, "text": "A usted le estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.59904638968313, "is_candidate": false}, {"start": 1425.948, "end": 1429.49, "text": "No, pero entonces, aqu\u00ed hay algo viciado en esa negociaci\u00f3n, que no les va...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4612299910172485, "is_candidate": true}, {"start": 1429.91, "end": 1432.631, "text": " No les importa c\u00f3mo resulte la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3283331559973862, "is_candidate": true}, {"start": 1432.631, "end": 1437.274, "text": "Y lo segundo es que el plenarismo tiene mayor\u00eda todav\u00eda en el Senado, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3918791438541829, "is_candidate": true}, {"start": 1437.274, "end": 1439.074, "text": "Entonces, no s\u00e9 por qu\u00e9 negocian eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38198146883865836, "is_candidate": true}, {"start": 1439.074, "end": 1442.756, "text": "Si se supone que en la C\u00e1mara de Diputados y en la de Senadores no deber\u00eda salir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2611491177762343, "is_candidate": true}, {"start": 1442.756, "end": 1444.277, "text": "Porque existe el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.817363661979575, "is_candidate": false}, {"start": 1444.277, "end": 1445.577, "text": "No, eso no es di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6351390535023613, "is_candidate": false}, {"start": 1445.577, "end": 1447.438, "text": "Eso no es di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7805640269400012, "is_candidate": false}, {"start": 1447.438, "end": 1448.299, "text": "Eso es di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5840259550557291, "is_candidate": false}, {"start": 1448.299, "end": 1449.359, "text": "\u00bfUsted le parece que eso es di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.586932578417644, "is_candidate": false}, {"start": 1449.359, "end": 1452.121, "text": "A ver si te robo 100 o te robo 50.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34077835745426555, "is_candidate": true}, {"start": 1452.121, "end": 1453.561, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser di\u00e1logo eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3760984632739309, "is_candidate": true}, {"start": 1453.561, "end": 1454.722, "text": "Eso no es un di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7380167347696156, "is_candidate": false}, {"start": 1455.462, "end": 1457.444, "text": " Es un robo a los trabajadores los que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36970924411215367, "is_candidate": true}, {"start": 1457.444, "end": 1460.827, "text": "Est\u00e1n discutiendo c\u00f3mo sacan derechos elementales como el derecho a indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2538732022904028, "is_candidate": true}, {"start": 1460.827, "end": 1464.65, "text": "Est\u00e1n discutiendo c\u00f3mo sacan derechos elementales como los aportes previsionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3124543589638301, "is_candidate": true}, {"start": 1464.65, "end": 1465.751, "text": "\u00bfQu\u00e9 di\u00e1logo es eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48439971445288055, "is_candidate": true}, {"start": 1465.751, "end": 1467.092, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser dialogar eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5771818700566611, "is_candidate": false}, {"start": 1467.092, "end": 1470.635, "text": "A ver, \u00bfme permiten para all\u00e1 meternos en esto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8771147828757886, "is_candidate": false}, {"start": 1470.635, "end": 1471.136, "text": "Varadel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9248185021948375, "is_candidate": false}, {"start": 1471.136, "end": 1472.036, "text": "No, ya cre\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9608353746343667, "is_candidate": false}, {"start": 1472.036, "end": 1472.377, "text": "De la CTA.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9483769436825285, "is_candidate": false}, {"start": 1476.06, "end": 1481.663, "text": " \u00bfUstedes est\u00e1n de acuerdo con las negociaciones que est\u00e1 haciendo la CGT?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9464068999890366, "is_candidate": false}, {"start": 1481.663, "end": 1482.824, "text": "\u00bfEst\u00e1n al tanto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9120488476413262, "is_candidate": false}, {"start": 1482.824, "end": 1483.544, "text": "\u00bfSe van a reunir?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8963047077363974, "is_candidate": false}, {"start": 1483.544, "end": 1485.566, "text": "No, no estamos al tanto, no nos convocaron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9396021972351756, "is_candidate": false}, {"start": 1485.566, "end": 1494.552, "text": "Y adem\u00e1s ya solamente viendo el planteo de reforma laboral, es un planteo que perjudica absolutamente a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.011640817966977, "is_candidate": false}, {"start": 1494.552, "end": 1500.415, "text": "Nosotros en esto estamos convocando a las diferentes organizaciones sindicales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0006095900414875, "is_candidate": false}, {"start": 1500.415, "end": 1500.816, "text": "Hay dos...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.095886609565329, "is_candidate": false}, {"start": 1501.656, "end": 1515.692, "text": " situaciones muy auspiciosas en Santa Fe, se reunieron las CGT regionales, hay tres, m\u00e1s las dos CTA y conformaron el movimiento obrero unificado en Santa Fe para salir a luchar contra la reforma laboral y contra la...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0197393695988788, "is_candidate": false}, {"start": 1516.693, "end": 1534.074, "text": " reforma previsional, lo mismo que hoy en Lan\u00fas se dio una reuni\u00f3n, una convocatoria amplia, transversal de delegados de diferentes sindicatos de la CTA y de la CGT, concretamente planteando en forma un\u00e1nimo el rechazo a la reforma laboral y el rechazo a la reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9809240259446325, "is_candidate": false}, {"start": 1534.694, "end": 1539.597, "text": " Y... \u00bfsabe por qu\u00e9 esa senadora no puede hablar de Baradel?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9415936257020823, "is_candidate": false}, {"start": 1539.597, "end": 1542.96, "text": "Porque... Ustedes no tienen una concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1202787917728454, "is_candidate": false}, {"start": 1542.96, "end": 1546.182, "text": "Ustedes creen que el ladr\u00f3n... son todos de su misma condici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0458469510246573, "is_candidate": false}, {"start": 1546.182, "end": 1547.923, "text": "El ladr\u00f3n cree que son todos de su misma condici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9814462396365405, "is_candidate": false}, {"start": 1547.923, "end": 1552.066, "text": "Perd\u00f3n, el que hab\u00eda sido yca\u00edsta, que robaba, lo dijo William Bergman, no lo dije yo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6752767094803029, "is_candidate": false}, {"start": 1552.066, "end": 1552.586, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0229714069732911, "is_candidate": false}, {"start": 1552.586, "end": 1553.486, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8397809113842349, "is_candidate": false}, {"start": 1553.486, "end": 1555.368, "text": "Estoy esperando que salga...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8354905745410122, "is_candidate": false}, {"start": 1555.948, "end": 1556.468, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9484592105269688, "is_candidate": false}, {"start": 1556.468, "end": 1575.559, "text": "Lo que hicieron ustedes con el tema del conflicto docente, estigmatizando, amenazando, hablando de di\u00e1logo, pero por el otro lado generando respuestas violentas como el ministro de Educaci\u00f3n, siendo al jard\u00edn de mi hija a investigar, a ver c\u00f3mo hab\u00eda entrado, porque van a escuelas p\u00fablicas, a diferencia de muchos de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9890599664704358, "is_candidate": false}, {"start": 1575.939, "end": 1582.762, "text": " Y esperando que todav\u00eda, de un a\u00f1o y medio a esta parte, resuelvan las amenazas, a ver qui\u00e9n amenaz\u00f3 a mis hijos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9796595294114998, "is_candidate": false}, {"start": 1582.762, "end": 1592.525, "text": "Porque la hija del presidente tiene el mismo derecho que mi hija, que mis hijos, a vivir, que mi nieto, a vivir en tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9912007759759394, "is_candidate": false}, {"start": 1592.525, "end": 1594.946, "text": "Entonces, yo lo que le digo es una cosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9721207906885486, "is_candidate": false}, {"start": 1594.946, "end": 1596.687, "text": "No somos todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0053164385407423, "is_candidate": false}, {"start": 1596.687, "end": 1597.227, "text": "Nosotros,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0465375778969312, "is_candidate": false}, {"start": 1598.067, "end": 1619.02, "text": " no tenemos precio, no tenemos miedo y levantamos la voz cuando entendemos que los trabajadores se los perjudica y entendemos que esta reforma laboral que est\u00e1 planteando el gobierno es una reforma que perjudica a los trabajadores en este pa\u00eds, que le precariza el tema del empleo, que le da impunidad al tema de los empresarios concretamente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9858981610180646, "is_candidate": false}, {"start": 1619.62, "end": 1628.802, "text": " terminando con el principio de solidaridad, concretamente de la empresa mayor, terminan con impunidad contratando empresas temporarias, la tercerizaci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.015297993694459, "is_candidate": false}, {"start": 1628.802, "end": 1632.602, "text": "Entonces, lo que nosotros queremos discutir son condiciones dignas para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.095415011533628, "is_candidate": false}, {"start": 1632.602, "end": 1634.923, "text": "Y le propongo un debate en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0582948406836374, "is_candidate": false}, {"start": 1634.923, "end": 1640.384, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 alguna vez en el Congreso de la Naci\u00f3n no se empieza a discutir la tasa de ganancia de las empresas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0072566652461112, "is_candidate": false}, {"start": 1640.384, "end": 1645.385, "text": "Si se discutiera la tasa de ganancia de las empresas, iban a encontrar que hay dinero en este pa\u00eds... A ver, Roberto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9437639608181598, "is_candidate": false}, {"start": 1645.385, "end": 1646.645, "text": "A ver, Roberto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8270670810968384, "is_candidate": false}, {"start": 1647.486, "end": 1649.027, "text": " A ver, seamos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9705039372386407, "is_candidate": false}, {"start": 1649.027, "end": 1653.392, "text": "Habl\u00f3 Miriam de sindicalistas empresarios, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9683333302201242, "is_candidate": false}, {"start": 1653.392, "end": 1664.726, "text": "No, no, pero Miriam... S\u00ed, no, lo puedo demostrar, lo puedo demostrar, porque est\u00e1n negociando... Le doy la raz\u00f3n, que todos somos iguales ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4895700286421012, "is_candidate": true}, {"start": 1665.266, "end": 1668.39, "text": " Su hija, la hija del Presidente, yo en eso coincido absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5998497089559229, "is_candidate": false}, {"start": 1668.39, "end": 1670.632, "text": "Somos iguales en derechos y en obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5885272162946253, "is_candidate": false}, {"start": 1670.632, "end": 1674.176, "text": "Todos tienen que hacer sus declaraciones juradas, se\u00f1ora Dele, que usted no las hace.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.693696979896514, "is_candidate": false}, {"start": 1674.176, "end": 1675.878, "text": "Todos tienen que pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7547805075034087, "is_candidate": false}, {"start": 1675.878, "end": 1677.8, "text": "Est\u00e1 absolutamente equivocada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9204149117936802, "is_candidate": false}, {"start": 1677.8, "end": 1679.903, "text": "Entonces todos somos iguales en derechos y en obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7832568285474146, "is_candidate": false}, {"start": 1680.083, "end": 1684.566, "text": " No, pero usted miente y termina siendo, desde el Senado, minti\u00e9ndole a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.946842571273163, "is_candidate": false}, {"start": 1684.566, "end": 1686.448, "text": "Es mentira eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1030627459367865, "is_candidate": false}, {"start": 1686.448, "end": 1688.109, "text": "Es mentira, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0169099946828033, "is_candidate": false}, {"start": 1688.109, "end": 1690.31, "text": "Est\u00e1 todo absolutamente en las alcanceles juradas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0361281894945067, "is_candidate": false}, {"start": 1690.31, "end": 1694.493, "text": "Y si quiere un d\u00eda, senadora, le invito a mi casa a ver c\u00f3mo vivo yo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9588096040861555, "is_candidate": false}, {"start": 1694.493, "end": 1697.676, "text": "Y seguramente, si quiere, podemos ir a ver c\u00f3mo vive usted.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9019231961090247, "is_candidate": false}, {"start": 1697.676, "end": 1698.877, "text": "A ver en qu\u00e9 condiciones tenemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8736264146496113, "is_candidate": false}, {"start": 1698.877, "end": 1702.019, "text": "A ver su vida p\u00fablicamente, su n\u00famero de quit y que la gente entre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9246316151878866, "is_candidate": false}, {"start": 1702.159, "end": 1705.341, "text": " S\u00ed, est\u00e1... S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0257531237496285, "is_candidate": false}, {"start": 1705.341, "end": 1706.542, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8855933842574959, "is_candidate": false}, {"start": 1706.542, "end": 1708.544, "text": "Absolutamente transparente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0379102477349256, "is_candidate": false}, {"start": 1708.544, "end": 1710.705, "text": "Lo que pasa es que usted no sabe que cree.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9624070887633484, "is_candidate": false}, {"start": 1710.705, "end": 1712.526, "text": "Ustedes se creen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8462460776258053, "is_candidate": false}, {"start": 1712.526, "end": 1714.928, "text": "No, est\u00e1 absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8327165514273047, "is_candidate": false}, {"start": 1714.928, "end": 1716.069, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9000497551323446, "is_candidate": false}, {"start": 1716.069, "end": 1720.412, "text": "Y si quiere la representaci\u00f3n judicial, la voy a hacer y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8918235790109214, "is_candidate": false}, {"start": 1720.412, "end": 1723.034, "text": "Tengo... No, no tiene porque es una mentirosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9839285131202256, "is_candidate": false}, {"start": 1723.034, "end": 1723.975, "text": "No tiene raz\u00f3n, disc\u00falpeme.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9930080165494937, "is_candidate": false}, {"start": 1723.975, "end": 1724.455, "text": "No tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9562301721484511, "is_candidate": false}, {"start": 1726.156, "end": 1726.876, "text": " No tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9262145074479642, "is_candidate": false}, {"start": 1726.876, "end": 1739.379, "text": "Ustedes se creen que como viven en un ambiente permanentemente de negociaci\u00f3n de toma y daca, se encuentran con compa\u00f1eros como nosotros, con nosotros no va, con nosotros no pueden arreglar por debajo de la mesa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9388128494168934, "is_candidate": false}, {"start": 1739.379, "end": 1739.999, "text": "\u00bfY sabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0094619497013064, "is_candidate": false}, {"start": 1739.999, "end": 1745.96, "text": "Yo vivo, como digo, vivo en la plata, en un PH, no tengo propiedad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0375073568781892, "is_candidate": false}, {"start": 1745.96, "end": 1747.781, "text": "\u00bfY sabe la \u00fanica cuenta que tengo yo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0096817597328565, "is_candidate": false}, {"start": 1747.781, "end": 1749.001, "text": "Es la cuenta sueldo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9707453206904835, "is_candidate": false}, {"start": 1749.001, "end": 1749.941, "text": "Es la cuenta sueldo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9455828337484266, "is_candidate": false}, {"start": 1749.941, "end": 1753.222, "text": "Yo digo el m\u00edo, por ejemplo, y la gente puede ver si yo pago mis impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6394561353282079, "is_candidate": false}, {"start": 1753.624, "end": 1764.435, "text": " Bueno, esto, va a venir un proyecto, esto que se est\u00e1 consensuando, lo que explicaba Berco, se va a transformar en un proyecto de ley, se va a debatir en el Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9150360318878245, "is_candidate": false}, {"start": 1764.435, "end": 1765.576, "text": "\u00bfC\u00f3mo son los pr\u00f3ximos pasos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0084373612381483, "is_candidate": false}, {"start": 1765.576, "end": 1773.824, "text": "Porque ahora, hasta ahora son todas, como estaba Berco, negociaciones, pero todav\u00eda no est\u00e1 nada plasmado en un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8337237611543571, "is_candidate": false}, {"start": 1773.824, "end": 1777.567, "text": "No, todav\u00eda no ha interesado ni a ninguna de las dos c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5828773093765586, "is_candidate": false}, {"start": 1778.562, "end": 1782.564, "text": " ni la reforma tributaria, ni la reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.531426935526157, "is_candidate": false}, {"start": 1782.564, "end": 1789.187, "text": "Todo est\u00e1 en proceso de di\u00e1logo y est\u00e1 en proceso, s\u00ed, de acuerdo con los sectores gremiales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5574496025157017, "is_candidate": false}, {"start": 1789.187, "end": 1790.508, "text": "\u00bfSe est\u00e1 buscando consensuar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0087173249564954, "is_candidate": false}, {"start": 1790.508, "end": 1791.668, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8197521666343228, "is_candidate": false}, {"start": 1791.668, "end": 1794.049, "text": "\u00bfVan a convocar a la CTA, tambi\u00e9n, al acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8923442562812366, "is_candidate": false}, {"start": 1794.049, "end": 1800.833, "text": "No, me parece... Desconozco a qu\u00e9 gremio se est\u00e1 convocando, porque lo hace el Ministerio, pero creo que lo va a hacer con todos los que corresponden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6456690696062011, "is_candidate": false}, {"start": 1801.573, "end": 1813.926, "text": " Es terrible la descripci\u00f3n de este proceso, lo vuelvo a insistir, no lo digo como chicana, lo digo realmente, Cambiemos no tiene mayor\u00eda en el Congreso de la Naci\u00f3n, quiere decir que... Bueno, pero ah\u00ed tambi\u00e9n se va a ver los bloques de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2428140730641617, "is_candidate": true}, {"start": 1813.926, "end": 1819.072, "text": "Ah, bueno, pero ac\u00e1 venimos de una campa\u00f1a electoral y estaban todos opositores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3696599146612879, "is_candidate": true}, {"start": 1819.072, "end": 1822.195, "text": "Ven\u00edan a este programa y contestaban qui\u00e9n era m\u00e1s opositor de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3645410073832853, "is_candidate": true}, {"start": 1823.216, "end": 1825.678, "text": " \u00bfC\u00f3mo ya no va a ser responsabilidad de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9423592744646718, "is_candidate": false}, {"start": 1825.678, "end": 1827.72, "text": "\u00bfVa a ser responsabilidad de los bloques de la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9953930689706936, "is_candidate": false}, {"start": 1827.72, "end": 1828.42, "text": "\u00bfC\u00f3mo juega?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6456339039488903, "is_candidate": false}, {"start": 1828.42, "end": 1830.242, "text": "Exactamente, porque siguen teniendo mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5000083707302814, "is_candidate": false}, {"start": 1830.242, "end": 1836.107, "text": "Y te agrego una cosa, que la CGT no haga lo mismo que ya hizo cuando fue la ley antidespidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26765984204185544, "is_candidate": true}, {"start": 1836.107, "end": 1839.13, "text": "No queremos medidas para descomprimir, llegaron a decir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31968093888504023, "is_candidate": true}, {"start": 1839.81, "end": 1843.172, "text": " Hacen paros post-mortem despu\u00e9s de que la ley est\u00e9 votada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36908086747818725, "is_candidate": true}, {"start": 1843.172, "end": 1846.915, "text": "Desde ahora tienen que las centrales sindicales empezar a llamar a un plan de lucha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26783952945125333, "is_candidate": true}, {"start": 1846.915, "end": 1854.761, "text": "Los compa\u00f1eros de PepsiCo, que siguen peleando por su grave situaci\u00f3n en una carpa instalada frente al Congreso, est\u00e1n llamando a una reuni\u00f3n para este jueves.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2350547518830587, "is_candidate": true}, {"start": 1854.761, "end": 1862.106, "text": "Creo que hay que empezar a coordinar c\u00f3mo se para esta reforma, porque lo que est\u00e1 haciendo la CGT ya en este momento es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24683966911029287, "is_candidate": true}, {"start": 1863.707, "end": 1866.97, "text": " \u00bfUstedes se van a ir a reunir con los diputados, los senadores?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9287933808667919, "is_candidate": false}, {"start": 1866.97, "end": 1880.16, "text": "Vamos a convocar a cada uno de los bloques, vamos a conversar con ellos, vamos a convocar a los diferentes plenarios en todo el pa\u00eds y vamos a movilizarlos el d\u00eda que intenten tratar la reforma laboral en el Congreso, eso es un hecho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0032090239703368, "is_candidate": false}, {"start": 1880.16, "end": 1887.046, "text": "Vamos a convocar al conjunto de la clase trabajadora en este pa\u00eds, las organizaciones sociales, ah\u00ed me dec\u00eda Miriam tambi\u00e9n, los trabajadores de PepsiCo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9609409666613448, "is_candidate": false}, {"start": 1887.586, "end": 1892.752, "text": " Est\u00e1n convocando reuniones absolutamente a todos los trabajadores a defender los derechos de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9909014582464466, "is_candidate": false}, {"start": 1892.752, "end": 1895.295, "text": "Simplemente a defender los derechos de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9086836838006614, "is_candidate": false}, {"start": 1895.295, "end": 1903.625, "text": "Senadora, \u00bfestuvo en la rendici\u00f3n de cuenta, c\u00f3mo se llama, el informe de Marcos Pe\u00f1a al Senado la semana pasada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.044321083532214, "is_candidate": false}, {"start": 1904.306, "end": 1915.056, "text": " Bueno, reci\u00e9n Sebasti\u00e1n Urrieta, que es un colega del cronista comercial que cubre el Parlamento, public\u00f3 una parte de ese informe que se llam\u00f3 el informe 106, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0181909805014742, "is_candidate": false}, {"start": 1915.056, "end": 1921.082, "text": "O sea, no s\u00e9 qu\u00e9 es el informe 106 que da un jefe de gabinete de ministros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0652475676850848, "is_candidate": false}, {"start": 1922.344, "end": 1927.27, "text": " \u00bfA usted no le llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo que dijo Pe\u00f1a respecto a la reforma laboral a la luz del proyecto de CVE hoy?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8895037750464033, "is_candidate": false}, {"start": 1936.849, "end": 1939.532, "text": " A ver, no s\u00e9 exactamente qu\u00e9 respuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6858836393378377, "is_candidate": false}, {"start": 1939.532, "end": 1946.998, "text": "Seguro que en relaci\u00f3n a cada uno de los puntos que se est\u00e1n discutiendo, no hay ninguna incompatibilidad ni criteria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6181000726144074, "is_candidate": false}, {"start": 1946.998, "end": 1948.44, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1l respuesta te refer\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5470136892201374, "is_candidate": false}, {"start": 1948.44, "end": 1952.403, "text": "No est\u00e1n los planes del Gobierno Nacional llevar adelante una reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.005558905163901, "is_candidate": false}, {"start": 1952.403, "end": 1955.566, "text": "Tampoco est\u00e1 en estudio hacer modificaciones del LAI 2744 con el LAI 23551.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0315922390341197, "is_candidate": false}, {"start": 1958.855, "end": 1968.626, "text": " A ver, hay una ley que es la Ley de Contrato de Trabajo, que tiene muchos derechos adquiridos, y hay cuestiones que tienen que ver con esos derechos adquiridos que no se van a modificar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5762406159246172, "is_candidate": false}, {"start": 1968.626, "end": 1969.306, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5922004764705686, "is_candidate": false}, {"start": 1969.306, "end": 1973.411, "text": "Si uno de los principios b\u00e1sicos es que se cambie la irrenunciabilidad de derechos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37752331416562124, "is_candidate": true}, {"start": 1973.411, "end": 1974.532, "text": "\u00bfC\u00f3mo pueden decir eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.673174808393392, "is_candidate": false}, {"start": 1974.532, "end": 1976.014, "text": "Eso est\u00e1 en la normativa general.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6404770094389824, "is_candidate": false}, {"start": 1976.814, "end": 1977.814, "text": " \u00bfC\u00f3mo pueden decir...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5218890429349232, "is_candidate": false}, {"start": 1977.814, "end": 1979.775, "text": "Adem\u00e1s, yo creo que ya no hay que llamarlo reforma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6159679962198759, "is_candidate": false}, {"start": 1979.775, "end": 1981.095, "text": "Es una contrarreforma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5192435148212435, "is_candidate": false}, {"start": 1981.095, "end": 1983.415, "text": "Porque reforma parece algo que se va a reformar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5090924239911838, "is_candidate": false}, {"start": 1983.415, "end": 1985.236, "text": "D\u00fabia pro operario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6133266375685511, "is_candidate": false}, {"start": 1985.236, "end": 1986.696, "text": "Eso no est\u00e1 en esa ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7981617820136514, "is_candidate": false}, {"start": 1986.696, "end": 1992.637, "text": "Eso es un principio colectivo del derecho que no hace... O sea, est\u00e1 inmanente en todas las leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5423204322107049, "is_candidate": false}, {"start": 1992.637, "end": 1995.637, "text": "Es decir, no hay posibilidad de que eso se modifique a trav\u00e9s de una ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6027088954253549, "is_candidate": false}, {"start": 1995.637, "end": 1996.798, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.691500141660607, "is_candidate": false}, {"start": 1996.798, "end": 2000.158, "text": "Porque es lo que ustedes quieren hacer, es poner un principio general que diga lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3816821478971971, "is_candidate": true}, {"start": 2000.158, "end": 2002.179, "text": "S\u00ed, s\u00ed hay formas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5238354657692395, "is_candidate": false}, {"start": 2002.179, "end": 2004.299, "text": "Si quieren, diputamos de leyes laborales todo lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36002805184948794, "is_candidate": true}, {"start": 2004.679, "end": 2005.419, "text": " S\u00ed hay forma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4845780114807543, "is_candidate": true}, {"start": 2005.419, "end": 2007.66, "text": "Y una manera es meterlo en la reforma a la ley de contrato de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.345848835412623, "is_candidate": true}, {"start": 2007.66, "end": 2008.02, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9317339967036484, "is_candidate": false}, {"start": 2008.02, "end": 2012.962, "text": "Ustedes vienen a completar la obra inconclusa que dej\u00f3 la dictadura con la ley de contrato de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3074378294414779, "is_candidate": true}, {"start": 2012.962, "end": 2017.403, "text": "Mauricio Macri cada vez que hablas de la dictadura se pone furioso c\u00f3mo lo vas a comparar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32315085390027753, "is_candidate": true}, {"start": 2017.403, "end": 2018.944, "text": "Pues que no copie lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4812746166991777, "is_candidate": true}, {"start": 2018.944, "end": 2019.844, "text": "Porque la dictadura...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5420058054462384, "is_candidate": false}, {"start": 2020.504, "end": 2027.434, "text": " A los poquitos d\u00edas de asumir... Le voy a contar... S\u00ed, pero se niegan a entregarnos los archivos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46808234922475966, "is_candidate": true}, {"start": 2027.434, "end": 2029.017, "text": "Le cuento que se niegan a entregarnos los archivos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5068460929041496, "is_candidate": false}, {"start": 2029.017, "end": 2030.879, "text": "Si quiere, tambi\u00e9n hablemos de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.695731426295837, "is_candidate": false}, {"start": 2030.879, "end": 2031.6, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7347288986951763, "is_candidate": false}, {"start": 2031.6, "end": 2032.562, "text": "Le voy a contar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6386423684047947, "is_candidate": false}, {"start": 2032.562, "end": 2035.887, "text": "Apenas asumi\u00f3 la dictadura militar, se hizo del poder del Estado...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31187299905952626, "is_candidate": true}, {"start": 2038.129, "end": 2042.732, "text": " En abril ya est\u00e1n reformando la ley de contrato de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3755911926045211, "is_candidate": true}, {"start": 2042.732, "end": 2044.373, "text": "Hay cosas que quedaron pendientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47143979981951745, "is_candidate": true}, {"start": 2044.373, "end": 2046.014, "text": "Son las que ustedes quieren hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4775680423309011, "is_candidate": true}, {"start": 2046.014, "end": 2049.157, "text": "Ustedes quieren acoplar el trabajo sobre la ley de contrato de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6261543783248409, "is_candidate": false}, {"start": 2049.157, "end": 2049.977, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6748916773644615, "is_candidate": false}, {"start": 2053.82, "end": 2057.543, "text": " Somos un gobierno democr\u00e1tico elegido por el voto popular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5380029653754432, "is_candidate": false}, {"start": 2057.543, "end": 2062.868, "text": "Que no dijo en campa\u00f1a que iba a completar la ley inconclusa que dej\u00f3 la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2826872209974284, "is_candidate": true}, {"start": 2062.868, "end": 2064.629, "text": "La dictadura baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5744670179434501, "is_candidate": false}, {"start": 2064.629, "end": 2067.752, "text": "De cuatro a dos a\u00f1os el periodo de prescripci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35188498975471905, "is_candidate": true}, {"start": 2067.752, "end": 2069.394, "text": "Para un trabajador dos a\u00f1os no es nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45148156763748926, "is_candidate": true}, {"start": 2070.134, "end": 2071.436, "text": " \u00bfSabes que no es nada?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5307493541773968, "is_candidate": false}, {"start": 2071.436, "end": 2077.923, "text": "No es nada, porque entre que consulte un abogado, va... A veces el abogado se hace el tramposo y negocia mal con la empresa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27553752089462646, "is_candidate": true}, {"start": 2077.923, "end": 2080.646, "text": "Cualquiera lo que haya pasado en un despido, seguro que usted no lo pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3506483309807358, "is_candidate": true}, {"start": 2080.646, "end": 2085.051, "text": "Pero seguro por el que haya pasado por un proceso de despido sabe que dos a\u00f1os se van como nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2952994252177472, "is_candidate": true}, {"start": 2085.712, "end": 2088.675, "text": " Porque la dictadura, por eso lo baj\u00f3 de 4 a 2.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46755905733086, "is_candidate": true}, {"start": 2088.675, "end": 2093.16, "text": "Ahora ustedes lo quieren bajar a 1, pero no todos tienen los mismos puntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.507954078377093, "is_candidate": false}, {"start": 2093.16, "end": 2095.983, "text": "No, no son incomparables porque vienen a completar eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3162930071372655, "is_candidate": true}, {"start": 2095.983, "end": 2101.268, "text": "Grandes cosas que la dictadura no pudo hacer las hizo la corte menemista, como la tercerizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26856894213462934, "is_candidate": true}, {"start": 2101.268, "end": 2106.133, "text": "Sac\u00f3 fallos m\u00f3dulos que fueron los que habilitaron la tercerizaci\u00f3n que ning\u00fan gobierno posterior recort\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2453274870689447, "is_candidate": true}, {"start": 2107.074, "end": 2110.756, "text": " Es as\u00ed, la corte menemista lo hizo, ning\u00fan gobierno posterior recort\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31406586055745755, "is_candidate": true}, {"start": 2110.756, "end": 2113.778, "text": "Ustedes eso lo quieren legalizar y elevarlo a gran escala.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.300144086557832, "is_candidate": true}, {"start": 2113.778, "end": 2118.7, "text": "Lo consolida y lo ampl\u00eda, porque ahora la habilita y la legaliza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.480309721400051, "is_candidate": true}, {"start": 2118.7, "end": 2128.185, "text": "La denunciabilidad es algo que plantea para el blanqueo de los trabajadores en negro, pero lo que hace ese art\u00edculo en particular es convertir a... D\u00e9jenme terminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8338215241640807, "is_candidate": false}, {"start": 2128.185, "end": 2135.989, "text": "Es convertir a esos trabajadores que est\u00e1n en negro, pasarlos a blanco, pero con los derechos de los que est\u00e1n en negro, porque no hay derecho a nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8815372428857813, "is_candidate": false}, {"start": 2136.169, "end": 2137.45, "text": " No, mira, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6151580586847598, "is_candidate": false}, {"start": 2137.45, "end": 2143.494, "text": "Cuando... No, esto es un borrador, pero la filosof\u00eda de un acuerdo laboral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6597547794367173, "is_candidate": false}, {"start": 2143.494, "end": 2155.983, "text": "Si yo hago un acuerdo laboral y que decido cobrar una indemnizaci\u00f3n en el mismo acuerdo, siempre, mira, yo soy abogada laboralista, se decide terminar con ese juicio, por lo tanto, vos con ese pago renuncias, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6210382078666535, "is_candidate": false}, {"start": 2155.983, "end": 2158.625, "text": "Estamos hablando del reclamo, estamos hablando del reclamo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8387334487283185, "is_candidate": false}, {"start": 2158.625, "end": 2164.669, "text": "Si no quieren entrar al blanqueo, seguramente no firman en eso y el trabajador preferir\u00e1 seguir en negro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6400698390589525, "is_candidate": false}, {"start": 2165.129, "end": 2172.512, "text": " Y as\u00ed, en todos los tres periodos, los medios mencionan que el jubilado es el inspirador de la paz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45604928033097236, "is_candidate": true}, {"start": 2172.512, "end": 2173.452, "text": "\u00bfY esa es la concepci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9505790717327828, "is_candidate": false}, {"start": 2173.452, "end": 2177.574, "text": "\u00bfEst\u00e1 clara la concepci\u00f3n de la senadora?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9724617203437458, "is_candidate": false}, {"start": 2177.574, "end": 2179.194, "text": "\u00bfEs la concepci\u00f3n de la senadora?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9566466432226175, "is_candidate": false}, {"start": 2179.194, "end": 2183.596, "text": "Y seguir\u00e1n explotando luego en los mandatarios de trabajos no registrados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8847270413264658, "is_candidate": false}, {"start": 2188.134, "end": 2189.475, "text": " Y eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247933162324407, "is_candidate": false}, {"start": 2189.475, "end": 2193.178, "text": "Y en derecho laboral est\u00e1 la irrenunciabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6464194403311496, "is_candidate": false}, {"start": 2193.178, "end": 2196.001, "text": "Pero es lo que ustedes quieren cambiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5366954654385889, "is_candidate": false}, {"start": 2196.001, "end": 2202.827, "text": "Y adem\u00e1s utilizan un eufemismo, que en esto de nuevo le digo, me parece que Dur\u00e1n Barba ha sido muy h\u00e1bil en esto, que es la palabra blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24423584719689329, "is_candidate": true}, {"start": 2202.827, "end": 2206.35, "text": "La palabra blanqueo debe ser reemplazada por la palabra impunidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35850053602533516, "is_candidate": true}, {"start": 2207.07, "end": 2212.414, "text": " Porque el blanqueo que hicieron... Hay cientos y cientos de trabajadores en la Argentina que est\u00e1n deseando estar en blanco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.475275589624236, "is_candidate": true}, {"start": 2212.414, "end": 2219.779, "text": "De pasar a cobrar lo que les corresponde y nosotros lo vamos a lograr.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41241675664660826, "is_candidate": true}, {"start": 2219.779, "end": 2222.04, "text": "Eso lo vamos a lograr porque es el camino que vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6696579055730991, "is_candidate": false}, {"start": 2222.04, "end": 2223.882, "text": "\u00bfC\u00f3mo hemos logrado bajar la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.612541064482054, "is_candidate": false}, {"start": 2223.882, "end": 2228.104, "text": "\u00bfC\u00f3mo hemos logrado pagar lo que deb\u00edamos como deuda en el exterior?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6360008352432234, "is_candidate": false}, {"start": 2228.104, "end": 2230.306, "text": "\u00bfC\u00f3mo hemos logrado que se inicien las inversiones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5460430952502148, "is_candidate": false}, {"start": 2230.306, "end": 2232.267, "text": "\u00bfC\u00f3mo hemos logrado que se empiece a bajar...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6671188034787526, "is_candidate": false}, {"start": 2232.267, "end": 2236.25, "text": "\u00bfC\u00f3mo hemos logrado que el hermano de Macri pueda blanquear toda la plata que ten\u00eda afuera tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37223842187763234, "is_candidate": true}, {"start": 2237.01, "end": 2240.014, "text": " \u00bfQu\u00e9 quiere decir pagar impuestos a la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6395253174424039, "is_candidate": false}, {"start": 2240.014, "end": 2243.499, "text": "Que durante otros gobiernos la gente sacaba la plata para no pagar impuestos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6057400576870455, "is_candidate": false}, {"start": 2243.499, "end": 2244.58, "text": "S\u00ed, precisamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7105768576025183, "is_candidate": false}, {"start": 2244.58, "end": 2246.883, "text": "Las empresas del Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9610521892624616, "is_candidate": false}, {"start": 2246.883, "end": 2248.505, "text": "Las empresas del Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9323662668458527, "is_candidate": false}, {"start": 2251.929, "end": 2253.31, "text": " Todo el tiempo saltando los esc\u00e1ndalos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36171066884747494, "is_candidate": true}, {"start": 2253.31, "end": 2254.73, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo de Caputo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36237829078959893, "is_candidate": true}, {"start": 2254.73, "end": 2255.49, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo de Aranguren?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41622749095060463, "is_candidate": true}, {"start": 2255.49, "end": 2259.652, "text": "Es como evaden y como fugan dinero de la Argentina para no pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3324236214483216, "is_candidate": true}, {"start": 2259.652, "end": 2263.073, "text": "\u00bfEsa gente me va a garantizar que los trabajadores...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3718910523244736, "is_candidate": true}, {"start": 2263.073, "end": 2265.054, "text": "\u00bfEsa es su declaraci\u00f3n jurada online?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6372825347564883, "is_candidate": false}, {"start": 2265.054, "end": 2270.676, "text": "No, ese enga\u00f1o de las declaraciones juradas, no pueden seguir repitiendo eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34194917740673847, "is_candidate": true}, {"start": 2270.676, "end": 2274.857, "text": "\u00bfDeclararon las cuentas que ten\u00edan los para\u00edsos fiscales?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3144356855363609, "is_candidate": true}, {"start": 2274.857, "end": 2277.899, "text": "No, eso suena muy bien, pero es mentira.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3787464167220178, "is_candidate": true}, {"start": 2277.899, "end": 2278.779, "text": "Suena muy bien y es real.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9714163009319202, "is_candidate": false}, {"start": 2279.52, "end": 2281.502, "text": " Les agradezco, como siempre, el debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.879584834250252, "is_candidate": false}, {"start": 2281.502, "end": 2288.732, "text": "Esto preanuncia lo que se va a venir en el debate, seguramente, en la C\u00e1mara de Senadores y Diputados de la reforma.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.896560253830281, "is_candidate": false}, {"start": 2288.732, "end": 2290.174, "text": "\u00bfMe hace un segundo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0252187380083713, "is_candidate": false}, {"start": 2290.174, "end": 2294.659, "text": "No, agradecer, hacer, porque he recibido el Premio de Democracia en Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9968883097778446, "is_candidate": false}, {"start": 2295.24, "end": 2312.53, "text": " Y es un reconocimiento a todos los docentes de la provincia de Buenos Aires y del pa\u00eds que dimos una lucha en defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica a pesar de los ataques, a pesar de no escucharnos, pero es un fortalecimiento y un reconocimiento a la vocaci\u00f3n democr\u00e1tica nuestra y al trabajo que hacemos en procura de una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0343088039138704, "is_candidate": false}, {"start": 2312.79, "end": 2316.716, "text": " Yo tambi\u00e9n con los trabajadores de C5N y de Radio 10, y hay que decir que en 2 a\u00f1os hay 3.000 trabajadores de prensa menos en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2570439850214796, "is_candidate": true}, {"start": 2327.892, "end": 2328.893, "text": " As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9171098141261326, "is_candidate": false}, {"start": 2328.893, "end": 2334.595, "text": "Antes de cerrar, senadora, \u00bfcomienzan a debatir ma\u00f1ana la reforma al Ministerio P\u00fablico, a la Procuraci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9090961824345062, "is_candidate": false}, {"start": 2334.595, "end": 2350.703, "text": "Ma\u00f1ana a las 13 horas es la Comisi\u00f3n de Justicia de Acuerdos, perd\u00f3n, de Justicia, donde entra un proyecto de ley firmado por todos los senadores de los distintos bloques, donde va a haber una nueva ley, si esto se aprueba, org\u00e1nica del Ministerio P\u00fablico Fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6092204082193708, "is_candidate": false}, {"start": 2350.703, "end": 2354.265, "text": "\u00bfSe va a aprobar la ley primero y despu\u00e9s se va a designar a otro legislador?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8822035961319747, "is_candidate": false}, {"start": 2354.265, "end": 2357.567, "text": "Esa es la idea, si es que en ambas c\u00e1maras terminan sancionando la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7087559903570939, "is_candidate": false}, {"start": 2358.027, "end": 2359.569, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8763951022187564, "is_candidate": false}, {"start": 2359.569, "end": 2361.991, "text": "Pausa y continuamos hoy hasta las 23 en minuto 1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9680668928046158, "is_candidate": false}, {"start": 2369.725, "end": 2370.325, "text": " \u00a1Andate!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.06386923883233, "is_candidate": false}, {"start": 2370.325, "end": 2372.426, "text": "Los precios en Macro s\u00ed que tienen c\u00f3digos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0548643812236551, "is_candidate": false}, {"start": 2372.426, "end": 2378.93, "text": "Aceite Gilasol leg\u00edtimo, por un litro y medio, llevando 4 unidades o m\u00e1s, a s\u00f3lo 38 pesos con 71 centavos final la unidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.048209739955048, "is_candidate": false}, {"start": 2378.93, "end": 2380.891, "text": "Y pod\u00e9s pagar con tarjetas de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0079343605780375, "is_candidate": false}, {"start": 2380.891, "end": 2382.151, "text": "Macro, tu mejor aliado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0368416721566112, "is_candidate": false}, {"start": 2382.151, "end": 2388.474, "text": "Si hubieras elegido un superpoder, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9543712085749564, "is_candidate": false}, {"start": 2388.474, "end": 2388.634, "text": "\u00a1Mola!", "cosine_dist": 0.9431040948676719, "is_candidate": false}, {"start": 2388.634, "end": 2391.156, "text": "Viajar todo el tiempo y encontrar amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8601044431721929, "is_candidate": false}, {"start": 2391.156, "end": 2392.936, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosas te dan miedo, maldito?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0609435534372733, "is_candidate": false}, {"start": 2392.936, "end": 2393.237, "text": "Nada.", "cosine_dist": 0.8793936199301764, "is_candidate": false}, {"start": 2393.237, "end": 2394.997, "text": "Los calamares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9961773298300517, "is_candidate": false}, {"start": 2394.997, "end": 2395.758, "text": "\u00bfLos calamares te dan miedo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9707633583944862, "is_candidate": false}], "Index": 1790, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "tyLzDI0lf3o", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tyLzDI0lf3o", "title": "Myriam Bregman en C5N", "duration": 2398.0, "view_count": 2555.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}