{"segments": [{"start": 0.169, "end": 14.638, "text": " Faltan dos minutos para las 8 de la noche y vamos a hablar de esta denuncia a la cual dio lugar el juez Gallardo, una denuncia contra el gobierno de la ciudad por presunto espionaje y violaci\u00f3n del derecho a la intimidad de las personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.808961681160488, "is_candidate": false}, {"start": 15.578, "end": 22.423, "text": " Lo que hizo el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires fue pedir datos biom\u00e9tricos al Registro Nacional de las Personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7938982121393132, "is_candidate": false}, {"start": 22.423, "end": 33.61, "text": "Esto ocurri\u00f3 durante el gobierno de Mauricio Macri y finalmente se verific\u00f3 que este pedido alcanz\u00f3 a 7 millones y medio de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8081015604609412, "is_candidate": false}, {"start": 33.61, "end": 39.214, "text": "Esto es a ra\u00edz de una denuncia que llev\u00f3 adelante el Observatorio del Derecho Inform\u00e1tico Argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8433260495743876, "is_candidate": false}, {"start": 39.214, "end": 40.195, "text": "Tambi\u00e9n se sumaron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8780892532826001, "is_candidate": false}, {"start": 40.735, "end": 68.089, "text": " algunas otras organizaciones, y en ese marco, el juez en lo contencioso, administrativo y tributario de la ciudad, que est\u00e1 a cargo de Andr\u00e9s Gallardo, lo que hizo fue disponer algunas medidas para decidir sobre la suspensi\u00f3n de este sistema, mientras se contin\u00faa con el juicio, y por eso llev\u00f3 adelante una constataci\u00f3n en el Centro de Monitoreo Urbano, donde funciona este sistema, que es para seguir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.818905582684677, "is_candidate": false}, {"start": 68.909, "end": 83.593, "text": " a pr\u00f3fugos de la justicia, claro que son alrededor de 40.000, el problema es que el gobierno de la ciudad pidi\u00f3 datos de 7 millones y medio de personas y en algunos casos pidi\u00f3 varias veces, por eso en total los requerimientos alcanzaron a las 9 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8052922421984523, "is_candidate": false}, {"start": 83.593, "end": 96.537, "text": "Una situaci\u00f3n delicada, ma\u00f1ana se va a llevar adelante tambi\u00e9n una nueva pericia, un nuevo proceso de prueba para verificar qu\u00e9 ocurri\u00f3, finalmente esto lo rechaz\u00f3 el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, critic\u00f3 al juez,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397056402052891, "is_candidate": false}, {"start": 97.117, "end": 112.906, "text": " dijo que es un juez del oficialismo, un juez cercano al kirchnerismo, y que no quiere que funcione este procedimiento vinculado a corroborar qu\u00e9 pasa con los pr\u00f3fugos de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8259826403352362, "is_candidate": false}, {"start": 112.906, "end": 116.629, "text": "Para hablar de esta situaci\u00f3n, le vamos a dar la bienvenida a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8343361763763623, "is_candidate": false}, {"start": 116.629, "end": 117.309, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0015824868428354, "is_candidate": false}, {"start": 117.309, "end": 117.869, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9876951041605021, "is_candidate": false}, {"start": 117.869, "end": 119.25, "text": "Aqu\u00ed Mart\u00edn Bustamante te saluda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9009902353600698, "is_candidate": false}, {"start": 119.25, "end": 119.791, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9682600561521759, "is_candidate": false}, {"start": 119.791, "end": 121.952, "text": "Buenas noches, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5787404636462583, "is_candidate": false}, {"start": 122.762, "end": 128.249, "text": " Bueno, me imagino que preocupada por esta situaci\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s si fuiste una de las personas espiadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.891792266712844, "is_candidate": false}, {"start": 128.249, "end": 130.312, "text": "Porque muchos son dirigentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8787480296762843, "is_candidate": false}, {"start": 131.971, "end": 159.606, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, en mi caso, tambi\u00e9n en el de Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, y por eso nos presentamos a la causa, y bueno, los datos centrales son los que vos estabas diciendo, ahora hay que esperar el resultado de las pericias, creo que con esas pericias t\u00e9cnicas se va a saber c\u00f3mo funcionaba esto, y el alcance que tiene el espionaje, porque hay un uso ilegal de los datos biom\u00e9tricos de 7 millones de personas, como bien explicaba, pero adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28438981024929955, "is_candidate": true}, {"start": 160.186, "end": 172.856, "text": " Hay algunas personas que en un determinado d\u00eda y horario nos pusieron el sistema, por decirlo de una manera muy coloquial, para buscar si las c\u00e1maras de la ciudad nos identificaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3009999443198418, "is_candidate": true}, {"start": 172.856, "end": 179.681, "text": "Y de ah\u00ed seguir nuestro recorrido para adelante o buscar para atr\u00e1s si nos ubicaban en alg\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24207537481063235, "is_candidate": true}, {"start": 179.681, "end": 181.563, "text": "Lo cual lo hace doblemente m\u00e1s grave, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39169934122925465, "is_candidate": true}, {"start": 181.563, "end": 185.346, "text": "Porque hay un uso... Hasta donde conozco, adem\u00e1s, Miriam, no sos pr\u00f3fuga de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048721130188576, "is_candidate": false}, {"start": 187.25, "end": 188.892, "text": " Bueno, claro, eso es lo que tienen que explicar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5702071766761877, "is_candidate": false}, {"start": 188.892, "end": 191.075, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 orden judicial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5150427452526123, "is_candidate": false}, {"start": 191.075, "end": 199.485, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el motivo que habilita a un funcionario del Poder Ejecutivo a buscar y saber d\u00f3nde est\u00e1 Miriam Bregman un viernes a las 11 de la noche?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2916952631532592, "is_candidate": true}, {"start": 203.233, "end": 207.556, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 les resulta interesante ese dato y con qu\u00e9 justificativo legal lo hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.395804634459755, "is_candidate": true}, {"start": 207.556, "end": 213.839, "text": "Otra cosa es cuando tienen un listado de la justicia que les dice, bueno, estas personas est\u00e1n pr\u00f3fugas, ustedes la tienen que buscar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3334999041193014, "is_candidate": true}, {"start": 213.839, "end": 226.346, "text": "Ese es el argumento legal con el que se implementan este tipo de sistemas, pero en el mundo se han dejado de usar en varias ciudades porque precisamente sirven para el espionaje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30761293487842767, "is_candidate": true}, {"start": 226.346, "end": 229.728, "text": "Pens\u00e1 que adem\u00e1s hay una empresa privada detr\u00e1s de esto, vos le est\u00e1s dando el uso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4418970555037961, "is_candidate": true}, {"start": 230.886, "end": 239.329, "text": " de todos los datos, de una enorme cantidad de habitantes a una empresa privada que tampoco sabes d\u00f3nde termina ese uso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24709697481765835, "is_candidate": true}, {"start": 239.329, "end": 244.811, "text": "No est\u00e1 lo suficientemente controlada y all\u00ed se ve parte de la cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8202867350770459, "is_candidate": false}, {"start": 244.811, "end": 255.294, "text": "Adem\u00e1s tengo entendido que hubo algunos casos en los cuales el software se equivoc\u00f3, entonces demoraron a personas, en algunos casos detuvieron a personas durante cinco d\u00edas, un caso en Bah\u00eda Blanca que conozco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8246720531103428, "is_candidate": false}, {"start": 256.775, "end": 258.396, "text": " y no ten\u00eda nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8472648853323862, "is_candidate": false}, {"start": 258.396, "end": 263.261, "text": "Actu\u00f3 mal el software de reconocimiento facial, as\u00ed que es un sistema delicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8631563902961608, "is_candidate": false}, {"start": 263.261, "end": 267.965, "text": "A tu entender, \u00bfqu\u00e9 derechos vulnera este software y la utilizaci\u00f3n de todo este sistema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8388225158589149, "is_candidate": false}, {"start": 269.719, "end": 273.084, "text": " Mir\u00e1, s\u00ed, por lo que vos dec\u00eds, evidentemente tiene margen de error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36165575386384796, "is_candidate": true}, {"start": 273.084, "end": 284.639, "text": "Adem\u00e1s, por ejemplo, la ciudad de San Francisco se dej\u00f3 de usar denunciando por la enorme cantidad de denuncias que se acumulaban de un uso muy discriminatorio del algoritmo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2782659675740652, "is_candidate": true}, {"start": 284.639, "end": 285.921, "text": "Porque vos tambi\u00e9n ac\u00e1 ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5534699928275384, "is_candidate": false}, {"start": 286.341, "end": 290.084, "text": " la carga de datos y el uso que le das a esos datos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39828111354476825, "is_candidate": true}, {"start": 290.084, "end": 291.144, "text": "Son dos cosas diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5461352338928918, "is_candidate": false}, {"start": 291.144, "end": 301.912, "text": "Entonces tambi\u00e9n hay muchas denuncias en el mundo de un uso claramente racista, discriminatorio, de un algoritmo que funciona identificando preferentemente a personas afrodescendientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30502252116520856, "is_candidate": true}, {"start": 301.912, "end": 303.573, "text": "Es decir, tiene montones de cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4347900992900543, "is_candidate": true}, {"start": 304.773, "end": 321.397, "text": " que cuando se aprueba este sistema en la legislatura, y voy a lo que vos me preguntabas, no es que no sab\u00edan que esto violaba derechos, cuando se aprueba este sistema en la legislatura, est\u00e1 en las redes sociales, puedo verlo en mi cuenta de Twitter, en nuestra intervenci\u00f3n ya denunciamos que iba a ser utilizado para esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3288857483424975, "is_candidate": true}, {"start": 321.397, "end": 331.799, "text": "Y te agrego un elemento m\u00e1s, la vicepresidenta de la Naci\u00f3n, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, ya hab\u00eda denunciado a esta empresa por colocarle c\u00e1maras frente a su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28093345772124534, "is_candidate": true}, {"start": 332.419, "end": 343.588, "text": " es decir, todo el mundo estaba enterado de cu\u00e1l era el uso pol\u00edtico que se le daba a este tipo de c\u00e1maras y no que era para ver c\u00f3mo estaba el tr\u00e1nsito para buscar pr\u00f3fugos, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26991857406854036, "is_candidate": true}, {"start": 343.588, "end": 358.699, "text": "Porque justo en esa esquina iban a encontrar pr\u00f3fugos que hab\u00eda que poner c\u00e1maras ah\u00ed, justo cuando yo salgo de un canal de televisi\u00f3n, est\u00e1n buscando pr\u00f3fugos y ah\u00ed me van a encontrar a m\u00ed, bueno, me parece que que ten\u00edan todos los elementos y por lo que vos dec\u00eds, \u00bfDe qu\u00e9 derechos viola?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3112604198066168, "is_candidate": true}, {"start": 358.699, "end": 359.48, "text": "Yo creo que viola", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.478800673865998, "is_candidate": true}, {"start": 360.32, "end": 366.987, "text": " una serie indeterminada de derechos, porque ante todo el derecho a la intimidad, pero despu\u00e9s tambi\u00e9n hay derechos pol\u00edticos violados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29900741562077293, "is_candidate": true}, {"start": 366.987, "end": 372.052, "text": "Claramente, ac\u00e1 hay un espionaje ilegal a personas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36841006895438955, "is_candidate": true}, {"start": 372.052, "end": 376.557, "text": "Saber d\u00f3nde est\u00e1 un oponente tuyo, qu\u00e9 est\u00e1 haciendo, con qu\u00e9 se re\u00fane, porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35216011956806104, "is_candidate": true}, {"start": 377.077, "end": 379.399, "text": " por decirlo tambi\u00e9n de un modo coloquial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3959425293075918, "is_candidate": true}, {"start": 379.399, "end": 385.444, "text": "Pueden ir saltando de c\u00e1mara en c\u00e1mara para ir realizando un seguimiento y ver, cuando yo sal\u00ed de ese canal, a d\u00f3nde me dirig\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30587389123721287, "is_candidate": true}, {"start": 385.444, "end": 393.912, "text": "Y una vez que saben a qu\u00e9 lugar, a qu\u00e9 domicilio entr\u00e9, pueden ver qu\u00e9 otras personas, buscar para atr\u00e1s y ver qu\u00e9 otras personas ingresaron a ese domicilio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31168291992893793, "is_candidate": true}, {"start": 394.312, "end": 397.114, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Horacio Rodr\u00edguez Larreta tiene que saber con qui\u00e9n me re\u00fano?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3954735139100731, "is_candidate": true}, {"start": 397.114, "end": 406.258, "text": "\u00bfNo est\u00e1 dentro de m\u00ed, de mi derecho a decidir yo con qui\u00e9n me junto o no me junto, si me re\u00fano a discutir pol\u00edticas, si son reuniones personales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27929708989678503, "is_candidate": true}, {"start": 406.258, "end": 408.639, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l tiene que estar enterado de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4051962184073432, "is_candidate": true}, {"start": 408.639, "end": 415.083, "text": "Me parece que es grave, es parte de una serie de denuncias que venimos haciendo de espionaje pol\u00edtico en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34684495197497656, "is_candidate": true}, {"start": 415.083, "end": 423.227, "text": "Lo que pasa es que esto tiene una gravedad muy, muy importante y creo que no ha tenido la suficiente repercusi\u00f3n a\u00fan, dada la gravedad que tiene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3479137650363594, "is_candidate": true}, {"start": 423.587, "end": 446.86, "text": " Te quer\u00eda consultar con el v\u00ednculo con el derecho a la protesta, porque llam\u00f3 la atenci\u00f3n cuando el Ministro de Justicia y Seguridad le ofreci\u00f3 lo que ten\u00eda en las C\u00e1maras de Seguridad, producto de este sistema, al Ministro de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n, cuando fue el ataque a Pedradas contra el despacho de la Vicepresidenta y otros despachos en el Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8268751052604862, "is_candidate": false}, {"start": 446.86, "end": 449.882, "text": "Y desde all\u00ed varias personas est\u00e1n detenidas, incluso sin", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.864171225830973, "is_candidate": false}, {"start": 450.162, "end": 453.083, "text": " sin tener ninguna condena a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358981007048707, "is_candidate": false}, {"start": 453.083, "end": 469.231, "text": "\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n le encontr\u00e1s entre este sistema de vigilancia y de observaci\u00f3n permanente de buena parte de la poblaci\u00f3n, el derecho a la protesta y, por supuesto, un contexto inflacionario que hace que inevitablemente m\u00e1s gente se movilice frente a esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8301666365668477, "is_candidate": false}, {"start": 470.776, "end": 480.645, "text": " S\u00ed, claramente, Mart\u00edn, es como vos dec\u00eds, porque en ese en ese tuit de Alessandro, en realidad, del ministro de Seguridad, hay una confesi\u00f3n de parte de lo que estaban haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.320579939982063, "is_candidate": true}, {"start": 480.645, "end": 496.659, "text": "Cuando \u00e9l dice, tienen que terminar con las protestas frente a desarrollo social, que obviamente, como vos dec\u00eds, tienen como motivo la cr\u00edtica situaci\u00f3n econ\u00f3mica que se est\u00e1 viviendo en el pa\u00eds, cuando \u00e9l dice, yo les pongo a disposici\u00f3n las c\u00e1maras para que terminen con esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2610874792171173, "is_candidate": true}, {"start": 497.219, "end": 511.027, "text": " \u00c9l no pide una orden judicial, \u00e9l pide una decisi\u00f3n del Poder Ejecutivo que le diga mandame todas las c\u00e1maras y todos los reconocimientos biom\u00e9tricos que tenga de esas personas que est\u00e1n protestando para que el Poder Ejecutivo act\u00fae.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2823260472777721, "is_candidate": true}, {"start": 511.027, "end": 513.909, "text": "Esto es un reconocimiento total de la ilegalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38085406595403315, "is_candidate": true}, {"start": 514.389, "end": 519.932, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no dice se\u00f1or presidente o ministro Zabaleta o el que sea?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379301856327881, "is_candidate": true}, {"start": 519.932, "end": 525.574, "text": "M\u00e1ndeme una orden judicial, si usted tiene, donde diga que estas personas tienen que ser identificadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3075953651139285, "is_candidate": true}, {"start": 525.574, "end": 529.476, "text": "Esa orden judicial no exist\u00eda porque hay un derecho leg\u00edtimo a la protesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3559889726681067, "is_candidate": true}, {"start": 529.916, "end": 542.602, "text": " Si existiera, ser\u00eda ilegal, pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, Dalesandro est\u00e1 reconociendo el uso pol\u00edtico que le dan a esa informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3056209276560523, "is_candidate": true}, {"start": 542.602, "end": 544.903, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l tiene que estar identificando a esa gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5092532207575642, "is_candidate": false}, {"start": 544.903, "end": 546.083, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo mand\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6719220111198432, "is_candidate": false}, {"start": 546.083, "end": 554.787, "text": "Si el sistema solamente podr\u00eda estar detectando a las personas que tienen una orden de captura, que est\u00e1n pr\u00f3fugas de la justicia, no a alguien que est\u00e1 desarrollando una protesta social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40683577234383983, "is_candidate": true}, {"start": 555.487, "end": 558.648, "text": " y que incluso puede tener una causa judicial y no tener orden de captura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43780527947779235, "is_candidate": true}, {"start": 558.648, "end": 563.49, "text": "Entonces, todo es un reconocimiento profundo del uso pol\u00edtico, por ende, ilegal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3807709945224903, "is_candidate": true}, {"start": 563.49, "end": 568.931, "text": "Presidenta, hace un ratito dec\u00edas que este software tiene algunos sesgos discriminatorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8292460928682617, "is_candidate": false}, {"start": 568.931, "end": 570.252, "text": "\u00bfEsto lo ten\u00e9s verificado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8316111120439926, "is_candidate": false}, {"start": 571.917, "end": 598.055, "text": " S\u00ed, en Estados Unidos se han dado protestas, bueno, en la ciudad de San Francisco lo que ya te mencionaba, pero en Estados Unidos y en otros lugares, pero en Estados Unidos mucho, a partir del asesinato de George Floyd, recordar\u00e1s que se realizaron enormes protestas y aqu\u00ed se denunciaba c\u00f3mo se utilizaba el sistema de c\u00e1maras para perseguir manifestantes y c\u00f3mo no se persegu\u00eda de igual modo, sino de una manera mucho m\u00e1s incrementada aquellos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2619596098874323, "is_candidate": true}, {"start": 599.556, "end": 608.863, "text": " afrodescendientes, entonces que hab\u00eda claramente una persecuci\u00f3n especial en este caso y un sesgo sumamente discriminatorio en su uso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3603170224185164, "is_candidate": true}, {"start": 608.863, "end": 622.495, "text": "Por eso tambi\u00e9n en algunas ciudades se dej\u00f3 usar, en otros lugares del mundo tambi\u00e9n se ha protestado mucho contra esto, en los pa\u00edses asi\u00e1ticos tiene un uso muy criticado en torno a la protesta social,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34664445015003886, "is_candidate": true}, {"start": 623.055, "end": 629.038, "text": " Y como te digo, todo esto lo dijimos en la legislatura cuando este proyecto se trat\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946745644065589, "is_candidate": true}, {"start": 629.038, "end": 631.96, "text": "Entonces no es que no sab\u00edan lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43680922129078625, "is_candidate": true}, {"start": 631.96, "end": 635.402, "text": "Sab\u00edan, lo advertimos e igual lo implementaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2719702736292372, "is_candidate": true}, {"start": 635.964, "end": 642.709, "text": " Miriam, te cambio un poco de tema y te llevo al plano econ\u00f3mico y pol\u00edtico, a la situaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo el pa\u00eds en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8902992605690754, "is_candidate": false}, {"start": 642.709, "end": 661.062, "text": "Hay un desencanto visible producto de determinadas medidas econ\u00f3micas y eso en pol\u00edtica verifica un crecimiento de otras opciones que est\u00e1n por fuera de la polaridad instalada en la Argentina desde hace mucho tiempo entre el oficialismo del gobierno y la oposici\u00f3n de Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8185256632907376, "is_candidate": false}, {"start": 662.664, "end": 680.295, "text": " Hay las encuestas que uno va viendo, verifican un crecimiento de Javier Millet, un 17, 18% en la intenci\u00f3n de voto como candidato a presidente, pero ustedes tambi\u00e9n salieron terceros en las \u00faltimas elecciones a nivel nacional y son otra de las fuerzas que tambi\u00e9n se ubican por fuera de esa polaridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8238866929351584, "is_candidate": false}, {"start": 680.295, "end": 686.799, "text": "\u00bfPens\u00e1s que van a crecer esas expresiones que est\u00e1n por fuera de la polaridad pero que a la vez son diametralmente opuestas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8014433314157254, "is_candidate": false}, {"start": 688.596, "end": 705.528, "text": " S\u00ed, no me pidas que conf\u00ede mucho en las encuestas, porque si yo miro las encuestas del a\u00f1o pasado, nosotros hicimos la mejor elecci\u00f3n desde la existencia del Frente de Izquierda, con 10 puntos en algunos municipios del conurbano, casi 8 puntos en la ciudad de Buenos Aires, una elecci\u00f3n hist\u00f3rica en Jujuy con 25 puntos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2903318010946986, "is_candidate": true}, {"start": 706.949, "end": 718.676, "text": " Y las encuestas dec\u00edan que no pas\u00e1bamos el 2%, entonces me parece que las encuestas tienen un claro sesgo e inter\u00e9s en general, o la mayor\u00eda de ellas, de mostrar un crecimiento de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3238390225954211, "is_candidate": true}, {"start": 718.676, "end": 723.179, "text": "Y no, esto no es por beneficiar solo a mi ley, que puede haber algunos que lo quieran hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3714495348814134, "is_candidate": true}, {"start": 723.659, "end": 728.082, "text": " sino porque hay una intenci\u00f3n pol\u00edtica de correr la agenda pol\u00edtica a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38299122549456943, "is_candidate": true}, {"start": 728.082, "end": 744.435, "text": "Vos imaginate que en un contexto de crisis econ\u00f3mica como el que vive la Argentina, que adem\u00e1s acaba de firmar su atadura con el Fondo Monetario, es bastante m\u00e1s f\u00e1cil y tranquilo y c\u00f3modo discutir las propuestas deliriantes de mi ley, de dolarizar la econom\u00eda, de cerrar el Ministerio de Educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2842078712745596, "is_candidate": true}, {"start": 744.975, "end": 745.035, "text": " de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8986746727716006, "is_candidate": false}, {"start": 761.236, "end": 766.922, "text": " econ\u00f3micos de la Argentina, entonces hay una intencionalidad en mostrar creciendo a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370971958353949, "is_candidate": true}, {"start": 766.922, "end": 786.16, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de eso, es evidente que hay un alto descontento con las dos fuerzas que han gobernado, que por eso est\u00e1n detonadas, no es que est\u00e1n detonadas las dos fuerzas mayoritarias porque tienen problemas personales entre ellos que pueden existir, sino que en un caso de Macri, haber fracasado claramente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2714153659475733, "is_candidate": true}, {"start": 787.639, "end": 796.306, "text": " en su pol\u00edtica, en haber logrado la reelecci\u00f3n, y en el caso del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, haber decepcionado r\u00e1pidamente todas las ilusiones con las cuales llev\u00f3 al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2873857482788754, "is_candidate": true}, {"start": 796.306, "end": 804.453, "text": "Pens\u00e1 que la frase m\u00e1s discutida en aquel momento era que volv\u00eda el asado, que ibas a poder llenar la heladera, incluso hicieron hasta spots publicitarios con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3052335055133699, "is_candidate": true}, {"start": 805.828, "end": 817.314, "text": " y eso no ocurri\u00f3, sino que las condiciones de vida de las mayor\u00edas populares siguieron decayendo, y eso produce un gran descontento social, entonces tiene que ver tambi\u00e9n con lo que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3489358170511241, "is_candidate": true}, {"start": 817.314, "end": 827.459, "text": "A m\u00ed me asombra que haya poca protesta social, no que haya mucha protesta social, porque evidentemente tener de su lado los sindicatos, tener a la CGT, a la CTA, tener de su lado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38825573737998, "is_candidate": true}, {"start": 827.999, "end": 836.086, "text": " o parte de los movimientos sociales hace que este gobierno todav\u00eda cuente con ese amparo para no tener un amplio rechazo en las calles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2830464386918857, "is_candidate": true}, {"start": 836.086, "end": 842.071, "text": "Pero es evidente que la situaci\u00f3n de las amplias mayor\u00edas es cada vez m\u00e1s cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187976199530025, "is_candidate": true}, {"start": 842.071, "end": 851.079, "text": "Las cosas que te cuentan del Gran Buenos Aires, de lugares donde no llega la comida, donde las maestras en las escuelas tienen que elegir cu\u00e1l es el chico que come.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3196522486981428, "is_candidate": true}, {"start": 851.079, "end": 855.783, "text": "La verdad, la verdad que configuran una situaci\u00f3n social sumamente cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.314210006789734, "is_candidate": true}, {"start": 856.829, "end": 863.828, "text": " Miriam, \u00bfqu\u00e9 hay que hacer a tu criterio para por lo menos parar esta inflaci\u00f3n galopante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8368880046837215, "is_candidate": false}, {"start": 865.606, "end": 870.169, "text": " Mira, hay una primera medida que es una medida elemental, b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42733968576746983, "is_candidate": true}, {"start": 870.169, "end": 872.49, "text": "Despu\u00e9s discutimos la inflaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41110993763523007, "is_candidate": true}, {"start": 872.49, "end": 878.113, "text": "Este gobierno Mart\u00edn Guzm\u00e1n se quedaba muy contento cuando todos le dec\u00edan o le reconoc\u00edan que la inflaci\u00f3n es multicausal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39777000395512974, "is_candidate": true}, {"start": 878.113, "end": 879.714, "text": "Hermoso, es multicausal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5320469210219084, "is_candidate": false}, {"start": 879.714, "end": 886.498, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hacemos para combatir esas m\u00faltiples causas que producen esta inflaci\u00f3n desatada en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35953375849260205, "is_candidate": true}, {"start": 886.498, "end": 891.081, "text": "Hay una primera medida elemental que es que ning\u00fan salario o jubilaci\u00f3n puede perder con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3881866969066151, "is_candidate": true}, {"start": 891.881, "end": 899.827, "text": " Lo primero que hay que hacer es eso, garantizar que ning\u00fan trabajador pierde con la inflaci\u00f3n, que ning\u00fan jubilado o jubilada pierda contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31360491718644834, "is_candidate": true}, {"start": 899.827, "end": 909.494, "text": "Por eso hemos presentado con mis compa\u00f1eros del Frente de Izquierda Unidad esta semana un proyecto para que nadie pueda cobrar por debajo de la canasta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093058863535566, "is_candidate": true}, {"start": 910.574, "end": 915.877, "text": " b\u00e1sica de la canasta m\u00ednima que necesita para vivir, porque la primera medida es esa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3883575511078563, "is_candidate": true}, {"start": 915.877, "end": 919.139, "text": "Ahora, \u00bfy c\u00f3mo se hace para evitar que eso no vaya a precio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.821087268110566, "is_candidate": false}, {"start": 919.139, "end": 924.842, "text": "En definitiva, los empresarios cuando tienen que aumentar los salarios trasladen eso directamente a los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8515723763294718, "is_candidate": false}, {"start": 924.842, "end": 926.242, "text": "Bueno, y esa es la segunda medida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5976586013477285, "is_candidate": false}, {"start": 928.075, "end": 937.917, "text": " Claro, hablando y con terapia de grupo, como dijo el presidente de la naci\u00f3n, es evidente que no los va a convencer a los grandes grupos empresarios de poder contener la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3311553926685149, "is_candidate": true}, {"start": 937.917, "end": 946.999, "text": "Pens\u00e1 que este gobierno, una de las primeras medidas que anunci\u00f3 es que iba a expropiar Vicent\u00edn, precisamente para garantizar la soberan\u00eda alimentaria, pues retrocedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2969570265653473, "is_candidate": true}, {"start": 946.999, "end": 950.4, "text": "Si vos te mostr\u00e1s tan d\u00e9bil frente a los grupos empresarios, como se demostr\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42931470850560094, "is_candidate": true}, {"start": 950.84, "end": 958.606, "text": " Este gobierno no es raro que ante cada hecho nacional o del mundo los grupos empresarios se sientan impunes para seguir aumentando eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2994693686631945, "is_candidate": true}, {"start": 958.606, "end": 968.893, "text": "Yo creo que solo con medidas donde el control de precios est\u00e1 en manos de los sectores populares se va a poder controlar esto, evidentemente con medidas como", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2895011346353249, "is_candidate": true}, {"start": 970.114, "end": 974.359, "text": " como la terapia de grupo o hablando con estos sectores no va a resultar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279720297114952, "is_candidate": true}, {"start": 974.359, "end": 980.726, "text": "Lo que pasa es que el gobierno hace una catarata de anuncios que lo \u00fanico que logra es tener m\u00e1s reacci\u00f3n de los grupos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32443630786810607, "is_candidate": true}, {"start": 980.726, "end": 984.731, "text": "Anuncia que va a empezar la guerra contra la inflaci\u00f3n, no toma ninguna medida seria y esto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4007575675705818, "is_candidate": true}, {"start": 985.171, "end": 986.753, "text": " en nuevos aumentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6268507691330392, "is_candidate": false}, {"start": 986.753, "end": 997.143, "text": "Me parece que su debilidad pol\u00edtica por decisi\u00f3n pol\u00edtica frente a los grandes grupos econ\u00f3micos lleva a esta situaci\u00f3n descontrolada y despu\u00e9s hay otras medidas m\u00e1s de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32518755496660834, "is_candidate": true}, {"start": 997.143, "end": 1006.672, "text": "Vos ten\u00e9s que desacoplar los precios internacionales de los nacionales y la \u00fanica manera de que cuatro o cinco grupos empresarios no te manejen la entrada y salida de divisas del pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33838002320018645, "is_candidate": true}, {"start": 1007.172, "end": 1013.561, "text": " y que especulen con los precios internacionales y el precio de la comida en la Argentina, es con el monopolio del comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.368944376504721, "is_candidate": true}, {"start": 1013.561, "end": 1015.023, "text": "No hay otras medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4844770703783272, "is_candidate": true}, {"start": 1015.023, "end": 1024.174, "text": "Si vos no manejas eso, si el Estado, bajo control de sus trabajadores, garantizando que no hay negocios especulativos en el medio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3605010033535683, "is_candidate": true}, {"start": 1025.535, "end": 1029.117, "text": " No hay manera de salir del encerr\u00f3n al cual hoy se encuentra la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3574045035601302, "is_candidate": true}, {"start": 1029.117, "end": 1034.099, "text": "Por eso Macri dijo que como \u00e9l era amigo de los grandes empresarios va a poder controlar la inflaci\u00f3n f\u00e1cilmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26227814229986846, "is_candidate": true}, {"start": 1034.099, "end": 1043.562, "text": "Vino Alberto Fern\u00e1ndez y dijo que r\u00e1pidamente iba a poder terminar con la inflaci\u00f3n y ninguno lo puede terminar porque no es con discursos como se hace eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3217793525966707, "is_candidate": true}, {"start": 1043.562, "end": 1052.166, "text": "\u00bfTe imaginabas alguna vez cuando sumiste como diputada, no es la primera vez que sos diputada nacional, votando junto con M\u00e1ximo Kirchner en contra del acuerdo con el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8781872205768285, "is_candidate": false}, {"start": 1054.039, "end": 1062.324, "text": " No, no s\u00e9 si me imaginaba, porque la verdad es que fue una situaci\u00f3n que se dio despu\u00e9s del acuerdo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40034782690140946, "is_candidate": true}, {"start": 1062.324, "end": 1068.707, "text": "Porque en los dos a\u00f1os previos, el Frente de Todos vot\u00f3 todas y cada una de las medidas en forma unitaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34170240744908364, "is_candidate": true}, {"start": 1068.707, "end": 1073.21, "text": "As\u00ed que era, si quer\u00e9s, desde ese punto de vista dif\u00edcil de prever.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46810240223532973, "is_candidate": true}, {"start": 1073.21, "end": 1081.615, "text": "Ahora, que esas diferencias ocurran, ocurren precisamente porque esa es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y cualquiera que piensa el 2023 desde la coalici\u00f3n de gobierno sabe", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31046458221154294, "is_candidate": true}, {"start": 1084.757, "end": 1087.599, "text": " que hay un rechazo cada vez m\u00e1s fuerte del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43429885611766983, "is_candidate": true}, {"start": 1087.599, "end": 1091.822, "text": "El tema es que se manifiestan esas diferencias, pero no hay un programa alternativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38711665198032474, "is_candidate": true}, {"start": 1091.822, "end": 1105.311, "text": "Lo que nosotros s\u00ed proponemos y discutimos es un programa alternativo, como te dec\u00eda antes, para que esta crisis no la paguen los trabajadores, sino por m\u00e1s discursos que haya, por m\u00e1s peleas internas que haya en el frente de todos, pensar que ahora se viene un tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2836053073132625, "is_candidate": true}, {"start": 1105.311, "end": 1106.812, "text": "\u00bfY qu\u00e9 vamos a hacer frente a eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4328254597300075, "is_candidate": true}, {"start": 1106.812, "end": 1109.134, "text": "Vamos a discutir de fondo el sistema energ\u00e9tico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3697948342886439, "is_candidate": true}, {"start": 1109.594, "end": 1114.498, "text": " o vamos a seguir discutiendo subsidios para las empresas o tarifazo para los bolsillos populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41203876978705367, "is_candidate": true}, {"start": 1114.498, "end": 1121.823, "text": "Bueno, hay que salir de esas falsas disyuntivas y plantear un programa independiente que d\u00e9 cuenta de las necesidades populares que son cada vez m\u00e1s acuciantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3079420769598833, "is_candidate": true}, {"start": 1121.823, "end": 1126.227, "text": "\u00bfY qu\u00e9 habr\u00eda que hacer concretamente con los subsidios dado que se convoc\u00f3 a la audiencia p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7987347618882166, "is_candidate": false}, {"start": 1128.047, "end": 1141.037, "text": " La audiencia p\u00fablica es una audiencia in\u00e9dita, la verdad, porque pensar que va a haber una audiencia p\u00fablica con algo que ya se acord\u00f3 con el Fondo Monetario, entonces es llamativo, porque ya lo acordaron con el Fondo Monetario y ahora, claro, es una formalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.311583798197816, "is_candidate": true}, {"start": 1141.037, "end": 1143.399, "text": "En general son una formalidad el sistema de la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4383068773455565, "is_candidate": true}, {"start": 1145.154, "end": 1148.357, "text": " no son vinculantes exactamente, entonces en general son una formalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4642547963453768, "is_candidate": true}, {"start": 1148.357, "end": 1153.08, "text": "Pero en este caso es como algo irrisorio, porque vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4233937596640933, "is_candidate": true}, {"start": 1153.08, "end": 1160.546, "text": "\u00bfQu\u00e9 sentido tiene que vos tengas que ir a una audiencia p\u00fablica, escuchar, exponer, dar una pelea pol\u00edtica ah\u00ed, si despu\u00e9s ya lo tienen acordado con el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3654442680588549, "is_candidate": true}, {"start": 1160.546, "end": 1162.248, "text": "Como te dec\u00eda, ac\u00e1 lo que hay que discutir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4106692264791736, "is_candidate": true}, {"start": 1162.888, "end": 1169.013, "text": " es verdaderamente la nacionalizaci\u00f3n del sistema energ\u00e9tico, sacar la ganancia privada de las empresas de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3209344980454798, "is_candidate": true}, {"start": 1169.013, "end": 1176.44, "text": "Ahora dicen que un gasoducto hubiese hecho que Argentina tenga la provisi\u00f3n de gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3203632682210521, "is_candidate": true}, {"start": 1176.44, "end": 1177.36, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no est\u00e1 hecho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7219847377456512, "is_candidate": false}, {"start": 1178.141, "end": 1179.362, "text": " Bueno, \u00bfy c\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4838694555820098, "is_candidate": true}, {"start": 1179.362, "end": 1195.755, "text": "Entonces, me parece que las ganancias empresarias que vienen d\u00e1ndose desde que se privatiz\u00f3 la empresa, la mirada por fuera de lo que se necesita, necesita la poblaci\u00f3n, lleva a esta falsa dicotom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30352504823841375, "is_candidate": true}, {"start": 1195.755, "end": 1200.719, "text": "Entonces, durante todos los a\u00f1os del gobierno kirchnerista se mantuvo con fuertes subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38672124274422404, "is_candidate": true}, {"start": 1200.719, "end": 1207.464, "text": "Gran parte de esos subsidios se fugaron, fueron a la fuga, lo cual hace mucho m\u00e1s escandaloso y estalla la crisis", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37932307549158406, "is_candidate": true}, {"start": 1208.104, "end": 1208.164, "text": " de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0840498712945459, "is_candidate": false}, {"start": 1226.856, "end": 1231.358, "text": " la electricidad, si son servicios esenciales y nadie puede vivir con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33154368281185254, "is_candidate": true}, {"start": 1231.358, "end": 1244.603, "text": "Entonces me parece que si no discut\u00eds de fondo el problema energ\u00e9tico, si no discut\u00eds de fondo qu\u00e9 prioriz\u00e1s a la hora de brindar esos servicios, bueno, sigue siendo como una mercanc\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2851924149852345, "is_candidate": true}, {"start": 1244.603, "end": 1249.745, "text": "Y no es una mercanc\u00eda m\u00e1s donde tiene que haber intereses privados que digan qui\u00e9n tiene luz y qui\u00e9n no tiene luz en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37945590328805767, "is_candidate": true}, {"start": 1250.512, "end": 1263.397, "text": " Miriam, la \u00faltima, te pido una respuesta muy breve porque ya se nos acaba el tiempo, pero si llega a diputados el proyecto para pagarle al fondo con un fondo que provenga de la fuga de capitales, \u00bfvot\u00e1s a favor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8139380092259204, "is_candidate": false}, {"start": 1265.128, "end": 1269.151, "text": " Mira, yo creo que hay que repatriar los fondos, esa es la primera discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3496516878954615, "is_candidate": true}, {"start": 1269.151, "end": 1278.779, "text": "La Argentina sufre hace muchos a\u00f1os algo que es un fen\u00f3meno mundial, pero que nuestro pa\u00eds pega de lleno, adem\u00e1s por la situaci\u00f3n cr\u00edtica que tenemos, que es que se han fugado un PBI, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091983234617597, "is_candidate": true}, {"start": 1278.779, "end": 1289.167, "text": "Estas empresas energ\u00e9ticas, por ejemplo, que han recibido tantos subsidios del Estado, eso nos report\u00f3 en inversiones para que no haya crisis energ\u00e9tica, sino que se las fugaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.294118847938171, "is_candidate": true}, {"start": 1289.167, "end": 1290.729, "text": "Ahora, una vez que llegue ese dinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4313947152626785, "is_candidate": true}, {"start": 1291.289, "end": 1298.956, "text": " Yo creo que va a costar que puedan justificar que cuando se repatrien los fondos lo van a destinar como prioridad al fondo monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29361459123958056, "is_candidate": true}, {"start": 1298.956, "end": 1306.042, "text": "\u00bfC\u00f3mo le dec\u00eds a las miles de personas que no llegan a fin de mes, que no pueden darle de comer a sus hijos, que tu prioridad es pagarle al fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27667250325068216, "is_candidate": true}, {"start": 1306.042, "end": 1306.463, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7894515842440218, "is_candidate": false}, {"start": 1306.463, "end": 1308.845, "text": "Si votamos no pagarle al fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5381481164195162, "is_candidate": false}, {"start": 1308.845, "end": 1313.489, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ahora nos vamos a convertir en una agencia de recaudaci\u00f3n del fondo monetario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31087654598622105, "is_candidate": true}, {"start": 1313.489, "end": 1314.93, "text": "Que se arregle el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5803385234330671, "is_candidate": false}, {"start": 1314.93, "end": 1315.451, "text": "Yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5501350219949779, "is_candidate": false}, {"start": 1316.031, "end": 1320.372, "text": " va a ser bastante dif\u00edcil que puedan justificar si esto llega a recinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3831812285780454, "is_candidate": true}, {"start": 1320.372, "end": 1329.775, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la prioridad tuya ante esta cr\u00edtica situaci\u00f3n social que describ\u00edamos antes, que se vive en la Argentina, es pagarle al Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31710085643858543, "is_candidate": true}, {"start": 1329.775, "end": 1333.336, "text": "Me parece que hay que discutir de nuevo cu\u00e1les son las prioridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4664349861981918, "is_candidate": true}, {"start": 1333.336, "end": 1334.817, "text": "Miriam, te agradecemos much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9629315027204657, "is_candidate": false}, {"start": 1334.817, "end": 1337.398, "text": "Muy interesante este intercambio, esta conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.938367581449896, "is_candidate": false}, {"start": 1337.398, "end": 1342.279, "text": "Te mandamos un abrazo y esperemos contar contigo nuevamente, ojal\u00e1 aqu\u00ed en el piso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8927260212571969, "is_candidate": false}, {"start": 1342.279, "end": 1343.159, "text": "Bueno, c\u00f3mo no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7883982456599581, "is_candidate": false}, {"start": 1343.159, "end": 1343.9, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8081313578958098, "is_candidate": false}, {"start": 1343.9, "end": 1344.52, "text": "Hasta luego, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5948922551536675, "is_candidate": false}], "Index": 1811, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "V4er933II_4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=V4er933II_4", "title": "Myriam Bregman \"\"Hay un uso ilegal de los datos biom\u00e9tricos de 7 millones de personas\"", "duration": 1345.0, "view_count": 2479.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}