{"segments": [{"start": 3.046, "end": 5.368, "text": " \u00bfCu\u00e1nto le jode que Zamora vaya por separado?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.022888860459486, "is_candidate": false}, {"start": 27.669, "end": 30.733, "text": " No, lo veo siempre, a Luis lo conozco, lo conozco de los juicios.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.392086544398907, "is_candidate": true}, {"start": 30.733, "end": 31.955, "text": "Viene el jueves ac\u00e1 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9596370111645162, "is_candidate": false}, {"start": 31.955, "end": 35.279, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, ya vi que viene.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5427667847690978, "is_candidate": false}, {"start": 35.279, "end": 45.511, "text": "Nosotros somos el frente de izquierda, creo que nosotros s\u00ed hemos hecho desde hace ya varios a\u00f1os un esfuerzo por hacer una unidad de la izquierda en base, por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3219457203781789, "is_candidate": true}, {"start": 46.172, "end": 49.636, "text": " a una pol\u00edtica, a un programa en com\u00fan que tenemos en el frente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.38215462989484184, "is_candidate": true}, {"start": 49.636, "end": 54.661, "text": "Y bueno, los que no quisieron ser parte de esa unidad, creo que son los que tienen que responder.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3103166473977388, "is_candidate": true}, {"start": 54.661, "end": 59.486, "text": "En nuestro caso lo hemos hecho, incluso ahora vamos a ir a las PASO, tenemos un funcionamiento completo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.327566474032538, "is_candidate": true}, {"start": 59.486, "end": 60.387, "text": "Las PASO a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7253838045772485, "is_candidate": false}, {"start": 60.387, "end": 61.328, "text": "A nivel nacional, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5056239217431284, "is_candidate": false}, {"start": 61.869, "end": 62.109, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9630735228124029, "is_candidate": false}, {"start": 62.109, "end": 63.71, "text": "Preguntas por ah\u00ed, caballero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9364546104411896, "is_candidate": false}, {"start": 63.71, "end": 63.99, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.069870659647908, "is_candidate": false}, {"start": 63.99, "end": 65.892, "text": "Te quer\u00eda hacer una pregunta con lo que es educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9913199888859029, "is_candidate": false}, {"start": 65.892, "end": 73.396, "text": "Quer\u00eda saber cu\u00e1l era tu postura frente a lo que es la NES y, en caso de cual sea la respuesta... La nueva escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0267004265963533, "is_candidate": false}, {"start": 73.396, "end": 74.317, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8407702123184144, "is_candidate": false}, {"start": 74.317, "end": 81.001, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan tambi\u00e9n tus soluciones para los conflictos puntuales, por ejemplo, los de los art\u00edsticos, por ejemplo, de Lola Mora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9982184834186371, "is_candidate": false}, {"start": 81.001, "end": 83.943, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan tus formas de solucionarlo y la postura de la NES?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0064520469006097, "is_candidate": false}, {"start": 84.793, "end": 96.404, "text": " Bueno, primero solidarizarme con todos los colegios secundarios que hoy est\u00e1n en lucha, que est\u00e1n precisamente... Es un nuevo jugador que compr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.21571420694188714, "is_candidate": true}, {"start": 96.404, "end": 96.804, "text": "\u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9963851027628146, "is_candidate": false}, {"start": 96.804, "end": 98.846, "text": "Otro, no te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9415414593815095, "is_candidate": false}, {"start": 101.088, "end": 118.321, "text": " No, quiero solidarizarme con todos los colegios secundarios que hoy est\u00e1n peleando y s\u00e9 que uno de los reclamos que tienen los estudiantes es precisamente contra la ANES porque hay un mont\u00f3n de orientaciones que se ver\u00edan limitadas o eliminadas y creo que eso pasa porque primero que", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2318611823879997, "is_candidate": true}, {"start": 119.242, "end": 132.147, "text": " Esto es una opini\u00f3n muy particular, pero creo que los que dirigen la educaci\u00f3n p\u00fablica conocen poco de lo que es la educaci\u00f3n p\u00fablica, tal vez ni siquiera mandan sus hijos a la educaci\u00f3n p\u00fablica y hablan de c\u00f3mo debe ser el plan de estudio de los hijos de otros.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.26593080789717793, "is_candidate": true}, {"start": 132.147, "end": 136.908, "text": "Yo, en cambio, opino que los planes de estudios, que hay que rediscutir, es una pol\u00edtica pendiente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24016443877263371, "is_candidate": true}, {"start": 136.908, "end": 144.531, "text": "En los 90 las escuelas se provincializaron, municipalizaron y eso qued\u00f3 as\u00ed de desguasado y nunca m\u00e1s se volvi\u00f3 a discutir un plan nacional educativo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24756368801104534, "is_candidate": true}, {"start": 145.111, "end": 151.381, "text": " en el que tienen que tener participaci\u00f3n los secundarios y tienen que tener participaci\u00f3n docentes y no docentes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.23511271522243216, "is_candidate": true}, {"start": 151.834, "end": 154.375, "text": " Muy bien, Miriam, m\u00e1s preguntas las damas aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9121510054338368, "is_candidate": false}, {"start": 154.375, "end": 162.257, "text": "Miriam, quer\u00eda saber qu\u00e9 opin\u00e1s acerca del 0800 Buch\u00f3n y de la persecuci\u00f3n pol\u00edtica que hay en los centros de estudiantes y en los colegios.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8629552978200733, "is_candidate": false}, {"start": 162.257, "end": 162.877, "text": "0800 Buch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8980461177322754, "is_candidate": false}, {"start": 162.877, "end": 175.36, "text": "S\u00ed, me parece una de las verg\u00fcenzas m\u00e1s grandes del gobierno del macrismo y que s\u00f3lo con una gran protecci\u00f3n medi\u00e1tica como la que cuenta Mauricio Macri, esas pol\u00edticas que tiene absolutamente reaccionarias no son lo suficientemente difundidas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.28332243480026487, "is_candidate": true}, {"start": 175.36, "end": 179.741, "text": "No s\u00e9 si todos saben, pero el 0800 Buch\u00f3n era una l\u00ednea para denunciar", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2091630549782164, "is_candidate": true}, {"start": 180.601, "end": 184.762, "text": " a los estudiantes que tuviesen participaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.32454877176012087, "is_candidate": true}, {"start": 184.762, "end": 187.143, "text": "La justicia lo volvi\u00f3 a poner vigente de nuevo ahora.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2847833564127772, "is_candidate": true}, {"start": 187.143, "end": 206.088, "text": "Mi mayor repudio, y creo que tenemos que hacer todo lo posible para que eso se termine, pero tambi\u00e9n que se diga que esa es la pol\u00edtica verdadera que tiene el gobierno de la ciudad para los estudiantes, persecuci\u00f3n a los que se organizan y que quieren tener militancia, algo que todo joven quiere tener y que nosotros, por supuesto, propiciamos que tengan.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.23110413519867334, "is_candidate": true}, {"start": 206.408, "end": 208.229, "text": " Muy bien, nos vamos a TEA, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8651099419389262, "is_candidate": false}, {"start": 208.229, "end": 211.91, "text": "A ver en TEA qu\u00e9 est\u00e1 pasando, qu\u00e9 preguntas hay.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9033338399758263, "is_candidate": false}, {"start": 211.91, "end": 213.31, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9529514426898563, "is_candidate": false}, {"start": 213.31, "end": 224.254, "text": "Miriam, yo te quer\u00eda preguntar en base a esto de la educaci\u00f3n justamente, \u00bfqu\u00e9 medidas concretas plantean en el Frente de Izquierda para solucionar el problema de las vacantes que parecer\u00eda no tener soluci\u00f3n en la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9350902985636138, "is_candidate": false}, {"start": 225.552, "end": 237.63, "text": " S\u00ed, el Frente de Izquierda ya present\u00f3 un proyecto en la Ciudad de Buenos Aires de la legislatura de construcci\u00f3n de 31 escuelas centralmente en la zona sur de la ciudad, que es donde m\u00e1s vacantes se necesitan.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.21511760516639133, "is_candidate": true}, {"start": 237.63, "end": 241.455, "text": "No es que toda la ciudad tiene el mismo problema de vacantes, hay dos grandes ejes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.21664084492426205, "is_candidate": true}, {"start": 242.236, "end": 251.764, "text": " en la zona sur de la ciudad y en los niveles de guarder\u00eda, es casi imposible conseguir una vacante, y en los jardines de infantes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.17695084862717336, "is_candidate": true}, {"start": 251.764, "end": 256.568, "text": "As\u00ed que ya presentamos un proyecto y, por supuesto, terminar con el subsidio a la educaci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2487907395549973, "is_candidate": true}, {"start": 256.568, "end": 260.05, "text": "Eso es lo que distingue a nuestro frente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.29529835963340256, "is_candidate": true}, {"start": 260.05, "end": 268.697, "text": "Y si alguna escuela privada sin el subsidio no pudiese sostenerse, no es que se cerrar\u00eda, sino que se integrar\u00eda como parte de un plan de escuelas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.22810310417345225, "is_candidate": true}, {"start": 268.697, "end": 270.559, "text": "Es la aprobaci\u00f3n tambi\u00e9n de ese proyecto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8717081088710386, "is_candidate": false}, {"start": 271.053, "end": 281.699, "text": " S\u00ed, nosotros esperamos que se trate, porque a veces pasa eso, que se presentan proyectos como este que presentamos de las escuelas y los que tienen la mayor\u00eda ni siquiera dan el cuoron para tratarlo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3295665117250046, "is_candidate": true}, {"start": 281.699, "end": 283.74, "text": "M\u00e1s cosas que estuvimos preguntando en la calle, Bahiano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8777807274741215, "is_candidate": false}, {"start": 283.74, "end": 287.842, "text": "Siempre hablamos en este programa de educaci\u00f3n sexual y de bullying, de acoso escolar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7418714166874429, "is_candidate": false}, {"start": 287.842, "end": 289.522, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1nto se habla de eso en las escuelas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7311235373912928, "is_candidate": false}, {"start": 289.522, "end": 290.183, "text": "\u00bfA ver qu\u00e9 respondieron?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8953935967249709, "is_candidate": false}, {"start": 294.107, "end": 296.989, "text": " \u00bfSe habla de educaci\u00f3n sexual en la escuela?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0153010744148865, "is_candidate": false}, {"start": 296.989, "end": 297.489, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9979743799324547, "is_candidate": false}, {"start": 297.489, "end": 300.511, "text": "Yo cuando fui al colegio se hablaba poco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8327843693990061, "is_candidate": false}, {"start": 300.511, "end": 303.313, "text": "De vez en cuando se hablaba, pero no era un tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8031909352373824, "is_candidate": false}, {"start": 303.313, "end": 305.955, "text": "Por ah\u00ed creo que ahora le dan un poco m\u00e1s de importancia, pero...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9060764745044717, "is_candidate": false}, {"start": 307.102, "end": 308.823, "text": " Se hablaba, pero no mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8030840360356981, "is_candidate": false}, {"start": 308.823, "end": 310.363, "text": "Muy poco hab\u00eda de educaci\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9109439801683598, "is_candidate": false}, {"start": 310.363, "end": 311.183, "text": "No era mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9811932055706964, "is_candidate": false}, {"start": 311.183, "end": 315.905, "text": "Creo que cuando sos m\u00e1s chico nos daban una materia, pero despu\u00e9s de grandes no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9606529437986653, "is_candidate": false}, {"start": 315.905, "end": 317.005, "text": "No hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9444534239103416, "is_candidate": false}, {"start": 317.005, "end": 323.207, "text": "En mi caso s\u00ed tuve una materia de educaci\u00f3n sexual, pero me parece que tendr\u00eda que ser m\u00e1s sostenida en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8536198125805735, "is_candidate": false}, {"start": 323.207, "end": 325.047, "text": "En la escuela que yo fui, s\u00ed hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0602836307386354, "is_candidate": false}, {"start": 325.047, "end": 327.468, "text": "No s\u00e9, desconozco la realidad de otras escuelas, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0533190890880983, "is_candidate": false}, {"start": 327.468, "end": 328.768, "text": "No, muy poco.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9661408774715076, "is_candidate": false}, {"start": 328.768, "end": 333.83, "text": "Hay talleres, pero no son obligatorios y son optativos y en la mayor\u00eda nadie participa.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.920278517386662, "is_candidate": false}, {"start": 333.83, "end": 335.09, "text": "Particularmente en la que yo fui, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7754137813361568, "is_candidate": false}, {"start": 336.513, "end": 337.934, "text": " pero en general no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9054434197910017, "is_candidate": false}, {"start": 337.934, "end": 339.795, "text": "De bullying, \u00bfhay alg\u00fan protocolo anti-bullying?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9304045751062434, "is_candidate": false}, {"start": 339.795, "end": 341.516, "text": "\u00bfSe habla de bullying?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9697116098132962, "is_candidate": false}, {"start": 341.516, "end": 350.461, "text": "No, en mi escuela ten\u00edamos un psicopedagogo que si sufr\u00edas alg\u00fan problema de ese tipo pod\u00edas ir a hablarlo con \u00e9l, pero en general no se toca ese tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8264933535036426, "is_candidate": false}, {"start": 350.461, "end": 359.766, "text": "Generalmente la escuela lo que hace es llamar la atenci\u00f3n hacia las personas que lo cometen, pero bullying hay much\u00edsimo, no solo en la escuela, sino hasta en la facultad.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8010450559406845, "is_candidate": false}, {"start": 359.766, "end": 362.008, "text": "No, cuando yo iba a la escuela el bullying casi ni se escuchaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0090795421601002, "is_candidate": false}, {"start": 363.348, "end": 368.752, "text": " Yo nac\u00ed hace seis a\u00f1os y la palabra bullying creo que se empez\u00f3 a incorporar mucho ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8294546263317344, "is_candidate": false}, {"start": 368.752, "end": 377.817, "text": "Antes hab\u00eda por ah\u00ed el t\u00edpico abuso de chicos a otros por estudiar, por ser distinto, por esto, por otro, pero yo creo que no se tomaba como bullying.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8212455304294067, "is_candidate": false}, {"start": 377.817, "end": 379.218, "text": "\u00bfY de bullying se habla?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0016554310743262, "is_candidate": false}, {"start": 379.218, "end": 379.719, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8663213509464806, "is_candidate": false}, {"start": 379.719, "end": 384.962, "text": "Yo me egres\u00e9 en el 2010 y la primera vez que la escuch\u00e9 fue cuando ya me recib\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9029451441963716, "is_candidate": false}, {"start": 384.962, "end": 388.084, "text": "As\u00ed que de bullying nada, en el colegio cero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9344002160884364, "is_candidate": false}, {"start": 390.896, "end": 410.994, "text": " Muy bien Miriam, ah\u00ed ten\u00edamos dos temas tambi\u00e9n candentes, el bullying, tema tambi\u00e9n el toreo al otro, la acoso escolar que en un momento se trat\u00f3 de instalar, pero el bullying era una palabra ya instalada internacionalmente y la comunicaci\u00f3n ya se sab\u00eda de que se trataba, lo que significaba el bullying, y todo lo que es educaci\u00f3n sexual en las escuelas, que te estaba diciendo mientras ve\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8933185521100192, "is_candidate": false}, {"start": 411.975, "end": 421.614, "text": " el informe que hay muchos padres tambi\u00e9n que se resisten a la ense\u00f1anza de la educaci\u00f3n sexual en las escuelas, m\u00e1s all\u00e1 de que por obligatoriedad tiene que haberla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.840156668294422, "is_candidate": false}, {"start": 422.022, "end": 423.923, "text": " S\u00ed, s\u00ed, es un debate en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3615479147298074, "is_candidate": true}, {"start": 423.923, "end": 432.966, "text": "Parece mentira que todav\u00eda se discutan esas cosas, pero hay provincias como Mendoza donde se oponen a que haya educaci\u00f3n sexual en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3057435284038029, "is_candidate": true}, {"start": 432.966, "end": 434.387, "text": "\u00bfDirectamente en toda la provincia?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8546401220519546, "is_candidate": false}, {"start": 434.387, "end": 435.307, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.48576744879966316, "is_candidate": true}, {"start": 435.307, "end": 439.389, "text": "Entonces, o se promueve la educaci\u00f3n religiosa y no la educaci\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3440106262704804, "is_candidate": true}, {"start": 439.389, "end": 445.151, "text": "Creo que son debates que parecen que pueden ser antiguos, pero que todav\u00eda dependen mucho.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3268878349850146, "is_candidate": true}, {"start": 445.151, "end": 448.292, "text": "Creo que se ve\u00eda ah\u00ed en el informe de qu\u00e9 escuela fue cada uno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.26360283815798125, "is_candidate": true}, {"start": 448.292, "end": 449.653, "text": "Y no de un plan com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5041440951784748, "is_candidate": false}, {"start": 449.653, "end": 450.333, "text": "Yo le comentaba", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.441720787031711, "is_candidate": true}, {"start": 451.093, "end": 476.766, "text": " a \u00e9l que mi hija est\u00e1 en el jard\u00edn de infantes, le empezaban a ense\u00f1ar los rudimentos, que est\u00e1 muy bien, pero claro, debe depender tambi\u00e9n de eso, porque no hay verdaderas campa\u00f1as, no hay verdaderas campa\u00f1as contra el acoso, no hay verdaderas campa\u00f1as contra el bullying, todo eso que siempre decimos, tantos millones desperdiciados, como habl\u00e1bamos hoy, para pintar la Ciudad Amarillo, \u00bfqu\u00e9 utilidad tendr\u00eda todo ese dinero si especialistas", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.204021857335419, "is_candidate": true}, {"start": 478.058, "end": 483.983, "text": " realmente pudiesen dise\u00f1ar campa\u00f1as para que los chicos no se relacionen de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.406061757891086, "is_candidate": true}, {"start": 483.983, "end": 485.104, "text": "Preguntas para vos Miriam.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8972839483051787, "is_candidate": false}, {"start": 487.45, "end": 509.267, "text": " Respecto al bullying, m\u00e1s que nada tambi\u00e9n tu opini\u00f3n, y hay muchos casos en muchas escuelas que es como que el tema se trata desde la iniciativa del di\u00e1logo y a veces no alcanza y pensaba, \u00bfqu\u00e9 iniciativas pens\u00e1s vos que se podr\u00eda, como madre tambi\u00e9n, que se podr\u00edan poner en los colegios o si en el partido de izquierda se consideran esos temas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7138703016577144, "is_candidate": false}, {"start": 509.267, "end": 513.951, "text": "S\u00ed, creo que, bueno, primero lo que te dec\u00eda reci\u00e9n, que son temas que tienen que estar planeados por", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.22577999153332196, "is_candidate": true}, {"start": 514.571, "end": 519.593, "text": " planificados por especialistas en cada una de las materias, porque creo que desde ah\u00ed se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.26184943698668317, "is_candidate": true}, {"start": 519.593, "end": 525.116, "text": "Pero mir\u00e1, relacion\u00e1ndolo con algo que habl\u00e1bamos antes, cuando habl\u00e1bamos del 0800 buch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2511636541794693, "is_candidate": true}, {"start": 525.116, "end": 535.381, "text": "Cuando los j\u00f3venes participan, participan en pol\u00edtica, digo pol\u00edtica quiero decir, se autoorganizan, pol\u00edtica estudiantil, pelean por los problemas de su propia escuela, por los problemas de su colegio, por la NES.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.21237041098747567, "is_candidate": true}, {"start": 537.381, "end": 539.602, "text": " Eso elimina mucho de esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3011238176748714, "is_candidate": true}, {"start": 539.602, "end": 546.365, "text": "Tambi\u00e9n hay un problema que creo que tambi\u00e9n tiene una salida cuando los j\u00f3venes tienen otro grado de participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2647470788648849, "is_candidate": true}, {"start": 546.365, "end": 548.105, "text": "De militancia es obvio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.39966226611269173, "is_candidate": true}, {"start": 548.105, "end": 552.887, "text": "Cuando uno empieza a ver al otro como un igual con el cual comparte objetivos, es muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4085150582094249, "is_candidate": true}, {"start": 552.887, "end": 561.99, "text": "Entonces en vez de promocionar el 0800 buch\u00f3n como se promociona del gobierno a la ciudad, habr\u00eda que poner los dineros p\u00fablicos en estas cosas y en las iniciativas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2401484399442485, "is_candidate": true}, {"start": 562.35, "end": 564.493, "text": " Ya vuelvo con vos, me voy con TEA, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8564885008895475, "is_candidate": false}, {"start": 564.493, "end": 565.955, "text": "Ya vuelvo de TEA y vuelvo con vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8517381407761513, "is_candidate": false}, {"start": 565.955, "end": 568.438, "text": "A ver, en TEA, m\u00e1s preguntas para Miriam, por favor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8873992989383004, "is_candidate": false}, {"start": 568.438, "end": 570.38, "text": "Hola, Miriam, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9882281740522726, "is_candidate": false}, {"start": 570.38, "end": 574.846, "text": "Quiero saber qu\u00e9 opinabas del tema de la estaci\u00f3n central Obelisco, del proyecto del PROCY.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9421517233634346, "is_candidate": false}, {"start": 574.846, "end": 576.168, "text": "\u00bfTe parece que es algo viable?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9989570595405225, "is_candidate": false}, {"start": 576.168, "end": 578.611, "text": "Y en caso de que sea viable, si es algo \u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9813159368997983, "is_candidate": false}, {"start": 579.81, "end": 582.472, "text": " No se entendi\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8960776267370216, "is_candidate": false}, {"start": 582.472, "end": 584.734, "text": "Ah, entend\u00ed, s\u00ed, gracias.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3929171659512921, "is_candidate": true}, {"start": 584.734, "end": 606.333, "text": "Me parece que es todo como viene siendo la obra p\u00fablica en la Ciudad de Buenos Aires, centralmente relacionada al transporte, que se van haciendo como obras aisladas y nosotros lo que planteamos es que tiene que haber un plan racional de transporte, que organice e integre, porque se van haciendo como distintas cosas, el metrob\u00fas, las ciclov\u00edas, pero nada se integra, nada se empieza,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.19111985358552375, "is_candidate": true}, {"start": 606.753, "end": 619.957, "text": " se piensa con el objetivo central que es que el que viene a trabajar a la ciudad, los trabajadores que vienen a la ciudad puedan ahorrar tiempo de su vida yendo y viniendo al trabajo todos los d\u00edas, yendo y viniendo a estudiar en un buen transporte y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.16326701782881625, "is_candidate": true}, {"start": 619.957, "end": 629.64, "text": "Ahora no, se piensa todo como negociado y creo que tambi\u00e9n lo que se ha denunciado de esto, que es una obra fara\u00f3nica, que se van a gastar millones y no se sabe bien en qu\u00e9 va a reportar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.20643931420432027, "is_candidate": true}, {"start": 629.64, "end": 631.161, "text": "Entonces cosas que pueden estar bien", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.32940823280694587, "is_candidate": true}, {"start": 631.701, "end": 639.108, "text": " como por ejemplo promover el uso de m\u00e9todos no contaminantes, del uso de la bicicleta, pero que no se integran en un plan racional de transporte.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2330848694221932, "is_candidate": true}, {"start": 639.108, "end": 640.489, "text": "Pregunta, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8718960121378101, "is_candidate": false}, {"start": 640.489, "end": 647.755, "text": "S\u00ed, yo te quer\u00eda retomar la pregunta que te hab\u00eda... es b\u00e1sicamente la misma pregunta que te hab\u00eda hecho mi compa\u00f1ero, que qued\u00f3 sin responder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.960774792214348, "is_candidate": false}, {"start": 647.755, "end": 651.739, "text": "Era... la pregunta es, \u00bfreferentes pol\u00edticos que vos admires?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8189834014473756, "is_candidate": false}, {"start": 651.739, "end": 656.903, "text": "No necesariamente Perosers, como hab\u00eda dicho \u00e9l, gente as\u00ed... de un busto, gente tan...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8514503357107948, "is_candidate": false}, {"start": 658.244, "end": 663.227, "text": " Lejana, pero, \u00bfreferentes pol\u00edticos que admires vos o tu partido?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8157735944579313, "is_candidate": false}, {"start": 663.227, "end": 672.612, "text": "S\u00ed, bueno, yo soy trotskista, entonces, si me preguntan, soy marxista, entonces, Le\u00f3n Trotsky, Carlos Marx, los referentes de la izquierda que ustedes conocen, Len\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2411980068235381, "is_candidate": true}, {"start": 673.192, "end": 688.36, "text": " Son grandes referentes para nosotros, pero todos esos referentes nosotros, como bien dec\u00eds vos, no lo vemos como alguien que est\u00e1 ah\u00ed arriba inalcanzable, sino que uno trata de tomar las experiencias que ellos tuvieron en su vida pol\u00edtica para trasladarlas a una realidad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.19551845238850774, "is_candidate": true}, {"start": 688.36, "end": 695.123, "text": "Lo que se dice es sacar conclusiones de lo que fueron esos procesos, lo que participaron, lo que hicieron en las conquistas de nuevos derechos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3237094143257778, "is_candidate": true}, {"start": 695.123, "end": 698.645, "text": "\u00bfPero cu\u00e1n comparable puede ser la Rusia de 1917 con la Buenos Aires del 2015?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8142079379160558, "is_candidate": false}, {"start": 699.505, "end": 703.048, "text": " No, desde la situaci\u00f3n f\u00e1ctica concreta, poco.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4616018419294735, "is_candidate": true}, {"start": 703.048, "end": 712.394, "text": "Pero mira, si yo te digo que hay una minor\u00eda que se sigue enriqueciendo mientras la mayor\u00eda trabaja, creo que se parece bastante.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25563705458445407, "is_candidate": true}, {"start": 712.394, "end": 717.558, "text": "Cambian los tiempos hist\u00f3ricos, pero que lo esencial del sistema capitalista sigue siendo...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3648518553254052, "is_candidate": true}, {"start": 718.358, "end": 729.502, "text": " el mismo, pero por eso, nosotros le sacamos esa idea que es un pr\u00f3cer, una cosa que est\u00e1 ah\u00ed, inalcanzable para cualquiera, sino que pensamos en personas mucho m\u00e1s concretas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3524162220354268, "is_candidate": true}, {"start": 729.502, "end": 737.485, "text": "Y despu\u00e9s uno tiene, por supuesto, referentes cotidianos de compa\u00f1eros de militancia, como yo te nombraba hoy en la experiencia de San\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24076485273565096, "is_candidate": true}, {"start": 737.485, "end": 742.507, "text": "Para m\u00ed Ra\u00fal Godoy, que es uno de los compa\u00f1eros que estuvo a la cabeza de todo eso, para m\u00ed es un ejemplo a seguir.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3092405388639632, "is_candidate": true}, {"start": 742.947, "end": 757.475, "text": " Pero tambi\u00e9n madres de Plaza de Mayo como Mirta Baraballe que siguen con sus 90 y pico a\u00f1os peleando, que jam\u00e1s tranzaron ni van a tranzar y que cada vez que la necesitamos para defender derechos de los CON, para defender los derechos humanos que hoy se violan, ellas est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2762566383515729, "is_candidate": true}, {"start": 757.475, "end": 761.277, "text": "Entonces hay distintos niveles pero tambi\u00e9n son todas personalidades que nosotros", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.29096420422568847, "is_candidate": true}, {"start": 763.333, "end": 769.926, "text": " \u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de los bachilleratos populares que no est\u00e1n reconocidos por el Estado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9939046973422182, "is_candidate": false}, {"start": 773.98, "end": 793.369, "text": " Bueno, s\u00ed, he charlado con algunos chicos, conozco chicos que han ido y creo que el principal problema que tienen es que nosotros pedimos que se reconozcan, obviamente, pero que todo se integre a un plan estatal, porque el macrismo ha tenido un doble juego con esto, que en algunos temas", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.23841868780422903, "is_candidate": true}, {"start": 794.429, "end": 798.77, "text": " deja como cosas en un \u00e1rea que es una nebulosa, que no se sabe bien qu\u00e9 son.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3036954010865963, "is_candidate": true}, {"start": 798.77, "end": 811.873, "text": "Creo que lo importante es que sean parte de un plan estatal, que los salarios de los docentes los garantice el Estado, e ir de fondo, la discusi\u00f3n de fondo, para no analizar por partes, es la que dec\u00eda hoy.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2372540064927916, "is_candidate": true}, {"start": 811.873, "end": 823.875, "text": "Hay que empezar a discutir de nuevo un plan educativo nacional que rompa con eso que hizo los noventas, que parti\u00f3 la educaci\u00f3n en mil pedacitos y entonces ya no es la misma educaci\u00f3n que hay en una provincia, que hay en Capital, o que hay pasando la General Paz.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2520309035720245, "is_candidate": true}, {"start": 824.411, "end": 825.031, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9259865000160385, "is_candidate": false}, {"start": 825.031, "end": 826.693, "text": "Pregunta por aqu\u00ed, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8580800628501251, "is_candidate": false}, {"start": 826.693, "end": 827.533, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0063665310507475, "is_candidate": false}, {"start": 827.533, "end": 838.661, "text": "Si bien el aborto no es legal, con el tema de educaci\u00f3n sexual en las escuelas, en la ANES, por ejemplo, en mi escuela, la materia empieza a partir del segundo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8392493796924559, "is_candidate": false}, {"start": 838.661, "end": 842.984, "text": "Con la ANES, ya los que est\u00e9n en primer a\u00f1o este a\u00f1o, el a\u00f1o que viene no la van a tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.886846268649639, "is_candidate": false}, {"start": 842.984, "end": 844.425, "text": "No tienen educaci\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.42975509711073456, "is_candidate": true}, {"start": 844.425, "end": 845.406, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0404321814012722, "is_candidate": false}, {"start": 845.406, "end": 847.888, "text": "Lo que vendr\u00eda a ser salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.744718213684807, "is_candidate": false}, {"start": 847.888, "end": 848.849, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0605567841618424, "is_candidate": false}, {"start": 848.849, "end": 850.169, "text": "Porque el aborto no es legal, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0329193786715707, "is_candidate": false}, {"start": 851.591, "end": 854.734, "text": " Si vos no sab\u00e9s c\u00f3mo cuidarte, entonces ponen que no quer\u00e9s quedar embarazada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8482042928087072, "is_candidate": false}, {"start": 854.734, "end": 856.156, "text": "\u00bfY c\u00f3mo hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9050537579806353, "is_candidate": false}, {"start": 856.156, "end": 860.781, "text": "Porque quiz\u00e1s al pibe no lo quer\u00e9s tener y no ten\u00e9s educaci\u00f3n sexual como para saberlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8053679092833183, "is_candidate": false}, {"start": 860.781, "end": 862.643, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8209386626481049, "is_candidate": false}, {"start": 862.643, "end": 865.186, "text": "Opino lo que dijiste vos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.33832996406411286, "is_candidate": true}, {"start": 865.186, "end": 865.887, "text": "Opino igual que vos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.574725833920124, "is_candidate": false}, {"start": 866.868, "end": 874.153, "text": " que es una barbaridad, no solo porque el aborto no es legal, que es un derecho por el cual nosotros peleamos, la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2644500636760312, "is_candidate": true}, {"start": 874.153, "end": 885.501, "text": "Yo soy diputada nacional y en el Congreso si uno mira el proyecto que m\u00e1s firmas tiene de todos los bloques es el derecho, lo que se conoce como derecho al aborto, que en realidad es la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24902220344639503, "is_candidate": true}, {"start": 885.501, "end": 892.686, "text": "Es el proyecto que m\u00e1s firmas tiene, pero por un acuerdo pol\u00edtico entre los bloques mayoritarios del PRO y del Frente para la Victoria no se ha tratado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25689624051358095, "is_candidate": true}, {"start": 893.286, "end": 896.73, "text": " Y creo que est\u00e1 muy bien lo que vos plante\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3069749706760604, "is_candidate": true}, {"start": 896.73, "end": 904.738, "text": "Si sacan educaci\u00f3n sexual, \u00bfc\u00f3mo se supone que los j\u00f3venes van a adquirir los conocimientos para que las chicas no queden embarazadas?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.21949929559978765, "is_candidate": true}, {"start": 904.738, "end": 910.644, "text": "Me parece muy bueno lo que vos dec\u00eds y es una buena cosa que voy a tomar en mi campa\u00f1a para mencionar por lo menos...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2851509591702285, "is_candidate": true}, {"start": 911.665, "end": 912.246, "text": " Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7264452630340563, "is_candidate": false}, {"start": 912.246, "end": 915.188, "text": "Voy a tomar nota porque me parece muy interesante para mencionarlo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4248704602292146, "is_candidate": true}, {"start": 915.188, "end": 916.209, "text": "Miriam, una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7225739860020919, "is_candidate": false}, {"start": 916.209, "end": 924.416, "text": "Hoy los j\u00f3venes estamos metidos en la pol\u00edtica, estamos a la cabeza de... Bueno, por ejemplo, ahora las tomas en los secundarios, pero a la cabeza de otras luchas como el derecho al aborto, educaci\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6616056195884108, "is_candidate": false}, {"start": 924.416, "end": 926.638, "text": "Tenemos una participaci\u00f3n en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.649471351358061, "is_candidate": false}, {"start": 926.638, "end": 929.0, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que eso se va a ver expresado en las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6849913389701985, "is_candidate": false}, {"start": 930.772, "end": 939.178, "text": " Bueno, si te digo en general te podr\u00eda decir que dudo, en particular para nosotros es important\u00edsimo que eso ocurra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.26498408258170714, "is_candidate": true}, {"start": 939.178, "end": 954.47, "text": "Yo voy a ir en la f\u00f3rmula presidencial con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, mi compa\u00f1ero del PTS, en las pasos que vamos a hacer en el frente de izquierda y nosotros cuando pensamos en que la f\u00f3rmula est\u00e9 encabezada por un compa\u00f1ero tan joven tiene que ver con eso, tiene que ver con representar", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2805480534930339, "is_candidate": true}, {"start": 955.03, "end": 972.021, "text": " Eso, hoy les mencionaba el caso de Mendoza, nosotros creemos que los j\u00f3venes tienen que estar a la cabeza de las listas y de la participaci\u00f3n pol\u00edtica, as\u00ed que nosotros apostamos por que la juventud est\u00e9 representada y como dec\u00eda hoy, los propios j\u00f3venes que son los referentes en cada uno de los lugares.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.26204072713691495, "is_candidate": true}, {"start": 972.312, "end": 973.733, "text": " Muy bien, nos vamos a TEA, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9167481242952153, "is_candidate": false}, {"start": 973.733, "end": 975.055, "text": "Ya se ven muchas manitos levantadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8988377741806608, "is_candidate": false}, {"start": 975.055, "end": 976.436, "text": "Ya vamos a volver aqu\u00ed al piso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9531855019315637, "is_candidate": false}, {"start": 976.436, "end": 978.098, "text": "Nos vamos a TEA para ahora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8910593158109639, "is_candidate": false}, {"start": 978.098, "end": 978.999, "text": "Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5679178014634806, "is_candidate": false}, {"start": 978.999, "end": 980.4, "text": "Miriam, tengo una consulta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7563136673942888, "is_candidate": false}, {"start": 980.4, "end": 992.873, "text": "Vos declaraste que la salud de la mujer no estaba en la agenda de ninguno de los gobiernos de turno y que despu\u00e9s se alarmaban de las cifras de femicidio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5487716724330889, "is_candidate": false}, {"start": 992.873, "end": 994.475, "text": "\u00bfQu\u00e9 medidas tomar\u00edas respecto a eso?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8168425226216969, "is_candidate": false}, {"start": 995.742, "end": 1021.818, "text": " S\u00ed, no me acuerdo si lo dije as\u00ed, tan as\u00ed, me parece que hay como la uni\u00f3n de dos ideas, pero s\u00ed, creo que, si entiendo bien la pregunta, nosotros decimos que no est\u00e1 en la agenda precisamente por lo que dec\u00eda ella hoy ac\u00e1, que mueren mujeres todos los a\u00f1os por abortos clandestinos y que eso es un tema que no se trata porque desde el Vaticano se pidi\u00f3 que no se trate y sigue sin tratarse, entonces,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.1963024523449206, "is_candidate": true}, {"start": 1022.418, "end": 1027.663, "text": " Eso demuestra que m\u00e1s all\u00e1 del discurso, en campa\u00f1a electoral todo el mundo dice que le importa la salud, la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.26206388294123484, "is_candidate": true}, {"start": 1027.663, "end": 1033.689, "text": "Es que algo como ya... Todas las religiones no lo tratan tampoco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7093678435765473, "is_candidate": false}, {"start": 1033.689, "end": 1034.83, "text": "\u00bfEl juda\u00edsmo lo trata?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8951275612895586, "is_candidate": false}, {"start": 1034.83, "end": 1036.432, "text": "No, no s\u00e9 si es que no lo trata.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.43808586482321077, "is_candidate": true}, {"start": 1036.432, "end": 1038.514, "text": "Lo que s\u00ed es evidente es que hay un pacto desde que...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.39634327403330327, "is_candidate": true}, {"start": 1039.955, "end": 1054.486, "text": " Jorge Bergoglio lleg\u00f3 al Vaticano, fue un acuerdo evidente, el tema se dej\u00f3 de tratar en el Congreso, se paraliz\u00f3 el proyecto a pesar que es el que m\u00e1s firmas tiene, tiene m\u00e1s de 70 firmas, los proyectos en general tienen 2, 3 firmas, este tiene m\u00e1s de 70 y sigue sin...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.27467661614813776, "is_candidate": true}, {"start": 1055.086, "end": 1063.972, "text": " Sin tratarse, en la ciudad de Buenos Aires, incluso Macri impide la aplicaci\u00f3n del protocolo de abortos no punibles que sac\u00f3 la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25663636414650115, "is_candidate": true}, {"start": 1063.972, "end": 1067.194, "text": "Es decir, es un tema completamente vedado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3564293432161425, "is_candidate": true}, {"start": 1067.194, "end": 1071.097, "text": "Cuando las mujeres mueren todos los a\u00f1os, creo que ella mezclaba con otra estad\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2312806390783737, "is_candidate": true}, {"start": 1071.097, "end": 1073.799, "text": "Por ah\u00ed lo dije as\u00ed, mezclado yo, no quiero decir... Ah, no te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4048671899409628, "is_candidate": true}, {"start": 1073.799, "end": 1078.462, "text": "Uno habla todo el d\u00eda de la cantidad de mujeres que mueren por violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25356568725619355, "is_candidate": true}, {"start": 1078.462, "end": 1084.446, "text": "Entonces nosotros, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, mi compa\u00f1ero diputado, presentamos un proyecto con medidas urgentes", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.238414786567826, "is_candidate": true}, {"start": 1085.667, "end": 1100.197, "text": " Si bien la violencia de g\u00e9nero tiene que ver con otras cuestiones, no es solamente un tema pol\u00edtico, como entendemos la palabra, sino que tiene que ver con una sociedad machista, es un tema bastante m\u00e1s profundo que requiere de cambios sociales muy profundos para que se termine... Y culturales tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25049987494158066, "is_candidate": true}, {"start": 1100.197, "end": 1101.978, "text": "Y culturales, claro, abarca todo, pero...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.38902073493035494, "is_candidate": true}, {"start": 1102.518, "end": 1108.78, "text": " pero nosotros presentamos un proyecto con medidas urgentes, por ejemplo, que no existe la licencia por violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24432868142799713, "is_candidate": true}, {"start": 1108.78, "end": 1118.344, "text": "Hoy una mujer, el marido la golpea, casos que han salido por televisi\u00f3n, falta el trabajo al d\u00eda siguiente producto de eso y la despiden porque no hay licencia por ese motivo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2767390030347846, "is_candidate": true}, {"start": 1118.604, "end": 1121.026, "text": " Miren, esto es televisi\u00f3n, nos estamos quedando sin tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9494008937896117, "is_candidate": false}, {"start": 1121.026, "end": 1123.488, "text": "Tengo tiempo para una sola pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9641613434523938, "is_candidate": false}, {"start": 1123.488, "end": 1126.17, "text": "Tengo un caballero y una dama.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9390506888885788, "is_candidate": false}, {"start": 1126.17, "end": 1128.892, "text": "Dejame dos y la hago con el caballero y con la dama.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9050830190757274, "is_candidate": false}, {"start": 1128.892, "end": 1139.9, "text": "As\u00ed nadie se enoja, porque no hay peor cosa que te pase cuando hay una conversaci\u00f3n as\u00ed con candidatos que los chicos que militan y adem\u00e1s se quedan con la \u00faltima pregunta sin poder hacerle, despu\u00e9s te tiquitiquitiquita y picotean.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8451465494626138, "is_candidate": false}, {"start": 1139.9, "end": 1141.161, "text": "Despu\u00e9s seguimos por Twitter, seguimos por Twitter.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7259496335046348, "is_candidate": false}, {"start": 1141.161, "end": 1142.382, "text": "Exactamente, seguimos por Twitter.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9570872636063349, "is_candidate": false}, {"start": 1142.382, "end": 1144.183, "text": "A ver los chicos ah\u00ed, vos qu\u00e9 quer\u00edas preguntar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9188765228669461, "is_candidate": false}, {"start": 1144.343, "end": 1147.864, "text": " Hola Miriam, yo te quer\u00eda hacer una pregunta concreta de la Nes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8842669294068262, "is_candidate": false}, {"start": 1147.864, "end": 1155.906, "text": "Vos viste que en la Ciudad de Buenos Aires hay 190 orientaciones, y en el resto de las provincias con suerte haya 10.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0051267871975353, "is_candidate": false}, {"start": 1155.906, "end": 1163.048, "text": "Por un lado es verdad que no se pueden bajar las 190 orientaciones, pero \u00bfc\u00f3mo har\u00edas para equipararlo con las dem\u00e1s provincias?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9098346257753347, "is_candidate": false}, {"start": 1163.402, "end": 1169.586, "text": " Es que no me parece que haya que equiparar con las dem\u00e1s provincias, realmente conozco... \u00bfEntonces c\u00f3mo se homologar\u00eda un t\u00edtulo...?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.42676932345676155, "is_candidate": true}, {"start": 1169.586, "end": 1171.647, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, dejame.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.35778026489459025, "is_candidate": true}, {"start": 1171.647, "end": 1177.43, "text": "Dije varias veces en el programa precisamente eso, que hay que ir a un plan nacional educativo pero que no equipare para abajo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24160793870256236, "is_candidate": true}, {"start": 1177.43, "end": 1185.015, "text": "Lo que han hecho en la provincia de Buenos Aires cambiando los planes educativos, lo vemos, cualquiera que tenga familiares en la provincia de Buenos Aires y le pregunte que van primero a 6 a\u00f1os...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2776105510020591, "is_candidate": true}, {"start": 1185.675, "end": 1187.837, "text": " fueron viendo y sacando.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3956029168210009, "is_candidate": true}, {"start": 1187.837, "end": 1194.462, "text": "La educaci\u00f3n viene siendo muy maltratada por todos los gobiernos de turno y eso es lo que hay que tratar de solucionar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.21099082436607386, "is_candidate": true}, {"start": 1194.462, "end": 1203.269, "text": "No igualar para compararse con los que est\u00e1n peor, sino terminar con los que son las consecuencias de todas las pol\u00edticas que se vienen teniendo centralmente de los a\u00f1os 90.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.21155055249779553, "is_candidate": true}, {"start": 1204.33, "end": 1210.012, "text": " y que nadie puede eliminar una orientaci\u00f3n si eso no est\u00e1 decidido por los propios docentes y por los propios alumnos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.22292342233972817, "is_candidate": true}, {"start": 1210.012, "end": 1218.356, "text": "Yo no le puedo decir a ella, vos no ten\u00e9s nunca m\u00e1s la orientaci\u00f3n que estudiabas porque por algo la eligi\u00f3 y por algo le gust\u00f3 y por algo hay docentes que vienen a\u00f1os dando esa materia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2873703857469617, "is_candidate": true}, {"start": 1218.356, "end": 1221.277, "text": "O sea, no subestimo lo que opinan los docentes y lo que opinan los alumnos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25230943452311105, "is_candidate": true}, {"start": 1221.277, "end": 1224.738, "text": "Quiero escucharlos y quiero que sean ellos los que discutan cu\u00e1les son esas orientaciones.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4092304441467094, "is_candidate": true}, {"start": 1224.838, "end": 1225.498, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9570240888525178, "is_candidate": false}, {"start": 1225.498, "end": 1228.039, "text": "\u00daltima pregunta, se\u00f1orita.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8821819037240071, "is_candidate": false}, {"start": 1228.039, "end": 1237.783, "text": "Hablando del tema bullying, \u00bfcu\u00e1l consider\u00e1s vos que es la peor discriminaci\u00f3n que se tiene ahora en los colegios?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8693193008934407, "is_candidate": false}, {"start": 1237.783, "end": 1239.884, "text": "Toda discriminaci\u00f3n es horrible.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8989055983403677, "is_candidate": false}, {"start": 1239.884, "end": 1241.264, "text": "Toda, porque \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5121337757988074, "is_candidate": false}, {"start": 1241.264, "end": 1242.845, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la que peor se habla?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8081891005821262, "is_candidate": false}, {"start": 1243.665, "end": 1248.628, "text": " No, me parece que tiene que ver con cada lugar concreto.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3112581511764996, "is_candidate": true}, {"start": 1248.628, "end": 1249.949, "text": "Hay muchas, hay muchas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4540757949134695, "is_candidate": true}, {"start": 1249.949, "end": 1255.512, "text": "La de discriminar a alguien porque es hijo de inmigrantes o porque proviene de alg\u00fan pa\u00eds vecino.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25567219312050804, "is_candidate": true}, {"start": 1255.512, "end": 1258.433, "text": "La religiosa es terrible.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3593512091830644, "is_candidate": true}, {"start": 1258.433, "end": 1259.294, "text": "Por est\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8839245705677883, "is_candidate": false}, {"start": 1259.494, "end": 1263.677, "text": " por est\u00e9tica, todas, todas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.32753445717720286, "is_candidate": true}, {"start": 1263.677, "end": 1282.729, "text": "No me parece que se pueda hacer porque tiene que ver con algo subjetivo que es como lo siente uno, entonces no se puede, creo que todas, por eso me parece que es un tema muy serio y que hay que abordarlo, que hay ejemplos terribles que se ven cotidianamente que muestran de otros pa\u00edses y hay que evitar que eso ocurra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.22001094219441342, "is_candidate": true}, {"start": 1283.169, "end": 1286.814, "text": " Muy bien, como para cerrar ahora la pregunta de todo el programa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8911472118637203, "is_candidate": false}, {"start": 1286.814, "end": 1287.796, "text": "\u00bfC\u00f3mo la pasaste?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9925402294103163, "is_candidate": false}, {"start": 1287.796, "end": 1289.298, "text": "\u00bfTe sentiste c\u00f3moda?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9514459373395949, "is_candidate": false}, {"start": 1289.298, "end": 1291.661, "text": "Te qued\u00e1s con ganas de seguir hablando, porque las preguntas son muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5499273003157097, "is_candidate": false}, {"start": 1291.661, "end": 1293.664, "text": "Nosotros tambi\u00e9n, lo que pasa es que esto es tele y ten\u00e9s que ir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9147233949036242, "is_candidate": false}, {"start": 1293.664, "end": 1294.525, "text": "Un fuerte aplauso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9848254800464715, "is_candidate": false}, {"start": 1303.712, "end": 1308.235, "text": " de la profesi\u00f3n junto a Miriam Fregman, ya candidata a jefa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9440234918886907, "is_candidate": false}, {"start": 1308.235, "end": 1309.096, "text": "Un gusto haberte tenido ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9215442839276269, "is_candidate": false}, {"start": 1309.096, "end": 1310.277, "text": "Un fuerte aplauso nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9162665930468084, "is_candidate": false}, {"start": 1310.277, "end": 1313.319, "text": "Yo me despido de este bloque y nos encontramos en el pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.861135158105933, "is_candidate": false}, {"start": 1313.319, "end": 1313.919, "text": "No te vayas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9367178208505655, "is_candidate": false}, {"start": 1313.919, "end": 1315.14, "text": "Nos vemos en la tarde cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.861349190629156, "is_candidate": false}, {"start": 1325.162, "end": 1328.408, "text": " Pinta tu madre patria de colores so you can't tell them apart.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0168166680295962, "is_candidate": false}], "Index": 1818, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "vJLv1D_Pils", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vJLv1D_Pils", "title": "Myriam Bregman en UTCQ por la TvP\u00fablica - PARTE 2", "duration": 1336.0, "view_count": 2869.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}