{"segments": [{"start": 0.049, "end": 0.429, "text": " Ah, listo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843330535615831, "is_candidate": false}, {"start": 0.429, "end": 0.79, "text": "\u00bfY Natalia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9269322382562162, "is_candidate": false}, {"start": 0.79, "end": 1.03, "text": "Ah, atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8162885355437968, "is_candidate": false}, {"start": 1.03, "end": 1.71, "text": "Listo, ya entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0485133108652607, "is_candidate": false}, {"start": 1.71, "end": 1.85, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9835876350272623, "is_candidate": false}, {"start": 1.85, "end": 2.491, "text": "No me la dejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7843816530071273, "is_candidate": false}, {"start": 2.491, "end": 3.271, "text": "Es una larga historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9620095048616294, "is_candidate": false}, {"start": 25.157, "end": 26.718, "text": " Gracias, chupa, est\u00e9 tranquilo entonces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9429609097497735, "is_candidate": false}, {"start": 26.718, "end": 29.34, "text": "Mi vasito, mi vasito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0653468941521853, "is_candidate": false}, {"start": 29.34, "end": 30.841, "text": "S\u00ed, porque tengo presi\u00f3n alta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9727525933036552, "is_candidate": false}, {"start": 30.841, "end": 32.161, "text": "Y todav\u00eda no tengo el discurso hecho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7540711564795796, "is_candidate": false}, {"start": 32.161, "end": 32.422, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8551983143428379, "is_candidate": false}, {"start": 46.81, "end": 48.031, "text": " No, no, est\u00e1 bien ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.083126471636737, "is_candidate": false}, {"start": 48.031, "end": 49.311, "text": "Me ha tocado en la vida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8754766841647696, "is_candidate": false}, {"start": 49.311, "end": 51.732, "text": "Yo la primera sab\u00eda que alguno de ellos era la base de SIDA.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.855133164475532, "is_candidate": false}, {"start": 51.732, "end": 52.633, "text": "Al lado de Pablo, me parece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.84454509576025, "is_candidate": false}, {"start": 52.633, "end": 54.273, "text": "Junto a todo el mundo... No, no, este es la base de SIDA.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.713610835396896, "is_candidate": false}, {"start": 54.273, "end": 57.194, "text": "Yo no sab\u00eda qu\u00e9 decir, m\u00e1s que qu\u00e9 la base de SIDA.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8060747897018362, "is_candidate": false}, {"start": 57.194, "end": 57.455, "text": "\u00bfQu\u00e9 dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9280354824278393, "is_candidate": false}, {"start": 75.401, "end": 77.143, "text": " No, a todas las miedas, escuch\u00e9 todo eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9612206455313862, "is_candidate": false}, {"start": 77.143, "end": 80.468, "text": "No, paramos, s\u00ed, paramos, bajamos los de piso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7918171048422162, "is_candidate": false}, {"start": 99.189, "end": 99.95, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "cosine_dist": 1.0361750870083566, "is_candidate": false}, {"start": 117.233, "end": 121.159, "text": " Buenas tardes a todas, a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5510048071450528, "is_candidate": false}, {"start": 121.159, "end": 127.928, "text": "En primer lugar queremos agradecer la presencia de las y los periodistas y felicitarlos en su d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49765815270177893, "is_candidate": true}, {"start": 127.928, "end": 129.831, "text": "Un aplauso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7015540224194481, "is_candidate": false}, {"start": 139.694, "end": 161.822, "text": " Esta conferencia de prensa la estamos realizando desde la lista integrada por el PTS de Izquierda Socialista, dentro del Frente de Izquierda Unidad, donde vamos a presentar a las principales candidatas y candidatos que vamos a ir a dar la pelea a estas elecciones frente a las distintas variantes patronales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45477329462195193, "is_candidate": true}, {"start": 163.402, "end": 176.294, "text": " Las listas que componen, bueno, como dec\u00eda, muchos luchadores, trabajadoras, trabajadores, referentes del sindicalismo combativo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5873878143613103, "is_candidate": false}, {"start": 177.711, "end": 197.039, "text": " referentas de la lucha del movimiento feminista y de las disidencias, de la marea verde que conquist\u00f3 el aborto legal, seguro y gratuito, luchadores del movimiento ambientalista que pelean contra el extractivismo, j\u00f3venes que pelean contra este sistema capitalista y patriarcal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.563095080939675, "is_candidate": false}, {"start": 197.039, "end": 205.083, "text": "Vamos con una lista llena de referentas y luchadores para dar esta pelea frente a", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5300617338029274, "is_candidate": false}, {"start": 205.923, "end": 227.871, "text": " el frente de todos, a Juntos por el Cambio y a los fachos de mi ley con la \u00fanica alternativa pol\u00edtica que presenta un plan obrero alternativo para el pueblo trabajador y para la juventud y por una salida de fondo ante la crisis que est\u00e1 planteada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5228237417168082, "is_candidate": false}, {"start": 227.871, "end": 231.372, "text": "Estamos muy contentos de estar ac\u00e1 nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8617028106896528, "is_candidate": false}, {"start": 232.734, "end": 234.417, "text": " presentando esta lista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8712114967281388, "is_candidate": false}, {"start": 234.417, "end": 241.947, "text": "Venimos de hacer muchas elecciones, el frente de izquierda en las elecciones anticipadas en las distintas provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.885981651491363, "is_candidate": false}, {"start": 241.947, "end": 242.928, "text": "Lamentablemente...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9515780913886098, "is_candidate": false}, {"start": 244.096, "end": 263.465, "text": " y pese a los compa\u00f1eros de Izquierda Socialista y los compa\u00f1eros del PTS, no pudimos conformar una lista com\u00fan en el Frente de Izquierda, como todos saben, en forma unilateral el Partido Obrero, acompa\u00f1ado por el MST, decidi\u00f3 hacer su propia lista que ser\u00e1 proclamada en un acto pr\u00f3ximamente, en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8946803415707661, "is_candidate": false}, {"start": 263.465, "end": 271.829, "text": "Pero ac\u00e1 estamos, los compa\u00f1eros de Izquierda Socialista y el PTS presentando esta lista, esta sala est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8262360884447255, "is_candidate": false}, {"start": 273.584, "end": 292.04, "text": " colmada de referentes y referentas y candidatas y candidatos del Gran Buenos Aires, de La Plata, que vamos a seguir nombrando posteriormente, pero ahora queremos nombrar ante todo a quienes nos est\u00e1n precediendo en esta mesa, que son nuestros principales candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8658936912429049, "is_candidate": false}, {"start": 292.04, "end": 301.528, "text": "En primer lugar, nuestra f\u00f3rmula presidencial, compuesta por la compa\u00f1era Miriam Bregman y Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9065178381051628, "is_candidate": false}, {"start": 313.809, "end": 326.417, "text": " Por la provincia de Buenos Aires vamos a proponer como precandidato de nuestra lista al compa\u00f1ero referente de los ferroviarios combativos, Rub\u00e9n Pollos Obrero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8435108458055807, "is_candidate": false}, {"start": 334.181, "end": 348.611, "text": " quien ir\u00e1 acompa\u00f1ado en la lista por una compa\u00f1era que fue ya diputada nacional por el Frente de Izquierda y es referente de los docentes combativos y de multicolor, de Suteba Matanza, la compa\u00f1era Natalia Gonz\u00e1lez-Seligra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9136122754716047, "is_candidate": false}, {"start": 356.647, "end": 385.257, "text": " En la provincia de Buenos Aires tambi\u00e9n recordemos que tenemos una lista de senadores nacionales, esa lista va a estar encabezada por otro referente muy importante de las y los docentes de La Matanza, que es la compa\u00f1era Graciela Calder\u00f3n, quien tambi\u00e9n se desempe\u00f1\u00f3 como legisladora de la provincia por el Frente de Izquierda, quien ser\u00e1 asegurada por Javier Poque Hermosilla,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8621235393313422, "is_candidate": false}, {"start": 386.648, "end": 397.721, "text": " un importante referente antiburocr\u00e1tico de la alimentaci\u00f3n, de la f\u00e1brica de la alimentaci\u00f3n montel\u00e9s, X-Craft.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9189376793693901, "is_candidate": false}, {"start": 397.721, "end": 406.952, "text": "Y la lista de diputados nacionales en la provincia de Buenos Aires va a estar encabezada por nuestro compa\u00f1ero soci\u00f3logo y dirigente nacional del PTS, Cristian Castillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537717616033411, "is_candidate": false}, {"start": 412.64, "end": 420.629, "text": " acompa\u00f1ada por otra importante luchadora de los ferroviarios y exdiputada nacional, la compa\u00f1era M\u00f3nica Chulotauer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9161250536803507, "is_candidate": false}, {"start": 427.188, "end": 450.641, "text": " Y antes de seguir ahora con los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Cava, quer\u00eda mencionar un saludo especial de nuestro compa\u00f1ero Alejandro Vilca, quien est\u00e1 en Jujuy, no pudo estar ac\u00e1, saben que hay una pelea muy importante en Jujuy contra una reforma constitucional completamente reaccionaria, antidemocr\u00e1tica y totalitaria del gobernador Morales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8797144027964765, "is_candidate": false}, {"start": 450.641, "end": 455.084, "text": "As\u00ed que un especial saludo por parte de \u00e9l para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8914038614732946, "is_candidate": false}, {"start": 460.316, "end": 480.684, "text": " En la lista de diputados nacionales, para terminar con la provincia de Buenos Aires, la lista de diputados nacionales va a estar tambi\u00e9n encabezada por el compa\u00f1ero, el gringo Giordano, quien ha sido tambi\u00e9n diputado nacional y es un importante referente y dirigente de Izquierda Socialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.930208154747816, "is_candidate": false}, {"start": 483.658, "end": 490.186, "text": " Bueno, y para continuar vamos a presentar a los principales precandidatos de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4805269086093368, "is_candidate": true}, {"start": 490.186, "end": 496.434, "text": "Bueno, en primer lugar, Jorge Adaro, que va a ser nuestro precandidato a Jefe de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5449730448796376, "is_candidate": false}, {"start": 499.346, "end": 513.118, "text": " Jorge es actualmente secretario gremial del combativo sindicato Ademis, que viene dando una pelea codo contra la pol\u00edtica de vaciamiento de Aguilarreta y Acu\u00f1a, la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5092896650149638, "is_candidate": false}, {"start": 513.118, "end": 522.627, "text": "\u00c9l, adem\u00e1s, es miembro de la mesa del plenario del sindicalismo combativo y es adem\u00e1s maestro de la escuela n\u00famero 19 y es soldati hace m\u00e1s de 23 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6096221729074767, "is_candidate": false}, {"start": 524.872, "end": 537.757, "text": " va a estar acompa\u00f1ado en la f\u00f3rmula por Alejandrina Barri, ella es nuestra precandidata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.47345362106274524, "is_candidate": true}, {"start": 537.757, "end": 545.98, "text": "Precandidata a Vicejefa de Gobierno, ella adem\u00e1s es actualmente legisladora por el PTS en la legislatura porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6148868568538064, "is_candidate": false}, {"start": 547.205, "end": 563.699, "text": " En la lista tambi\u00e9n vamos a contar con la presencia como precandidato a diputado nacional de Patricio del Corro, \u00e9l es soci\u00f3logo y tambi\u00e9n exlegislador porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5339929901256114, "is_candidate": false}, {"start": 563.699, "end": 571.225, "text": "Quien adem\u00e1s va a estar acompa\u00f1ado en esta lista por Pablo Almeida, precandidato a diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5605561791129658, "is_candidate": false}, {"start": 575.269, "end": 587.815, "text": " es actualmente Secretario General de ATMCOM, tambi\u00e9n es legislador electo por la legislatura porte\u00f1a, por izquierda socialista en el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5603805116430227, "is_candidate": false}, {"start": 587.815, "end": 598.48, "text": "Para continuar con la presentaci\u00f3n de los candidatos de la Ciudad de Buenos Aires, vamos a ir a las candidatas a legisladoras, que nuestra lista va a estar encabezada por Andrea Datri,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5542389041680339, "is_candidate": false}, {"start": 604.722, "end": 622.427, "text": " Ella es referenta y fundadora de Pan y Rosas y tambi\u00e9n una luchadora del movimiento feminista en la Argentina, y va a estar tambi\u00e9n acompa\u00f1ada por otra gran luchadora del movimiento feminista, tambi\u00e9n precandidata legisladora Mercedes Trimarchi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5777609073740644, "is_candidate": false}, {"start": 629.878, "end": 644.706, "text": " Tambi\u00e9n referenta de la agrupaci\u00f3n Isadora y legisladora electa por la Ciudad de Buenos Aires, y tambi\u00e9n parte de la Marea Verde que conquist\u00f3 el aborto legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.652360901123821, "is_candidate": false}, {"start": 653.346, "end": 666.85, "text": " Bueno, entonces, si les parece, despu\u00e9s vamos a ir mencionando a otros importantes candidatos y candidatas que est\u00e1n ac\u00e1 y organizaciones que han venido a saludar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8914577326125961, "is_candidate": false}, {"start": 666.85, "end": 672.412, "text": "Le damos la palabra a nuestra precandidata presidenta, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830460910038253, "is_candidate": false}, {"start": 672.412, "end": 674.493, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6779293829295934, "is_candidate": false}, {"start": 675.166, "end": 677.149, "text": " Buenas tardes a todos, a todas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6866734826747585, "is_candidate": false}, {"start": 677.149, "end": 688.105, "text": "La verdad es que reci\u00e9n pensaba cuando presentaban qui\u00e9nes son nuestros candidatos y candidatas en la ciudad de Buenos Aires, en la provincia de Buenos Aires, qu\u00e9 orgullo que me da.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29814990640049643, "is_candidate": true}, {"start": 689.022, "end": 694.467, "text": " Ninguno, ninguna de los que estamos ac\u00e1 nos conocimos ni en el Congreso ni en la Legislatura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4040832018964342, "is_candidate": true}, {"start": 694.467, "end": 710.982, "text": "Todos nos conocimos porque surgimos de luchas, de grandes peleas, porque veo tambi\u00e9n en el p\u00fablico compa\u00f1eras como la diputada Laura Cano, ejemplo de lucha por la salud p\u00fablica, la compa\u00f1era Luana Simeoni de los estatales de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3236221103014807, "is_candidate": true}, {"start": 710.982, "end": 711.843, "text": "Con Jorge Olavo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0009137273502584, "is_candidate": false}, {"start": 713.104, "end": 729.114, "text": " Con Jorge lo veo porque tuvimos que ir a su escuela a defenderle de los ataques de Acu\u00f1a, Andrea Datri, todas las compa\u00f1eras referentes del feminismo, hijas de desaparecidos que vienen peleando toda su vida, como Alejandrina Barri, bueno, qu\u00e9 decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2655017222740358, "is_candidate": true}, {"start": 729.634, "end": 749.929, "text": " del p\u00f3ker mosilla, del pollo sobrero, compa\u00f1eros que cualquier trabajador del pa\u00eds, cualquier trabajadora los identifica como aquellos que pelean contra la burocracia sindical, que pelean en sus lugares de trabajo, compa\u00f1eras docentes como Graciela, como Natalia, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que son referentes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3351261378612391, "is_candidate": true}, {"start": 750.749, "end": 764.785, "text": " de tantas peleas como Cristian Castillo, como Patricio del Corro, M\u00f3nica, otra trabajadora que se asustaban algunos porque dej\u00f3 de ser diputada y volvi\u00f3 a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31042427479991375, "is_candidate": true}, {"start": 765.606, "end": 789.094, "text": " Qu\u00e9 bueno que esa sea nuestra lista, con Nicol\u00e1s esto que estoy diciendo ac\u00e1 lo decimos en cada lugar del pa\u00eds que vamos, en cada lugar del pa\u00eds que vamos reflejamos que en nuestras listas est\u00e1n esos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de las f\u00e1bricas recuperadas, esos que han dado un ejemplo de que f\u00e1brica que se cierra se pone a producir y no se pierda ning\u00fan puesto de trabajo, ocupar, resistir y producir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33496960498884276, "is_candidate": true}, {"start": 789.674, "end": 793.276, "text": " No solo qued\u00f3 en los libros, lo llevaron a la pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43463948407247766, "is_candidate": true}, {"start": 793.276, "end": 808.765, "text": "Entonces no me quiero olvidar de nadie, seguro que me estoy olvidando de varios compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, pero me parece muy importante que destaquemos esto, porque ese es el orgullo que nos da esta presentaci\u00f3n hoy en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3125845610480905, "is_candidate": true}, {"start": 808.765, "end": 813.928, "text": "Ustedes saben que hemos estado con Nicol\u00e1s recorriendo el pa\u00eds presentando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31775618631895897, "is_candidate": true}, {"start": 815.268, "end": 843.868, "text": " nuestra f\u00f3rmula y tambi\u00e9n las f\u00f3rmulas provinciales en muchas provincias, hay peleas en todas las provincias, en cada provincia que vamos se acercan compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que hoy est\u00e1n luchando porque a pesar de esa dirigencia sindical traidora que divide, hay much\u00edsimas luchas en much\u00edsimas provincias y tambi\u00e9n hemos estado con todos esos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras en todos estos meses y llevando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2752802950161869, "is_candidate": true}, {"start": 844.768, "end": 859.051, "text": " presentando, asumiendo ese desaf\u00edo que tiene hoy nuestra lista, este acuerdo entre nuestro partido, el PTS, y los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Izquierda Socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20560483873618385, "is_candidate": true}, {"start": 859.051, "end": 872.374, "text": "El desaf\u00edo es muy grande, y ustedes ver\u00e1n, lo ven estos d\u00edas, lo vieron ayer, hoy, que las dos grandes fuerzas, las dos grandes coaliciones pol\u00edticas de este pa\u00eds, juntos por el cambio y el frente de todos, est\u00e1n estalladas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31156501909268786, "is_candidate": true}, {"start": 873.374, "end": 879.119, "text": " no se pueden poner de acuerdo ni c\u00f3mo armar las listas, ni qui\u00e9nes y qui\u00e9nes integran esos frentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30349410625155726, "is_candidate": true}, {"start": 879.119, "end": 894.671, "text": "Y no est\u00e1n estalladas porque s\u00ed, est\u00e1n estalladas porque fracasaron, est\u00e1n estalladas porque est\u00e1 muy fresca la experiencia de nuestro pueblo, lo que fue el gobierno ajustador y represor de Mauricio Macri y de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28472381462138463, "is_candidate": true}, {"start": 895.612, "end": 912.905, "text": " y est\u00e1 viviendo el pueblo trabajador el ajuste de la mano de aquellos que dijeron que ven\u00edan a llenar la heladera, aquellos que dijeron que volv\u00eda el asadito y aquellos que tuvieron la cara de decir, incluso fingiendo alg\u00fan furcio, volvimos mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29431265153302977, "is_candidate": true}, {"start": 913.746, "end": 931.356, "text": " pues el Frente de Todos no volvi\u00f3 mujeres, porque las mujeres somos las principales perjudicadas con el ajuste que est\u00e1n llevando adelante, y porque el Frente de Todos, con el apoyo de todas sus alas pol\u00edticas, est\u00e1 cumpliendo el plan del FMI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3369793179086883, "is_candidate": true}, {"start": 931.356, "end": 934.577, "text": "No llenaron la heladera, la continuaron vaciando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33234225046000987, "is_candidate": true}, {"start": 934.577, "end": 938.66, "text": "Y por eso se pelean y por eso tienen tantas discusiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.410556998425881, "is_candidate": true}, {"start": 939.68, "end": 949.33, "text": " Y lo \u00fanico que tienen para ofrecer con Sergio Massa, con los candidatos que circulan, es m\u00e1s extractivismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34112797002091066, "is_candidate": true}, {"start": 949.33, "end": 957.397, "text": "Si ustedes los escuchan, solo se les ocurre saqueo y ajuste, no tienen otro programa, porque ese es el programa del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.282012883259656, "is_candidate": true}, {"start": 958.118, "end": 967.143, "text": " Juntos por el cambio discuten los llamados alcoholes y palomas, si el ajuste es en 100 horas, en 100 d\u00edas, es decir, cuando te dan el garrotazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29831872046645325, "is_candidate": true}, {"start": 967.143, "end": 970.925, "text": "Pero todos, todos quieren ajustar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.471785997274747, "is_candidate": true}, {"start": 970.925, "end": 983.032, "text": "Y como no pueden enamorar con sus ideas, como el pueblo trabajador, como dije antes, est\u00e1 sufriendo ese ajuste y recuerda lo que fue el gobierno de Mauricio Macri juntos por el cambio,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29676573056638256, "is_candidate": true}, {"start": 984.588, "end": 986.909, "text": " no enamoran, entonces meten miedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35941562414166883, "is_candidate": true}, {"start": 986.909, "end": 988.81, "text": "\u00a1Ojo que viene la ultraderecha!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32809741152062444, "is_candidate": true}, {"start": 988.81, "end": 990.65, "text": "\u00a1Ojo que viene mi ley!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4203045994838107, "is_candidate": true}, {"start": 990.65, "end": 992.691, "text": "\u00a1Ojo, ojo, ojo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8398523019951887, "is_candidate": false}, {"start": 992.691, "end": 998.893, "text": "Bueno, ese es el desaf\u00edo que tenemos nosotros, nosotras desde el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31057934432899037, "is_candidate": true}, {"start": 998.893, "end": 1011.958, "text": "Hay que romper con ese c\u00edrculo vicioso de los que gobernaron todos estos a\u00f1os, no hay que permitir que instalen esa campa\u00f1a del miedo al mal mayor para elegirlos a ellos que ser\u00edan el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23649658544299756, "is_candidate": true}, {"start": 1012.378, "end": 1024.232, "text": " pues este mal menor es el que te est\u00e1 vaciando el bolsillo, este mal menor es el que ajusta en salud, en educaci\u00f3n y tienen la crueldad de llegar a ajustar a esta indiscapacidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2901820835747816, "is_candidate": true}, {"start": 1024.232, "end": 1026.315, "text": "\u00bfEso es lo que tenemos que aceptar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5098182896218508, "is_candidate": false}, {"start": 1026.315, "end": 1031.901, "text": "\u00bfDe nuevo aceptar 40, 40 y pico por ciento de pobreza con promesas de que si...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2837286967288043, "is_candidate": true}, {"start": 1033.042, "end": 1041.509, "text": " le damos muchas concesiones a los de arriba, en alg\u00fan momento va a derramar y eso va a beneficiar a los trabajadores, a las mujeres, a la juventud, pues no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25114623804937153, "is_candidate": true}, {"start": 1041.509, "end": 1042.89, "text": "Esa experiencia ya la hicimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44640079446814185, "is_candidate": true}, {"start": 1042.89, "end": 1056.562, "text": "Y el desaf\u00edo que tenemos que asumir a la par que acompa\u00f1amos como venimos haciendo toda y cada una de las luchas, es de que los trabajadores y las trabajadoras tengan su propia referencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24988606611296493, "is_candidate": true}, {"start": 1057.162, "end": 1076.06, "text": " Por eso nosotros cuando recorremos el pa\u00eds le damos tanta importancia a la pelea por el trabajo genuino, porque mientras ellos prometen ajuste, prometen reformas laborales, algunas expl\u00edcitas como Juntos por el Cambio, otras de hecho, porque la est\u00e1n aplicando de hecho como el frente de todos, todos los trabajos que se crearon", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23121285863675556, "is_candidate": true}, {"start": 1076.52, "end": 1089.089, "text": " despu\u00e9s de la pandemia en su gran mayor\u00eda son trabajos precarizados, monotributo y distintas formas de contrataci\u00f3n precaria, nosotros estamos desarrollando una gran campa\u00f1a por el trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19437123133074452, "is_candidate": true}, {"start": 1089.089, "end": 1105.18, "text": "Por eso planteamos que si se redujera la jornada laboral a 6 horas, si se repartieran las horas que quedan libres, que quedan vacantes entre aquellos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que hoy integran un movimiento social, que hoy viven de changas, que hoy tienen un trabajo precario,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27509893405634156, "is_candidate": true}, {"start": 1105.7, "end": 1114.345, "text": " se podr\u00edan crear inmediatamente un mill\u00f3n de puestos de trabajo s\u00f3lo aplicadas a las grandes empresas, solamente ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2568092184747307, "is_candidate": true}, {"start": 1114.345, "end": 1119.147, "text": "Eso necesita un salario que alcance sin flexibilizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40353401608178463, "is_candidate": true}, {"start": 1119.147, "end": 1129.453, "text": "El otro d\u00eda est\u00e1bamos con Nicol\u00e1s en la puerta de la f\u00e1brica de Poque, en Mondelez, y Poque nos dec\u00eda, las compa\u00f1eras de Mondelez, Estela y todos nos dec\u00edan,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23378638681193142, "is_candidate": true}, {"start": 1130.635, "end": 1135.178, "text": " que trabajan 10, 11 horas para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3546165261805774, "is_candidate": true}, {"start": 1135.178, "end": 1146.146, "text": "Imag\u00ednense si esos trabajadores y esas trabajadoras tuviesen un salario que les alcance, se podr\u00eda generar un nuevo turno en esa f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2367505907525802, "is_candidate": true}, {"start": 1146.146, "end": 1155.754, "text": "Nadie tendr\u00eda por qu\u00e9 dejar la vida en el laburo y se podr\u00edan generar un nuevo turno de trabajo porque ellos cuando vuelven a su barrio se encuentran con que su vecino o su vecina de al lado no tiene laburo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20410137393375993, "is_candidate": true}, {"start": 1156.514, "end": 1165.676, "text": " Entonces esa irracionalidad capitalista es lo que nosotros queremos cuestionar con un verdadero programa obrero de salida a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22958207277835285, "is_candidate": true}, {"start": 1165.676, "end": 1173.237, "text": "Porque ahora todos hablan que en la Argentina no hay d\u00f3lares, que la restricci\u00f3n externa, que la econom\u00eda bimonetaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24631323620552714, "is_candidate": true}, {"start": 1173.237, "end": 1179.679, "text": "Bueno, les cuento un secreto que cualquiera que mire un n\u00famero del Ministerio de Econom\u00eda lo descubre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27951990352950096, "is_candidate": true}, {"start": 1179.679, "end": 1185.36, "text": "Bajo el gobierno del frente de todos en estos \u00faltimos a\u00f1os hubo de super\u00e1vit comercial", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28815714473174103, "is_candidate": true}, {"start": 1186.9, "end": 1189.142, "text": " 48 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4293077990925972, "is_candidate": true}, {"start": 1189.142, "end": 1191.504, "text": "D\u00f3lares no faltaron a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42992710188312344, "is_candidate": true}, {"start": 1191.504, "end": 1198.508, "text": "El problema es que un grupo de empresas se los apropian, el problema es que se van en la fuga, el problema es que se van en el pago de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2673119984860832, "is_candidate": true}, {"start": 1198.508, "end": 1212.357, "text": "Entonces el frente de izquierda va a realizar una fuerte campa\u00f1a cuestionando eso, porque nuestra perspectiva es que gobiernan los trabajadores y las trabajadoras, y eso es lo que vamos a decir en esta campa\u00f1a y por eso vamos a dar esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23654266519612788, "is_candidate": true}, {"start": 1212.357, "end": 1215.82, "text": "Y quer\u00eda decir solo una cosa m\u00e1s para terminar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3164756531491123, "is_candidate": true}, {"start": 1216.881, "end": 1231.557, "text": " Tenemos un desaf\u00edo mayor porque es la primera vez que a una mujer, a m\u00ed en este caso, nos toca encabezar la f\u00f3rmula de una f\u00f3rmula en el Frente de Izquierda Unida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22870602125485961, "is_candidate": true}, {"start": 1231.557, "end": 1236.943, "text": "Y ese desaf\u00edo, con todas las compa\u00f1eras que estamos ac\u00e1, lo vamos a asumir doblemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26361624836640696, "is_candidate": true}, {"start": 1237.483, "end": 1251.536, "text": " Vamos a dar doble pelea, porque todo lo que est\u00e1 diciendo Miley no s\u00f3lo es para proteger a los genocidas y a los represores de este pa\u00eds, sino que tambi\u00e9n que es un fuerte ataque a las mujeres y a la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2785637006539884, "is_candidate": true}, {"start": 1251.536, "end": 1261.705, "text": "Y nosotras no le vamos a dejar pasar, porque nunca lo naturalizamos, porque nunca nos parecieron personajes simp\u00e1ticos y porque a las mujeres nunca nos regalaron nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39113276342257686, "is_candidate": true}, {"start": 1262.145, "end": 1273.248, "text": " As\u00ed que es un orgullo encabezar esta f\u00f3rmula, compartir esta lista con los compa\u00f1eros de Izquierda Socialista, y juntas vamos a dar pelea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4801057882743496, "is_candidate": true}, {"start": 1273.248, "end": 1281.49, "text": "Muchas gracias, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8024049561813695, "is_candidate": false}, {"start": 1281.49, "end": 1288.552, "text": "Queremos saludar tambi\u00e9n la presencia del compa\u00f1ero Juan Carlos Veica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8670839511659946, "is_candidate": false}, {"start": 1291.632, "end": 1296.956, "text": " Convergencia Socialista, dirigente de Convergencia Socialista, un aplauso para \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9192605913306056, "is_candidate": false}, {"start": 1296.956, "end": 1310.466, "text": "\u00c9l ha venido con la compa\u00f1era Karen Mar\u00edn, que va a ser tambi\u00e9n candidata de nuestras listas y que ahora va a estar tablando un juicio en los pr\u00f3ximos meses por haber sido atacada por una patota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8997669835997055, "is_candidate": false}, {"start": 1310.466, "end": 1311.347, "text": "Muchas gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593737780830393, "is_candidate": false}, {"start": 1316.044, "end": 1332.827, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 presente Cristian Duarte, \u00e9l es candidato a Intendente por General Rodr\u00edguez y tambi\u00e9n delegado del combativo ferrocarril San Viento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5102830116809034, "is_candidate": false}, {"start": 1332.827, "end": 1339.949, "text": "Bueno, ahora para continuar le vamos a dar la palabra a Jorge Adaro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42477843621371014, "is_candidate": true}, {"start": 1339.949, "end": 1340.129, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8671558855616095, "is_candidate": false}, {"start": 1341.687, "end": 1346.592, "text": " Buenas tardes, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, a todos los presentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8576228798911834, "is_candidate": false}, {"start": 1346.592, "end": 1363.87, "text": "En nombre de mi partido, Izquierda Socialista, en mi nombre, en mi calidad ahora de precandidato a jefe de gobierno en la Ciudad de Buenos Aires, expresamos tambi\u00e9n nuestro orgullo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.833989982871233, "is_candidate": false}, {"start": 1365.387, "end": 1377.234, "text": " por esta lista, por compartir esta lista que fuimos conformando con los compa\u00f1eros del PTS.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.84060831977472, "is_candidate": false}, {"start": 1377.234, "end": 1382.897, "text": "Como dec\u00eda Miriam, es un gran desaf\u00edo en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8290450237499105, "is_candidate": false}, {"start": 1382.897, "end": 1390.642, "text": "Estamos muy contentos con el armado de la lista y con todo lo que tenemos a partir de ahora que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7917286133471004, "is_candidate": false}, {"start": 1393.596, "end": 1405.414, "text": " Efectivamente, yo soy un maestro que hace muchos a\u00f1os trabaja en Soldati, en la ciudad de Buenos Aires, donde todas las luchas que fuimos dando,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259276382118348, "is_candidate": false}, {"start": 1406.249, "end": 1432.492, "text": " en defensa de la escuela p\u00fablica, en defensa del salario de los docentes, nos llev\u00f3, como recordaba Miriam, a que en este momento est\u00e9 enfrentando un juicio de desafuero por parte del gobierno para poder sancionar, pero en realidad es para poder sancionar a todos y a todas los que luchamos en defensa de la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8097026650885997, "is_candidate": false}, {"start": 1433.212, "end": 1439.378, "text": " en defensa de los derechos y de las conquistas de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8149874293485966, "is_candidate": false}, {"start": 1439.378, "end": 1453.833, "text": "Y siendo este mi lugar habitual de trabajo, no puedo menos que mencionar y pedir el saludo a las grandes luchas docentes que se est\u00e1n llevando adelante en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7987774914758954, "is_candidate": false}, {"start": 1457.722, "end": 1480.618, "text": " a las compa\u00f1eras de Salta, a las compa\u00f1eras de Jujuy, de Misiones, de Chubut, de Santa Cruz, no queda provincia en el pa\u00eds sin la docencia en la calle enfrentando el ajuste y exigiendo la recomposici\u00f3n del salario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.847834954742005, "is_candidate": false}, {"start": 1480.618, "end": 1486.942, "text": "Por eso, para nosotros es muy importante porque esta lista expresa y tiene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8020852818018107, "is_candidate": false}, {"start": 1487.948, "end": 1504.776, "text": " un programa totalmente distinto y que lo tenemos que postular como salida a la crisis y a la descomposici\u00f3n social que nos han llevado los distintos gobiernos capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8278648926594818, "is_candidate": false}, {"start": 1504.776, "end": 1516.582, "text": "Ac\u00e1 no es cuesti\u00f3n de un solo gobierno, ac\u00e1 venimos padeciendo el ajuste constante de las distintas expresiones patronales una vez en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7943345502419955, "is_candidate": false}, {"start": 1517.805, "end": 1537.213, "text": " Por eso no hay que confundirse, hay candidatos, hay un mont\u00f3n de candidatos y candidatas, de hecho el Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires es uno de los que se postula para la Presidencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8462612085115647, "is_candidate": false}, {"start": 1537.213, "end": 1539.334, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que puede mostrar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7215130932219488, "is_candidate": false}, {"start": 1539.884, "end": 1541.664, "text": " porque de eso se tratar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7750945893431865, "is_candidate": false}, {"start": 1541.664, "end": 1543.005, "text": "\u00bfQu\u00e9 puede mostrar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8017418641751024, "is_candidate": false}, {"start": 1543.005, "end": 1561.789, "text": "Puede mostrar un ataque permanente a la salud, a la educaci\u00f3n con baja de presupuesto constante, a tener una ciudad con miles de viviendas ociosas mientras tenemos a miles de trabajadores o que tienen que pagar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7618660058570463, "is_candidate": false}, {"start": 1563.223, "end": 1570.127, "text": " Exageraciones por un alquiler o irse de la ciudad, porque esta es una ciudad tambi\u00e9n totalmente expulsiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7739773031837243, "is_candidate": false}, {"start": 1570.127, "end": 1582.474, "text": "Ese es el modelo que quiere poner o que quiere mostrar la reta para seguir conduciendo los destinos de este pa\u00eds, insisto, en el marco del ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.802946981860358, "is_candidate": false}, {"start": 1582.474, "end": 1591.719, "text": "En la Ciudad de Buenos Aires somos la alternativa para la clase trabajadora y los sectores populares, para las mujeres, para la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8047243931233665, "is_candidate": false}, {"start": 1593.655, "end": 1607.522, "text": " han tra\u00eddo a Jorge Macri, que es un intendente del CONURBANO, pero que en realidad ha jurado que nunca cambiar\u00eda de domicilio para estar en la Ciudad de Buenos Aires, sin embargo lo tenemos ahora ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7954157391896324, "is_candidate": false}, {"start": 1607.522, "end": 1618.467, "text": "Y se ha hecho el debut con declaraciones precisamente con la gente que est\u00e1 en situaci\u00f3n de calle, que hoy hay un art\u00edculo que habla de un incremento de un 35% en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268305873715303, "is_candidate": false}, {"start": 1620.928, "end": 1640.477, "text": " Esto muestra claramente a d\u00f3nde van todas esas propuestas, por eso insistimos con la necesidad de salir, de salir a partir de este momento a los barrios, a nuestros trabajos, a postular al frente de izquierda, a postular", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8072703410258837, "is_candidate": false}, {"start": 1641.617, "end": 1659.47, "text": " esta f\u00f3rmula presidencial de Miriam Bregman, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, para que precisamente haya un plan obrero, un plan popular que pueda dar respuesta a las necesidades de la clase trabajadora de los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7840702985147259, "is_candidate": false}, {"start": 1659.47, "end": 1669.458, "text": "Y el desaf\u00edo tambi\u00e9n es dialogar con la juventud, que hoy se les est\u00e1 intentando meter", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7896125729900936, "is_candidate": false}, {"start": 1670.933, "end": 1687.384, "text": " que la salida es un Millet, un fascista que sigue alabando a los dictadores, que sigue poniendo como ejemplo a personajes como Trump.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7931881924880718, "is_candidate": false}, {"start": 1687.384, "end": 1696.09, "text": "Esta no es la salida, no es la salida a lo que \u00e9l propone, la dolarizaci\u00f3n que nos llevar\u00eda a la pulverizaci\u00f3n de los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8290519683574179, "is_candidate": false}, {"start": 1696.09, "end": 1699.613, "text": "Una persona, un fascista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8216094758641173, "is_candidate": false}, {"start": 1700.731, "end": 1705.777, "text": " que va a ir contra los derechos de la juventud y de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8698089194732599, "is_candidate": false}, {"start": 1705.777, "end": 1717.612, "text": "Por eso este es el desaf\u00edo de salir a discutir, de salir a intervenir con la juventud, con los trabajadores para que quede claro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.764445583502626, "is_candidate": false}, {"start": 1718.693, "end": 1731.082, "text": " es esta lista, es esta f\u00f3rmula presidencial, es este conjunto de luchadores y luchadoras los que proponemos un verdadero programa al servicio de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7475180932360399, "is_candidate": false}, {"start": 1731.082, "end": 1740.408, "text": "As\u00ed que peronismo, macrismo, mi ley es m\u00e1s ajuste, es m\u00e1s dependencia del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8636677844921802, "is_candidate": false}, {"start": 1740.408, "end": 1744.912, "text": "La \u00fanica propuesta, en un sentido contrario, es la nuestra y es una lista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8224758149420396, "is_candidate": false}, {"start": 1746.138, "end": 1752.42, "text": " absolutamente unitaria, una lista que ha respetado los acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8183770025964314, "is_candidate": false}, {"start": 1752.42, "end": 1765.983, "text": "Esto finalmente va a ser fortalecer, va a permitir fortalecer al frente de izquierda unidad y a la \u00fanica alternativa pol\u00edtica para millones de trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7977878898756964, "is_candidate": false}, {"start": 1765.983, "end": 1766.583, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904696164822603, "is_candidate": false}, {"start": 1772.668, "end": 1790.811, "text": " Y como dec\u00edamos al principio, esta sala est\u00e1 nutrida de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros referentes, de los trabajadores y trabajadoras, estudiantes, muchos de los cuales van a ser candidatos en sus respectivos distritos en las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8548766453396464, "is_candidate": false}, {"start": 1790.811, "end": 1793.232, "text": "Vamos a mencionar algunos de los que est\u00e1n presentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.860415262528629, "is_candidate": false}, {"start": 1793.232, "end": 1800.373, "text": "Est\u00e1 presente Sandro Salazar, obrero de Madigraf, que va a ser candidato por Escobar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8552361353200377, "is_candidate": false}, {"start": 1801.9, "end": 1806.542, "text": " Marcelo Ortega, tambi\u00e9n obrero de Madigaf, que va a ser candidato por San Miguel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9599900100056005, "is_candidate": false}, {"start": 1806.542, "end": 1814.587, "text": "Luis Enrique Medina, exobrero de PepsiCo, que va a ser candidato por el municipio de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9719512547553522, "is_candidate": false}, {"start": 1814.587, "end": 1820.069, "text": "Nure Media, estudiante del Terciario Rojas, por el municipio de Moreno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9013510663392349, "is_candidate": false}, {"start": 1820.069, "end": 1829.254, "text": "Gast\u00f3n Sotomayor, estudiante de la Universidad General Sarmiento, quien ser\u00e1 candidato por San Miguel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9123500104097803, "is_candidate": false}, {"start": 1829.254, "end": 1830.255, "text": "Amaral Fosva,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.955348632710681, "is_candidate": false}, {"start": 1831.309, "end": 1834.792, "text": " Estudiante de la UMPAS que va a ser candidata por Pilar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.954083336893111, "is_candidate": false}, {"start": 1834.792, "end": 1838.815, "text": "Y ahora sigo con m\u00e1s compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8906971054543678, "is_candidate": false}, {"start": 1838.815, "end": 1842.038, "text": "Tenemos m\u00e1s luchadores y luchadoras que est\u00e1n presentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.570052194099572, "is_candidate": false}, {"start": 1842.038, "end": 1845.601, "text": "Eugenio Spagnoli del Hospital del Ni\u00f1o de San Justo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6132380441282349, "is_candidate": false}, {"start": 1848.946, "end": 1858.268, "text": " Pilar Barbas, de la mesa ejecutiva de la JUA y dirigente de la Juventud Izquierda Socialista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5521202608715474, "is_candidate": false}, {"start": 1858.268, "end": 1861.529, "text": "Laura Marrone, ex legisladora de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6182645717103823, "is_candidate": false}, {"start": 1861.529, "end": 1872.472, "text": "Susana Aranda, quienes vienen luchando contra la contaminaci\u00f3n de claujol en La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5980305485650483, "is_candidate": false}, {"start": 1878.243, "end": 1885.627, "text": " Ana Valverde de la Uni\u00f3n de Trabajadores y Jubilados en Lucha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5556496416446098, "is_candidate": false}, {"start": 1885.627, "end": 1899.294, "text": "Melina Contreras, ella es delegada del Ferrocarril Sarmiento y tambi\u00e9n de la Comisi\u00f3n de Mujeres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.52370633705822, "is_candidate": false}, {"start": 1899.294, "end": 1904.917, "text": "Tambi\u00e9n Victorio Pirillo, es del Sindicato de Municipales de Vicente L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6048185461669189, "is_candidate": false}, {"start": 1910.131, "end": 1918.394, "text": " Fernanda L\u00f3pez, de la Uni\u00f3n y Lucha Barrial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6482716480027958, "is_candidate": false}, {"start": 1918.394, "end": 1929.598, "text": "Permitime nombrar a la compa\u00f1era que ah\u00ed veo, Liliana Macea, que es una importante referenta de los derechos humanos ac\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8522293642107005, "is_candidate": false}, {"start": 1929.598, "end": 1937.621, "text": "Y en la mesa tambi\u00e9n est\u00e1 Vanina Mancuso, que es presidenta de la cooperativa Maduroff, bajo control de las trabajadores y trabajadoras", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8649459042537303, "is_candidate": false}, {"start": 1939.394, "end": 1942.837, "text": " que tambi\u00e9n ser\u00e1 parte de nuestras candidatas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8925156912481834, "is_candidate": false}, {"start": 1942.837, "end": 1954.465, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1 presente Mariana Estallola, Secretaria General de Ademis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5575935977361415, "is_candidate": false}, {"start": 1954.465, "end": 1963.412, "text": "Tambi\u00e9n Julieta Gonz\u00e1lez, Delegada de Escuela e Integrante de la Multicolor de Escobar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5303997253981518, "is_candidate": false}, {"start": 1963.412, "end": 1965.934, "text": "Nicol\u00e1s N\u00fa\u00f1ez, Dirigente de Ambiente Lucha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7231462238684622, "is_candidate": false}, {"start": 1969.998, "end": 1978.824, "text": " y Olga Ortigosa, ella es concejal electa de La Matanza y tambi\u00e9n de la directiva de Zuteba Matanza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5941049208521834, "is_candidate": false}, {"start": 1982.11, "end": 1989.494, "text": " Vamos a seguir porque est\u00e1 lleno de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, en un rato seguimos, ahora vamos con nuestra pr\u00f3xima intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8551869127905973, "is_candidate": false}, {"start": 1989.494, "end": 1993.556, "text": "Para continuar, nos va a dirigir la palabra M\u00f3nica Slotauer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5799734658017097, "is_candidate": false}, {"start": 1993.556, "end": 2006.882, "text": "Ella, como se ha dicho, es delegada del ferrocarril Sarmiento, del sector de limpieza, constructora de la Casa Cabraza, ahora est\u00e1n dando una fuerte pelea en el ferrocarril contra el acoso laboral, fue adem\u00e1s dos veces", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.48948782690241954, "is_candidate": true}, {"start": 2007.322, "end": 2012.066, "text": " diputada nacional y tambi\u00e9n diputada provincial, as\u00ed que le damos la palabra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6444187317265011, "is_candidate": false}, {"start": 2012.066, "end": 2036.423, "text": "Bueno, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, compartir con todos la alegr\u00eda de estar presentando el Frente de Izquierda y Trabajadores Unidad, esta lista del PTS Izquierda Socialista para las PASO, estamos muy contentos y comprometidos en dar una batalla inmensa en todo el pa\u00eds, as\u00ed como estamos dando actualmente, como estaban explicando los compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6382554104593132, "is_candidate": false}, {"start": 2036.923, "end": 2064.438, "text": " Lo concreto es que queremos y estamos orgullosos de decir que esta es la lista que defendi\u00f3 la unidad contra las vertientes divisionistas, porque ac\u00e1 estamos lo que respetamos desde hace 10 a\u00f1os todos los acuerdos que nos permitieron hacer grande la izquierda y mostrarle a todos los luchadores que se puede construir una izquierda grande, que se puede ganar la trinchera donde est\u00e1n los patrones y seguir teniendo diputados, concejales y todo lo que necesitemos para seguir denunciando a los que nos est\u00e1n gobernando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.669952453070616, "is_candidate": false}, {"start": 2064.958, "end": 2079.657, "text": " Y tambi\u00e9n estamos orgullosos de decir que ac\u00e1 est\u00e1n, en esta lista, un mont\u00f3n de luchadores, que todos los d\u00edas estamos en los lugares de trabajo, de estudio, en los barrios, como tambi\u00e9n est\u00e1n nuestros diputados, en las c\u00e1maras, peleando por los derechos de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6348089987864014, "is_candidate": false}, {"start": 2080.097, "end": 2086.718, "text": " Y ese es el compromiso central que vamos a llevar en esta campa\u00f1a y por el que estamos dedicados a construir una nueva herramienta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7048014109461617, "is_candidate": false}, {"start": 2086.718, "end": 2103.522, "text": "Estamos en un momento muy dif\u00edcil y estas elecciones son un ring donde no est\u00e1n todos los luchadores en esa pelea, porque en este ring vamos a enfrentarnos a todos los candidatos de todas las patronales que peleamos todos los d\u00edas y de todos los funcionarios con los que peleamos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6701771434066138, "is_candidate": false}, {"start": 2103.522, "end": 2107.903, "text": "A ese ring vamos con esta lista y en un momento muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8083730900937803, "is_candidate": false}, {"start": 2108.483, "end": 2123.301, "text": " El pa\u00eds est\u00e1 atravesando una de las crisis m\u00e1s grandes, los trabajadores, el pueblo trabajador, las mujeres y los j\u00f3venes se nos seborran los horizontes, se nos est\u00e1 poniendo oscuro el futuro y nos est\u00e1n robando el d\u00eda al d\u00eda el presente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7384379237414787, "is_candidate": false}, {"start": 2123.701, "end": 2148.253, "text": " esa es la realidad que tenemos, un tercio de los ni\u00f1os de la provincia de Buenos Aires est\u00e1 desnutrido, 6 de cada 10 trabajadores tenemos que endeudarnos para poder comprar comida o medicamentos a fin de mes, colapsa la salud, colapsa la educaci\u00f3n, cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil conseguir trabajo y aumenta el saqueo ambiental y la destrucci\u00f3n de nuestra tierra al servicio de las ganancias de los capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7152531869666013, "is_candidate": false}, {"start": 2148.253, "end": 2152.796, "text": "Contra todo eso vamos a enfrentarnos como estamos ahora enfrentando y con nuestras propuestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6728146741012261, "is_candidate": false}, {"start": 2153.476, "end": 2181.027, "text": " Todo el malestar que hay en la gente, que lo vemos con enojo, la rabieta, la desesperanza en muchos casos, compa\u00f1eros, tiene responsables, y como esta miseria, con nombre y apellido, y son los capitalistas que se est\u00e1n llenando de plata, son esas grandes marcas que estamos viendo, y es en primer lugar tambi\u00e9n el gobierno nacional, que hace cuatro a\u00f1os, el peronismo y el frente de todos se est\u00e1 llenando de hambre, miseria y necesidades en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7284381748319907, "is_candidate": false}, {"start": 2181.647, "end": 2191.435, "text": " Contra ellos vamos y vamos a decirle a todos los compa\u00f1eros, compa\u00f1eras y j\u00f3venes que no los voten m\u00e1s porque si nos seguimos votando nos van a seguir robando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7282502563458267, "is_candidate": false}, {"start": 2191.435, "end": 2195.098, "text": "Queremos construir una nueva herramienta y ese es nuestro compromiso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7397571648255652, "is_candidate": false}, {"start": 2195.098, "end": 2207.147, "text": "Queremos que gobiernen los trabajadores porque ese es el cambio que necesitamos realmente porque somos los trabajadores los que nunca gobernamos, como decimos siempre, este pa\u00eds y en la izquierda la que nunca tampoco", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.704038607377093, "is_candidate": false}, {"start": 2207.407, "end": 2212.169, "text": " que pudo gobernar para mostrar otro camino y otro plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8052172077846316, "is_candidate": false}, {"start": 2212.169, "end": 2222.852, "text": "Est\u00e1n por un lado los candidatos del Frente de Todos, est\u00e1n junto con ellos los candidatos del Junto por el Cambio, que no dicen m\u00e1s que lo mismo, seguir pagando la deuda externa,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7808728104858363, "is_candidate": false}, {"start": 2223.172, "end": 2233.137, "text": " seguir someti\u00e9ndonos a los dictados de los economistas que vienen del exterior y a los caprichos de las multinacionales y solamente es una cuesti\u00f3n de ritmo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6834271822967637, "is_candidate": false}, {"start": 2233.137, "end": 2246.343, "text": "Lo que quieren es que sea un poco m\u00e1s r\u00e1pido o con un poco m\u00e1s de represi\u00f3n, pero ac\u00e1 todos los que nos dicen que tenemos que seguir subordinados al Fondo Monetario, lo \u00fanico que nos est\u00e1n indicando es que vamos a seguir con la miseria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7008487020299022, "is_candidate": false}, {"start": 2246.943, "end": 2262.774, "text": " El otro nuevo que quiere aparecer es el se\u00f1or Estemilay, que en realidad con su plan Motosierra no va a hacer m\u00e1s que sangrar todos nuestros derechos y nuestros hogares, porque lo que viene con la Motosierra es acortarnos la cabeza y sacarnos del mapa a los trabajadores de este pa\u00eds y nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7357265245454159, "is_candidate": false}, {"start": 2262.774, "end": 2264.395, "text": "Y contra todos ellos, repito,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8546681145196238, "is_candidate": false}, {"start": 2264.815, "end": 2278.665, "text": " nos ponemos de pie una vez m\u00e1s y en estas elecciones queremos presentar al Frente de Izquierda de Trabajadores y a nuestra lista para decirle a todos, un\u00e1monos, para pegar por la izquierda y castigar a todos los ladrones con este cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7076492680422108, "is_candidate": false}, {"start": 2278.665, "end": 2294.017, "text": "Lo que queremos es que gobiernen los trabajadores para que haya plata en este pa\u00eds, para que los d\u00f3lares no sigan yendo a pagar una deuda que es una estafa, para que se queden ac\u00e1 y construyamos lo que tenemos que construir y paguemos los salarios y jubilaciones que tenemos que pagar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7282193421626677, "is_candidate": false}, {"start": 2294.497, "end": 2299.439, "text": " Queremos que se nacionalice la banca para terminar con la dictadura del d\u00f3lar y las estafas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7528958620428545, "is_candidate": false}, {"start": 2299.439, "end": 2305.9, "text": "Queremos que se nacionalice el comercio exterior para que se termine con la sangr\u00eda y el saqueo de las multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7364826732013771, "is_candidate": false}, {"start": 2305.9, "end": 2322.345, "text": "Y queremos tambi\u00e9n que se nacionalicen y recuperar todas las empresas que fueron riquezas del Estado y que est\u00e9 todo esto bajo la conducci\u00f3n y la gerencia de los trabajadores que est\u00e1n demostrando en las empresas recuperadas que se puede vivir sin patrones y sacar este pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7472701380143929, "is_candidate": false}, {"start": 2322.345, "end": 2323.486, "text": "Entonces, compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9191638199667591, "is_candidate": false}, {"start": 2329.701, "end": 2339.095, "text": " Vamos con esta lista a dar la batalla del voto a los trabajadores para que no vuelvan a quedar encerrados en los pol\u00edticos mentirosos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6837838357024262, "is_candidate": false}, {"start": 2339.095, "end": 2344.884, "text": "Estamos orgullosos de tener esta lista, estamos convencidos que construir una izquierda", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8254760047380454, "is_candidate": false}, {"start": 2345.465, "end": 2366.122, "text": " grande y estamos convencidos que no hay salida si no construimos una Argentina socialista y feminista y por eso saludamos esta lista est\u00e1 encabezada por Miriam Bregman, como mujer representante de esta cuarta ola, por Nicol\u00e1s, por Agaro, por el Pollo Sobrevivo y por todos los dem\u00e1s que no me quiero olvidar ninguno, vamos adelante compa\u00f1eros, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7386723266104801, "is_candidate": false}, {"start": 2378.385, "end": 2385.427, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 presente Romina Arruco, ella es concejala por Merlo, tambi\u00e9n por el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5357919603705095, "is_candidate": false}, {"start": 2388.493, "end": 2400.137, "text": " Y manda un gran saludo a esta conferencia de prensa, Liliana Libero, que es nuestra candidata a gobernador de la provincia, que est\u00e1 dando una gran... \u00bfDe C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5994663777245763, "is_candidate": false}, {"start": 2400.137, "end": 2401.757, "text": "De C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8501584447107143, "is_candidate": false}, {"start": 2401.757, "end": 2404.218, "text": "Perd\u00f3n, ya dije tantas veces lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6628404451708296, "is_candidate": false}, {"start": 2404.218, "end": 2408.179, "text": "De C\u00f3rdoba, que est\u00e1n haciendo una gran campa\u00f1a electoral tambi\u00e9n con esta alternativa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6445148016136159, "is_candidate": false}, {"start": 2408.519, "end": 2417.485, "text": " Y est\u00e1n presentes tambi\u00e9n, ya que mencionaste concejales, recuerden que venimos a hacer una gran elecci\u00f3n en varios municipios del Gran Buenos Aires en el a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8361870243302831, "is_candidate": false}, {"start": 2417.485, "end": 2427.392, "text": "Est\u00e1 el compa\u00f1ero David Maidana, concejal de Merlo, maestro de escuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8406338382819838, "is_candidate": false}, {"start": 2427.392, "end": 2433.797, "text": "Est\u00e1 la compa\u00f1era concejala de Moreno, Erika Zeitler, tambi\u00e9n docente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9827340658418388, "is_candidate": false}, {"start": 2440.018, "end": 2446.3, "text": " Est\u00e1 la compa\u00f1era concejala de Jos\u00e9 C. Paz, Anabella Colli.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9171477956408188, "is_candidate": false}, {"start": 2446.3, "end": 2454.642, "text": "Tambi\u00e9n maestra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8958642495692096, "is_candidate": false}, {"start": 2454.642, "end": 2464.585, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1n presentes los candidatos, adem\u00e1s de las mencionadas, Luana Simeoni y Laura Cano de La Plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8712030483734126, "is_candidate": false}, {"start": 2464.585, "end": 2468.106, "text": "Sof\u00eda Mart\u00ednez Naya, estudiante de Psicolog\u00eda y referente de Par\u00eds Rosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9097581259310623, "is_candidate": false}, {"start": 2469.446, "end": 2472.168, "text": " precandidata concejal por La Plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9175347170597742, "is_candidate": false}, {"start": 2472.168, "end": 2479.132, "text": "Mat\u00edas Buzzi, estudiante de Humanidades, dirigente de la Junta del PTS y precandidato concejal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8634292216842367, "is_candidate": false}, {"start": 2479.132, "end": 2488.797, "text": "Agustina Ch\u00e1vez, trabajadora del Subte, que est\u00e1 en una pelea dur\u00edsima ac\u00e1 en la ciudad, presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8959944020441275, "is_candidate": false}, {"start": 2488.797, "end": 2493.94, "text": "Lorena Itabel, delegada general adjunta del Acta del Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.855551879731924, "is_candidate": false}, {"start": 2496.474, "end": 2501.799, "text": " Ail\u00e9n Beraldo, docente, secretaria de Acci\u00f3n Social de Enademis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8843644589431641, "is_candidate": false}, {"start": 2501.799, "end": 2510.646, "text": "Lourdes Olivero, representante de la Secretar\u00eda de Relaciones Obreras y Estudiantil del Centro de Estudiantes de Ciencias Sociales de la UBA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866715080740576, "is_candidate": false}, {"start": 2510.646, "end": 2514.27, "text": "Delfina Greenstein, referente de la Red de J\u00f3venes Trabajadoras", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8915597554030814, "is_candidate": false}, {"start": 2515.854, "end": 2518.756, "text": " y trabajadores ocupados y desocupados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.938642350483036, "is_candidate": false}, {"start": 2518.756, "end": 2527.421, "text": "Luca Bonfante Hermilli, consejero, directivo de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras de la UBA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9402796677669368, "is_candidate": false}, {"start": 2527.421, "end": 2532.804, "text": "Tom\u00e1s Mascolo, periodista de la izquierda diario y activista LGTB.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9402549222590244, "is_candidate": false}, {"start": 2532.804, "end": 2536.126, "text": "El compa\u00f1ero Mart\u00edn Bratt, delegado de la Comisi\u00f3n Interna del GPS.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9396506856143005, "is_candidate": false}, {"start": 2537.495, "end": 2539.716, "text": " Tercerizado de Aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9369136448280209, "is_candidate": false}, {"start": 2539.716, "end": 2543.417, "text": "Santiago D'Ambrosio, consejero directivo terciario de Alicia Mor\u00f3 de Justo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8876597591805627, "is_candidate": false}, {"start": 2543.417, "end": 2549.759, "text": "Y si me olvido de alguien, por favor, menci\u00f3nenmelo y la mencionamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8925573758429944, "is_candidate": false}, {"start": 2549.759, "end": 2553.58, "text": "Perd\u00f3n, la compa\u00f1era concejala de La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9993040457729463, "is_candidate": false}, {"start": 2553.58, "end": 2561.643, "text": "Y precandidata a intendente de La Matanza, Natalia Hern\u00e1ndez, tambi\u00e9n ac\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9114856285534089, "is_candidate": false}, {"start": 2561.643, "end": 2562.583, "text": "Peque\u00f1o olvido el m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.060981618073672, "is_candidate": false}, {"start": 2564.971, "end": 2577.399, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 presente Silvina Cuello, ella es referente docente de los 29 profesorados y tambi\u00e9n de la lucha contra Unicaba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4841103445007302, "is_candidate": true}, {"start": 2577.399, "end": 2583.062, "text": "Y ahora para cerrar esta conferencia, despu\u00e9s si hay algunas preguntas, la mesa est\u00e1 a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9080226623725922, "is_candidate": false}, {"start": 2583.062, "end": 2592.228, "text": "Nos va a hacer uso de la palabra el compa\u00f1ero precandidato vicepresidente de nuestra lista, el compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9120757743151773, "is_candidate": false}, {"start": 2597.136, "end": 2601.258, "text": " Buenas tardes, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9121875098805116, "is_candidate": false}, {"start": 2601.258, "end": 2618.504, "text": "La verdad que, como dec\u00edan anteriormente, es un orgullo para nosotros integrar esta f\u00f3rmula junto a Miriam, con tantas luchadoras y con tantos luchadores de izquierda socialista y de nuestro partido, el PTS, de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9343402603780069, "is_candidate": false}, {"start": 2619.584, "end": 2638.112, "text": " Ac\u00e1 estamos haciendo esta presentaci\u00f3n de candidaturas de la capital y de la Provincia de Buenos Aires, pero bueno, vamos a llevar listas en todo el pa\u00eds y nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros est\u00e1n dando peleas importantes en las elecciones adelantadas en muchas provincias, recordemos hace muy poco", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9392823709296417, "is_candidate": false}, {"start": 2638.872, "end": 2646.938, "text": " la elecci\u00f3n en Jujuy, donde el Frente de Izquierda, encabezado por nuestro compa\u00f1ero Alejandro Vilca, hizo una elecci\u00f3n hist\u00f3rica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9270315832368156, "is_candidate": false}, {"start": 2646.938, "end": 2662.988, "text": "Una elecci\u00f3n hist\u00f3rica en una elecci\u00f3n ejecutiva donde no solamente ingresaron 6 constituyentes que hoy est\u00e1n dando esta batalla contra la reaccionaria Constituyente de Morales que quiere ir en contra del derecho a la protesta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8819308886698148, "is_candidate": false}, {"start": 2663.809, "end": 2680.101, "text": " que quiere inclusive cercerar el derecho al voto, est\u00e1n dando una pelea muy importante junto a un proceso que se viene dando tambi\u00e9n de recuperaci\u00f3n de sindicatos por sectores antiburocr\u00e1ticos como en la UATRE del Edesma, como tambi\u00e9n en el sindicato CEDEMS en docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8982118726558378, "is_candidate": false}, {"start": 2680.101, "end": 2687.306, "text": "Ahora hay una huelga hace 3 d\u00edas, una huelga de los docentes de Jujuy por aumento de salario y contra la constituyente de Morales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8607651024230459, "is_candidate": false}, {"start": 2687.306, "end": 2691.469, "text": "Se contagia tambi\u00e9n esta gran lucha que est\u00e1n dando los docentes de Salta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622971205018454, "is_candidate": false}, {"start": 2691.469, "end": 2692.71, "text": "Hace semanas y semanas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.987542464413104, "is_candidate": false}, {"start": 2693.59, "end": 2710.699, "text": " donde los docentes de Salta han hecho una enorme lucha, fueron reprimidos 19 trabajadores de la educaci\u00f3n detenidos, una movilizaci\u00f3n multitudinaria de solidaridad vimos hace pocos d\u00edas, y tambi\u00e9n all\u00ed el gobernador vot\u00f3 una ley, el oficialismo, el PJ vot\u00f3 una ley, el amigo de la masa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8105335773048779, "is_candidate": false}, {"start": 2713.061, "end": 2719.048, "text": " para ir en contra de la lucha docente y la lucha de todos los sectores populares, de trabajadoras, de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.821053080400749, "is_candidate": false}, {"start": 2719.048, "end": 2725.795, "text": "Entonces cuando nosotros decimos que lo que se viene es un nuevo zarpazo, lo que todos preparan es un ajuste mayor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8380013877402259, "is_candidate": false}, {"start": 2726.761, "end": 2751.368, "text": " Lo vemos con el actual gobierno, aplica rajatable el ajuste del FMI, Masas apenas asumi\u00f3, recort\u00f3 la educaci\u00f3n, 50.000 millones de pesos fueron el recorte de educaci\u00f3n, recort\u00f3 salud, as\u00ed fue el debut de Masas en el Ministerio de Econom\u00eda, y bueno, viene en ese sendero aplicando el ajuste para pagar una deuda con el hambre del pueblo, todo lo contrario a lo que dijeron en la campa\u00f1a electoral, el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.923401359546836, "is_candidate": false}, {"start": 2752.708, "end": 2767.859, "text": " Patricia Ulrich y Larreta, bueno, se est\u00e1n matando por las candidaturas, pero tambi\u00e9n se matan por si el ajuste que van a hacer es de 100 d\u00edas en 100 horas, que van a aplicar reforma laboral, previsional, el mega job, job dicen ellos de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9895890758875041, "is_candidate": false}, {"start": 2767.859, "end": 2780.688, "text": "Bueno, en realidad, y mi ley ni hablar con la dolarizaci\u00f3n que implicar\u00eda una mega devaluaci\u00f3n, una pulverizaci\u00f3n a\u00fan mayor de los ingresos de los trabajadores, de los jubilados y las jubiladas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9565956616193942, "is_candidate": false}, {"start": 2781.57, "end": 2793.814, "text": " Y me parece que en ese marco todas estas luchas que est\u00e1 dando la clase trabajadora son alentadoras, de las cuales nosotros somos parte de esas peleas porque ese es el camino, contra una burocracia sindical que es vergonzoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9029825772772425, "is_candidate": false}, {"start": 2793.814, "end": 2805.077, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 lleno de luchadoras y luchadores que dan la batalla contra esa burocracia que todas estas peleas que est\u00e1n dando miran para otro lado, juegan para los gobiernos, para las patronales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.932440606051129, "is_candidate": false}, {"start": 2805.077, "end": 2807.958, "text": "Es auspicioso que se est\u00e9 discutiendo la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9595552557576942, "is_candidate": false}, {"start": 2809.879, "end": 2825.975, "text": " me contaba Jorge reci\u00e9n y lo charl\u00e1bamos con las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros docentes, la posibilidad de un paro nacional docente en apoyo a todas estas luchas y porque hay luchas en todo el pa\u00eds, creo que ese es el camino para enfrentar el ajuste que se est\u00e1 viviendo hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9383777823769744, "is_candidate": false}, {"start": 2826.894, "end": 2828.356, "text": " y lo que est\u00e1n preparando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157782994534842, "is_candidate": false}, {"start": 2828.356, "end": 2837.326, "text": "Y para eso, todo lo que plantearon las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros reci\u00e9n de nuestro programa, de nuestro planteo de salida de la crisis, es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9139245296007199, "is_candidate": false}, {"start": 2837.326, "end": 2842.392, "text": "Es fundamental encarar este proceso electoral porque no es lo mismo que el Frente de Izquierda haga una buena elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9217394222075794, "is_candidate": false}, {"start": 2844.714, "end": 2863.942, "text": " una fuerte elecci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de que aspiramos obviamente a seguir conquistando puestos de lucha en las legislaturas, en los consejos de liberantes, en el Congreso, porque sabemos que son puestos de lucha, sino que adem\u00e1s creemos que eso eleva y fortalece las energ\u00edas, la fuerza moral de la clase trabajadora para las luchas que vendr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.941875452544917, "is_candidate": false}, {"start": 2864.682, "end": 2869.849, "text": " Una buena elecci\u00f3n del frente de izquierda y adem\u00e1s prepara el terreno para dar una salida de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8744241274364143, "is_candidate": false}, {"start": 2869.849, "end": 2879.902, "text": "Cuando nosotros dec\u00edamos nacionalizaci\u00f3n de la banca, un sistema bancario unificado, controlado por los trabajadores para que el ahorro nacional no se lo fuguen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8870704942866576, "is_candidate": false}, {"start": 2880.262, "end": 2887.365, "text": " sino que est\u00e9 al servicio de dar cr\u00e9ditos baratos para los peque\u00f1os comerciantes arruinados, para los trabajadores y trabajadoras que no tienen acceso a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9161431756525963, "is_candidate": false}, {"start": 2887.365, "end": 2904.372, "text": "Cuando decimos plan de obras p\u00fablicas para construir esas viviendas que son necesarias y dejar de fomentar la especulaci\u00f3n inmobiliaria, cuando planteamos que el comercio exterior no est\u00e9 controlado por un pu\u00f1ado de cerealeras, de grandes automotrices, sino que est\u00e9 en manos del Estado y de la clase trabajadora,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8804204989134422, "is_candidate": false}, {"start": 2905.233, "end": 2918.853, "text": " Para hacer realmente una planificaci\u00f3n racional en funci\u00f3n de las necesidades de las grandes mayor\u00eda y no de la especulaci\u00f3n y de la ganancia de los capitalistas, bueno, estamos planteando obviamente que eso solamente se puede hacer con un gobierno de las trabajadoras y los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340526558066421, "is_candidate": false}, {"start": 2918.853, "end": 2919.535, "text": "Y a eso tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9282419836238691, "is_candidate": false}, {"start": 2920.865, "end": 2926.067, "text": " apostamos a conquistar la conciencia de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8824835771854728, "is_candidate": false}, {"start": 2926.067, "end": 2941.173, "text": "Ayer sali\u00f3 la noticia en muchos medios nacionales, tambi\u00e9n en medios de la provincia de Mendoza, de nuestro compa\u00f1ero Valentino Tupac, de 17 a\u00f1os, que es candidato a diputado en la provincia de Mendoza, mostrando que la rebeld\u00eda no es de derecha, la rebeld\u00eda es por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8955916172162822, "is_candidate": false}, {"start": 2943.16, "end": 2964.586, "text": " Y a esa juventud, que la otra vez nos comentaban compa\u00f1eros docentes que un grupo de pibas de una escuela agarr\u00f3 a un compa\u00f1ero que era de su curso, que quer\u00eda apoyar a Milei, entonces le explicaron lo que era la dolarizaci\u00f3n, despu\u00e9s lo bajaron de delegado del centro de estudiantes, todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9639281782709019, "is_candidate": false}, {"start": 2965.927, "end": 2969.01, "text": " Claro, explicando, digo, es muy importante y vemos muchos s\u00edntomas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9376820518263771, "is_candidate": false}, {"start": 2969.01, "end": 2985.608, "text": "Cuando estuve en Tucum\u00e1n tambi\u00e9n me contaban que pibes secundarios que se acercan a conocer la propuesta de la izquierda porque rechazan lo que plantea mi ley en contra de los derechos de las mujeres, lo que plantea mi ley de las escuelas voucher, que no es otra cosa que aplicar el modelo de la dictadura genocida de Pinochet en Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9052703295169072, "is_candidate": false}, {"start": 2986.529, "end": 3000.337, "text": " Bueno, ni hablar los trabajadores de la salud, tampoco me quiero olvidar que hay una gran pelea que est\u00e1n dando en Tucum\u00e1n, hoy una movilizaci\u00f3n muy importante y la lucha que vienen dando en todo el pa\u00eds, tambi\u00e9n vienen por una mayor destrucci\u00f3n de la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8790766542928221, "is_candidate": false}, {"start": 3000.337, "end": 3007.421, "text": "Eso est\u00e1 clar\u00edsimo con todos los candidatos y bajo todos los gobiernos se fue atacando la educaci\u00f3n y la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8770838659694493, "is_candidate": false}, {"start": 3008.686, "end": 3025.77, "text": " Quiero decir tambi\u00e9n que a esa juventud nosotros le planteamos que no conoce lo que es el aguinaldo, lo que es las vacaciones pagas, lo que es el derecho a enfermarse, la enorme informalidad, precarizaci\u00f3n del empleo, muchos compa\u00f1eros desocupados de los distintos movimientos que est\u00e1n luchando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8839196117804755, "is_candidate": false}, {"start": 3026.11, "end": 3031.494, "text": " para que no le recorten la comida a los comedores y para que no recorten los planes potenciar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9374351498825189, "is_candidate": false}, {"start": 3031.494, "end": 3043.262, "text": "Bueno, nosotros planteamos, acompa\u00f1amos esa lucha y planteamos la necesidad de repartir las horas de trabajo entre ocupados y desocupados, reduciendo la jornada laboral, como explicaba Miriam, se podr\u00edan generar un mill\u00f3n de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.880000450863961, "is_candidate": false}, {"start": 3043.262, "end": 3046.485, "text": "Bueno, llamamos a dar esa pelea a toda esa juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9264030986024887, "is_candidate": false}, {"start": 3047.305, "end": 3062.556, "text": " apoyar al Frente de Izquierda, que como dec\u00eda, es el \u00fanico voto \u00fatil para defender a la clase trabajadora, a la juventud, a las mujeres, para ir en contra del extractivismo y la depredaci\u00f3n ambiental de los capitalistas y sus gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8889906325288606, "is_candidate": false}, {"start": 3062.556, "end": 3064.138, "text": "Todos te plantean la misma perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9803816258314304, "is_candidate": false}, {"start": 3064.758, "end": 3087.767, "text": " Entonces tenemos un enorme desaf\u00edo y tambi\u00e9n las peleas que est\u00e1n dando, no me quiero olvidar los compa\u00f1eros y las compa\u00f1eras del Subte, ac\u00e1 est\u00e1 la compa\u00f1era Agustina, tambi\u00e9n candidata de nuestra lista de Izquierda Socialista y del PTS, que vienen dando una pelea contra el asbesto en el Subte para no enfermarse y no contagiarse, hay compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9241032498398596, "is_candidate": false}, {"start": 3089.647, "end": 3115.359, "text": " que se han contagiado, y la verdad que es grav\u00edsima la situaci\u00f3n, ellos vienen dando un plan de lucha muy importante, ya conquistaron las 6 horas de trabajo hace muchos a\u00f1os y ahora pelean por un nuevo franco, por reducir la semana laboral, reducir la exposici\u00f3n a las Vestos, as\u00ed que tambi\u00e9n el apoyo, por supuesto, somos parte de esa pelea que dan las compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros del Subte, que son un gran ejemplo tambi\u00e9n de lucha de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9326901999436048, "is_candidate": false}, {"start": 3119.744, "end": 3137.15, "text": " Y simplemente para terminar, me parece importante que convoquemos a todas esas luchadoras y luchadores con los que peleamos cotidianamente, en los barrios, en las escuelas, en los hospitales, en cada lugar de trabajo, en las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9187863439694745, "is_candidate": false}, {"start": 3138.03, "end": 3140.232, "text": " que los convoquemos a dar esta pelea en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.89962449049946, "is_candidate": false}, {"start": 3140.232, "end": 3167.45, "text": "Sabemos que las elecciones son un terreno muchas veces desfavorable porque es el terreno de ellos, de los capitalistas que hacen campa\u00f1as millonarias y nosotros contamos con esa fuerza, con esa voluntad de miles y miles de luchadoras y luchadores en todo el pa\u00eds que vamos a llegar hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n para mostrar que la alternativa para la clase trabajadora, para sacar de la ruina al pa\u00eds al que nos han tra\u00eddo los distintos gobiernos capitalistas, es el frente izquierda con la fuerza de la clase trabajadora,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9193108836324917, "is_candidate": false}, {"start": 3168.01, "end": 3170.012, "text": " de las mujeres, de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8077673416233788, "is_candidate": false}, {"start": 3170.012, "end": 3177.238, "text": "As\u00ed que, bueno, mucha fuerza, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, a encarar una gran campa\u00f1a de la lista del Frente de Izquierda en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8568110156699847, "is_candidate": false}, {"start": 3177.238, "end": 3178.82, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0695057124439709, "is_candidate": false}, {"start": 3178.82, "end": 3181.943, "text": "Gracias, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9675786946978433, "is_candidate": false}, {"start": 3181.943, "end": 3194.074, "text": "Voy a mencionar algunas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, unas pocas que todav\u00eda no estaban mencionadas, como Laura Bogada, miembro del SICOP y del Hospital Posadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8715105921282666, "is_candidate": false}, {"start": 3198.748, "end": 3210.676, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 Jorgelina Esteche, que es congresal de Suteba, Mor\u00f3n, y que va a ser precandidata en ese municipio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9198410222128537, "is_candidate": false}, {"start": 3210.676, "end": 3213.598, "text": "Nicol\u00e1s Gerola, de la Universidad de Hurlingham.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.85870908103787, "is_candidate": false}, {"start": 3213.598, "end": 3219.622, "text": "Y Griselda Bulgach, congresal de Suteba y Tuzaring\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9992975913015618, "is_candidate": false}, {"start": 3219.622, "end": 3226.127, "text": "Tambi\u00e9n Emi L\u00f3pez, secundario de 18 a\u00f1os, considerado el candidato m\u00e1s joven en Merlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.908855881055598, "is_candidate": false}, {"start": 3227.924, "end": 3236.651, "text": " Volvemos a saludar a las trabajadoras y trabajadores de prensa en su d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8672836589622794, "is_candidate": false}, {"start": 3236.651, "end": 3243.396, "text": "Ac\u00e1 me dicen que hay algunos que ya quieren hacer entrevistas individuales, algunos de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9299976959917958, "is_candidate": false}, {"start": 3244.682, "end": 3272.87, "text": " Si no hay preguntas generales a la mesa, vamos a invitar a todas las candidatas, a los candidatos, a las concejalas, a las concejales, legisladores que est\u00e1n ac\u00e1 presentes, a sacarnos todos una foto ac\u00e1, mostrando solo una parte de las listas de trabajadores, trabajadoras, estudiantes, estudiantas, pobladores de la Provincia de Buenos Aires y de la CABA,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9247720257723543, "is_candidate": false}, {"start": 3273.831, "end": 3284.647, "text": " de esta lista de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Izquierda Socialista y del PPS en el Frente de Izquierda Unida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349483045347682, "is_candidate": false}, {"start": 3284.647, "end": 3288.753, "text": "Vamos a sacar las mesas, as\u00ed hay m\u00e1s lugar porque no van a entrar todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9283019166656896, "is_candidate": false}, {"start": 3291.135, "end": 3293.616, "text": " Pero va a ser peor porque no se van a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49367860082129755, "is_candidate": true}, {"start": 3293.616, "end": 3296.896, "text": "Bueno, si es para que haya un muro agachado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8847934106015489, "is_candidate": false}, {"start": 3296.896, "end": 3298.717, "text": "O si no, nos corremos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7351426498247562, "is_candidate": false}, {"start": 3298.717, "end": 3299.817, "text": "Corramos la mesa para adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8196621795234836, "is_candidate": false}, {"start": 3299.817, "end": 3300.857, "text": "La mesa un poquito para adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.921714553925839, "is_candidate": false}], "Index": 1854, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "vPeypMWuDlg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vPeypMWuDlg", "title": "Presentaci\u00f3n de listas del PTS e IS en el Frente de Izquierda Unidad | #elecciones2023", "duration": 3324.0, "view_count": 2247.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}