{"segments": [{"start": 6.637, "end": 14.621, "text": " La polic\u00eda de la ciudad, una vez m\u00e1s, actu\u00f3 con firmeza, con determinaci\u00f3n, con profesionalismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9796902490521726, "is_candidate": false}, {"start": 14.621, "end": 19.164, "text": "Porque en la ciudad de Buenos Aires, la violencia es el l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9157721755401727, "is_candidate": false}, {"start": 19.164, "end": 22.906, "text": "No vamos a permitir situaciones de violencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9195191602743162, "is_candidate": false}, {"start": 22.906, "end": 27.149, "text": "Siempre que las haya, la polic\u00eda de la ciudad va a actuar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9428101154191452, "is_candidate": false}, {"start": 27.149, "end": 30.771, "text": "Esta esquina, y en particular, quien habla,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8208706324901325, "is_candidate": false}, {"start": 32.418, "end": 41.303, "text": " ha sufrido el permanente hostigamiento de gente que viene a insultar, a agraviar y amenazarme de muerte.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.906134994943573, "is_candidate": false}, {"start": 41.303, "end": 52.029, "text": "Nunca vi a la polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires intervenir para evitar ese hostigamiento tambi\u00e9n a una ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8564292851032249, "is_candidate": false}, {"start": 63.798, "end": 73.448, "text": " Vale la pena aclarar, no hubo un solo manifestante herido, lo cual es una muestra m\u00e1s de la capacidad del profesionalismo de la Polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9736814671459301, "is_candidate": false}, {"start": 73.448, "end": 83.819, "text": "Despu\u00e9s claro, cuando uno empez\u00f3 a ver las im\u00e1genes al otro d\u00eda, porque en realidad todos empez\u00f3 a ver a las horas siguientes, no esa noche antes de que yo hablara.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7349865466652515, "is_candidate": false}, {"start": 83.819, "end": 85.661, "text": "No hubo un solo manifestante herido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9621361446150287, "is_candidate": false}, {"start": 86.001, "end": 91.583, "text": " Est\u00e1bamos ac\u00e1 al frente y la polic\u00eda de la nada, no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3, empezaron a forcejear, a tirar y tiraron bala de ojo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8019036072394872, "is_candidate": false}, {"start": 91.583, "end": 97.486, "text": "Tenemos la responsabilidad, pero adem\u00e1s tenemos la autonom\u00eda que nos da la Constituci\u00f3n para decidir sobre los destinos de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9190003913426641, "is_candidate": false}, {"start": 97.486, "end": 104.008, "text": "O sea, no nos vamos a correr de nuestra obligaci\u00f3n de cuidar a los vecinos de la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9820061028001883, "is_candidate": false}, {"start": 104.008, "end": 107.33, "text": "Yo creo que tenemos tambi\u00e9n que repensar un poco el tema", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7697625550230405, "is_candidate": false}, {"start": 108.888, "end": 118.012, "text": " de esta bendita ciudad de Buenos Aires que es la capital de todos los argentinos y que de repente una polic\u00eda pol\u00edtica se ha apoderado de la seguridad de las calles.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7641676690594145, "is_candidate": false}, {"start": 118.012, "end": 120.273, "text": "Esto debe ser replanteado, primero porque", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9790307081980542, "is_candidate": false}, {"start": 135.763, "end": 144.885, "text": " La Constituci\u00f3n no habla de autonom\u00eda, habla de que se dicte un estatuto y adem\u00e1s porque creo que esta ciudad es la ciudad de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.718208087144036, "is_candidate": false}, {"start": 144.885, "end": 147.385, "text": "Tenemos la autonom\u00eda que nos da la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9102361574833697, "is_candidate": false}, {"start": 147.385, "end": 150.305, "text": "La Constituci\u00f3n no habla de autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8041057453676499, "is_candidate": false}, {"start": 150.305, "end": 151.666, "text": "No conoce la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0040362646862442, "is_candidate": false}, {"start": 151.666, "end": 157.167, "text": "La Constituci\u00f3n Nacional habla en su reforma \u00faltima de la autonom\u00eda de la ciudad de Buenos Aires con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9533461230605054, "is_candidate": false}, {"start": 157.167, "end": 161.147, "text": "O sea, se quiere quedar con el manejo de la ciudad, as\u00ed lo dijo claramente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0389898846526149, "is_candidate": false}, {"start": 161.147, "end": 164.788, "text": "Creo que esta ciudad es la ciudad de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7522654531275506, "is_candidate": false}, {"start": 167.702, "end": 168.762, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, c\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9890032571215207, "is_candidate": false}, {"start": 168.762, "end": 173.784, "text": "Muy buenas noches, bienvenidas y bienvenidos a Desiguales aqu\u00ed por la televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0035562917599485, "is_candidate": false}, {"start": 173.784, "end": 190.83, "text": "Bueno, algunos cruces de \u00faltima hora nuevamente entre la Vicepresidenta de la Naci\u00f3n, el Jefe de Gobierno porte\u00f1o Horacio Rodr\u00edguez Larreta, pero por detr\u00e1s una discusi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia que tiene que ver con todo lo que viene ocurriendo en la Argentina, incluida tambi\u00e9n las pol\u00edticas p\u00fablicas que todav\u00eda est\u00e1n en discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9949962138324457, "is_candidate": false}, {"start": 190.83, "end": 192.711, "text": "Ahora vamos a ver por qu\u00e9 decimos efectivamente esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.992860701680118, "is_candidate": false}, {"start": 193.271, "end": 197.594, "text": " Ya est\u00e1n los estudios de desiguales, Miriam Bregman, diputada nacional del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9767500047707756, "is_candidate": false}, {"start": 197.594, "end": 204.198, "text": "Y luego vamos a charlar con el intendente de Villa Mar\u00eda, Mart\u00edn Gil, que tambi\u00e9n viene a los estudios de desiguales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0612931040829445, "is_candidate": false}, {"start": 204.198, "end": 218.206, "text": "Queremos compartir con ustedes este trabajo que hoy difundi\u00f3 Alfredo Serrano Mansilla, que es uno de los responsables del CELAG, es el Centro Estrat\u00e9gico Latinoamericano de Geopol\u00edtica, que entre otras cosas lo que plantea es un resumen", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9502396102927635, "is_candidate": false}, {"start": 219.509, "end": 229.416, "text": " de mayo, agosto, de cada una de las distintas consultoras de opini\u00f3n p\u00fablica respecto de la interna de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9061320968383366, "is_candidate": false}, {"start": 229.416, "end": 232.578, "text": "Mauricio Macri, Horacio Rodr\u00edguez Garreta, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0059737932584438, "is_candidate": false}, {"start": 232.578, "end": 242.486, "text": "Ser\u00eda muy tedioso repasar cada uno de los porcentajes que dan estas consultoras, pero f\u00edjense y presten atenci\u00f3n en el promedio general sobre el final.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9565431780091211, "is_candidate": false}, {"start": 243.496, "end": 248.14, "text": " Mauricio Macri, 27,6%, siempre hablando de la interna de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9871914544925608, "is_candidate": false}, {"start": 248.14, "end": 250.922, "text": "Horacio Rodr\u00edguez Larreta, 29,3%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9589931772971414, "is_candidate": false}, {"start": 250.922, "end": 253.724, "text": "Patricia Bullrich, 26,1%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9700114761753406, "is_candidate": false}, {"start": 253.724, "end": 256.886, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que lee, qu\u00e9 es lo que interpreta Alfredo Serrano Mancilla?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9719024322420393, "is_candidate": false}, {"start": 256.886, "end": 260.489, "text": "Bueno, esta paridad, m\u00e1s all\u00e1 de algunas diferencias,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.001826267807862, "is_candidate": false}, {"start": 261.349, "end": 277.449, "text": " esta situaci\u00f3n de pr\u00e1cticamente un empate en t\u00e9rminos de las consultoras, en el balance de cada una de las que hicieron este trabajo, lo que muestra en la explicaci\u00f3n de lo que est\u00e1 ocurriendo, la escalada dentro de Propios Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9460590251675752, "is_candidate": false}, {"start": 278.701, "end": 285.786, "text": " que termina generando una disputa de hostilidades respecto de la resoluci\u00f3n de su propia interna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.989930925432933, "is_candidate": false}, {"start": 285.786, "end": 306.019, "text": "S\u00ed, pero me gustar\u00eda, yo entiendo que los n\u00fameros no se ven muy claros y que no podemos ir uno por uno, pero si uno lo ve, lo pueden encontrar en Twitter, esto que estamos viendo ahora en pantalla, en el tuit, de hecho, de Alfredo, que es Alfred Serramanzi, ah\u00ed ven todos los n\u00fameros concretos, la reta en promedio viene bajando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5363435428716558, "is_candidate": false}, {"start": 307.173, "end": 319.38, "text": " Si uno mira de mayo a agosto, viene bajando, comp\u00e1rense por ejemplo con Patricia Bullrich, 30-27, 32-19, 32-33, viene bajando, es decir, la derechizaci\u00f3n de la reta o el intento de derechizaci\u00f3n en cierta parte de su discurso, no es casualidad tampoco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6038608024073758, "is_candidate": false}, {"start": 328.886, "end": 333.209, "text": " Digo, nada es casualidad de lo que est\u00e1 ocurriendo en los \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6052746832027036, "is_candidate": false}, {"start": 333.209, "end": 343.657, "text": "Me parece que no es un dato menor, teniendo en cuenta que Bullrich ya dijo que quiere ser candidata, Larreta se sabe que quiere ser candidato, pero Macri sigue jugando a la inc\u00f3gnita.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5800603566013833, "is_candidate": false}, {"start": 343.657, "end": 345.298, "text": "No se sabe si quiere ser candidato o no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6057585965828254, "is_candidate": false}, {"start": 345.298, "end": 349.521, "text": "Con lo cual, por ahora, oficialmente dentro del PRO habr\u00eda dos grandes candidatos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6164433039891191, "is_candidate": false}, {"start": 349.781, "end": 361.448, "text": " Uno podr\u00eda hacer el mismo trabajo en el Frente de Todos, en el Frente de Izquierda, en el resto de las coaliciones y espacios pol\u00edticos que l\u00f3gicamente van a disputar una interna a ver c\u00f3mo resuelven sus candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0115660809529345, "is_candidate": false}, {"start": 361.448, "end": 369.833, "text": "Eso no est\u00e1 para nada mal, al contrario, el conflicto es muy sano, la discusi\u00f3n interna en la pol\u00edtica en cada uno de los espacios es muy sano, mejora los debates o deber\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9965571005125572, "is_candidate": false}, {"start": 369.833, "end": 371.774, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema ac\u00e1 puntualmente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.064876649855672, "is_candidate": false}, {"start": 371.774, "end": 375.156, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que venimos se\u00f1alando en Desiguales desde hace mucho tiempo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.936563777562246, "is_candidate": false}, {"start": 376.016, "end": 396.147, "text": " que la resoluci\u00f3n de esta interna en particular se est\u00e1 haciendo compitiendo en t\u00e9rminos de agresividad pol\u00edtica, compitiendo en t\u00e9rminos de violencia pol\u00edtica, y que el capital o que la estrategia para sumar capital pol\u00edtico dentro de una interna, sea la violencia o los discursos violentos, es un problema que no es solo de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9648222568025371, "is_candidate": false}, {"start": 396.147, "end": 401.55, "text": "Condiciona y lleva a este tipo de discusiones o este tipo de episodios a toda la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9657584269338799, "is_candidate": false}, {"start": 401.55, "end": 404.252, "text": "Hoy un legislador porte\u00f1o propuso", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9150484327972707, "is_candidate": false}, {"start": 405.072, "end": 415.101, "text": " derrumbar un edificio, porque en ese edificio, ni m\u00e1s ni menos que el Edificio de Desarrollo Social, porque en ese edificio se concentran movilizaciones y eso entorpece el tr\u00e1nsito en la Avenida 9 de Julio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9652089111373557, "is_candidate": false}, {"start": 415.101, "end": 416.922, "text": "Sinceramente, es una ignorancia absoluta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7702504652642286, "is_candidate": false}, {"start": 416.922, "end": 419.004, "text": "Arranquemos a tirar edificios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6846225017245714, "is_candidate": false}, {"start": 419.004, "end": 423.128, "text": "Hagamos un descampado de la Ciudad de Buenos Aires para que nadie pudiera manifestarse.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5598989903896096, "is_candidate": false}, {"start": 423.128, "end": 430.053, "text": "Entiendo el punto, pero un legislador se siente habilitado por la situaci\u00f3n construida, se siente habilitado a plantear eso,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9423144038060536, "is_candidate": false}, {"start": 430.754, "end": 434.136, "text": " para sumar cabeza, para mostrar que puede ir un poco m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9933414019178634, "is_candidate": false}, {"start": 434.136, "end": 436.357, "text": "El problema es que el l\u00edmite se va trasladando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9967837789927062, "is_candidate": false}, {"start": 436.357, "end": 439.599, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1, es el marido de Pampita, Roberto Garc\u00eda Morit\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6058787888896926, "is_candidate": false}, {"start": 439.599, "end": 442.52, "text": "No, yo creo que tiene la repercusi\u00f3n que tiene porque es el marido de Pampita.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6637865478782838, "is_candidate": false}, {"start": 442.52, "end": 443.581, "text": "Seamos sinceros, chicos, con esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6182487087710804, "is_candidate": false}, {"start": 443.581, "end": 447.503, "text": "A las mujeres nos han vivido siempre diciendo la esposa de, el hijo de.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6352743232704553, "is_candidate": false}, {"start": 447.503, "end": 451.064, "text": "Este hombre, si no fuese el marido de Pampita, no tiene la repercusi\u00f3n y el legislador.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5777615406802106, "is_candidate": false}, {"start": 451.064, "end": 454.146, "text": "Puede ser cualquier otro, pero es un legislador porte\u00f1o que est\u00e1 proponiendo esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9930717739565421, "is_candidate": false}, {"start": 454.386, "end": 477.836, "text": " que no forma parte, entiendo, de Juntos por el Cambio, corre, Jimenico, si lo digo mal, sino de un espacio m\u00e1s a la derecha, incluso, dentro de la Ciudad de Buenos Aires, diciendo eso, present\u00e9 un proyecto de ley para desmodelar el edificio de desarrollo social ubicado en la 9 de julio, en lo que va del a\u00f1o hubo m\u00e1s de 600 piquetes y cortes en la Ciudad de Buenos Aires, por culpa de Naci\u00f3n, resuelvan sus conflictos en otro lado y no les joda m\u00e1s la vida a los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5191067027291447, "is_candidate": false}, {"start": 479.263, "end": 483.505, "text": " El verbo demoler, vinculado a movilizaci\u00f3n social, es lo que tiene que alertarnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0251535713815338, "is_candidate": false}, {"start": 483.505, "end": 489.007, "text": "Y quiero decir otra cosa, hace muy poco hab\u00eda gente que quer\u00eda prender fuego al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9925446011271859, "is_candidate": false}, {"start": 489.007, "end": 490.087, "text": "No son casualidades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9832855340778289, "is_candidate": false}, {"start": 490.087, "end": 490.808, "text": "Un diputado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9626987916567804, "is_candidate": false}, {"start": 490.808, "end": 501.732, "text": "Algo nos est\u00e1 corriendo hacia un sector, est\u00e1 llevando el debate pol\u00edtico hacia un lugar que es muy peligroso, pensemos como pensemos, nos guste Cristina, nos guste Macri, nos guste Miriam Brehme o quien fuere.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9845244119031629, "is_candidate": false}, {"start": 501.732, "end": 504.433, "text": "No deber\u00eda ir por ac\u00e1 el debate para construir un pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0375064254606159, "is_candidate": false}, {"start": 505.054, "end": 512.444, "text": " Vamos a charlar con nuestros compa\u00f1eros un poquito de esto y tambi\u00e9n para que Fiorentino nos adelante lo que se viene porque tiene que ver, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5475269671977949, "is_candidate": false}, {"start": 512.444, "end": 513.845, "text": "Juntos por el cambio, o casualidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7414611813529194, "is_candidate": false}, {"start": 513.845, "end": 523.358, "text": "S\u00ed, yo voy a ser un poco pincha globo, pero a m\u00ed un dirigente pol\u00edtico que hoy es ministro hace muchos a\u00f1os me dijo, sirven todas las encuestas menos la intenci\u00f3n de voto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8381042471492763, "is_candidate": false}, {"start": 525.913, "end": 539.04, "text": " Todas las encuestas, las que miden imagen te dan informaci\u00f3n muy valiosa, las que miden sensaci\u00f3n t\u00e9rmica de la sociedad son muy valiosas, las que miden las preocupaciones de la sociedad son muy valiosas, las expectativas de la sociedad son muy valiosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8210177143196964, "is_candidate": false}, {"start": 539.04, "end": 541.982, "text": "La intenci\u00f3n de voto es algo que nunca nadie ha acertado nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8290114826704522, "is_candidate": false}, {"start": 541.982, "end": 543.343, "text": "Porque se miente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9888856131513442, "is_candidate": false}, {"start": 543.343, "end": 546.405, "text": "Y las protagonistas las leen y act\u00faan en consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9237638957861702, "is_candidate": false}, {"start": 546.405, "end": 553.909, "text": "No solamente porque se miente, sino porque en definitiva hay un porcentaje electorado que no hay encuestadora que le haya agarrado el timing de por d\u00f3nde cargarle nunca jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7710135219294857, "is_candidate": false}, {"start": 554.309, "end": 558.792, "text": " Pero insisto, es un insumo que toman en cuenta para ir construyendo su d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9913505047014509, "is_candidate": false}, {"start": 558.792, "end": 570.04, "text": "Lo usan todos, pero un poco de estas internas, pero saliendo del \u00e1mbito de la Ciudad de Buenos Aires, estamos en los \u00faltimos 10 d\u00edas m\u00e1s porte\u00f1os de la historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8173895285930608, "is_candidate": false}, {"start": 570.04, "end": 572.902, "text": "S\u00ed, nos est\u00e1n odiando m\u00e1s que nunca en el resto del pa\u00eds, creo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6504184922686875, "is_candidate": false}, {"start": 572.902, "end": 575.123, "text": "Es a eso que discutamos un poco tambi\u00e9n la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8779634120448752, "is_candidate": false}, {"start": 575.123, "end": 575.884, "text": "Pero vamos a hablar de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.905715185208543, "is_candidate": false}, {"start": 576.385, "end": 584.643, "text": " de c\u00f3mo estas disputas entre Macri, entre la Redeta, entre la UCR, se empiezan a trasladar a los armados de Juntos por el Cambio en otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8397716169363058, "is_candidate": false}, {"start": 584.643, "end": 586.166, "text": "Vamos a hablar puntualmente de cuatro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8027747544796989, "is_candidate": false}, {"start": 586.166, "end": 586.888, "text": "Bien, NASA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0818108204397112, "is_candidate": false}, {"start": 587.688, "end": 603.512, "text": " Bueno, hoy podr\u00edamos decir que hay un game over, si se quiere, entre el campo y el Banco Central, porque termina el plazo para liquidar los pesos mediante este mecanismo que hab\u00eda ofrecido el central para seguir acumulando reservas, este 70-30 que les hab\u00eda propuesto a los productores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6070754365996809, "is_candidate": false}, {"start": 603.512, "end": 606.133, "text": "La verdad, el resultado, mal\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7035723618924252, "is_candidate": false}, {"start": 606.133, "end": 615.955, "text": "As\u00ed que, argumentos respecto de qu\u00e9 es lo que dice el campo, sobre por qu\u00e9 este mecanismo de incentivo para la liquidaci\u00f3n fall\u00f3, y sobre todo, qu\u00e9 es lo que por estas horas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.667457511160749, "is_candidate": false}, {"start": 616.315, "end": 620.359, "text": " se est\u00e1 analizando para que el d\u00eda de ma\u00f1ana, justamente, ver si hay nuevas novedades.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7338892362688412, "is_candidate": false}, {"start": 620.359, "end": 620.819, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0188325977560433, "is_candidate": false}, {"start": 620.819, "end": 622.721, "text": "En un ratito nos detenemos en eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.083185109515692, "is_candidate": false}, {"start": 622.721, "end": 624.103, "text": "A ver, Restivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9365844088726757, "is_candidate": false}, {"start": 624.103, "end": 624.723, "text": "\u00bfRestivo o no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7833984364581535, "is_candidate": false}, {"start": 624.723, "end": 625.204, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0579868955226261, "is_candidate": false}, {"start": 625.204, "end": 626.325, "text": "Le mando un gran abrazo a N\u00e9stor Restivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0149614832900689, "is_candidate": false}, {"start": 626.325, "end": 626.785, "text": "Que sea ratito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7549001163791229, "is_candidate": false}, {"start": 626.785, "end": 627.606, "text": "S\u00ed, compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9605275392356029, "is_candidate": false}, {"start": 627.606, "end": 628.066, "text": "\u00bfTe llam\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8940670429442865, "is_candidate": false}, {"start": 628.066, "end": 630.308, "text": "Compa\u00f1ero de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0280114101983828, "is_candidate": false}, {"start": 630.308, "end": 631.249, "text": "Muchos N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9853511638867347, "is_candidate": false}, {"start": 631.249, "end": 632.911, "text": "S\u00ed, Lombardi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8080791118034404, "is_candidate": false}, {"start": 632.911, "end": 635.033, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9043649992183976, "is_candidate": false}, {"start": 635.033, "end": 638.676, "text": "Esp\u00f3sito, \u00bfpor qu\u00e9 dec\u00eds que la sentencia del juicio de vialidad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0162248795492632, "is_candidate": false}, {"start": 639.777, "end": 642.001, "text": " \u00bfEst\u00e1 firmada o mejor?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0595853645745268, "is_candidate": false}, {"start": 642.001, "end": 645.005, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no puede ser otra cosa de condena para Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0629164774994717, "is_candidate": false}, {"start": 645.005, "end": 649.932, "text": "Porque el tribunal no podr\u00eda dar esta imagen de flojera ante sus propios pares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0045206061254068, "is_candidate": false}, {"start": 649.932, "end": 655.681, "text": "Tomate tres minutos y escuchalo porque es complejo, vamos a tratar de simplificarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9992634924394165, "is_candidate": false}, {"start": 656.101, "end": 663.571, "text": " Te hemos dicho en infinidad de oportunidades que no se puede lavar dinero legal, que para que el dinero se lave tiene que provenir de un delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.002888770429645, "is_candidate": false}, {"start": 663.571, "end": 666.494, "text": "En justicia se llama delito precedente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0150808101631608, "is_candidate": false}, {"start": 666.494, "end": 668.617, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que dijo la justicia hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9968342684463801, "is_candidate": false}, {"start": 668.617, "end": 673.824, "text": "Bueno, cuando conden\u00f3 a L\u00e1zaro B\u00e1ez a 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n, en ese fallo por mayor\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9607108600259691, "is_candidate": false}, {"start": 674.404, "end": 678.506, "text": " dijo que el delito precedente era la obra p\u00fablica en Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9968596352064562, "is_candidate": false}, {"start": 678.506, "end": 682.408, "text": "Par\u00e1, Esp\u00f3sito, si el delito en la obra p\u00fablica en Santa Cruz se est\u00e1 juzgando ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0365967194588952, "is_candidate": false}, {"start": 682.408, "end": 684.509, "text": "S\u00ed, claro, eso fue lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0125270601013034, "is_candidate": false}, {"start": 684.509, "end": 686.93, "text": "Pusieron el carro delante del caballo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021221638982319, "is_candidate": false}, {"start": 686.93, "end": 696.014, "text": "Dijeron primero que el delito precedente era la obra p\u00fablica antes de tener el veredicto en el juicio por obra p\u00fablica que est\u00e1 desarrollando ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9890563805297973, "is_candidate": false}, {"start": 696.014, "end": 697.395, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pasa esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9838187141422673, "is_candidate": false}, {"start": 697.395, "end": 701.817, "text": "Porque en Comodoro Pi todo el mundo sabe que este juicio va a terminar en condena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0101946984583503, "is_candidate": false}, {"start": 702.897, "end": 712.261, "text": " Tanto lo sabe que te vamos a invitar a ver un fallo firmado ayer por el Tribunal Oral que est\u00e1 juzgando a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0011541701180944, "is_candidate": false}, {"start": 712.261, "end": 714.402, "text": "Es ese que est\u00e1s viendo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9763820420597276, "is_candidate": false}, {"start": 714.402, "end": 725.126, "text": "En ese fallo, como el entramado del lavado de dinero necesita agentes financieros que blanqueen, que le den apariencia de legalidad a ese dinero ilegal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001933347344165, "is_candidate": false}, {"start": 725.646, "end": 735.174, "text": " Se armaron causas paralelas, una de las cuales, ve\u00edas reci\u00e9n ah\u00ed, es la causa que tiene como principal imputado al financista Ernesto Clarence.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9784399235224079, "is_candidate": false}, {"start": 735.174, "end": 739.277, "text": "Si buscas en Google, aparece como el financista de los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9847032380222631, "is_candidate": false}, {"start": 739.277, "end": 744.822, "text": "Tiene una causa, aparte, que est\u00e1 en un tribunal oral que es diferente al que est\u00e1 haciendo obra p\u00fablica ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9709042507727248, "is_candidate": false}, {"start": 745.482, "end": 758.728, "text": " Entonces el tribunal le dijo, che, par\u00e1, si ustedes est\u00e1n diciendo que el delito precedente es la obra p\u00fablica y que el dinero se lav\u00f3 a partir de este hombre, entonces hay que unificar este juicio con el que tienen ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0222852724805782, "is_candidate": false}, {"start": 759.69, "end": 764.953, "text": " El tribunal que juzga a Cristina le dice, no, pero par\u00e1, ya estamos en medio del juicio, est\u00e1 a punto de terminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021070016803664, "is_candidate": false}, {"start": 764.953, "end": 770.135, "text": "Pero hay un remanente de la causa de obra p\u00fablica que todav\u00eda no fue a juicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985494773715255, "is_candidate": false}, {"start": 770.135, "end": 772.736, "text": "Entonces le dicen, unifiquen las dos causas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9282575636020488, "is_candidate": false}, {"start": 772.736, "end": 776.998, "text": "Total, ustedes ya dijeron que es la obra p\u00fablica el delito precedente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0011818444990368, "is_candidate": false}, {"start": 776.998, "end": 785.523, "text": "Si el tribunal que est\u00e1 juzgando a Cristina hubiera aceptado esto, habr\u00eda admitido p\u00fablicamente que ya tiene una decisi\u00f3n tomada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9752644685686108, "is_candidate": false}, {"start": 786.403, "end": 795.685, "text": " Entonces rechaz\u00f3 la competencia, pero le dijo al tribunal, s\u00ed, yo te la rechazo porque este es un hecho escindible, es un hecho aparte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9929213433889025, "is_candidate": false}, {"start": 795.685, "end": 798.326, "text": "Si no, tendr\u00edamos que hacer una gran mega causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.000871719129829, "is_candidate": false}, {"start": 798.326, "end": 810.088, "text": "Pero es cierto, el fiscal ya me dijo que en esta causa tenemos que condenar porque la obra p\u00fablica es el delito precedente y se lav\u00f3 a partir de todos estos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9653873845501891, "is_candidate": false}, {"start": 810.088, "end": 813.149, "text": "Solo que no queremos tramitarlo en un mismo juicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9236977683962742, "is_candidate": false}, {"start": 813.149, "end": 814.509, "text": "Est\u00e1n reconociendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9420954095707816, "is_candidate": false}, {"start": 815.169, "end": 818.511, "text": " que este juicio termina en condena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003004413751226, "is_candidate": false}, {"start": 818.511, "end": 820.892, "text": "Vos sab\u00e9s que es muy t\u00e9cnico esto y que a veces cuesta entender.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9722663342310657, "is_candidate": false}, {"start": 820.892, "end": 823.933, "text": "Uno trata de simplificar, a veces puede cometer un error.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0608331049906714, "is_candidate": false}, {"start": 823.933, "end": 829.675, "text": "Vos lo que dec\u00eds es, hay un mont\u00f3n de otras decisiones ya tomadas que necesitan s\u00ed o s\u00ed que esto sea condena.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9510185502454036, "is_candidate": false}, {"start": 829.675, "end": 830.136, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa si no es?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0166808138275754, "is_candidate": false}, {"start": 830.136, "end": 832.937, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si no es condena con todo eso anterior?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6588870846444688, "is_candidate": false}, {"start": 833.277, "end": 836.899, "text": " Imaginate un castillo de naipes que se derrumba sobre s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9648719499345737, "is_candidate": false}, {"start": 836.899, "end": 837.64, "text": "Pasar\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9847510419558, "is_candidate": false}, {"start": 837.64, "end": 852.61, "text": "El Poder Judicial no se va a permitir, no se puede permitir, bueno, esto es Argentina, tierra de oportunidades, puede pasar cualquier cosa, pero no se puede permitir que se caigan todas estas cuestiones por no ordinar tres fallos, apenas tres fallos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.993566244737252, "is_candidate": false}, {"start": 852.61, "end": 859.354, "text": "El que le conden\u00f3 a L\u00e1zaro V\u00e1squez, el que tiene previsto condenar a Cristina y todos los que vienen despu\u00e9s atados a esos dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0382565500819323, "is_candidate": false}, {"start": 860.137, "end": 861.662, "text": " Gracias, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9694508432630804, "is_candidate": false}, {"start": 861.662, "end": 865.655, "text": "Bueno, nos vamos al encuentro de Miriam Bregman, que ya nos est\u00e1 esperando en el living de Desiguales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0248853398651312, "is_candidate": false}, {"start": 866.971, "end": 867.411, "text": " Hola, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9046239113687449, "is_candidate": false}, {"start": 867.411, "end": 867.952, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7794979505374079, "is_candidate": false}, {"start": 867.952, "end": 868.372, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6428726805330102, "is_candidate": false}, {"start": 868.372, "end": 869.833, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9537797680047243, "is_candidate": false}, {"start": 869.833, "end": 871.635, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7757494189324954, "is_candidate": false}, {"start": 871.635, "end": 874.517, "text": "Yo, cuando vienen los diputados, no s\u00e9, llamarlos por el nombre como diputada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.695417722299045, "is_candidate": false}, {"start": 874.517, "end": 875.297, "text": "No, no, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5956830585729649, "is_candidate": false}, {"start": 875.297, "end": 876.518, "text": "Miriam, mejor Miriam.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.826045103416592, "is_candidate": false}, {"start": 876.518, "end": 877.779, "text": "Bien, entonces.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7910161084984492, "is_candidate": false}, {"start": 877.779, "end": 885.025, "text": "Miriam, te quiero preguntar por tus expresiones con respecto a este juicio, espec\u00edficamente el juicio de vialidad, porque llamaron mucha atenci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6508755689669115, "is_candidate": false}, {"start": 885.025, "end": 887.506, "text": "Muchos dijeron, \u00bfc\u00f3mo el frente de izquierda est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6738872817706587, "is_candidate": false}, {"start": 887.506, "end": 889.028, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 defendiendo a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.570433400161533, "is_candidate": false}, {"start": 889.028, "end": 891.91, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 decidiste hablar cuando el fiscal Luciani pidi\u00f3 la condena?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5882849175192817, "is_candidate": false}, {"start": 892.35, "end": 911.086, "text": " Porque me parece que hay un hecho de gravedad y yo estoy convencida, como lo estuve siempre y siempre me manifest\u00e9 en el mismo sentido, que cuando hay un ataque a las libertades democr\u00e1ticas, una restricci\u00f3n a las libertades democr\u00e1ticas, a las garant\u00edas democr\u00e1ticas, eso indefectiblemente se vuelve contra el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.18569677568703236, "is_candidate": true}, {"start": 911.086, "end": 914.329, "text": "Cuando se crean doctrinas como la doctrina Irursun,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.312846681337434, "is_candidate": true}, {"start": 915.469, "end": 921.033, "text": " puede generarse alrededor de determinados funcionarios p\u00fablicos y uno puede decir, bueno, \u00bfeso qu\u00e9 tiene que ver conmigo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19334864025907283, "is_candidate": true}, {"start": 921.033, "end": 929.598, "text": "Te aseguro que esa doctrina utilizada, generada en casos emblem\u00e1ticos, despu\u00e9s termina volvi\u00e9ndose contra cualquier imputado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1762008992061781, "is_candidate": true}, {"start": 929.598, "end": 934.741, "text": "Entonces yo fui categ\u00f3rica en eso, si hay persecuci\u00f3n hay que denunciarla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19500218750590148, "is_candidate": true}, {"start": 934.741, "end": 935.042, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7361212321486268, "is_candidate": false}, {"start": 935.842, "end": 943.225, "text": " Esto no niega algo que yo digo a la par y con el mismo \u00e9nfasis, es que la corrupci\u00f3n en la obra p\u00fablica no la puede negar nadie.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.16318811105095776, "is_candidate": true}, {"start": 943.225, "end": 952.968, "text": "De hecho, en sus palabras, Cristina Kirchner no la niega, ella lo que demuestra que hubo corrupci\u00f3n no explica por qu\u00e9 tuvo tantos a\u00f1os a ese funcionario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2231103873675142, "is_candidate": true}, {"start": 954.429, "end": 963.537, "text": " a L\u00f3pez, asume una responsabilidad pol\u00edtica, dice, es mi funcionario y \u00e9l hac\u00eda negocios con otros empresarios, por ejemplo, el hermano de la vida de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19307692718918223, "is_candidate": true}, {"start": 963.537, "end": 969.682, "text": "Es un reconocimiento de ese entramado de corrupci\u00f3n, no estamos discutiendo un hecho, alguien dir\u00e1, no, no hubo corrupci\u00f3n en mi gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2256835144587881, "is_candidate": true}, {"start": 970.382, "end": 997.628, "text": " hay un reconocimiento que hubo corrupci\u00f3n, yo creo que la corrupci\u00f3n es intr\u00ednseca, este sistema capitalista y todo aquel que se involucra en la obra p\u00fablica, provenga de donde provenga y tenga los antecedentes pol\u00edticos que tenga, termina manchado o manchada de corrupci\u00f3n, eso es as\u00ed, y tan es as\u00ed en la Argentina que se acu\u00f1\u00f3 ese t\u00e9rmino patria contratista para explicar esos funcionarios, grupos econ\u00f3micos del cual es parte el grupo de Mauricio Macri, de la familia Macri,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1510775181433327, "is_candidate": true}, {"start": 998.488, "end": 1006.994, "text": " entre otros, se enriquecen a costa de los negociados con el Estado, esto de repartirse las licitaciones, bueno, distintos mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1887038008446631, "is_candidate": true}, {"start": 1006.994, "end": 1020.263, "text": "Entonces, yo creo que eso existe, que es as\u00ed, pero que en este caso no se est\u00e1 investigando ese entramado de corrupci\u00f3n, sino que se hace un recorte de realidad con determinadas caracter\u00edsticas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.18201521350143246, "is_candidate": true}, {"start": 1020.263, "end": 1027.828, "text": "Tan es as\u00ed que las personas que llevan adelante el juicio montaron un show medi\u00e1tico con casos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23298406264181248, "is_candidate": true}, {"start": 1028.308, "end": 1032.11, "text": " que hasta parecen incre\u00edbles, como esto de agarrar un mate que tenga el club.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.30945753477264903, "is_candidate": true}, {"start": 1032.11, "end": 1033.65, "text": "Est\u00e1 atr\u00e1s tuyo, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6983009898789494, "is_candidate": false}, {"start": 1033.65, "end": 1049.217, "text": "Bueno, no lo veo ahora, pero fiscales que van a jugar el partido de f\u00fatbol a la casa del principal adversario pol\u00edtico, son cosas que yo digo, bueno, si yo acepto esto y digo que esto es posible, \u00bfqu\u00e9 le queda a cualquier persona?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2022722646670415, "is_candidate": true}, {"start": 1049.217, "end": 1052.999, "text": "\u00bfQu\u00e9 le queda a mis compa\u00f1eros de la izquierda que tienen permanentemente?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2711355392967163, "is_candidate": true}, {"start": 1052.999, "end": 1053.319, "text": "Tenemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8296152626026354, "is_candidate": false}, {"start": 1054.179, "end": 1056.982, "text": " Tenemos permanentemente denuncias o causas que nos arman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3206508529482436, "is_candidate": true}, {"start": 1056.982, "end": 1065.15, "text": "En mi caso, junto con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, cuando fueron las movilizaciones de diciembre del 2017, entre Patricia Bullrich y su grupo, nos armaron cinco causas penales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20878024071545065, "is_candidate": true}, {"start": 1065.15, "end": 1074.058, "text": "Bueno, yo creo que es importante denunciarlo y, como te digo, esto no quita para nada mi concepci\u00f3n sobre la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23719498240459513, "is_candidate": true}, {"start": 1075.3, "end": 1076.14, "text": " que hubo y que se reconoce.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.41886597652148094, "is_candidate": true}, {"start": 1076.14, "end": 1089.353, "text": "Lo que est\u00e1 se\u00f1alando es, m\u00e1s all\u00e1 de los hechos de corrupci\u00f3n que vinculaba al sistema, en el entramado del sistema y lo que significa la relaci\u00f3n entre Estado y grandes empresas, no est\u00e1 en discusi\u00f3n, en este proceso en particular lo que hay que garantizar es un juicio justo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9739133711241089, "is_candidate": false}, {"start": 1090.06, "end": 1093.141, "text": " Yo creo que con este sistema no hay juicio justo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.30007756594108237, "is_candidate": true}, {"start": 1093.141, "end": 1094.682, "text": "Soy m\u00e1s categ\u00f3rica todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.295206207345867, "is_candidate": true}, {"start": 1094.682, "end": 1101.766, "text": "Creo que si vos ten\u00e9s un fiscal jugando al f\u00fatbol, un juez, el primo del t\u00edo del abuelo de no s\u00e9 qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23522027814670787, "is_candidate": true}, {"start": 1101.766, "end": 1111.77, "text": "Nosotros por eso tenemos una postura clara, decimos que tiene que haber juicio por jurados, que tiene que haber una mirada popular que saque esto de ese c\u00edrculo, de esa corporaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21097897362138585, "is_candidate": true}, {"start": 1111.77, "end": 1115.372, "text": "Pero lo reclamo en este caso con el mismo \u00e9nfasis que lo reclamo en otros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23712684483743418, "is_candidate": true}, {"start": 1115.372, "end": 1116.493, "text": "Y te agrego un elemento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4552283088488097, "is_candidate": true}, {"start": 1117.873, "end": 1125.298, "text": " La figura que utilizan de la Asociaci\u00f3n Il\u00edcita, ac\u00e1 N\u00e9stor puede dar cuenta de lo que siempre dijimos, es una figura altamente cuestionada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23869584349892314, "is_candidate": true}, {"start": 1125.298, "end": 1127.62, "text": "Desde la izquierda la hemos cuestionado siempre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3329024551360157, "is_candidate": true}, {"start": 1127.62, "end": 1131.943, "text": "Pueden poner Miriam Bregman, Asociaci\u00f3n Il\u00edcita, en un buscador y les van a aparecer...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.31075119443072896, "is_candidate": true}, {"start": 1132.623, "end": 1145.151, "text": " Desde a\u00f1os denunciando esto, de hecho yo fui una de las que m\u00e1s denunci\u00f3 cuando durante el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner se reforma el C\u00f3digo Penal en virtud de cumplir con las leyes antiterroristas que propon\u00eda Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19995532152762074, "is_candidate": true}, {"start": 1145.151, "end": 1149.474, "text": "Me acuerdo que desde muchas organizaciones de derechos humanos hicimos un esc\u00e1ndalo b\u00e1rbaro porque se...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2905393274771618, "is_candidate": true}, {"start": 1151.095, "end": 1155.922, "text": " modificaba y se ampliaba la figura de la asociaci\u00f3n il\u00edcita creando esto de la asociaci\u00f3n il\u00edcita terrorista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20886152046673334, "is_candidate": true}, {"start": 1155.922, "end": 1158.966, "text": "Le dec\u00edamos, \u00bfesta es una figura persecutoria?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32823742366825315, "is_candidate": true}, {"start": 1158.966, "end": 1165.454, "text": "Es una figura donde no te tienen que probar nada m\u00e1s que que sos una banda y que te juntaste para cometer una serie de delitos indeterminados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22242784269094074, "is_candidate": true}, {"start": 1166.155, "end": 1177.344, "text": " En general son adem\u00e1s figuras que despu\u00e9s en el juicio oral se caen porque no ten\u00e9s manera de sostenerla y que si vos ten\u00e9s pruebas directas no tendr\u00edas por qu\u00e9 utilizarla, de que rob\u00f3, de que estaf\u00f3 la persona.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20623088833506897, "is_candidate": true}, {"start": 1177.344, "end": 1182.828, "text": "Entonces se ha utilizado mucho... Vivian, perd\u00f3name, es adem\u00e1s el \u00fanico delito que no necesita una acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0321083374486433, "is_candidate": false}, {"start": 1183.308, "end": 1186.869, "text": " Es decir, el que mate, una persona va y mata a otro y tiene de 8 a 25.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0239700422702054, "is_candidate": false}, {"start": 1186.869, "end": 1190.211, "text": "Ac\u00e1 habla de delitos indeterminados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860765959637182, "is_candidate": false}, {"start": 1190.211, "end": 1195.173, "text": "Indeterminados, por un tiempo indeterminado, cuando se junten tres o m\u00e1s personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23817908258684128, "is_candidate": true}, {"start": 1195.173, "end": 1200.435, "text": "Entonces, tiene su origen a la persecuci\u00f3n pol\u00edtica y en este momento se est\u00e1 usando la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2427579256474376, "is_candidate": true}, {"start": 1201.375, "end": 1220.988, "text": " En Jujuy las causas que est\u00e1 armando el gobierno de Gerardo Morales a las organizaciones sociales usan esta figura, entonces nosotros tenemos que ser muy enf\u00e1ticos en denunciar, como fui durante el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, como siempre cuento cuando doy charlas a la juventud, este fue uno de los motivos por lo cual rompen diputados de la tendencia en el 74.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.16751156582116744, "is_candidate": true}, {"start": 1222.609, "end": 1244.622, "text": " en la reforma penal muy represiva que se hace en enero del 74, hay que hacer una reforma en enero, en enero del 74 durante el gobierno de Per\u00f3n, la figura de la coacci\u00f3n agravada, la figura de la asociaci\u00f3n y licitaci\u00f3n algunas que hacen que rompan incluso diputados del propio bloque cuestionando la reforma como muy represiva, entonces tienen una carga jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.18828739715792264, "is_candidate": true}, {"start": 1245.609, "end": 1260.05, "text": " Si hay corrupci\u00f3n hay que investigarla y tiene que haber jueces elegidos por el pueblo, tiene que haber juicios por jurado para que haya una mirada popular en estos casos que yo creo que el rechazo ser\u00eda mucho, yo estoy convencida que el rechazo ser\u00eda mucho a la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1748432036020935, "is_candidate": true}, {"start": 1260.791, "end": 1265.012, "text": " No creo que se tendr\u00eda una mirada ben\u00e9vola.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.27982218835307515, "is_candidate": true}, {"start": 1265.012, "end": 1267.533, "text": "Si fuera juicio por jurado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47000925102241087, "is_candidate": true}, {"start": 1267.533, "end": 1267.853, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0808435256942521, "is_candidate": false}, {"start": 1267.853, "end": 1280.636, "text": "Nico, ahora Miriam, tu enfoque jur\u00eddico est\u00e1 claro, pol\u00edtico est\u00e1 claro, ahora cuando le pon\u00e9s caras al evento, yo te voy a decir algo que quiero saber cu\u00e1ntas veces escuchaste en los \u00faltimos 10 d\u00edas, termin\u00f3 Miriam Bregman bancando a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.824516210068748, "is_candidate": false}, {"start": 1282.779, "end": 1285.921, "text": " Mira, casi que me estoy acostumbrando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3176441478093185, "is_candidate": true}, {"start": 1285.921, "end": 1291.123, "text": "Casi que me estoy acostumbrando porque la grieta es muy funcional a las dos coaliciones mayoritarias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22206367351918144, "is_candidate": true}, {"start": 1291.123, "end": 1296.626, "text": "S\u00ed, vi una se\u00f1ora que es abogada, denunciadora serial, que nos dijo la callo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2600595321110576, "is_candidate": true}, {"start": 1296.626, "end": 1301.108, "text": "Una persona que vive cumpliendo la orden de Estados Unidos que nos diga la callo a nosotros, me da risa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24785809692565208, "is_candidate": true}, {"start": 1301.108, "end": 1309.092, "text": "Me da risa porque si algo... Yo creo que si tiene repercusi\u00f3n lo que decimos, lo que digo, es porque precisamente nadie duda de nuestra independencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22472503636215468, "is_candidate": true}, {"start": 1309.872, "end": 1310.993, "text": " Nunca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7209332383944047, "is_candidate": false}, {"start": 1310.993, "end": 1312.495, "text": "\u00bfPero pagaste costos internos por eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8389823874931193, "is_candidate": false}, {"start": 1312.495, "end": 1317.499, "text": "Porque no todos los espacios que conforman el Frente de Izquierda tuvieron la misma posici\u00f3n que vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8385418175996819, "is_candidate": false}, {"start": 1317.499, "end": 1322.102, "text": "No, es verdad, no tuvimos la misma posici\u00f3n y lo debatimos p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2537183483189033, "is_candidate": true}, {"start": 1322.102, "end": 1329.428, "text": "Yo voy a defender mi posici\u00f3n porque, como te dije al inicio, creo que si veo elementos de persecuci\u00f3n pol\u00edtica, hay que denunciarla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17933394983766027, "is_candidate": true}, {"start": 1329.428, "end": 1332.131, "text": "No se puede decir, hay persecuci\u00f3n pol\u00edtica, pero \u00bfc\u00f3mo hay corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24375219782639912, "is_candidate": true}, {"start": 1332.731, "end": 1349.726, "text": " no la denuncio, insisto, estamos desde mi concepci\u00f3n de izquierda, anticapitalista, estamos ante un sistema que cuando se promueven, se aceptan estas restricciones antidemocr\u00e1ticas, despu\u00e9s indefectiblemente van a ser ataques a los trabajadores y el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19975134755803692, "is_candidate": true}, {"start": 1350.146, "end": 1369.171, "text": " y eso es algo con lo que me he guiado siempre, que me he guiado durante los gobiernos kirchneristas para denunciar la represi\u00f3n, el espionaje, como me gu\u00edo ahora creo que puedo mostrar mi coherencia y adem\u00e1s que nadie duda que soy una opositora ferviente a este gobierno y el ajuste que est\u00e1 llevando adelante, que est\u00e1 llevando Sergio m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17038829346559714, "is_candidate": true}, {"start": 1369.611, "end": 1376.853, "text": " elegido por Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y Alberto Fern\u00e1ndez, es decir, a m\u00ed una cosa no me quita la otra, pero creo que demuestro mi coherencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1776954337593365, "is_candidate": true}, {"start": 1376.853, "end": 1385.614, "text": "S\u00ed, si no fueras, como vos dec\u00eds, si no tuvieras esa caracter\u00edstica de oposici\u00f3n bien definida, no hubiera sobresalido, digamos, el comentario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.02966397146683, "is_candidate": false}, {"start": 1385.614, "end": 1387.175, "text": "Creo que tiene que ver algo con eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.33121351906119967, "is_candidate": true}, {"start": 1387.175, "end": 1393.496, "text": "Hablando de capitalismo, nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n, se conoci\u00f3 unas declaraciones del presidente de la Corte Suprema,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9947929332869585, "is_candidate": false}, {"start": 1393.916, "end": 1412.93, "text": " Horacio Rosati, varias definiciones, una sobre el valor de la moneda, otra sobre por qu\u00e9 se le hace trampa al que logr\u00f3 lo que tiene, pero una referencia puntualmente sobre el capitalismo que pensamos que te iba a interesar, la compartimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9822739177730758, "is_candidate": false}, {"start": 1412.93, "end": 1421.136, "text": "Que no tenga un cap\u00edtulo referido expresivamente a la econom\u00eda no significa que la constituci\u00f3n argentina no exprese en distintas cl\u00e1usulas un verdadero modelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.926277331985438, "is_candidate": false}, {"start": 1423.627, "end": 1427.371, "text": " Ese modelo es el del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9229822597117223, "is_candidate": false}, {"start": 1427.371, "end": 1438.001, "text": "Un capitalismo que hoy podemos decir, adjetiv\u00e1ndolo de alguna forma, humanizado, pero un sistema capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0074592093911081, "is_candidate": false}, {"start": 1438.001, "end": 1447.55, "text": "Quien quiera otro modelo econ\u00f3mico para la Rep\u00fablica Argentina, o tendr\u00e1 que hacer una revoluci\u00f3n, o tendr\u00e1 que reformar la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9351286090819146, "is_candidate": false}, {"start": 1450.299, "end": 1455.522, "text": " Despu\u00e9s, insisto que hay una caracterizaci\u00f3n que hace sobre el peso y sobre la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.009509765742167, "is_candidate": false}, {"start": 1455.522, "end": 1456.922, "text": "La escuch\u00e9, la escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6239758588604919, "is_candidate": false}, {"start": 1456.922, "end": 1460.784, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los l\u00edmites de este tipo de intervenciones de un presidente de la Corte Suprema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0037797216487416, "is_candidate": false}, {"start": 1460.784, "end": 1466.707, "text": "Lo que pasa es que creo que est\u00e1 tratando de dar un mensaje pol\u00edtico de encuadre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20565734052569395, "is_candidate": true}, {"start": 1466.707, "end": 1468.308, "text": "Bueno, nadie se puede mover de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24578707783012188, "is_candidate": true}, {"start": 1468.308, "end": 1470.569, "text": "Pensemos que es la c\u00faspide del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32362020442475825, "is_candidate": true}, {"start": 1470.569, "end": 1471.349, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9208562400163278, "is_candidate": false}, {"start": 1471.349, "end": 1478.493, "text": "Venimos de hablar reci\u00e9n la cantidad de juicios con contenido pol\u00edtico que se est\u00e1n dando y se est\u00e1n llevando adelante, especialmente el de vialidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2416254834067858, "is_candidate": true}, {"start": 1479.053, "end": 1480.519, "text": " y sale a dar este discurso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.33902700779102823, "is_candidate": true}, {"start": 1480.519, "end": 1483.632, "text": "Me parece que no... S\u00ed, yo quiero cambiar este sistema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.31220466511463374, "is_candidate": true}, {"start": 1484.872, "end": 1485.773, "text": " S\u00ed, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5183814282436034, "is_candidate": false}, {"start": 1485.773, "end": 1486.833, "text": "\u00bfA qui\u00e9n crees que le habla actualmente?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6355046719676383, "is_candidate": false}, {"start": 1486.833, "end": 1488.414, "text": "\u00bfQu\u00e9 problema tiene \u00e9l con eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3494236353195167, "is_candidate": true}, {"start": 1488.414, "end": 1489.395, "text": "\u00bfA qui\u00e9n crees que le habla?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6829578373353773, "is_candidate": false}, {"start": 1489.395, "end": 1491.337, "text": "\u00bfLe habla al frente de todos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6132278561649243, "is_candidate": false}, {"start": 1491.337, "end": 1494.479, "text": "\u00bfLe habla a lo que no es la derecha?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.583342303410169, "is_candidate": false}, {"start": 1494.479, "end": 1498.642, "text": "Creo que est\u00e1 haciendo una sinergia entre el Poder Judicial, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2301018820213322, "is_candidate": true}, {"start": 1498.642, "end": 1500.503, "text": "Porque pens\u00e1 todo lo que viene diciendo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24926096368128747, "is_candidate": true}, {"start": 1500.503, "end": 1508.849, "text": "\u00c9l viene sosteniendo que este es el sistema capitalista y que si no comes, te mor\u00eds de hambre y no ten\u00e9s los derechos que te corresponden, bueno, aguantatelas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17874897666915857, "is_candidate": true}, {"start": 1508.849, "end": 1511.271, "text": "Creo que viene en consecuencia", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.26903571416769745, "is_candidate": true}, {"start": 1512.551, "end": 1514.913, "text": " elaborando una serie de posicionamientos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.29295235256295116, "is_candidate": true}, {"start": 1514.913, "end": 1519.297, "text": "Debe querer ser candidato, no s\u00e9 por qu\u00e9 le dio tantos \u00e9nfasis ahora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23366934355172375, "is_candidate": true}, {"start": 1519.297, "end": 1525.142, "text": "\u00bfLo ves en l\u00ednea con lo que dijo Rosencrantz en su momento respecto a que es falso que detr\u00e1s de una necesidad de un derecho?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8634969563650823, "is_candidate": false}, {"start": 1525.142, "end": 1525.462, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5640969876621951, "is_candidate": false}, {"start": 1525.462, "end": 1530.866, "text": "Precisamente eso me refer\u00eda, como que lo veo en l\u00ednea con declaraciones sucesivas de una Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19173101686050287, "is_candidate": true}, {"start": 1532.607, "end": 1544.131, "text": " que viene, creo que se lo analiza mucho relacionado a este tipo de causas con contacto con el poder, pero amerita la Corte Suprema un balance de los fallos que ha sacado en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.18604958380180758, "is_candidate": true}, {"start": 1544.131, "end": 1546.892, "text": "Esta Corte Suprema durante el gobierno de Mauricio Macri legitim\u00f3", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.31123779343318614, "is_candidate": true}, {"start": 1547.652, "end": 1569.853, "text": " el fraude laboral, por ejemplo, que una persona que est\u00e1 a\u00f1os contratada con una locaci\u00f3n de servicios y que factura un hospital, era el caso emblem\u00e1tico creo que desde el 17, el 18 el fallo, la Corte Suprema dijo que no es un empleado, que no puede reclamar una relaci\u00f3n laboral, algo que la legislaci\u00f3n laboral argentina est\u00e1 m\u00e1s que resuelto hace a\u00f1os, entonces viene sacando fallos muy reaccionarios contra", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17192484259702956, "is_candidate": true}, {"start": 1570.393, "end": 1583.518, "text": " los trabajadores contra los sectores populares y se habla poco de eso, porque me parece que esto de la grieta es bastante funcional, entonces nos peleamos con los jueces de la Corte Suprema alrededor de esto, mientras por abajo dejan pasar ataques al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.14565528472869926, "is_candidate": true}, {"start": 1583.518, "end": 1587.52, "text": "Suger\u00edas reci\u00e9n que pod\u00eda haber alg\u00fan tipo de aspiraci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0151001460061375, "is_candidate": false}, {"start": 1587.52, "end": 1594.922, "text": "Ha pasado con Lorenzetti en alg\u00fan momento, ha pasado con Rosati, que adem\u00e1s viene la pol\u00edtica con Maqueda, ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0025083631304126, "is_candidate": false}, {"start": 1594.922, "end": 1596.363, "text": "Sin embargo, una vez que llegan ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9969183475643122, "is_candidate": false}, {"start": 1596.963, "end": 1600.925, "text": " se apoltronan, se quedan ah\u00ed y no dan un salto a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9247798727668031, "is_candidate": false}, {"start": 1600.925, "end": 1606.026, "text": "\u00bfAcaso porque desde ah\u00ed son mucho m\u00e1s controladores de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.980494168098823, "is_candidate": false}, {"start": 1606.026, "end": 1606.767, "text": "Puesto menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9979721443984344, "is_candidate": false}, {"start": 1606.767, "end": 1608.447, "text": "Claro, s\u00ed, puesto menor, ir\u00eda a la frase.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2362262080678147, "is_candidate": true}, {"start": 1608.447, "end": 1614.59, "text": "La verdad que s\u00ed, el poder que tiene la Corte Suprema son un grupo de personas que nadie vot\u00f3, que nadie eligi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1922676815284191, "is_candidate": true}, {"start": 1615.51, "end": 1623.653, "text": " que se conservan para s\u00ed todo tipo de privilegios y como dec\u00eda en relaci\u00f3n a este fallo del hospital alem\u00e1n, le quitan derechos a otros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17953332687348666, "is_candidate": true}, {"start": 1623.653, "end": 1636.479, "text": "Tienen la facultad de quitarle derechos a un trabajador y ellos para s\u00ed se conservan hasta la posibilidad de no pagar impuestos a las ganancias porque si no, su opini\u00f3n dejar\u00eda de ser imparcial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.18151092765910692, "is_candidate": true}, {"start": 1636.479, "end": 1643.302, "text": "S\u00ed, la verdad que... Yo por eso, a m\u00ed cuando se habla de reforma judicial feminista, ampliar los n\u00fameros de la Corte Suprema,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17794251385547832, "is_candidate": true}, {"start": 1644.991, "end": 1648.954, "text": " Todo eso no va a cambiar para nada el contenido de esta corporaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22156031209525673, "is_candidate": true}, {"start": 1648.954, "end": 1657.999, "text": "Esta es una corporaci\u00f3n que tiene como contenido y as\u00ed est\u00e1 definido y es parte de la doctrina norteamericana que toma la Constituci\u00f3n argentina de ser un poder contramayoritario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2066268290667368, "is_candidate": true}, {"start": 1657.999, "end": 1659.14, "text": "\u00bfQu\u00e9 es contramayoritario?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4227487763831742, "is_candidate": true}, {"start": 1659.14, "end": 1660.501, "text": "Que est\u00e1 en contra de cualquier...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.38040111372319696, "is_candidate": true}, {"start": 1661.381, "end": 1667.286, "text": " permeabilidad que puedan tener el resto de los poderes de opiniones populares, de opiniones de las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20592696617490824, "is_candidate": true}, {"start": 1667.286, "end": 1676.274, "text": "Ellos est\u00e1n creados para resguardar al sistema de eso y repeler cualquier opini\u00f3n que contemple intereses populares.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19422525973317561, "is_candidate": true}, {"start": 1676.274, "end": 1686.442, "text": "Bueno, yo creo que hay que cuestionarlo de ra\u00edz y por eso te digo, elecci\u00f3n de los jueces y fiscales por voto popular, juicios por julado, ser\u00edan medidas elementales para terminar con esta corporaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17701634815299228, "is_candidate": true}, {"start": 1687.723, "end": 1699.526, "text": " Miriam, vuelvo al tema de los trabajadores precarizados, porque durante la pandemia, incluso en el peor momento de la pandemia, si bien hubo determinadas pol\u00edticas de cuidado, es cierto que el empleo se ha deprimido bastante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6615852991641046, "is_candidate": false}, {"start": 1699.526, "end": 1712.549, "text": "Y despu\u00e9s la vuelta, \u00bfc\u00f3mo analizas la vuelta del empleo en el marco de esta recuperaci\u00f3n post-pandemia y en el marco de reapertura o inicio incluso de algunas empresas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6498884418787615, "is_candidate": false}, {"start": 1712.549, "end": 1714.21, "text": "\u00bfSe ha dado de la misma manera o con condiciones peores?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6990011382008264, "is_candidate": false}, {"start": 1715.37, "end": 1718.693, "text": " No, no, categ\u00f3ricamente se ha dado en condiciones peores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.28029187098400676, "is_candidate": true}, {"start": 1718.693, "end": 1735.427, "text": "Primero que ten\u00e9s que analizar el estudio que hicieron Basualdo y los economistas de cifra de la CTA, que es espeluznante que durante el gobierno de Mauricio Macri y el gobierno del Frente de Todos, la clase trabajadora transfiri\u00f3 a los sectores del capital 70.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17196854908084647, "is_candidate": true}, {"start": 1735.427, "end": 1739.63, "text": "Durante este gobierno del Frente de Todos, 41.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2328377240841606, "is_candidate": true}, {"start": 1739.63, "end": 1744.234, "text": "Pensemos las cifras, es m\u00e1s o menos lo que Macri le pidi\u00f3 al FMI, que se le sac\u00f3 a los trabajadores del bolsillo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19807982519129963, "is_candidate": true}, {"start": 1744.694, "end": 1752.136, "text": " y se le transfiri\u00f3 a los sectores del capital, es decir que durante este gobierno se hizo m\u00e1s rico a los ricos y se le sac\u00f3 a los trabajadores para ello.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1830637564428712, "is_candidate": true}, {"start": 1752.136, "end": 1768.782, "text": "Es algo que yo siempre digo, dato mata relato, ac\u00e1 vos pod\u00e9s ponerle el discurso que quieras, pero es categ\u00f3rico y eso tiene relaci\u00f3n con lo que vos dec\u00edas muy bien, porque muchos puestos de trabajo que se recuperaron, se recuperaron en forma precarizada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.16718494072915635, "is_candidate": true}, {"start": 1769.282, "end": 1785.266, "text": " Es decir, se perdieron empleos en blanco y se recuperaron en forma precarizada, eventual, los distintos formatos que permite hoy la modo de contrataci\u00f3n con un Ministerio de Trabajo, que siempre hago la misma prueba cuando estoy en alg\u00fan lugar, pregunto c\u00f3mo se llama el Ministro de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.13481927805935146, "is_candidate": true}, {"start": 1786.596, "end": 1787.736, "text": " Moroni.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5486352785321882, "is_candidate": false}, {"start": 1787.736, "end": 1798.599, "text": "Muy bien, aprobaste porque sos una de las pocas personas... Bueno, s\u00ed, porque realmente es un gerente de recursos humanos que lo \u00fanico que hace es firmarle beneficios a las empresas cuando hay ataques en todas las empresas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.18199625899964467, "is_candidate": true}, {"start": 1798.599, "end": 1808.801, "text": "Tenemos el caso de las alimenticias, digo, las alimenticias que juegan con el valor de los alimentos de la poblaci\u00f3n en un pa\u00eds donde un mill\u00f3n de pibes come una sola vez por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20212902059145132, "is_candidate": true}, {"start": 1808.801, "end": 1813.102, "text": "Est\u00e1n haciendo todo tipo de ataques a sus trabajadores, como Mondelez, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.25594374367616446, "is_candidate": true}, {"start": 1813.922, "end": 1831.037, "text": " El Ministerio de Trabajo parece que no tiene nada que decir, obviamente el Sindicato de la Alimentaci\u00f3n menos, pero el Ministerio de Trabajo no tiene nada que decir, entonces me parece que hay ah\u00ed una situaci\u00f3n muy compleja que se ve en esto de trabajadores que ya no pueden comprar lo que ellos mismos producen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1675223891232911, "is_candidate": true}, {"start": 1832.273, "end": 1836.174, "text": " un trabajador, ni que hablar de un alba\u00f1il que haga casas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2651796830788242, "is_candidate": true}, {"start": 1836.174, "end": 1846.838, "text": "Hace las casas en los countries m\u00e1s ricos de la zona norte, por ejemplo, del Gran Buenos Aires, jam\u00e1s va a poder aspirar a tener una casa de ladrillos \u00e9l mismo porque hoy tener una vivienda es imposible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19004497434758527, "is_candidate": true}, {"start": 1847.318, "end": 1853.98, "text": " Pero pasa con los propios trabajadores de la alimentaci\u00f3n o de otros rubros que no pueden comprar los alimentos que ellos producen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21484752261619167, "is_candidate": true}, {"start": 1853.98, "end": 1855.02, "text": "\u00bfY esto por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4313560248025523, "is_candidate": true}, {"start": 1855.02, "end": 1866.163, "text": "Porque no solo la inflaci\u00f3n es una manera de ajustar salarios enorme, el ajuste a trav\u00e9s de la inflaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en que cada vez hay m\u00e1s formas precarizadas de empleo que hacen que una persona pueda ganar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.1920903296797547, "is_candidate": true}, {"start": 1866.683, "end": 1877.951, "text": " debajo incluso del salario m\u00ednimo, yo pongo siempre un ejemplo porque me asombr\u00f3 de los camilleros de Jujuy que estuvieron marchando hace unas semanas, cobran 19.000 pesos, un camillero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20123186381690994, "is_candidate": true}, {"start": 1877.951, "end": 1890.199, "text": "Hoy hubo un paro con una movilizaci\u00f3n de 10.000 personas en C\u00f3rdoba, 10.000 personas docentes porque no llegan a fin de mes, hay 8 provincias con conflictos docentes, en Mendoza la movilizaci\u00f3n es enorme.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17519328378341892, "is_candidate": true}, {"start": 1890.199, "end": 1890.88, "text": "Santa Fe ahora tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.681075144729482, "is_candidate": false}, {"start": 1893.061, "end": 1905.215, "text": " Santa Fe, estatales y docentes vienen de una lucha gigantesca, vienen dando una lucha gigantesca por el mismo motivo, porque a\u00fan trabajando, a\u00fan teniendo empleo en blanco, no se llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.17000278957679227, "is_candidate": true}, {"start": 1905.215, "end": 1906.557, "text": "Miriam, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.684455932836729, "is_candidate": false}, {"start": 1906.557, "end": 1907.939, "text": "Por favor, muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5199038250312524, "is_candidate": false}, {"start": 1908.439, "end": 1922.075, "text": " Bueno, nos vamos nuevamente a la mesa con nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1era, Nico nos prometi\u00f3 hablar de la interna de Juntos por el Cambio, pero en distintas provincias, casi la interna federal de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0819404117324298, "is_candidate": false}, {"start": 1923.857, "end": 1939.693, "text": " con los mismos actores que las disputas que contamos todo el tiempo de las reuniones de la Mesa Nacional, Reuni\u00f3n del Pro, empieza a tener correlatos en varios distritos, as\u00ed que para eso preparamos un par de im\u00e1genes para enfocar y empezar a ponerle cara a esas disputas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8713262338079562, "is_candidate": false}, {"start": 1940.994, "end": 1950.199, "text": " dos o tres provincias que, juntos por el cambio, considera, cree, est\u00e1 en condiciones de ganar el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7993321460608867, "is_candidate": false}, {"start": 1950.199, "end": 1953.521, "text": "Una es la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9000542630663411, "is_candidate": false}, {"start": 1953.521, "end": 1955.522, "text": "Ah\u00ed tenemos una disputa muy clara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.867695897625316, "is_candidate": false}, {"start": 1955.522, "end": 1957.363, "text": "De un lado, Gerardo Morales y Mart\u00edn Lust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.773779032175657, "is_candidate": false}, {"start": 1957.363, "end": 1957.823, "text": "Del otro lado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8035216359827688, "is_candidate": false}, {"start": 1958.543, "end": 1959.924, "text": " Patricia Urich y Maxi Ferraro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9079235917911936, "is_candidate": false}, {"start": 1959.924, "end": 1962.346, "text": "Maxi Ferraro es el presidente de la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140922774591045, "is_candidate": false}, {"start": 1962.346, "end": 1966.028, "text": "La semana pasada hubo una reuni\u00f3n de la mesa nacional de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8418847937255017, "is_candidate": false}, {"start": 1966.028, "end": 1971.952, "text": "En esa reuni\u00f3n Gerardo Morales y Mart\u00edn Lust\u00f3 propusieron cambiarle el nombre a la alianza en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8108747801353511, "is_candidate": false}, {"start": 1971.952, "end": 1972.973, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7794911726360894, "is_candidate": false}, {"start": 1972.973, "end": 1978.697, "text": "Para sacarle un poco el contenido Macri y poder incorporar al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.778723774059284, "is_candidate": false}, {"start": 1978.697, "end": 1987.563, "text": "El viejo anhelo de Juntos por el Cambio de incorporar al socialismo, sobre todo el socialismo rosarino, en la alianza Juntos por el Cambio para competir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.767393003185169, "is_candidate": false}, {"start": 1988.063, "end": 1994.989, "text": " mano a mano contra el peronismo, romper la l\u00f3gica de tercios, que es lo que se viene dando en Santa Fe hist\u00f3ricamente, y ser dos contra uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7959472292313229, "is_candidate": false}, {"start": 1994.989, "end": 2001.134, "text": "De hecho tienen encuestas que si ellos llegan a un acuerdo con, sobre todo, el jugador que les interesa es Pablo Hapkin.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7836039564446299, "is_candidate": false}, {"start": 2001.134, "end": 2002.655, "text": "\u00bfEs cercana la posibilidad de que el socialismo se junte", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7784063232541996, "is_candidate": false}, {"start": 2006.578, "end": 2008.6, "text": " Con el jacarismo, \u00bfconcambiemos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7699710057747358, "is_candidate": false}, {"start": 2008.6, "end": 2015.926, "text": "Pablo Hapkin tiene una condici\u00f3n bastante extra\u00f1a que es el intendente de Rosario, \u00bfpor el socialismo o sin ser socialista?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8378576959944689, "is_candidate": false}, {"start": 2015.926, "end": 2025.775, "text": "Porque \u00e9l no viene de la tradici\u00f3n socialista, \u00e9l viene de sectores m\u00e1s vinculados al ARI, hizo una carrera distinta, por eso no es un jugador propio del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8606261242727606, "is_candidate": false}, {"start": 2025.775, "end": 2028.177, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la demanda que le hacen a Hapkin?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816852518022316, "is_candidate": false}, {"start": 2028.177, "end": 2031.721, "text": "Dice, bueno, si vos hac\u00e9s un acuerdo con nosotros para ir todos juntos en la provincia,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7469236832084201, "is_candidate": false}, {"start": 2033.021, "end": 2036.104, "text": " Vamos todos juntos en la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8136009800214229, "is_candidate": false}, {"start": 2036.104, "end": 2036.944, "text": "Hacemos una interna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9485585223348033, "is_candidate": false}, {"start": 2036.944, "end": 2040.687, "text": "Vos sos candidato a gobernador, nosotros ponemos otro, vamos a una interna, pero vamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8327182735353824, "is_candidate": false}, {"start": 2040.687, "end": 2044.951, "text": "Bueno, pero cuando sea la elecci\u00f3n nacional, vos ten\u00e9s que ser de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8364838223311124, "is_candidate": false}, {"start": 2044.951, "end": 2049.575, "text": "Porque nosotros te estamos invitando a lo que en Juntos por el Cambio consideran una marca ganadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7877132813253181, "is_candidate": false}, {"start": 2049.575, "end": 2050.936, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.905598684704593, "is_candidate": false}, {"start": 2050.936, "end": 2053.638, "text": "Ese t\u00e9rmino, marca ganadora, parece un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8206298776707206, "is_candidate": false}, {"start": 2053.638, "end": 2057.702, "text": "Bueno, cuando propusieron esto Lust\u00f3 y Morales, Patricia Urge le dijo, \u00bfa d\u00f3nde va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7993127647786527, "is_candidate": false}, {"start": 2058.442, "end": 2060.563, "text": " Maxi Ferraro lo mismo, la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8662901007547563, "is_candidate": false}, {"start": 2060.563, "end": 2065.726, "text": "Le dijeron no, eso no, nosotros no tenemos que ir para ese lado, tenemos que ir para otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8289226896890471, "is_candidate": false}, {"start": 2065.726, "end": 2066.347, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 otro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0085087651375257, "is_candidate": false}, {"start": 2066.347, "end": 2073.951, "text": "Bueno, ac\u00e1 aparece una segunda provincia que le va a interesar mucho a nuestro invitado de ahora, que es la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8659814459864213, "is_candidate": false}, {"start": 2073.951, "end": 2077.753, "text": "Hay algo que hizo Mart\u00edn Lust\u00f3 hace unos d\u00edas que fue incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8422537749713513, "is_candidate": false}, {"start": 2077.753, "end": 2084.797, "text": "Fue a C\u00f3rdoba y se sac\u00f3 una foto con su candidato, que es Rodrigo Loredo, que adem\u00e1s es el presidente de su bloque, la C\u00e1mara de Diputados, y despu\u00e9s se sac\u00f3 una foto con el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7558233278513249, "is_candidate": false}, {"start": 2085.799, "end": 2086.86, "text": " con Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9096332709869513, "is_candidate": false}, {"start": 2086.86, "end": 2096.268, "text": "Esto alter\u00f3 mucho los nervios de la Mesa Nacional de Juntos por el Cambio, sobre todo de Patricia Burrill, que no tiene muchos problemas para alterar sus nervios, y tambi\u00e9n de Miguel Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8571094220810671, "is_candidate": false}, {"start": 2096.268, "end": 2100.331, "text": "Cuando Patricia Burrill le recrimin\u00f3 esa foto, Mart\u00edn Lusto le devolvi\u00f3 algo muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8701852566161501, "is_candidate": false}, {"start": 2100.331, "end": 2102.773, "text": "Le dijo, ah, \u00bfquer\u00e9s que empecemos a discutir el cuadro de alianzas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8549352353088351, "is_candidate": false}, {"start": 2102.773, "end": 2103.474, "text": "Me parece perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8413778385071217, "is_candidate": false}, {"start": 2103.474, "end": 2104.535, "text": "Discutamos lo de Millet tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8846586266593509, "is_candidate": false}, {"start": 2105.811, "end": 2109.233, "text": " Eso pas\u00f3 en la Mesa Nacional la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9420551414768351, "is_candidate": false}, {"start": 2109.233, "end": 2111.434, "text": "Est\u00e1 picad\u00edsimo esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7834446920149246, "is_candidate": false}, {"start": 2111.434, "end": 2117.136, "text": "En C\u00f3rdoba, vos pens\u00e1 que solo la elecci\u00f3n anterior, la UCR fue con dos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8319913099946726, "is_candidate": false}, {"start": 2117.136, "end": 2118.477, "text": "O sea, la UCR.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8257619939608898, "is_candidate": false}, {"start": 2118.477, "end": 2119.737, "text": "Ni siquiera el PRO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9087871444041183, "is_candidate": false}, {"start": 2119.737, "end": 2120.478, "text": "El PRO se baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7995940145421074, "is_candidate": false}, {"start": 2120.478, "end": 2123.219, "text": "Y ah\u00ed el que aparece ahora tambi\u00e9n es Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8282623335868101, "is_candidate": false}, {"start": 2123.219, "end": 2128.141, "text": "Luis Juez declar\u00f3 hace unos d\u00edas, dijo, yo voy a ser candidato, a m\u00ed nadie me va a decir si soy o no soy candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8228117811342412, "is_candidate": false}, {"start": 2128.141, "end": 2129.382, "text": "\u00bfY con Esquiaretti qu\u00e9 se hace?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6003568796595123, "is_candidate": false}, {"start": 2130.057, "end": 2146.308, "text": " Bueno, Schiaretti tiene un candidato muy fuerte, hoy el vicegobernador Mart\u00edn Sarsour aparece, que se va encaminado a ser el pr\u00f3ximo gobernador de C\u00f3rdoba, lo que cree en la UCR es que se puede dar la pelea en C\u00f3rdoba capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8198798367161562, "is_candidate": false}, {"start": 2147.168, "end": 2151.089, "text": " Si dan esa pelea, ah\u00ed creen que el jugador podr\u00eda ser Rodrigo Loredo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8026603003976993, "is_candidate": false}, {"start": 2151.089, "end": 2153.15, "text": "Todo esto muy primitivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939221229785691, "is_candidate": false}, {"start": 2153.15, "end": 2153.83, "text": "Un a\u00f1o antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9771637383937057, "is_candidate": false}, {"start": 2153.83, "end": 2156.071, "text": "Nos mudamos a otra provincia, que es la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8413487166164217, "is_candidate": false}, {"start": 2156.071, "end": 2160.673, "text": "Ya charlamos con Mart\u00edn Gil, que est\u00e1 aqu\u00ed, intendente de Villa Mar\u00eda, y vamos a poder... C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0164688027302322, "is_candidate": false}, {"start": 2160.673, "end": 2162.793, "text": "Claro, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9277009475178796, "is_candidate": false}, {"start": 2162.793, "end": 2163.494, "text": "Lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8920311489737853, "is_candidate": false}, {"start": 2163.494, "end": 2163.874, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0459182858983918, "is_candidate": false}, {"start": 2163.874, "end": 2175.278, "text": "En la provincia de Buenos Aires, ah\u00ed aparece un jugador que es un dolor de la parte del cuerpo que vos quieras para el macrismo que es Facundo Manes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8091827276291262, "is_candidate": false}, {"start": 2175.278, "end": 2175.478, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9085571344297485, "is_candidate": false}, {"start": 2176.337, "end": 2177.358, "text": " El tal\u00f3n, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9840614933741975, "is_candidate": false}, {"start": 2177.358, "end": 2178.259, "text": "El tal\u00f3n, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9360632280367861, "is_candidate": false}, {"start": 2178.259, "end": 2179.4, "text": "Te puede doler mucho el tal\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7449945377287052, "is_candidate": false}, {"start": 2179.4, "end": 2180.461, "text": "\u00bfTanto duele el tal\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9544658866216272, "is_candidate": false}, {"start": 2180.461, "end": 2182.403, "text": "S\u00ed, te saca de la cancha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259413296890153, "is_candidate": false}, {"start": 2182.403, "end": 2190.09, "text": "Vamos a empezar a escuchar cada vez m\u00e1s seguido a Mauricio Macri apunt\u00e1ndole a Facundo Manes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8855091327717971, "is_candidate": false}, {"start": 2190.09, "end": 2197.436, "text": "Manes tiene como un problema, que incluso es un problema para la UCR, que es un electr\u00f3n suelto, no tiene terminal pol\u00edtica y tiene un ego", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7987311483802544, "is_candidate": false}, {"start": 2198.317, "end": 2199.598, "text": " imposible de medir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8205778140692837, "is_candidate": false}, {"start": 2199.598, "end": 2201.678, "text": "Eso, la pol\u00edtica es muy riesgoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.809602962502137, "is_candidate": false}, {"start": 2201.678, "end": 2219.305, "text": "El otro d\u00eda, Patricia Bullrich, y adem\u00e1s es un jugador potente en la provincia de Buenos Aires, que es donde la UCR, despu\u00e9s de much\u00edsimos a\u00f1os, pero muchos a\u00f1os, vuelve a tener un nombre m\u00e1s o menos interesante para competir en la provincia m\u00e1s grande en t\u00e9rminos de habitantes que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8333872569437534, "is_candidate": false}, {"start": 2219.305, "end": 2227.028, "text": "Hace poco, Patricia Bullrich dijo cuestionamente, bueno, si no te gusta esto, sobre todo cuando Facundo Manes se neg\u00f3 a firmar el pedido de juicio para el presidente Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8509951759110688, "is_candidate": false}, {"start": 2227.688, "end": 2229.549, "text": " Le dijo, bueno, pero si no te gusta esto, te ten\u00e9s que ir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9486122299297838, "is_candidate": false}, {"start": 2229.549, "end": 2237.353, "text": "Y \u00e9l le respondi\u00f3 que \u00e9l no se va a... Le dijo que se quede tranquila, Patricia Bulli, porque yo no me voy a ir y adem\u00e1s voy a ampliar, juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8449159570282697, "is_candidate": false}, {"start": 2237.353, "end": 2238.054, "text": "Tranquila, le respondi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9149473254822291, "is_candidate": false}, {"start": 2238.054, "end": 2246.979, "text": "As\u00ed que ah\u00ed tambi\u00e9n viene que va a estar bastante caliente este distrito y nos queda uno m\u00e1s, que es el que en el Per\u00fa est\u00e1n convencidos que van a gobernar a partir de 2023, que es la provincia de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8786855072453501, "is_candidate": false}, {"start": 2246.979, "end": 2247.219, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8876557539699471, "is_candidate": false}, {"start": 2248.48, "end": 2254.104, "text": " Ah\u00ed el principal candidato es Rogelio Frigerio, exministro del interior y su archienemiga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9173777708428498, "is_candidate": false}, {"start": 2254.104, "end": 2270.056, "text": "El odio que le tiene Elisa Carri\u00f3 a Rogelio Frigerio es infinito, de hecho es la que est\u00e1... Y adem\u00e1s el otro condimento es que el rival hist\u00f3rico en la interna junto por el cambio, que es Atilio Benedetti, que es un dirigente radical, es amigo de Elisa Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8168379833229753, "is_candidate": false}, {"start": 2270.056, "end": 2274.499, "text": "En 2021 hubo dos listas de candidatos a diputados, una encabezada de Frigerio, otra de Atilio Benedetti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8592764507289828, "is_candidate": false}, {"start": 2275.961, "end": 2276.962, "text": " campa\u00f1a por Benedetti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9374709538131614, "is_candidate": false}, {"start": 2276.962, "end": 2283.871, "text": "A ning\u00fan otro jugador de ninguna provincia le dedic\u00f3 tanto tiempo como a Benedetti en Entre R\u00edos para valorar esto que le estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8016403594242002, "is_candidate": false}, {"start": 2283.871, "end": 2290.4, "text": "Y a cada pueblo donde iba le pon\u00eda un adjetivo a Rogelio Frigerio, que era de traidor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8547870807190949, "is_candidate": false}, {"start": 2290.4, "end": 2290.72, "text": "Fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0459870233813073, "is_candidate": false}, {"start": 2292.878, "end": 2294.519, "text": " La rebole\u00f3 un amante por la cabeza hace unas semanas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.680027478201201, "is_candidate": false}, {"start": 2294.519, "end": 2294.579, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0135054969698811, "is_candidate": false}, {"start": 2294.579, "end": 2296.039, "text": "Como si hubiese dicho, fue a comer un helado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8143344490130314, "is_candidate": false}, {"start": 2296.039, "end": 2296.219, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.978100562269045, "is_candidate": false}, {"start": 2296.219, "end": 2302.202, "text": "Lo interesante de estas cosas es que, o la pregunta inc\u00f3moda es, \u00bfqu\u00e9 diferencia de proyecto de pa\u00eds tienen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9988088317960181, "is_candidate": false}, {"start": 2302.202, "end": 2304.063, "text": "O de provincia o lo que fuera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9934116686901013, "is_candidate": false}, {"start": 2304.063, "end": 2304.523, "text": "Ninguno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9497913312826595, "is_candidate": false}, {"start": 2304.523, "end": 2310.186, "text": "No vas a encontrar nunca jam\u00e1s, por ejemplo, dos dirigentes juntos por el cambio discutiendo un modelo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.770742547428335, "is_candidate": false}, {"start": 2310.186, "end": 2311.787, "text": "Eso no lo vas a encontrar nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.941050124297414, "is_candidate": false}, {"start": 2311.787, "end": 2314.588, "text": "Las discusiones son otras, son mucho m\u00e1s personales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8561331909636996, "is_candidate": false}, {"start": 2314.588, "end": 2320.011, "text": "Casi que te dir\u00eda que el principal punto de diferencia es c\u00f3mo se vinculan con el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7780977699579767, "is_candidate": false}, {"start": 2320.011, "end": 2320.211, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.86171015447614, "is_candidate": false}, {"start": 2320.954, "end": 2322.237, "text": " Gracias Nico, volvemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0469354733089844, "is_candidate": false}, {"start": 2322.237, "end": 2323.801, "text": "Bueno, o podemos ampliar esta misma charla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0047399425373673, "is_candidate": false}, {"start": 2323.801, "end": 2325.044, "text": "Me parece que da para ampliarla un poco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8072255868165559, "is_candidate": false}, {"start": 2325.044, "end": 2330.316, "text": "Nuestro pr\u00f3ximo invitado al living de desiguales es Mart\u00edn Gil, Intendente de Villa Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0103012637328406, "is_candidate": false}, {"start": 2330.894, "end": 2333.817, "text": " Tengo una an\u00e9cdota yo con Villa Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.678684127990564, "is_candidate": false}, {"start": 2333.817, "end": 2336.819, "text": "La primera vez que un periodista se pone autorreferencial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9231410487223315, "is_candidate": false}, {"start": 2336.819, "end": 2339.322, "text": "Ya nunca hab\u00eda visto un periodista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9662377758077482, "is_candidate": false}, {"start": 2339.322, "end": 2340.623, "text": "No, pero \u00bfsabes por qu\u00e9 me acord\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6680517652374824, "is_candidate": false}, {"start": 2340.623, "end": 2341.323, "text": "Era yo, era chica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8190494576437894, "is_candidate": false}, {"start": 2341.323, "end": 2343.806, "text": "Fuimos con mi familia de viaje en vacaciones de invierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5612096981428556, "is_candidate": false}, {"start": 2343.806, "end": 2345.727, "text": "Paramos en Villa Mar\u00eda a almorzar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.628884510019488, "is_candidate": false}, {"start": 2345.727, "end": 2347.509, "text": "Seis, pedimos un estaci\u00f3n de servicio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5536602079661375, "is_candidate": false}, {"start": 2347.509, "end": 2351.072, "text": "Hamburguesa, gaseosa, papita frita, todo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5997923425056633, "is_candidate": false}, {"start": 2351.072, "end": 2351.572, "text": "Nos fuimos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.751190261852785, "is_candidate": false}, {"start": 2352.414, "end": 2353.456, "text": " Nos dimos cuenta que no hab\u00edamos pagado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7527448961557488, "is_candidate": false}, {"start": 2353.456, "end": 2354.339, "text": "Ah, mir\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9037765147376522, "is_candidate": false}, {"start": 2354.339, "end": 2357.607, "text": "Y mi pap\u00e1 llam\u00f3 por tel\u00e9fono y le dijo, tal d\u00eda vuelo a Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5764942144258112, "is_candidate": false}, {"start": 2357.607, "end": 2358.75, "text": "Voy y te pago.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.67437095964364, "is_candidate": false}, {"start": 2358.75, "end": 2361.057, "text": "Volimos, pagamos y salimos en el diario de Villa Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6300410858289625, "is_candidate": false}, {"start": 2362.189, "end": 2363.029, "text": " Mir\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0606397130343765, "is_candidate": false}, {"start": 2363.029, "end": 2368.014, "text": "Por lo menos no somos deudores los Moises Trujillo, otras caracter\u00edsticas tenemos, deudores nunca.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6560889513531261, "is_candidate": false}, {"start": 2368.014, "end": 2368.775, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s Mart\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0582286145195516, "is_candidate": false}, {"start": 2368.775, "end": 2370.196, "text": "Gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9629095325007292, "is_candidate": false}, {"start": 2370.196, "end": 2378.143, "text": "Adem\u00e1s estuviste vinculado en las pol\u00edticas universitarias hasta hace poco tiempo en el Gobierno Nacional, Secretario de Obras P\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0296634886756166, "is_candidate": false}, {"start": 2378.143, "end": 2382.006, "text": "Secretario de Pol\u00edticas Universitarias durante el gobierno de Cristina Kirchner", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.967256401025042, "is_candidate": false}, {"start": 2383.327, "end": 2387.831, "text": " y Secretario de Obras P\u00fablicas este enero en el equipo de Gabriel Catopoli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0253247184506251, "is_candidate": false}, {"start": 2387.831, "end": 2394.916, "text": "Mart\u00edn, reci\u00e9n Miriam Brennan dec\u00eda, bueno, en la Provincia de C\u00f3rdoba hay unas movilizaciones que vinculan estatales, docentes y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0508151894259419, "is_candidate": false}, {"start": 2394.916, "end": 2396.617, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la provincia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9835636297929047, "is_candidate": false}, {"start": 2396.617, "end": 2402.181, "text": "Un poco tambi\u00e9n reflejo de lo que reci\u00e9n charlamos con Nico, c\u00f3mo es la disputa de proyectos, c\u00f3mo dir\u00e1s que est\u00e1 el territorio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9834456200293608, "is_candidate": false}, {"start": 2402.99, "end": 2408.474, "text": " Bueno, est\u00e1 complejo como sucede en gran parte del pa\u00eds y C\u00f3rdoba no es la excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0071164051058523, "is_candidate": false}, {"start": 2408.474, "end": 2432.53, "text": "A pesar de querer construir un relato de aparente normalidad en todas las variables, lo cierto es que hay distintos elementos que complejizan la relaci\u00f3n en una provincia que tiene un enorme potencial, que es una provincia bendecida por los recursos naturales, bendecida por su ubicaci\u00f3n log\u00edstica, estrat\u00e9gica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0108416081649405, "is_candidate": false}, {"start": 2433.39, "end": 2446.178, "text": " Y a la cual, obviamente, nosotros como parte queremos profundamente, a pesar de que se ha construido durante mucho tiempo un relato de enfrentamientos y de adversidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9452073912525228, "is_candidate": false}, {"start": 2446.178, "end": 2447.559, "text": "\u00bfEl relato cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0489459194335795, "is_candidate": false}, {"start": 2447.559, "end": 2450.041, "text": "\u00bfQue C\u00f3rdoba est\u00e1 al margen del resto de las cosas que ocurren?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0621903705594242, "is_candidate": false}, {"start": 2450.041, "end": 2453.143, "text": "Estamos hablando desde el mismo retorno a la democracia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9695864045728029, "is_candidate": false}, {"start": 2453.143, "end": 2456.825, "text": "Desde el mismo retorno a la democracia se plante\u00f3 la isla", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.876290397789687, "is_candidate": false}, {"start": 2458.346, "end": 2463.688, "text": " en aquella campa\u00f1a de Angelos, en la gobernaci\u00f3n, era casi el elemento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9760148432348283, "is_candidate": false}, {"start": 2463.688, "end": 2472.25, "text": "Despu\u00e9s fue la generaci\u00f3n de esta idea de cordobesismo, tambi\u00e9n como ant\u00edtesis de la construcci\u00f3n de una realidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9563934982670882, "is_candidate": false}, {"start": 2472.25, "end": 2479.492, "text": "Y para nosotros, claramente, C\u00f3rdoba forma parte de un proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9914432054359277, "is_candidate": false}, {"start": 2479.492, "end": 2483.693, "text": "La naci\u00f3n necesita a C\u00f3rdoba y C\u00f3rdoba necesita a la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0289535780355807, "is_candidate": false}, {"start": 2483.693, "end": 2484.974, "text": "Y tiene una particularidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9221802614754604, "is_candidate": false}, {"start": 2487.194, "end": 2500.968, "text": " Cuando a la Argentina le va mal, cuando en la Argentina la pobreza aumenta, la desocupaci\u00f3n crece, cae la industria, se paraliza la actividad comercial, en C\u00f3rdoba sucede lo mismo, aumenta la desocupaci\u00f3n, la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9859734300171332, "is_candidate": false}, {"start": 2502.549, "end": 2506.611, "text": " el turismo se ve afectado, cae la actividad industrial que nos caracteriza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8975814174725947, "is_candidate": false}, {"start": 2506.611, "end": 2516.254, "text": "Ahora, cuando a la Argentina le va bien, cuando la Argentina en estas variables tiene pol\u00edtica de crecimiento y desarrollo, a C\u00f3rdoba le va mejor que al resto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294420682034575, "is_candidate": false}, {"start": 2516.254, "end": 2517.374, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.963359852813338, "is_candidate": false}, {"start": 2517.374, "end": 2519.495, "text": "Por el potencial que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0117754566022303, "is_candidate": false}, {"start": 2519.495, "end": 2525.597, "text": "Y esto es lo que ha venido sucediendo en esta pol\u00edtica de reactivaci\u00f3n en algunos sectores, como es la actividad industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9726303937186146, "is_candidate": false}, {"start": 2525.597, "end": 2530.199, "text": "C\u00f3rdoba hoy est\u00e1 viviendo una reactivaci\u00f3n industrial muy, pero muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8977484467958267, "is_candidate": false}, {"start": 2530.319, "end": 2537.803, "text": " Ahora, la semana pasada hubo una manifestaci\u00f3n, un apoyo a la vicepresidenta muy grande en el centro de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.48419951926956706, "is_candidate": true}, {"start": 2537.803, "end": 2538.383, "text": "Te sorprendi\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0998271700809952, "is_candidate": false}, {"start": 2538.383, "end": 2539.584, "text": "S\u00ed, a m\u00ed al menos me sorprendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.726347575235459, "is_candidate": false}, {"start": 2539.584, "end": 2542.366, "text": "Yo de hecho estaba en vivo en ese momento y dije, \u00bfesto tambi\u00e9n es C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5632962024357953, "is_candidate": false}, {"start": 2542.366, "end": 2549.75, "text": "Y de hecho, nuestra compa\u00f1era ya, Sof\u00eda, le preguntaba a algunos manifestantes, \u00bfen Buenos Aires no pueden creer que esto ocurra en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5328934494398883, "is_candidate": false}, {"start": 2549.75, "end": 2555.833, "text": "Se cre\u00f3 una especie de mito como que en C\u00f3rdoba el peronismo dej\u00f3 de existir, sino que hab\u00eda un peronismo light encabezado por Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5603104335451732, "is_candidate": false}, {"start": 2556.514, "end": 2574.85, "text": " han existido enormes dificultades durante mucho tiempo, incluso a quienes hemos formado parte de un proyecto con anclaje en el peronismo nacional, de entender la realidad de C\u00f3rdoba, que tambi\u00e9n nos sacude y nos interpela como actores de la construcci\u00f3n de una fuerza pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9881714684447869, "is_candidate": false}, {"start": 2574.85, "end": 2578.733, "text": "En alg\u00fan momento es como que se baj\u00f3 los brazos en ese sentido, diciendo, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9739068618822736, "is_candidate": false}, {"start": 2580.339, "end": 2585.302, "text": " dejamos a C\u00f3rdoba al margen, y me parece que esto es central, es decisivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9393159768717811, "is_candidate": false}, {"start": 2585.302, "end": 2597.309, "text": "La Argentina, la construcci\u00f3n de un proyecto de pa\u00eds, Koki Kapitani dec\u00eda los otros d\u00edas, es imposible pensar un proyecto de pa\u00eds en una alianza del norte con el conurbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9369848567557245, "is_candidate": false}, {"start": 2597.309, "end": 2606.874, "text": "Necesitamos, como proyecto de pa\u00eds, sentirnos interpelado por el corredor productivo de la Argentina, con sus variables, con sus realidades, con sus particularidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9567239548941017, "is_candidate": false}, {"start": 2607.734, "end": 2618.557, "text": " No es cierto que formemos parte de un proyecto pol\u00edtico que est\u00e9 en contra de los cordobeses, ni que est\u00e9 en contra de las variables que son la fuerza de crecimiento de C\u00f3rdoba, como es la industria y la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9553702571524416, "is_candidate": false}, {"start": 2618.557, "end": 2628.46, "text": "Al contrario, el movimiento o el macrismo signific\u00f3 claramente una apuesta a la desindustrializaci\u00f3n nacional y afect\u00f3 la producci\u00f3n en muchos sentidos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.989139808435081, "is_candidate": false}, {"start": 2629.04, "end": 2634.665, "text": " y aval\u00f3 el negocio financiero \u00fanicamente como herramienta de salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9877426542533002, "is_candidate": false}, {"start": 2634.665, "end": 2648.916, "text": "Sin embargo, la construcci\u00f3n del discurso, la concentraci\u00f3n medi\u00e1tica, la inversi\u00f3n enorme en las campa\u00f1as de difusi\u00f3n y en la construcci\u00f3n de un relato, muchas veces nos resulta insuficiente para construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9917702389285832, "is_candidate": false}, {"start": 2650.317, "end": 2655.081, "text": " Formamos parte de un colectivo donde hay intendentes, intendentes y jefes comunales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9798561824619377, "is_candidate": false}, {"start": 2655.081, "end": 2663.388, "text": "Tenemos la particularidad de tener 427 en C\u00f3rdoba, donde los intendentes queremos superar esas grietas, queremos superar esas diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9782021969755204, "is_candidate": false}, {"start": 2663.388, "end": 2664.008, "text": "\u00bfSobre cu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7911144380730339, "is_candidate": false}, {"start": 2664.008, "end": 2664.549, "text": "\u00bf427 sobre cu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7643553813723469, "is_candidate": false}, {"start": 2666.812, "end": 2669.514, "text": " No, 427 son el total de intendentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008705610974366, "is_candidate": false}, {"start": 2669.514, "end": 2683.48, "text": "Nosotros tenemos un espacio que venimos construyendo que somos alrededor de 110 intendentes y jefes comunales que pertenecemos a los distintos espacios de C\u00f3rdoba donde confluimos desde el justicialismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9752599926171924, "is_candidate": false}, {"start": 2684.02, "end": 2696.767, "text": " confluimos desde sectores del radicalismo, desde sectores vecinalistas y que entendemos que tenemos que tener una apuesta para superar el cerco de esa grieta que permanentemente intentan construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9574445238014703, "is_candidate": false}, {"start": 2696.767, "end": 2711.536, "text": "Necesitamos construir un proyecto pol\u00edtico que se vea interpelado por C\u00f3rdoba, que por la producci\u00f3n de C\u00f3rdoba, por la realidad de C\u00f3rdoba y ser capaces de tener un o\u00eddo y una mirada atenta a esa realidad porque estamos seguros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9755517666431709, "is_candidate": false}, {"start": 2712.757, "end": 2716.321, "text": " de lo que C\u00f3rdoba significa en el contexto nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9562112295265893, "is_candidate": false}, {"start": 2716.321, "end": 2716.862, "text": "Nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0182203740628541, "is_candidate": false}, {"start": 2716.862, "end": 2730.659, "text": "Hola Mart\u00edn, reci\u00e9n mis compa\u00f1eros destacaban la movilizaci\u00f3n el otro d\u00eda en favor de la vicepresidenta, yo la pregunta que me hago es si no habr\u00eda una movilizaci\u00f3n m\u00e1s grande en caso de que sea condenada, porque la manera en la que uno valora si esa gente es mucha o poca,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8490791162377673, "is_candidate": false}, {"start": 2731.38, "end": 2734.604, "text": " es ver qu\u00e9 pasar\u00eda si fuese lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8394240633562144, "is_candidate": false}, {"start": 2734.604, "end": 2738.048, "text": "Una vez dijo algo parecido eso Churchill.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8639143195049703, "is_candidate": false}, {"start": 2738.048, "end": 2746.839, "text": "Existiendo Cristina como figura tan potente, mientras ella exista y pase esto en C\u00f3rdoba con su figura, \u00bfes imposible pensar en la reunificaci\u00f3n del peronismo cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8321435240214737, "is_candidate": false}, {"start": 2747.549, "end": 2776.682, "text": " No, nosotros tenemos la experiencia de haber trabajado en la \u00faltima elecci\u00f3n a gobernador, casi todos estos 110 intendentes que te dec\u00eda, hemos formado parte del espacio que acompa\u00f1\u00f3 la propuesta del gobernador Schiaretti en Nacemos por C\u00f3rdoba, que fue la fuerza local o la fuerza provincial de sectores incluso donde formaba parte el Partido Intransigente, Forja, muchos otros espacios pol\u00edticos de ra\u00edz progresista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9402321545860843, "is_candidate": false}, {"start": 2777.262, "end": 2795.526, "text": " Y me parece que no tenemos que bajar los brazos a construir puentes y consensos, no s\u00f3lo dentro del justicialismo, sino tambi\u00e9n con otros sectores, otros sectores progresistas, otros sectores de la producci\u00f3n, del trabajo, de la industria, de la educaci\u00f3n, de la ciencia y la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945201901342896, "is_candidate": false}, {"start": 2795.526, "end": 2806.448, "text": "Debemos construir una mayor\u00eda en el territorio, en una provincia que tiene ra\u00edces y particularidades complejas y en donde claramente nosotros reconocemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9618313889324046, "is_candidate": false}, {"start": 2807.108, "end": 2815.773, "text": " que las pol\u00edticas neoliberales y macristas afectan al conjunto de los cordobeses como al conjunto de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9733525900774576, "is_candidate": false}, {"start": 2815.773, "end": 2821.297, "text": "\u00bfSe pueden construir, Mart\u00edn, consensos en un momento de tanto...?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.98739331549009, "is_candidate": false}, {"start": 2821.297, "end": 2825.019, "text": "\u00bfSe pueden construir mayor\u00edas a partir del consenso evitando los conflictos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9770716564360369, "is_candidate": false}, {"start": 2825.299, "end": 2830.583, "text": " Creo que cuando uno pone la agenda de la gente por sobre la agenda de los dirigentes se avanza sustantivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9120274270738271, "is_candidate": false}, {"start": 2830.583, "end": 2839.01, "text": "Lo vemos los intendentes, estos 110 que provenimos de distintos lugares, pero cuando nos sentamos pensamos todos los d\u00edas c\u00f3mo solucionarle los problemas a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9682605546713176, "is_candidate": false}, {"start": 2839.01, "end": 2849.278, "text": "Hay una cuesti\u00f3n de empujarnos permanentemente a la conflictividad que termina alimentando b\u00e1sicamente los relatos que se intentan construir en detrimento de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9485112872745001, "is_candidate": false}, {"start": 2850.919, "end": 2868.825, "text": " poner, vuelvo a decir, en el centro los problemas de la gente que existen, que son reales, del acceso a la vivienda, del acceso a la tierra, de la generaci\u00f3n de un trabajo digno, de las pol\u00edticas educativas, cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas, de acompa\u00f1ar la producci\u00f3n y la industria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9598938792794021, "is_candidate": false}, {"start": 2868.825, "end": 2870.466, "text": "A m\u00ed me parece que esos son los caminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8954894674582362, "is_candidate": false}, {"start": 2870.466, "end": 2873.027, "text": "Hay que hablar de pol\u00edtica, hay que hablar de proyectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9607228730804177, "is_candidate": false}, {"start": 2873.027, "end": 2876.288, "text": "Reci\u00e9n dec\u00eda, es dif\u00edcil encontrar a dos dirigentes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8827733294116228, "is_candidate": false}, {"start": 2877.814, "end": 2882.956, "text": " del macrismo discutiendo un proyecto pol\u00edtico, un proyecto econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0278590379669277, "is_candidate": false}, {"start": 2882.956, "end": 2887.217, "text": "Efectivamente es as\u00ed y nosotros tenemos que animarnos a hablar de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9505743978160577, "is_candidate": false}, {"start": 2887.217, "end": 2899.341, "text": "El peronismo de C\u00f3rdoba se tiene que animar a hablar de pol\u00edtica porque tampoco lo hace, porque tiene temores a tomar posiciones frente a esta interpelaci\u00f3n que quiz\u00e1s determinados grupos mayoritarios realizan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9366166196291944, "is_candidate": false}, {"start": 2899.341, "end": 2900.422, "text": "Nosotros no vamos a bajar los", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9795902100254743, "is_candidate": false}, {"start": 2900.982, "end": 2911.409, "text": " las banderas en eso, estamos dispuestos a construir un proyecto, estamos dispuestos a dialogar con otros o estamos dispuestos a proponerle a los cordobeses una propuesta de transformaci\u00f3n tambi\u00e9n para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9613592420884565, "is_candidate": false}, {"start": 2911.409, "end": 2926.76, "text": "N\u00e9stor, a prop\u00f3sito de esto \u00faltimo y lo que le preguntaba Nico reci\u00e9n, acaso para avanzar en esta idea de qu\u00e9 podr\u00eda pasar con una eventual reunificaci\u00f3n del peronismo, \u00bfqu\u00e9 imagina que estar\u00eda haciendo pol\u00edticamente el gallego de la Sota ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0485787995055338, "is_candidate": false}, {"start": 2928.187, "end": 2937.373, "text": " Es buena la pregunta, porque Jos\u00e9 Manuel de la Sota ha sido un dirigente de enorme enfrentamiento con el gobierno nacional en una determinada etapa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9820099119484849, "is_candidate": false}, {"start": 2937.373, "end": 2948.921, "text": "Quiz\u00e1s la construcci\u00f3n del modelo del cordobesismo tiene su g\u00e9nesis esa noche del triunfo electoral de la reelecci\u00f3n de Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9942829713412685, "is_candidate": false}, {"start": 2948.921, "end": 2951.863, "text": "Sin embargo, hay un de la Sota en una madurez", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9827099948082114, "is_candidate": false}, {"start": 2952.863, "end": 2956.985, "text": " muy importante cuando ve las consecuencias del macrismo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0190228839373576, "is_candidate": false}, {"start": 2956.985, "end": 2966.969, "text": "Y es el de la Sota previo a este desenlace fatal que tuvo justamente en un mes de septiembre hace unos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9953053684841798, "is_candidate": false}, {"start": 2966.969, "end": 2974.672, "text": "Corregime, Mart\u00edn, pero \u00e9l hab\u00eda recuperado la relaci\u00f3n con Cristina y estaba trabajando en esa l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9363947708016269, "is_candidate": false}, {"start": 2974.672, "end": 2981.295, "text": "\u00c9l ten\u00eda una definici\u00f3n muy fuerte de construir puentes, que era la necesidad de construir puentes, que no iba a estar nunca", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9172357136528154, "is_candidate": false}, {"start": 2981.975, "end": 2996.222, "text": " del lado de las pol\u00edticas que impulsara Mauricio Macri, que era necesario debatir adentro, que era necesario generar cr\u00edticas, que era necesario repensarse, que era necesario ampliar las alianzas y repensarlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9012489825724308, "is_candidate": false}, {"start": 2996.222, "end": 3002.584, "text": "Yo creo que estar\u00eda trabajando por construir puentes y consensos en C\u00f3rdoba y en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9398391793879116, "is_candidate": false}, {"start": 3002.584, "end": 3003.185, "text": "Me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.928225090743587, "is_candidate": false}, {"start": 3004.638, "end": 3017.004, "text": " El a\u00f1o que viene, que es un a\u00f1o complejo tambi\u00e9n, a quienes adherimos al frente de todos como fuerza o como coalici\u00f3n pol\u00edtica nacional, nos exige la necesidad de construir mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9834297462100371, "is_candidate": false}, {"start": 3017.004, "end": 3022.106, "text": "Y construir mayor\u00edas implica tambi\u00e9n sentirnos interpelados por los", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9058636651465626, "is_candidate": false}, {"start": 3022.346, "end": 3025.967, "text": " por lo que hicimos bien y por lo que no hicimos bien en este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9543687227366678, "is_candidate": false}, {"start": 3025.967, "end": 3037.531, "text": "Necesitamos sentirnos interpelados, no estar solo a la defensiva, escuchar a los sectores, recrearnos y pensar fundamentalmente en proponer esperanza y proponer futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9776566831692379, "is_candidate": false}, {"start": 3037.531, "end": 3042.193, "text": "No podemos proponer un proyecto de resignaci\u00f3n en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0150451641213778, "is_candidate": false}, {"start": 3042.193, "end": 3044.034, "text": "La pol\u00edtica tiene sentido cuando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0070071141738095, "is_candidate": false}, {"start": 3044.674, "end": 3048.196, "text": " le cambia la vida a la gente y ofrece esperanza y ofrece futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0080080170540329, "is_candidate": false}, {"start": 3048.196, "end": 3056.6, "text": "Y creo que este es el gran desaf\u00edo que tenemos nosotros, superadas estas circunstancias que claramente son complejas en la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9577934568637938, "is_candidate": false}, {"start": 3056.6, "end": 3069.286, "text": "Y un escenario de tres a\u00f1os que nos ha tocado gobernar, que entre la pandemia econ\u00f3mica, la pandemia de salud, las dificultades con el fondo, la guerra con posterioridad, evidentemente ha sido una carrera de obst\u00e1culos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.975679867066452, "is_candidate": false}, {"start": 3069.286, "end": 3071.567, "text": "Pero digo, ac\u00e1 estamos, estamos de pie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9856531707498034, "is_candidate": false}, {"start": 3072.427, "end": 3080.174, "text": " Nos sentimos interpelados y tenemos que ser capaces de llevar adelante el proyecto pol\u00edtico y econ\u00f3mico que los argentinos votaron en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9923796824061378, "is_candidate": false}, {"start": 3080.174, "end": 3082.356, "text": "Mart\u00edn, muchas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9722299776728818, "is_candidate": false}, {"start": 3082.356, "end": 3083.657, "text": "No, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9327374007082005, "is_candidate": false}, {"start": 3083.657, "end": 3088.101, "text": "Bueno, nos vamos nuevamente al encuentro de nuestros compa\u00f1eros y en este caso nuestra compa\u00f1era.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0317170865794152, "is_candidate": false}, {"start": 3088.101, "end": 3090.042, "text": "Segunda persona, escucho citar a Churchill en el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.05547605489927, "is_candidate": false}, {"start": 3091.023, "end": 3097.229, "text": " Entre la citada de Churchill y vos diciendo... Yo lo chor\u00e9, lo chor\u00e9 a mi amigo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6543876035576912, "is_candidate": false}, {"start": 3097.229, "end": 3099.671, "text": "Adem\u00e1s, cuando lo estaba diciendo, pens\u00e9, \u00bfse lo est\u00e1 choreando un amigo nuestro?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7342265152053633, "is_candidate": false}, {"start": 3099.671, "end": 3100.792, "text": "Pero iba a ser una pregunta muy larga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8479865494512283, "is_candidate": false}, {"start": 3100.792, "end": 3102.573, "text": "Pens\u00e9 que... Preguntas cortas, preguntas cortas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9214196733546498, "is_candidate": false}, {"start": 3102.573, "end": 3104.655, "text": "Pens\u00e9 que te hab\u00edas basado en otra persona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9891312636215085, "is_candidate": false}, {"start": 3104.655, "end": 3105.736, "text": "Dec\u00ed t\u00fa a Churchill hoy en la...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.017307421704012, "is_candidate": false}, {"start": 3105.896, "end": 3110.777, "text": " Que por ah\u00ed tambi\u00e9n se lo chorle\u00f3 Iv\u00e1n, porque esto Iv\u00e1n lo chorle\u00f3 el martes, quiero decir, y voy a defender a mi amigo Iv\u00e1n Chagrosky.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6956034187544958, "is_candidate": false}, {"start": 3110.777, "end": 3112.858, "text": "Nasa, los d\u00f3lares del agro, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9560275024936555, "is_candidate": false}, {"start": 3112.858, "end": 3116.399, "text": "Los d\u00f3lares del agro que est\u00e1n pero no aparecen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6035244337398169, "is_candidate": false}, {"start": 3116.399, "end": 3128.802, "text": "Hoy, 31 de agosto, finaliza este esquema que hab\u00eda propuesto el Banco Central para que los productores est\u00e9n incentivados a vender la soja a los exportadores y que con esos pesos una parte la pasaran a un dep\u00f3sito", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6545834818314185, "is_candidate": false}, {"start": 3129.322, "end": 3140.306, "text": " atado al d\u00f3lar, cosa de que sigan pesos, pero que ante cualquier devaluaci\u00f3n sigan protegidos y otra parte de esas ventas est\u00e9n garantizadas comprando d\u00f3lar solidario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6614911225880389, "is_candidate": false}, {"start": 3140.306, "end": 3143.727, "text": "Bueno, esa propuesta tuvo resultados realmente maduros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6736489221007309, "is_candidate": false}, {"start": 3143.727, "end": 3146.668, "text": "Mira, vamos a repasar algunos de los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6721258386931777, "is_candidate": false}, {"start": 3146.668, "end": 3158.392, "text": "Se hicieron en total 240 operaciones por 2.600 millones de pesos, que pasado al d\u00f3lar estamos hablando de unos 20 millones de pesos, perd\u00f3n, 20 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6364814999798178, "is_candidate": false}, {"start": 3158.732, "end": 3168.46, "text": " Eso es mucho poco, bueno, para tomar dimensi\u00f3n, en una jornada cualquiera dentro del mercado financiero se manejan en promedio 300 millones, ac\u00e1 estamos hablando de menos del 10%.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.610592027668307, "is_candidate": false}, {"start": 3168.46, "end": 3170.041, "text": "O sea es poco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9244695734559909, "is_candidate": false}, {"start": 3170.041, "end": 3175.925, "text": "Fue realmente muy pobre la cantidad de d\u00f3lares que han ingresado a partir de esta medida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.67295082555905, "is_candidate": false}, {"start": 3175.925, "end": 3179.888, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que es una medida que se tom\u00f3 en medio de una crisis pol\u00edtica tremenda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0118197729882008, "is_candidate": false}, {"start": 3180.789, "end": 3187.734, "text": " Tambi\u00e9n, a ver, ya hay una cuesti\u00f3n de que el gobierno toma la medida y desde ese momento hasta la actualidad sigui\u00f3 diciendo que igualmente un poquito m\u00e1s la iban a mejorar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5835136457346652, "is_candidate": false}, {"start": 3187.734, "end": 3202.885, "text": "Entonces a la expectativa de una mejora de este incentivo a la liquidaci\u00f3n, por supuesto que el campo no iba a hacer demasiado, teniendo en cuenta adem\u00e1s que era un tr\u00e1mite engorroso de hacer y que entre l\u00edneas lo que est\u00e1n buscando lisa y llanamente es la devaluaci\u00f3n, una baja de las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6868117480661535, "is_candidate": false}, {"start": 3203.285, "end": 3207.029, "text": " \u00bfY cu\u00e1l es la propuesta novedosa o con qu\u00e9 va la carga en masa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9965682110105801, "is_candidate": false}, {"start": 3207.029, "end": 3208.55, "text": "No s\u00e9 si novedosa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8304768928463764, "is_candidate": false}, {"start": 3208.55, "end": 3221.363, "text": "Pero lo que se est\u00e1 analizando por estas horas que por ah\u00ed se anuncia ma\u00f1ana o por ah\u00ed durante el viaje de masa, porque hay quienes dicen, ojo, que tambi\u00e9n hay que analizarlo con el Fondo Monetario Internacional, as\u00ed que vamos a ver cu\u00e1ndo se oficializa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6188309317746203, "is_candidate": false}, {"start": 3221.363, "end": 3222.344, "text": "Son estas tres opciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8260134289323211, "is_candidate": false}, {"start": 3222.344, "end": 3223.966, "text": "A ver si las podemos poner en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7986522342686467, "is_candidate": false}, {"start": 3224.386, "end": 3228.348, "text": " La primera tiene que ver con modificar este esquema actual del 70-30.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.692357356702229, "is_candidate": false}, {"start": 3228.348, "end": 3231.41, "text": "Hay quienes dicen 50-50, 60-40.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7719514609707685, "is_candidate": false}, {"start": 3231.41, "end": 3234.972, "text": "Bueno, habr\u00e1 que ver si va por ah\u00ed la cosa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7363718641395463, "is_candidate": false}, {"start": 3234.972, "end": 3245.239, "text": "Otro directamente ser\u00eda una decisi\u00f3n fuerte, pero es no hacemos nada, se termina el incentivo para el campo y especulamos a que los d\u00f3lares entren a partir de la compra de semillas y fertilizantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.612588777017759, "is_candidate": false}, {"start": 3245.239, "end": 3246.659, "text": "En alg\u00fan momento van a tener que vender.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9437136492543682, "is_candidate": false}, {"start": 3247.7, "end": 3260.608, "text": " del campo de vender lo que tienen y, por otro lado, es directamente llevar el incentivo a un tipo de cambio que est\u00e9 en los 200 pesos como piso o, entre 200 pesos, 250 pesos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6502552973961688, "is_candidate": false}, {"start": 3260.608, "end": 3267.071, "text": "Hay que decir, para cerrar, Nicol\u00e1s Pino, titular de la Sociedad Rural Argentina, dijo hace unos d\u00edas que la relaci\u00f3n con el gobierno est\u00e1 rota.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6674283338879226, "is_candidate": false}, {"start": 3267.071, "end": 3269.513, "text": "O sea, en esos t\u00e9rminos es en que se est\u00e1 negociando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7454351141493161, "is_candidate": false}, {"start": 3269.793, "end": 3272.034, "text": " El punto 4 no era la Junta Nacional de Erano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9870730283497643, "is_candidate": false}, {"start": 3272.034, "end": 3274.575, "text": "Pero cada uso lo hubiese incorporado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6831673831748681, "is_candidate": false}, {"start": 3274.575, "end": 3276.996, "text": "Ni el 5 de la reforma agraria tampoco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9395843992850634, "is_candidate": false}, {"start": 3276.996, "end": 3280.257, "text": "Qu\u00e9 dif\u00edcil que la hiciste hoy con eso de la moderaci\u00f3n para el consenso, para el conflicto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5912112134179932, "is_candidate": false}, {"start": 3280.257, "end": 3281.358, "text": "No, era re sencilla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0088613223240437, "is_candidate": false}, {"start": 3281.358, "end": 3282.918, "text": "No te digas, expl\u00edcamelo en el corte.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9763702433405995, "is_candidate": false}, {"start": 3282.918, "end": 3284.899, "text": "Vale, expl\u00edcamelo, porque me qued\u00e9 pensando todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.685174796971963, "is_candidate": false}, {"start": 3302.219, "end": 3305.72, "text": " La escena es Omar quiere alquilar un departamento.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.058304676187373, "is_candidate": false}, {"start": 3305.72, "end": 3307.84, "text": "Estoy en ese quiroco con Dara.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1168222153739038, "is_candidate": false}, {"start": 3307.84, "end": 3309.701, "text": "No hay departamento sin alquiler.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0009955975510447, "is_candidate": false}, {"start": 3309.701, "end": 3311.421, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos pares son tres botas?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7344511424753619, "is_candidate": false}, {"start": 3311.421, "end": 3313.502, "text": "Un par y medio vendr\u00eda a ser, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.043051154984264, "is_candidate": false}, {"start": 3313.502, "end": 3315.222, "text": "Eso lo trajo certificado preescribano.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7880547658275, "is_candidate": false}, {"start": 3315.222, "end": 3316.143, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1135010245369885, "is_candidate": false}, {"start": 3316.143, "end": 3318.203, "text": "Vaya, certifiquelo y vuelva.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9333946612229701, "is_candidate": false}, {"start": 3318.203, "end": 3319.484, "text": "Si no, el tr\u00e1mite no puede avanzar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8079099261911935, "is_candidate": false}, {"start": 3319.484, "end": 3320.964, "text": "Se\u00f1or de Dios, por favor.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0848506654705905, "is_candidate": false}, {"start": 3320.964, "end": 3322.744, "text": "Se\u00f1or de Dios, me quiero, me recontracto.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9761840144934002, "is_candidate": false}, {"start": 3327.865, "end": 3329.546, "text": " Noche Demente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9252770604405529, "is_candidate": false}, {"start": 3329.546, "end": 3331.667, "text": "Mi\u00e9rcoles, 22 horas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8975822726622495, "is_candidate": false}, {"start": 3331.667, "end": 3335.408, "text": "Televisi\u00f3n P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9761444685892001, "is_candidate": false}, {"start": 3335.408, "end": 3341.95, "text": "Hoy vienen A Noche Demente, Larry Declay y Gabriel Almir\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8928770062242527, "is_candidate": false}, {"start": 3341.95, "end": 3347.491, "text": "Una piedra puede arruinarte el parabrisas, pero no el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9036481899031232, "is_candidate": false}, {"start": 3347.491, "end": 3349.112, "text": "Tus d\u00edas valen mucho.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9617090473841091, "is_candidate": false}, {"start": 3349.112, "end": 3351.452, "text": "Protegelos con una cobertura para todos tus cristales.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8537659483890091, "is_candidate": false}, {"start": 3351.452, "end": 3352.633, "text": "Surge.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.964088061621886, "is_candidate": false}, {"start": 3356.201, "end": 3361.943, "text": " Desde que la vi y pas\u00e9 mi sueldo a BBVA, me convert\u00ed en Laura, la buena onda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7545742558308256, "is_candidate": false}, {"start": 3361.943, "end": 3364.584, "text": "\u00bfSalimos a almorzar entre 20 y hay que pasar una tarjeta?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8207385752600077, "is_candidate": false}, {"start": 3364.584, "end": 3366.385, "text": "Relax, Laurita.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7417683721647967, "is_candidate": false}, {"start": 3366.385, "end": 3369.846, "text": "El banco ya te dio 60 lucas de bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7211897357191464, "is_candidate": false}, {"start": 3369.846, "end": 3373.428, "text": "Adem\u00e1s, aprovecho los beneficios exclusivos del Shop de Go.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7357981390333058, "is_candidate": false}, {"start": 3373.428, "end": 3378.029, "text": "Y de yapa, todos los meses participo por el sorteo de un mill\u00f3n de pesos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6544212438324437, "is_candidate": false}, {"start": 3378.029, "end": 3380.01, "text": "Sos una genia, Lauri.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9130328138223481, "is_candidate": false}, {"start": 3380.01, "end": 3381.291, "text": "Qu\u00e9 lindo cuando la ves.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0156279692058052, "is_candidate": false}, {"start": 3382.071, "end": 3387.206, "text": " Escaneaste QR y descubr\u00ed todos los beneficios de pasar tu sueldo a BBVA.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6568757947499784, "is_candidate": false}, {"start": 3387.206, "end": 3388.028, "text": "BBVA.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0828425495493137, "is_candidate": false}, {"start": 3388.028, "end": 3388.971, "text": "Creando oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9513408074321732, "is_candidate": false}, {"start": 3390.808, "end": 3393.549, "text": " Protecci\u00f3n antitranspirante o cuidado de la piel.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7205407699283045, "is_candidate": false}, {"start": 3393.549, "end": 3394.009, "text": "Ambas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9093719271439852, "is_candidate": false}, {"start": 3394.009, "end": 3397.09, "text": "Me encantan mis axilas suaves y frescas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8814908190023447, "is_candidate": false}, {"start": 3397.09, "end": 3398.51, "text": "Nuevo antitranspirante Dab.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.790560375167832, "is_candidate": false}, {"start": 3398.51, "end": 3407.152, "text": "Con un cuarto de crema humectante y ahora tambi\u00e9n enriquecido con \u00f3leo de origen natural, ayuda a restaurar los nutrientes naturales de la piel para axilas m\u00e1s suaves e hidratadas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7002548655213744, "is_candidate": false}, {"start": 3407.152, "end": 3409.533, "text": "48 horas de protecci\u00f3n sin da\u00f1ar tu piel.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7759712962898415, "is_candidate": false}, {"start": 3409.533, "end": 3410.913, "text": "Nuevo antitranspirante Dab.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7162841530914426, "is_candidate": false}, {"start": 3410.913, "end": 3412.694, "text": "N\u00famero 1 en el cuidado de las axilas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6552838731364186, "is_candidate": false}, {"start": 3414.992, "end": 3421.397, "text": " Tira papeles, pl\u00e1sticos, metales, cartones o vidrios limpios y secos en el contenedor verde o punto verde m\u00e1s cercano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6804898689840528, "is_candidate": false}, {"start": 3421.397, "end": 3424.2, "text": "O entreg\u00e1selos en mano a un recuperador urbano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6661840333925544, "is_candidate": false}, {"start": 3424.2, "end": 3427.622, "text": "Para saber m\u00e1s, entra a buenosaires.gov.ar barra reciclables.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7193033015564025, "is_candidate": false}, {"start": 3446.75, "end": 3447.995, "text": " Ay, mi mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8203986455555828, "is_candidate": false}, {"start": 3447.995, "end": 3449.099, "text": "Av\u00edsame cuando lleguen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.912086167670372, "is_candidate": false}, {"start": 3449.099, "end": 3450.043, "text": "Llegamos, ma.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0345292430655064, "is_candidate": false}, {"start": 3452.521, "end": 3453.702, "text": " Recontra, llegamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0240001089479158, "is_candidate": false}, {"start": 3453.702, "end": 3459.765, "text": "Cada vez m\u00e1s argentinas y argentinos est\u00e1n llegando a su casa propia porque seguimos construyendo y entregando viviendas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8229975944090687, "is_candidate": false}, {"start": 3459.765, "end": 3460.626, "text": "Primero la gente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9018073703379071, "is_candidate": false}, {"start": 3460.626, "end": 3462.507, "text": "Ministerio de Desarrollo Territorial y H\u00e1bitat.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9296590343713249, "is_candidate": false}, {"start": 3462.507, "end": 3463.788, "text": "Argentina Presidencia.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0256628308668547, "is_candidate": false}, {"start": 3463.788, "end": 3467.91, "text": "Somos los activistas de la mesa y queremos mejorar la manera en que comemos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8551254378916902, "is_candidate": false}, {"start": 3467.91, "end": 3473.834, "text": "Por eso las nuevas sopas NOR est\u00e1n hechas con vegetales deshidratados, semillas y sin conservantes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8913804082041148, "is_candidate": false}, {"start": 3473.834, "end": 3477.256, "text": "Recetas \u00fanicas para disfrutar de una sopa deliciosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8231458203238503, "is_candidate": false}, {"start": 3477.256, "end": 3478.417, "text": "NOR, comelo bueno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.955887488788123, "is_candidate": false}, {"start": 3480.154, "end": 3484.579, "text": " Mi nombre es Gonzalo, tengo 35 a\u00f1os y soy bi\u00f3logo marino.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.028840394661091, "is_candidate": false}, {"start": 3484.579, "end": 3488.663, "text": "Desde hace a\u00f1os tranquilo surf y buceo en mis tiempos libres.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0048482435459265, "is_candidate": false}, {"start": 3488.663, "end": 3493.869, "text": "El agua es un medio donde me siento muy c\u00f3modo desde que soy chico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9788401758236033, "is_candidate": false}, {"start": 3493.869, "end": 3499.435, "text": "La mayor parte de mi tiempo la dedico a estudiar especies marinas investigando en el conicelso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0059612848573534, "is_candidate": false}, {"start": 3499.435, "end": 3502.018, "text": "Por suerte puedo combinar lo que m\u00e1s me gusta con mi trabajo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0329917083102003, "is_candidate": false}, {"start": 3509.718, "end": 3511.298, "text": " Qu\u00e9 bien la vi.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8178286326215036, "is_candidate": false}, {"start": 3511.298, "end": 3514.7, "text": "Con BBVA puedo pagar con QR sin perder los descuentos del banco.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9008329065593348, "is_candidate": false}, {"start": 3514.7, "end": 3517.721, "text": "La pienso y me froto las manitos como una mosca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9561357444419989, "is_candidate": false}, {"start": 3517.721, "end": 3520.081, "text": "Encima puedo sacar efectivo de un cajero sin tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9122292791011312, "is_candidate": false}, {"start": 3520.081, "end": 3525.403, "text": "Me siento tan libre como a la esquina de Libertad y Libertador.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8801694741099478, "is_candidate": false}, {"start": 3525.403, "end": 3526.143, "text": "Escucha esta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0096920007048698, "is_candidate": false}, {"start": 3526.143, "end": 3529.664, "text": "Con NFC puedo pagar acercando el celular sobre una terminal de pago.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9634748887615562, "is_candidate": false}, {"start": 3529.664, "end": 3531.965, "text": "O sea, apoyar el telefonito Garpa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0068853364275259, "is_candidate": false}, {"start": 3531.965, "end": 3534.326, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 apoyar el telefonito Garpa?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9304931588858707, "is_candidate": false}, {"start": 3534.326, "end": 3534.826, "text": "\u00bfVos me entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0838072281236117, "is_candidate": false}, {"start": 3535.553, "end": 3537.357, "text": " Uy, se me fue el dedo rico bonito.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0538645332870513, "is_candidate": false}, {"start": 3537.357, "end": 3537.958, "text": "No importa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.078896481160663, "is_candidate": false}, {"start": 3537.958, "end": 3539.18, "text": "Qu\u00e9 lindo cuando la ves.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9113700324134372, "is_candidate": false}, {"start": 3539.18, "end": 3539.981, "text": "BBVA.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.081393361550736, "is_candidate": false}, {"start": 3539.981, "end": 3541.123, "text": "Criando oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.107363503122485, "is_candidate": false}, {"start": 3553.479, "end": 3554.339, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9891962159793838, "is_candidate": false}, {"start": 3554.339, "end": 3555.68, "text": "Dos cosas para el final.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9660442459147228, "is_candidate": false}, {"start": 3555.68, "end": 3558.341, "text": "Primero, felicitaciones a nuestra compa\u00f1era NASA.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0792163611259604, "is_candidate": false}, {"start": 3558.341, "end": 3560.841, "text": "Hoy \u00faltimo programa porque vuelve flor de sus vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.010438188441644, "is_candidate": false}, {"start": 3560.841, "end": 3562.162, "text": "Maravillosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8363840038805849, "is_candidate": false}, {"start": 3562.162, "end": 3562.842, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9565194733554249, "is_candidate": false}, {"start": 3562.842, "end": 3564.122, "text": "NASA, extraordinario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0330532324884825, "is_candidate": false}, {"start": 3564.122, "end": 3565.263, "text": "Solo rubias para el cargo tenemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8785051491589708, "is_candidate": false}, {"start": 3565.263, "end": 3566.603, "text": "Que se repita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0413797407222782, "is_candidate": false}, {"start": 3566.603, "end": 3567.884, "text": "En fin.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8930657257079048, "is_candidate": false}, {"start": 3567.884, "end": 3570.204, "text": "Y finalmente queremos despedirnos con esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0757636375392807, "is_candidate": false}, {"start": 3570.204, "end": 3574.286, "text": "Tuite\u00f3 hace minutos nada m\u00e1s el presidente Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0557933866434575, "is_candidate": false}, {"start": 3576.206, "end": 3577.767, "text": " d\u00e1ndole fuerzas a Esteban Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.088648997747293, "is_candidate": false}, {"start": 3577.767, "end": 3587.251, "text": "Fuerza Esteban, te he conocido y tratado, s\u00e9 de tu val\u00eda como ser humano, siempre valor\u00e9 tu vocaci\u00f3n por superar diferencias para trabajar por una mejor Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9981545337991427, "is_candidate": false}, {"start": 3587.251, "end": 3590.992, "text": "Est\u00e1 internado en este momento, todo el mundo sabe que sufre de ELA, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.58747845702746, "is_candidate": false}, {"start": 3590.992, "end": 3591.313, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.991768630950394, "is_candidate": false}, {"start": 3591.313, "end": 3595.434, "text": "Una enfermedad, la cual ha expuesto y por la cual ha trabajado p\u00fablicamente, incluso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6288749676802303, "is_candidate": false}, {"start": 3595.434, "end": 3599.156, "text": "As\u00ed que, bueno, ojal\u00e1, un abrazo para la familia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7022778890145447, "is_candidate": false}, {"start": 3599.156, "end": 3601.397, "text": "S\u00ed, nos sumamos a ese deseo, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.01013323642553, "is_candidate": false}, {"start": 3602.057, "end": 3610.061, "text": " Ma\u00f1ana a las 10 de la noche porque hay f\u00fatbol de la Liga Federal A en la televisi\u00f3n p\u00fablica y nosotros comenzamos, insisto, a las 10.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0198565196323208, "is_candidate": false}, {"start": 3610.061, "end": 3610.841, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8928267027562452, "is_candidate": false}, {"start": 3610.841, "end": 3611.562, "text": "Que pasen bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0866057880902034, "is_candidate": false}, {"start": 3611.562, "end": 3612.042, "text": "Adi\u00f3s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8025706864758742, "is_candidate": false}], "Index": 1787, "channel_id": "UCs231K71Bnu5295_x0MB5Pg", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TVPublicaArgentina", "id": "VUNfXXpuPjA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VUNfXXpuPjA", "title": "Cruces entre CFK y Larreta: Myriam Bregman y Mart\u00edn Gill - Desiguales", "duration": 3621.0, "view_count": 8922.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}