{"segments": [{"start": 0.029, "end": 8.638, "text": " Miriam, \u00bfc\u00f3mo viste estos primeros d\u00edas de Sergio Massa, el salvador, que todo lo puede, todo lo cura, todo lo sana?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8519235580403046, "is_candidate": false}, {"start": 8.638, "end": 9.999, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo viste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.874973180697091, "is_candidate": false}, {"start": 9.999, "end": 13.322, "text": "Bueno, lo vi primero los festejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37889994519594217, "is_candidate": true}, {"start": 13.322, "end": 17.466, "text": "Hay que decir que es raro, no s\u00e9, qu\u00e9 se r\u00edan, qu\u00e9 es lo que festejan en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38339557889038833, "is_candidate": true}, {"start": 17.466, "end": 18.147, "text": "Yo estaba el d\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6327470419060554, "is_candidate": false}, {"start": 19.168, "end": 25.414, "text": " Renunci\u00f3, era el Mazapalooza, eran festejos, aplausos, tres pisos de gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3359159006971104, "is_candidate": true}, {"start": 25.414, "end": 32.94, "text": "En una situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica muy cr\u00edtica para ese nivel de festejo, porque Maza llega porque el gobierno fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23752951751346663, "is_candidate": true}, {"start": 32.94, "end": 37.504, "text": "O sea, llega como fracaso del proyecto de Frente de Todos, que dijo que iba a llenar la heladera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673777258653429, "is_candidate": true}, {"start": 38.445, "end": 50.695, "text": " y que era compatible eso con el acuerdo con el FMI, cosa que a ustedes les consta que nosotros se\u00f1alamos desde el primer momento que si eleg\u00edan el camino del Fondo Monetario no iban a poder llenar la heladera y fue tal cual lo que ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3141662723030586, "is_candidate": true}, {"start": 50.695, "end": 54.078, "text": "Igual hubo dos climas porque estuvo efectivamente la Asunci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9694161481669467, "is_candidate": false}, {"start": 54.582, "end": 61.745, "text": " que fue como festivo en alg\u00fan punto y despu\u00e9s cuando hizo la presentaci\u00f3n de las medidas un par de horas despu\u00e9s ya era un tono much\u00edsimo m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689359541356385, "is_candidate": false}, {"start": 61.745, "end": 74.872, "text": "S\u00ed, era la presentaci\u00f3n de un plan de gobierno, lo que nosotros entendemos que en realidad lo que hubo fue un cambio de gobierno, no fue la asunci\u00f3n de un ministro donde les juntaron ministerios, fue la asunci\u00f3n de un cambio de gobierno decidido en forma antidemocr\u00e1tica por tres personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2519294823476268, "is_candidate": true}, {"start": 75.799, "end": 88.684, "text": " Cristina Kirchner, Alberto Fern\u00e1ndez y Sergio Massa se juntan, cambian el gobierno, le sacan las principales funciones ejecutivas a Alberto Fern\u00e1ndez, se la pasan a Sergio Massa, adoptando... Pero Massa fue elegido tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22459930573732567, "is_candidate": true}, {"start": 88.684, "end": 92.265, "text": "No, fue elegido como diputado, no para que maneje el Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2748542805754559, "is_candidate": true}, {"start": 92.265, "end": 93.945, "text": "Pero era un actor importante dentro del...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9863031978157226, "is_candidate": false}, {"start": 95.666, "end": 117.766, "text": " que lo acompa\u00f1e la legalidad, pueden hacerlo, yo no digo que es ilegal que lo designen, es totalmente ileg\u00edtimo, nadie lo design\u00f3 a Massa, es m\u00e1s, pens\u00e1, no lo que opino yo, que soy de izquierda, una fuerza independiente, cuando hacen la alianza con Sergio Massa, dentro del propio frente de todos dec\u00edan, es el a la derecha, el frente de todos, lo pusimos porque as\u00ed le sacamos los votos a la derecha, bueno, le acaban de dar todo el poder,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1998178347209898, "is_candidate": true}, {"start": 118.607, "end": 130.854, "text": " con una aceptaci\u00f3n terrible del dogma neoliberal que dice que de la crisis se sale con m\u00e1s ajuste y con ataque al pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2543785364607861, "is_candidate": true}, {"start": 130.854, "end": 138.719, "text": "Porque f\u00edjate, si vos escuch\u00e1s las medidas que \u00e9l toma, el otro d\u00eda vi un ejercicio que hizo un periodista que me pareci\u00f3 maravilloso, lo iba leyendo una por una de las medidas de Mart\u00edn Tetas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22871052365310685, "is_candidate": true}, {"start": 139.932, "end": 142.533, "text": " que nadie puede pensar que tenga algo de progresista, Mart\u00edn Tet\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4314201043367585, "is_candidate": true}, {"start": 142.533, "end": 145.314, "text": "Estamos de acuerdo con eso, que es algo que no tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4229504705776109, "is_candidate": true}, {"start": 145.314, "end": 151.055, "text": "Le iban leyendo una por una y dec\u00edan, de acuerdo, de acuerdo, de acuerdo, pero no s\u00e9 si lo va a hacer, de acuerdo, de acuerdo, de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29385362475674404, "is_candidate": true}, {"start": 151.055, "end": 161.879, "text": "Claro, porque adoptan, digo, las tres patas del frente de todos, adoptan como \u00faltimo recurso designar a Sergio Massa en forma, desde mi punto de vista, antidemocr\u00e1tica, y adoptar un contenido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24651954703155665, "is_candidate": true}, {"start": 162.779, "end": 166.703, "text": " que es el contenido de ajustar para abajo, tarifazo, etc.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2956079491307102, "is_candidate": true}, {"start": 166.703, "end": 168.505, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 exigiendo el FMI?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46450982984111244, "is_candidate": true}, {"start": 168.505, "end": 177.213, "text": "S\u00ed, Miriam, pero tambi\u00e9n el objetivo ah\u00ed es estabilizar la econom\u00eda que viene desbocada en t\u00e9rminos inflacionarios y la inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8912347652409405, "is_candidate": false}, {"start": 178.254, "end": 181.376, "text": " te come los salarios, sobre todo de los sectores m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9380247127437528, "is_candidate": false}, {"start": 181.376, "end": 194.362, "text": "Entonces hay una b\u00fasqueda ah\u00ed de una salida ortodoxa, pero al mismo tiempo buscan frenar la inflaci\u00f3n, que es el \u00e1cido que est\u00e1 comiendo jubilaci\u00f3n, ingresos de los trabajadores que no est\u00e1n registrados sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8661185137920422, "is_candidate": false}, {"start": 194.722, "end": 195.962, "text": " Hay dos maneras de frenar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38218040633615435, "is_candidate": true}, {"start": 195.962, "end": 197.703, "text": "El problema es la inflaci\u00f3n, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4279474857974057, "is_candidate": true}, {"start": 197.703, "end": 201.284, "text": "11% de inflaci\u00f3n en los alimentos en el conurbano es ofensivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3034776782633589, "is_candidate": true}, {"start": 201.284, "end": 208.725, "text": "Es decir, un gobierno que dijo que ven\u00eda a terminar con la herencia macrista y tiene meses y meses de esa inflaci\u00f3n, y adem\u00e1s no hicieron nada hasta ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3060728956249724, "is_candidate": true}, {"start": 208.725, "end": 210.786, "text": "No hicieron la guerra contra la inflaci\u00f3n, te puedo nombrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43891186902828616, "is_candidate": true}, {"start": 210.786, "end": 214.627, "text": "Dijeron que era por la guerra, dijeron que era por la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5220343089961859, "is_candidate": false}, {"start": 214.627, "end": 215.327, "text": "S\u00ed, de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.574515760374367, "is_candidate": false}, {"start": 215.327, "end": 220.348, "text": "El ajuste de los jubilados lo votaron antes de la pandemia, as\u00ed que a esa no le pueden culpar, ni a la guerra ni a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3666221555649951, "is_candidate": true}, {"start": 220.348, "end": 222.249, "text": "Y los presupuestos de ajuste tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37415312532477674, "is_candidate": true}, {"start": 222.249, "end": 222.749, "text": "Pero, mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6699825425936323, "is_candidate": false}, {"start": 223.809, "end": 242.077, "text": " Como te digo, vos pod\u00e9s salir de la inflaci\u00f3n o de las medidas o intentar... Una salida, intentar no salir ya ser\u00eda... Intentar salir con medidas de pol\u00edticas cl\u00e1sicas neoliberales ortodoxas y nosotros tenemos una propuesta para el mismo objetivo pensando los intereses del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23614401765246773, "is_candidate": true}, {"start": 242.077, "end": 246.719, "text": "Lo que hace el Frente de Todos adopta el dogma neoliberal que con ajuste se va a salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2578509301138334, "is_candidate": true}, {"start": 246.719, "end": 248.78, "text": "Bueno, eso la Argentina se intent\u00f3 o me vas a decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3508352168456381, "is_candidate": true}, {"start": 249.46, "end": 262.414, "text": " que estamos ac\u00e1 por haber dado mucho derecho a los trabajadores, haber terminado con la precarizaci\u00f3n, haber dado muchas conquistas, que por eso llegamos hasta ac\u00e1 o llegamos hasta ac\u00e1 porque venimos pagando la deuda, permitiendo la fuga y ajustando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24410672691050328, "is_candidate": true}, {"start": 262.414, "end": 262.955, "text": "Bueno, \u00bfaceptan eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7458163752219369, "is_candidate": false}, {"start": 262.955, "end": 267.78, "text": "Porque Cristina elige este camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5271998043638303, "is_candidate": false}, {"start": 267.78, "end": 270.263, "text": "Yo creo que no lo elige ahora, Cristina eligi\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374425764412171, "is_candidate": true}, {"start": 271.499, "end": 273.2, "text": " No eligi\u00f3 al Che Guevara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6641146255609397, "is_candidate": false}, {"start": 273.2, "end": 274.641, "text": "Sab\u00eda a qui\u00e9n estaba poniendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5092626430585248, "is_candidate": false}, {"start": 274.641, "end": 275.862, "text": "Us\u00f3 a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6535604633923313, "is_candidate": false}, {"start": 275.862, "end": 282.787, "text": "Entonces, si pones a Alberto Fern\u00e1ndez porque quer\u00eda que Alberto Fern\u00e1ndez lleve adelante el acuerdo con el Fondo, lleve adelante un programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29715715717450764, "is_candidate": true}, {"start": 282.787, "end": 286.289, "text": "Hay una aceptaci\u00f3n de esa pol\u00edtica y de esa ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279956167301529, "is_candidate": true}, {"start": 287.329, "end": 293.952, "text": " Cristina Fern\u00e1ndez y todas las alas del Frente de Todos que votaron, por ejemplo, el ajuste a los jubilados, no dijeron nada hasta las PASO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22492029659121537, "is_candidate": true}, {"start": 293.952, "end": 296.714, "text": "Ustedes f\u00edjense cu\u00e1ndo se empieza a hablar de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37968152861278626, "is_candidate": true}, {"start": 296.714, "end": 309.02, "text": "Hasta ese momento el Frente de Izquierda \u00edbamos, dec\u00edamos ac\u00e1 hay ajustes, f\u00edjense, la situaci\u00f3n est\u00e1 mal, miren el interior del pa\u00eds, miren el conurbano, dec\u00edan, no, la izquierda, la izquierda siempre molestando con el ajuste y el FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26194591619239416, "is_candidate": true}, {"start": 309.02, "end": 312.482, "text": "Llegan las PASO y Cristina Kirchner dice, hay ajuste, est\u00e1n subejecutando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3626570287574107, "is_candidate": true}, {"start": 313.968, "end": 320.712, "text": " se dieron cuenta cuando empiezan a perder apoyo popular y centralmente en los sectores donde hab\u00edan tenido la mayor cantidad de votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3168648403865487, "is_candidate": true}, {"start": 320.712, "end": 326.555, "text": "Es esa pol\u00edtica, porque precisamente se vot\u00f3 para terminar con la herencia del macrismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.293146015165458, "is_candidate": true}, {"start": 326.555, "end": 338.982, "text": "Miriam, hac\u00edas un diagn\u00f3stico cr\u00edtico, claramente, de este giro ortodoxo que ensaya el Frente de Todos, al mismo tiempo, vos sos una dirigente pol\u00edtica aguda, lo ves, se estabiliz\u00f3 el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9531599646311921, "is_candidate": false}, {"start": 339.802, "end": 341.143, "text": " Cambi\u00f3 un poco el clima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8931958166020805, "is_candidate": false}, {"start": 341.143, "end": 345.145, "text": "Hasta hace unas semanas estaban matando dentro del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9405932768226077, "is_candidate": false}, {"start": 345.145, "end": 350.508, "text": "Hab\u00eda dudas respecto a si Alberto Fern\u00e1ndez llegaba efectivamente al a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9566687301925139, "is_candidate": false}, {"start": 350.508, "end": 351.989, "text": "\u00bfEso cambi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9869109522446229, "is_candidate": false}, {"start": 351.989, "end": 355.791, "text": "\u00bfNo ves ah\u00ed un activo de masa del Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9253931254996244, "is_candidate": false}, {"start": 355.791, "end": 358.052, "text": "No tengo por costumbre sufrir por los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40745000525712827, "is_candidate": true}, {"start": 359.413, "end": 362.395, "text": " No, no es lo que m\u00e1s me conmueve y menos en esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38869045684256465, "is_candidate": true}, {"start": 362.395, "end": 369.14, "text": "No por los funcionarios, pero digo, si no terminaba Alberto Fern\u00e1ndez, yo no s\u00e9 si era bueno para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8032741257868563, "is_candidate": false}, {"start": 369.14, "end": 371.181, "text": "No creo que esa era la situaci\u00f3n que hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2792356379507227, "is_candidate": true}, {"start": 371.181, "end": 375.504, "text": "Lo que creo es que se peleaban, se pelean porque las cosas van mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35999420300715856, "is_candidate": true}, {"start": 375.504, "end": 375.584, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9008383884427359, "is_candidate": false}, {"start": 376.505, "end": 382.63, "text": " no van mal porque se pelea, no es que se peleaban mucho entonces la econom\u00eda no arrancaba, es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2877784157864045, "is_candidate": true}, {"start": 382.63, "end": 387.853, "text": "S\u00ed, yo creo que en alg\u00fan momento fueron las dos cosas al mismo tiempo, se empezaron a pelear porque las cosas iban mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8721245940244639, "is_candidate": false}, {"start": 387.853, "end": 393.117, "text": "Hay un inter\u00e9s en poner el tema en problema de personalidades y una es m\u00e1s mala que el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2888361783301092, "is_candidate": true}, {"start": 393.117, "end": 395.779, "text": "No personalidades, un choque pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.820385469247922, "is_candidate": false}, {"start": 395.779, "end": 404.366, "text": "S\u00ed, pero el choque pol\u00edtico es porque fracasaron, el choque pol\u00edtico es porque va muy mal y el choque pol\u00edtico es porque tuvieron un rechazo a las elecciones, por eso te dec\u00eda, ah\u00ed reaccionan todos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22867368961541135, "is_candidate": true}, {"start": 405.206, "end": 407.469, "text": " Y todo el mundo habla a partir de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3154506091071264, "is_candidate": true}, {"start": 407.469, "end": 416.502, "text": "Pero me parece que a la par de que ellos intentan eso, hay una situaci\u00f3n que empieza a ser distinta por abajo, porque empieza a haber reacci\u00f3n social al ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22563507285803108, "is_candidate": true}, {"start": 416.502, "end": 419.025, "text": "La clase trabajadora no se aguanta m\u00e1s el ajuste que hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33830999539349293, "is_candidate": true}, {"start": 419.025, "end": 420.647, "text": "Mir\u00e1, hoy hubo una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5581531045545677, "is_candidate": false}, {"start": 421.468, "end": 438.823, "text": " jornada de lucha impresionante en la provincia de Mendoza, toda la docencia de Mendoza en un paro con apoyo de las familias, la familia acompa\u00f1ando a las docentes, mis compa\u00f1eras mostraban c\u00f3mo le mandaban cartitas las familias dici\u00e9ndote apoyamos porque nadie puede vivir con 47.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21260177996929785, "is_candidate": true}, {"start": 438.823, "end": 442.267, "text": "En Jujuy hubo marcha de la salud, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1nto gana un camillero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3378102300321645, "is_candidate": true}, {"start": 442.967, "end": 447.45, "text": " trabajador de la salud en Jujuy, de sueldo b\u00e1sico, 19.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24543781671713794, "is_candidate": true}, {"start": 447.45, "end": 451.754, "text": "Bueno, es una verg\u00fcenza, es una verg\u00fcenza, hay que salir a la calle, hay que manifestarse contra eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33928273688811184, "is_candidate": true}, {"start": 451.754, "end": 453.135, "text": "Menos que el salario m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5566155382077564, "is_candidate": false}, {"start": 453.135, "end": 454.276, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5582649475444694, "is_candidate": false}, {"start": 454.276, "end": 458.239, "text": "Y bueno, porque usan formas de contrataci\u00f3n... Mentirosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32357174631087904, "is_candidate": true}, {"start": 458.239, "end": 459.459, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41341419082157727, "is_candidate": true}, {"start": 459.459, "end": 466.144, "text": "Entonces, me parece que hay una situaci\u00f3n que es muy importante y que empieza a darse respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26148977585001776, "is_candidate": true}, {"start": 466.144, "end": 467.786, "text": "Yo ah\u00ed veo que est\u00e1 el camino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3718647065393934, "is_candidate": true}, {"start": 468.326, "end": 472.31, "text": " y por lo que se planteaba de la energ\u00eda, nosotros realmente consideramos que es un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2341181368754337, "is_candidate": true}, {"start": 472.31, "end": 486.483, "text": "Cuando vos mir\u00e1s la situaci\u00f3n de las divisas en la Argentina, claro, la energ\u00eda ha sido uno de los grandes problemas que ha tenido el gobierno en el \u00faltimo periodo, adem\u00e1s est\u00e1 pagando, si sale 3,5 d\u00f3lares el mill\u00f3n de BTU ac\u00e1, lo estaba pagando 58, o sea que es una cuenta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26213641243245855, "is_candidate": true}, {"start": 488.764, "end": 508.915, "text": " terrible, pero nosotros creemos que al rev\u00e9s, que hay que pensar en los bienes comunes, yo no creo que haya recursos naturales, lo que hay son bienes comunes que hay que pensarlos contemplando la situaci\u00f3n de los trabajadores, la situaci\u00f3n del medio ambiente y la situaci\u00f3n que se necesita en la Argentina, porque hoy ten\u00e9s la vaca muerta, produce gas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2072518222318881, "is_candidate": true}, {"start": 509.81, "end": 515.034, "text": " pero la gente que vive al lado no tiene acceso al servicio, entonces es una cosa escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31789749162507996, "is_candidate": true}, {"start": 515.034, "end": 526.384, "text": "Y mis compa\u00f1eros de Neuqu\u00e9n hicieron un informe, del Frente de Izquierda de Neuqu\u00e9n hicieron un informe donde demuestran que desde que estaba ac\u00e1 muerta aument\u00f3 en forma exponencial la actividad s\u00edsmica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20419771355282068, "is_candidate": true}, {"start": 526.384, "end": 527.244, "text": "\u00bfY esto por qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49636406528866694, "is_candidate": true}, {"start": 527.244, "end": 528.585, "text": "Porque se piensa en la ganancia privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44562668070812184, "is_candidate": true}, {"start": 529.326, "end": 539.031, "text": " porque no est\u00e1 pensada la energ\u00eda en funci\u00f3n de una transici\u00f3n energ\u00e9tica, de respetar los bienes comunes y de proveer la energ\u00eda a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1769330404379863, "is_candidate": true}, {"start": 539.031, "end": 539.932, "text": "\u00bfQu\u00e9 es un derecho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5861450377602706, "is_candidate": false}, {"start": 539.932, "end": 541.292, "text": "Tener energ\u00eda es un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4127357449488803, "is_candidate": true}, {"start": 541.292, "end": 548.736, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a estar discutiendo un tarifazo si vas a poder pagar la luz o si vas a poder prender una hornalla para hacerle la comida a tus hijos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22538455764094234, "is_candidate": true}, {"start": 548.736, "end": 557.541, "text": "Nosotros creemos que hay que nacionalizar el sistema energ\u00e9tico y planificarlo sobre unas bases totalmente distintas, democr\u00e1ticas, donde desde la producci\u00f3n hasta la distribuci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22196766596758633, "is_candidate": true}, {"start": 558.121, "end": 569.413, "text": " est\u00e9n controladas por trabajadores y por usuarios, para que no se siga pensando en las ganancias empresarias y se pueda pensar en c\u00f3mo toda la poblaci\u00f3n tiene acceso a ese derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24141854037278254, "is_candidate": true}, {"start": 569.413, "end": 579.004, "text": "Es uno de los grandes temas, me parece, adem\u00e1s que el a\u00f1o que viene terminan varias de las privatizaciones, de las concesiones de las privatizaciones, entonces creo que va a ser un tema que va a estar instalado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25475771844170825, "is_candidate": true}, {"start": 579.524, "end": 584.248, "text": " los puertos, creo que hay que empezar a discutir en serio cu\u00e1les son las sangr\u00edas de d\u00f3lares que tiene el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2718923728896966, "is_candidate": true}, {"start": 584.248, "end": 589.533, "text": "Y ahora arranca la segmentaci\u00f3n al mismo tiempo que va a ser dura, se vienen algunos califazos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9654336525772773, "is_candidate": false}, {"start": 589.533, "end": 589.993, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6268023817160546, "is_candidate": false}, {"start": 589.993, "end": 605.287, "text": "Pero me interesaba lo que dec\u00edas de la reacci\u00f3n social, dec\u00edas ahora el pueblo se est\u00e1 movilizando independiente o m\u00e1s all\u00e1 del Frente de Unidad Piquetera que est\u00e1 mostrando los dientes, poder de despliegue callejero en el resto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9300491166103808, "is_candidate": false}, {"start": 605.287, "end": 606.508, "text": "\u00bfVos ves reacci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9084633205743646, "is_candidate": false}, {"start": 607.168, "end": 615.673, "text": " \u00bfO ves que la desarticulaci\u00f3n del tejido social de los \u00faltimos a\u00f1os hizo que ya ni siquiera haya m\u00fasculo, haya reacci\u00f3n para eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9562580789018893, "is_candidate": false}, {"start": 615.673, "end": 631.161, "text": "No, la desarticulaci\u00f3n es de la CGT y la CTA, de las direcciones sindicales que no han hecho absolutamente nada y han dejado pasar un ajuste que, dicho por cifra de la CTA, o sea, por Basualdo y los economistas que lo rodean, que nadie puede pensar que tiene animosidad con este gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22824506857219773, "is_candidate": true}, {"start": 631.801, "end": 637.786, "text": " demostraron una cifra que, no s\u00e9, es... Va a haber una marcha ahora contra las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3244313935598999, "is_candidate": true}, {"start": 637.786, "end": 640.468, "text": "Contra las empresas, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42344454866614534, "is_candidate": true}, {"start": 640.468, "end": 657.561, "text": "Demostraron algo que es terrible, que durante el gobierno de Mauricio Macri y el gobierno del Frente de Todos, le sacaron 70.000 millones de d\u00f3lares a la clase trabajadora y se lo transfirieron al sector del capital, que 41.000 millones de esos, o sea, m\u00e1s o menos la deuda que tom\u00f3 Macri con el FMI para ponerle", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24366789840748238, "is_candidate": true}, {"start": 658.421, "end": 662.726, "text": " Cifras, porque son n\u00fameros tan grandes que a veces uno dice, bueno, \u00bfqu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22209090922357677, "is_candidate": true}, {"start": 662.726, "end": 667.992, "text": "M\u00e1s o menos lo que Macri tom\u00f3 con el FMI, la misma cantidad de dinero fue durante el gobierno del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27551560445013334, "is_candidate": true}, {"start": 667.992, "end": 677.562, "text": "Es decir, que durante este gobierno, los ricos se hicieron m\u00e1s ricos, le sacaron los trabajadores y la CGT y la CTA no hicieron m\u00e1s que ir a actos oficiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2871335154936703, "is_candidate": true}, {"start": 677.562, "end": 679.604, "text": "Entonces, a pesar de eso, veo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4139563653323026, "is_candidate": true}, {"start": 680.184, "end": 685.95, "text": " que empieza la docencia, los sectores de salud, distintos sectores empiezan a salir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22479064321015663, "is_candidate": true}, {"start": 685.95, "end": 693.838, "text": "Bueno, la lucha de los trabajadores en el neum\u00e1tico, tres meses de pelea contra grandes empresas que el gobierno a su vez le habilita las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25761880129615145, "is_candidate": true}, {"start": 693.838, "end": 700.164, "text": "Es decir, tambi\u00e9n hay que mirar eso, c\u00f3mo juega el gobierno con los mecanismos que tiene en estos conflictos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2749106855799508, "is_candidate": true}, {"start": 700.885, "end": 714.279, "text": " ni que hablar de las organizaciones sociales combativas, de la unidad piquetera, que vienen peleando en la calle, pero me parece que ahora empieza a empalmar con la situaci\u00f3n de una clase trabajadora que no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24787790718205438, "is_candidate": true}, {"start": 714.279, "end": 718.483, "text": "Nosotros creemos que precisamente el frente de izquierda ha crecido y se ha mantenido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24445090434704841, "is_candidate": true}, {"start": 718.763, "end": 741.43, "text": " por 10 a\u00f1os, porque es una fuerza pol\u00edtica independiente, independiente de todos los partidos tradicionales, de los sectores patronales, y que eso es lo que nos ha dado una referencia en el pa\u00eds y nos permiti\u00f3 ser la tercera fuerza electoral el a\u00f1o pasado en las \u00faltimas elecciones, pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, los votos pueden cambiar, lo que no cambia es la tradici\u00f3n de lucha de estar siempre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20992104623846086, "is_candidate": true}, {"start": 742.25, "end": 771.13, "text": " con los intereses de los trabajadores y las trabajadoras, y me parece que teniendo un programa claro, como te digo, de independencia de clase, con medidas para que la crisis no la paguen los trabajadores, yo creo que eso es lo que ha mantenido el frente de izquierda, y hoy nosotros estamos dando una gran pelea por medidas totalmente distintas, porque si no se acepta esto de controlando un poquito, yo creo que este capitalismo no necesita control, necesitamos terminar con este sistema, porque ya demostr\u00f3 lo que es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18350541716825253, "is_candidate": true}, {"start": 771.83, "end": 791.697, "text": " pensar que, como me dec\u00edas vos, con pandemia, con guerra, con lo que es la situaci\u00f3n mundial hoy, controlando un poquito a los grandes sectores capitalistas, vas a lograr salir de esta situaci\u00f3n, la verdad que eso ya se vio en la Argentina, ya se vio en otro pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina, y cuando las condiciones excepcionales que permitieron una cierta distribuci\u00f3n se acaban,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18105554037399185, "is_candidate": true}, {"start": 792.277, "end": 818.995, "text": " es el mejor camino abierto para la derecha, yo creo que el ajuste que se est\u00e1 llevando adelante la Argentina es profundo y nosotros proponemos medidas como por ejemplo, primero, obviamente, aumento salarial que nadie cobre por detr\u00e1s de la inflaci\u00f3n, eso no puede seguir pasando, que jubilaciones y salarios sigan perdiendo contra la inflaci\u00f3n, vos lo dec\u00edas, el 26% de los trabajadores y trabajadoras de nuestro pa\u00eds, a pesar de tener un empleo en blanco,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2178245199024249, "is_candidate": true}, {"start": 820.155, "end": 837.465, "text": " son pobres, es decir, es algo que ya es muy muy cr\u00edtico y adem\u00e1s de eso nosotros creemos que hay que romper con el fondo monetario, que hay que terminar con ese acuerdo, que se demostr\u00f3 que no trajo estabilidad, vos que preguntabas por la estabilidad, nos prometieron estabilidad con el fondo y el fondo volvi\u00f3 a ser el fondo, volvi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24174454856483685, "is_candidate": true}, {"start": 837.465, "end": 844.67, "text": "Si agrav\u00f3 eso ayer en una entrevista en el diario AR, no hay desocupados, porque todo el mundo se est\u00e1 ocupando de algo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5495459659409659, "is_candidate": false}, {"start": 845.37, "end": 851.274, "text": " El problema es que o no est\u00e1 registrado o no cobra lo que se merece, pero que el desocupado en realidad es una ficci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5734432375233836, "is_candidate": false}, {"start": 851.274, "end": 865.322, "text": "Por eso nosotros proponemos la reducci\u00f3n de la jornada laboral a 6 horas y el reparto de las horas de trabajo, porque se est\u00e1 dando una situaci\u00f3n en la Argentina donde alguien trabaja en una finca, como te cuentan todos los compa\u00f1eros de Huatre, en Jujuy, en Tucum\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24969101288301276, "is_candidate": true}, {"start": 866.042, "end": 868.123, "text": " una finca 12 hasta 16 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32777054182206655, "is_candidate": true}, {"start": 868.123, "end": 871.205, "text": "Vuelven al barrio y la persona que vive al lado no tiene trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497762777141432, "is_candidate": true}, {"start": 871.205, "end": 881.13, "text": "Entonces vos ves c\u00f3mo hay una situaci\u00f3n, y yo te puse un lugar de una situaci\u00f3n muy explotada en la clase trabajadora, pero and\u00e1 a las automotrices que est\u00e1n aqu\u00ed ubicadas en el cono urbano o bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22828053844597707, "is_candidate": true}, {"start": 881.13, "end": 888.173, "text": "Tambi\u00e9n ten\u00e9s jornadas laborales de 10 horas, hacen horas extras para hacer un peso m\u00e1s, vuelven a su barrio y al lado hay alguien que no tiene trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21412334415750034, "is_candidate": true}, {"start": 888.173, "end": 889.454, "text": "Entonces nosotros planteamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4146777023021744, "is_candidate": true}, {"start": 890.114, "end": 895.277, "text": " Esta pelea, venimos insistiendo mucho con eso y te digo que la recepci\u00f3n que tiene entre trabajadores y trabajadoras es enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24284781033320768, "is_candidate": true}, {"start": 895.277, "end": 897.119, "text": "\u00bfY entre empresarios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.653251150210965, "is_candidate": false}, {"start": 897.119, "end": 902.242, "text": "Bueno, no es para los empresarios precisamente, para los empresarios est\u00e1n todos los dem\u00e1s que piensan en los intereses de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2709942839928927, "is_candidate": true}, {"start": 902.242, "end": 914.85, "text": "Nosotros queremos pensar en los intereses de los trabajadores y las trabajadoras que reduciendo la jornada laboral sin afectar el salario, se podr\u00eda crear m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de trabajo solamente si lo aplic\u00e1s en las 12.000 grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18973232557908848, "is_candidate": true}, {"start": 915.35, "end": 930.903, "text": " con solamente las 12.000 grandes empresas del pa\u00eds se podr\u00eda crear un mill\u00f3n de puestos de trabajo y pensar que toda la discusi\u00f3n es alrededor de 1.200.000 que son los potenciar trabajo y hacen de eso un esc\u00e1ndalo gigantesco, criminalizan, persiguen a las organizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17726942977495652, "is_candidate": true}, {"start": 930.903, "end": 943.813, "text": "Entonces nosotros queremos discutir medidas de ese tipo que adem\u00e1s permitan prefigurar otro tipo de sociedad donde se planifique, donde la clase trabajadora tome el control y pueda pensar c\u00f3mo con los recursos existentes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18202499152309504, "is_candidate": true}, {"start": 945.338, "end": 956.261, "text": " vas a una vida donde todo el mundo te tenga trabajo, donde haya derecho y no como ahora, que parece que ten\u00e9s que pedir o asistencia social o aceptar un laburo de porquer\u00eda sin derechos, ni que hablar la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1999667196425735, "is_candidate": true}, {"start": 956.261, "end": 961.723, "text": "As\u00ed que creo que hay algunas cosas que hay que empezar a discutir que son bastante m\u00e1s de fondo, adem\u00e1s de las que le dec\u00eda hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25839732327258236, "is_candidate": true}, {"start": 961.723, "end": 970.246, "text": "De la emergencia del aumento salarial, de la emergencia de la ayuda social, de romper con el fondo monetario y adem\u00e1s el monopolio del comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24459710472780394, "is_candidate": true}, {"start": 970.246, "end": 973.687, "text": "Yo creo que hoy, si vos me dec\u00eds una medida urgente, hoy cuatro o cinco empresas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26226592191020204, "is_candidate": true}, {"start": 974.947, "end": 977.829, "text": " est\u00e1n manejando la entrada y salida de divisas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2994793096310052, "is_candidate": true}, {"start": 977.829, "end": 983.014, "text": "Los tipos se organizan una sentada, se sientan arriba del oscilo bolsa y dicen, no vendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31107708484816776, "is_candidate": true}, {"start": 983.014, "end": 987.717, "text": "Y con eso te juegan, con el valor de los alimentos, juegan con la entrada y salida de divisas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23112561547223076, "is_candidate": true}, {"start": 987.717, "end": 990.659, "text": "Bueno, nosotros tambi\u00e9n planteamos que hay que discutir el control.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29283347145020644, "is_candidate": true}, {"start": 992.02, "end": 1004.745, "text": " de trabajadores y trabajadoras sobre el monopolio estatal del comercio exterior para que eso sea tambi\u00e9n discutido democr\u00e1ticamente y planificado c\u00f3mo se le da el uso a esas divisas porque pasa una situaci\u00f3n extra\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22016715415349086, "is_candidate": true}, {"start": 1004.745, "end": 1010.347, "text": "En junio de este a\u00f1o fue el r\u00e9cord de entrada de d\u00f3lares en ese mes en el pa\u00eds desde que se mide, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3054343136596125, "is_candidate": true}, {"start": 1011.107, "end": 1013.529, "text": " Hubo super\u00e1vit en el 2020, super\u00e1vit en el 2021.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3145850403299746, "is_candidate": true}, {"start": 1013.529, "end": 1019.994, "text": "20.000 millones de d\u00f3lares en todo el ciclo de super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7129949647062359, "is_candidate": false}, {"start": 1019.994, "end": 1024.637, "text": "Es m\u00e1s, porque son 13 en el 2020 y 15 en el 2021, m\u00e1s los de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30182030054772524, "is_candidate": true}, {"start": 1024.637, "end": 1026.879, "text": "Es enorme, es una cifra enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44469760911168166, "is_candidate": true}, {"start": 1026.879, "end": 1027.819, "text": "No queda un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4593702007761973, "is_candidate": true}, {"start": 1027.819, "end": 1028.18, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6684167054674897, "is_candidate": false}, {"start": 1028.18, "end": 1029.981, "text": "Porque se lo apropian cuatro empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129649011730885, "is_candidate": true}, {"start": 1029.981, "end": 1033.904, "text": "Bueno, eso junto con la nacionalizaci\u00f3n de los puertos me parece que son algunas medidas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2742812343493588, "is_candidate": true}, {"start": 1034.444, "end": 1046.698, "text": " para empezar a discutir y para presentar un programa distinto que te permita salir de la situaci\u00f3n de que si no haces ajuste al pueblo, si no buscas la famosa lema neoliberal del d\u00e9ficit cero, no vas a poder salir de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22147145901151755, "is_candidate": true}, {"start": 1046.698, "end": 1049.36, "text": "El que acepta eso est\u00e1 aceptando el programa de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37640540003268563, "is_candidate": true}, {"start": 1049.36, "end": 1054.886, "text": "\u00bfQu\u00e9 canciller\u00eda s\u00ed se pronunci\u00f3 ac\u00e1 tambi\u00e9n con cierta tibieza preocupada", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8260774171828285, "is_candidate": false}, {"start": 1055.547, "end": 1058.629, "text": " sobre lo que est\u00e1 pasando en Medio Oriente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8906361569590613, "is_candidate": false}, {"start": 1058.629, "end": 1063.833, "text": "Nuevo ataque de Israel a la Franja de Gaza con muchos muertos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8135147913133748, "is_candidate": false}, {"start": 1063.833, "end": 1069.096, "text": "Deben haber visto las im\u00e1genes truculentas porque muri\u00f3 una nenita de 4 o 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078455234951714, "is_candidate": false}, {"start": 1069.096, "end": 1070.937, "text": "La verdad que tremendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8328759976787632, "is_candidate": false}, {"start": 1070.937, "end": 1076.061, "text": "Muchos ni\u00f1os murieron en los \u00faltimos d\u00edas de ataque, as\u00ed que aprovecho este espacio para repudiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40019726855543625, "is_candidate": true}, {"start": 1076.601, "end": 1079.244, "text": " el ataque que est\u00e1 haciendo Israel sobre la franja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5064297212724287, "is_candidate": false}, {"start": 1079.244, "end": 1082.667, "text": "Bien, bueno, ya que est\u00e1s, miremos un poquito la geopol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9092617231589178, "is_candidate": false}, {"start": 1082.667, "end": 1095.901, "text": "Ves vasos comunicantes entre el viaje de Nancy Pelosi a Taiw\u00e1n, lo que est\u00e1 pasando en Israel, tambi\u00e9n el ataque en Estados Unidos en Afganist\u00e1n, mataron a otro l\u00edder terrorista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9224392954894751, "is_candidate": false}, {"start": 1096.83, "end": 1098.331, "text": " Digo, \u00bfhay un efecto domin\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9620368606785105, "is_candidate": false}, {"start": 1098.331, "end": 1101.233, "text": "\u00bfVes algo que se puede unificar o son hechos aislados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9823793151147646, "is_candidate": false}, {"start": 1101.233, "end": 1102.554, "text": "No, no lo s\u00e9 todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000006560370011, "is_candidate": true}, {"start": 1102.554, "end": 1110.779, "text": "Lo que s\u00ed es que evidentemente, m\u00e1s all\u00e1 que Biden manifest\u00f3 su desacuerdo, supuestamente, con que Pelosi hiciera esto... \u00a1Ah, vamos, Miriam, vamos!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29814320979120246, "is_candidate": true}, {"start": 1110.779, "end": 1112.721, "text": "A eso iba, a eso iba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4715481862495241, "is_candidate": true}, {"start": 1112.721, "end": 1115.703, "text": "Es evidente que cuando en Estados Unidos est\u00e1n en proceso electoral,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2620593619759435, "is_candidate": true}, {"start": 1116.423, "end": 1120.804, "text": " Eso rige mucha de las actitudes que toman hacia afuera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34699895579020323, "is_candidate": true}, {"start": 1120.804, "end": 1123.125, "text": "S\u00ed, se vienen elecciones en noviembre nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7964752646531009, "is_candidate": false}, {"start": 1123.125, "end": 1130.167, "text": "En realidad lo que est\u00e1 ocurriendo ahora en el mundo es una muestra de la debilidad de los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9858557657517958, "is_candidate": false}, {"start": 1130.167, "end": 1134.348, "text": "Estados Unidos en un par de a\u00f1os deja de ser la primera potencia econ\u00f3mica mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9201818158261763, "is_candidate": false}, {"start": 1135.057, "end": 1136.538, "text": " \u00bfY pasa a Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9592062321821703, "is_candidate": false}, {"start": 1136.538, "end": 1137.679, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0670066270771474, "is_candidate": false}, {"start": 1137.679, "end": 1138.76, "text": "Esperemos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.988955549786828, "is_candidate": false}, {"start": 1138.76, "end": 1142.583, "text": "Por ah\u00ed si nosotros ocupamos el gobierno, puede ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9298036186255882, "is_candidate": false}, {"start": 1142.583, "end": 1151.31, "text": "Pero lo que dicen los n\u00fameros es que China va a pasar a ocupar y es un ABC de la pol\u00edtica internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9446515974811829, "is_candidate": false}, {"start": 1151.31, "end": 1153.252, "text": "Miralo a lo largo de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9333310060717833, "is_candidate": false}, {"start": 1153.252, "end": 1156.714, "text": "Cuando ten\u00e9s un gobierno que est\u00e1 d\u00e9bil dentro de los Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9647175880574719, "is_candidate": false}, {"start": 1157.635, "end": 1160.417, "text": " empieza a hacerse el guapo hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8929646173176564, "is_candidate": false}, {"start": 1160.417, "end": 1169.142, "text": "Pero en realidad ya est\u00e1n cantadas las elecciones, el a\u00f1o que viene van a ganar los republicanos y entonces Biden est\u00e1 tratando de hacer estas cosas como un manotazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8916393300973331, "is_candidate": false}, {"start": 1169.142, "end": 1176.527, "text": "Pero hay una parte de su partido que no est\u00e1 de acuerdo, tienen diferencias, pero en realidad creo que se enmarca en este contexto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9385170493350647, "is_candidate": false}, {"start": 1176.527, "end": 1184.475, "text": " S\u00ed, pero la aventura de Ucrania, digo, la invasi\u00f3n rusa a Ucrania medio como que levanta un poco a Estados Unidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8477948002113023, "is_candidate": false}, {"start": 1184.475, "end": 1196.028, "text": "Porque finalmente Europa se compra una guerra en territorio europeo, Estados Unidos asiste con armamento, con combustible, debilita a Rusia, debilita la pasada a China,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9465180711246168, "is_candidate": false}, {"start": 1196.408, "end": 1202.291, "text": " Yo veo que sale como un poquito ganador los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9551488203213417, "is_candidate": false}, {"start": 1202.291, "end": 1216.638, "text": "Es un lapso de tiempo muy corto para analizar... Es m\u00e1s, f\u00edjate vos que los rusos nunca van a guerras cortas, los rusos van a guerras de por lo menos 2 a\u00f1os, la anterior incursi\u00f3n que hicieron fue de 2 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9257407404934166, "is_candidate": false}, {"start": 1216.834, "end": 1216.994, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9006003730695571, "is_candidate": false}, {"start": 1216.994, "end": 1218.635, "text": "Miriam, \u00bfvos c\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9419649927040419, "is_candidate": false}, {"start": 1218.635, "end": 1227.682, "text": "No, creo primero hay que rechazar la invasi\u00f3n que hace Rusia sobre Ucrania, evidentemente, eso no se puede dejar de ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.324333105265335, "is_candidate": true}, {"start": 1227.682, "end": 1241.791, "text": "Y despu\u00e9s Estados Unidos, gendarme del mundo como se asume a s\u00ed mismo y controla la OTAN, ten\u00e9s que ver que pas\u00f3, duplic\u00f3 la cantidad de pa\u00edses, de 16 a 31 pa\u00edses despu\u00e9s de terminada lo que se dio en llamar la Guerra Fr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21903754448077706, "is_candidate": true}, {"start": 1241.791, "end": 1245.094, "text": "Entonces Estados Unidos tiene una pol\u00edtica de avanzar hacia el este", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30189492209433166, "is_candidate": true}, {"start": 1245.774, "end": 1273.1, "text": " Y creo que en ese contexto se est\u00e1 dando esto y ahora empiezan los problemas de la guerra, claro, porque no solamente que Alemania inici\u00f3 una carrera tambi\u00e9n de reforzamiento militar, sino que empiezan a tener ahora las consecuencias de falta de energ\u00eda y dem\u00e1s que est\u00e1n trayendo como consecuencia de que... Acordate lo que te digo, hablemos dentro de cinco a\u00f1os y a ver si esta fue una ofensiva t\u00e1ctica de los Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26685173036341914, "is_candidate": true}, {"start": 1274.111, "end": 1276.533, "text": " en realidad es un proceso de defensiva estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9994877626875335, "is_candidate": false}, {"start": 1276.533, "end": 1280.836, "text": "Ahora algo est\u00e1 pasando en el mundo, es una guerra en plena Europa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9647540834977889, "is_candidate": false}, {"start": 1280.836, "end": 1291.045, "text": "Hay evidentemente Estados Unidos, todos marcan como el a\u00f1o 2008, como el inicio de la crisis de Estados Unidos, de la cual no logra recuperarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2918188139900172, "is_candidate": true}, {"start": 1291.045, "end": 1294.768, "text": "No solo de Estados Unidos, sino del intercambio comercial a nivel mundial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.933655250629605, "is_candidate": false}, {"start": 1296.549, "end": 1324.653, "text": " la potencia que manejaba el mundo, pero para m\u00ed el an\u00e1lisis es profundo, yo lo mencionaba antes, porque el capitalismo est\u00e1 produciendo esto, no es un capitalismo que se regenera, que puede salir y que puede, con algunos controles o algunas mejor\u00edas, puede darle alg\u00fan beneficio a las mayor\u00edas populares del mundo, no estoy hablando de la Argentina del mundo, sino que lo que vemos es que estos 40 a\u00f1os de capitalismo donde ha dominado la ofensiva del capital, que dio en llamarse neoliberalismo, pero es lo que asume en esta etapa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2120672342554878, "is_candidate": true}, {"start": 1325.353, "end": 1347.391, "text": " ha producido esto, ha producido hambrunas, ha producido el regreso de la guerra, incluso ahora en la propia Europa, y por eso hay que discutir el sistema de conjunto, hay que permitirse pensar un futuro que no est\u00e9 atado a este sistema capitalista, creo que es una discusi\u00f3n que a veces en Argentina cuesta mucho, pero si la mir\u00e1s de manera global... Vos hablabas de Am\u00e9rica Latina, \u00bfpor qu\u00e9 lo relacion\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2035753961818918, "is_candidate": true}, {"start": 1347.391, "end": 1353.376, "text": "Vos hablabas de Am\u00e9rica Latina, sume Petro, con grandes expectativas, bueno, se ve\u00eda ah\u00ed la plaza llena, grandes expectativas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2636274664165881, "is_candidate": true}, {"start": 1355.358, "end": 1360.303, "text": " pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina gobernados por una ideolog\u00eda similar, parecida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24405254541651766, "is_candidate": true}, {"start": 1360.303, "end": 1363.586, "text": "Tambi\u00e9n despu\u00e9s de estallidos, dos grandes levantamientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35685223365776075, "is_candidate": true}, {"start": 1363.586, "end": 1365.128, "text": "Chile y Colombia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8815743701413362, "is_candidate": false}, {"start": 1365.128, "end": 1370.834, "text": "Claro, y en Colombia en dos oportunidades, en el 19 primero y en el 20-21 creo que.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25697770986570656, "is_candidate": true}, {"start": 1370.834, "end": 1371.454, "text": "El a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9218639052065439, "is_candidate": false}, {"start": 1371.454, "end": 1372.536, "text": "El a\u00f1o pasado el segundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43979257090465673, "is_candidate": true}, {"start": 1372.536, "end": 1374.938, "text": "Con muchos muertos, que ac\u00e1 no se lo cuenta, pero pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.861201300719676, "is_candidate": false}, {"start": 1376.219, "end": 1402.056, "text": " unas luchas terribles, pero ahora asumen y tienen que gestionar el mismo capitalismo, lo que vos marcabas tambi\u00e9n, Deborich, asumen para gestionar este mismo sistema, y este sistema es cruel y este sistema est\u00e1 pensado en funci\u00f3n de la ganancia de los grandes empresarios, en funci\u00f3n de las ataduras de Am\u00e9rica Latina con el imperialismo, entonces me parece que cuando uno discute estas situaciones, tiene que enmarcar lo que pasa en Am\u00e9rica Latina en eso, porque si no r\u00e1pidamente producen el desencanto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21747788049014272, "is_candidate": true}, {"start": 1402.176, "end": 1412.685, "text": " Miriam, me marcabas el contraste, dec\u00edas, no, los liderazgos progresistas centro izquierda de principio de siglo... No, que estamos en una etapa diferente a la etapa anterior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8164265579040679, "is_candidate": false}, {"start": 1412.685, "end": 1426.817, "text": "Garc\u00eda Linera lo llama liderazgos administrativos como una definici\u00f3n un poco dura de lo que se est\u00e1 viviendo ahora, pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, que creo que no tiene que ver solamente con la mayor o menor, el menor carisma que pueda tener alguno de sus l\u00edderes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23305183123946127, "is_candidate": true}, {"start": 1426.937, "end": 1429.258, "text": " S\u00ed, tambi\u00e9n me parece que un poquito talla, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9261207564689475, "is_candidate": false}, {"start": 1429.258, "end": 1431.92, "text": "Pero Am\u00e9rica Latina est\u00e1 en una situaci\u00f3n completamente distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3790368248823043, "is_candidate": true}, {"start": 1431.92, "end": 1454.131, "text": "Pens\u00e1 que en ese momento se crec\u00eda 8, 10 puntos todos los pa\u00edses y precisamente el balance de toda esa d\u00e9cada es que no haber hecho cambios profundos, estructurales en la econom\u00eda del pa\u00eds y haber gestionado el capitalismo aceptando incluso en casos como Argentina, las privatizaciones neoliberales y dem\u00e1s, permiti\u00f3 el regreso de la derecha, entonces creo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.230108818752081, "is_candidate": true}, {"start": 1454.571, "end": 1477.592, "text": " que estamos ante un nuevo periodo que hay que mirarlo, y le marcaba lo de Boric, Boric r\u00e1pidamente pierde parte de su electorado, algo que ahora repite Petro esto de poner un Ministro de Econom\u00eda m\u00e1s conservador y dem\u00e1s, y eso te da una se\u00f1al de que se van a enmarcar en esos l\u00edmites m\u00e1s all\u00e1 que ellos lleguen como una expresi\u00f3n m\u00e1s o menos distorsionada de lo que fueron los levantamientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1885494679818841, "is_candidate": true}, {"start": 1478.012, "end": 1479.593, "text": " de las revueltas anteriores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39722213261259154, "is_candidate": true}, {"start": 1479.593, "end": 1489.858, "text": "Chile est\u00e1 atravesado por una discusi\u00f3n muy grande porque adem\u00e1s hay muchos presos de la revuelta todav\u00eda y est\u00e1 toda la zona del sur de Chile con la cuesti\u00f3n Mapuche muy caldente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21982797995833203, "is_candidate": true}, {"start": 1489.858, "end": 1504.746, "text": "Yo no comparto que la respuesta haya sido la militarizaci\u00f3n, entonces me parece que hay una discusi\u00f3n en Am\u00e9rica Latina que es profunda y nosotros tomamos partido claramente porque creemos que lo que hay que hacer es terminar con el sistema capitalista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26363186199779864, "is_candidate": true}], "Index": 1789, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "wIihx8sVhdo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wIihx8sVhdo", "title": "Myriam Bregman \"Massa llega porque el gobierno fracas\u00f3\"", "duration": 1505.0, "view_count": 2490.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}