{"segments": [{"start": 6.681, "end": 7.361, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, c\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0761166867584722, "is_candidate": false}, {"start": 7.361, "end": 8.081, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.988871680385735, "is_candidate": false}, {"start": 8.081, "end": 12.723, "text": "Bienvenidos al \u00daltimo Debate, el programa donde suenan todas las campanas, donde vas a escuchar todas las voces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9469054938602781, "is_candidate": false}, {"start": 12.723, "end": 16.364, "text": "Vos, desde tu casa, vas a poder sacar tus propias conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9840440820156231, "is_candidate": false}, {"start": 16.364, "end": 18.805, "text": "Y vas a ser parte de este programa, vas a ser el protagonista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.027133116454386, "is_candidate": false}, {"start": 18.805, "end": 19.125, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9652787185583965, "is_candidate": false}, {"start": 19.125, "end": 21.526, "text": "Escribi\u00e9ndonos a trav\u00e9s de nuestro hashtag en Twitter.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9867165138138155, "is_candidate": false}, {"start": 21.526, "end": 23.407, "text": "\u00daltimo Debate es lo que ten\u00e9s que escribir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0119086122655405, "is_candidate": false}, {"start": 23.727, "end": 26.168, "text": " Hashtag \u00faltimo debate y opinas durante todo el programa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.868352946361937, "is_candidate": false}, {"start": 26.168, "end": 32.232, "text": "Adem\u00e1s van a salir en vivo los tuits de ustedes ac\u00e1 abajo para que participes y para que te sumes con tu opini\u00f3n desde casa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9831178278419362, "is_candidate": false}, {"start": 32.232, "end": 34.313, "text": "Como siempre les digo, lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9198264622937777, "is_candidate": false}, {"start": 34.313, "end": 37.995, "text": "Sin insultos para que podamos pasarlo porque es televisi\u00f3n, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9852626841494908, "is_candidate": false}, {"start": 37.995, "end": 41.057, "text": "Vamos a arrancar hablando todo lo que sucedi\u00f3 en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9318541877676764, "is_candidate": false}, {"start": 41.057, "end": 44.819, "text": "Lo venimos debatiendo ya en los diferentes programas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0029597915498567, "is_candidate": false}, {"start": 44.819, "end": 46.24, "text": "Diferentes gremios re\u00fanen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9458035256382229, "is_candidate": false}, {"start": 46.92, "end": 54.205, "text": " con el Presidente de la Naci\u00f3n, con Mauricio Macri, en toda la negociaci\u00f3n de la paritaria, aumento de precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.997156878944372, "is_candidate": false}, {"start": 54.205, "end": 55.405, "text": "\u00bfC\u00f3mo se controla esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9481391986952951, "is_candidate": false}, {"start": 55.405, "end": 59.428, "text": "Hoy se dan a conocer algunos \u00edndices de lo que van a ser los aumentos en los alquileres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0022378410915955, "is_candidate": false}, {"start": 59.428, "end": 63.51, "text": "Si vos quer\u00e9s alquilar, aumentos del 40% en los alquileres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9341918289558528, "is_candidate": false}, {"start": 63.51, "end": 67.213, "text": "Y una pol\u00e9mica que se despierta a partir de esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9856347992976091, "is_candidate": false}, {"start": 67.213, "end": 67.593, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.031462546456734, "is_candidate": false}, {"start": 67.593, "end": 75.918, "text": "Porque el Gobierno de la Naci\u00f3n propon\u00eda aumentos en paritarias entre 20 y 25%, pero el Presidente de la Naci\u00f3n, Mauricio Macri,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.000759025393717, "is_candidate": false}, {"start": 76.298, "end": 78.338, "text": " se subi\u00f3 el sueldo un 30%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9548766939476993, "is_candidate": false}, {"start": 78.338, "end": 85.22, "text": "Vamos a ver el informe y debatimos con todos los invitados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9831122348509286, "is_candidate": false}, {"start": 85.22, "end": 93.841, "text": "No se pretend\u00eda que fuera una reuni\u00f3n para cerrar temas, sino para abrir una conversaci\u00f3n y en ese sentido evaluamos como muy positiva la conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9295546245006585, "is_candidate": false}, {"start": 93.841, "end": 105.123, "text": "Hubo, creo, una coincidencia casi total en t\u00e9rminos de la agenda, las preocupaciones por parte de los dirigentes gremiales y el presidente y el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9226512163681632, "is_candidate": false}, {"start": 106.264, "end": 117.294, "text": " Y en todo caso ahora hay un desaf\u00edo de ir encontrando el camino de resoluci\u00f3n de esos desaf\u00edos que tenemos, siendo un gobierno nuevo y siendo las particularidades de las complejidades de la econom\u00eda que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9149093014466955, "is_candidate": false}, {"start": 117.294, "end": 119.757, "text": "Compartimos esa preocupaci\u00f3n sobre el tema precios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9360962691820394, "is_candidate": false}, {"start": 119.757, "end": 125.062, "text": "Creemos que es muy importante entender que ese es un proceso que viene de varios a\u00f1os, que lleva una inercia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9309443428047037, "is_candidate": false}, {"start": 125.462, "end": 135.405, "text": " Nosotros venimos diciendo que lo que consideramos que es la expectativa inflacionaria para el a\u00f1o 2016, que nosotros estimamos que es, y apuntamos a trabajar para que sea entre 20 y 25 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8981072392098529, "is_candidate": false}, {"start": 135.405, "end": 138.946, "text": "Hay una agenda de negociaci\u00f3n con cada uno de los sectores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9271160323503905, "is_candidate": false}, {"start": 138.946, "end": 145.348, "text": "Nosotros vamos a trabajar y mirar c\u00f3mo es la evoluci\u00f3n del empleo principalmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9591817163554271, "is_candidate": false}, {"start": 145.928, "end": 158.998, "text": " del salario de los trabajadores, esa agenda es prioritaria para este gobierno y lo hacemos en conjunto, tanto con la dirigencia sindical como los sectores empresarios para encontrar las soluciones a cada uno de esos sectores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9434363834634363, "is_candidate": false}, {"start": 158.998, "end": 168.466, "text": "Hoy es una primera reuni\u00f3n, es una reuni\u00f3n donde se han planteado los temas, es a partir de ahora que vamos a ir avanzando en cada uno de esos sectores y queremos ir encontrando soluciones a partir del di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9292976099260111, "is_candidate": false}, {"start": 173.345, "end": 177.549, "text": " Muy bien, hoy escuch\u00e1bamos tanto a Triaca como a Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0219236291763794, "is_candidate": false}, {"start": 177.549, "end": 181.252, "text": "Muy buenas noches para todos, gracias por haber venido al \u00daltimo Debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9847205716211844, "is_candidate": false}, {"start": 181.252, "end": 185.616, "text": "Y vos desde tu casa, hashtag \u00daltimo Debate para que opines con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9396298976155153, "is_candidate": false}, {"start": 185.616, "end": 186.617, "text": "Blasco, \u00bfqu\u00e9 hablaron hoy?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9093527869291841, "is_candidate": false}, {"start": 188.254, "end": 194.561, "text": " Bueno, en primer lugar yo represento a la CTA aut\u00f3noma, por lo tanto no fuimos invitados por el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9770613015597203, "is_candidate": false}, {"start": 194.561, "end": 197.904, "text": "De todas maneras... Se sabe.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9341766524485422, "is_candidate": false}, {"start": 197.904, "end": 208.015, "text": "Realmente, a nosotros lo que nos parece es que a partir de una declaraci\u00f3n sin anestesia del ministro de Econom\u00eda, y hace semanas atr\u00e1s en el sentido de...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9293339035741425, "is_candidate": false}, {"start": 209.076, "end": 220.118, "text": " Hacernos un llamado, los trabajadores, diciendo que tuvi\u00e9ramos cuidado y fu\u00e9ramos prudentes en nuestras pretensiones de aumento, hab\u00eda cuenta que iba a entrar en una especie de disociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9160039379492735, "is_candidate": false}, {"start": 220.118, "end": 226.359, "text": "Por un lado, el aumento salarial y por otro lado, contradictoriamente, el nivel de empleo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8676799093348646, "is_candidate": false}, {"start": 226.359, "end": 229.26, "text": "Yo creo que ah\u00ed est\u00e1 todo dicho, cu\u00e1l es la intenci\u00f3n del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.935179075314639, "is_candidate": false}, {"start": 229.26, "end": 235.841, "text": "Es decir, la intenci\u00f3n del gobierno es tener salarios que tengan aumentos por debajo de la inflaci\u00f3n, por debajo de lo que debiera ser,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9064291118350826, "is_candidate": false}, {"start": 236.841, "end": 246.569, "text": " Y si uno ve, lo escucha al presidente, cualquiera de sus ministros, cualquiera de los sectores del oficialismo, hablando de un 20-25%, la verdad que debe estar viviendo, no s\u00e9, en Suiza.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9452307857781621, "is_candidate": false}, {"start": 246.569, "end": 250.773, "text": "\u00bfPero sienten una amenaza que les est\u00e1n ofreciendo o trabajo o aumento?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9336607001514897, "is_candidate": false}, {"start": 250.773, "end": 252.895, "text": "Lo de Praga fue una extorsi\u00f3n, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9309480281378602, "is_candidate": false}, {"start": 252.895, "end": 253.555, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.964008410905193, "is_candidate": false}, {"start": 253.555, "end": 259.22, "text": "Y adem\u00e1s, sin entrar a juzgar la catarata de insultos, de agravios a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8554735157282174, "is_candidate": false}, {"start": 259.22, "end": 260.081, "text": "\u00bfFerraro fue una extorsi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9440326795703434, "is_candidate": false}, {"start": 261.38, "end": 273.763, "text": " A ver, me parece que est\u00e1 claro lo que plante\u00f3 el gobierno, que es comenzar a hablar las cuestiones paritarias que se est\u00e1n empezando a negociar a nivel nacional y en cada una de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9708255464422296, "is_candidate": false}, {"start": 273.763, "end": 278.505, "text": "Qued\u00f3 muy claro que es entre plantear una paritaria que parta desde un 20 o un 25%", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.001440175766601, "is_candidate": false}, {"start": 280.485, "end": 289.451, "text": " Y me parece que tiene que ser una discusi\u00f3n que tiene que estar sentado el gobierno nacional, los gobiernos provinciales, cada una de las centrales obreras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0180709664632352, "is_candidate": false}, {"start": 289.451, "end": 309.665, "text": "A partir de ah\u00ed, despu\u00e9s va acompa\u00f1ado con otras medidas que nosotros estamos proponiendo que tienen que ver con el tema de subir el m\u00ednimo no imponible vinculado a ganancias, discutir el tema de la rebaja del IVA para la canasta b\u00e1sica de alimentos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9310047481014718, "is_candidate": false}, {"start": 310.845, "end": 324.17, "text": " el 82% para los jubilados, que la asignaci\u00f3n universal realmente sea universal y sea un ingreso ciudadano en el cual los que trabajan y los que no trabajan y tengan chicos puedan recibir el ingreso ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.001099557291498, "is_candidate": false}, {"start": 324.17, "end": 334.193, "text": "Me parece que la discusi\u00f3n que tenemos que dar y producto de la herencia que se recibi\u00f3 despu\u00e9s de 12 a\u00f1os de despilfarro kirchnerista tiene que ver en poder", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9821712991126467, "is_candidate": false}, {"start": 334.973, "end": 336.895, "text": " ordenar las cuestiones econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9898155531360553, "is_candidate": false}, {"start": 336.895, "end": 341.019, "text": "Y ac\u00e1 me parece que tenemos que ser cuidadosos, tratar de que... \u00bfDiputados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.978922136953262, "is_candidate": false}, {"start": 341.019, "end": 342.26, "text": "Nadie, nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9798802707984747, "is_candidate": false}, {"start": 342.26, "end": 344.923, "text": "Pero usted me dice, la paritaria tiene que estar entre un 20 y un 25.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0249129178293102, "is_candidate": false}, {"start": 344.923, "end": 345.683, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8990602344960845, "is_candidate": false}, {"start": 345.683, "end": 347.585, "text": "A partir, a partir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9994208720827366, "is_candidate": false}, {"start": 347.585, "end": 348.166, "text": "\u00bfY se discutir\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0725390920355742, "is_candidate": false}, {"start": 349.48, "end": 350.32, "text": " Y se discutir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0454268209148805, "is_candidate": false}, {"start": 350.32, "end": 354.822, "text": "Porque la se\u00f1al que dio el Presidente aument\u00e1ndose el sueldo no fue cerca de esos n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0116294188761414, "is_candidate": false}, {"start": 354.822, "end": 360.803, "text": "Nunca se plante\u00f3, y yo no escuch\u00e9, y nadie ah\u00ed habl\u00f3, de un techo que el techo sea un 20 o un 25 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9443556111772854, "is_candidate": false}, {"start": 360.803, "end": 366.285, "text": "Pero cuando te dicen la paritaria tiene que cerrar entre un 20 y un 25, te est\u00e1n dando m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0384926868882773, "is_candidate": false}, {"start": 366.285, "end": 368.005, "text": "A los docentes la oferta fue de un 23.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9743591836183523, "is_candidate": false}, {"start": 368.005, "end": 368.905, "text": "\u00bfY en cuotas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0341454229292886, "is_candidate": false}, {"start": 368.905, "end": 373.267, "text": "A los docentes de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.008923177143505, "is_candidate": false}, {"start": 373.267, "end": 377.928, "text": "Para nosotros es desde un 20 a un 25, arrancar a partir de ah\u00ed y discutir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9591268838765019, "is_candidate": false}, {"start": 379.705, "end": 386.951, "text": " \u00bfLa idea del gobierno ser\u00eda llegar a un 30 con un 22 aproximado, m\u00e1s la eliminaci\u00f3n de ganancias?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7698895278599094, "is_candidate": false}, {"start": 386.951, "end": 392.015, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9415949020690321, "is_candidate": false}, {"start": 392.015, "end": 392.715, "text": "Es para discutir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775979248116381, "is_candidate": false}, {"start": 392.715, "end": 397.258, "text": "Yo creo que, pensando un poquito por la reuni\u00f3n de hoy, fue una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3868739169920745, "is_candidate": true}, {"start": 397.258, "end": 405.265, "text": "Uno ya no espera de esta dirigencia sindical que le consulten a los trabajadores antes de ir a negociar, que es lo que deber\u00edan discutir con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.34218753309394856, "is_candidate": true}, {"start": 405.265, "end": 407.987, "text": "Pero lo de hoy, saliendo por la puerta de atr\u00e1s casi escondidos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4151386826011295, "is_candidate": true}, {"start": 408.867, "end": 418.872, "text": " dando alguna declaraci\u00f3n perdida y dejando que los voceros de la reuni\u00f3n sean los propios funcionarios que estuvieron en ella, ya adquiere caracter\u00edsticas de escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.30125003939837125, "is_candidate": true}, {"start": 418.872, "end": 423.273, "text": "Es evidente que lo que se discuti\u00f3 en esa reuni\u00f3n es lo que le interesa a los dirigentes sindicales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.33260040504087207, "is_candidate": true}, {"start": 423.273, "end": 428.776, "text": "Los 26 mil millones que piden de las obras sociales, c\u00f3mo van a arreglar el tema de las paritarias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3562495854397665, "is_candidate": true}, {"start": 429.196, "end": 439.439, "text": " y nada que interese a los trabajadores o que beneficie a los trabajadores porque si no hubiese sido p\u00fablica, si no hubiesen salido de la reuni\u00f3n y hubiesen dicho conseguimos tales y tales cosas para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.29465135400032416, "is_candidate": true}, {"start": 439.439, "end": 448.742, "text": "Entonces creo que lo que se mostr\u00f3 hoy es que una vez m\u00e1s Macri es todo lo de derecha que lo dejan ser, Macri es todo lo neoliberal que lo dejan ser y se demostr\u00f3 en dos actos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2766714033885097, "is_candidate": true}, {"start": 449.342, "end": 463.495, "text": " en este de la reuni\u00f3n con los sindicatos y despu\u00e9s en el Congreso de la Naci\u00f3n en el Senado con el Partido Justicialista, el Frente para la Victoria, d\u00e1ndole qu\u00f3rum para los temas que Macri... y le interesan y a Macri... \u00bfPor qu\u00e9 dec\u00eds lo que lo dejan ser?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2447580958018939, "is_candidate": true}, {"start": 463.495, "end": 469.3, "text": "Bueno, porque supongo que \u00e9l quiere llegar mucho m\u00e1s lejos cada vez que hablan... \u00bfPero a qui\u00e9n le apunt\u00e1s como c\u00f3mplices de que lo dejan ser?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6335111478093519, "is_candidate": false}, {"start": 469.6, "end": 485.565, "text": " Y como lo dejan ser las dirigencias sindicales, los que estuvieron hoy ah\u00ed, es evidente, los mismos que hasta hace poco, digo, Gerardo Mart\u00ednez hasta hace poco era un ferviente kirchnerista, Cal\u00f3, bueno, salieron de ah\u00ed y no dijeron una palabra de qu\u00e9 hab\u00edan negociado, de qu\u00e9 hab\u00edan hablado, porque hay algo que es clave.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.28314915343696956, "is_candidate": true}, {"start": 485.565, "end": 494.608, "text": "El gobierno tom\u00f3 medidas que son inflacionarias, aumento del d\u00f3lar, los tarifazos que vienen, la devoluci\u00f3n de las retenciones, es decir, todas medidas inflacionarias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2794619698952141, "is_candidate": true}, {"start": 494.608, "end": 498.129, "text": "\u00bfCu\u00e1l va a ser la variante de ajuste para alcanzar esa inflaci\u00f3n de la que se habla ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3924952673717097, "is_candidate": true}, {"start": 499.267, "end": 509.754, "text": " Los salarios de los trabajadores, entonces para la variable de ajuste, para el gobierno son los salarios de los trabajadores, todos sus economistas cuando hablan de una devaluaci\u00f3n exitosa, \u00bfqu\u00e9 significa exitosa?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.24298314848466263, "is_candidate": true}, {"start": 509.754, "end": 522.442, "text": "Que los trabajadores pierdan poder adquisitivo, y eso es lo que se vio hoy en esa reuni\u00f3n, por eso salieron por la puerta de atr\u00e1s, y por eso hoy alguna declaraci\u00f3n perdida, y eligieron como vocero a Marcos Pe\u00f1a y a Triaca, ellos fueron los voceros de la reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.24944463079059387, "is_candidate": true}, {"start": 522.442, "end": 525.484, "text": "\u00bfY a quien deja hacer tambi\u00e9n en el Senado se vio eso?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.48562398706240373, "is_candidate": true}, {"start": 526.644, "end": 531.108, "text": " En el Senado no habilitaron el qu\u00f3rum en Extraordinarias para discutir el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.45396113710272024, "is_candidate": true}, {"start": 531.108, "end": 541.258, "text": "Habilitaron para discutir los jueces que le interesa a Macri, porque no s\u00e9 si tendr\u00e1 alg\u00fan problema con Lorenzetti, tiene miedo de no tener... Ah, bueno, pero convengamos que no puede haber tres jueces en la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.44850510343057937, "is_candidate": true}, {"start": 541.258, "end": 544.661, "text": "Es necesario que se trate de qui\u00e9nes van a ser los que van a ocupar esos cargos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6803372079713256, "is_candidate": false}, {"start": 544.661, "end": 545.302, "text": "Pero es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7787012334886347, "is_candidate": false}, {"start": 547.944, "end": 553.666, "text": " Yo creo que esto tiene que ver con una cuesti\u00f3n que parece que no est\u00e1bamos acostumbrados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8294057974272728, "is_candidate": false}, {"start": 553.666, "end": 560.029, "text": "Nosotros hemos criticado el proceso por el cual en su momento se hab\u00eda pretendido cubrir las vacantes de la Corte Suprema de Justicia y esto tiene que ver con respetar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.43290438689248156, "is_candidate": true}, {"start": 576.633, "end": 579.976, "text": " el proceso de selecci\u00f3n de jueces del Tribunal Superior de Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9516471174743935, "is_candidate": false}, {"start": 579.976, "end": 583.959, "text": "No, no, no, a ver, se est\u00e1 llevando la sesi\u00f3n, a ver, nosotros ya te estoy diciendo, nosotros, nosotros estamos en el proceso, es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285950208869721, "is_candidate": false}, {"start": 583.959, "end": 592.807, "text": "A ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver, a ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9098483506090114, "is_candidate": false}, {"start": 608.976, "end": 613.237, "text": " Primero y principal que digo que en el plano sindicalista nunca fue diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7952229555574744, "is_candidate": false}, {"start": 613.237, "end": 621.899, "text": "Con ning\u00fan gobierno creo que los sindicatos siempre se pusieron a disposici\u00f3n del gobernante de turno para lograr los mejores objetivos para su sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7637368730215915, "is_candidate": false}, {"start": 621.899, "end": 627.88, "text": "Esto seamos, porque hoy Cal\u00f3 estaba, y como dec\u00eda Miriam, tambi\u00e9n estaba Gerardo Mart\u00ednez,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8144907865934129, "is_candidate": false}, {"start": 628.36, "end": 648.366, "text": " En realidad, lo que entiendo es que est\u00e1 bueno que tengan reuniones con el Presidente de la Naci\u00f3n, porque de hecho que no iba a estar el Presidente de la Naci\u00f3n, iban a estar los funcionarios, hasta que exigieron que el Presidente est\u00e9 presente, que me parece extraordinario porque entonces est\u00e1n cumpliendo con lo que dec\u00edan, vamos a abrirnos para escuchar a todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6700499806183078, "is_candidate": false}, {"start": 648.366, "end": 654.408, "text": "No estuvo la CTA, bueno, ellos dicen, bueno, no es que quedaron afuera, sino lo vamos a tener en otro momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6856033714396758, "is_candidate": false}, {"start": 654.408, "end": 656.809, "text": "Me parece que tendr\u00edan que haber estado, me parece que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6701876007899651, "is_candidate": false}, {"start": 657.529, "end": 662.215, "text": " todos son representantes de todos los trabajadores, m\u00e1s all\u00e1 del pensamiento pol\u00edtico que tenga cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7299017358002735, "is_candidate": false}, {"start": 662.215, "end": 672.109, "text": "Con respecto al tema de la Corte, considero que s\u00ed, fueron muy apresurados, que hubo un error, no pod\u00edan cometer ese error en un comienzo tan sensible, dieron marcha atr\u00e1s, tambi\u00e9n reconocer...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6974059956572735, "is_candidate": false}, {"start": 672.449, "end": 681.562, "text": " Pero tambi\u00e9n desde mi lugar tengo que cuestionar que llamativamente son dos hombres, no hay ninguna mujer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8058180814023929, "is_candidate": false}, {"start": 681.562, "end": 688.312, "text": "O sea que tampoco se est\u00e1 respetando el grupo femenino, la paridad de las mujeres, que es por lo que luchamos desde el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7300203895068067, "is_candidate": false}, {"start": 689.533, "end": 696.155, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de que sean excelentes abogados profesionales que est\u00e9n en condiciones de ocupar ese puesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7191339436344923, "is_candidate": false}, {"start": 696.155, "end": 711.598, "text": "Pero me parece que esto ten\u00eda que haber sido un poco m\u00e1s pensado, darle tiempo, porque entendemos que uno si apenas asume no puede resolver el problema con la herencia que hemos recibido, porque qued\u00f3 el", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7323391134543562, "is_candidate": false}, {"start": 711.838, "end": 715.259, "text": " gobierno, el Estado, el pa\u00eds atado con alambres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7254668929172958, "is_candidate": false}, {"start": 715.259, "end": 737.626, "text": "Se han hecho muchas cosas buenas, pero muchas otras que generaron lo que hoy est\u00e1 sucediendo, la inflaci\u00f3n, la devaluaci\u00f3n, que se anuncia un aumento para jubilados del 15,35%, que es l\u00f3gico que es de la movilidad que tiene que ser, o sea, de acuerdo a lo que es el c\u00e1lculo de la recaudaci\u00f3n m\u00e1s la cantidad de jubilados y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6907967347190782, "is_candidate": false}, {"start": 739.867, "end": 740.487, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6412950096617998, "is_candidate": false}, {"start": 740.487, "end": 747.751, "text": "Pero est\u00e1 bien, estamos hablando de c\u00f3mo se establece el c\u00f3mputo del c\u00e1lculo de movilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6657239784165587, "is_candidate": false}, {"start": 747.751, "end": 751.532, "text": "Despu\u00e9s hablamos de que recibieron un 40% de evaluaci\u00f3n y reciben un 15% solamente de aumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.764353380776659, "is_candidate": false}, {"start": 756.895, "end": 758.016, "text": " Esa es la gran realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.638632958991351, "is_candidate": false}, {"start": 758.016, "end": 765.88, "text": "Hoy un preso que no estoy y digo y lo sigo repitiendo para que no digan que yo estoy en contra que un preso reciba sueldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7726396034126123, "is_candidate": false}, {"start": 765.88, "end": 768.882, "text": "No, si la ley est\u00e1 tienen todo el derecho a recibir sueldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8228514842634037, "is_candidate": false}, {"start": 768.882, "end": 774.545, "text": "Pero no es justo como imagen y como mensaje a una persona que trabaj\u00f3 30 o 40 a\u00f1os que gane 4.959 pesos en bruto que se le van a descontar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7423200857124171, "is_candidate": false}, {"start": 778.547, "end": 779.869, "text": " y que un preso gane 6.060.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6854298010490036, "is_candidate": false}, {"start": 779.869, "end": 784.013, "text": "Bueno, pero no es una comparaci\u00f3n para hacer... Bueno, no, para m\u00ed s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.38557046344581114, "is_candidate": true}, {"start": 784.013, "end": 785.935, "text": "Comparimonos con los funcionarios de Matic.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.599176903437614, "is_candidate": false}, {"start": 785.935, "end": 790.88, "text": "No, est\u00e1 todo bien, pero... Comparimonos con los intendentes, con urbanos que ganan todo arriba de 100.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3352754002629348, "is_candidate": true}, {"start": 790.88, "end": 792.201, "text": "Eso est\u00e1 todo bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7213242027617447, "is_candidate": false}, {"start": 792.201, "end": 796.505, "text": "A todos, todos los funcionarios y todos los diputados ganamos mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5632915852684939, "is_candidate": false}, {"start": 796.505, "end": 798.668, "text": "Bueno, nosotros donamos nuestro... Quiero escuchar al diputado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4811241390211627, "is_candidate": true}, {"start": 799.008, "end": 809.14, "text": " No, me parece que, arrancando por lo \u00faltimo, que tiene que ver con los jueces de la corte, que tiene que ver con la sesi\u00f3n de hoy.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9093035748677839, "is_candidate": false}, {"start": 809.14, "end": 812.704, "text": "Este supuesto error se enmarca en una...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.802504678028495, "is_candidate": false}, {"start": 814.105, "end": 822.347, "text": " actitudes del gobierno desde el primer d\u00eda de gobernar por DNU sobre temas sustanciales que ameritan y necesitan el debate del Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9120543928590362, "is_candidate": false}, {"start": 822.347, "end": 823.928, "text": "Cuando siempre hablan del di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9927955028565802, "is_candidate": false}, {"start": 823.928, "end": 837.492, "text": "B\u00e1sicamente, a pocos d\u00edas de plantearle en el discurso inaugural de su gesti\u00f3n, el presidente Macri, al conjunto de la sociedad, que no iba a construir una corte adicta, ni una justicia adicta, sino todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9067375718774697, "is_candidate": false}, {"start": 837.492, "end": 842.033, "text": "Bueno, la primera medida en ese sentido es poner por decreto", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8639260802134432, "is_candidate": false}, {"start": 842.413, "end": 854.118, "text": " inconstitucionalmente, porque es un error inconstitucional, no es solamente un error administrativo, que se traspepare\u00f3 un papel, sino que estaban distra\u00eddos, que la falta de costumbre de gestionar gener\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9359035175445911, "is_candidate": false}, {"start": 854.118, "end": 861.341, "text": "Hay un atropello no solamente sobre el Parlamento, sino sobre nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9036250784896801, "is_candidate": false}, {"start": 861.341, "end": 868.164, "text": "Por lo tanto, reconocer ese error me parece que no es solamente un hecho de una virtud, sino", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9208314110741278, "is_candidate": false}, {"start": 868.604, "end": 873.966, "text": " una necesidad imperiosa para poder respetar el Estado de Derecho en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8856874896971316, "is_candidate": false}, {"start": 873.966, "end": 891.214, "text": "Lo que se abri\u00f3 hoy r\u00e1pidamente, digo, en el Congreso de la Naci\u00f3n, es el proceso de selecci\u00f3n producto del Decreto 222 que firm\u00f3 N\u00e9stor Kirchner, donde ahora empezar\u00e1n todas estas, nuestras opiniones, digo, cuando digo nuestras no digo de los legisladores, sino del conjunto de la sociedad civil en la Argentina, donde veremos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.949575259593613, "is_candidate": false}, {"start": 891.954, "end": 898.998, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las oposiciones y los apoyos que tienen esto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.629109865485123, "is_candidate": false}, {"start": 898.998, "end": 915.908, "text": "El proceso de selecci\u00f3n de jueces de la Corte tiene que ver con esto, y la verdad es que me parece que hay que avanzar en esta cuesti\u00f3n, y nosotros tenemos opini\u00f3n sobre estos se\u00f1ores, sobre los jueces, y expresaremos la opini\u00f3n en los \u00e1mbitos correspondientes, a los cuales yo le digo la verdad, que me parece que otro, sea o m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9319381228007756, "is_candidate": false}, {"start": 916.548, "end": 926.834, "text": " O otro empleado m\u00e1s de las corporaciones como juez de la Corte, me parece una barbaridad parte de los ministros que ya est\u00e1n nombrados como es este hombre que responde y que fue abogado de Clar\u00edn y que hoy lo quieren hacer juez de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9313359953873245, "is_candidate": false}, {"start": 926.834, "end": 927.935, "text": "Y con respecto a las paritarias...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0713967789935437, "is_candidate": false}, {"start": 929.048, "end": 932.691, "text": " Digo, las fotos no alcanzan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8495878189921112, "is_candidate": false}, {"start": 932.691, "end": 935.573, "text": "Ac\u00e1 se dijo con much\u00edsima claridad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9783936406662166, "is_candidate": false}, {"start": 935.573, "end": 949.383, "text": "Estamos asistiendo a un proceso de ajuste tremendo en la Argentina con, obviamente, principalmente afectados los sectores de mayor vulneraci\u00f3n en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y sociales y hace falta", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9109673670369178, "is_candidate": false}, {"start": 950.063, "end": 963.459, "text": " que no solamente haya paritarias libres, sino que haya una decisi\u00f3n pol\u00edtica del gobierno, que lamentablemente creo que no la va a haber, de apuntalar lo que es el consumo de los trabajadores en el conjunto de las acciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8635532392246243, "is_candidate": false}, {"start": 963.459, "end": 965.562, "text": "Todo lo que ha hecho este gobierno el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8964971940767044, "is_candidate": false}, {"start": 966.022, "end": 981.026, "text": " a esta parte ha deteriorado la capacidad de consumo y por lo tanto deteriora el mercado interno y si se deteriora el mercado interno se deteriora la producci\u00f3n, si se deteriora la producci\u00f3n hay desempleo, si hay desempleo hay menos consumo y es un c\u00edrculo vicioso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9448094156459815, "is_candidate": false}, {"start": 981.026, "end": 982.827, "text": "La capacidad de consumo no estaba deteriorada ya?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.980116947457887, "is_candidate": false}, {"start": 987.268, "end": 989.269, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 nadie le puso techo a las paritarias?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7276580476531158, "is_candidate": false}, {"start": 989.269, "end": 994.173, "text": "Se est\u00e1 hablando, va a haber una inflaci\u00f3n entre un 20 y un 25%, pero nadie dijo, el techo es tal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6476752740317984, "is_candidate": false}, {"start": 994.173, "end": 996.174, "text": "Dijeron, las paritarias van a ser libres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6131403027679247, "is_candidate": false}, {"start": 996.174, "end": 997.995, "text": "Perd\u00f3n, las paritarias se firman por sector.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9805259178967632, "is_candidate": false}, {"start": 997.995, "end": 1000.117, "text": "El Gobierno Nacional puede establecer ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9640092937132585, "is_candidate": false}, {"start": 1000.117, "end": 1001.458, "text": "En defensa vienen que homologar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0562457897682933, "is_candidate": false}, {"start": 1001.458, "end": 1002.258, "text": "Obvio, obvio, obvio, obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9091803187633996, "is_candidate": false}, {"start": 1017.749, "end": 1033.208, "text": " Cuestiones porque pareciera ser que el gobierno de Cambiemos, gobierno hace 3 a\u00f1os de la Argentina, en el cual se llevan 40 d\u00edas de gobierno, en el cual el Frente para la Victoria habla de institucionalidad cuando se llevaron puesto el Congreso de la Naci\u00f3n durante 12 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9824309622413931, "is_candidate": false}, {"start": 1035.699, "end": 1047.428, "text": " durante 12 a\u00f1os, en el cual, digamos, Consejo de la Magistratura, Blanqueo de Capitales, \u00bfsabes las leyes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9824037374238113, "is_candidate": false}, {"start": 1047.428, "end": 1052.111, "text": "Se llevaron puesto el Congreso, y a ver, vos hablas de CIO, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9570126799780421, "is_candidate": false}, {"start": 1052.111, "end": 1057.275, "text": "CIO es como, a ver, CIO es como L\u00e1zaro B\u00e1ez, como L\u00e1zaro B\u00e1ez, digamos, eso es CIO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9991347557985577, "is_candidate": false}, {"start": 1057.275, "end": 1059.396, "text": "Y con respecto a los 12 a\u00f1os, y con respecto a la", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9762083751366513, "is_candidate": false}, {"start": 1065.461, "end": 1070.224, "text": " Con respeto a la Corte, nosotros hemos marcado el error y en el cual no confundamos la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8899816751098897, "is_candidate": false}, {"start": 1070.224, "end": 1072.366, "text": "Los jueces no entraron en funciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9552842172033273, "is_candidate": false}, {"start": 1072.366, "end": 1079.651, "text": "Se revis\u00f3 la medida que se tom\u00f3 y se aplic\u00f3, como bien vos estableces, el decreto para la Selecci\u00f3n para cubrir las vacantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8799300078255861, "is_candidate": false}, {"start": 1079.651, "end": 1080.491, "text": "Muy bien, el gobierno en el cual", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7998155854918592, "is_candidate": false}, {"start": 1082.973, "end": 1091.019, "text": " vos participaste 12 a\u00f1os, Cristina Kirchner, nunca hubiera reconocido un error de esta caracter\u00edstica y avasallaba todas las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9182058433967707, "is_candidate": false}, {"start": 1091.019, "end": 1109.193, "text": "Y as\u00ed se quedaron con la mayor\u00eda autom\u00e1tica en el Consejo de la Magistratura, as\u00ed avasallaron a la oposici\u00f3n en las comisiones m\u00e1s importantes y trataban en tratamiento expr\u00e9s, casi escriban\u00eda de parte de Balcarce 50, las principales leyes durante estos 12 a\u00f1os de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9693080986322214, "is_candidate": false}, {"start": 1110.154, "end": 1116.639, "text": " \u00bfHubo alguna ley que necesit\u00f3 alg\u00fan tipo de mayor\u00eda especial que no fue respetada por el Congreso de la Naci\u00f3n en los 12 a\u00f1os de gobierno kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9208136020897548, "is_candidate": false}, {"start": 1116.639, "end": 1117.539, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9722398938577941, "is_candidate": false}, {"start": 1117.539, "end": 1125.665, "text": "Todas las leyes que se votaron y todas las cosas que pasaron por el Congreso de la Naci\u00f3n tuvieron las mayor\u00edas necesarias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9225005164721736, "is_candidate": false}, {"start": 1128.087, "end": 1131.288, "text": " Ustedes hablan de la ley de la UNEDU, que critican esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8961412852980519, "is_candidate": false}, {"start": 1131.288, "end": 1135.71, "text": "La ley que preocupa al quimerismo para vallazar la Constituci\u00f3n y el manejo de los decretos necesaria de urgencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8761087347642439, "is_candidate": false}, {"start": 1135.71, "end": 1140.972, "text": "Y nunca se retrocedi\u00f3, nunca se retrocedi\u00f3 porque nunca se avanz\u00f3 la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9035265731792246, "is_candidate": false}, {"start": 1140.972, "end": 1145.873, "text": "Vamos de a uno, vamos de a uno, vamos de a uno porque no se va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9643999293667441, "is_candidate": false}, {"start": 1145.873, "end": 1148.974, "text": "El planqueo de capital para los amigos del poder, para los amigos de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8885000278109926, "is_candidate": false}, {"start": 1148.974, "end": 1155.737, "text": "La mayor\u00eda correspondiente, la mayor\u00eda correspondiente que hac\u00edan falta para aprobar una ley en el Congreso la acetuvo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9089289241578352, "is_candidate": false}, {"start": 1156.377, "end": 1158.099, "text": " Es el juego de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8325094415099201, "is_candidate": false}, {"start": 1158.099, "end": 1162.663, "text": "Si yo tengo los votos... Una cosita.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8774358019220498, "is_candidate": false}, {"start": 1162.663, "end": 1167.687, "text": "En primer lugar, los gobiernos, las acciones que llevan adelante no son neutras.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8272365414865355, "is_candidate": false}, {"start": 1167.687, "end": 1169.249, "text": "Se juega para uno, se juega para otro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8337421893055363, "is_candidate": false}, {"start": 1169.249, "end": 1182.1, "text": "El gobierno de Macri, desde que asumi\u00f3, convengamos que v\u00eda eliminaci\u00f3n de retenciones, devaluaci\u00f3n, aumento de tarifas, evidentemente est\u00e1 generando una transferencia monstruosa de ingresos a favor del sector de la econom\u00eda m\u00e1s concentrado y multinacional,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8807236249856494, "is_candidate": false}, {"start": 1183.141, "end": 1186.825, "text": " transnacional, y alguien se lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9767072423825438, "is_candidate": false}, {"start": 1186.825, "end": 1187.565, "text": "\u00bfLo paga qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9853561511215341, "is_candidate": false}, {"start": 1187.565, "end": 1189.968, "text": "El com\u00fan del pueblo, fundamentalmente la casa de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9002295081166116, "is_candidate": false}, {"start": 1189.968, "end": 1190.648, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9243225017001412, "is_candidate": false}, {"start": 1190.648, "end": 1194.572, "text": "Por otro lado, quiero decir algo respecto al tema de los jueces de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8837944287231684, "is_candidate": false}, {"start": 1194.572, "end": 1204.721, "text": "Yo soy trabajador judicial, soy el secretario general de la Federaci\u00f3n Judicial Argentina, que representamos en Globama todos los sindicatos judiciales del pa\u00eds, salvo la provincia de Santa Fe, de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8889590108007742, "is_candidate": false}, {"start": 1204.721, "end": 1208.264, "text": "Nosotros hemos hecho una presentaci\u00f3n en la cual objetamos absolutamente", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9108387302193204, "is_candidate": false}, {"start": 1209.145, "end": 1216.132, "text": " no solamente los DNU, sino todo el proceso que se dio al no haberse aplicado en su momento el Decreto 222.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8768042382662433, "is_candidate": false}, {"start": 1216.132, "end": 1229.223, "text": "Pero adem\u00e1s decimos algo m\u00e1s y lo hacemos p\u00fablico en esta ocasi\u00f3n, afortunadamente lo podemos hacer, y es que ahora no s\u00f3lo objetamos el procedimiento anterior, sino que ahora que se trata de normalizar v\u00eda actuaci\u00f3n del Senado, etc., etc.,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8839963963111999, "is_candidate": false}, {"start": 1230.004, "end": 1231.545, "text": " objetamos a los dos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.927814445260341, "is_candidate": false}, {"start": 1231.545, "end": 1233.226, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 los objetamos?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9136108658762014, "is_candidate": false}, {"start": 1233.226, "end": 1240.191, "text": "Haciendo independencia incluso de sus m\u00e9ritos t\u00e9cnicos, que ni siquiera lo ponemos en consideraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9059689801330724, "is_candidate": false}, {"start": 1240.191, "end": 1247.856, "text": "Y es que estos dos se\u00f1ores aceptaban ser designados jueces de la Corte Nacional v\u00eda un decreto inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9131015286185655, "is_candidate": false}, {"start": 1247.856, "end": 1253.08, "text": "Por lo tanto est\u00e1n inhabilitados c\u00e9ticamente para ser jueces de la Corte Suprema de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8747309275268951, "is_candidate": false}, {"start": 1253.08, "end": 1267.95, "text": " Pero no les parece que por esta discusi\u00f3n, si decimos, bueno, el oficialismo acord\u00f3 con la oposici\u00f3n por la plata para las provincias, nos estamos perdiendo la sociedad de saber qui\u00e9nes son estas dos personas, porque para muchos, para la mayor\u00eda, tienen una conducta intachable.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6683960688220592, "is_candidate": false}, {"start": 1267.95, "end": 1272.333, "text": "De hecho, estamos hablando de una persona que estuvo en el gobierno del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6625109516732531, "is_candidate": false}, {"start": 1272.333, "end": 1282.72, "text": "Por eso, me parece que por esta pelea, la sociedad pierde la oportunidad de realmente saber si estas dos personas son id\u00f3neas o no para ocupar la corte subterr\u00e1nea que ofrece.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6062409809471635, "is_candidate": false}, {"start": 1283.08, "end": 1285.963, "text": " Yo te digo, si estas personas... Pero no es contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9822783034368248, "is_candidate": false}, {"start": 1285.963, "end": 1291.648, "text": "No es contradictorio lo que plantea el compa\u00f1ero ac\u00e1, no es contradictorio con lo que planteas vos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9488810975912328, "is_candidate": false}, {"start": 1291.648, "end": 1307.323, "text": "Hoy empieza el debate alrededor de las condiciones \u00e9ticas y t\u00e9cnicas, porque tambi\u00e9n est\u00e1 contemplado dentro del Decreto 22 y presentaremos nuestras opiniones para ver tambi\u00e9n de construir alrededor, desde una concepci\u00f3n democr\u00e1tica, construir consensos a favor", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9227201305438966, "is_candidate": false}, {"start": 1308.104, "end": 1310.606, "text": " o en contra de la designaci\u00f3n de estos jueces.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9586679403876723, "is_candidate": false}, {"start": 1310.606, "end": 1333.862, "text": "Nosotros, en mi opini\u00f3n, nosotros creemos que no solamente t\u00e9cnicamente, sino que \u00e9ticamente, no est\u00e1n en condiciones de ser miembro de la Corte, partiendo por el an\u00e1lisis que hace el compa\u00f1ero, pero aparte tambi\u00e9n, porque en alguno de los casos es una clara denominaci\u00f3n de un juez que va a defender las corporaciones medi\u00e1ticas y la concentraci\u00f3n del monopolio, que es... Me parece bueno, ac\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9455904877698802, "is_candidate": false}, {"start": 1337.785, "end": 1348.592, "text": " Compa\u00f1ero, la CTA dijo claramente que son dos jueces que ya aceptaron un m\u00e9todo ilegal, entonces a todos los ba\u00f1os de legalidad que le den... Pero se puede nombrar en comisi\u00f3n a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.22522518312641904, "is_candidate": true}, {"start": 1348.592, "end": 1352.655, "text": "Bueno, no quiero abrir esa discusi\u00f3n porque parece que hay discusiones m\u00e1s profundas, si me permit\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4010533754185709, "is_candidate": true}, {"start": 1352.875, "end": 1359.56, "text": " S\u00ed, es interesante, pero se nos va al fondo la discusi\u00f3n que es que ac\u00e1, como se dijo ac\u00e1, se est\u00e1 aplicando un ajuste brutal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2833927585831424, "is_candidate": true}, {"start": 1359.56, "end": 1362.321, "text": "Y estas discusiones que vemos se dan en los canales de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3224977789554354, "is_candidate": true}, {"start": 1362.321, "end": 1368.566, "text": "Pero lo de hoy del Senado, yo vuelvo a marcar, que es habilitar el mecanismo que Macri quer\u00eda en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.24921713249976463, "is_candidate": true}, {"start": 1368.566, "end": 1375.05, "text": "Se discuti\u00f3 mucho, pero el Frente para la Victoria posibilit\u00f3 que se vote el presupuesto de ajuste de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2816417538560835, "is_candidate": true}, {"start": 1375.05, "end": 1378.592, "text": "Entonces, esas cosas tenemos que discutir, porque si no, son debates que quedan ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.39050354068269966, "is_candidate": true}, {"start": 1378.592, "end": 1381.715, "text": "Y a la derecha, como ya conocimos, gobern\u00f3 mucho tiempo la derecha en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.39699778429490995, "is_candidate": true}, {"start": 1382.435, "end": 1383.576, "text": " No se la discute.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5555046782243602, "is_candidate": false}, {"start": 1383.576, "end": 1387.2, "text": "No vamos a convencer a Prat-Gay de que se compadezca con los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3547314874394383, "is_candidate": true}, {"start": 1387.2, "end": 1392.485, "text": "No vamos a convencer al CEO de Shell, como Aranguren, de que el tarifazo no sea tan alto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3132961473625583, "is_candidate": true}, {"start": 1392.485, "end": 1394.247, "text": "Lo que hay que hacer es enfrentarlo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4503310691856578, "is_candidate": true}, {"start": 1394.247, "end": 1397.33, "text": "Y nosotros, desde el frente de izquierda, estamos dispuestos a enfrentarlo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3967672169951877, "is_candidate": true}, {"start": 1397.33, "end": 1399.152, "text": "Estamos dispuestos a resistir hasta derecha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4956862856100176, "is_candidate": true}, {"start": 1400.433, "end": 1401.915, "text": " Y un presupuesto justo y no hay que aprobarlo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4502974198066807, "is_candidate": true}, {"start": 1401.915, "end": 1404.197, "text": "El Frente de Izquierda de la Provincia de Buenos Aires no lo aprob\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3064131299827666, "is_candidate": true}, {"start": 1404.197, "end": 1406.739, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se hace en una provincia que est\u00e1 quebrada?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5805524635542361, "is_candidate": false}, {"start": 1406.739, "end": 1408.04, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ten\u00e9s que aprobar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6200131024938458, "is_candidate": false}, {"start": 1408.04, "end": 1409.402, "text": "\u00bfLa quebrada o no la quebrada?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7796554148684186, "is_candidate": false}, {"start": 1409.402, "end": 1412.084, "text": "\u00bfY de d\u00f3nde vas a decidir sacar la plata?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0074455099723898, "is_candidate": false}, {"start": 1412.084, "end": 1413.605, "text": "Porque la plata se... \u00bfHerramienta?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7118744511413599, "is_candidate": false}, {"start": 1413.605, "end": 1413.986, "text": "\u00bfHerramienta?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9335957847527162, "is_candidate": false}, {"start": 1413.986, "end": 1415.207, "text": "Ll\u00e9vame la plata a los buitres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5558877891752334, "is_candidate": false}, {"start": 1415.207, "end": 1417.089, "text": "Todo esto es para que la plata se lo lleven los buitres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6277575771346233, "is_candidate": false}, {"start": 1418.49, "end": 1418.87, "text": " \u00bfQu\u00e9 herramienta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.075668226259122, "is_candidate": false}, {"start": 1418.87, "end": 1419.211, "text": "\u00bfQu\u00e9 herramienta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9761391729260195, "is_candidate": false}, {"start": 1419.211, "end": 1419.712, "text": "\u00bfQu\u00e9 herramienta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.894123875282755, "is_candidate": false}, {"start": 1419.712, "end": 1419.792, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8571515695632451, "is_candidate": false}, {"start": 1419.792, "end": 1420.613, "text": "Eso, eso todav\u00eda la van a discutir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9303252913457501, "is_candidate": false}, {"start": 1420.613, "end": 1421.214, "text": "No, no es mi lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0888320634972404, "is_candidate": false}, {"start": 1421.214, "end": 1427.762, "text": "No entend\u00e9s mi lugar, porque ustedes se pelean ac\u00e1, porque ustedes acordaron la provincia de Buenos Aires y yo soy el Senado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883665103620579, "is_candidate": false}, {"start": 1436.974, "end": 1443.564, "text": " aclararle a la sociedad que le est\u00e1n permitiendo que Macri sea todo lo de derecha que Macri puede ser.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2939162806171888, "is_candidate": true}, {"start": 1443.564, "end": 1445.907, "text": "Hay que participar del paro del 24 de febrero, hay que estar en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0211383058456083, "is_candidate": false}, {"start": 1453.678, "end": 1454.999, "text": " Una cosita m\u00e1s de la herencia recibida.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.49938620761475727, "is_candidate": true}, {"start": 1454.999, "end": 1456.66, "text": "\u00c9l hablaba de c\u00f3mo funciona el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4853285379096115, "is_candidate": true}, {"start": 1456.66, "end": 1461.044, "text": "Yo, desde que soy diputada, el 90% de las sesiones que particip\u00e9 fueron especiales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3057103087052596, "is_candidate": true}, {"start": 1461.044, "end": 1463.326, "text": "Algo completamente inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.40726802415208807, "is_candidate": true}, {"start": 1463.326, "end": 1468.93, "text": "Porque las sesiones especiales hac\u00eda que el Frente para la Victoria decid\u00eda cu\u00e1l era el temario y el resto \u00edbamos o no a eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.339768305273046, "is_candidate": true}, {"start": 1468.93, "end": 1470.191, "text": "Si quer\u00e9s discutimos eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4458378780206925, "is_candidate": true}, {"start": 1470.191, "end": 1471.352, "text": "Yo no tengo ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5893956303615672, "is_candidate": false}, {"start": 1471.352, "end": 1475.615, "text": "Discuto c\u00f3mo funcion\u00f3 el Congreso con el... Pero yo, digamos, \u00bfyo puedo compartir con vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9164756270905686, "is_candidate": false}, {"start": 1475.615, "end": 1478.658, "text": "Seguro que lo vamos a compartir porque es completamente inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45085611227504885, "is_candidate": true}, {"start": 1478.658, "end": 1479.038, "text": "Creo que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9907851842337517, "is_candidate": false}, {"start": 1480.659, "end": 1485.443, "text": " Los argentinos tenemos que unirnos, m\u00e1s all\u00e1 de la ideolog\u00eda de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7668915792737756, "is_candidate": false}, {"start": 1485.443, "end": 1498.532, "text": "Creo que es el momento de debatir, y bien como dec\u00eda Adri\u00e1n, tienen la posibilidad de establecer las pautas de ellos, decir si est\u00e1n de acuerdo o no, y emitir opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.713388148095411, "is_candidate": false}, {"start": 1498.532, "end": 1501.835, "text": "Lo que a m\u00ed me toc\u00f3 en estos dos a\u00f1os como diputada, que obviamente vengo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8126795517534099, "is_candidate": false}, {"start": 1502.935, "end": 1522.768, "text": " de una actividad privada, de todo lo que tenga que ver, nada que tenga que ver con la pol\u00edtica, para m\u00ed fue una gran desilusi\u00f3n, porque m\u00e1s all\u00e1 que se aprobaban las leyes con mayor\u00eda, convengamos que la mayor\u00eda era del Frente para la Victoria, ni siquiera necesitaban los n\u00fameros de nosotros, y cuando se planteaba desde alg\u00fan bloque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7605514568542403, "is_candidate": false}, {"start": 1523.668, "end": 1533.511, "text": " alg\u00fan diputado, cambiar alg\u00fan p\u00e1rrafo, una coma, una acentuaci\u00f3n, la respuesta final era no, salvo algunos que otros casos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.77608807630062, "is_candidate": false}, {"start": 1533.511, "end": 1548.537, "text": "Y convengamos que en las dos \u00faltimas sesiones se ha hecho una cantidad de aprobaci\u00f3n de leyes donde realmente muchas veces se daba el tema y en el momento que est\u00e1bamos en el debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7845108056464798, "is_candidate": false}, {"start": 1548.537, "end": 1552.798, "text": "Entonces creo que esto es lo que tenemos que cambiar, aprender a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7044649921814894, "is_candidate": false}, {"start": 1552.978, "end": 1553.478, "text": " Yo no estoy avalando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8912256833395988, "is_candidate": false}, {"start": 1553.478, "end": 1554.399, "text": "No estoy avalando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8797855115822701, "is_candidate": false}, {"start": 1554.399, "end": 1555.159, "text": "No estoy avalando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0607281669441102, "is_candidate": false}, {"start": 1555.159, "end": 1557.52, "text": "Digo, digo, ser\u00eda bueno como reci\u00e9n a partir del primero de marzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8667259703950785, "is_candidate": false}, {"start": 1557.52, "end": 1557.78, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9032323100670882, "is_candidate": false}, {"start": 1557.78, "end": 1558.461, "text": "El desaf\u00edo es a partir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8743694438460188, "is_candidate": false}, {"start": 1568.826, "end": 1569.427, "text": " el 1 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9956242586501681, "is_candidate": false}, {"start": 1569.427, "end": 1570.849, "text": "No sabemos que vamos a tener sesiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.751174767518296, "is_candidate": false}, {"start": 1570.849, "end": 1572.491, "text": "Esperemos que no se cumplan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6266705523883935, "is_candidate": false}, {"start": 1572.491, "end": 1574.634, "text": "Gracias a Dios no tienen mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7430682461903628, "is_candidate": false}, {"start": 1574.634, "end": 1583.565, "text": "Entonces, de esta manera, quienes somos oposici\u00f3n, vamos a tener la posibilidad de cuestionar las cosas que no estamos de acuerdo y de aprobar las cosas que s\u00ed estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7579152186822697, "is_candidate": false}, {"start": 1583.565, "end": 1584.967, "text": "Creo que tenemos que aprender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7522555089506583, "is_candidate": false}, {"start": 1584.967, "end": 1586.489, "text": "El no por el no tampoco es bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6955459965732842, "is_candidate": false}, {"start": 1586.829, "end": 1590.511, "text": " siempre pensando en los ciudadanos, a quienes realmente representamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7554797844950948, "is_candidate": false}, {"start": 1590.511, "end": 1599.697, "text": "Yo, si bien ahora represento a todos los que en su momento me apoyaron, obviamente que tengo un sector al cual le soy fiel absolutamente, que son los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7853139298328817, "is_candidate": false}, {"start": 1599.697, "end": 1602.038, "text": "Y voy a seguir peleando por la recomposici\u00f3n de los saberes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7884965906811995, "is_candidate": false}, {"start": 1602.498, "end": 1618.722, "text": " Y me encant\u00f3 anoche escuchar al director ejecutivo, al ex director ejecutivo de ANSES, Diego Bossio, que fue parte del gobierno del Frente para la Victoria, que fue el director ejecutivo hasta \u00faltimo momento, que fue el que me dec\u00eda a m\u00ed que era imposible, o que aclaraba en los medios que lo que yo dec\u00eda era una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7050550988478514, "is_candidate": false}, {"start": 1619.282, "end": 1635.073, "text": " que desde el gobierno se dec\u00eda que si le pagaban el 82% a los jubilados y recompon\u00edan el haber de los jubilados con Badara en forma administrativa o el IF en forma administrativa para que no tenga que hacer juicio, realmente iba a la quiebra del pa\u00eds, anoche Diego Bossio dijo, estoy de acuerdo, me equivoqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7101272853426062, "is_candidate": false}, {"start": 1635.073, "end": 1638.656, "text": "Bueno, gracias a Dios que empiezan a darse cuenta las equivocaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6628267055545816, "is_candidate": false}, {"start": 1638.656, "end": 1640.137, "text": "Bueno, pero primero empezamos a debatir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7975374647719932, "is_candidate": false}, {"start": 1646.601, "end": 1662.638, "text": " No, aclaraci\u00f3n, lo primero que me resulta sumamente interesante y la verdad constructivo, que cambiemos, ahora se d\u00e9 cuenta, despu\u00e9s de haber dejado al Gobierno Nacional de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner sin presupuesto, como parte del Grupo A, que se d\u00e9 en cuenta que es un elemento complejo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9239664700417677, "is_candidate": false}, {"start": 1663.118, "end": 1669.768, "text": " Igualmente, y que puede ser hasta rozar lo antidemocr\u00e1tico, como le dec\u00eda a Miriam.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.889977732014493, "is_candidate": false}, {"start": 1669.768, "end": 1680.022, "text": "Yo creo que, otra aclaraci\u00f3n, que en la provincia de Buenos Aires, un sector importante, el Frente para la Victoria, no acompa\u00f1\u00f3 el voto del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8932056725033017, "is_candidate": false}, {"start": 1680.963, "end": 1689.629, "text": " porque nos parec\u00eda justamente que era un presupuesto, no solamente de ajustes, sino un presupuesto que ten\u00eda una cantidad de endeudamiento totalmente desmesurado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8971538166656601, "is_candidate": false}, {"start": 1689.629, "end": 1700.457, "text": "Para que se d\u00e9 una idea, en el 2015 el presupuesto de la Provincia de Buenos Aires tuvo 25 mil millones de pesos de autorizaci\u00f3n de endeudamiento y lo que arranc\u00f3 pidiendo la Gobernadora Vidal fueron 120 mil millones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9587732360430081, "is_candidate": false}, {"start": 1700.457, "end": 1702.739, "text": "Lo cual me parece...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.022334229994334, "is_candidate": false}, {"start": 1704.68, "end": 1712.644, "text": " Lo que me parece, lo que me parece y nos parece una barbaridad y por eso un sector muy importante del Frente para la Victoria no acompa\u00f1\u00f3 ese gusto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8822873744979313, "is_candidate": false}, {"start": 1712.644, "end": 1727.752, "text": "La segunda cuesti\u00f3n, yo digo, independientemente de las capacidades y posibilidades que, digo, la democracia nos da la posibilidad de tener representaciones parlamentarias que tienen determinadas mayor\u00edas y minor\u00edas en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9341099064877347, "is_candidate": false}, {"start": 1728.732, "end": 1740.054, "text": " M\u00e1s all\u00e1 que el Frente para la Victoria sea la primera minor\u00eda del Congreso de la Naci\u00f3n, no tenemos, por un propio, y no tenemos la mayor\u00eda para poder decidir sobre determinadas leyes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9003071314500772, "is_candidate": false}, {"start": 1740.054, "end": 1754.957, "text": "Y nosotros estamos, por eso no pudimos hacer que funcione el Congreso en la C\u00e1mara de Diputados, porque ten\u00edamos menos de los 129 diputados que hac\u00eda falta, y por m\u00e1s que otros quisieran acompa\u00f1ar una iniciativa en ese sentido, no se llegaba.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8997722823393288, "is_candidate": false}, {"start": 1756.577, "end": 1762.76, "text": " La verdad es que puede molestar m\u00e1s o menos el tratamiento de una ley, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8806488316815406, "is_candidate": false}, {"start": 1762.76, "end": 1764.301, "text": "M\u00e1s o menos puede molestar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9457937826543353, "is_candidate": false}, {"start": 1764.301, "end": 1775.006, "text": "Lo que no se puede discutir es que cada una de las cosas que se hicieron en esos dos a\u00f1os en los que vos fuiste diputada, Mirta, ten\u00edan respaldo reglamentario de la Constituci\u00f3n de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8863742012746536, "is_candidate": false}, {"start": 1775.006, "end": 1776.107, "text": "No todos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9046648166277735, "is_candidate": false}, {"start": 1776.107, "end": 1782.81, "text": "B\u00e1sicamente porque hab\u00eda qu\u00f3rum, porque hab\u00eda comisiones que ten\u00edan mayor\u00eda que pod\u00edan dictaminar y que se llevan adelante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8923218176386696, "is_candidate": false}, {"start": 1783.49, "end": 1787.833, "text": " \u00bfPodr\u00e1 haber alguno que se queje en ese sentido y que pueda tener alguna cuesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9935780398307653, "is_candidate": false}, {"start": 1787.833, "end": 1790.215, "text": "Ahora, las mayor\u00edas para sostener.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9640147235136379, "is_candidate": false}, {"start": 1790.215, "end": 1792.036, "text": "Pero la mayor\u00eda eran ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.77857777074111, "is_candidate": false}, {"start": 1792.036, "end": 1794.317, "text": "Pero eso es lo que decidi\u00f3 la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0167519882799487, "is_candidate": false}, {"start": 1794.317, "end": 1796.199, "text": "Era como lo decidi\u00f3 la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9411812076262999, "is_candidate": false}, {"start": 1796.199, "end": 1798.66, "text": "Que nosotros no seamos gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9284658301099182, "is_candidate": false}, {"start": 1798.66, "end": 1799.721, "text": "Somos respetuosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8945469408941911, "is_candidate": false}, {"start": 1799.721, "end": 1801.822, "text": "Bueno, somos mayor\u00eda, pero tambi\u00e9n somos hombres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.929737552590657, "is_candidate": false}, {"start": 1801.822, "end": 1803.383, "text": "Pero no van a escuchar nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0986187623133117, "is_candidate": false}, {"start": 1803.383, "end": 1804.684, "text": "Era mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0058266919084775, "is_candidate": false}, {"start": 1804.684, "end": 1807.526, "text": "Era mayor\u00eda y ni siquiera respetaban la forma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9286893215678322, "is_candidate": false}, {"start": 1807.526, "end": 1809.848, "text": "Era mayor\u00eda y no respetaban la forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9099171845898844, "is_candidate": false}, {"start": 1809.848, "end": 1813.25, "text": "Yo fui presidenta de la Comisi\u00f3n de Personas Mayores durante dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.76593281034769, "is_candidate": false}, {"start": 1813.67, "end": 1821.84, "text": " Me sent\u00ed, yo termin\u00e9 casi con un ACB a fin de a\u00f1o, de la desilusi\u00f3n, la angustia que me gener\u00f3 no poder trabajar en esa comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6746014826037539, "is_candidate": false}, {"start": 1821.84, "end": 1827.246, "text": "El primer a\u00f1o nos reunimos cuando le interes\u00f3 una ley que ten\u00eda que pasar por salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.64913207794362, "is_candidate": false}, {"start": 1828.487, "end": 1834.194, "text": " fue equivocadamente a personas mayores y porque hablaba de medicamentos para personas mayores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.731319855930201, "is_candidate": false}, {"start": 1834.194, "end": 1841.083, "text": "Bueno, les interes\u00f3 sacar esa ley de esa comisi\u00f3n y fue la \u00fanica vez que me dieron qu\u00f3rum en la comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6631409284911889, "is_candidate": false}, {"start": 1841.083, "end": 1846.189, "text": "En el segundo a\u00f1o hubo tres proyectos de resoluci\u00f3n, tres proyectos de resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7596398382546644, "is_candidate": false}, {"start": 1846.87, "end": 1854.593, "text": " Tres proyectos de resoluci\u00f3n, los cuales no ameritaban ni siquiera reunirse porque eran de declaraci\u00f3n o de resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6835417451590365, "is_candidate": false}, {"start": 1854.593, "end": 1866.477, "text": "No hab\u00eda un solo proyecto de ley porque todos los proyectos de ley de personas mayores hab\u00edan determinado que la cabecera llamativamente eran comisiones donde ustedes eran presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6086867545098363, "is_candidate": false}, {"start": 1866.957, "end": 1872.181, "text": " cosas que no mandaron ni un solo proyecto, no debatieron ni un solo proyecto de personas mayores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7395051726918409, "is_candidate": false}, {"start": 1872.181, "end": 1879.287, "text": "No se trabaj\u00f3 en la comisi\u00f3n de previsi\u00f3n, se trabaj\u00f3 en conjunto cuando hab\u00eda inter\u00e9s de sacar determinados proyectos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7023219588080334, "is_candidate": false}, {"start": 1879.287, "end": 1882.049, "text": "La moratoria y las leyes mayores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7410883962171186, "is_candidate": false}, {"start": 1883.55, "end": 1887.152, "text": " Concejal, Diputado Provincial, he sido mayor\u00eda y he sido minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9122432238091784, "is_candidate": false}, {"start": 1887.152, "end": 1887.673, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0718276999131466, "is_candidate": false}, {"start": 1887.673, "end": 1888.794, "text": "He sido mayor\u00eda y he sido minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.97462852118945, "is_candidate": false}, {"start": 1888.794, "end": 1891.215, "text": "Yo tengo muy poca experiencia, 12 a\u00f1os nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6515520370284507, "is_candidate": false}, {"start": 1891.215, "end": 1905.144, "text": "Cuando me ha tocado ser minor\u00eda, he sido oficialista en minor\u00eda en el Consejo Liberante de Mor\u00f3n, me toc\u00f3 ser, a ver, perder siendo el primer concejal del Intendente, perder 23, 23 a 1 una votaci\u00f3n, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9269890119732014, "is_candidate": false}, {"start": 1905.144, "end": 1910.208, "text": "Entonces, cuando hay este... Yo puedo tener toda la voluntad de hacer una cantidad de cosas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.889145745649796, "is_candidate": false}, {"start": 1910.208, "end": 1912.049, "text": "Ahora, si no construyo la mayor\u00eda para hacerlo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9646204478112237, "is_candidate": false}, {"start": 1912.469, "end": 1915.691, "text": " Ustedes ten\u00edan mayor\u00eda y violaron las normas, el reglamento, hicieron lo que quisieron.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9658269740758431, "is_candidate": false}, {"start": 1915.691, "end": 1916.751, "text": "Con mayor\u00eda, con un mont\u00f3n de leyes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.907773135532982, "is_candidate": false}, {"start": 1916.751, "end": 1918.312, "text": "Consejo de la Magistratura, sesiones especiales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9950309392271495, "is_candidate": false}, {"start": 1934.262, "end": 1934.942, "text": " \u00bfDecir en qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.952892082353225, "is_candidate": false}, {"start": 1934.942, "end": 1936.763, "text": "\u00bfDecir en qu\u00e9 cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.042190819704923, "is_candidate": false}, {"start": 1936.763, "end": 1938.185, "text": "\u00bfEn d\u00f3nde se viol\u00f3 el reglamento?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8737065330514312, "is_candidate": false}, {"start": 1938.185, "end": 1939.386, "text": "\u00bfEn d\u00f3nde se viol\u00f3 la Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9509729607280033, "is_candidate": false}, {"start": 1939.386, "end": 1941.087, "text": "\u00bfEn los 12 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9426312346535777, "is_candidate": false}, {"start": 1941.087, "end": 1952.656, "text": "A ver, el Presidente de la C\u00e1mara Dom\u00ednguez fue denunciado penalmente por todos los bloques de la oposici\u00f3n por no cumplir con el reglamento y avasallar al resto del bloque parlamentario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.869299219913201, "is_candidate": false}, {"start": 1952.656, "end": 1959.121, "text": "\u00bfD\u00f3nde en estos 12 a\u00f1os se atropell\u00f3 el reglamento o la Constituci\u00f3n o la Constituci\u00f3n Nacional?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8945467172935997, "is_candidate": false}, {"start": 1959.121, "end": 1960.442, "text": "Que eso es lo que estamos diciendo vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.079288721047188, "is_candidate": false}, {"start": 1961.142, "end": 1961.703, "text": " \u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8695858270967236, "is_candidate": false}, {"start": 1961.703, "end": 1967.607, "text": "Porque que vos denuncias, o que yo te denuncie a vos, si por cualquier cosa, por cualquier cosa te puedo denunciar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.943397528481039, "is_candidate": false}, {"start": 1967.607, "end": 1969.228, "text": "Ahora, \u00bfpuede ser una mentira lo que te digo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0941823618878699, "is_candidate": false}, {"start": 1969.228, "end": 1970.328, "text": "No, no, no es una mentira.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9849421965334382, "is_candidate": false}, {"start": 1970.328, "end": 1970.729, "text": "\u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0505586766427175, "is_candidate": false}, {"start": 1970.729, "end": 1972.85, "text": "Vos decime, con mayor\u00eda, decime.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9157075025792218, "is_candidate": false}, {"start": 1972.85, "end": 1977.453, "text": "Si yo te denunciara por algo ahora, ser\u00eda mentira, porque la verdad que no tengo antecedentes para denunciarte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8955598785809356, "is_candidate": false}, {"start": 1977.453, "end": 1978.714, "text": "Entonces, te estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9340340118915615, "is_candidate": false}, {"start": 1978.714, "end": 1980.315, "text": "Vos decime, vos decime.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9693195699236229, "is_candidate": false}, {"start": 1980.315, "end": 1982.557, "text": "Yo podr\u00eda denunciarte, no necesariamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9281806714740652, "is_candidate": false}, {"start": 1983.277, "end": 1986.678, "text": " No necesariamente que yo te denuncie, quiere decir que vos cometiste un delito.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9814593856439303, "is_candidate": false}, {"start": 1986.678, "end": 1988.238, "text": "Yo no estoy denunciando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9271223615680144, "is_candidate": false}, {"start": 1988.238, "end": 1998.1, "text": "Lo que te tengo que denunciar, si, te denuncio a vos que ustedes fueron financiados por la Efedrina, que, digamos, para cuestiones l\u00edcitas la Efedrina ten\u00eda que tener una tonelada y permitieron cuarenta y dos toneladas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9281682686032766, "is_candidate": false}, {"start": 1998.1, "end": 2000.021, "text": "Por cierto, ustedes se dedicaron a denunciar sin argumento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.990361678819917, "is_candidate": false}, {"start": 2000.021, "end": 2007.282, "text": "Si hablamos de denuncia, hablemos de denuncia de An\u00edbal Fern\u00e1ndez, narcotr\u00e1fico, financiamiento... Yo te estoy hablando de un mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.873533042596788, "is_candidate": false}, {"start": 2007.282, "end": 2008.843, "text": "Si hablamos de denuncia, hablemos de esa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0192787947173838, "is_candidate": false}, {"start": 2009.923, "end": 2011.724, "text": " Hablamos clarito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0737530706404128, "is_candidate": false}, {"start": 2011.724, "end": 2014.125, "text": "Si hablamos de denuncia, hablamos clarito de esa denuncia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0259608481156084, "is_candidate": false}, {"start": 2014.125, "end": 2014.746, "text": "Cortemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8796834880134347, "is_candidate": false}, {"start": 2014.746, "end": 2015.426, "text": "Hashtag \u00faltimo debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0009873457272285, "is_candidate": false}, {"start": 2015.426, "end": 2016.927, "text": "Pero no me gusta que discutamos en este toro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9916820593661825, "is_candidate": false}, {"start": 2016.927, "end": 2019.709, "text": "Me gusta que la gente pueda entender en casa y que lleguemos a alguna conclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0112668154233135, "is_candidate": false}, {"start": 2019.709, "end": 2021.93, "text": "Que saquemos algo de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9628436485261991, "is_candidate": false}, {"start": 2021.93, "end": 2022.45, "text": "Es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.905933982083242, "is_candidate": false}, {"start": 2022.45, "end": 2024.111, "text": "Yo s\u00e9 que se enciende el debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9369792228415955, "is_candidate": false}, {"start": 2024.111, "end": 2026.913, "text": "S\u00e9 que esto es as\u00ed porque lo vivimos todas las noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9826893051330134, "is_candidate": false}, {"start": 2026.913, "end": 2028.574, "text": "Pero me gusta que hablemos en otro toro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9280825638315398, "is_candidate": false}, {"start": 2028.574, "end": 2030.375, "text": "Por eso lo corto un poquito para que bajemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9078748673827902, "is_candidate": false}, {"start": 2030.375, "end": 2033.897, "text": "\u00daltimo debate ac\u00e1 para que nos escriban.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.988899210113191, "is_candidate": false}, {"start": 2033.897, "end": 2036.499, "text": "Maxi, yo s\u00e9 que le quedan los \u00faltimos minutos porque se tiene que ir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.015761397357789, "is_candidate": false}, {"start": 2036.499, "end": 2038.42, "text": "Pero quiero darte un tiempo tranquilo para que puedas hablar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9436939221828404, "is_candidate": false}, {"start": 2039.284, "end": 2064.665, "text": " A ver, nosotros, por supuesto, le hemos propuesto tambi\u00e9n al presidente y esperemos que a partir de la inicio de sesiones ordinarias en el Congreso, por lo menos nosotros desde la coalici\u00f3n c\u00edvica, queremos discutir tres proyectos importantes que para nosotros es necesario que salgan aprobados en el Congreso y que sean enviados por este gobierno, que tiene que ver con el ingreso ciudadano universal para todos, tanto para los que trabajan y no trabajan,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9785245715497602, "is_candidate": false}, {"start": 2065.837, "end": 2090.88, "text": " el tema del m\u00ednimo no imponible vinculado a ganancias, el IVA para la canasta b\u00e1sica, son proyectos que nosotros realmente queremos discutir en esta primera etapa y creemos que el lugar es el Congreso de la Naci\u00f3n acompa\u00f1ado con una ley que es autor\u00eda nuestra conjuntamente con otros sectores de la oposici\u00f3n y que el gobierno de Cristina Kirchner vet\u00f3 en su momento que es el 82% para los jubilados y que en ese momento el Congreso la vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9586439465553852, "is_candidate": false}, {"start": 2091.821, "end": 2093.402, "text": " y el gobierno de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9164553934969931, "is_candidate": false}, {"start": 2093.402, "end": 2095.464, "text": "Ferrero, ahora te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9145287239828992, "is_candidate": false}, {"start": 2095.464, "end": 2101.929, "text": "Hubo mucho apuro por tomar ciertas medidas, sobre todo en lo econ\u00f3mico, por decisiones econ\u00f3micas que se han tomado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.026975796203679, "is_candidate": false}, {"start": 2101.929, "end": 2106.412, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hubo tanto apuro para tomar estas medidas que son las que favorecen a los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9033975794384906, "is_candidate": false}, {"start": 2108.177, "end": 2110.659, "text": " Porque me parece que es el tiempo ahora de discutir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9476581400072162, "is_candidate": false}, {"start": 2110.659, "end": 2114.922, "text": "No, lo que pasa es que de diciembre a marzo perdimos plata a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0362152885954818, "is_candidate": false}, {"start": 2114.922, "end": 2126.169, "text": "A ver, podr\u00eda, a ver, yo no te digo que no, digamos, por supuesto, el Presidente podr\u00eda haber sacado por, o modificado lo que es la vieja tabla de machin\u00e9a vinculada a las ganancias, pero bueno, esperemos poder discutirlo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9355927228570917, "is_candidate": false}, {"start": 2126.169, "end": 2127.23, "text": "Yo lo que no entiendo es por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9856769483594654, "is_candidate": false}, {"start": 2131.073, "end": 2137.239, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 a los trabajadores se les pide que esperen y a las grandes empresas no?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.34883551940370394, "is_candidate": true}, {"start": 2137.239, "end": 2147.268, "text": "Adem\u00e1s hay un enga\u00f1o en lo que dicen, porque habla de medidas que son como paliativos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3872509102703241, "is_candidate": true}, {"start": 2147.268, "end": 2149.53, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no dec\u00eds salario igual a la canasta familiar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.38538678542062066, "is_candidate": true}, {"start": 2149.53, "end": 2151.671, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no podemos mirar, seg\u00fan los trabajadores del INDEC,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.43968944183508496, "is_candidate": true}, {"start": 2152.672, "end": 2155.074, "text": " No como este Todesca, porque el otro Todesca la ten\u00eda re clara.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.34916298449847605, "is_candidate": true}, {"start": 2155.074, "end": 2158.156, "text": "Este que est\u00e1 ahora en el INDEX no tiene idea de cu\u00e1les son las cifras.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3177831546846872, "is_candidate": true}, {"start": 2158.156, "end": 2165.6, "text": "Pero los trabajadores del INDEX s\u00ed, y dieron una canasta que, sin los aumentos de diciembre y de enero, da $16,000 para una familia tipo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2758429194252563, "is_candidate": true}, {"start": 2165.6, "end": 2169.402, "text": "Entonces, ese es un buen par\u00e1metro dado por los trabajadores, que supongo que...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4016167346445163, "is_candidate": true}, {"start": 2170.763, "end": 2180.786, "text": " Bajar el m\u00ednimo... A ver... A vos te parece que el tema de la ganancia... Escuchame... De acuerdo... Escuchame... Y \u00e9l no lo menciona, \u00e9l menciona peque\u00f1os paliativos... A vos te parece que... No, pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.502505197354624, "is_candidate": false}, {"start": 2180.786, "end": 2184.187, "text": "No, pero... No, vos ten\u00e9s que empezar... Vos ten\u00e9s que empezar con aquel que habla... Hablarle lo que le corresponde...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9356278072808875, "is_candidate": false}, {"start": 2188.188, "end": 2202.395, "text": " Hay varias cuestiones a tener en cuenta, y me parece que el tema est\u00e1 qu\u00e9 es lo prioritario, si es la calidad de vida de la poblaci\u00f3n en general, fundamentalmente, es decir, el pueblo, los sectores populares y los trabajadores, o garantizar ganancias para las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8241385047459439, "is_candidate": false}, {"start": 2202.395, "end": 2214.862, "text": "El tema es que, por ejemplo, ahora se ha entrado en una escalada realmente monstruosa por parte del gobierno y sectores afines por el cual los trabajadores somos todos sospechados de ser una manga de vagos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9136991998019491, "is_candidate": false}, {"start": 2218.325, "end": 2228.734, "text": " Los despidos en el Estado, primero te echan y despu\u00e9s revisan el despido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.865830499126832, "is_candidate": false}, {"start": 2228.734, "end": 2234.66, "text": "Y esto pone en evidencia algo que es una realidad que no es nueva, que no la invent\u00f3 Macri, que viene de hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.827176939708984, "is_candidate": false}, {"start": 2236.266, "end": 2247.057, "text": " Y es que el Estado es el ejemplo del peor empleador, no del mal empleador, del peor, porque la precarizaci\u00f3n del empleo en el estadio es monstruosa, en todos los niveles del Estado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8606353410673406, "is_candidate": false}, {"start": 2247.057, "end": 2257.888, "text": "Te digo m\u00e1s, cuando se aprob\u00f3 la ley de paritaria para los municipales en la provincia de Buenos Aires, uno de los motivos que gener\u00f3 mayor resistencia por parte de muchos intendentes, es que ese proyecto de ley que", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8450378847953623, "is_candidate": false}, {"start": 2258.148, "end": 2270.36, "text": " Mar\u00eda Eugenia Vidal pretendi\u00f3 suspender su vigencia, era que establece que en el plazo de 5 a\u00f1os no puede pasar del 20% la cantidad de personal contratado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8724870527274098, "is_candidate": false}, {"start": 2270.36, "end": 2281.811, "text": "Los intendentes todos pegaron el grito en el cielo, porque precisamente las municipalidades son un lugar donde la precarizaci\u00f3n y los salarios de hambre es moneda corriente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8393607618404004, "is_candidate": false}, {"start": 2282.432, "end": 2284.213, "text": " Pero la precarizaci\u00f3n nos la vamos a obligar a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.996262224529279, "is_candidate": false}, {"start": 2284.213, "end": 2287.335, "text": "No, no, no, no, pero por supuesto, yo no digo que sea de ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6849880032603104, "is_candidate": false}, {"start": 2287.335, "end": 2289.096, "text": "Pero te digo, ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9260317146874668, "is_candidate": false}, {"start": 2289.096, "end": 2294.34, "text": "Hay una campa\u00f1a de descalificaci\u00f3n de los trabajadores, son \u00f1oquis, y no s\u00e9 cu\u00e1ntas cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8846122031340535, "is_candidate": false}, {"start": 2294.34, "end": 2298.642, "text": "Ahora, en este sentido, \u00bfcu\u00e1l es la respuesta de los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8685891218517956, "is_candidate": false}, {"start": 2298.642, "end": 2300.404, "text": "Bueno, pronto a los despidos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9361542336259964, "is_candidate": false}, {"start": 2301.425, "end": 2308.734, "text": " contra la precarizaci\u00f3n laboral y contra la criminalizaci\u00f3n de la protesta, que es la herramienta que dispone el Estado para disciplinarte cuando te haces mucho loquito.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8535596577816551, "is_candidate": false}, {"start": 2308.734, "end": 2313.38, "text": "Y si no, fij\u00e9monos que Macri arranc\u00f3 con las represiones de esta roja.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8712509641756027, "is_candidate": false}, {"start": 2313.38, "end": 2316.604, "text": "La represi\u00f3n de Garro, de Julio Garro en La Plata.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8890099502834624, "is_candidate": false}, {"start": 2317.782, "end": 2323.705, "text": " cuando ech\u00f3 4.500 trabajadores y despu\u00e9s los tuvo que incorporar pr\u00e1cticamente a todos, con balazos de goma, a todo el mundo desde Chiniestra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.902531699358751, "is_candidate": false}, {"start": 2323.705, "end": 2327.927, "text": "Y la persecuci\u00f3n pol\u00edtica, porque llamar grasa a militantes, eso tiene un objetivo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.44994913645702894, "is_candidate": true}, {"start": 2327.927, "end": 2333.049, "text": "A nosotros nos despidieron una fuerza completamente independiente como la nuestra, el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.26628644945818347, "is_candidate": true}, {"start": 2333.049, "end": 2337.311, "text": "Despidieron a una compa\u00f1era, 11 a\u00f1os trabajando en el Estado, Natalia Morales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.24072273806404887, "is_candidate": true}, {"start": 2337.311, "end": 2339.812, "text": "Nuestra compa\u00f1era fue candidata a gobernador en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3565287605600691, "is_candidate": true}, {"start": 2339.812, "end": 2342.593, "text": "\u00bfQu\u00e9 error cometi\u00f3 decir que estaba por la libertad de Milagro Sala?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.38463690094900593, "is_candidate": true}, {"start": 2342.593, "end": 2345.795, "text": "No porque tuviese nada que ver con Milagro Sala, sino porque", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.45486242951191713, "is_candidate": true}, {"start": 2346.216, "end": 2348.604, "text": " dijo que era ilegalmente detenida.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5361070926460154, "is_candidate": false}, {"start": 2348.604, "end": 2349.386, "text": "La despidieron.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7611855310606843, "is_candidate": false}, {"start": 2349.386, "end": 2350.851, "text": "\u00bfY qu\u00e9 opinan?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7185248839870428, "is_candidate": false}, {"start": 2350.851, "end": 2351.975, "text": "\u00bfEso no es persecuci\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4625871480922261, "is_candidate": true}, {"start": 2353.18, "end": 2354.22, "text": " \u00bfNo se van a pronunciar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6665643722273373, "is_candidate": false}, {"start": 2354.22, "end": 2355.461, "text": "\u00bfNo van a decir nada?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4816494356747141, "is_candidate": true}, {"start": 2355.461, "end": 2357.061, "text": "\u00bfVan a seguir permitiendo que haya despido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6002264105309516, "is_candidate": false}, {"start": 2357.061, "end": 2360.762, "text": "Preg\u00fantale a tu compa\u00f1ero del Corro qu\u00e9 comportamiento tengo yo en la legislatura con esos tallos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067059024606727, "is_candidate": false}, {"start": 2360.762, "end": 2362.062, "text": "Preg\u00fantale a tu compa\u00f1ero del Corro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9239067513411171, "is_candidate": false}, {"start": 2362.062, "end": 2363.123, "text": "Preg\u00fantaselo, preg\u00fantaselo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6345685939222282, "is_candidate": false}, {"start": 2363.123, "end": 2369.184, "text": "Yo estoy preguntando ac\u00e1 p\u00fablicamente qu\u00e9 opini\u00f3n de los candidatos a los generales Morales y la persecuci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4103195864822521, "is_candidate": true}, {"start": 2369.184, "end": 2373.286, "text": "Lo de Natalia Morales, nuestra compa\u00f1era... No, no, no, no mezclemos temas porque nos vamos a ir del foco.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5284018692826826, "is_candidate": false}, {"start": 2373.286, "end": 2374.686, "text": "\u00bfHay despido persecutorio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8711541188176, "is_candidate": false}, {"start": 2374.686, "end": 2376.727, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser nuestro tema?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5140320501244291, "is_candidate": false}, {"start": 2376.727, "end": 2380.968, "text": "Este es un claro ejemplo que yo pongo de despido persecutorio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3515826421877555, "is_candidate": true}, {"start": 2380.968, "end": 2381.468, "text": "Y cuando se...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5857831216975073, "is_candidate": false}, {"start": 2382.108, "end": 2389.389, "text": " distingue si es militante, no es militante, a la hora del despido y se despida todo y despu\u00e9s se discute, creo que los trabajadores saben qui\u00e9n es m\u00edo y qui\u00e9n es no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2531140902512171, "is_candidate": true}, {"start": 2389.389, "end": 2395.031, "text": "Estamos hablando de precios, estamos hablando de precios de inflaci\u00f3n y el presidente de la naci\u00f3n habl\u00f3 y esto dec\u00eda, veamos el informe, dale.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9617600389935167, "is_candidate": false}, {"start": 2395.031, "end": 2411.154, "text": "Quiero volver a insistir que esto s\u00e9 que llega en un buen momento porque hay preocupaci\u00f3n con el tema de los precios, pero tambi\u00e9n ratificarles, como lo dije ayer, que nos estamos ocupando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9524270359561022, "is_candidate": false}, {"start": 2412.318, "end": 2414.309, "text": " de las cuestiones de fondo que han generado esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9370655262317383, "is_candidate": false}, {"start": 2415.418, "end": 2428.307, "text": " Estamos ocupando de revertir una Argentina, una sociedad que sufre el flagelo de la inflaci\u00f3n ya hace m\u00e1s de 7, 8 a\u00f1os a niveles inaceptables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9394906501860929, "is_candidate": false}, {"start": 2428.307, "end": 2440.094, "text": "Es un camino de trabajo que nos ir\u00e1 haciendo que la inflaci\u00f3n baje poco a poco en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, tratando de llegar a un d\u00edgito lo antes posible como nos hemos comprometido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9000466845489142, "is_candidate": false}, {"start": 2440.094, "end": 2444.678, "text": "Con respecto al tema del IVA, tambi\u00e9n estamos analizando en conjunto con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.91505986986375, "is_candidate": false}, {"start": 2445.658, "end": 2454.608, "text": " con Hacienda y tambi\u00e9n en conjunto con la AFIP para hacer una propuesta de reducci\u00f3n de IVA sobre todo para los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9062907725711821, "is_candidate": false}, {"start": 2454.608, "end": 2466.481, "text": "Graficar los n\u00fameros, si yo termin\u00e9 pagando 5.000 pesos de alquiler en el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana tengo que ir a renovar mi contrato, \u00bfmi contrato empieza a renovarse en 7.000 pesos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9487079980368432, "is_candidate": false}, {"start": 2468.436, "end": 2471.699, "text": " O m\u00e1s, s\u00ed, entre $7,000 y $9,000.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9999506824182235, "is_candidate": false}, {"start": 2471.699, "end": 2479.126, "text": "Y despu\u00e9s a esos $9,000 o $7,000 le ten\u00e9s que sumar el 15-20% semestral durante dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9916654307517375, "is_candidate": false}, {"start": 2479.126, "end": 2492.018, "text": "Lo que supone que en el 2017 vamos a estar afrontando aumentos del 40% anual con \u00edndices de inflaci\u00f3n mucho m\u00e1s bajos a los de ahora, con paritarias mucho m\u00e1s bajas y que por lo tanto", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9933821024779962, "is_candidate": false}, {"start": 2492.638, "end": 2498.399, "text": " van a ser muy dif\u00edciles de afrontar y corremos el riesgo de entrar una crisis habitacional muy grande en las principales ciudades del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9105326247865109, "is_candidate": false}, {"start": 2498.399, "end": 2519.644, "text": "El problema con lo que sucede hoy no tiene que ver directamente con el cr\u00e9dito hipotecario, tiene que ver fundamentalmente con la especulaci\u00f3n enorme del mercado inmobiliario, con la falta de reglas que hay, teniendo en cuenta que Argentina es uno de los pocos pa\u00edses que no tiene una ley nacional de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0362030510949776, "is_candidate": false}, {"start": 2522.841, "end": 2532.608, "text": " Est\u00e1bamos hablando, mientras estaba el informe, del tema vivienda, que se suma al tema precios, que es un tema que preocupa a todo el mundo, la inflaci\u00f3n, los precios, el salario en medio de las paritarias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0072290496262961, "is_candidate": false}, {"start": 2532.608, "end": 2536.711, "text": "Y yo lo he planteado temprano y ahora lo sumo a todos al debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9560971966869193, "is_candidate": false}, {"start": 2536.711, "end": 2537.692, "text": "Porque la paritaria...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0466303715374843, "is_candidate": false}, {"start": 2538.192, "end": 2557.503, "text": " supongamos que se va a cerrar en un 25%, en un 30%, en un 35% que son los n\u00fameros que se est\u00e1n hablando, entre esos n\u00fameros, el gobierno nacional tiene una propuesta que es hacer una paritaria ahora y una paritaria en seis meses, tiene esa idea para tratar de demostrar que la inflaci\u00f3n va bajando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9593698822162567, "is_candidate": false}, {"start": 2557.503, "end": 2558.924, "text": "Sin embargo, por ejemplo, los alquileres", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9309818684267712, "is_candidate": false}, {"start": 2559.404, "end": 2565.391, "text": " En la pr\u00e1ctica real, hoy sufren una indexaci\u00f3n o un aumento de entre el 14 y el 15% cada seis meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9343022426688968, "is_candidate": false}, {"start": 2565.391, "end": 2573.541, "text": "O sea, estamos pagando cerca del 32-33% de aumento anual y la paritaria creo que va a estar lejos de eso por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9334551316632242, "is_candidate": false}, {"start": 2575.964, "end": 2584.008, "text": " Por ejemplo, dos ambientes, en la Ciudad de Buenos Aires est\u00e1 costando un promedio de 6.500 pesos, que si nos vamos a Palermo ya pasamos 8.500 pesos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7099095214945583, "is_candidate": false}, {"start": 2584.008, "end": 2601.498, "text": "A esto hay que sumarle un ajuste del 15% semestral, que esto va contra la ley, porque no se puede hacer, bueno, hace tiempo que se est\u00e1 haciendo... S\u00ed, tiene un artilugio legal para hacer lo que es que no te lo indexan, supongamos, a la inflaci\u00f3n, sino que te hacen un contrato por un monto de dinero y que te dicen, bueno, los primeros seis meses me pagas tanto, ya est\u00e1s detribulado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7970027222596245, "is_candidate": false}, {"start": 2601.578, "end": 2602.739, "text": " Siempre hay una excusa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9033916419523602, "is_candidate": false}, {"start": 2602.739, "end": 2608.101, "text": "Y despu\u00e9s hay que tener en cuenta que las expensas tambi\u00e9n van a aumentar, porque despu\u00e9s vienen las paritarias de los encargados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7056460691111537, "is_candidate": false}, {"start": 2608.101, "end": 2608.801, "text": "Ya est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9214120879650642, "is_candidate": false}, {"start": 2608.801, "end": 2630.211, "text": "Y a eso hay que sumarle el impacto del aumento de la luz, lo que va a ser el impacto del aumento del gas cuando llegue, el transporte, lo que impacte, y todo lo que est\u00e1 subiendo, los insumos de limpieza, el servicio de manutenci\u00f3n del ascensor, todo eso va a ir incrementando el servicio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9424124916401264, "is_candidate": false}, {"start": 2630.211, "end": 2630.811, "text": "Lo cierto es que", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9577000573355688, "is_candidate": false}, {"start": 2632.455, "end": 2635.316, "text": " Hace tiempo que hay una pelea con los formadores de precios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8450863214748265, "is_candidate": false}, {"start": 2635.316, "end": 2636.116, "text": "Hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9067009335675608, "is_candidate": false}, {"start": 2636.116, "end": 2636.956, "text": "Esto no es novedoso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8630732231596986, "is_candidate": false}, {"start": 2636.956, "end": 2643.519, "text": "Y esto, N\u00e9stor, ten\u00eda raz\u00f3n el diputado de la ciudad cuando dec\u00eda que esto no es un invento de estos 40 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9292663945216526, "is_candidate": false}, {"start": 2643.519, "end": 2651.841, "text": "Hay una pelea contra los formadores de precios que viene teniendo a\u00f1os, a\u00f1os, con donde hay un proceso inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8356346412741248, "is_candidate": false}, {"start": 2651.841, "end": 2654.002, "text": "Con la diferencia... A ver, perd\u00f3name, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9415959657017432, "is_candidate": false}, {"start": 2654.002, "end": 2655.222, "text": "Es un d\u00e9ficit habitacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.070659726850525, "is_candidate": false}, {"start": 2655.222, "end": 2656.182, "text": "Perd\u00f3name, perd\u00f3name, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9908460012235902, "is_candidate": false}, {"start": 2656.182, "end": 2656.923, "text": "Ya te dejo, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9402262035760256, "is_candidate": false}, {"start": 2662.004, "end": 2677.209, "text": " En esa pelea durante todos estos a\u00f1os lo que hubo fueron pol\u00edticas y decisiones pol\u00edticas de avanzar, de tratar de que la carrera entre el salario y la inflaci\u00f3n fuera ganada por el salario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8775090043931643, "is_candidate": false}, {"start": 2677.209, "end": 2689.533, "text": "Cosa que ha sucedido sistem\u00e1ticamente porque todas las empresas que miden este precio reconocen que los aumentos de salario fueron m\u00e1s que la inflaci\u00f3n durante todos estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9189906289452867, "is_candidate": false}, {"start": 2690.473, "end": 2692.435, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando a partir del 10 de diciembre?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0001688850732795, "is_candidate": false}, {"start": 2692.435, "end": 2702.962, "text": "En realidad la expectativa generada a partir del 22 de noviembre con los anuncios de Prat-Gay antes de ser ministro, lo que hay es que se est\u00e1 constituyendo lo que, si esto fuera meteorolog\u00eda, se llama una tormenta perfecta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9290667625904323, "is_candidate": false}, {"start": 2702.962, "end": 2711.648, "text": "Apertura de importaciones con imposibilidad de competencia para los productores locales con la importaci\u00f3n que se viene desde afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8793292377982855, "is_candidate": false}, {"start": 2712.568, "end": 2730.203, "text": " baja de las retenciones en los comodities en Argentina, lo cual traslada, los comodities son los alimentos que b\u00e1sicamente van a la mesa de los argentinos, que se trasladan a precios, que se transfieren a precios, devaluaci\u00f3n del 40%, tarifazos en todos los servicios, es decir, el Estado se retira de esa pelea,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9173384778196583, "is_candidate": false}, {"start": 2730.823, "end": 2738.705, "text": " se retira de esa p\u00e9rdida generando lo que es una tormenta perfecta, con m\u00e1s desocupaci\u00f3n y con el agravante que se dec\u00edamos antes de represi\u00f3n y criminalizaci\u00f3n de la ruta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9556219267633803, "is_candidate": false}, {"start": 2738.705, "end": 2751.208, "text": "Quiero marcar algo porque si no, yo puedo coincidir con lo que est\u00e1 diciendo, todos los datos son datos objetivos, pero hay que, vayamos un poquito m\u00e1s de fondo y no nos vayamos de este tema de los alquileres porque adem\u00e1s cuando habl\u00e1bamos todos... S\u00ed, se sufren.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.32227383933570075, "is_candidate": true}, {"start": 2751.528, "end": 2752.288, "text": " Se sufre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7244205190756561, "is_candidate": false}, {"start": 2752.288, "end": 2755.769, "text": "Hoy en La Naci\u00f3n puso un titular que nunca me represent\u00f3 tanto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3095066460630944, "is_candidate": true}, {"start": 2755.769, "end": 2763.532, "text": "Dijo, la angustia que sienten los inquilinos cuando tienen que... Y es una angustia, porque vos te ten\u00e9s que... Si no te gusta, te ten\u00e9s que ir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.25475957485022915, "is_candidate": true}, {"start": 2763.532, "end": 2765.212, "text": "Ten\u00e9s que mudar los chicos de escuela.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5195073233813756, "is_candidate": false}, {"start": 2765.212, "end": 2769.174, "text": "Toda tu vida est\u00e1 organizada alrededor de ese barrio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.44994276462170524, "is_candidate": true}, {"start": 2769.174, "end": 2771.294, "text": "Bueno, y habl\u00e1bamos todos el 40%.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.44780041264564896, "is_candidate": true}, {"start": 2771.294, "end": 2772.635, "text": "Si no te gusta, te vas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4072806697541851, "is_candidate": true}, {"start": 2772.635, "end": 2777.676, "text": "15% cada... Pero hubo una oportunidad de discutir esto en serio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3070772400111177, "is_candidate": true}, {"start": 2777.676, "end": 2779.637, "text": "Fue cuando se discuti\u00f3 el C\u00f3digo Civil, no hace tanto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4232957741706257, "is_candidate": true}, {"start": 2780.237, "end": 2784.759, "text": " Y el C\u00f3digo Civil se discuti\u00f3 en forma regresiva en contra de los inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3057721650587045, "is_candidate": true}, {"start": 2784.759, "end": 2788.941, "text": "Entonces yo puedo coincidir con vos con los datos que das de estos 40 d\u00edas, coincido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.32587332040411965, "is_candidate": true}, {"start": 2788.941, "end": 2795.165, "text": "Lo que hay que analizar, y el Frente para la Victoria tiene que reconocer, es que vot\u00f3 un C\u00f3digo Civil acordado con Lorenzetti que...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.28610945112621355, "is_candidate": true}, {"start": 2796.085, "end": 2800.769, "text": " Se transforma este problema en forma regresiva, con m\u00e1s derechos para los propietarios.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.31002630937332276, "is_candidate": true}, {"start": 2800.769, "end": 2804.112, "text": "Hoy lo denunciaban bien algunas asociaciones de inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.34626024737108474, "is_candidate": true}, {"start": 2804.112, "end": 2808.355, "text": "Y no se va al problema de fondo, porque lo que hubo... Es un tema de larga data, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.49528697420527756, "is_candidate": true}, {"start": 2808.355, "end": 2815.1, "text": "Es un tema de larga data, pero bueno, estar\u00e1 en todo el inquilino, no tenemos por qu\u00e9 seguir sufri\u00e9ndolo, y que la mitad del ingreso de una familia...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.34169786190447915, "is_candidate": true}, {"start": 2816.201, "end": 2832.318, "text": " Una cosita m\u00e1s, hay un boom inmobiliario que es responsabilidad del gobierno de la ciudad de Macri, que tampoco naci\u00f3 ahora, hace muchos a\u00f1os, que est\u00e1 convirtiendo en esta ciudad en un boom inmobiliario que desaloja, que expulsa a los sectores populares, pero tambi\u00e9n era una responsabilidad del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.257565671930708, "is_candidate": true}, {"start": 2832.318, "end": 2833.42, "text": "Yo jam\u00e1s pude acceder", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5222746279542725, "is_candidate": false}, {"start": 2834.0, "end": 2835.82, "text": " a un cr\u00e9dito inmobiliario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3231942883108875, "is_candidate": true}, {"start": 2835.82, "end": 2836.08, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9827174918597533, "is_candidate": false}, {"start": 2836.08, "end": 2837.901, "text": "Porque soy como abogada monotributista.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.459967055399337, "is_candidate": true}, {"start": 2837.901, "end": 2839.901, "text": "\u00bfC\u00f3mo hago para acceder a un cr\u00e9dito inmobiliario?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.41869000908348386, "is_candidate": true}, {"start": 2839.901, "end": 2841.041, "text": "\u00a1Imposible!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.533550792884428, "is_candidate": false}, {"start": 2841.041, "end": 2841.642, "text": "No se puede.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4517734156768385, "is_candidate": true}, {"start": 2841.642, "end": 2843.602, "text": "Entonces pag\u00e1s alquileres exorbitantes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.41989565168561616, "is_candidate": true}, {"start": 2843.602, "end": 2843.802, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9037899585872051, "is_candidate": false}, {"start": 2843.802, "end": 2845.122, "text": "En la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.38011569615373475, "is_candidate": true}, {"start": 2845.122, "end": 2848.383, "text": "Por ejemplo, hay un mont\u00f3n de propiedad ociosa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3814157228131855, "is_candidate": true}, {"start": 2848.383, "end": 2852.524, "text": "Entonces, hasta las curas de opci\u00f3n por los pobres, creo que es el nombre, no quiero mencionarlo mal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.30709627533757167, "is_candidate": true}, {"start": 2852.524, "end": 2863.126, "text": "Recuerdo que sac\u00f3 una denuncia cuando se vot\u00f3 el C\u00f3digo Civil, diciendo que era escandaloso c\u00f3mo se hab\u00eda negociado la aprobaci\u00f3n, por el Frente para la Victoria, de un C\u00f3digo Civil que atentaba contra el derecho a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2605023237533943, "is_candidate": true}, {"start": 2863.346, "end": 2873.071, "text": " Bueno, yo en realidad lo que planteo y lo que pensamos, es un pensamiento de Frente Renovador, pero lo pensamos y lo piensa cualquier ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8441195269023756, "is_candidate": false}, {"start": 2873.071, "end": 2875.473, "text": "Ac\u00e1 lo que no tenemos es una pol\u00edtica de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8893153252840329, "is_candidate": false}, {"start": 2875.473, "end": 2878.815, "text": "Desde hace muchos a\u00f1os la gente alquila.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7591070056876252, "is_candidate": false}, {"start": 2878.815, "end": 2883.877, "text": "El a\u00f1o pasado se reconoci\u00f3 que el 50% de los trabajadores ganan menos de 6.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7122635880643107, "is_candidate": false}, {"start": 2883.877, "end": 2888.72, "text": "O sea, nadie puede acceder a poder alquilar ni a poder comprar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7842608680775545, "is_candidate": false}, {"start": 2888.72, "end": 2891.722, "text": "Cuando hablamos, Adriana hablaba de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497440260790897, "is_candidate": false}, {"start": 2892.842, "end": 2905.769, "text": " del gobierno que tienen que ser los que controlen los precios y l\u00f3gicamente uno poder acceder a la vivienda, a la comida, a la salud, a lo que fuere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7655365437697914, "is_candidate": false}, {"start": 2905.769, "end": 2909.41, "text": "Convengamos que el \u00fanico sistema de vivienda que hubo fue el procrear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7845299105859745, "is_candidate": false}, {"start": 2909.41, "end": 2917.274, "text": "Jam\u00e1s el gobierno logr\u00f3 que las entidades bancarias brinden la posibilidad de que los ciudadanos compren una vivienda con tasas bajas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.730511239952093, "is_candidate": false}, {"start": 2917.274, "end": 2918.975, "text": "Eran terribles las tasas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8118433072956994, "is_candidate": false}, {"start": 2919.255, "end": 2928.46, "text": " Y lo que dice Miriam es cierto, o sea, siendo monotributista es imposible nunca ingresar a una entidad bancaria para poder lograr un beneficio de tener vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6921220026900498, "is_candidate": false}, {"start": 2928.46, "end": 2944.849, "text": "Creo que ac\u00e1 lo que desde el Frente Renovador se vino planteando, y esto no quiere decir que queremos acompa\u00f1ar al gobierno en todo, yo estoy en desacuerdo con lo que dec\u00eda Paula, que el Presidente se aumente un 30% cuando los jubilados tienen un 15,35%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.755474634096823, "is_candidate": false}, {"start": 2944.849, "end": 2945.769, "text": "Igual yo no, estaba viendo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.012072970764416, "is_candidate": false}, {"start": 2949.051, "end": 2952.514, "text": " No, no, no, vos anunciaste, anunciaste, o sea, le\u00edste las notas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7901852421375088, "is_candidate": false}, {"start": 2952.514, "end": 2953.574, "text": "Claro, uno tiene que dar el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7913677289953684, "is_candidate": false}, {"start": 2953.574, "end": 2955.536, "text": "Tiene que dar el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7320742978054706, "is_candidate": false}, {"start": 2955.536, "end": 2958.198, "text": "Yo creo que en esto deber\u00eda retrotraerse como tambi\u00e9n reconoci\u00f3 errores anteriores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6462020734403195, "is_candidate": false}, {"start": 2958.198, "end": 2959.979, "text": "Si no, va a tener que negociar con todos los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8039813754678541, "is_candidate": false}, {"start": 2972.168, "end": 2979.814, "text": " Creo que es importante que este gobierno, a partir de marzo, no solamente trabaje sobre estos ganancias, sino que trabaje sobre el plan de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.785194233595141, "is_candidate": false}, {"start": 2979.814, "end": 2982.676, "text": "El tema de los reconocimientos de errores me parece que tambi\u00e9n es para analizar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8612763515888562, "is_candidate": false}, {"start": 2982.676, "end": 2983.276, "text": "No, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7012369298281655, "is_candidate": false}, {"start": 2983.276, "end": 2985.198, "text": "Uno, dos, tres, volvemos ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8626067390515876, "is_candidate": false}, {"start": 2985.198, "end": 2986.699, "text": "Quer\u00eda aportarle una cosita en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8938463257140795, "is_candidate": false}, {"start": 2991.082, "end": 2992.905, "text": " Nos estamos olvidando de los planes federales de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.062842566672405, "is_candidate": false}, {"start": 2992.905, "end": 2995.028, "text": "Pero no se cumplieron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9260246620754586, "is_candidate": false}, {"start": 2995.028, "end": 2997.331, "text": "Hay miles y miles.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8752128550462349, "is_candidate": false}, {"start": 2997.331, "end": 3005.742, "text": "Si recorres el pa\u00eds, vas a ver que es extraordinaria la cantidad de familias que han accedido a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7524790727807145, "is_candidate": false}, {"start": 3006.703, "end": 3015.528, "text": " Haciendo solamente, solamente, solamente, de una organizaci\u00f3n social que lo tocamos reci\u00e9n, Milagros Salas, se construyeron en Jujuy 11.000, m\u00e1s de 11.000 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8708740473752313, "is_candidate": false}, {"start": 3015.528, "end": 3021.251, "text": "Pero digo, para poner, para poner, yo no digo que sea suficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8155686874392108, "is_candidate": false}, {"start": 3021.251, "end": 3029.976, "text": "No digo que sea suficiente, lo que digo es que hay, hubo pol\u00edticas activas y a los sectores m\u00e1s humildes y tambi\u00e9n a los sectores medios que no ten\u00edan capacidad de acceso al cr\u00e9dito, que es", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8838059128752344, "is_candidate": false}, {"start": 3030.396, "end": 3032.558, "text": " procurar, que es lo que vos planteabas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9615814693108491, "is_candidate": false}, {"start": 3032.558, "end": 3033.859, "text": "En la capital general es imposible.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7029189558914557, "is_candidate": false}, {"start": 3033.859, "end": 3035.36, "text": "Insuficiente, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9425962946562096, "is_candidate": false}, {"start": 3035.36, "end": 3036.42, "text": "Si no ten\u00e9s tu terreno, imposible.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4600710371036354, "is_candidate": true}, {"start": 3036.42, "end": 3039.963, "text": "Y esto es lo que a m\u00ed me preocupa de cara a lo que viene pasando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8600066199405304, "is_candidate": false}, {"start": 3039.963, "end": 3053.413, "text": "Porque si con toda la decisi\u00f3n pol\u00edtica que hubo durante estos 12 a\u00f1os no alcanz\u00f3 y fue insuficiente para contrarrestar a las corporaciones de la industria, de la construcci\u00f3n, de inmobiliaria, fue insuficiente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9618053725366821, "is_candidate": false}, {"start": 3053.413, "end": 3056.455, "text": "Ahora que no hay voluntad pol\u00edtica es catastr\u00f3fico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8947926325121377, "is_candidate": false}, {"start": 3056.715, "end": 3058.636, "text": " No empezamos a pelear ahora a partir del 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0467306434247308, "is_candidate": false}, {"start": 3058.636, "end": 3060.398, "text": "Nuestros problemas son problemas que tienen viej\u00edsima data", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8332238002450579, "is_candidate": false}, {"start": 3078.21, "end": 3081.472, "text": " Y digo, el impuesto a las ganancias es uno de los tantos temas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8649448139740461, "is_candidate": false}, {"start": 3081.472, "end": 3086.015, "text": "Es la calidad del salario, la calidad de la relaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8886049743469452, "is_candidate": false}, {"start": 3086.015, "end": 3088.277, "text": "En definitiva, son temas muy, muy graves.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9462759607824237, "is_candidate": false}, {"start": 3088.277, "end": 3098.345, "text": "Y nosotros tambi\u00e9n opinamos sobre temas que tienen que ver con la soberan\u00eda alimentaria, con la soberan\u00eda energ\u00e9tica, con un mont\u00f3n de cosas que nos preocupan y mucho porque en definitiva, en alg\u00fan punto,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8806576526751958, "is_candidate": false}, {"start": 3099.145, "end": 3119.082, "text": " Tiene que ver con nuestra calidad de vida, con nuestro desarrollo, y adem\u00e1s tiene que ver que siempre las cosas que se hacen mal, o mejor dicho, que se hacen para beneficiar a algunos, no es que se hagan mal, por eso el tema de los errores, no creemos que sean errores, sino que retroceden ante la reacci\u00f3n que generan esas acciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8318875320150909, "is_candidate": false}, {"start": 3120.843, "end": 3132.269, "text": " Este gobierno, cualquier gobierno, en definitiva, ha tenido que ceder cuando los trabajadores hemos tenido la inteligencia y la decisi\u00f3n pol\u00edtica de hacer lo que tenemos que hacer y salir en defensa de estos intereses.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8974663648583578, "is_candidate": false}, {"start": 3132.269, "end": 3138.752, "text": "Nosotros nos vamos a volver a juntar para hacer el \u00faltimo debate, agradeci\u00e9ndole, por supuesto, a todos por haber venido en esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.010000036395282, "is_candidate": false}, {"start": 3138.752, "end": 3139.573, "text": "Gracias, Belson.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9841561195097163, "is_candidate": false}, {"start": 3139.573, "end": 3141.194, "text": "Gracias, Blue Maker, por la camisa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9674859862235315, "is_candidate": false}, {"start": 3141.194, "end": 3142.595, "text": "Gracias, Sergio Beltr\u00e1n, por el peinado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9924919191736771, "is_candidate": false}, {"start": 3142.595, "end": 3148.378, "text": "Nos reencontramos ma\u00f1ana con lo mejor de \u00faltimo debate de toda la semana y el lunes en vivo desde las 10 de la noche por CNN 23.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9598909721546138, "is_candidate": false}], "Index": 1799, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "wJcZBgzEoKI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wJcZBgzEoKI", "title": "Myriam Bregman en Ultimo Debate por CN23", "duration": 3155.0, "view_count": 567.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}