{"segments": [{"start": 0.549, "end": 1.991, "text": " Miriam Reagon est\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0057903157875931, "is_candidate": false}, {"start": 1.991, "end": 4.392, "text": "Bueno, hoy estuvo... Miriam, bienvenida, gracias, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0312112582041129, "is_candidate": false}, {"start": 4.392, "end": 6.594, "text": "Hoy estuvo Patricia Bullrich en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9972266213693451, "is_candidate": false}, {"start": 6.594, "end": 8.836, "text": "Dec\u00edamos ah\u00ed antes de entrar, un h\u00e1bil declarante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314098237417454, "is_candidate": false}, {"start": 9.224, "end": 11.106, "text": " S\u00ed, creo que esa es la definici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4234522186499069, "is_candidate": true}, {"start": 11.106, "end": 21.074, "text": "Un h\u00e1bil declarante que utiliz\u00f3 toda su astucia para encubrir a la gendarmer\u00eda y la responsabilidad de su jefe de gabinete del Ministerio de Seguridad, Pablo Nocetti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3216375839434865, "is_candidate": true}, {"start": 21.074, "end": 37.288, "text": "A m\u00ed me escrib\u00edan reci\u00e9n desde Skel, los organismos de derechos humanos de all\u00ed, muy indignados con lo que dijo Patricia Bullrich, minti\u00f3, minti\u00f3 todo el tiempo, sigue sin escuchar a quienes denuncian, sigue sin escuchar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27687741766205487, "is_candidate": true}, {"start": 37.688, "end": 39.509, "text": " a la comunidad mapuche del lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41749782072418773, "is_candidate": true}, {"start": 39.509, "end": 47.532, "text": "Ella dijo que no se prendi\u00f3 fuego cuando es mentira, prendieron fuego todo, les quemaron hasta los zapatos, la ropa, todo lo que ten\u00edan ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2634983089000601, "is_candidate": true}, {"start": 47.532, "end": 52.694, "text": "Ella dijo que Nochetti pas\u00f3 a las 12.30, salud\u00f3 y segui\u00f3 camino a Esquel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24973239535158376, "is_candidate": true}, {"start": 52.694, "end": 53.334, "text": "Es mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6637680611038188, "is_candidate": false}, {"start": 54.214, "end": 58.917, "text": " Pablo Nochetti comand\u00f3 el operativo que se llev\u00f3 adelante en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2961393243411038, "is_candidate": true}, {"start": 58.917, "end": 63.279, "text": "No dijo que entraron con un Unimog tambi\u00e9n al lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2834411010377511, "is_candidate": true}, {"start": 63.279, "end": 71.164, "text": "Es decir, los que conocen los hechos vieron con mucha indignaci\u00f3n lo que Patricia Bullrich dijo en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25979099511532566, "is_candidate": true}, {"start": 71.164, "end": 72.825, "text": "As\u00ed que esto es importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3069084199338419, "is_candidate": true}, {"start": 72.825, "end": 79.829, "text": "Porque ella puede venir ac\u00e1 a miles de kil\u00f3metros, armar toda una historia, pero es importante lo que dicen los organismos de derechos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24067487173214686, "is_candidate": true}, {"start": 80.309, "end": 87.491, "text": " humanos de all\u00e1, los cuales conf\u00edo, les creo, son los que siempre denuncian estas cosas, son los que han sacado esto a la luz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31689879887974637, "is_candidate": true}, {"start": 87.491, "end": 93.552, "text": "Y tambi\u00e9n hay una compa\u00f1era m\u00eda, Alejandrina Barri, del mismo organismo que yo, del Centro Profesionales por Derechos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2646929915055586, "is_candidate": true}, {"start": 93.552, "end": 105.375, "text": "Ella es hija de desaparecidos y contin\u00faa con esa lucha que siempre ha tenido, viaj\u00f3 a Esquel y en este momento est\u00e1 all\u00ed acompa\u00f1ando todo lo que est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2631117573740628, "is_candidate": true}, {"start": 105.555, "end": 107.336, "text": " Vamos a repasar unos tramos, si les parece bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9230317778914847, "is_candidate": false}, {"start": 107.336, "end": 108.657, "text": "\u00bfEstamos listos, Terra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9918232817984491, "is_candidate": false}, {"start": 108.657, "end": 110.698, "text": "Para ver los tramos m\u00e1s salientes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9179374371086827, "is_candidate": false}, {"start": 110.698, "end": 113.22, "text": "Del debate en la comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9866531949847619, "is_candidate": false}, {"start": 113.22, "end": 118.042, "text": "Escuchemos lo que dec\u00eda Patricia Bullrich primero, y lo vamos ac\u00e1 desmenuzando con video.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9912409169454022, "is_candidate": false}, {"start": 118.042, "end": 133.932, "text": "Lo que tenemos que lograr, tanto el gobierno nacional, el Ministerio de Seguridad, como los parlamentarios y quienes son de la regi\u00f3n, es abrirnos a todas las posibilidades, abrirnos a las hip\u00f3tesis,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8059121610828545, "is_candidate": false}, {"start": 134.552, "end": 153.397, "text": " que puedan haber y realmente buscar a Santiago sin un prejuicio respecto o sin querer interponer previamente una hip\u00f3tesis como la hip\u00f3tesis hegem\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8229754375605113, "is_candidate": false}, {"start": 153.397, "end": 154.077, "text": "Nuestro gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9405577227946621, "is_candidate": false}, {"start": 155.678, "end": 166.482, "text": " De ninguna manera podr\u00eda avalar alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n de violencia en la Gendarmer\u00eda Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8013037557277704, "is_candidate": false}, {"start": 166.482, "end": 172.724, "text": "Nosotros no tenemos indicios de que la Gendarmer\u00eda haya actuado con violencia ni haya tenido ning\u00fan detenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.872922142422536, "is_candidate": false}, {"start": 173.724, "end": 189.411, "text": " Y eso, digamos, si bien por supuesto que pueden aparecer hip\u00f3tesis a lo largo de una investigaci\u00f3n que no la dirigimos nosotros sino el juez, lo que queremos decir es que tampoco nos cerramos a que pudo haber sucedido algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8367118423780415, "is_candidate": false}, {"start": 189.411, "end": 193.173, "text": "Miriam, tengo entendido que el juez nunca dio la orden de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9933157359308871, "is_candidate": false}, {"start": 194.292, "end": 196.874, "text": " Mir\u00e1, ac\u00e1 dos cosas, dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40475024529653725, "is_candidate": true}, {"start": 196.874, "end": 199.495, "text": "El juez tambi\u00e9n creo que hay que analizar la responsabilidad del juez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.377640027692943, "is_candidate": true}, {"start": 199.495, "end": 201.457, "text": "Porque est\u00e1 actuando tarde y mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33865230750616027, "is_candidate": true}, {"start": 201.457, "end": 204.639, "text": "Cuando la justicia act\u00faa tarde y mal, lo que est\u00e1 construyendo es impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.338806852737058, "is_candidate": true}, {"start": 204.639, "end": 205.839, "text": "No, y la verdad huye.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0308325463931536, "is_candidate": false}, {"start": 205.839, "end": 206.56, "text": "La verdad huye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7524160336732904, "is_candidate": false}, {"start": 206.56, "end": 210.863, "text": "Entonces, bueno, porque hoy ac\u00e1, claro, hubo todo un intercambio, si la orden fue oral, no fue oral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36498868535308315, "is_candidate": true}, {"start": 210.863, "end": 212.564, "text": "El juez dice que \u00e9l no dio la orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3512246736541753, "is_candidate": true}, {"start": 213.204, "end": 217.929, "text": " Nochetti incluso hab\u00eda reivindicado que \u00e9l no necesitaba ninguna orden para intervenir ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.281493156437431, "is_candidate": true}, {"start": 217.929, "end": 219.211, "text": "Eso se ir\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4083482582689397, "is_candidate": true}, {"start": 219.211, "end": 223.135, "text": "De lo que dec\u00eda reci\u00e9n Patricia Bullrich, creo que hay dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37527055893939987, "is_candidate": true}, {"start": 223.135, "end": 227.98, "text": "Una, que ella dice que no descarta ninguna hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311099848517026, "is_candidate": true}, {"start": 227.98, "end": 230.022, "text": "A m\u00ed me result\u00f3... Descarto una.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5547843244664081, "is_candidate": false}, {"start": 230.342, "end": 233.403, "text": " Claro, la principal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47033557913603485, "is_candidate": true}, {"start": 233.403, "end": 247.989, "text": "Me result\u00f3 doloroso escucharlo porque cuando An\u00edbal Fern\u00e1ndez, ante la desaparici\u00f3n de Jorge Julio L\u00f3pez, nos dijo, nosotros no descartamos ninguna hip\u00f3tesis por ni\u00f1a que sea, fue la frase que utiliz\u00f3, nosotros supimos que en ese momento pesaba al impuniar la causa y as\u00ed fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2563836943478489, "is_candidate": true}, {"start": 248.729, "end": 260.096, "text": " Cuando no se descarta ninguna hip\u00f3tesis y se siguen todas las hip\u00f3tesis que planta la polic\u00eda, que planta la gendarmer\u00eda, que plantan las fuerzas de seguridad, es cuando se sabe que no se va a llegar a nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25941268285758723, "is_candidate": true}, {"start": 260.096, "end": 262.717, "text": "No existe una investigaci\u00f3n con 100 hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4896850511359052, "is_candidate": true}, {"start": 262.717, "end": 267.58, "text": "Pero aparte, un fiscal o un juez tiene que ir por la de m\u00e1xima para ir descartando despu\u00e9s a la de m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.972847755037584, "is_candidate": false}, {"start": 267.58, "end": 269.061, "text": "Para empezar con la de m\u00e1xima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0065270945063074, "is_candidate": false}, {"start": 269.361, "end": 271.063, "text": " Pero es distinto lo que se busca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41038700587618604, "is_candidate": true}, {"start": 271.063, "end": 278.771, "text": "Entonces, en el caso de Julio L\u00f3pez, perdimos un mont\u00f3n de tiempo buscando por pastizales, buscando una persona perdida que pod\u00eda estar abajo de un puente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31532569288334067, "is_candidate": true}, {"start": 278.771, "end": 282.635, "text": "La llave, la llave, que eran pruebas que nos plantaban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40298307423038826, "is_candidate": true}, {"start": 282.635, "end": 288.762, "text": "Hubo casos que se comprob\u00f3 que llamaba la propia polic\u00eda diciendo, encontramos el cuerpo de Jorge Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2844204356062129, "is_candidate": true}, {"start": 289.162, "end": 297.464, "text": " Es decir, veo esta mec\u00e1nica, este modo de funcionar que se repite a trav\u00e9s del tiempo, y funcionarios que repitan la misma metodolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26834864003244396, "is_candidate": true}, {"start": 297.464, "end": 301.945, "text": "Entonces, Patricia Bullrich est\u00e1 encubriendo deliberadamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30066797372237763, "is_candidate": true}, {"start": 301.945, "end": 307.907, "text": "Y lo segundo que ella dice ah\u00ed en esta selecci\u00f3n que ustedes hicieron, ella habla de la Gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30515994118462453, "is_candidate": true}, {"start": 307.907, "end": 312.948, "text": "Les recuerdo que ella fue miembro del gobierno de la Alianza, del gobierno de la RUA,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3212792649216224, "is_candidate": true}, {"start": 313.268, "end": 319.772, "text": " Y tambi\u00e9n la gendarmer\u00eda mat\u00f3 personas en una protesta social bajo su anterior gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2417654861242804, "is_candidate": true}, {"start": 319.772, "end": 324.756, "text": "En Tartag\u00e1n, en el cruce del puente Corrientes Chaco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.895729756675093, "is_candidate": false}, {"start": 324.756, "end": 327.638, "text": "De Corrientes Chaco, Ojeda y Escobar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3671539540362324, "is_candidate": true}, {"start": 327.638, "end": 329.839, "text": "Mauro Ojeda y Francisco Escobar en el a\u00f1o 99.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3655075666134082, "is_candidate": true}, {"start": 329.839, "end": 335.163, "text": "Entonces Patricia Bullrich, no s\u00e9 por qu\u00e9 hace ese acting de que ella se sorprende.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29462103903492154, "is_candidate": true}, {"start": 335.823, "end": 357.058, "text": " porque decimos que la gendarmer\u00eda es violenta, porque la gendarmer\u00eda comand\u00f3 durante todos estos a\u00f1os, desde el a\u00f1o noventa y pico, donde Menem la erige como la verdadera fuerza represiva de las protestas sociales, comand\u00f3 la mayor parte de las protestas, la represi\u00f3n a las protestas sociales, llegando al caso de muertos como estos que recordamos en el a\u00f1o noventa y nueve, donde ella tambi\u00e9n era gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25625287467430147, "is_candidate": true}, {"start": 357.058, "end": 359.96, "text": "Hac\u00eda seis d\u00edas que hab\u00eda asumido el gobierno de la Alianza, seis o diez d\u00edas como mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0000745936850215, "is_candidate": false}, {"start": 360.22, "end": 369.588, "text": " Exactamente, era un gobierno que, si recordamos, incluso hab\u00eda muchas expectativas, que iba a terminar con el menemismo y dem\u00e1s, y asume con una fuerte andanada represiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30007209779083754, "is_candidate": true}, {"start": 369.588, "end": 372.43, "text": "Y estaba comandado por las gendarmer\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5854677324866164, "is_candidate": false}, {"start": 372.43, "end": 373.431, "text": "Al poco tiempo vino Tartagal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5101815044447053, "is_candidate": false}, {"start": 373.431, "end": 381.697, "text": "Al poco tiempo vino Tartagal, hubo much\u00edsimas represiones tambi\u00e9n a la zona de Salta, todo ten\u00eda que ver con conflictos por falta de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467328592936202, "is_candidate": true}, {"start": 381.697, "end": 382.758, "text": "Y siempre la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9733046137453705, "is_candidate": false}, {"start": 382.758, "end": 383.799, "text": "Y siempre la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5278396105802385, "is_candidate": false}, {"start": 383.799, "end": 386.901, "text": "Entonces, que Bullrich tenga esta memoria tan corta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35529993090823586, "is_candidate": true}, {"start": 388.102, "end": 392.565, "text": " Me parece que lo que est\u00e1 haciendo es mentir, que no puede ser que ella no sepa de qu\u00e9 habla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3633011140817055, "is_candidate": true}, {"start": 392.565, "end": 400.31, "text": "Hizo ah\u00ed tambi\u00e9n toda una escena donde ella se mostr\u00f3 muy enojada porque quer\u00edan comparar con la dictadura la desaparici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2727734997922, "is_candidate": true}, {"start": 400.31, "end": 402.772, "text": "Ella no tiene que enojarse por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43032664915624164, "is_candidate": true}, {"start": 402.772, "end": 409.617, "text": "Su enojo deber\u00eda ser porque esas pr\u00e1cticas de la dictadura se contin\u00faan bajo gobiernos constitucionales en dos mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2624350034720314, "is_candidate": true}, {"start": 409.617, "end": 417.482, "text": "En uno, que es cuando la polic\u00eda o la gendarmer\u00eda desaparecen personas para encubrir otros cr\u00edmenes, que es el t\u00edpico caso de Luciano Arruga,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27111393804523787, "is_candidate": true}, {"start": 418.523, "end": 422.987, "text": " de tantos chicos que fueron v\u00edctimas de las fuerzas de seguridad en estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.286619219466939, "is_candidate": true}, {"start": 422.987, "end": 430.373, "text": "Y un caso extremo, como es el de Santiago Maldonado, que es que hay un desaparecido despu\u00e9s de una represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29361210144562155, "is_candidate": true}, {"start": 430.373, "end": 432.455, "text": "Por eso es extremo el caso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0181819888460844, "is_candidate": false}, {"start": 432.455, "end": 436.318, "text": "Est\u00e1 bien diferenciar, Miriam, porque es un desaparecido despu\u00e9s de una represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0541007288334547, "is_candidate": false}, {"start": 436.886, "end": 438.768, "text": " Yo recordaba, creo que con hechos muy distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4524129866898372, "is_candidate": true}, {"start": 438.768, "end": 448.159, "text": "Tambi\u00e9n escuch\u00e9 que en un momento alguien dijo, le\u00ed, nos estaban cazando, que nos disparaban con escopetas, con balas de plomo y nos estaban cazando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.989436030554707, "is_candidate": false}, {"start": 448.159, "end": 453.366, "text": "Le preguntaron la diferencia y dijo, \u00bfvos sent\u00eds cuando el plomo te silba por la oreja?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0294236792915763, "is_candidate": false}, {"start": 454.446, "end": 458.007, "text": " Eso es lo que dicen los testigos, son los testigos que ella no escucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41193290428126805, "is_candidate": true}, {"start": 458.007, "end": 459.747, "text": "Es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9153875775035201, "is_candidate": false}, {"start": 459.747, "end": 461.768, "text": "Estaban cazando a un grupo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.908898630329483, "is_candidate": false}, {"start": 461.768, "end": 469.83, "text": "S\u00ed, son los testigos que ella no escucha, lo que no quiere escuchar Patricia Bullrich, y de lo que no habla, porque por eso decimos que es una h\u00e1bil declarante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31124214856078947, "is_candidate": true}, {"start": 469.83, "end": 474.472, "text": "Ella habla de todo y da la idea de que est\u00e1 hablando un mont\u00f3n, pero no dice nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3700078669820852, "is_candidate": true}, {"start": 474.472, "end": 479.333, "text": "No dice nada, no dice por qu\u00e9 se tardaron tantos d\u00edas, no dice por qu\u00e9 no se incomunic\u00f3 inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.299747242466913, "is_candidate": true}, {"start": 479.993, "end": 484.695, "text": " a los gendarmes que participaron del operativo porque no se los pas\u00f3 a disponibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30665441217788925, "is_candidate": true}, {"start": 484.695, "end": 492.197, "text": "No tom\u00f3 ninguna de las medidas elementales para preservar esto y bueno, se est\u00e1n haciendo los allanamientos m\u00e1s de 10 d\u00edas despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31249139488688293, "is_candidate": true}, {"start": 492.197, "end": 508.883, "text": "Entonces, ella hoy dec\u00eda, bueno, pero igual las pruebas que se realizan a trav\u00e9s de los olores y dem\u00e1s se pueden buscar con el tiempo, pero todo el mundo sabe que si la camioneta la lavaron, que si rompieron la faja de seguridad, que si sacaron los elementos que hab\u00eda arriba, nada va a ser igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2980990234493842, "is_candidate": true}, {"start": 509.588, "end": 515.134, "text": " No, pero aparte, el tiempo que pasa, verdad, que huye, es una realidad del periodismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9802131379360973, "is_candidate": false}, {"start": 515.134, "end": 526.366, "text": "Y la otra es que el juez, en el momento de haber secuestrado todas las armas, todas las camionetas que participaron, las botas de los gendarmes, absolutos uniformes, todo, y pelitarlos, en el momento, a las 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9680887789741454, "is_candidate": false}, {"start": 527.449, "end": 534.097, "text": " En el momento, y otra de las cosas que est\u00e1n haciendo, que se denuncia tambi\u00e9n desde Skell, es que est\u00e1n retaseando la lista de los que participaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4133882363114454, "is_candidate": true}, {"start": 534.097, "end": 539.082, "text": "Dar un n\u00famero mucho menor de gendarmes que participaron en ese operativo represivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3483894158867801, "is_candidate": true}, {"start": 539.082, "end": 547.011, "text": "Entonces, esta tambi\u00e9n es una manera de encubrir, porque hay que empezar a buscar qui\u00e9n estuvo, qui\u00e9n no estuvo, y ellos no est\u00e1n brindando toda la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33713315076237516, "is_candidate": true}, {"start": 548.653, "end": 552.595, "text": " Enorme, enorme concentraci\u00f3n en la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34066049502304185, "is_candidate": true}, {"start": 552.595, "end": 556.917, "text": "Tanta cantidad de gente volviendo a mostrar una foto de un desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33685788773726366, "is_candidate": true}, {"start": 556.917, "end": 560.179, "text": "Es terrible, es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45476503498624876, "is_candidate": true}, {"start": 560.179, "end": 561.639, "text": "Es desgarrador, es doloroso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4071738653461262, "is_candidate": true}, {"start": 561.639, "end": 564.901, "text": "Y ver a la familia teniendo que pasar por esa situaci\u00f3n porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2919314591109027, "is_candidate": true}, {"start": 565.761, "end": 568.103, "text": " Ac\u00e1 hay que ponerse en el lugar de ellos tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41985149737474914, "is_candidate": true}, {"start": 568.103, "end": 575.247, "text": "El sentimiento este de no saber d\u00f3nde est\u00e1n, eso que Videla se re\u00eda, dec\u00eda, bueno, no est\u00e1n ni vivos ni muertos, est\u00e1n desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30470981055438273, "is_candidate": true}, {"start": 575.247, "end": 584.613, "text": "Pero es cruel, es un m\u00e9todo pensado, que se pens\u00f3, que Francia lo pens\u00f3 para implementarlo en Argelia, porque, bueno, no dejaba rastros, no dejaba pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23920273835704908, "is_candidate": true}, {"start": 584.613, "end": 586.174, "text": "Pero ac\u00e1 hay una particularidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45686280474506324, "is_candidate": true}, {"start": 587.074, "end": 592.216, "text": " desaparecedores y desaparecidos est\u00e1n en el mismo pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3486347497198047, "is_candidate": true}, {"start": 592.216, "end": 598.099, "text": "Entonces los gendarmes deben vivir muy cerca de esa comunidad hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3036755209616314, "is_candidate": true}, {"start": 598.099, "end": 603.662, "text": "Los que desaparecieron a Julio L\u00f3pez, muchos deben seguir viviendo cerca del lugar donde Julio habitaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31430383683835306, "is_candidate": true}, {"start": 603.662, "end": 610.685, "text": "Es terrible porque son las consecuencias de la impunidad que ubica v\u00edctimas y victimarios casi en un mismo contexto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26828250518474894, "is_candidate": true}, {"start": 610.685, "end": 612.846, "text": "Te lo pod\u00e9s cruzar por la calle, recordar\u00e1s vos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33146054699682914, "is_candidate": true}, {"start": 613.306, "end": 620.976, "text": " que ac\u00e1 en Argentina hab\u00eda surgido la metodolog\u00eda del escrache, que dec\u00edan los hijos, si no hay justicia, hay escrache, porque vos ibas a un bar y te contrabas con Astiz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2262937923824312, "is_candidate": true}, {"start": 620.976, "end": 621.757, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.002674589805908, "is_candidate": false}, {"start": 621.757, "end": 623.5, "text": "Bueno, \u00bfy con cu\u00e1ntos desaparecedores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40883950903007427, "is_candidate": true}, {"start": 623.5, "end": 625.001, "text": "El Tigre Acosta, en Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0769092888555132, "is_candidate": false}, {"start": 625.001, "end": 626.003, "text": "El Tigre Acosta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6098474371431608, "is_candidate": false}, {"start": 626.003, "end": 627.525, "text": "Que lo mont\u00f3 Bonasso, Miguel Bonasso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9937414448089965, "is_candidate": false}, {"start": 627.525, "end": 628.166, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4616606344145354, "is_candidate": true}, {"start": 628.166, "end": 631.27, "text": "Bueno, yo fui abogada en la causa ESMA, abogada del caso Rodolfo Walsh.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3791102310903248, "is_candidate": true}, {"start": 632.531, "end": 638.034, "text": " Y estuve en esa causa donde estaba Astiz, el Tigre Acosta, donde volv\u00edan a reivindicar ese axonar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2553010688644659, "is_candidate": true}, {"start": 638.034, "end": 650.441, "text": "Pero sin irnos a la dictadura, \u00bfcu\u00e1ntos responsables de la desaparici\u00f3n de Luciano Arruga, de Julio L\u00f3pez, de Santiago, hoy siguen caminando la calle tranquilos y te lo cruzas en cualquier lugar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25606977133700926, "is_candidate": true}, {"start": 650.441, "end": 652.462, "text": "Es un hecho a tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43807552638836433, "is_candidate": true}, {"start": 652.462, "end": 660.507, "text": "Y otra cosa que no me quer\u00eda olvidar, porque me lo mandaban tambi\u00e9n de la PDH, los organismos de Esquel, es que hab\u00eda ni\u00f1os en el momento de la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23699801689307476, "is_candidate": true}, {"start": 661.987, "end": 664.988, "text": " Y eso Patricia Bullrich tambi\u00e9n lo omiti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26699485737313833, "is_candidate": true}, {"start": 664.988, "end": 669.849, "text": "Hab\u00eda ni\u00f1os en ese lugar, en ese terrible operativo que comand\u00f3 Nocetti hab\u00eda ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3161308047403697, "is_candidate": true}, {"start": 669.849, "end": 671.429, "text": "Y estaba Santiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4576091757947215, "is_candidate": true}, {"start": 671.429, "end": 673.99, "text": "Porque el juez no duda que estaba Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4162446458394484, "is_candidate": true}, {"start": 673.99, "end": 678.131, "text": "Ella hoy volvi\u00f3 a dudar de que Santiago Maldonado estuviese en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2706727845224287, "is_candidate": true}, {"start": 678.131, "end": 685.312, "text": "Pero hasta para el juez, que tampoco es que ha mostrado mucha parcialidad, hasta para el juez est\u00e1 comprobado que Santiago estaba all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23778160177758834, "is_candidate": true}, {"start": 685.312, "end": 688.833, "text": "\u00bfCree usted el cruce entre Patricia Bullrich y el senador por San Juan, Ruperto Godoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9887807870541993, "is_candidate": false}, {"start": 688.833, "end": 689.493, "text": "Escuch\u00e9moslo, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0025891104281741, "is_candidate": false}, {"start": 691.71, "end": 697.062, "text": " \u00bfC\u00f3mo no quiere que pensemos que puede ser una desaparici\u00f3n forzada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9152029975510014, "is_candidate": false}, {"start": 697.062, "end": 701.311, "text": "Porque hay que analizar todas las circunstancias, c\u00f3mo se ha dado esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8827339621917024, "is_candidate": false}, {"start": 703.765, "end": 710.867, "text": " Est\u00e1 en un proceso de estigmatizaci\u00f3n y demonizaci\u00f3n de la comunidad mapuche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9821115549683108, "is_candidate": false}, {"start": 710.867, "end": 713.128, "text": "Se los asocia al terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0368767056870425, "is_candidate": false}, {"start": 713.128, "end": 714.989, "text": "Se dice que son enemigos de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9410157945212867, "is_candidate": false}, {"start": 714.989, "end": 720.131, "text": "Se plantea que son separatistas que quieren constituir una rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.928062185038782, "is_candidate": false}, {"start": 720.131, "end": 728.674, "text": "Se hacen reuniones de funcionarios nacionales, funcionarios provinciales, fuerzas de seguridad, para ver de qu\u00e9 manera abordan este problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9162659877384932, "is_candidate": false}, {"start": 730.215, "end": 737.462, "text": " Y me da risa cuando se habla de que puede ser una desaparici\u00f3n m\u00e1s, como las que tantas hay, de la chica del barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8935389773903202, "is_candidate": false}, {"start": 737.462, "end": 745.03, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a pensar en esos t\u00e9rminos cuando la desaparici\u00f3n se ha producido en el marco de una represi\u00f3n institucional?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9251778592262953, "is_candidate": false}, {"start": 745.03, "end": 748.835, "text": "Y cuando ha intervenido una fuerza de seguridad nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.926663122309821, "is_candidate": false}, {"start": 749.415, "end": 763.965, "text": " Hay todos indicios por qu\u00e9 el gobierno no asume esta responsabilidad de ponerse al frente de esta investigaci\u00f3n, para que terminemos con esta historia y que aparezca Santiago Maldonado con vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438422813143842, "is_candidate": false}, {"start": 763.965, "end": 777.894, "text": "Esto es lo que hay, porque nosotros nos vamos a ir de esta reuni\u00f3n, y usted ha estado ac\u00e1, pero no nos vamos con nada, con nada nos vamos, y llevamos 15 d\u00edas, y tal vez pasen 15 d\u00edas m\u00e1s, lo que no queremos es que pasen 15 d\u00edas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8127052758072167, "is_candidate": false}, {"start": 786.372, "end": 799.544, "text": " La democracia, los anticuerpos que tiene la Rep\u00fablica para contrarrestar el efecto de las fuerzas de choque, est\u00e1n en el escenario y tienen que manifestarse y preguntarle, a ver, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9831942572714434, "is_candidate": false}, {"start": 799.544, "end": 803.248, "text": "Pasaron 15 d\u00edas, es much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9564652023582542, "is_candidate": false}, {"start": 803.248, "end": 804.649, "text": "No se puede el lujo de que pasen 15 d\u00edas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9547600732805153, "is_candidate": false}, {"start": 805.35, "end": 809.113, "text": " S\u00ed, ah\u00ed el senador Godoy dec\u00eda un poco lo que habl\u00e1bamos antes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3066789284483269, "is_candidate": true}, {"start": 809.113, "end": 812.896, "text": "Esto de la desaparici\u00f3n forzada como m\u00e9todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3193037126947149, "is_candidate": true}, {"start": 812.896, "end": 827.947, "text": "Salvando las distancias porque hay muchas diferencias en cuanto a los hechos, pero otro caso donde hay desaparecidos y que Argentina est\u00e1 condenada por tener desaparecidos despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n de una fuerza armada es en el caso de Tablada, donde se ve a personas entreg\u00e1ndose con vida y que luego son desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22500108646341566, "is_candidate": true}, {"start": 827.947, "end": 830.989, "text": "Yo estuve en la Tablada, el m\u00e1s enem\u00e1tico fue Francisco Provenzano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0144362848913235, "is_candidate": false}, {"start": 831.169, "end": 835.77, "text": " Despu\u00e9s aparece calcinado el cuerpo y el hermano lo reconoce por una cicatriz en la espalda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.954881104978831, "is_candidate": false}, {"start": 835.77, "end": 846.633, "text": "Bueno, muy bien, entonces recordar\u00e1s el hecho como fue esto, ha llevado a causas internacionales contra la Argentina, porque se los ve entreg\u00e1ndose con vida y luego el ej\u00e9rcito los desaparece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2328349407583591, "is_candidate": true}, {"start": 846.633, "end": 849.014, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 decimos que la impunidad construye impunidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39981848110871887, "is_candidate": true}, {"start": 849.014, "end": 855.176, "text": "Porque uno de los generales que actu\u00f3 en la represi\u00f3n fue el general Barando, que luego", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2578391679729649, "is_candidate": true}, {"start": 856.456, "end": 865.724, "text": " interviene en el a\u00f1o 2001 asesinando a algunos de los manifestantes que recordar\u00e1n que hubo durante las jornadas del 19 y 20 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23273383479863474, "is_candidate": true}, {"start": 865.724, "end": 869.688, "text": "\u00c9l ya actuaba como seguridad privada y asesina manifestantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25642055105855044, "is_candidate": true}, {"start": 869.688, "end": 877.274, "text": "Entonces, dejar hechos impunes como esto genera m\u00e1s impunidad, genera m\u00e1s hechos similares, m\u00e1s represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2562831968724485, "is_candidate": true}, {"start": 877.274, "end": 879.696, "text": "No estamos hablando solamente de un hecho puntual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3462065268202452, "is_candidate": true}, {"start": 879.696, "end": 884.04, "text": "Cada uno de estos hechos puntuales tiene despu\u00e9s consecuencias hist\u00f3ricas como esta que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2793882483092479, "is_candidate": true}, {"start": 884.56, "end": 889.544, "text": " que te marco, por eso siempre marcamos muy bien quienes son los que intervienen en estos hechos represivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26672962270676903, "is_candidate": true}, {"start": 889.544, "end": 894.648, "text": "Y ac\u00e1 necesitamos saber los nombres de todos los que comandaron este operativo de gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23633200466784632, "is_candidate": true}, {"start": 894.648, "end": 897.831, "text": "Y de todos los gendarmes que estuvieron presentes, uno por uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8928491078573219, "is_candidate": false}, {"start": 897.831, "end": 902.254, "text": "Uno por uno, y que han tenido estos 15 d\u00edas para preparar una coartada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22917067761949483, "is_candidate": true}, {"start": 903.055, "end": 911.279, "text": " porque han estado juntos, han tenido la posibilidad de conversar, de ponerse de acuerdo, cuando venga la justicia yo voy a decir que yo estaba ac\u00e1, que yo estaba all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24788094993288934, "is_candidate": true}, {"start": 911.279, "end": 914.781, "text": "Y como a la comunidad mapuche no se le cree, \u00bfcon qu\u00e9 vamos a contrarrestar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2934269577903329, "is_candidate": true}, {"start": 914.781, "end": 917.943, "text": "Entonces, es muy profundo lo que pas\u00f3 hoy en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31213794451019505, "is_candidate": true}, {"start": 917.943, "end": 922.445, "text": "Es muy profundo, porque Patricia Bullrich neg\u00f3 completamente la palabra de la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27217883919913033, "is_candidate": true}, {"start": 923.385, "end": 925.529, "text": " Ahora, la pregunta es \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9895392865993078, "is_candidate": false}, {"start": 925.529, "end": 933.802, "text": "Porque lo que dice ese Eduardo Godoy, que yo me quedo con esa frase, los ven los mapuches como si fueran, no s\u00e9, Osama Bin Laden y los yihadistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9908033329362772, "is_candidate": false}, {"start": 933.802, "end": 937.287, "text": "Y son los mapuches que tienen derecho a la tierra que est\u00e1n ocupando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9924055475432737, "is_candidate": false}, {"start": 938.032, "end": 952.158, "text": " Bueno, mira, en estos d\u00edas nosotros tambi\u00e9n viajamos junto con otros organismos de derechos humanos a visitar a Agust\u00edn Santill\u00e1n, que est\u00e1 tambi\u00e9n detenido de la comunidad huich\u00ed, que est\u00e1 detenido en Formosa, tambi\u00e9n perseguido por reclamar por sus tierras, por sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22978276360280248, "is_candidate": true}, {"start": 952.158, "end": 958.141, "text": "Es algo que en la Argentina pasa, que tal vez no tiene tanta repercusi\u00f3n medi\u00e1tica, pero que es algo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21674323410257645, "is_candidate": true}, {"start": 958.701, "end": 963.945, "text": " que es parte de la cotidianeidad, la persecuci\u00f3n de las comunidades originarias que pelean por sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24638785405186214, "is_candidate": true}, {"start": 963.945, "end": 972.25, "text": "Yo estuve hace un tiempo en lo que llaman Vaca Muerta, que es la comunidad mapuche del lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25355170692240947, "is_candidate": true}, {"start": 972.25, "end": 975.732, "text": "Los Campo Maripe, lo llaman ellos, que es su verdadero nombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3150857752037094, "is_candidate": true}, {"start": 975.732, "end": 983.117, "text": "Vaca Muerta es el emprendimiento, mega emprendimiento que est\u00e1n haciendo de entrega de los recursos naturales a la Chevron y a todas las empresas extranjeras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23610562294699433, "is_candidate": true}, {"start": 983.117, "end": 985.039, "text": "Y est\u00e1n destruyendo todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4707438814685685, "is_candidate": true}, {"start": 985.039, "end": 988.001, "text": "No solo por el m\u00e9todo del fracking, sino por todo lo que lleva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3437098247757929, "is_candidate": true}, {"start": 988.761, "end": 989.922, "text": " ese tipo de explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44907651511619584, "is_candidate": true}, {"start": 989.922, "end": 992.723, "text": "Est\u00e1n destruyendo las tierras, las tierras que ellos trabajan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3534203738025551, "is_candidate": true}, {"start": 992.723, "end": 999.885, "text": "Tienen hasta certificados que les han dado en otro momento donde les pon\u00edan que ellos eran los verdaderos habitantes originarios del lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2566201583176867, "is_candidate": true}, {"start": 999.885, "end": 1006.508, "text": "Y ahora van, llegan con sus m\u00e1quinas, arrasan con todo, matan animales, los dejan sin medios para vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26307208004782434, "is_candidate": true}, {"start": 1006.508, "end": 1009.089, "text": "Es decir, esto que te digo en la provincia de Neuqu\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30479610988510775, "is_candidate": true}, {"start": 1009.089, "end": 1009.829, "text": "S\u00ed, s\u00ed, conozco, conozco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.064449170095438, "is_candidate": false}, {"start": 1009.829, "end": 1012.93, "text": "Los campos maripas en la provincia de Neuqu\u00e9n, cerca de la localidad de A\u00f1elo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3338177956626821, "is_candidate": true}, {"start": 1012.93, "end": 1017.332, "text": "Acordemos que el fracking es altamente destructivo porque es perforar piedra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9520696302161257, "is_candidate": false}, {"start": 1017.472, "end": 1019.333, "text": " Es un m\u00e9todo muy destructivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.020070067255614, "is_candidate": false}, {"start": 1019.333, "end": 1036.143, "text": "Es un m\u00e9todo muy destructivo y llevan unas mantas que se ponen, que est\u00e1n llenas de plumas, esos acolchados, por decirlo de alguna manera, se rompen, esos colos comen los animales que ellos cr\u00edan y los animales mueren, entonces hacen un desastre, contaminan el agua para toda la comunidad, no solo la de A\u00f1elo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2607470256058336, "is_candidate": true}, {"start": 1036.923, "end": 1040.566, "text": " Y esto no se ve, no se ve porque est\u00e1 todo pensado en funci\u00f3n de las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3047614691900129, "is_candidate": true}, {"start": 1040.566, "end": 1057.061, "text": "Lo que est\u00e1 pasando en el sur es porque est\u00e1 pensado en funci\u00f3n de las ganancias de Benetton, de los grandes terratenientes de la zona, que han comprado extensiones alt\u00edsimas de terreno, y bueno, quieren sacar a las comunidades originarias de ah\u00ed, que viven all\u00ed, las quieren sacar, ellos quieren hacer sus grandes emprendimientos, entonces...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2743586270473455, "is_candidate": true}, {"start": 1057.821, "end": 1067.409, "text": " Cuando nosotros decimos que nuestras vidas valen m\u00e1s que sus ganancias, estamos hablando de esto, de que queremos pensar una sociedad que no est\u00e1 organizada en funci\u00f3n del lucro de estos grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2805264364242248, "is_candidate": true}, {"start": 1067.409, "end": 1074.615, "text": "No sea justa, que es la funci\u00f3n del Estado, tender hacia el bien com\u00fan, respetarnos a todos como ciudadanos independientes y libres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9998287615198155, "is_candidate": false}, {"start": 1074.875, "end": 1076.437, "text": " El Estado es Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36791706152948045, "is_candidate": true}, {"start": 1076.437, "end": 1077.419, "text": "El Estado es Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48824637729469134, "is_candidate": true}, {"start": 1077.419, "end": 1078.0, "text": "El gobierno, no el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9447581301217975, "is_candidate": false}, {"start": 1078.0, "end": 1079.161, "text": "El gobierno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5402295851629468, "is_candidate": false}, {"start": 1079.161, "end": 1081.144, "text": "Y el juez es el otro poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4230220002289953, "is_candidate": true}, {"start": 1081.144, "end": 1081.685, "text": "El otro poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0288251560358517, "is_candidate": false}, {"start": 1081.685, "end": 1090.718, "text": "Que intervienen en defensa de ellos, por eso los que est\u00e1n presos son los miembros de las comunidades originarias, como Facundo Yoneshuela, que tambi\u00e9n est\u00e1 detenido en esto que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24975119161647075, "is_candidate": true}, {"start": 1091.198, "end": 1094.799, "text": " que se viene denunciando en estos d\u00edas, que se re\u00fane Macri con Bachelet en Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29041270819904863, "is_candidate": true}, {"start": 1094.799, "end": 1097.76, "text": "A las 3 horas lo detienen a Facundo, est\u00e1 detenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27860413715276866, "is_candidate": true}, {"start": 1097.76, "end": 1103.261, "text": "Ayer mi compa\u00f1era Alejandrina Barri lo fue a visitar al penal, estuvo all\u00ed, viendo qu\u00e9 condiciones est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2812878774034915, "is_candidate": true}, {"start": 1103.261, "end": 1106.762, "text": "\u00c9l est\u00e1 en una huelga de hambre, reclamando por su libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28360335345865717, "is_candidate": true}, {"start": 1106.762, "end": 1110.843, "text": "Esto es una situaci\u00f3n muy grave la que est\u00e1n viviendo los pueblos originarios hoy en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3742454695589903, "is_candidate": true}, {"start": 1110.843, "end": 1116.704, "text": "Y esto, bueno, es un caso extrema que estalla porque hasta desaparecen a una persona para llevar adelante la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3146744350452604, "is_candidate": true}, {"start": 1117.625, "end": 1122.368, "text": " \u00bfEs cierto que hay un testimonio que se\u00f1ala que vio como dos gendarmes que ten\u00eda el cuerpo de Santiago en el agua?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9777319188392531, "is_candidate": false}, {"start": 1122.368, "end": 1125.69, "text": "\u00bfQue vio a los gendarmes que lo estaban como pisando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0061362482487677, "is_candidate": false}, {"start": 1125.69, "end": 1129.011, "text": "Bueno, esos son los testimonios que Bullrich no escucha, precisamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4784134171281663, "is_candidate": true}, {"start": 1129.011, "end": 1131.173, "text": "Esos son los testimonios que... Es grav\u00edsimo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37446625665330113, "is_candidate": true}, {"start": 1131.173, "end": 1131.793, "text": "Es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44227997266746744, "is_candidate": true}, {"start": 1131.793, "end": 1133.334, "text": "\u00bfY cu\u00e1ntos testimonios m\u00e1s debe haber?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287284239078284, "is_candidate": true}, {"start": 1133.334, "end": 1137.796, "text": "\u00bfY qu\u00e9 producto de la falta de seguridad que tienen en este momento para declarar, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33002950484869253, "is_candidate": true}, {"start": 1137.796, "end": 1142.059, "text": "Porque estas personas declaran y siguen teniendo a todos los gendarmes que cometieron el hecho libres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30675530238533144, "is_candidate": true}, {"start": 1143.012, "end": 1144.774, "text": " para tomar cualquier tipo de represalia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3969448244981094, "is_candidate": true}, {"start": 1144.774, "end": 1151.741, "text": "Entonces, creo que es de mucha valent\u00eda que se hayan presentado a declarar, que resguarden sus nombres, pero que den el testimonio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310521949074353, "is_candidate": true}, {"start": 1151.741, "end": 1156.286, "text": "A parte que vemos que el testimonio bajo juramento, cuando sos abogada, constituye una prueba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9556766184394986, "is_candidate": false}, {"start": 1156.286, "end": 1158.148, "text": "Por ende, hay que actuar sobre la prueba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9455849569643547, "is_candidate": false}, {"start": 1158.148, "end": 1159.129, "text": "Y hay que buscar la prueba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9899209286590133, "is_candidate": false}, {"start": 1159.129, "end": 1163.193, "text": "Creo que alguna comunidad mapucha habr\u00edan reconocido, inclusive algunos gendarmes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0109568007501424, "is_candidate": false}, {"start": 1163.926, "end": 1168.993, "text": " S\u00ed, yo creo que eso no puede ser tan dif\u00edcil, pero no pongamos la carga en los testigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3083734844901862, "is_candidate": true}, {"start": 1168.993, "end": 1169.774, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.026436905161949, "is_candidate": false}, {"start": 1169.774, "end": 1174.84, "text": "Porque tampoco hay un sistema de protecci\u00f3n de testigos ac\u00e1 que sea inviolable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9493684844447478, "is_candidate": false}, {"start": 1174.84, "end": 1177.704, "text": "Ninguna, ninguna, y por eso nosotros lo hacemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41322364838390235, "is_candidate": true}, {"start": 1177.704, "end": 1178.665, "text": "Salvo para Fadi\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9557769023013585, "is_candidate": false}, {"start": 1178.945, "end": 1188.832, "text": " y lo hacemos, y lo s\u00ed, salvo para Fari\u00f1a, y lo hacemos tambi\u00e9n extensivo que exigimos por la seguridad de todos los organismos que est\u00e1n denunciando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35383067468421714, "is_candidate": true}, {"start": 1188.832, "end": 1199.6, "text": "Porque siempre en estos casos pues terminamos siendo amenazados los que denunciamos, as\u00ed que ac\u00e1 hay muchos organismos del lugar y dem\u00e1s y que tenemos que acompa\u00f1arlos mucho en este proceso porque ellos se la jugaron en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27752354002773394, "is_candidate": true}, {"start": 1199.6, "end": 1203.303, "text": "\u00bfCreemos m\u00e1s de Patricia Bullrich, Terra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9864320172141041, "is_candidate": false}, {"start": 1203.303, "end": 1203.463, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9467810708333365, "is_candidate": false}, {"start": 1206.101, "end": 1217.404, "text": " Dieron negativo de que ah\u00ed podr\u00eda haber habido alg\u00fan rastro de Santiago Maldonado, de acuerdo a tres elementos que acerc\u00f3 la misma comunidad y un amigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7880053814988219, "is_candidate": false}, {"start": 1217.404, "end": 1230.768, "text": "Acercaron un cuello, que tambi\u00e9n dijeron que lo hab\u00edan utilizado otras personas, un amigo acerc\u00f3 un buzo y acercaron una gorra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7386362249827408, "is_candidate": false}, {"start": 1233.698, "end": 1248.321, "text": " Peritada, digamos, se hizo concentraci\u00f3n de olores en tres frascos distintos y con eso se hicieron los rastrillajes en los escuadrones de gendarmer\u00eda, las camionetas y todo eso dado negativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7904610059893004, "is_candidate": false}, {"start": 1248.321, "end": 1257.262, "text": "Se han encontrado elementos en el Unimog que todav\u00eda no han sido peritados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8083236114704695, "is_candidate": false}, {"start": 1257.262, "end": 1261.783, "text": "La fuerza que actu\u00f3 no est\u00e1 en la actuaci\u00f3n, est\u00e1 totalmente alejada de la actuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8183816652593738, "is_candidate": false}, {"start": 1263.024, "end": 1265.968, "text": " La Gendarmer\u00eda no es parte de la actuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7966905217976183, "is_candidate": false}, {"start": 1265.968, "end": 1277.026, "text": "La actuaci\u00f3n la lleva adelante el juez Sotranto con el apoyo de la Polic\u00eda Federal Argentina, el equipo de cient\u00edfica y el equipo de la delegaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8112906765058039, "is_candidate": false}, {"start": 1278.527, "end": 1284.69, "text": " de zona de la Polic\u00eda Federal Argentina y la Prefectura Nacional Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801740624680124, "is_candidate": false}, {"start": 1284.69, "end": 1287.891, "text": "La Gendarmer\u00eda est\u00e1 totalmente apartada de la causa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7985745838615733, "is_candidate": false}, {"start": 1287.891, "end": 1292.612, "text": "Hemos enviado equipos especiales, hemos enviado helic\u00f3pteros, perros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7530885173492003, "is_candidate": false}, {"start": 1292.612, "end": 1295.794, "text": "El juez est\u00e1 llevando adelante todas las medidas probatorias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6888347867981804, "is_candidate": false}, {"start": 1295.794, "end": 1299.155, "text": "A la Gendarmer\u00eda la est\u00e1n investigando de arriba a abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7056183117236878, "is_candidate": false}, {"start": 1300.675, "end": 1325.022, "text": " Y est\u00e1 bien que as\u00ed sea, nosotros no estamos en contra de eso, todo lo contrario, se han peritado las camionetas, se han peritado los cuarteles, es decir que en ese sentido podemos creer y verificar que hay una investigaci\u00f3n que es una investigaci\u00f3n objetiva que est\u00e1 llevando adelante el juez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7612596833687447, "is_candidate": false}, {"start": 1327.244, "end": 1330.529, "text": " Ahora, lo que se omite decir es cu\u00e1nto tiempo despu\u00e9s se pedita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9968765967999401, "is_candidate": false}, {"start": 1330.529, "end": 1331.13, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8662352825091509, "is_candidate": false}, {"start": 1331.13, "end": 1334.316, "text": "Porque si vos la vas con lavand\u00eda en una camioneta, el perro no lo puede oler.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9798421542793926, "is_candidate": false}, {"start": 1335.1, "end": 1336.762, "text": " Exactamente, lo mismo pensaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40547324746769087, "is_candidate": true}, {"start": 1336.762, "end": 1345.289, "text": "Ella habla de toda una investigaci\u00f3n, pero que pas\u00f3 much\u00edsimo tiempo en el medio, y lo que dec\u00edamos, todo esto es para encubrir que ella no est\u00e1 aportando las pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2758088273907523, "is_candidate": true}, {"start": 1345.289, "end": 1354.056, "text": "Ella es la que no est\u00e1 aportando las pruebas, es decir, estos son los gendarmes que estuvieron en el lugar, se\u00f1or juez, ll\u00e1melo inmediatamente porque participaron del hecho a declarar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.298339335801199, "is_candidate": true}, {"start": 1354.056, "end": 1357.659, "text": "Esto no est\u00e1 pasando, est\u00e1n retaseando la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33427405146789113, "is_candidate": true}, {"start": 1357.659, "end": 1358.96, "text": "Entonces, no, me parece que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35384787024178166, "is_candidate": true}, {"start": 1359.961, "end": 1366.083, "text": " Que Patricia Bullrich todo lo que dice es para salvarse ella y la responsabilidad que tiene en el caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3012890879462302, "is_candidate": true}, {"start": 1366.083, "end": 1370.565, "text": "No ha aportado nada valedero y negar los elementos que s\u00ed hay en la causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30210213926140483, "is_candidate": true}, {"start": 1370.565, "end": 1373.126, "text": "Yo te recordaba hoy el caso de Jorge Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41195422490338685, "is_candidate": true}, {"start": 1373.126, "end": 1377.307, "text": "Nosotros le aportamos al juez la foto de la persona que hizo el seguimiento de Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33787164636751876, "is_candidate": true}, {"start": 1377.307, "end": 1384.05, "text": "Decime si no es una prueba contundente tener la foto de la persona que lo segu\u00eda en la calle, que lo detectamos en un acto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25164985861049316, "is_candidate": true}, {"start": 1385.17, "end": 1393.052, "text": " por la desaparici\u00f3n de Clara Ana\u00ed Mariani, que contin\u00faa apropiada y ahora se acaban de cumplir otro aniversario el 12 de agosto de su desaparici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26404844957452334, "is_candidate": true}, {"start": 1393.052, "end": 1396.693, "text": "Su abuela Chicha Mariani la sigue buscando, cada a\u00f1o realiza un acto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30438360821854493, "is_candidate": true}, {"start": 1396.693, "end": 1399.513, "text": "Fuimos al acto como cada 12 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3459486058335294, "is_candidate": true}, {"start": 1399.513, "end": 1401.654, "text": "Y ese acto vino Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3835078119847176, "is_candidate": true}, {"start": 1401.654, "end": 1408.015, "text": "Atr\u00e1s hab\u00eda una persona que no identificamos en las fotos qui\u00e9n era, se la llevamos al juez, termina siendo una persona ligada de Checolas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26207134778160757, "is_candidate": true}, {"start": 1408.015, "end": 1409.976, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1ntos meses despu\u00e9s la allanaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4259929319813257, "is_candidate": true}, {"start": 1409.976, "end": 1410.236, "text": "Nueve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7482991746852231, "is_candidate": false}, {"start": 1412.157, "end": 1417.54, "text": " Entonces, cuando familiares de \u00e9l, adem\u00e1s, tuvieron acceso al expediente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33187658733768055, "is_candidate": true}, {"start": 1417.54, "end": 1419.681, "text": "Bueno, todo le dieron, todo le dieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44315717597614135, "is_candidate": true}, {"start": 1419.681, "end": 1427.644, "text": "Y claro, fueron y no encontraron nada m\u00e1s que alg\u00fan panfleto, alguna cosa que demostraba su ideolog\u00eda, que no era poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24513173551691958, "is_candidate": true}, {"start": 1427.644, "end": 1429.285, "text": "Pero eso no es lo que est\u00e1bamos investigando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5011698854770337, "is_candidate": false}, {"start": 1429.285, "end": 1431.266, "text": "Nosotros no est\u00e1bamos investigando su ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6826137662703815, "is_candidate": false}, {"start": 1431.266, "end": 1432.566, "text": "Est\u00e1bamos buscando a Julio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5109581479984865, "is_candidate": false}, {"start": 1432.566, "end": 1434.787, "text": "Entonces, se pueden hacer cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3642267162531073, "is_candidate": true}, {"start": 1434.787, "end": 1437.949, "text": "El problema es si lo que se hace es conducente para dar con la verdad o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2805393673965436, "is_candidate": true}, {"start": 1437.949, "end": 1439.049, "text": "Y a tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9400628349885863, "is_candidate": false}, {"start": 1439.049, "end": 1440.25, "text": "Y a tiempo, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37821204911662565, "is_candidate": true}, {"start": 1440.43, "end": 1448.363, "text": " Y aparte teniendo en cuenta que una fuerza de seguridad tiene, digamos, el oficio y el personal para plantarte pruebas donde quiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9930830125351653, "is_candidate": false}, {"start": 1449.363, "end": 1450.825, "text": " Es lo que saben.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4781183620575329, "is_candidate": true}, {"start": 1450.825, "end": 1451.665, "text": "Es lo que saben hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4581126054042989, "is_candidate": true}, {"start": 1451.665, "end": 1454.688, "text": "Si vos te fij\u00e1s, todos los casos de desaparici\u00f3n es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3260339157743011, "is_candidate": true}, {"start": 1454.688, "end": 1455.209, "text": "Aparecen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4798726163841278, "is_candidate": true}, {"start": 1455.209, "end": 1456.23, "text": "Aparecen las pruebas falsas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4972498739960961, "is_candidate": true}, {"start": 1456.23, "end": 1458.512, "text": "Aparece el camionero que dice que lo llev\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34004922043487396, "is_candidate": true}, {"start": 1458.512, "end": 1461.315, "text": "Aparece el que vio pasar a Julio L\u00f3pez en la frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3021664316984086, "is_candidate": true}, {"start": 1461.315, "end": 1463.097, "text": "El caso Candela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6513613445338637, "is_candidate": false}, {"start": 1463.097, "end": 1467.642, "text": "El caso Candela es copiado con el caso de L\u00f3pez y empieza a ser copiado con el de Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32586859404367385, "is_candidate": true}, {"start": 1467.642, "end": 1469.824, "text": "Por eso no podemos permitir que esto quede impune.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3860108163294912, "is_candidate": true}, {"start": 1469.824, "end": 1471.446, "text": "Necesitamos saber d\u00f3nde est\u00e1 Santiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37619224571032417, "is_candidate": true}, {"start": 1471.946, "end": 1482.836, "text": " y que se dejen de jugar como jug\u00f3 hoy Patricia Bullrich al gato y al rat\u00f3n, entonces a ver si me descubr\u00eds que lo que te digo es verdad, que lo que te digo es mentira, es una verg\u00fcenza que \u00e9sta sea la exposici\u00f3n de una ministra del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25741931058480183, "is_candidate": true}, {"start": 1482.836, "end": 1488.701, "text": "Es que la sensaci\u00f3n que uno tiene es que yo no he visto hasta el gobierno mencionar a Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0083239070802787, "is_candidate": false}, {"start": 1489.585, "end": 1491.067, "text": " Salvo hoy la ministra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9073758895340223, "is_candidate": false}, {"start": 1491.067, "end": 1494.25, "text": "Salvo ella, s\u00ed, hay alguna declaraci\u00f3n, pero son... Pero aislada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36394411043226094, "is_candidate": true}, {"start": 1494.25, "end": 1495.351, "text": "Aislada, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4328267264888994, "is_candidate": true}, {"start": 1495.351, "end": 1503.84, "text": "No es que se toma la gravedad del caso, m\u00e1s bien tienden a decir que el caso es pol\u00edtico, a dar un mont\u00f3n de excusas para no investigar de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25967417188422026, "is_candidate": true}, {"start": 1503.84, "end": 1510.047, "text": "Y como dec\u00edamos al principio, tiene la caracter\u00edstica de que la desaparici\u00f3n no ocurre en cualquier momento, sino despu\u00e9s de que interviene una fuerza del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30341558686453085, "is_candidate": true}, {"start": 1510.047, "end": 1511.489, "text": "Entonces ac\u00e1 no hay nada que discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4683250757527071, "is_candidate": true}, {"start": 1512.282, "end": 1525.229, "text": " No, no, es que yo coincido con vos, no hay nada que discutir y el estado de estar, digamos, al servicio del juez que investiga y exigir la investigaci\u00f3n y separar a todos los gendarmes y peritar absolutamente todo, ya es tarde, igual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0187334143791749, "is_candidate": false}, {"start": 1526.279, "end": 1531.523, "text": " Esperemos que... Pues es que en el caso Carrasco, ah\u00ed me toc\u00f3 cubrirlo, hay dos hechos que nunca se investigaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9374229674998009, "is_candidate": false}, {"start": 1531.523, "end": 1541.971, "text": "Uno, que un general le cuente a una periodista del diario de R\u00edo Negro, dos horas antes que aparezca el cuerpo de Carrasco, tengo que dejar la nota porque encontraron un cad\u00e1ver en un cuartel, dos horas antes que aparezca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.918330192667408, "is_candidate": false}, {"start": 1541.971, "end": 1549.317, "text": "Y segundo, que fue una recriminaci\u00f3n que se le hizo al juez en aquel momento, juez, no recuerdo el nombre ahora, fue \u00bfpor qu\u00e9 no apelit\u00f3 a todos los borceguillas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9969546559591596, "is_candidate": false}, {"start": 1551.229, "end": 1554.171, "text": " Y nunca, y el juez nos dijo algo bastante, el fiscal, algo bastante coherente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0373723617968758, "is_candidate": false}, {"start": 1554.171, "end": 1557.573, "text": "Lo que pasa, pasaron 60 d\u00edas de la muerte de Carrasco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9711993468504109, "is_candidate": false}, {"start": 1557.573, "end": 1559.034, "text": "Se hab\u00eda ilustrado todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9839751128426271, "is_candidate": false}, {"start": 1559.034, "end": 1559.614, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8879630976070989, "is_candidate": false}, {"start": 1559.614, "end": 1562.836, "text": "Entonces, y nunca se investig\u00f3 el encubrimiento, ni ese general tampoco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0204266314979198, "is_candidate": false}, {"start": 1563.735, "end": 1570.58, "text": " Entonces, f\u00edjate como la capacidad para destruir toda prueba la tienen las fuerzas de seguridad y las fuerzas armadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0063945085516262, "is_candidate": false}, {"start": 1570.58, "end": 1573.903, "text": "S\u00ed, la pr\u00e1ctica y la pericia y la formaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3062852150639521, "is_candidate": true}, {"start": 1573.903, "end": 1582.35, "text": "Cuando nosotros decimos que los que participaron de la dictadura siguen estando en las fuerzas, hablamos de esto, hablamos de esa permanencia de las mismas personas y las pr\u00e1cticas, no solo las pr\u00e1cticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2897262994100024, "is_candidate": true}, {"start": 1583.01, "end": 1587.053, "text": " sino las personas con la capacidad de volver a repetir esas pr\u00e1cticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33580429692664726, "is_candidate": true}, {"start": 1587.053, "end": 1588.193, "text": "Entonces, es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4612352709284354, "is_candidate": true}, {"start": 1588.193, "end": 1595.118, "text": "La provincia de Chubut tiene unas cifras calufriantes de desaparecidos y casos que han sido muy conocidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29581728824739206, "is_candidate": true}, {"start": 1595.118, "end": 1597.819, "text": "Entonces, no estamos hablando de un hecho aislado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39674091753931606, "is_candidate": true}, {"start": 1597.819, "end": 1602.102, "text": "Estamos hablando de un hecho que ocurre en un lugar donde ya hay otros hechos similares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30069878442234266, "is_candidate": true}, {"start": 1602.102, "end": 1611.648, "text": "Y recordamos tambi\u00e9n que se investig\u00f3 mucho durante la dictadura gendarmer\u00eda-prefectura, que tambi\u00e9n tiene la capacidad para desaparecer, borrar rastros, plantar pruebas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0008205014857894, "is_candidate": false}, {"start": 1612.469, "end": 1618.793, "text": " Gendarmer\u00eda y Prefectura fueron, durante la dictadura militar, fuerzas asociadas directamente a las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2453653204826589, "is_candidate": true}, {"start": 1618.793, "end": 1621.135, "text": "Habl\u00e1bamos hace un ratito del caso Esma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2990135460827493, "is_candidate": true}, {"start": 1621.135, "end": 1629.2, "text": "En el caso Esma, la famosa patota de la Esma, que dirig\u00eda el Tigre Acosta, \u00bfno?, que depend\u00eda de Macera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3189354679304828, "is_candidate": true}, {"start": 1629.2, "end": 1631.982, "text": "Esa patota estaba integrada por prefectos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30701790298253195, "is_candidate": true}, {"start": 1631.982, "end": 1632.382, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0455885138805006, "is_candidate": false}, {"start": 1632.382, "end": 1635.124, "text": "Porque era la Marina, entonces ten\u00eda prefectos asociados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3552709334667067, "is_candidate": true}, {"start": 1635.124, "end": 1637.245, "text": "En Campo de Mayo actuaban gendarmes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3945427372776682, "is_candidate": true}, {"start": 1637.245, "end": 1641.188, "text": "No es que fueron fuerzas que quedaron completamente... Y en la frontera tambi\u00e9n, y ahorramos el Plan C\u00f3ndor tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8767184957778125, "is_candidate": false}, {"start": 1641.608, "end": 1649.995, "text": " Bueno, en todo el funcionamiento exactamente del control fronterizo ten\u00edan gran parte del control y tambi\u00e9n de las personas que entraban y sal\u00edan secuestradas del pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26868634582573636, "is_candidate": true}, {"start": 1649.995, "end": 1650.716, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0015842316670347, "is_candidate": false}, {"start": 1650.716, "end": 1667.55, "text": "Que fue una pr\u00e1ctica muy habitual que tambi\u00e9n... A Paraguay de Estrano, a Chile de Pinochet... Que denunciamos, pero entonces no son fuerzas que no tengan esa pr\u00e1ctica aprehendida, sino que vienen de la dictadura militar donde actuaron junto, en el caso de la gendarmer\u00eda con el ej\u00e9rcito, en el caso de la prefectura con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2437249059430362, "is_candidate": true}, {"start": 1668.431, "end": 1669.992, "text": " con la Marina, pero que actuaron ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44847112165890124, "is_candidate": true}, {"start": 1669.992, "end": 1682.699, "text": "Bueno, el caso del prefecto Febrez, que despu\u00e9s termina asesinado en un juicio en el cual yo tambi\u00e9n era abogada creyente, y termina asesinado y todas las pruebas, y muere en una sede de prefectura, envenenado con cianuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2787025752704627, "is_candidate": true}, {"start": 1682.699, "end": 1690.384, "text": "O sea, un mensaje mafioso, terrible, y donde la prefectura logra encubrir absolutamente toda la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2546363973197867, "is_candidate": true}, {"start": 1690.384, "end": 1693.986, "text": "Entonces, si hacemos un cat\u00e1logo de estos hechos, vemos que hay much\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30988308079893034, "is_candidate": true}, {"start": 1693.986, "end": 1696.347, "text": "Lo que pasa es que ac\u00e1 estamos en una carrera contrarreloj.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27676503179176926, "is_candidate": true}, {"start": 1697.034, "end": 1698.377, "text": " No, porque esto es una guerra contra el reloj.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.99666993602981, "is_candidate": false}, {"start": 1698.377, "end": 1699.499, "text": "Porque queremos que Santa Agua aparezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5718205277747328, "is_candidate": false}, {"start": 1699.499, "end": 1701.102, "text": "Porque cuanto m\u00e1s tiempo pase, peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8469498300378437, "is_candidate": false}, {"start": 1701.102, "end": 1701.703, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7689583231922383, "is_candidate": false}, {"start": 1701.703, "end": 1702.625, "text": "Ahora, \u00bfpodr\u00edan escuchar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.08122124752983, "is_candidate": false}, {"start": 1702.625, "end": 1705.571, "text": "Aparece un gombito y castiga a los culpables, se le produce un escosor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0541663527430674, "is_candidate": false}, {"start": 1707.652, "end": 1710.415, "text": " La verdad es de otro tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.982255209922649, "is_candidate": false}, {"start": 1710.415, "end": 1716.36, "text": "S\u00ed, s\u00ed, es muy duro y esperemos que en los pr\u00f3ximos d\u00edas tengamos una respuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33151646401963564, "is_candidate": true}, {"start": 1716.36, "end": 1720.643, "text": "En este momento se est\u00e1 realizando un nuevo allanamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30519663627813, "is_candidate": true}, {"start": 1720.643, "end": 1725.147, "text": "Viaj\u00f3 la Fuerza de Polic\u00eda Federal y est\u00e1n realizando un allanamiento ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37128528124427285, "is_candidate": true}, {"start": 1725.147, "end": 1726.268, "text": "Ahora, en este instante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4310208186101002, "is_candidate": true}, {"start": 1726.268, "end": 1727.789, "text": "\u00bfAl escuadr\u00f3n de gendarmer\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9648486243111365, "is_candidate": false}, {"start": 1727.789, "end": 1730.772, "text": "No, en el territorio de la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36027522585966165, "is_candidate": true}, {"start": 1731.823, "end": 1737.367, "text": " La idea es buscar con un perro, se puede hacer algo, pero... Veremos, veremos en un rato, o por ah\u00ed ya tenemos novedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4265267352630365, "is_candidate": true}, {"start": 1737.367, "end": 1738.207, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la expectativa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1211016121060455, "is_candidate": false}, {"start": 1738.207, "end": 1739.808, "text": "Mira, teniendo en cuenta que pas\u00f3 tanto tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0250627238412648, "is_candidate": false}, {"start": 1739.808, "end": 1744.471, "text": "La expectativa... Porque si aparece con vida, y golpeado, yo tambi\u00e9n dudar\u00eda, eh.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0166111463058445, "is_candidate": false}, {"start": 1744.471, "end": 1749.615, "text": "Hubo secuestro, lo hayan golpeado, torturado, empec\u00e9 a dudar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0232705140161389, "is_candidate": false}, {"start": 1749.615, "end": 1750.215, "text": "Pero que aparezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6353915488584367, "is_candidate": false}, {"start": 1750.215, "end": 1752.277, "text": "S\u00ed, ya... Que aparezca, que aparezca, que aparezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5699407562886167, "is_candidate": false}, {"start": 1752.277, "end": 1754.018, "text": "Pero que siga hasta fondo la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0665725387496914, "is_candidate": false}, {"start": 1754.018, "end": 1754.098, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8762554500121333, "is_candidate": false}, {"start": 1754.258, "end": 1756.379, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, pero que aparezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4911301019160711, "is_candidate": true}, {"start": 1756.379, "end": 1767.904, "text": "Y creo que la expectativa es en la reacci\u00f3n social, que por suerte ha sido buena, que la tenemos que redoblar, no alcanza con lo que hicimos hasta ac\u00e1, siempre es poco para buscar un desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24337105900897482, "is_candidate": true}, {"start": 1767.904, "end": 1774.147, "text": "Esa es mi \u00fanica expectativa, en que salimos a la calle, que logramos que se instale como un tema, m\u00e1s all\u00e1 de que el gobierno lo quiera negar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3038658481348523, "is_candidate": true}, {"start": 1774.667, "end": 1785.909, "text": " Y mi expectativa es que en los pr\u00f3ximos d\u00edas podamos redoblar la movilizaci\u00f3n y hacer que realmente el gobierno tenga que decirnos d\u00f3nde est\u00e1 Santiago y que aparezca con vida, que est\u00e1 toda su familia esper\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24555780219687362, "is_candidate": true}, {"start": 1785.909, "end": 1788.83, "text": "\u00bfCreen que est\u00e1 en Chubut ustedes o lo hayan sacado de Chubut?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.011367777841064, "is_candidate": false}, {"start": 1788.83, "end": 1798.892, "text": "No, no tengo ning\u00fan dato certero para decir una cosa as\u00ed, pero s\u00ed que toda la sociedad argentina se merece que nos digan d\u00f3nde est\u00e1 Santiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27668092746806183, "is_candidate": true}, {"start": 1798.892, "end": 1803.353, "text": "Y cuando reconstruyen los hechos, en alg\u00fan momento \u00e9l lo asciende a una camioneta, creo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9560193623380322, "is_candidate": false}, {"start": 1804.153, "end": 1806.337, "text": " Eso es lo que dicen los testigos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.636821246686371, "is_candidate": false}, {"start": 1806.337, "end": 1807.639, "text": "Y lo hab\u00edan golpeado, o sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0399430115623405, "is_candidate": false}, {"start": 1807.639, "end": 1808.681, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8190609924013974, "is_candidate": false}, {"start": 1808.681, "end": 1810.944, "text": "Est\u00e1 probado que dispararon con balas de plomo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9119611358740887, "is_candidate": false}, {"start": 1812.364, "end": 1814.084, "text": " Por eso son todos datos de los testigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40533608104457153, "is_candidate": true}, {"start": 1814.084, "end": 1821.566, "text": "El problema es que si no se va a recoger los casquillos o a esperitar las armas que llevaron los gendarmes es muy dif\u00edcil dar con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26396368652026503, "is_candidate": true}, {"start": 1821.566, "end": 1832.088, "text": "Yo no tengo el detalle preciso de la causa porque no soy abogada en la causa, pero s\u00ed que hay bastante informaci\u00f3n al respecto y que evidentemente ninguna de esas pruebas son las que se est\u00e1n buscando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2540818160317634, "is_candidate": true}, {"start": 1832.088, "end": 1836.989, "text": "M\u00e1s bien se est\u00e1 tratando de desacreditar a los testigos y no escucharlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3473780041987016, "is_candidate": true}, {"start": 1837.509, "end": 1839.67, "text": " Ahora, eso tambi\u00e9n es incre\u00edble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.028875760910375, "is_candidate": false}, {"start": 1839.67, "end": 1846.654, "text": "El poder del Estado, el gobierno desacredita a los testigos porque son mapuches, tambi\u00e9n habla de una discriminaci\u00f3n horrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0049658870694056, "is_candidate": false}, {"start": 1846.654, "end": 1848.615, "text": "Horrible, una discriminaci\u00f3n horrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3733119379820936, "is_candidate": true}, {"start": 1848.615, "end": 1854.117, "text": "Exactamente, y todo para proteger a estos grandes empresarios que han comprado tanto territorio en la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2751200632481583, "is_candidate": true}, {"start": 1854.117, "end": 1855.318, "text": "A los gendarmes, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9343891587241608, "is_candidate": false}, {"start": 1855.538, "end": 1860.002, "text": " Y a los gendarmes, que son... S\u00ed, porque la responsabilidad de los gendarmes tambi\u00e9n es de quien le da la orden, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120192867816318, "is_candidate": true}, {"start": 1860.002, "end": 1867.329, "text": "Y el hecho de que Pablo Nocetti est\u00e9 en el lugar complica muy, muy seriamente a la propia Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2714761404230266, "is_candidate": true}, {"start": 1867.329, "end": 1872.554, "text": "Porque aparte, generalmente, cuando hay un operativo de gendarmer\u00eda es el juez quien se pone enfrente, no alguien del Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9957251654308198, "is_candidate": false}, {"start": 1872.554, "end": 1876.178, "text": "Salvo que sea un capit\u00e1n federal y quiera ir, como en el caso de Berni, por ejemplo, en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9770391678707324, "is_candidate": false}, {"start": 1876.678, "end": 1880.3, "text": " Bueno, Berni iba \u00e9l, iba en helic\u00f3ptero contra Berni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658273848493263, "is_candidate": true}, {"start": 1880.3, "end": 1895.13, "text": "Yo tengo varias causas que todav\u00eda est\u00e1n pendientes de la justicia por haber infiltrado un general del... un coronel, perd\u00f3n, del ej\u00e9rcito que actu\u00f3 en C\u00f3rdoba, en el tercer cuerpo de ej\u00e9rcito, en la dictadura y que despu\u00e9s Berni lo infiltr\u00f3 en una protesta social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22270753346049887, "is_candidate": true}, {"start": 1895.13, "end": 1899.493, "text": "O sea, porque tambi\u00e9n hay que analizar con qu\u00e9 mecanismo se reprime la protesta social, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31997318976170175, "is_candidate": true}, {"start": 1900.894, "end": 1907.757, "text": " El Gendarme Carancho est\u00e1 procesado por lo que hizo, pero \u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas estuvieron mostrando al Gendarme Carancho como una v\u00edctima?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27671240609855363, "is_candidate": true}, {"start": 1907.757, "end": 1919.823, "text": "Y tuvimos que conseguir las pruebas, mostrar los videos, y al d\u00eda de hoy, yo soy querellante en esa causa, est\u00e1 procesado por lo que hizo, pero bueno, la C\u00e1mara Federal de San Mart\u00edn logr\u00f3 paralizarle todas las causas, porque tambi\u00e9n ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.216300571313652, "is_candidate": true}, {"start": 1920.623, "end": 1926.966, "text": " No hay que analizar s\u00f3lo el rol de las fuerzas de seguridad, sino tambi\u00e9n c\u00f3mo la justicia es absolutamente c\u00f3mplice, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30283816531465857, "is_candidate": true}, {"start": 1926.966, "end": 1939.633, "text": "Hab\u00edamos avanzado en el procesamiento y dem\u00e1s, y despu\u00e9s la Justicia Federal de San Mart\u00edn, cuando todo llega a la C\u00e1mara Federal de San Mart\u00edn, y ah\u00ed no hay manera de avanzar en investigar este accionar de las fuerzas represivas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26746501917184773, "is_candidate": true}, {"start": 1939.633, "end": 1944.356, "text": "Es pr\u00e1cticamente imposible que de la C\u00e1mara Federal de San Mart\u00edn se pueda avanzar en algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29122599149156714, "is_candidate": true}, {"start": 1944.356, "end": 1945.036, "text": "Las cajonean.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9888232589554141, "is_candidate": false}, {"start": 1945.576, "end": 1946.457, "text": " Las cajonean.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5069339353444184, "is_candidate": false}, {"start": 1946.457, "end": 1949.62, "text": "La causa del propio Berni la tuvieron much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2871291397487339, "is_candidate": true}, {"start": 1949.62, "end": 1955.465, "text": "Berni llev\u00f3 detenidos a Campo de Mayo ni\u00f1os en la represi\u00f3n a protesta social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.259759143174879, "is_candidate": true}, {"start": 1955.465, "end": 1961.87, "text": "El gendarme Carancho, es decir, fue todo un accionar de represi\u00f3n a la protesta que llev\u00f3 adelante Berni con ese escuadr\u00f3n de gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2933978800864139, "is_candidate": true}, {"start": 1962.39, "end": 1983.435, "text": " y que despu\u00e9s es muy muy dif\u00edcil, nosotros la seguimos las causas, no nos importa que pase el tiempo, tenemos la paciencia suficiente para que se investigue a fondo, pero te digo que es con un esfuerzo enorme nuestro, de las v\u00edctimas, porque la justicia hace todo para que no se investigue, y cuando digo la justicia lo digo con nombre y apellido, es la C\u00e1mara Federal de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2319562486915, "is_candidate": true}, {"start": 1983.435, "end": 1987.696, "text": "Miriam, much\u00edsimas gracias, y aprecio un convite de Santiago Maldonado, que es la consigna, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9864544864691602, "is_candidate": false}, {"start": 1987.696, "end": 1988.276, "text": "Es la consigna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6076680607932663, "is_candidate": false}], "Index": 1786, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "wWegCC8Z2pM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wWegCC8Z2pM", "title": "Myriam Bregman sobre las declaraciones de Patricia Bullrich", "duration": 1989.0, "view_count": 3438.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}