{"segments": [{"start": 0.129, "end": 3.33, "text": " A las 36 de la ma\u00f1ana estamos con la candidata Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9338821745906457, "is_candidate": false}, {"start": 3.33, "end": 4.331, "text": "Estamos ya charlando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9752369548379882, "is_candidate": false}, {"start": 4.331, "end": 6.032, "text": "Ya empez\u00f3 el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6012421410347587, "is_candidate": false}, {"start": 6.032, "end": 10.093, "text": "Empez\u00f3 el debate por el lado de los derechos laborales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0367179540161546, "is_candidate": false}, {"start": 10.093, "end": 14.895, "text": "Que se est\u00e1 poniendo... Es una bandera hoy, Miriam, el tema de los derechos laborales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0263200255276415, "is_candidate": false}, {"start": 14.895, "end": 15.576, "text": "De todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9727041580498801, "is_candidate": false}, {"start": 15.576, "end": 18.137, "text": "De la derecha m\u00e1s recalcitrante, del peronismo, de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9384456361628049, "is_candidate": false}, {"start": 18.137, "end": 19.517, "text": "Creo que de ustedes tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9016317489630082, "is_candidate": false}, {"start": 19.517, "end": 20.358, "text": "Nosotros tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4374240832929712, "is_candidate": true}, {"start": 20.358, "end": 22.498, "text": "Lo que pasa es que se habla de reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2771572040638236, "is_candidate": true}, {"start": 22.498, "end": 25.52, "text": "La derecha viene muy insistente con la necesidad de una reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31167776998209373, "is_candidate": true}, {"start": 27.121, "end": 41.955, "text": " Y en realidad ellos proponen una contrarreforma, proponen quitar derechos con una falacia, una mentira, que la Argentina ya se demostr\u00f3 falsa en el menemismo, en la dictadura militar, que es que la culpa de la crisis econ\u00f3mica, incluso de la falta de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2189095848887831, "is_candidate": true}, {"start": 42.615, "end": 62.84, "text": " es que hay trabajadores que tienen muchos derechos, entonces el problema son los convenios colectivos, el problema son las indemnizaciones altas, el problema son que las pymes no pueden pagar indemnizaciones, y esto es grave cuando lo enuncian candidatos de la derecha, bueno, Patricia Bullrich est\u00e1 haciendo una bandera permanente de esto, la RETA viene con el modelo de la UOCRA, o sea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18315416516649552, "is_candidate": true}, {"start": 63.12, "end": 78.732, "text": " es terrible, porque es el modelo de la precarizaci\u00f3n laboral, de la informalidad laboral, donde no ten\u00e9s ni siquiera derecho a una indemnizaci\u00f3n por la ley de contrato de trabajo, y preocupante que desde algunos sectores, desde el propio peronismo, tomen esto como bandera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18136020973455325, "is_candidate": true}, {"start": 78.732, "end": 91.742, "text": "Entonces, se saca la responsabilidad de la dirigencia pol\u00edtica que nos trajo hasta ac\u00e1, que provoc\u00f3 esta crisis econ\u00f3mica, y se pone la discusi\u00f3n en un lugar que s\u00ed es culpa de los propios trabajadores que tienen m\u00e1s o menos derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19179777406832732, "is_candidate": true}, {"start": 92.704, "end": 94.03, "text": " Reci\u00e9n hablaste de la UOCRA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9906480408357835, "is_candidate": false}, {"start": 95.759, "end": 101.243, "text": " Yo siempre digo, es raro, es un pa\u00eds donde los gremios son de derecha la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9687274303057226, "is_candidate": false}, {"start": 101.243, "end": 102.684, "text": "En casi ning\u00fan pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8772456326409287, "is_candidate": false}, {"start": 102.684, "end": 103.925, "text": "Bueno, no s\u00e9 si la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3766881887497532, "is_candidate": true}, {"start": 103.925, "end": 107.267, "text": "Los gremios, la mayor\u00eda est\u00e1n dirigidos... Los grandes, por lo menos, los grandes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4212134356019289, "is_candidate": true}, {"start": 107.267, "end": 108.268, "text": "Par\u00e1, Aurilio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9268640350859935, "is_candidate": false}, {"start": 108.268, "end": 112.571, "text": "Ah\u00ed estamos, las conducciones, por lo menos, de los grandes gremios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0664403279896046, "is_candidate": false}, {"start": 112.571, "end": 113.832, "text": "De los grandes, estamos hablando de los grandes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.921095847318341, "is_candidate": false}, {"start": 113.832, "end": 115.773, "text": "Son el peronismo ortodoxo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9735859224256177, "is_candidate": false}, {"start": 115.773, "end": 119.055, "text": "S\u00ed, est\u00e1n dirigidos por el peronismo y es lo que estamos viendo estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2481455791394913, "is_candidate": true}, {"start": 119.055, "end": 122.037, "text": "Dejaron pasar el ajuste macrista y est\u00e1n dejando pasar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658236171560997, "is_candidate": true}, {"start": 123.338, "end": 139.792, "text": " el sexto a\u00f1o de ca\u00edda consecutiva del salario real en la Argentina, precisamente porque son gremios que se van alineando a los gobiernos de turno, lo que hicieron con el macrismo fue terrible, no s\u00e9, no s\u00e9 si era porque le falt\u00f3 el atril, qu\u00e9 les pas\u00f3, pero... Bueno, el d\u00eda que le gritaban, pongan la fecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.222702075420405, "is_candidate": true}, {"start": 139.792, "end": 143.115, "text": "Pongan la fecha y nunca m\u00e1s, ni pusieron la fecha ni pusieron nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4651027699037955, "is_candidate": true}, {"start": 143.115, "end": 145.257, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 la izquierda no tiene m\u00e1s incidencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9978175825552688, "is_candidate": false}, {"start": 145.257, "end": 147.579, "text": "No, yo creo que la izquierda tiene mucha representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34859219717700185, "is_candidate": true}, {"start": 147.579, "end": 149.681, "text": "S\u00ed, pero digamos, tendr\u00eda que estar m\u00e1s arriba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9039949409500021, "is_candidate": false}, {"start": 149.681, "end": 150.562, "text": "Digo, en los otros pa\u00edses del mundo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.00541632566735, "is_candidate": false}, {"start": 153.706, "end": 155.187, "text": " Es una discusi\u00f3n muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4026093269651968, "is_candidate": true}, {"start": 155.187, "end": 157.971, "text": "Primero, nunca nos olvidemos que la Argentina es una dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38252393809162577, "is_candidate": true}, {"start": 157.971, "end": 159.833, "text": "Y vino a cortar con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4262108403225202, "is_candidate": true}, {"start": 159.833, "end": 168.084, "text": "Argentina, una clase trabajadora que desde sus or\u00edgenes se identificaba con las ideas del comunismo, del socialismo, del anarquismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2056548283018651, "is_candidate": true}, {"start": 169.025, "end": 183.499, "text": " Pasaron muchas cosas y lo central es el peronismo que constituy\u00f3 en la ideolog\u00eda del 50 y 50, el reparto, esto es 50 para la clase trabajadora, 50 para el capital, hoy parece un chiste porque hoy la clase trabajadora ha perdido tanto que incluso alcanzar el 50%", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23556468233008, "is_candidate": true}, {"start": 185.34, "end": 203.417, "text": " hoy no parece posible con este tipo de gobiernos, pero la ideolog\u00eda central es que la clase trabajadora es la columna vertebral del movimiento peronista y nosotros precisamente peleamos porque la clase trabajadora no sea la columna vertebral de nadie, sino que sea la cabeza de una nueva sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2146526182560612, "is_candidate": true}, {"start": 203.417, "end": 204.178, "text": "Esa es la pelea", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5846888935563257, "is_candidate": false}, {"start": 205.198, "end": 223.224, "text": " de quienes somos de izquierda, de quienes somos socialistas, anticapitalistas, y se ha expresado en los \u00faltimos a\u00f1os en la recuperaci\u00f3n de much\u00edsimos gremios con grandes procesos de lucha, pero ten\u00e9s que enfrentar much\u00edsimo, ten\u00e9s que enfrentar burocracias sindicales que no tienen ning\u00fan l\u00edmite de m\u00e9todos para resolver", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1858161982834785, "is_candidate": true}, {"start": 223.764, "end": 230.747, "text": " las diferencias pol\u00edticas, los estatutos de los sindicatos est\u00e1n armados para que se perpet\u00faen las mismas direcciones sindicales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26317925038029166, "is_candidate": true}, {"start": 230.747, "end": 236.51, "text": "Es decir, cada compa\u00f1ero que recupera un sindicato, que recupera un puesto de lucha, es con mucha pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26672446935923866, "is_candidate": true}, {"start": 236.51, "end": 241.692, "text": "Yo siempre pongo el ejemplo de mis compa\u00f1eros de Jujuy con Huatre y Ledesma, \u00bfsaben lo que es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22301315996180104, "is_candidate": true}, {"start": 241.692, "end": 244.213, "text": "Dar la pelea en el ingenio ac\u00e1, Mauro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3887548810931878, "is_candidate": true}, {"start": 244.213, "end": 251.376, "text": "Y Ledesma, ah\u00ed s\u00ed, porque conocemos mucho la pr\u00e1ctica de explotaci\u00f3n que hay en esos grandes platifundos... Explotaci\u00f3n socio de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9405688844916442, "is_candidate": false}, {"start": 251.476, "end": 254.579, "text": " Claro, no pagan impuestos porque ellos lo conquistaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371148690402541, "is_candidate": true}, {"start": 254.579, "end": 259.383, "text": "Piensen que Ricardo Aredes, el m\u00e9dico que desaparece... Era el m\u00e9dico de los laburantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3096647465569857, "is_candidate": true}, {"start": 259.383, "end": 265.788, "text": "S\u00ed, y le quiso cobrar impuestos a la empresa, desapareci\u00f3, desaparecieron un mont\u00f3n de trabajadores y al d\u00eda de hoy siguen sin pagar nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20901206634001934, "is_candidate": true}, {"start": 265.788, "end": 269.692, "text": "Es decir, vos ten\u00e9s una despensa en San Salvador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27700250291368833, "is_candidate": true}, {"start": 270.222, "end": 277.971, "text": " te cobran ingresos brutos, ten\u00e9s un mont\u00f3n de impuestos, est\u00e1s ahorcado, no pod\u00e9s hacerte un mango con tu familia, un kiosco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2094260940976338, "is_candidate": true}, {"start": 277.971, "end": 288.363, "text": "Pero si vos ten\u00e9s un ingenio, ten\u00e9s todos los beneficios impositivos, pag\u00e1s impuestos municipales, ten\u00e9s beneficios si export\u00e1s, es decir, es un pa\u00eds que se ha ido construyendo sobre esas bases,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18749514312132143, "is_candidate": true}, {"start": 288.963, "end": 296.876, "text": " y que los trabajadores y trabajadoras dan grandes peleas por recuperar los sindicatos y la izquierda es parte de eso en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22819087943837157, "is_candidate": true}, {"start": 296.876, "end": 302.846, "text": "Reci\u00e9n dijiste algo interesante, lo que se atrof\u00f3 un poco de contenci\u00f3n de la izquierda fue el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9664233768781438, "is_candidate": false}, {"start": 303.553, "end": 320.798, "text": " No s\u00e9 si di que de contenci\u00f3n de la izquierda, porque la izquierda avanza... Le sac\u00f3 banderas, las transform\u00f3, las barniz\u00f3... Di que de contenci\u00f3n del movimiento obrero, del movimiento obrero, porque no se puede cuestionar la clave del sistema, que es la ganancia capitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25453439467233374, "is_candidate": true}, {"start": 320.798, "end": 330.081, "text": "Entonces, ah\u00ed creo que hay una gran discusi\u00f3n y que la lucha de la izquierda es por superar esa experiencia hist\u00f3rica, que es algo muy concreto y no es ideol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.243727446675143, "is_candidate": true}, {"start": 330.081, "end": 332.302, "text": "Es lo que habl\u00e1bamos antes, cuando ten\u00e9s todos los gremios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31739241329525014, "is_candidate": true}, {"start": 332.842, "end": 345.728, "text": " alineados con el gobierno del frente de todos, tratando de pisar para que no pase absolutamente nada, para que sigan cayendo los salarios, para que el principal ajuste se realice en jubilaciones y no huele una mosca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21334372871389862, "is_candidate": true}, {"start": 345.728, "end": 354.432, "text": "Porque te dicen, viene Patricia Bullring, nos va a sacar nuestros derechos, y este que nos est\u00e1 sacando todos nuestros derechos sin que nadie proteste, tambi\u00e9n pong\u00e1mosle una alerta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27371228181132234, "is_candidate": true}, {"start": 354.432, "end": 361.636, "text": "Porque lo que pas\u00f3 en Jujuy, por ejemplo, Gerardo Morales, quiso avanzar, gener\u00f3 reacci\u00f3n, y ac\u00e1 por qu\u00e9 no se reacciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2284043171424467, "is_candidate": true}, {"start": 362.756, "end": 364.898, "text": " 600 mil millones de pesos de recorte en jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2414367906711623, "is_candidate": true}, {"start": 364.898, "end": 369.961, "text": "A m\u00ed me parece de las cosas m\u00e1s indignas, inmorales que he escuchado en el presupuesto que se vot\u00f3 para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2859209326613975, "is_candidate": true}, {"start": 369.961, "end": 374.063, "text": "Y levantan la mano todos, levantan la mano todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33007274615107496, "is_candidate": true}, {"start": 374.063, "end": 376.064, "text": "No hay discusiones internas, no hay nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36229754297597094, "is_candidate": true}, {"start": 376.064, "end": 378.326, "text": "Todo el mundo levanta la manito y aprueba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3365291297917652, "is_candidate": true}, {"start": 378.326, "end": 380.027, "text": "Recorte en discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3663478755575892, "is_candidate": true}, {"start": 380.027, "end": 383.709, "text": "\u00bfUsted parece que para pagar la deuda de Macri con el fondo hay que recortar en discapacidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2628422256002838, "is_candidate": true}, {"start": 384.329, "end": 392.079, "text": " Bueno, no hay reacci\u00f3n, los sindicatos no aparecen, los sindicatos no est\u00e1n, entonces creo que hay una discusi\u00f3n muy, muy profunda en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2702730657785847, "is_candidate": true}, {"start": 392.079, "end": 398.207, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que a este gobierno, a ver, le falta peronismo o bien que el peronismo es eso que vos est\u00e1s marcando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6676595689765275, "is_candidate": false}, {"start": 399.441, "end": 403.103, "text": " Uy, qu\u00e9 dif\u00edcil la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3836407354820647, "is_candidate": true}, {"start": 403.103, "end": 407.165, "text": "Creo que es la segunda opci\u00f3n, porque el peronismo hoy es esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3161548870418315, "is_candidate": true}, {"start": 407.165, "end": 412.668, "text": "Yo no soy peronista, o sea, no me voy a poner a hacer un an\u00e1lisis de cu\u00e1nto peronismo tiene cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673503694286736, "is_candidate": true}, {"start": 412.668, "end": 415.55, "text": "Creo que no lo puedo resolver yo tampoco, as\u00ed que dif\u00edcilmente podr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4419624621578482, "is_candidate": true}, {"start": 415.55, "end": 417.371, "text": "Siempre discuten qui\u00e9n es m\u00e1s peronista que otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4827692094623547, "is_candidate": true}, {"start": 418.551, "end": 429.96, "text": " Lo que es evidente es que la participaci\u00f3n de los trabajadores en el ingreso nacional ha ca\u00eddo fuertemente, muy fuerte durante el gobierno Mauricio Macri, siempre parti\u00f3 de ah\u00ed, y fuertemente en este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22182033775844678, "is_candidate": true}, {"start": 429.96, "end": 437.006, "text": "Un estudio que hizo la cifra de la CTA dice que son 88.000 millones de d\u00f3lares, f\u00edjense, dos veces la deuda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18653520013751967, "is_candidate": true}, {"start": 437.726, "end": 451.735, "text": " el FMI que tom\u00f3 Macri, 88.000 millones de d\u00f3lares que en los \u00faltimos a\u00f1os, de 2015 para ac\u00e1, se sacaron de los bolsillos de la clase trabajadora y se transfirieron a los sectores m\u00e1s concentrados del capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19684302221604577, "is_candidate": true}, {"start": 451.735, "end": 452.916, "text": "Por eso hoy Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4488058445862608, "is_candidate": true}, {"start": 453.596, "end": 475.205, "text": " tiene uno de los salarios m\u00e1s bajos en d\u00f3lares, ha ca\u00eddo much\u00edsimo cuando nuestro pa\u00eds siempre era referencia de salarios altos, hoy es exactamente lo contrario, que se engancha con lo que dec\u00edamos antes, hoy no es un problema que las indemnizaciones son caras, si vos lo mir\u00e1s en valor de los salarios, el salario real es la mitad de lo que era en 1974, es una p\u00e9rdida del poder adquisitivo, un robo a la clase trabajadora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22627495103809547, "is_candidate": true}, {"start": 475.865, "end": 479.691, "text": " En masa, deber\u00eda ser delito, no s\u00e9, es algo terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28141795182004137, "is_candidate": true}, {"start": 479.691, "end": 482.155, "text": "Miriam, vos reci\u00e9n dec\u00edas un programa anticapitalista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8885778000930413, "is_candidate": false}, {"start": 482.155, "end": 486.422, "text": "Y pienso un segundo, supongamos que el 10 de diciembre sos electa presidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8724867634118457, "is_candidate": false}, {"start": 488.497, "end": 489.698, "text": " \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8880739390688861, "is_candidate": false}, {"start": 489.698, "end": 496.422, "text": "Digo, en un mundo como el que vivimos, que es un mundo inmensamente mayoritariamente capitalista, \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.861411614522014, "is_candidate": false}, {"start": 496.422, "end": 502.326, "text": "\u00bfO crees que tiene que haber tambi\u00e9n un cambio en otros pa\u00edses, un cambio de sistema m\u00e1s a nivel global?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8412472535949649, "is_candidate": false}, {"start": 502.326, "end": 504.007, "text": "Pero, \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8379126506336118, "is_candidate": false}, {"start": 504.007, "end": 504.848, "text": "Las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6742637444806667, "is_candidate": false}, {"start": 504.848, "end": 509.611, "text": "Obviamente que cualquier cambio profundo tiene que tambi\u00e9n apuntar a una perspectiva internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38225763618177666, "is_candidate": true}, {"start": 509.611, "end": 511.252, "text": "Ning\u00fan pa\u00eds puede vivir aislado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4453720336468062, "is_candidate": true}, {"start": 513.305, "end": 522.454, "text": " en un modelo como el que yo peleo, que gobierna los trabajadores y las trabajadoras, pero creo que si lo tengo que resumir en una frase es invertir las prioridades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623475871919877, "is_candidate": true}, {"start": 522.454, "end": 527.359, "text": "Hoy la econom\u00eda se planifica en funci\u00f3n de las ganancias de unos pocos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23541708371364956, "is_candidate": true}, {"start": 528.52, "end": 535.385, "text": " Esto que ven\u00edamos relatando, se le saca del bolsillo a la clase trabajadora y se transfiere a los m\u00e1s ricos, los m\u00e1s concentrados en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30355683845012904, "is_candidate": true}, {"start": 535.385, "end": 540.688, "text": "El pa\u00eds por el que yo peleo es un pa\u00eds planificado en funci\u00f3n de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23715273370824963, "is_candidate": true}, {"start": 540.688, "end": 544.511, "text": "Y creo que el capitalismo cada vez m\u00e1s expone su cara m\u00e1s cruel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27105741704141095, "is_candidate": true}, {"start": 544.511, "end": 548.534, "text": "Son 40 a\u00f1os de neoliberalismo, de quite de derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24843894770313335, "is_candidate": true}, {"start": 548.534, "end": 552.017, "text": "Hoy el 30% de la comida que se produce en el mundo se tira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24762773798938087, "is_candidate": true}, {"start": 552.757, "end": 557.561, "text": " Es decir, vos ves los pibes revolviendo tachos de basura y el 30% de la comida se tira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23055776061023125, "is_candidate": true}, {"start": 557.561, "end": 565.588, "text": "Hoy, otra cosa que yo siempre repito porque me parece de las m\u00e1s duras, hoy se construyen viviendas para que queden vac\u00edas y la gente no puede ni siquiera alquilar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19360375899482007, "is_candidate": true}, {"start": 565.588, "end": 570.912, "text": "O sea, hay casas sin gente y gente sin casas en un proceso donde eso cada vez se profundiza m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21148544972346528, "is_candidate": true}, {"start": 571.432, "end": 573.534, "text": " Entonces, yo quiero cuestionar eso de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37553355937222255, "is_candidate": true}, {"start": 573.534, "end": 576.876, "text": "En el medio de eso vamos dando todas las peleas que ustedes nos ven todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2786145541665559, "is_candidate": true}, {"start": 576.876, "end": 580.358, "text": "\u00bfY cu\u00e1les ser\u00edan los tres o cuatro decretos que firmar\u00edas el 11 de diciembre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8134390297346974, "is_candidate": false}, {"start": 580.358, "end": 581.298, "text": "No, decreto ninguno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5844435015141609, "is_candidate": false}, {"start": 581.298, "end": 582.659, "text": "O ley, no s\u00e9, no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8317078985199292, "is_candidate": false}, {"start": 582.659, "end": 597.528, "text": "Yo solo me veo como parte de un gobierno de trabajadores y trabajadoras y creo que si la izquierda avanza va a ser como parte de un proceso de organizaci\u00f3n y movilizaci\u00f3n popular, lo cual te va a permitir pensar bastantes medidas m\u00e1s de fondo que te permite hoy si pens\u00e1s solamente tirar el voto en la urna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22635395116167978, "is_candidate": true}, {"start": 597.528, "end": 599.83, "text": "Entonces, una que yo peleo desde ahora,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2776126235930195, "is_candidate": true}, {"start": 600.51, "end": 614.454, "text": " la reducci\u00f3n de la jornada laboral, si hoy se redujera la jornada laboral a 6 horas, se repartieran las horas que quedan libres, que quedan vacantes, entre aquellos trabajadores que tienen un trabajo informal, que viven de changas o que no tienen trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18950119097551488, "is_candidate": true}, {"start": 614.454, "end": 616.215, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos puestos de trabajo se generan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9731600766747877, "is_candidate": false}, {"start": 616.215, "end": 624.838, "text": "Solo las grandes empresas, las m\u00e1s grandes de la Argentina, las que m\u00e1s ganaron, alrededor de 1.200.000 puestos de trabajo genuinos con derechos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22017853714160307, "is_candidate": true}, {"start": 625.774, "end": 627.275, "text": " se podr\u00edan generar inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4933385025341811, "is_candidate": true}, {"start": 627.275, "end": 634.339, "text": "Decime si no vale la pena pelear por eso y no estar todo el tiempo discutiendo cu\u00e1nto se estigmatiza a los que pelean por una asistencia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23789848679559833, "is_candidate": true}, {"start": 634.339, "end": 638.402, "text": "Pero ah\u00ed los empresarios te van a pedir, dame subsidio, dame, b\u00e1jame los imputos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189186979056346, "is_candidate": false}, {"start": 638.402, "end": 639.702, "text": "No, eso es en hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8668439295725923, "is_candidate": false}, {"start": 639.702, "end": 642.244, "text": "Claro, pero te lo pido ah\u00ed, pero voy a tener que poner m\u00e1s gente adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9609356226323928, "is_candidate": false}, {"start": 642.244, "end": 643.625, "text": "Por eso digo que es como parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4688963356365794, "is_candidate": true}, {"start": 644.045, "end": 648.749, "text": " Creo que es como parte de un proceso de movilizaci\u00f3n y organizaci\u00f3n popular que puede imponer eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23978590933732613, "is_candidate": true}, {"start": 648.749, "end": 652.031, "text": "Las ocho horas tampoco fueron gratis para la clase trabajadora, hubo muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2627625766565975, "is_candidate": true}, {"start": 652.031, "end": 653.552, "text": "Claro, pero no saben lo que fue la lucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9939845643824369, "is_candidate": false}, {"start": 653.552, "end": 655.794, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6968541967580058, "is_candidate": false}, {"start": 655.794, "end": 659.137, "text": "Nadie te va a regalar nada, pero lo que hoy, hoy...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2977097421997752, "is_candidate": true}, {"start": 660.478, "end": 668.584, "text": " Si vos acept\u00e1s el estado de cosas, ten\u00e9s que bajar la cabeza y seguir en esta pendiente permanente donde tenemos a m\u00e1s de la mitad de los pibes bajo la l\u00ednea de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2118946998403074, "is_candidate": true}, {"start": 668.584, "end": 674.108, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece que eso no va m\u00e1s y que hay que discutir medidas estructurales que cambien de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2932552343847815, "is_candidate": true}, {"start": 674.108, "end": 677.85, "text": "Y pasa con los metros agregados que est\u00e1n peleando, no por el salario, por la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9638712318707031, "is_candidate": false}, {"start": 679.211, "end": 682.632, "text": " y se descomplique incluso esto de la reducci\u00f3n del horario de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9481788854924581, "is_candidate": false}, {"start": 682.632, "end": 692.674, "text": "Pero yo te quiero preguntar, porque hay una candidata, estuvo sentada ac\u00e1, Manuela Casta\u00f1eda, hace una semana, que est\u00e1 planteando esto que tiene mucho que ver con el salario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9526369926949928, "is_candidate": false}, {"start": 692.674, "end": 700.556, "text": "Y ella habla casi como un eslogan, ella misma lo admite, que peg\u00f3 porque es fuerte, salario m\u00ednimo de 500.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.895549040599514, "is_candidate": false}, {"start": 700.556, "end": 704.277, "text": "\u00bfSe puede establecer hoy cu\u00e1nto deber\u00eda ser un salario m\u00ednimo de un trabajador?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9491273875682812, "is_candidate": false}, {"start": 704.717, "end": 705.859, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8043532491325406, "is_candidate": false}, {"start": 705.859, "end": 708.323, "text": "Nadie puede cobrar menos que la canasta familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3859350457658104, "is_candidate": true}, {"start": 708.323, "end": 709.044, "text": "Esa es la medida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44893826994563857, "is_candidate": true}, {"start": 709.044, "end": 711.327, "text": "La medida es una medida casi objetiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3823454930867328, "is_candidate": true}, {"start": 711.327, "end": 716.114, "text": "Nadie puede cobrar menos que lo que necesita para la reproducci\u00f3n y para la subsistencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23378434304968865, "is_candidate": true}, {"start": 716.114, "end": 719.058, "text": "Ni que hablar del trabajo no pago a las mujeres, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38494004292801587, "is_candidate": true}, {"start": 719.058, "end": 720.881, "text": "Que es otro gran debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2860485812743243, "is_candidate": true}, {"start": 721.861, "end": 730.285, "text": " de todas las tareas que las mujeres realizan en el hogar, que el empresario se beneficie, que vaya el trabajador con la ropita limpia, planchadita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19947673928587717, "is_candidate": true}, {"start": 730.285, "end": 741.411, "text": "De hecho, hay un estudio oficial que dice que si a las mujeres se les pagara por llevar adelante las tareas de cuidado, de asistencia y dem\u00e1s, ser\u00eda la primera actividad econ\u00f3mica por encima de cualquier otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6591969982647455, "is_candidate": false}, {"start": 741.411, "end": 743.532, "text": "O sea, ser\u00eda la primera que liderara el PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7168982161796651, "is_candidate": false}, {"start": 743.532, "end": 744.452, "text": "Gracias, compa\u00f1era.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5325537143333948, "is_candidate": false}, {"start": 744.452, "end": 744.913, "text": "Muy buen dato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8052834209881542, "is_candidate": false}, {"start": 746.413, "end": 749.376, "text": " Empec\u00e9 a encontrar solidaridad en el reclamo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42058655704942527, "is_candidate": true}, {"start": 749.376, "end": 755.701, "text": "Pero te quer\u00eda agregar algo, porque los empresarios hoy se llevan muchos beneficios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2483829231209781, "is_candidate": true}, {"start": 755.701, "end": 757.202, "text": "Cinco puntos del PBI cada a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4016913181996805, "is_candidate": true}, {"start": 757.202, "end": 758.944, "text": "Los grandes empresarios, estoy hablando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43429651306491623, "is_candidate": true}, {"start": 758.944, "end": 765.009, "text": "Cinco puntos del PBI cada a\u00f1o se van en exenciones y beneficios impositivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2597233782629096, "is_candidate": true}, {"start": 765.009, "end": 765.709, "text": "Es much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6925154885247001, "is_candidate": false}, {"start": 765.709, "end": 770.533, "text": "Vos pens\u00e1 que los planes sociales que se discute todo el d\u00eda hasta el hartazgo son el 0,71 del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2429443078180713, "is_candidate": true}, {"start": 772.615, "end": 777.581, "text": " Los grandes empresarios se llevan cinco puntos cada a\u00f1o, adem\u00e1s de otras cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28891766449488787, "is_candidate": true}, {"start": 777.581, "end": 784.749, "text": "Te digo, los logrosos son cinco puntos... No se discute, no se habla, no se cuestione, \u00bfy por qu\u00e9 tan desigual?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36206966899916315, "is_candidate": true}, {"start": 784.749, "end": 787.973, "text": "Si vos sos monotributista te ahorcan y hasta ten\u00e9s que pagar para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32964335037293524, "is_candidate": true}, {"start": 788.952, "end": 790.693, "text": " \u00bfCu\u00e1l es tu mirada sobre los planes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.947477881942216, "is_candidate": false}, {"start": 790.693, "end": 804.777, "text": "Porque ayer estuvo Malena Cablo, de romantizaci\u00f3n, de que el peronismo en realidad lo que hac\u00eda era crear puestos de trabajo y no dar planes, que los planes tienen que tener un vencimiento, dos a\u00f1os, en realidad si consegu\u00eds trabajo y despu\u00e9s renovarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9920277920132167, "is_candidate": false}, {"start": 804.777, "end": 806.357, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu mirada sobre los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0214955995402877, "is_candidate": false}, {"start": 806.357, "end": 812.999, "text": "Es un tema dif\u00edcil a la hora de debatir, porque ten\u00e9s que sacarle a la gente que menos tiene una ayuda, hay que transformar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9834007106749296, "is_candidate": false}, {"start": 813.852, "end": 815.573, "text": " S\u00ed, hay una estigmatizaci\u00f3n muy grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38383970003199674, "is_candidate": true}, {"start": 815.573, "end": 823.675, "text": "A m\u00ed me asombra que siempre se habla mucho de los grandes medios, de los planes sociales, y no se habla de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31810006842852023, "is_candidate": true}, {"start": 823.675, "end": 828.957, "text": "Entonces vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo pod\u00e9s separar la discusi\u00f3n de la asistencia social de la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23631675082060655, "is_candidate": true}, {"start": 828.957, "end": 832.258, "text": "De que hay pibes y pibes que hacen solo una comida diaria en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2648633087916259, "is_candidate": true}, {"start": 832.258, "end": 836.719, "text": "Yo no lo puedo separar de eso, por eso me parece que la asistencia social tiene que ser universal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23956633000360006, "is_candidate": true}, {"start": 837.816, "end": 839.737, "text": " y para toda persona que lo requiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3479256407539908, "is_candidate": true}, {"start": 839.737, "end": 855.286, "text": "Ahora, mi pelea no es por consolidar un sector de la clase trabajadora que viva eternamente de la asistencia social, por eso empiezo por la pelea por trabajo genuino y digo c\u00f3mo pienso que se podr\u00eda hacer que es esto de la reducci\u00f3n de la jornada laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20898684371662113, "is_candidate": true}, {"start": 855.286, "end": 859.328, "text": "Entonces, me parece que hay que hacer una discusi\u00f3n que es m\u00e1s compleja", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29705973917872575, "is_candidate": true}, {"start": 860.753, "end": 874.642, "text": " parto de que no hay que estigmatizar a aquellos que reclaman, porque hoy se ha resuelto, al problema son los que reclaman, por eso digo, en el PBI es insignificante comparado con lo que se llevan los de arriba, eso no lo discute nadie, est\u00e1 dado que los grandes empresarios se llevan eso, hay un estudio que hizo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18676641310180242, "is_candidate": true}, {"start": 876.543, "end": 891.08, "text": " un centro que se llama MATE, las siglas son MATE de Rosario, que dice que el 49,2, es decir, casi la mitad, s\u00ed, de las ganancias de las grandes empresas de nuestro pa\u00eds, de las 500 grandes, 500, o sea, muy poquita, de las m\u00e1s grandes, viene de beneficios que le da el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21423890700212922, "is_candidate": true}, {"start": 891.46, "end": 894.102, "text": " O sea, la mitad de la explotaci\u00f3n directa a sus trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3064709975908958, "is_candidate": true}, {"start": 894.102, "end": 898.525, "text": "Si no despidieron gente fue porque el Estado subsidi\u00f3 durante la pandemia, pagaron un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9859245868420337, "is_candidate": false}, {"start": 898.525, "end": 901.027, "text": "Ah, pero termin\u00f3 la pandemia y se olvidaron que eran esenciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38275636907076227, "is_candidate": true}, {"start": 901.027, "end": 902.989, "text": "No hab\u00eda terminado la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7992352480780176, "is_candidate": false}, {"start": 902.989, "end": 904.35, "text": "No hab\u00eda terminado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47120064698811204, "is_candidate": true}, {"start": 904.35, "end": 905.871, "text": "Estaban aumentando todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9999497345861785, "is_candidate": false}, {"start": 905.871, "end": 910.874, "text": "Es un pa\u00eds donde hay que discutir porque se ha hecho una redistribuci\u00f3n regresiva del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2730673411393243, "is_candidate": true}, {"start": 910.874, "end": 912.436, "text": "Estamos retrocediendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3999544298517558, "is_candidate": true}, {"start": 912.436, "end": 916.739, "text": "Igual los planes sociales tambi\u00e9n son un elemento pol\u00edtico porque se fren\u00f3 muchas veces", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9672332576302739, "is_candidate": false}, {"start": 918.457, "end": 921.058, "text": " la discusi\u00f3n, el enojo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0371821844437041, "is_candidate": false}, {"start": 921.058, "end": 926.059, "text": "Digo, esa gente que est\u00e1 sumergida en la pobreza no sale a putear porque tiene un plan social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0043611713699618, "is_candidate": false}, {"start": 926.059, "end": 929.98, "text": "Digo, tambi\u00e9n hay un uso pol\u00edtico en ese sentido de, con esto lo paramos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9792282282123199, "is_candidate": false}, {"start": 929.98, "end": 931.921, "text": "Que desde los gobiernos se lo utilice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31215693586866056, "is_candidate": true}, {"start": 931.921, "end": 935.282, "text": "Bueno, Macri hac\u00eda campa\u00f1a contra los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3084898801953556, "is_candidate": true}, {"start": 935.282, "end": 936.542, "text": "Pero fue el que m\u00e1s otorg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9826250207075269, "is_candidate": false}, {"start": 936.542, "end": 940.223, "text": "Bueno, pero porque creci\u00f3 la pobreza de una manera abismal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363565402079082, "is_candidate": true}, {"start": 940.223, "end": 943.944, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1 la realidad, m\u00e1s all\u00e1 de las campa\u00f1as ideol\u00f3gicas que hagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3470234790980634, "is_candidate": true}, {"start": 944.404, "end": 955.293, "text": " Pero creo que la pelea es esto, tienen que ser universales y a la perspectiva de trabajo genuino, sino es siempre culpar a los de abajo de los gobiernos que nos trajeron a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2500466994564453, "is_candidate": true}, {"start": 955.293, "end": 972.308, "text": "Bueno, yo no culpo a los de arriba, creo que los que vienen gobernando hicieron que Argentina pase del 4% de pobreza que ten\u00eda previo a la dictadura militar a m\u00e1s del 40, entonces expl\u00edquenme c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1, si te la vas a agarrar con la persona que qued\u00f3 desocupada, con la persona que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25085828297681, "is_candidate": true}, {"start": 973.128, "end": 977.151, "text": " vive en un barrio y hace lo que puede, porque tambi\u00e9n eso est\u00e1 en Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2796111786184957, "is_candidate": true}, {"start": 977.151, "end": 990.138, "text": "En los barrios, sobre todo las mujeres se la ingenian de mil maneras para alimentar a sus hijos, para que haya comedores, entonces vos no pod\u00e9s poner el foco ah\u00ed, eso es para evitar discutir la pobreza y qui\u00e9n la gener\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22108897865860333, "is_candidate": true}, {"start": 990.138, "end": 990.919, "text": "Miriam, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847075579045129, "is_candidate": false}, {"start": 990.919, "end": 997.803, "text": "Es interesante lo que est\u00e1 diciendo porque hace unos d\u00edas estuvo Gabriel Solano, que tambi\u00e9n, bueno, forma parte, en definitiva, del mismo frente que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9515527574974362, "is_candidate": false}, {"start": 998.423, "end": 1018.125, "text": " que vos, pero hay ah\u00ed tambi\u00e9n una discusi\u00f3n interna, una disputa interna, y dec\u00eda que su diferencia con vos es que \u00e9l dice que la izquierda tiene que estar justamente m\u00e1s en la calle acompa\u00f1ando a los desocupados, acompa\u00f1ando a los piqueteros y dec\u00eda eso y separarse del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.852390503205598, "is_candidate": false}, {"start": 1018.125, "end": 1020.107, "text": "\u00bfQu\u00e9 le contestar\u00edas a eso que dice Solano?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8726407190808336, "is_candidate": false}, {"start": 1020.107, "end": 1020.287, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9360014793865916, "is_candidate": false}, {"start": 1023.21, "end": 1030.092, "text": " Yo no utilizo los medios de comunicaci\u00f3n para hacer debates con la izquierda en un pa\u00eds donde tenemos a Patricia Bullring diciendo que los genocidas son h\u00e9roes de Marina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3355842385012372, "is_candidate": true}, {"start": 1030.092, "end": 1032.072, "text": "Pero te buscan a vos para eso, Solano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0194117520463222, "is_candidate": false}, {"start": 1032.072, "end": 1033.073, "text": "S\u00ed, pero \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3948288708465316, "is_candidate": true}, {"start": 1033.073, "end": 1037.614, "text": "Manuela dijo que, no s\u00e9, que la hab\u00edas como ninguneado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8618039421761349, "is_candidate": false}, {"start": 1037.614, "end": 1037.814, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0099345117802845, "is_candidate": false}, {"start": 1037.814, "end": 1038.774, "text": "Que la hab\u00edas hecho invisible o algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0331061341416032, "is_candidate": false}, {"start": 1038.774, "end": 1043.275, "text": "Pero yo tengo principios y tengo muchos a\u00f1os de militancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3507045547829375, "is_candidate": true}, {"start": 1043.275, "end": 1045.896, "text": "Entonces, cuando yo hablo, hablo desde los lugares que constru\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32229856870200113, "is_candidate": true}, {"start": 1047.436, "end": 1050.998, "text": " Y, mira, ayer me pas\u00f3 una experiencia personal enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35428264815204813, "is_candidate": true}, {"start": 1050.998, "end": 1056.34, "text": "Hicimos un encuentro con feministas, feministas de la ciudad de Buenos Aires, de La Plata, Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3228690715302279, "is_candidate": true}, {"start": 1056.34, "end": 1062.723, "text": "Y yo me emocion\u00e9 porque con cada una de ellas hab\u00eda participado en un colectivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25422288373597945, "is_candidate": true}, {"start": 1064.264, "end": 1079.835, "text": " Y yo creo que si por una campa\u00f1a electoral vas a empezar a tirar contra el resto, yo cada vez que estuve en los juicios contra los genocidas, que estuve peleando por las f\u00e1bricas recuperadas, defendiendo a compa\u00f1eros de los movimientos sociales, siempre lo hice en forma colectiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18545811939644263, "is_candidate": true}, {"start": 1080.575, "end": 1087.477, "text": " Y la construcci\u00f3n de un frente de izquierda como el que tenemos nosotros hace m\u00e1s de una d\u00e9cada, tambi\u00e9n lo pienso as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25245999822518983, "is_candidate": true}, {"start": 1087.477, "end": 1090.839, "text": "Y no lo voy a tirar por un voto, por una campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33689129588225664, "is_candidate": true}, {"start": 1090.839, "end": 1106.564, "text": "Entonces, yo no entro en esos debates y solo digo que si alguien me quiere acompa\u00f1ar con el voto, si alguien quiere dar un mensaje pol\u00edtico fuerte el 13 de agosto y decir, bueno, ac\u00e1 estamos los que votamos por la reducci\u00f3n de la jornada laboral, votamos porque los derechos de las mujeres no queden una vez m\u00e1s relegados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17915234275880354, "is_candidate": true}, {"start": 1107.004, "end": 1113.85, "text": " sea por lo que hago todos los d\u00edas, por lo que hice siempre, y no por una frase que yo venga y te tire a vos para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25277320828797833, "is_candidate": true}, {"start": 1113.85, "end": 1116.912, "text": "Pero te buscan, a vos, eh, cuando te buscan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0021737804129092, "is_candidate": false}, {"start": 1116.912, "end": 1118.313, "text": "Te buscan, te buscan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.013620614888875, "is_candidate": false}, {"start": 1118.313, "end": 1120.695, "text": "Le clavaste las dos tildes, digamos, en WhatsApp.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9917372171787894, "is_candidate": false}, {"start": 1120.695, "end": 1122.056, "text": "\u00bfQuer\u00e9s revisar mi tel\u00e9fono?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5869977743760124, "is_candidate": false}, {"start": 1122.056, "end": 1126.019, "text": "Como dice Cristina, no tengo nada para ocultar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6009555821155612, "is_candidate": false}, {"start": 1126.019, "end": 1127.741, "text": "No tengo nada para ocultar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8060665058388321, "is_candidate": false}, {"start": 1127.741, "end": 1129.302, "text": "No, no, no, revisar tel\u00e9fonos nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8509929383092251, "is_candidate": false}, {"start": 1129.302, "end": 1135.327, "text": "Pero siempre la interna... No, no, no, lo... Siempre la interna de la izquierda es interesante, porque siempre lo dec\u00edamos de pibe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9538594038803007, "is_candidate": false}, {"start": 1136.307, "end": 1137.888, "text": " Los debates pol\u00edticos son interesantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40714752634103424, "is_candidate": true}, {"start": 1137.888, "end": 1138.789, "text": "\u00bfSe acuerdan de La Paz?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8443445370305831, "is_candidate": false}, {"start": 1138.789, "end": 1140.81, "text": "En La Paz eran distintas mesas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.891964527895303, "is_candidate": false}, {"start": 1140.81, "end": 1142.532, "text": "Yo iba a ir a una mesa a ver a eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.932977773962629, "is_candidate": false}, {"start": 1142.532, "end": 1144.873, "text": "\u00a1P\u00e1rense, j\u00fantense todos!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9853233047702818, "is_candidate": false}, {"start": 1144.873, "end": 1148.096, "text": "Por eso la construcci\u00f3n es una construcci\u00f3n colectiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2697607349823026, "is_candidate": true}, {"start": 1148.096, "end": 1150.457, "text": "El Frente de Izquierda Unidad lleva m\u00e1s de 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4005919614690967, "is_candidate": true}, {"start": 1152.018, "end": 1155.102, "text": " Y yo sigo apostando a eso, sigo apostando a la construcci\u00f3n colectiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3447846954830841, "is_candidate": true}, {"start": 1155.102, "end": 1165.893, "text": "Y es cierto lo que te digo, ayer me llamaron de un diario para consultarme porque yo no lo hab\u00eda visto y no lo pod\u00eda creer, viste, Patricia Bullrich diciendo que los genocidas eran h\u00e9roes de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24141770975547594, "is_candidate": true}, {"start": 1165.893, "end": 1172.8, "text": "Digo, bueno, no confundamos el debate, el debate est\u00e1 ac\u00e1, vienen... \u00bfQuiere hacer como una suma recta con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39741432797455634, "is_candidate": true}, {"start": 1173.541, "end": 1185.829, "text": " Hay una reversi\u00f3n profunda de muchas conquistas, de mucha conciencia social que se ha ganado, hay mucha reacci\u00f3n patriarcal, las mujeres lo sabemos, pero tambi\u00e9n hay muchas cosas que se quieren discutir porque se ha corrido mucho la agenda pol\u00edtica a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25081561977581623, "is_candidate": true}, {"start": 1185.829, "end": 1202.1, "text": "Eso te iba a preguntar, lo hemos hablado en un mont\u00f3n de oportunidades, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 faltando al discurso de izquierda para que los sectores que se arriman, ni siquiera a la pol\u00edtica, a la condici\u00f3n de ciudadan\u00eda, a los pibes de 16 a\u00f1os, hoy nos enamoren tanto de ese discurso libertario", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.934985890795448, "is_candidate": false}, {"start": 1203.234, "end": 1206.235, "text": " de romper todo, que de alg\u00fan modo termina seduciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9491789451193646, "is_candidate": false}, {"start": 1206.235, "end": 1208.717, "text": "No s\u00e9, hay que ver despu\u00e9s cuando llegue la hora de votar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.046796039900355, "is_candidate": false}, {"start": 1208.717, "end": 1210.778, "text": "Yo no creo que sea tan grande ese fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0405752065986653, "is_candidate": false}, {"start": 1210.778, "end": 1214.239, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 hay que hacer para enamorar a esos pibes con ese discurso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9943506661577736, "is_candidate": false}, {"start": 1214.239, "end": 1214.76, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7301638200995193, "is_candidate": false}, {"start": 1214.76, "end": 1217.161, "text": "Como cuando nosotros ten\u00edamos... S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8259039940195472, "is_candidate": false}, {"start": 1217.161, "end": 1219.002, "text": "La izquierda era la salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5243726524313179, "is_candidate": false}, {"start": 1219.002, "end": 1221.983, "text": "No, no, yo creo... Mir\u00e1, en el 2021 la tercera fuerza fue la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29551398726271616, "is_candidate": true}, {"start": 1221.983, "end": 1224.785, "text": "O sea que yo parto de... Ayer lo ve\u00edamos con los aportes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6157618010788757, "is_candidate": false}, {"start": 1224.785, "end": 1226.686, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4835119926380381, "is_candidate": true}, {"start": 1226.686, "end": 1230.988, "text": "En el 2021, yo soy diputada por la Ciudad de Buenos Aires, hace 20 a\u00f1os que la izquierda no...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29679595399488723, "is_candidate": true}, {"start": 1231.668, "end": 1239.993, "text": " no obten\u00eda una banca, hoy tenemos concejales, con la lista que encabez\u00f3 Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o en la Provincia de Buenos Aires, tenemos concejales de La Matanza, Moreno, Merlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29131987934802617, "is_candidate": true}, {"start": 1239.993, "end": 1243.375, "text": "Era impensado que la izquierda iba a tener dos concejales en La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33356398465124104, "is_candidate": true}, {"start": 1243.375, "end": 1248.438, "text": "Bueno, creo que no sab\u00edan d\u00f3nde ponernos cuando asumimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40954512900667384, "is_candidate": true}, {"start": 1248.438, "end": 1251.64, "text": "En serio, nos dec\u00edan, ac\u00e1 nunca hab\u00eda estado la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5101106375105263, "is_candidate": false}, {"start": 1251.64, "end": 1252.081, "text": "\u00bfC\u00f3mo le dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0971025778900347, "is_candidate": false}, {"start": 1252.081, "end": 1252.441, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1921493005325772, "is_candidate": false}, {"start": 1252.441, "end": 1254.582, "text": "Bueno, es parte del avance y en eso hay mucho voto juvenil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9306629825459641, "is_candidate": false}, {"start": 1259.025, "end": 1271.172, "text": " Entonces, primero no hay que invisibilizar esa juventud, hay que decir que hay muchos j\u00f3venes que siguen teniendo valores de solidaridad, de compa\u00f1erismo, de querer transformar la sociedad, y no todos optan por versiones como Millet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.16978160223589522, "is_candidate": true}, {"start": 1271.172, "end": 1274.815, "text": "Pero Millet fue construido para eso, yo no minimizo la construcci\u00f3n que se dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28078611817055155, "is_candidate": true}, {"start": 1274.815, "end": 1277.336, "text": "Es un Frankenstein, armado por los medios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9229703109792592, "is_candidate": false}, {"start": 1277.336, "end": 1279.257, "text": "Es un t\u00edtere.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7497987712402561, "is_candidate": false}, {"start": 1279.257, "end": 1279.818, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7922540735400134, "is_candidate": false}, {"start": 1279.818, "end": 1280.118, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0581793314069596, "is_candidate": false}, {"start": 1281.81, "end": 1300.227, "text": " centralmente el poder econ\u00f3mico, porque mi ley tiene una funci\u00f3n, o sea, hay un descontento, partamos de lo que ocurre en la sociedad, hay un descontento muy grande, muy grande con la dirigencia pol\u00edtica tradicional, que se expresa centralmente en las provincias en el voto en blanco, algunas veces en la izquierda, en Jujuy se manifest\u00f3 claramente por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23840996276493165, "is_candidate": true}, {"start": 1300.227, "end": 1301.348, "text": "O no ir a votar directamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9423428371097397, "is_candidate": false}, {"start": 1301.348, "end": 1304.951, "text": "Bueno, pero en Jujuy se manifest\u00f3 por izquierda, en C\u00f3rdoba hace unos d\u00edas fue la \u00faltima elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33905856090085784, "is_candidate": true}, {"start": 1305.111, "end": 1318.317, "text": " del Consejo Deliberante de la Ciudad de C\u00f3rdoba, solo mi compa\u00f1era Laura Vilches logr\u00f3 romper los dos bloques mayoritarios e ingresar, la izquierda fue la que rompi\u00f3 la hegemon\u00eda de los poderosos, como dice la cancha de estudiantes, me vino a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21873941163488797, "is_candidate": true}, {"start": 1318.317, "end": 1318.558, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9331133043392666, "is_candidate": false}, {"start": 1321.839, "end": 1323.42, "text": " Me vino la frase, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7052441377677888, "is_candidate": false}, {"start": 1323.42, "end": 1327.421, "text": "Solo mi compa\u00f1era Laura Vilches pudo lograr eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31720581805856074, "is_candidate": true}, {"start": 1327.421, "end": 1335.584, "text": "Entonces, hay tambi\u00e9n una expresi\u00f3n por izquierda que yo la reflejo porque a nosotros no nos ayuda, no est\u00e1n todo el d\u00eda diciendo, che, la gente se hace de izquierda, le pide voto a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2969204527291699, "is_candidate": true}, {"start": 1335.584, "end": 1338.445, "text": "Mi ley lo construyeron para que la bronca quede en la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38569287087236825, "is_candidate": true}, {"start": 1339.425, "end": 1340.405, "text": " La casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7665924343629974, "is_candidate": false}, {"start": 1340.405, "end": 1342.006, "text": "Hasta ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8163905650868281, "is_candidate": false}, {"start": 1342.006, "end": 1344.347, "text": "Por eso invent\u00f3 el t\u00e9rmino, la casta entr\u00f3 tanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9881397123091135, "is_candidate": false}, {"start": 1344.347, "end": 1345.147, "text": "\u00c9l no lo invent\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4473977427924053, "is_candidate": true}, {"start": 1345.147, "end": 1346.187, "text": "No, pero digo, lo us\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9137728992333631, "is_candidate": false}, {"start": 1346.187, "end": 1346.888, "text": "Lo us\u00f3, lo us\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7371451769887198, "is_candidate": false}, {"start": 1346.888, "end": 1347.788, "text": "Lo us\u00f3 de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.947547083193732, "is_candidate": false}, {"start": 1347.788, "end": 1349.288, "text": "La casta no est\u00e1 usada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0170505602677558, "is_candidate": false}, {"start": 1349.288, "end": 1351.089, "text": "Nosotros, la izquierda se ha usado hist\u00f3ricamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2944256912615465, "is_candidate": true}, {"start": 1351.089, "end": 1351.569, "text": "Por eso te digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0463685737484352, "is_candidate": false}, {"start": 1351.569, "end": 1354.47, "text": "El t\u00e9rmino casta para cuestionar los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26648766348502817, "is_candidate": true}, {"start": 1354.47, "end": 1364.814, "text": "Pero mi ley lo que hace es que vos toda tu bronca la dirija a la dirigencia pol\u00edtica, que no se te ocurra ni un minuto cuestionar el poder econ\u00f3mico que hay detr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2027114268919239, "is_candidate": true}, {"start": 1364.814, "end": 1366.914, "text": "F\u00edjate que ah\u00ed no existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46975105802295725, "is_candidate": true}, {"start": 1366.914, "end": 1368.175, "text": "Te pongo el ejemplo de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3881499729680543, "is_candidate": true}, {"start": 1369.048, "end": 1376.571, "text": " Mi ley, ante la reforma constitucional que hizo Gerardo Morales, que pact\u00f3 con el PJ, ampliamente rechazada por el pueblo, \u00bfcu\u00e1l fue la postura de mi ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23581518585710826, "is_candidate": true}, {"start": 1376.571, "end": 1380.553, "text": "Que Gerardo Morales hab\u00eda sido tibio, que tendr\u00eda que haber reprimido m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32358274884811844, "is_candidate": true}, {"start": 1380.553, "end": 1384.854, "text": "La izquierda tiene, por ejemplo, Jujuy, tiene ah\u00ed una presencia muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.041710544330214, "is_candidate": false}, {"start": 1384.854, "end": 1386.255, "text": "En el interior hay una presencia fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0348711878758403, "is_candidate": false}, {"start": 1386.715, "end": 1389.017, "text": " Somos tan centralistas y decimos, bueno, ac\u00e1 no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0077291926279828, "is_candidate": false}, {"start": 1389.017, "end": 1390.197, "text": "Pero ustedes tienen, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9903570746675228, "is_candidate": false}, {"start": 1390.197, "end": 1395.941, "text": "S\u00ed, hicimos en Neuqu\u00e9n tambi\u00e9n una muy buena elecci\u00f3n, en Chubut acabaron de ingresar un legislador por la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2442274229925704, "is_candidate": true}, {"start": 1395.941, "end": 1401.925, "text": "S\u00ed, s\u00ed, por eso te digo, pero despu\u00e9s viste todo eso, nadie te parte diciendo, bueno, la \u00faltima elecci\u00f3n a tercera fuerza fue la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2363583289152137, "is_candidate": true}, {"start": 1401.925, "end": 1402.986, "text": "Te dicen, crece la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3202113862859546, "is_candidate": true}, {"start": 1402.986, "end": 1408.87, "text": "Bueno, aunque sea, t\u00edranos un n\u00famero, no te digo que nos tiren... O sea que la derecha tiene m\u00e1s prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5905090986684829, "is_candidate": false}, {"start": 1408.87, "end": 1411.572, "text": "Y la derecha, la verdad que es un fen\u00f3meno, mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9413046460097081, "is_candidate": false}, {"start": 1411.572, "end": 1414.274, "text": "Yo coincido con vos, para m\u00ed es un franco, este armado entre los medios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9457994044129615, "is_candidate": false}, {"start": 1415.154, "end": 1434.227, "text": " lo consumi\u00f3 sil\u00f3nicamente me pas\u00f3 a m\u00ed hasta que me di cuenta hasta ac\u00e1 ya peligroso si yo nunca lo hice por eso sinceramente nunca hice el consumo ir\u00f3nico siempre lo enfrent\u00e9 porque creo que las mujeres es tan patriarcal su discurso tan machista que creo que a nosotras nos produce nos produjo una alerta temprana", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2406917755583199, "is_candidate": true}, {"start": 1434.807, "end": 1437.029, "text": " una alerta temprana que tenemos que escuchar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5393738517268978, "is_candidate": false}, {"start": 1437.029, "end": 1438.01, "text": "Se prendi\u00f3 r\u00e1pido la luz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5741889709443926, "is_candidate": false}, {"start": 1438.01, "end": 1439.131, "text": "Ah\u00ed hay un punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.684765526330003, "is_candidate": false}, {"start": 1439.131, "end": 1443.215, "text": "Vamos a hacer una cosa, vamos a Noticias a la Sol si le met\u00ed la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986797290477885, "is_candidate": false}, {"start": 1443.215, "end": 1444.557, "text": "Estamos con Vivian Bragman\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0082310241735426, "is_candidate": false}, {"start": 1444.557, "end": 1445.357, "text": "Seguimos un ratito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9904419501394762, "is_candidate": false}, {"start": 1445.357, "end": 1445.978, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8341687506960239, "is_candidate": false}, {"start": 1445.978, "end": 1447.339, "text": "Radio 10.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9962771878452695, "is_candidate": false}, {"start": 1447.339, "end": 1448.6, "text": "Le quiero hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7639830646663921, "is_candidate": false}, {"start": 1448.6, "end": 1451.103, "text": "Vos reci\u00e9n estabas hablando de que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6827963863447043, "is_candidate": false}, {"start": 1451.403, "end": 1462.171, "text": " que estamos viviendo en un mundo muy patriarcal, que la pol\u00edtica es patriarcal, que Javier Milley obviamente tiene una mirada s\u00faper patriarcal, y la pregunta es, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s que le depara a las mujeres de ac\u00e1 en adelante si gana la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6520918611263122, "is_candidate": false}, {"start": 1462.171, "end": 1467.315, "text": "De por s\u00ed, tanto Larreta como Bullrich como Milley coinciden en que el Ministerio de la Mujer vuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6657834970241798, "is_candidate": false}, {"start": 1467.315, "end": 1468.936, "text": "Pero ese es un punto nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7810556297840698, "is_candidate": false}, {"start": 1468.936, "end": 1470.917, "text": "Ese es un punto simb\u00f3lico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37235503171602125, "is_candidate": true}, {"start": 1470.917, "end": 1472.819, "text": "Para ellos es un s\u00edmbolo de destruir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30759957739531696, "is_candidate": true}, {"start": 1474.575, "end": 1493.253, "text": " Hoy bajo este gobierno el Ministerio de las Mujeres es el ministerio con menos presupuesto, entonces creo que tambi\u00e9n el hecho de haber creado un ministerio sin el presupuesto suficiente, que sigamos teniendo casi una muerta por d\u00eda por violencia de g\u00e9nero, es lo que la derecha lo agarra para transformarlo en su contrario, con todo hacen eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21205469681917677, "is_candidate": true}, {"start": 1493.954, "end": 1501.924, "text": " Lo mismo hacen con la educaci\u00f3n, no es que la educaci\u00f3n p\u00fablica hoy est\u00e1 b\u00e1rbara, est\u00e1 desfinanciada, falta dinero en infraestructura, entonces la derecha dice, entonces hay que destruirla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23090310869462216, "is_candidate": true}, {"start": 1501.924, "end": 1512.298, "text": "Nosotros tenemos que dar una pelea muy fuerte, nosotras por su contrario, porque sabemos que no se va a terminar el patriarcado por un decreto, pero s\u00ed que se podr\u00edan tomar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22331035887161255, "is_candidate": true}, {"start": 1512.859, "end": 1519.842, "text": " medidas si se le dedica el presupuesto suficiente para paliar la terrible situaci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero que vive hoy nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22684183192146756, "is_candidate": true}, {"start": 1519.842, "end": 1521.823, "text": "As\u00ed que creo que tenemos un desaf\u00edo muy grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.306673561846191, "is_candidate": true}, {"start": 1521.823, "end": 1532.927, "text": "A m\u00ed me pone muy contenta porque siempre me llegan an\u00e9cdotas de las que son las pibas las que las escuelas, centralmente las escuelas secundarias, le discuten a los varones que no tienen que votar a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2355861076066026, "is_candidate": true}, {"start": 1532.927, "end": 1535.088, "text": "No pod\u00e9s votar a ese que est\u00e1 en contra de mis derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26109678111876355, "is_candidate": true}, {"start": 1535.088, "end": 1541.491, "text": "Y creo que eso es un cambio social importante, porque significa que con toda la pelea que dimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20575929726793674, "is_candidate": true}, {"start": 1542.151, "end": 1550.736, "text": " los \u00faltimos a\u00f1os, que el ni una menos no es solo un lema vac\u00edo, es un cambio profundo social que creo que sembr\u00f3 una nueva conciencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2007196827050749, "is_candidate": true}, {"start": 1550.736, "end": 1556.76, "text": "Ahora, que hay un intento de revertir eso, de reversi\u00f3n ideol\u00f3gica, de volver para atr\u00e1s, de reacci\u00f3n patriarcal, hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27860156878401154, "is_candidate": true}, {"start": 1556.76, "end": 1562.143, "text": "Tenemos que volver a salir a la calle, tenemos que volver a poner nuestra agenda y yo lo tomo como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30213515853848005, "is_candidate": true}, {"start": 1562.703, "end": 1563.743, "text": " como desaf\u00edo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33882074188468003, "is_candidate": true}, {"start": 1563.743, "end": 1569.205, "text": "En cada espacio que tengo traigo esto a colaci\u00f3n, porque me parece que las demandas de las mujeres se han borrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2440873184943655, "is_candidate": true}, {"start": 1569.205, "end": 1573.706, "text": "Antes nos inclu\u00edan en una foto, ahora ya no importa, ya no interesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2654125091879129, "is_candidate": true}, {"start": 1573.706, "end": 1578.067, "text": "Y es un s\u00edmbolo, es un s\u00edmbolo, pero quiere decir que ya no, no interesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24193421587126196, "is_candidate": true}, {"start": 1578.067, "end": 1582.348, "text": "Se sacaban la foto con el cartel de ni una menos, ahora ya no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20882974706881618, "is_candidate": true}, {"start": 1582.568, "end": 1587.67, "text": " Hay un machurril\u00f3metro, \u00bfde acuerdo a los partidos pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9275960406225312, "is_candidate": false}, {"start": 1587.67, "end": 1589.41, "text": "Yo lo tengo, lo tengo incorporado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760496878157823, "is_candidate": true}, {"start": 1589.41, "end": 1591.391, "text": "Y s\u00ed, porque a la izquierda hemos peleado mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34391618188570194, "is_candidate": true}, {"start": 1591.391, "end": 1597.733, "text": "Nosotras tenemos una agrupaci\u00f3n que se llama Pan y Rosas, que es la agrupaci\u00f3n m\u00e1s grande de izquierda y de las m\u00e1s grandes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2453333440532104, "is_candidate": true}, {"start": 1597.733, "end": 1598.714, "text": "Tenemos presencia en 14 pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5033657988237712, "is_candidate": false}, {"start": 1600.194, "end": 1629.473, "text": " de una agrupaci\u00f3n de feminismo socialista, y creo que hay mucho de eso, por eso nuestra candidata legisladora a la Ciudad de Buenos Aires en esta oportunidad, en la lista que encabezo con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, es Andrea Datry, que es la fundadora de esa agrupaci\u00f3n, una te\u00f3rica del feminismo, ha escrito numerosos libros traducidos a diversos idiomas, y quer\u00edamos precisamente esto, dar un mensaje por d\u00f3nde vamos nosotras, por d\u00f3nde va nuestra lista, una fuerte presencia, no s\u00f3lo de mujeres, es la primera vez que una mujer encabeza una lista del Frente Izquierda Unidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.180067884754482, "is_candidate": true}, {"start": 1630.033, "end": 1640.025, "text": " en mi caso, y sino tambi\u00e9n que las mujeres que vienen peleando por los derechos, por nuestros derechos, por los derechos de la diversidad, tengan un lugar protag\u00f3nico en la lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1906474317147906, "is_candidate": true}, {"start": 1640.025, "end": 1641.988, "text": "Reci\u00e9n contaste una an\u00e9cdota, la voy a contar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9963933098199532, "is_candidate": false}, {"start": 1641.988, "end": 1646.253, "text": "Viajaste a Brasil a marchar contra Bolsonaro, porque se ven\u00eda una jodida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9307262750938464, "is_candidate": false}, {"start": 1647.543, "end": 1650.245, "text": " Si ac\u00e1 ten\u00e9s que marchar contra \u00e9l, \u00bfqui\u00e9n ser\u00eda el enemigo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9960646845438592, "is_candidate": false}, {"start": 1650.245, "end": 1653.166, "text": "Te at\u00e1s a las plazas de la Universidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.888838104833549, "is_candidate": false}, {"start": 1653.166, "end": 1657.949, "text": "Por eso estoy todo el d\u00eda en la calle, porque hay mucho... No, no, creo que hoy no hay un proceso de ese tipo todav\u00eda, vos pens\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7882717283874707, "is_candidate": false}, {"start": 1663.152, "end": 1673.856, "text": " que lo de Bolsonaro se construy\u00f3 sobre la c\u00e1rcel a Lula, la proscripci\u00f3n a Lula, un poder judicial con un tipo como Sergio Moro directamente nombrado para el Departamento de Estado de Estados Unidos, que hay elementos, hay elementos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2570546921274035, "is_candidate": true}, {"start": 1673.856, "end": 1674.836, "text": "El golpe a Dilma antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9611412321432068, "is_candidate": false}, {"start": 1674.836, "end": 1675.316, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.051352147969186, "is_candidate": false}, {"start": 1675.316, "end": 1676.676, "text": "El golpe a Dilma tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6260287797907339, "is_candidate": false}, {"start": 1676.676, "end": 1678.297, "text": "S\u00ed, hubo un golpe a Dilma Rousseff.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37281465716233064, "is_candidate": true}, {"start": 1678.297, "end": 1684.139, "text": "Mira, yo fui la diputada que lo denunci\u00f3 en el Congreso de la Naci\u00f3n siendo diputante, el silencio de muchos y muchas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27619915097166137, "is_candidate": true}, {"start": 1684.139, "end": 1685.439, "text": "De muchos y muchas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5056922872414118, "is_candidate": false}, {"start": 1685.439, "end": 1688.82, "text": "Me acuerdo la cara de Marcos Pe\u00f1a todav\u00eda que estaba ese d\u00eda presente en la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311007239369529, "is_candidate": true}, {"start": 1688.82, "end": 1690.301, "text": "Igual siempre ten\u00eda la misma cara para todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8946230310580954, "is_candidate": false}, {"start": 1690.501, "end": 1691.222, "text": " Ah\u00ed le cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6114037891032206, "is_candidate": false}, {"start": 1691.222, "end": 1693.565, "text": "Ah\u00ed le cambi\u00f3 un poquito, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4654777293343715, "is_candidate": true}, {"start": 1693.565, "end": 1696.608, "text": "No se esperaba que en ese recinto le dij\u00e9ramos eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2542094081823558, "is_candidate": true}, {"start": 1696.608, "end": 1704.797, "text": "Me parece que a la derecha se la combate y se la combate con coherencia, pero la clave hoy es que todas las coaliciones proponen m\u00e1s ajustes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24881811886604788, "is_candidate": true}, {"start": 1705.418, "end": 1710.344, "text": " Sergio Massa te dice, voy a seguir el camino del Fondo Monetario, el camino del Fondo Monetario antes lo ten\u00edamos que explicar, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32345539540075263, "is_candidate": true}, {"start": 1710.344, "end": 1714.609, "text": "La izquierda empezaba a hablar del FMI, entonces ya no hubo de nuevo ustedes con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3104092710197923, "is_candidate": true}, {"start": 1714.609, "end": 1723.119, "text": "Hoy Sergio Massa te dice, llegu\u00e9 a un acuerdo con el Fondo, y por atr\u00e1s te llegan todos los mensajes, le pedimos baja de salario, le pedimos aumento... Ya no ten\u00e9s que explicar nada, est\u00e1 sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24063529062545264, "is_candidate": true}, {"start": 1723.84, "end": 1731.205, "text": " La discusi\u00f3n entre Patricia Bullrich y la RETA es si los ataques lo van a hacer en 100 horas o en 100 d\u00edas, esa es la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2420202656603765, "is_candidate": true}, {"start": 1731.205, "end": 1733.767, "text": "El moderado es el que te dice en 100 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3790527003391807, "is_candidate": true}, {"start": 1733.767, "end": 1740.432, "text": "Bueno, creo que tenemos que salir a enfrentar eso, que hay que salir a pelear eso y que el 13 de agosto es una fecha fundamental porque me parece que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2194446065040676, "is_candidate": true}, {"start": 1741.332, "end": 1745.413, "text": " Hay muchas ganas de no ir a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.415846078481243, "is_candidate": true}, {"start": 1745.413, "end": 1749.575, "text": "Expl\u00edcale eso a la gente, porque todos los que se sientan ac\u00e1 dicen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9946059521868849, "is_candidate": false}, {"start": 1749.575, "end": 1753.796, "text": "Quisilov dijo, no hay octubre sin agosto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0617062345287693, "is_candidate": false}, {"start": 1753.796, "end": 1755.777, "text": "Chetasilla est\u00e1 caliente, han pasado todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5589457603709567, "is_candidate": false}, {"start": 1755.777, "end": 1759.598, "text": "Y los que faltan todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0131063286783364, "is_candidate": false}, {"start": 1759.598, "end": 1761.178, "text": "No hay octubre sin agosto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0177339326767258, "is_candidate": false}, {"start": 1761.178, "end": 1763.019, "text": "Es interesante eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0602805599556573, "is_candidate": false}, {"start": 1764.019, "end": 1774.265, "text": " porque yo creo que el 13 de agosto es el momento de no quedarse en casa, de no quedarse masticando bronca, de dar un mensaje pol\u00edtico contundente, yo quiero esto, voy por este lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19708040703233798, "is_candidate": true}, {"start": 1774.265, "end": 1779.788, "text": "Y una izquierda fuerte demuestra, como se demostr\u00f3 en Jujuy, que puede jugar un rol fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3254815063260209, "is_candidate": true}, {"start": 1780.228, "end": 1787.736, "text": " cuando empieza la convenci\u00f3n constituyente, si no estaban nuestros seis convencionales, no hab\u00eda nadie ni que cuente lo que pasaba ah\u00ed adentro, ni que cuente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25386632871143644, "is_candidate": true}, {"start": 1787.736, "end": 1791.681, "text": "Despu\u00e9s la vieron a Natalia Morales, mi compa\u00f1era, arrastrada por el piso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2721592906708591, "is_candidate": true}, {"start": 1791.681, "end": 1800.17, "text": "Los dos que estuvieron presos, de los diputados que estuvieron presos, fueron los dos de nuestra lista, es decir, le pusimos el cuerpo en el recinto y en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2138209178440169, "is_candidate": true}, {"start": 1800.49, "end": 1804.531, "text": " Bueno, eso lo hacen siempre, generalmente ustedes son los que est\u00e1n ah\u00ed, siempre destacamos eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9856515817181344, "is_candidate": false}, {"start": 1804.531, "end": 1814.294, "text": "Pero demostramos que la presencia fuerte de la izquierda, con mi compa\u00f1ero Alejandro Vilca a la cabeza y dem\u00e1s, despu\u00e9s cumple un rol, es un punto de apoyo important\u00edsimo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23129209473261336, "is_candidate": true}, {"start": 1814.294, "end": 1820.256, "text": "Porque la izquierda siempre nos quiere... Bueno, pero... No, no, mir\u00e1 c\u00f3mo cambian las cosas cuando hay una izquierda fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3142060369726528, "is_candidate": true}, {"start": 1820.256, "end": 1823.657, "text": "Entonces, me parece que este 13 de agosto tenemos que ir por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726015198392729, "is_candidate": true}, {"start": 1824.737, "end": 1833.383, "text": " No quiero m\u00e1s que sigan baj\u00e1ndole a los jubilados, no quiero m\u00e1s ajustes, no quiero m\u00e1s que la crisis la paguen los trabajadores y trabajadoras con su salario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23793784484595226, "is_candidate": true}, {"start": 1833.383, "end": 1839.568, "text": "Bueno, apuesto a esto, peleo por esto, doy un mensaje contundente de apoyar a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26871623276330503, "is_candidate": true}, {"start": 1839.568, "end": 1845.072, "text": "S\u00e9 que no tienen p\u00e1nico esc\u00e9nico para esto, pero \u00bfno hay tambi\u00e9n un prejuicio de la sociedad respecto a que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9402097688515414, "is_candidate": false}, {"start": 1846.021, "end": 1854.753, "text": " En la izquierda puede aportar buenos legisladores, pero ejecutivamente no tienen la experiencia como para, por ejemplo, administrar un municipio, una provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9344276472757201, "is_candidate": false}, {"start": 1854.753, "end": 1860.6, "text": "Eso se instala, pero bueno, nosotros hicimos con Alejandro Vilca precisamente en Jujuy, y a pesar del fraude.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26294306398639766, "is_candidate": true}, {"start": 1861.101, "end": 1865.304, "text": " Porque Morales no solo es un represor, nos hizo un fraude, 3, 4 puntos, nos rob\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39274973606477515, "is_candidate": true}, {"start": 1865.304, "end": 1868.346, "text": "Un susto barro nos se pegaron, me parece, con lo de Vilca en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9824533864625632, "is_candidate": false}, {"start": 1868.346, "end": 1875.611, "text": "S\u00ed, porque en la ciudad donde pudimos, en San Salvador, donde por las distancias pudimos controlar mejor, quedamos segunda fuerza, fuimos la segunda fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26886157800951616, "is_candidate": true}, {"start": 1875.611, "end": 1877.692, "text": "O sea, desplazamos el peronismo al segundo lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3323523304996665, "is_candidate": true}, {"start": 1877.692, "end": 1881.375, "text": "En la provincia quedamos en tercer lugar y hoy todos nos reconocen por abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2603019369381725, "is_candidate": true}, {"start": 1881.375, "end": 1882.455, "text": "Che, qu\u00e9 fraude le hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44146611135984537, "is_candidate": true}, {"start": 1882.455, "end": 1884.877, "text": "Bueno, lo hubieses dicho en ese momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4076072857029135, "is_candidate": true}, {"start": 1884.877, "end": 1887.239, "text": "El republicanismo aparece tarde en este pa\u00eds, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4380171751702525, "is_candidate": true}, {"start": 1887.239, "end": 1889.46, "text": "Aparece siempre con delay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38727518354378365, "is_candidate": true}, {"start": 1889.46, "end": 1890.461, "text": "Es cierto eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8195270023850024, "is_candidate": false}, {"start": 1891.541, "end": 1895.082, "text": " hicimos la mejor elecci\u00f3n ejecutiva del 83 a esta parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3553313805708659, "is_candidate": true}, {"start": 1895.082, "end": 1898.763, "text": "Yo s\u00e9 que el desaf\u00edo es grande, yo s\u00e9 que competimos en desigualdad de condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23701602668974953, "is_candidate": true}, {"start": 1898.763, "end": 1904.825, "text": "Y hab\u00eda un plan, digo, si llegaban a ganar la intendencia, hab\u00eda un plan de gesti\u00f3n concreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8937820575183626, "is_candidate": false}, {"start": 1904.825, "end": 1910.727, "text": "Mir\u00e1, nosotros creemos, por eso te digo, si la izquierda avanza, avanza porque se desarroll\u00f3 la movilizaci\u00f3n y la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30954681277809426, "is_candidate": true}, {"start": 1911.347, "end": 1913.188, "text": " como est\u00e1 pasando en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43937227034480375, "is_candidate": true}, {"start": 1913.188, "end": 1922.252, "text": "Si hubiese le\u00eddo mejor los resultados de las elecciones morales, hubiese sabido que iba a tener reacci\u00f3n tambi\u00e9n despu\u00e9s, porque el descontento se hab\u00eda expresado y se hab\u00eda expresado por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2671355340936853, "is_candidate": true}, {"start": 1922.252, "end": 1927.093, "text": "Entonces, creo que \u00e9l crey\u00f3 una vez m\u00e1s que se pon\u00eda de acuerdo con el PJ y ya estaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31728597434250894, "is_candidate": true}, {"start": 1927.093, "end": 1928.134, "text": "Bueno, no estaba nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3524529983153073, "is_candidate": true}, {"start": 1928.134, "end": 1930.795, "text": "En general es candidato a vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9866879878711811, "is_candidate": false}, {"start": 1931.599, "end": 1937.905, "text": " S\u00ed, en esta locura de ver qui\u00e9n se pone m\u00e1s a la derecha, creo que la reta lo termina ratificando como candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23668749625030994, "is_candidate": true}, {"start": 1937.905, "end": 1941.408, "text": "Lo de Jujuy sirvi\u00f3 para definir eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8880421684552248, "is_candidate": false}, {"start": 1941.408, "end": 1951.636, "text": "Y ellos lo usan para eso, usan que le sacan a un ojo a un pibe con la represi\u00f3n para despu\u00e9s poner un candidato que d\u00e9 imagen de que as\u00ed voy a enfrentar la protesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2444976208988049, "is_candidate": true}, {"start": 1951.636, "end": 1954.399, "text": "Es medio una locura, pero Gerardo Morales viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33984590951082083, "is_candidate": true}, {"start": 1954.599, "end": 1978.663, "text": " viene gobernando as\u00ed, no hay nada nuevo, viene gobernando as\u00ed, viene persiguiendo las organizaciones sociales, a nosotros Gast\u00f3n Remio, un compa\u00f1ero diputado, sali\u00f3 elegido diputado provincial, Gerardo Morales dijo que no pod\u00eda asumir, no lo dejaron jurar, el peronismo no lo dej\u00f3 jurar en la legislatura, o sea, una complicidad, un r\u00e9gimen cerrado alrededor de los ingenios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20036395261629536, "is_candidate": true}, {"start": 1979.076, "end": 1983.98, "text": " de la mega miner\u00eda es tanto el dinero que se mueve por atr\u00e1s que hacen cualquier cosa para defenderlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2591780000797709, "is_candidate": true}, {"start": 1983.98, "end": 1987.603, "text": "Lo nuevo que hay en Jujuy es que hay resistencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3995629703011597, "is_candidate": true}, {"start": 1987.603, "end": 1989.045, "text": "Eso es lo nuevo que hay en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7752499938348842, "is_candidate": false}, {"start": 1989.045, "end": 1989.845, "text": "Y ese es mi orgullo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7473750550179015, "is_candidate": false}, {"start": 1990.819, "end": 1998.982, "text": " y que mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras est\u00e1n a la par con esas docentes que est\u00e1n peleando, con esos trabajadores y con las comunidades originarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23719955185288488, "is_candidate": true}, {"start": 1998.982, "end": 2010.065, "text": "Yo estuve en Jujuy, ahora vengo de all\u00e1, estuve en Jujuy este domingo, lunes, y estuvimos discutiendo mucho eso, \u00bfno?, c\u00f3mo las comunidades se hicieron escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2891246746384195, "is_candidate": true}, {"start": 2010.065, "end": 2012.166, "text": "Pero Morales subi\u00f3 un tuit ayer por la Pachamama.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0102958722251567, "is_candidate": false}, {"start": 2012.654, "end": 2018.758, "text": " Morales tiene una cara de roca, de roca, de cemento porlan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26997909953901156, "is_candidate": true}, {"start": 2018.758, "end": 2020.6, "text": "De Julio Argentino, roca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9528122923872971, "is_candidate": false}, {"start": 2020.6, "end": 2024.022, "text": "Debe estar contenta la Pachamama con lo que est\u00e1n haciendo con el litio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.973537021727632, "is_candidate": false}, {"start": 2024.022, "end": 2036.551, "text": "Claro, en el d\u00eda de la Pachamama, cuando ayer precisamente estuve acompa\u00f1ando el tercer mal\u00f3n que lleg\u00f3 a Buenos Aires, estuvimos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, vino Alejandro Vilca, vino Natalia Morales, estuvimos todos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22960797768997443, "is_candidate": true}, {"start": 2037.908, "end": 2046.215, "text": " en la movilizaci\u00f3n y precisamente para las comunidades es un d\u00eda muy simb\u00f3lico porque es el D\u00eda de la Pachamama, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30540157479205177, "is_candidate": true}, {"start": 2046.215, "end": 2050.258, "text": "Una compa\u00f1era ind\u00edgena me dec\u00eda, nosotros somos tierra que habla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26282585362681277, "is_candidate": true}, {"start": 2050.258, "end": 2056.223, "text": "Me pareci\u00f3 maravilloso esa concepci\u00f3n, mientras otros ven en la cordillera una torta, dijo Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19843043923629222, "is_candidate": true}, {"start": 2056.223, "end": 2062.467, "text": "Entonces, unos ven en la cordillera un lugar de saqueo, ellos se sienten parte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23529129674171378, "is_candidate": true}, {"start": 2063.148, "end": 2065.71, "text": " de esa tierra, de esos territorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30932934834692516, "is_candidate": true}, {"start": 2065.71, "end": 2072.056, "text": "Ahora, Miriam, no aparece una complejidad ah\u00ed, porque Mauro reci\u00e9n mencionaba el tema del litio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8905139188604209, "is_candidate": false}, {"start": 2072.056, "end": 2076.44, "text": "Hoy, bueno, es un d\u00eda de julio y estamos pr\u00e1cticamente caminando todos en remera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944210372988223, "is_candidate": false}, {"start": 2076.44, "end": 2078.622, "text": "Ayer muchos camin\u00e1bamos en remera y pantal\u00f3n corto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039548939181118, "is_candidate": false}, {"start": 2078.622, "end": 2080.424, "text": "No sab\u00e9s el calor que hace en Jujuy tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.546187016362222, "is_candidate": false}, {"start": 2080.424, "end": 2082.506, "text": "No, no, es una cosa de locos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8180745669652203, "is_candidate": false}, {"start": 2082.506, "end": 2087.931, "text": "Hablando, obviamente, de los efectos del calentamiento global, en Europa hay pa\u00edses que han tenido en estos d\u00edas temperaturas de 50 grados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8745404412926873, "is_candidate": false}, {"start": 2089.432, "end": 2100.787, "text": " Y tambi\u00e9n muchos dicen que el litio es clave para la transici\u00f3n energ\u00e9tica, para la posibilidad de tener autos... Para que los ricos de Europa anden en Tesla y se sientan contentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7458712473680043, "is_candidate": false}, {"start": 2101.516, "end": 2108.121, "text": " No, pero bueno, quiz\u00e1s en alg\u00fan momento esa transici\u00f3n tambi\u00e9n hay que hacerla en autos el\u00e9ctricos, no solamente los ricos de Europa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8389980343338245, "is_candidate": false}, {"start": 2108.121, "end": 2114.006, "text": "Bueno, hay que pensar la transici\u00f3n energ\u00e9tica y hay que discutir si el litio es el \u00fanico elemento para la transici\u00f3n energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24540009234107718, "is_candidate": true}, {"start": 2114.006, "end": 2120.492, "text": "O sea, hay gente que sabe mucho de esto y hay mucha mentira construida sobre esto para que extraigan el litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20622054136203727, "is_candidate": true}, {"start": 2121.132, "end": 2123.594, "text": " Yo creo que primero lo que hay que definir es verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26415677380454994, "is_candidate": true}, {"start": 2123.594, "end": 2127.837, "text": "Mi ley dice que el calentamiento global es mentira, que no existe, que es un invento de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32087738589756176, "is_candidate": true}, {"start": 2127.837, "end": 2129.017, "text": "Bueno, ahora no lo puede negar nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5776109929009599, "is_candidate": false}, {"start": 2129.017, "end": 2129.218, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0411176132957982, "is_candidate": false}, {"start": 2129.218, "end": 2130.178, "text": "\u00bfInventaron eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9962921957154267, "is_candidate": false}, {"start": 2130.178, "end": 2130.899, "text": "S\u00ed, inventamos eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46946191590823416, "is_candidate": true}, {"start": 2130.899, "end": 2131.939, "text": "Se nos ocurre una idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5841393630318256, "is_candidate": false}, {"start": 2131.939, "end": 2134.741, "text": "Es un buen negocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5382635467833472, "is_candidate": false}, {"start": 2134.741, "end": 2136.863, "text": "Pero te digo, la ley de humedales...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3685092082521444, "is_candidate": true}, {"start": 2137.924, "end": 2151.9, "text": " Estuvo a punto de salir en el Congreso y se trab\u00f3 cuando sacaron un comunicado conjunto, el Frente de Todos, hoy Uni\u00f3n por la Patria, conjuntos por el cambio, diciendo que lo postergaban a los cinco minutos que lleg\u00f3 un comunicado de la C\u00e1mara Minera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2358388920863731, "is_candidate": true}, {"start": 2154.062, "end": 2159.784, "text": " el extractivismo y centralmente el litio, est\u00e1 detr\u00e1s de que no haya salido la ley de humedales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2645485572018025, "is_candidate": true}, {"start": 2159.784, "end": 2161.465, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tiene que ver esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44188580467392713, "is_candidate": true}, {"start": 2161.465, "end": 2163.966, "text": "El litio est\u00e1 ubicado en los salares altoandinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3205539984282749, "is_candidate": true}, {"start": 2163.966, "end": 2175.011, "text": "En esos salares altoandinos, que en las comunidades originarias muchos viven de esa actividad de los salares, pero ellos utilizan m\u00e9todos ancestrales que cuidan y protegen el ambiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19338731385026786, "is_candidate": true}, {"start": 2175.011, "end": 2178.392, "text": "Lo que est\u00e1n haciendo ahora es terrible, es una carnicer\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33992473610678997, "is_candidate": true}, {"start": 2178.812, "end": 2203.842, "text": " porque no les importa nada, porque si quieren llevar el litio, utilizan los peores m\u00e9todos, los que le dan la ganancia m\u00e1s r\u00e1pida, no le importa cu\u00e1nta agua potable usa, cu\u00e1nto contaminan, pero la ley de humedales, precisamente, si saliera, har\u00eda que hay que repensar todo lo que hoy est\u00e1n haciendo, no solamente las nuevas explotaciones, la nueva entrega de territorios que quiere hacer Gerardo Morales, lo que hoy est\u00e1n haciendo ya da\u00f1a profundamente el ambiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20521834523621518, "is_candidate": true}, {"start": 2203.842, "end": 2207.624, "text": "Entonces, es una discusi\u00f3n muy compleja, pero lo bueno es que ya la tenemos que dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28299969013039683, "is_candidate": true}, {"start": 2208.604, "end": 2223.596, "text": " Hace un tiempo habl\u00e1bamos de eso y dec\u00eda bueno los reclamos y estaba el reclamo ambiental como hoy es una demanda central porque es lo que dec\u00eds vos, r\u00e9cord de calor en M\u00e9xico, r\u00e9cord de calor en China y bueno lo tenemos que discutir porque realmente no hay planeta B y est\u00e1n destruyendo nuestro planeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22315756342944082, "is_candidate": true}, {"start": 2223.988, "end": 2226.19, "text": " Miran, entonces hay que ir a votar ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9116845296970707, "is_candidate": false}, {"start": 2226.19, "end": 2250.052, "text": "Yo creo que s\u00ed, que hay que manifestarse y que hay que manifestarse por una alternativa de izquierda, por ah\u00ed no coinciden con todas nuestras ideas, pero saben, como se vio en Jujuy, que nosotros no nos damos vuelta, que nosotros no decimos una cosa en campa\u00f1a electoral y hacemos otra, y que la vamos a pelear, que vamos a pelear los derechos de las mujeres, que vamos a pelear las demandas socioambientales, que detr\u00e1s nuestro no hay lobby de ninguna petrolera ni negocio del litio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.16981159466823503, "is_candidate": true}, {"start": 2251.332, "end": 2254.754, "text": " y que vamos a defender los derechos de los trabajadores y las trabajadoras como hicimos siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31087056074750474, "is_candidate": true}, {"start": 2254.754, "end": 2270.684, "text": "Por eso yo te digo, creo que hablamos desde un lugar de coherencia pol\u00edtica, y eso creo que hay que dar un mensaje, los que defendemos esas ideas, el 13 de agosto no nos podemos quedar masticando bronca y querer expresarse, porque va a haber otros, va a haber otras que van a decidir por vos, si no va, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18911796759428734, "is_candidate": true}, {"start": 2270.684, "end": 2271.304, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0446519177660887, "is_candidate": false}, {"start": 2271.304, "end": 2272.105, "text": "El lugar alguien lo llena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5929071487300733, "is_candidate": false}, {"start": 2272.105, "end": 2275.547, "text": "S\u00ed, exacto, el lugar que nos ocupa, lo ocupan otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.994067985164357, "is_candidate": false}, {"start": 2275.547, "end": 2275.947, "text": "Miren, un gustazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9523236312980881, "is_candidate": false}, {"start": 2276.087, "end": 2279.298, "text": " Por favor, muchas gracias a ustedes y gracias por el tiempo que hablamos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3212051544445951, "is_candidate": true}, {"start": 2279.298, "end": 2280.101, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6891996219083931, "is_candidate": false}, {"start": 2280.101, "end": 2280.924, "text": "Por favor, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9045706583857258, "is_candidate": false}], "Index": 1753, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "x4pHME3IU6A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=x4pHME3IU6A", "title": "Myriam Bregman \"Hay que dar un mensaje pol\u00edtico el 13 de Agosto, no nos quedemos masticando bronca\"", "duration": 2284.0, "view_count": 2779.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}