{"segments": [{"start": 259.48, "end": 261.621, "text": " Lo har\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8261680006789266, "is_candidate": false}, {"start": 261.621, "end": 262.741, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8973474080269348, "is_candidate": false}, {"start": 262.741, "end": 265.082, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7198588004075871, "is_candidate": false}, {"start": 265.082, "end": 267.683, "text": "Arrancamos un nuevo programa de Mundo Obrero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8155061038836534, "is_candidate": false}, {"start": 267.683, "end": 268.823, "text": "\u00bfMe escucha bien?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7662958041350125, "is_candidate": false}, {"start": 268.823, "end": 270.524, "text": "Medio con ruido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7896524632480317, "is_candidate": false}, {"start": 270.524, "end": 271.064, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9727272623126542, "is_candidate": false}, {"start": 271.064, "end": 274.826, "text": "Por eso estaba preguntando a ver si se nos escucha bien.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7585315454541727, "is_candidate": false}, {"start": 274.826, "end": 276.846, "text": "A vos, Katy, a ver c\u00f3mo se te escucha.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7589034894603828, "is_candidate": false}, {"start": 276.846, "end": 277.327, "text": "Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6951198576218249, "is_candidate": false}, {"start": 277.327, "end": 277.667, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7107481069325882, "is_candidate": false}, {"start": 277.667, "end": 278.027, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7456903762437936, "is_candidate": false}, {"start": 279.455, "end": 280.255, "text": " Bien, sale bien, parece.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7291335273305237, "is_candidate": false}, {"start": 280.255, "end": 282.476, "text": "Bueno, seguimos ac\u00e1 en el programa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.862496498745134, "is_candidate": false}, {"start": 282.476, "end": 291.78, "text": "Son las 21.02 minutos y estamos arrancando un nuevo programa con un mont\u00f3n de informaci\u00f3n de todo lo que pas\u00f3 en la semana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7326302632213673, "is_candidate": false}, {"start": 291.78, "end": 293.941, "text": "Y bueno, contanos, Katy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6354103009588192, "is_candidate": false}, {"start": 295.201, "end": 299.444, "text": " Nosotros vamos a estar hablando hoy, como vos dijiste, Lorena, de varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.46262890175698157, "is_candidate": true}, {"start": 299.444, "end": 320.416, "text": "Una tiene que ver con, bueno, como todos saben, en el gremio de Les Matas, precisamente en la Toyota, se llev\u00f3 adelante de la mano tanto del gobierno que estuvo presente como de Pignanelli, una cl\u00e1usula en la cual se reforma el convenio de los trabajadores y las trabajadoras ah\u00ed en la Toyota.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.47224173377734413, "is_candidate": true}, {"start": 320.416, "end": 322.137, "text": "De eso vamos a estar hablando con compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5605143403875487, "is_candidate": false}, {"start": 323.238, "end": 334.223, "text": " con compa\u00f1eros que fueron protagonistas de important\u00edsimas luchas, como Rub\u00e9n Matu y Roberto Amador.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5342748301070919, "is_candidate": false}, {"start": 334.223, "end": 342.927, "text": "Tambi\u00e9n vamos a estar con Historia Sin Filtro, con Tit\u00edn, que nos deja un enorme ejemplo de lucha del pueblo h\u00fangaro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.49787845395809094, "is_candidate": true}, {"start": 342.927, "end": 350.911, "text": "Tenemos entrada libre con el nuevo spot que hicieron varios m\u00fasicos de distintos g\u00e9neros, con la candidatura de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5160865658303712, "is_candidate": false}, {"start": 351.271, "end": 353.313, "text": " S\u00ed, es buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.763652023232848, "is_candidate": false}, {"start": 353.313, "end": 356.896, "text": "Ya estuvimos pispiando y est\u00e1 excelente el video.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6734988021619742, "is_candidate": false}, {"start": 356.896, "end": 363.601, "text": "Tenemos varias cosas, algunas de las que vinieron pasando en la semana y las que van a pasar, que tambi\u00e9n nos las vamos a contar para que puedan participar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5467377020242006, "is_candidate": false}, {"start": 363.601, "end": 375.231, "text": "Y otra cuesti\u00f3n muy importante es que estuvimos hablando con los compa\u00f1eros en Mendoza, viendo c\u00f3mo viene la campa\u00f1a del FIDE en Mendoza, porque la verdad que tenemos algunas perlitas que son muy auspiciosas en esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5366987279749589, "is_candidate": false}, {"start": 376.192, "end": 376.913, "text": " As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8014963551930099, "is_candidate": false}, {"start": 376.913, "end": 377.655, "text": "Bueno, b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6424638274485572, "is_candidate": false}, {"start": 377.655, "end": 384.525, "text": "As\u00ed que les recordamos nuestras redes sociales para que nos sigan, que compartan el programa a trav\u00e9s del YouTube de La Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6982006218814623, "is_candidate": false}, {"start": 384.525, "end": 390.435, "text": "Nos pueden seguir en Instagram, Facebook y Twitter, Mundo Obrero con X. Y bueno, y as\u00ed arranca Mundo Obrero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6389349495062753, "is_candidate": false}, {"start": 423.572, "end": 434.38, "text": " Una de las cosas que quer\u00edamos transmitirle es la campa\u00f1a que est\u00e1n llevando adelante desde el PTS dentro del Frente de Izquierda en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4418637180017273, "is_candidate": true}, {"start": 434.38, "end": 440.565, "text": "Hoy, de hecho, hab\u00eda una marcha por la cuesti\u00f3n del agua, ya que el gobierno sac\u00f3 por decreto una modificaci\u00f3n de la ley.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.486390425282037, "is_candidate": true}, {"start": 441.446, "end": 456.822, "text": " Recordemos que al principio apenas asum\u00eda Alberto hubo una gran movilizaci\u00f3n en contra del agua por llevar adelante la explotaci\u00f3n del suelo con las mineras.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.45690448064535205, "is_candidate": true}, {"start": 458.064, "end": 481.185, "text": " Hoy vuelven a la carga, as\u00ed que est\u00e1 bien, estaban movilizados, creo que estaba presente tambi\u00e9n en esa movilizaci\u00f3n nuestro compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, pero nosotros estuvimos hablando con Eduardo Videla, \u00e9l es trabajador, delegado de Cuyo Placa, y tambi\u00e9n es candidato a diputado provincial de la provincia de Mendoza, y esto nos dec\u00eda en el testimonio para contarnos c\u00f3mo est\u00e1 la campa\u00f1a en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.47337932912536584, "is_candidate": true}, {"start": 483.465, "end": 496.694, "text": " Y amigas de Mundo Obrero, soy Edgardo Videla, obrero maderero, delegado de la empresa Cuyo Placas, y candidato a diputado provincial por el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9794644396105301, "is_candidate": false}, {"start": 496.694, "end": 508.582, "text": "Quer\u00eda comentarles que despu\u00e9s de unas muy polarizadas elecciones PASO en nuestra provincia, las 48 bancas de nuestra legislatura podr\u00edan repartirse solo entre peronistas y radicales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9343504016782309, "is_candidate": false}, {"start": 509.697, "end": 516.97, "text": " Sin embargo, estamos a 7.500 votos de conseguir nuestro objetivo y poder llevar a un trabajador a la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9473059366396945, "is_candidate": false}, {"start": 518.525, "end": 533.654, "text": " y es por tal motivo que estamos tomando con mucho entusiasmo esta campa\u00f1a recorriendo las ferias populares, las barriadas obreras que nos han posicionado de alguna forma como tercera fuerza en algunos distritos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9985674489833881, "is_candidate": false}, {"start": 533.654, "end": 542.619, "text": "Recordemos que en Mendoza tuvimos una gran pueblada en diciembre del 2019 cuando se modific\u00f3 la legislatura provincial", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9978095472853152, "is_candidate": false}, {"start": 543.547, "end": 551.258, "text": " la ley 7722, que es la ley que condiciona al desarrollo de la megaminer\u00eda en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9748573519169547, "is_candidate": false}, {"start": 551.258, "end": 560.09, "text": "Estamos hoy ante una situaci\u00f3n similar porque la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n ha introducido una nueva modificaci\u00f3n a esta ley", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9649377694883906, "is_candidate": false}, {"start": 560.896, "end": 576.487, "text": " que si bien pone trabas a ciertas sustancias t\u00f3xicas, elimina un p\u00e1rrafo, una oraci\u00f3n en donde queda abierta la posibilidad de desarrollar la megaminer\u00eda con otras sustancias t\u00f3xicas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9177217639713754, "is_candidate": false}, {"start": 576.487, "end": 581.29, "text": "Esto ha provocado que las asambleas del agua ya comenzaran con manifestaciones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8663981188529744, "is_candidate": false}, {"start": 581.29, "end": 588.455, "text": "El domingo pasado irrumpieron en la Feria del Libro gan\u00e1ndose la aprobaci\u00f3n de todos los visitantes de la feria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8960487407779913, "is_candidate": false}, {"start": 588.755, "end": 602.469, "text": " y se volvi\u00f3 a entonar el agua de Mendoza no se negocia que es un canto emblem\u00e1tico y el frente de izquierda est\u00e1 acompa\u00f1ando como lo hizo en su momento no s\u00f3lo con su voto en la legislatura sino tambi\u00e9n marchando con el pueblo en las calles.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9308302259168159, "is_candidate": false}, {"start": 602.469, "end": 610.457, "text": "Tener una banca de izquierda en la legislatura es muy importante y bueno es la esencia de nuestra campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9223581106899894, "is_candidate": false}, {"start": 612.085, "end": 619.407, "text": " mostrarnos, como lo somos, una voz distinta dentro de los espacios legislativos y tambi\u00e9n en la calle.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9520251961237997, "is_candidate": false}, {"start": 619.407, "end": 636.71, "text": "Queremos conseguir esa banca, queremos llegar a tener un trabajador en la legislatura fundamentalmente para darle voz a estas luchas que de otra forma no la van a tener y los consensos que logran el peronismo y el radicalismo ah\u00ed son para beneficiar a las corporaciones,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9002226953949609, "is_candidate": false}, {"start": 637.677, "end": 649.409, "text": " Recordemos que muchos de los votos que nos posicionan como tercera fuerza en esos distritos obreros proceden de las diversas luchas que se han desarrollado en la provincia durante el 2020.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9384264392292384, "is_candidate": false}, {"start": 649.409, "end": 661.481, "text": "Por ejemplo, los trabajadores de la educaci\u00f3n con la movilizaci\u00f3n lograron poner en pausa una reforma educativa que quer\u00eda llevar adelante el gobierno radical de Rodolfo Su\u00e1rez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9239107230505464, "is_candidate": false}, {"start": 663.091, "end": 688.406, "text": " Lo mismo pas\u00f3 con los trabajadores de la salud que con la consigna esenciales para el pueblo, invisibles para el gobierno se manifestaron durante unos cuantos meses hasta conseguir una paritaria m\u00e1s o menos acorde y despu\u00e9s una lucha que fue fundamental fue la de los obreros vitivin\u00edcolas que es un sector emblem\u00e1tico de nuestra provincia", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9395171031641344, "is_candidate": false}, {"start": 689.534, "end": 705.584, "text": " y que con muchas movilizaciones y con un paro de 48 horas, que termin\u00f3 con una movilizaci\u00f3n de 3.000 personas por las calles del centro mendocino, consiguieron en ese momento, marzo-abril del 2020, las paritarias m\u00e1s altas de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0029125410678918, "is_candidate": false}, {"start": 705.584, "end": 717.911, "text": "Y a pesar de eso, no se quedaron en silencio, sino que siguieron manifestando en busca de la jubilaci\u00f3n a los 57 a\u00f1os para los obreros y obreras de Vi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9781459681606002, "is_candidate": false}, {"start": 719.424, "end": 745.096, "text": " esa lucha dio sus frutos hace una semana cuando en la misma sesi\u00f3n del etiquetado frontal se vot\u00f3 a favor esa ley que les da la jubilaci\u00f3n y nosotros estamos ah\u00ed para darle no s\u00f3lo la voz al pueblo sino para poner esa banca al servicio de todas esas luchas as\u00ed que de cara a las elecciones del pr\u00f3ximo 14 de noviembre con este escenario que les comentaba", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.960951816191961, "is_candidate": false}, {"start": 745.916, "end": 754.808, "text": " es que estamos muy entusiasmados en nuestra campa\u00f1a como para poder conseguir nuestro objetivo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9769556995540057, "is_candidate": false}, {"start": 754.808, "end": 760.776, "text": "Bueno amigos, un abrazo enorme y saludos desde la provincia de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9706795817455877, "is_candidate": false}, {"start": 761.8, "end": 762.801, "text": " Hola amigos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9781028701594353, "is_candidate": false}, {"start": 762.801, "end": 786.178, "text": "Bueno, interesant\u00edsimo todo lo que nos cont\u00f3 Edgardo sobre la campa\u00f1a que est\u00e1n llevando adelante all\u00e1 en Mendoza, porque aparte recordemos que los trabajadores vitivin\u00edcolas ya, como dec\u00eda \u00e9l, se hab\u00edan movilizado tambi\u00e9n por la ley, por las jubilaciones, una gran conquista de la organizaci\u00f3n de los trabajadores vitivin\u00edcolas, m\u00e1s all\u00e1 de esto que comentaba, que siguen movilizados por los salarios y las condiciones de trabajo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.45110775195090935, "is_candidate": true}, {"start": 787.298, "end": 801.809, "text": " Eso tiene que ver tambi\u00e9n con que el Frente de Izquierda y nuestros compa\u00f1eros en especial, que hab\u00edan presentado en su momento el proyecto, siempre tuvieron una constancia de estar siempre del mismo lado, levantando las demandas de los sectores m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.45037114233261255, "is_candidate": true}, {"start": 804.491, "end": 807.472, "text": " precarizado de nuestra clase, digamos, de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5154254505944753, "is_candidate": false}, {"start": 807.472, "end": 825.635, "text": "Y una perlita de color que yo quiero invitarlos a que lean en la nota de la izquierda diario es que Edgardo es trabajador de Cuyo Placa y toma el colectivo todos los d\u00edas para trabajar como hacemos cada uno de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.44676666689509814, "is_candidate": true}, {"start": 825.635, "end": 833.036, "text": "Y el colectivero lo conoci\u00f3 en base al spot de la campa\u00f1a que est\u00e1n llevando all\u00e1 adelante en Mendoza y nada, se puso a hablar y", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5101592060019149, "is_candidate": false}, {"start": 834.176, "end": 863.599, "text": " el chofer par\u00f3 el colectivo y le empez\u00f3 a hablar a los pasajeros que estaba casi el colectivo lleno y les dijo les quiero presentar a un trabajador que hoy es candidato y Edgardo se puso a hablar ah\u00ed con la gente y la verdad que arranc\u00f3 en aplausos de todos los pasajeros, nadie se quej\u00f3 ni nada porque el di\u00e1logo que hab\u00eda entre Edgardo y los que estaban viajando era precisamente de las demandas que tenemos los y las trabajadoras", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4508259517651185, "is_candidate": true}, {"start": 864.079, "end": 878.842, "text": " Y me parece una cuesti\u00f3n important\u00edsima de c\u00f3mo las candidaturas de nuestros compa\u00f1eros y nuestras compa\u00f1eras empatizan claramente con las necesidades de los sectores de nuestra clase.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4400322207963939, "is_candidate": true}, {"start": 878.842, "end": 885.424, "text": "Una an\u00e9cdota que recorri\u00f3 el pa\u00eds, recorri\u00f3 cada uno, porque la verdad que muchos de los que somos candidatos, obviamente,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6684901132876644, "is_candidate": false}, {"start": 886.224, "end": 895.232, "text": " Viajamos en subte, viajamos en colectivo y tenemos eso, la fuerza, la fuerza de pulm\u00f3n de quienes nos votan, nos acompa\u00f1an y que se pusieron tambi\u00e9n la campa\u00f1a al hombro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6761214335377923, "is_candidate": false}, {"start": 895.232, "end": 902.538, "text": "Y bueno, el chofer no dud\u00f3 en parar el colectivo y hablar de lo que son las candidaturas del frente izquierda, de lo que es nuestro", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6618324516901066, "is_candidate": false}, {"start": 903.158, "end": 907.301, "text": " nuestras medidas, nuestro programa para el que estamos llevando adelante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7120324206115527, "is_candidate": false}, {"start": 907.301, "end": 909.322, "text": "De esas historias debe haber muchas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7456825546111743, "is_candidate": false}, {"start": 909.322, "end": 913.864, "text": "S\u00ed, s\u00ed, como cont\u00e1bamos la semana pasada con los compa\u00f1eros de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.520372449292493, "is_candidate": false}, {"start": 913.864, "end": 922.69, "text": "Yo creo que no hay, dentro de las otras corrientes, alguien que pueda transmitir esta sensibilidad y esta empat\u00eda como lo hacen los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5321486812678387, "is_candidate": false}, {"start": 923.65, "end": 930.572, "text": " Entre otras cosas, volviendo ac\u00e1, hay actividades tambi\u00e9n porque nos queda una semana para el cierre de la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4420161534452156, "is_candidate": true}, {"start": 930.572, "end": 931.173, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9265578343262616, "is_candidate": false}, {"start": 931.173, "end": 938.275, "text": "As\u00ed que esta semana, obviamente, as\u00ed como nos estuvieron viendo en plazas, en las calles, en los colegios, en los lugares de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6880666807892342, "is_candidate": false}, {"start": 938.735, "end": 956.368, "text": " con nuestros volantes, los candidatos y las candidatas, afichando, bueno, unos afiches hermosos que hay de Miriam ac\u00e1 en Capital, que est\u00e1n recorriendo, que estuvieron, o sea, cualquiera que est\u00e9 recorriendo la ciudad la va a ver en todas las calles, en todas las paredes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6310771615568653, "is_candidate": false}, {"start": 956.368, "end": 965.175, "text": "Tambi\u00e9n este fin de semana vamos a estar con ella desde Pan y Rosas, desde las compa\u00f1\u00edas, bueno, el comit\u00e9 de feministas que apoya la candidatura", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6734345018185273, "is_candidate": false}, {"start": 965.675, "end": 979.321, "text": " y que brega porque la izquierda est\u00e1 en el Congreso, va a estar haciendo una actividad en el Parque Centenario este domingo a las 3.30 de la tarde, donde vamos a estar ah\u00ed con las distintas candidatas del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6981042673551814, "is_candidate": false}, {"start": 979.321, "end": 983.223, "text": "Y bueno, va a ser una tarde para encontrarnos y para poder", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6280022267243519, "is_candidate": false}, {"start": 984.063, "end": 1007.797, "text": " Plantear en agenda cu\u00e1les son los reclamos, cu\u00e1les son las perspectivas que tenemos las mujeres, las disidencias, un d\u00eda despu\u00e9s de lo que es la Marcha del Orgullo, que ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a estar con las compa\u00f1eras del FITU, del PTS y de Pa\u00f1in Rosas en la trig\u00e9sima Marcha del Orgullo, que tambi\u00e9n vamos a estar compartiendo con todas las compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros en esa marcha.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6913068051169455, "is_candidate": false}, {"start": 1008.357, "end": 1017.284, "text": " Bueno, as\u00ed que estas son algunas de las cosas a las que los quer\u00edamos invitar y tambi\u00e9n que se enteren por el canal de la Izquierda Diario Multimedio y por este programa de Mundo Obrero.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4252898683209343, "is_candidate": true}, {"start": 1017.284, "end": 1018.485, "text": "Hay algunos comentarios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5490467763002524, "is_candidate": false}, {"start": 1018.485, "end": 1021.207, "text": "Viva la lucha del pueblo mendocino en defensa del agua.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4909174185115138, "is_candidate": true}, {"start": 1021.207, "end": 1024.289, "text": "Julieta dice, genial el chofer, les rob\u00f3 un minuto de su atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5124355236480312, "is_candidate": false}, {"start": 1024.289, "end": 1026.551, "text": "As\u00ed arranc\u00f3 a presentar a Videla.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.568158665996501, "is_candidate": false}, {"start": 1026.551, "end": 1029.473, "text": "Vamos, carajo, la izquierda unidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5071472091082248, "is_candidate": false}, {"start": 1029.473, "end": 1032.295, "text": "Julieta, nuestros representantes son trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5038328946226102, "is_candidate": false}, {"start": 1032.295, "end": 1033.836, "text": "Una mosquita, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5351582311781111, "is_candidate": false}, {"start": 1033.836, "end": 1035.818, "text": "Y Nati Brujo, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5829950705809303, "is_candidate": false}, {"start": 1035.818, "end": 1037.419, "text": "Alta campa\u00f1a nacional del FITU.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5865894693856423, "is_candidate": false}, {"start": 1037.839, "end": 1048.367, "text": " Bueno, nosotros qu\u00e9dense ah\u00ed, no se vayan porque ya estamos con nuestro entrevistado para poder hablar qu\u00e9 pasa con el SMATA, qu\u00e9 pasa con los y las trabajadoras de la Toyota.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.48414048634146667, "is_candidate": true}, {"start": 1072.466, "end": 1086.196, "text": " de mi vida y como si hubieran pasado dos por ella y mientras cuentan cuentos de yo solo fachadas en la bandeja quiero hacerle religi\u00f3n a tu balena", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9426153013250264, "is_candidate": false}, {"start": 1120.895, "end": 1123.825, "text": " t\u00fa has tenido que bajar del cielo llorarte", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9605043515680025, "is_candidate": false}, {"start": 1173.015, "end": 1176.057, "text": " el ingreso a los barrios, las plazas y las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6996255475245963, "is_candidate": false}, {"start": 1176.057, "end": 1177.358, "text": "\u00bfMe escuchan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9284503017297742, "is_candidate": false}, {"start": 1177.358, "end": 1177.698, "text": "\u00bfHola?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9313287801825347, "is_candidate": false}, {"start": 1177.698, "end": 1179.259, "text": "\u00bfMe escuchan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9929586469557947, "is_candidate": false}, {"start": 1179.259, "end": 1182.481, "text": "\u00bfHola?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9217271512797925, "is_candidate": false}, {"start": 1182.481, "end": 1189.126, "text": "Bueno, yo quer\u00eda hablarles a todas las personas que viven de su trabajo, como yo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8087660150224494, "is_candidate": false}, {"start": 1189.126, "end": 1195.931, "text": "En esta misma banca, los que defienden a este gobierno y al anterior, nunca jam\u00e1s hablar\u00e1n con nosotras.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9057754600410597, "is_candidate": false}, {"start": 1196.818, "end": 1201.441, "text": " A no ser que, no s\u00e9, ac\u00e1 haya alg\u00fan empresario o alg\u00fan banquero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7283876158980105, "is_candidate": false}, {"start": 1201.441, "end": 1203.903, "text": "Eso, profe, basta con el chamullo de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8353889277147885, "is_candidate": false}, {"start": 1203.903, "end": 1209.647, "text": "Necesitamos que esto se use para triviar por la jubilaci\u00f3n que nos merecemos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9651029038172377, "is_candidate": false}, {"start": 1209.647, "end": 1210.908, "text": "S\u00ed, aguante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0192705942072577, "is_candidate": false}, {"start": 1210.908, "end": 1212.509, "text": "Y nosotros... Y eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8863736477557702, "is_candidate": false}, {"start": 1212.509, "end": 1216.412, "text": "Basta tambi\u00e9n del trabajo precario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.014743877624671, "is_candidate": false}, {"start": 1216.412, "end": 1223.678, "text": "Queremos m\u00e1s diputados de izquierda que se planten en la calle y en estas bancas contra las justas que ya est\u00e1n haciendo para elegir de ellos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9009462274370459, "is_candidate": false}, {"start": 1226.476, "end": 1235.111, "text": " Estamos cerca de conquistar diputados y diputadas de los trabajadores, las mujeres y la juventud.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6951655879741652, "is_candidate": false}, {"start": 1235.111, "end": 1236.814, "text": "Con tu voto, podemos lograrlo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6966436223968229, "is_candidate": false}, {"start": 1246.269, "end": 1256.376, "text": " Bueno, y como adelant\u00e1bamos, est\u00e1bamos esper\u00e1ndolos a Rub\u00e9n Matu y a Roberto Amador.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5115043537155783, "is_candidate": false}, {"start": 1256.376, "end": 1260.318, "text": "Rub\u00e9n Matu es nuestro compa\u00f1ero, candidato a concejal por San Isidro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5288117986940223, "is_candidate": false}, {"start": 1260.318, "end": 1262.48, "text": "Del PTS dentro del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4678030252949569, "is_candidate": true}, {"start": 1262.48, "end": 1267.283, "text": "Y Roberto Amador, ex trabajador tambi\u00e9n, los dos de Autopartistas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.46470556244400973, "is_candidate": true}, {"start": 1267.283, "end": 1270.005, "text": "Hoy, trabajador en Le\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5276931020577189, "is_candidate": false}, {"start": 1271.288, "end": 1273.17, "text": " Claro, te voy a pedir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5810383578827509, "is_candidate": false}, {"start": 1273.17, "end": 1281.198, "text": "Que te acerques el micr\u00f3fono por ac\u00e1 y que lo tengas cerca de tu boca, que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5599827165920639, "is_candidate": false}, {"start": 1281.198, "end": 1293.03, "text": "Nosotros vamos a hablar de los procesos de lucha que ustedes protagonizaron, pero antes nos quer\u00edamos detener en algo que pas\u00f3 hace un par de semanas, precisamente, m\u00e1s que nada en la Toyota,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4777997832659626, "is_candidate": true}, {"start": 1293.75, "end": 1309.081, "text": " donde no solamente estuvo Alberto Fern\u00e1ndez, sino tambi\u00e9n Pignanelli, los dos anunciando que esta reforma que se iba a llevar adelante no solamente era beneficiosa para los trabajadores, sino tambi\u00e9n para la industria.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5001103790012986, "is_candidate": false}, {"start": 1309.081, "end": 1309.661, "text": "\u00bfEsto es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7157640225436248, "is_candidate": false}, {"start": 1310.911, "end": 1329.019, "text": " Y mir\u00e1, ya que no, porque primero la asamblea que sali\u00f3 p\u00fablicamente por los medios, la asamblea en nuestra comilla, donde estuvo Pignanelli, una de las cosas que se vot\u00f3 o que se resolvi\u00f3, m\u00e1s que nada impuesta por la burocracia, fue que los trabajadores que no trabajaban los s\u00e1bados, tengan que trabajar los s\u00e1bados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9606679992066907, "is_candidate": false}, {"start": 1329.019, "end": 1334.542, "text": "Con el supuesto acuerdo de que los trabajadores que estaban contratados", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.99765115019855, "is_candidate": false}, {"start": 1335.862, "end": 1361.773, "text": " y van a pasar la planta, cosa que no es as\u00ed porque es una cl\u00e1usula que todav\u00eda la tiene que ver la patronal, y me parece que esto de que los trabajadores tengan que trabajar un s\u00e1bado, justo estaba leyendo un art\u00edculo, una entrevista que le hicieron a uno de los burocratas sindicales de San Pedro que dec\u00eda que bueno, que ahora los trabajadores van a poder llevar a sus hijos a la escuela los d\u00edas de semana, lo que no dice que los s\u00e1bados se lo van a perder y que van a tener solo un d\u00eda de descanso los domingos, que me parece", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9551708285425149, "is_candidate": false}, {"start": 1362.453, "end": 1372.448, "text": " que m\u00e1s que algo favorable a los trabajadores, es una necesidad que p\u00fablicamente, lo dice la patronal, que necesitaba elevar la producci\u00f3n por la demanda que tiene de camionetas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.014436655898181, "is_candidate": false}, {"start": 1373.027, "end": 1375.549, "text": " Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6201032044382262, "is_candidate": false}, {"start": 1375.549, "end": 1382.033, "text": "Matu, nosotros le decimos Matu a nuestros compa\u00f1eros, los amigos, nos conocemos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5514157538470636, "is_candidate": false}, {"start": 1382.033, "end": 1389.558, "text": "Lo que le voy a pedir es que se acerquen bien el micr\u00f3fono para que no se pierda el sonido, lo m\u00e1s que puedan hacia la boca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5052886814175181, "is_candidate": false}, {"start": 1389.558, "end": 1393.2, "text": "En la planta de Zarate, es precisamente la Toyota, \u00bfcu\u00e1ntos trabajadores trabajan?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.513335421053488, "is_candidate": false}, {"start": 1395.043, "end": 1402.454, "text": " Y son 4.600, sin contar personal jer\u00e1rquico y l\u00edderes, 2.300 cada turno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0312840075216694, "is_candidate": false}, {"start": 1402.454, "end": 1409.325, "text": "Y una cosita por lo que dec\u00eda Roby, \u00bfles mata solamente a esas asambleas cuando persigue a los delegados opositores?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.037530012959679, "is_candidate": false}, {"start": 1410.126, "end": 1429.368, "text": " cuando lleva propuestas como estas, que son un retroceso para los trabajadores, o sea, un ataque, o cuando tiene que defender a su patota, como pas\u00f3 en Lear, por ejemplo, cuando hab\u00edan atacado a un compa\u00f1ero y, bueno, la patota le agredi\u00f3 y fueron a hacer una asamblea justamente para defender a un patotero.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9995393855644771, "is_candidate": false}, {"start": 1429.653, "end": 1430.454, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8479842174847245, "is_candidate": false}, {"start": 1430.454, "end": 1434.397, "text": "O sea, la Toyota tiene una planta de dos mil y pico de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5974897141459878, "is_candidate": false}, {"start": 1434.397, "end": 1435.898, "text": "Dos mil trescientos dijiste m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5938663073208077, "is_candidate": false}, {"start": 1435.898, "end": 1437.099, "text": "Dos mil trescientos por turno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0188036231463944, "is_candidate": false}, {"start": 1437.099, "end": 1443.305, "text": "Son cuatro mil seiscientos en total de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras ligados a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9783375369501, "is_candidate": false}, {"start": 1443.305, "end": 1449.29, "text": "Esta planta que est\u00e1 ubicada en Zarate es una planta robotizada de alta tecnolog\u00eda, Roby?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5493367970629137, "is_candidate": false}, {"start": 1450.043, "end": 1471.087, "text": " Y es una planta de alta tecnolog\u00eda, como hay una particularidad que tiene la industria automotriz, que las terminales, como se les conoce, donde se ensamblan las camionetas o los autos, tienen un nivel alto de tecnolog\u00eda, centralmente Toyota en el sector de soldadura, en el sector de pintura, en estos \u00faltimos a\u00f1os tambi\u00e9n en la parte de ensamblado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9812204471375524, "is_candidate": false}, {"start": 1471.087, "end": 1476.748, "text": "Eso en las terminales, despu\u00e9s ni hablar en lo que son los autopartistas, que nosotros lo vivimos en carne propia, donde m\u00e1s bien", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9583494332679494, "is_candidate": false}, {"start": 1477.428, "end": 1483.893, "text": " es esfuerzo f\u00edsico y con algunas excepciones donde hay brazos robotizado y m\u00e1s tecnolog\u00eda, digamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.968319168946357, "is_candidate": false}, {"start": 1483.893, "end": 1484.654, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8262839012473202, "is_candidate": false}, {"start": 1484.654, "end": 1493.88, "text": "Y esta tecnolog\u00eda de la que hablamos que tiene Toyota y que aparte incluso hacen mucha propaganda en sus p\u00e1ginas, \u00bfest\u00e1 en beneficio de los trabajadores, Matu?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5855896965221266, "is_candidate": false}, {"start": 1495.342, "end": 1506.266, "text": " No, porque al contrario de eso, lo que hizo esta tecnolog\u00eda fue aumentar la producci\u00f3n, incluso trabajando horas extras o los mismos feriados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9795122770548227, "is_candidate": false}, {"start": 1506.266, "end": 1513.889, "text": "Pero hoy Toyota, por ejemplo, saca una camioneta cada 90 segundos, cuando hace un tiempo atr\u00e1s sacaba una cada dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9889667528268861, "is_candidate": false}, {"start": 1513.889, "end": 1515.81, "text": "Eso no fue hace mucho, fue en febrero.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0428293260605976, "is_candidate": false}, {"start": 1515.81, "end": 1517.571, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7092087511047949, "is_candidate": false}, {"start": 1517.571, "end": 1523.533, "text": "Pero entonces, los tiempos, o sea, \u00bfen qu\u00e9 mejor\u00f3 para las condiciones de los trabajadores esto?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5382739112267141, "is_candidate": false}, {"start": 1524.577, "end": 1525.318, "text": " Para nada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9387656840761052, "is_candidate": false}, {"start": 1525.318, "end": 1529.704, "text": "O sea, porque las lesiones provocadas por los altos ritmos de producci\u00f3n siguen.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0216526685463716, "is_candidate": false}, {"start": 1529.704, "end": 1536.214, "text": "O sea, epicondinitis, t\u00fanel carpiano, hernia de disco y dem\u00e1s son monedas corrientes en la industria automotriz.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0824194834501524, "is_candidate": false}, {"start": 1536.946, "end": 1537.487, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9240699243582445, "is_candidate": false}, {"start": 1537.487, "end": 1559.725, "text": "Bueno, a nosotros nos pasaba, por ejemplo, que en PepsiCo en una \u00e9poca ten\u00edamos m\u00e1quinas m\u00e1s antiguas y m\u00e1s o menos tiraba, digo, para que entienda cualquiera que no sabe lo que son las industrias y las l\u00edneas de producci\u00f3n, por ejemplo, una m\u00e1quina la pon\u00edan en una velocidad que sacaba 90 paquetes por minuto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5908095101403165, "is_candidate": false}, {"start": 1559.725, "end": 1565.07, "text": "Esos 90 paquetes por minuto vos los ten\u00edas que poner bien acomodados y fijarte la fecha, todo eso, dentro de una caja.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6168068819739183, "is_candidate": false}, {"start": 1565.55, "end": 1574.337, "text": " Cuando trajeron m\u00e1quinas nuevas, las m\u00e1quinas sacaban entre 160 y 190 paquetes por minuto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5162755622618476, "is_candidate": false}, {"start": 1574.337, "end": 1576.739, "text": "Pero nosotros segu\u00edamos teniendo las mismas manos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7306849912507423, "is_candidate": false}, {"start": 1576.739, "end": 1585.786, "text": "O sea, la tecnolog\u00eda sirvi\u00f3, pero al mismo tiempo nos metieron m\u00e1s velocidad y con eso era imposible poder trabajar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4932707695217634, "is_candidate": true}, {"start": 1586.406, "end": 1597.33, "text": " Claro, incluso si uno toma las autopartistas, el ritmo de producci\u00f3n, hacer alivados y dem\u00e1s, y hacer un trabajo muy manual, son peores todav\u00eda las condiciones de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0104544938426527, "is_candidate": false}, {"start": 1597.33, "end": 1603.532, "text": "De hecho, Cromberg, que es un autopartista, o Lear mismo, los porcentajes de lesiones son alt\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0362988974628347, "is_candidate": false}, {"start": 1603.852, "end": 1604.352, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.898616053024005, "is_candidate": false}, {"start": 1604.352, "end": 1632.228, "text": "Un poco por lo que preguntabas vos, yo creo que la particularidad incluso de los convenios que viene firmando SMATA, no solo en este \u00faltimo tiempo, sino durante los 90, hay una particularidad que tiene que lo que afecta centralmente son las condiciones de laburo, de trabajo, y que m\u00e1s all\u00e1 de que agregan tecnolog\u00eda, abrazos robotizados, todo lo que el que labura en la industria automotriz conoce bien de qu\u00e9 estamos hablando,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.963166607033896, "is_candidate": false}, {"start": 1632.928, "end": 1639.349, "text": " En ning\u00fan momento, primero, ning\u00fan convenio les mata, por m\u00e1s tecnolog\u00eda que pongan, es favorable a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9559911968723258, "is_candidate": false}, {"start": 1639.349, "end": 1643.07, "text": "Primero porque los ritmos de trabajo lo dirige la empresa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9308184634385297, "is_candidate": false}, {"start": 1643.07, "end": 1650.612, "text": "Y siempre la tecnolog\u00eda est\u00e1 puesta al servicio de elevar la producci\u00f3n y donde la mayor\u00eda de los trabajadores se rompen.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9614849828450975, "is_candidate": false}, {"start": 1650.612, "end": 1657.853, "text": "Toyota, por ejemplo, es una f\u00e1brica que es conocida dentro del gremio por romper, literalmente, los cuerpos de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9569226121964828, "is_candidate": false}, {"start": 1657.853, "end": 1661.614, "text": "J\u00f3venes de 23, 24 a\u00f1os, que incluso la primera tanda que entraron fueron j\u00f3venes,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0757703091219046, "is_candidate": false}, {"start": 1662.194, "end": 1675.537, "text": " Ten\u00edan triple hernia de disco, problemas en los brazos, eso es un patrimonio com\u00fan, que con esto, con este convenio colectivo que firmaron, con esta nueva concesi\u00f3n que le da la burocracia sindical de Lesmata a la patronal de Toyota, se va a elevar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0069981793800322, "is_candidate": false}, {"start": 1676.264, "end": 1677.525, "text": " Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7681234093193194, "is_candidate": false}, {"start": 1677.525, "end": 1681.448, "text": "Hay una cosa que a m\u00ed me hab\u00eda llegado de comentarios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6435658743624041, "is_candidate": false}, {"start": 1681.448, "end": 1685.391, "text": "Que con esta tecnificaci\u00f3n aumentaron los ritmos de velocidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.546321213789771, "is_candidate": false}, {"start": 1685.391, "end": 1693.197, "text": "Entonces, lo que ante un operario hac\u00eda cada dos minutos, hoy lo tiene que hacer en 90 segundos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5302052647850474, "is_candidate": false}, {"start": 1693.197, "end": 1699.882, "text": "O sea, es verdad, como est\u00e1bamos explicando, como el mismo ejemplo que yo pon\u00eda de cuando trabaj\u00e1bamos en PepsiCo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5617169879972683, "is_candidate": false}, {"start": 1700.382, "end": 1719.544, "text": " no como al mismo tiempo que ponen tecnolog\u00eda aumentan la velocidad con la cual como si nosotros fu\u00e9semos un robot tambi\u00e9n no es cierto y cu\u00e1nto tiempo en cu\u00e1nto tiempo sale una camioneta terminada y 90 segundos o sea pasaron de dos minutos a 90 segundos en toyota", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5828406203541106, "is_candidate": false}, {"start": 1722.084, "end": 1723.626, "text": " 90 segundos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.057343023377032, "is_candidate": false}, {"start": 1723.626, "end": 1727.449, "text": "Cada 90 segundos sale una camioneta en Toyota.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9771841430816366, "is_candidate": false}, {"start": 1727.449, "end": 1735.956, "text": "Para pensar lo que significa cada entrega de la burocracia sindical, cada concesi\u00f3n que le hace a la burocracia sindical, haciendo esta asamblea, apretando a la gente literalmente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9566028699603191, "is_candidate": false}, {"start": 1736.937, "end": 1741.82, "text": " Todo el que trabaja en el ESMATA, en el gremio ESMATA, sabe lo que es la burocracia sindical de Pignanelli.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.912105900794848, "is_candidate": false}, {"start": 1741.82, "end": 1743.0, "text": "No hace falta que uno lo cuente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0734123260231003, "is_candidate": false}, {"start": 1743.0, "end": 1753.106, "text": "Y hacer esas asambleas, m\u00e1s bien, para hacer pasar esto, que incluso los propios medios lo pon\u00edan como asombro, como si fueran que no conocen la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9726153116372883, "is_candidate": false}, {"start": 1753.106, "end": 1757.348, "text": "Dec\u00edan c\u00f3mo la gente vot\u00f3 un convenio que m\u00e1s bien es en contra de ellos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9633931848075163, "is_candidate": false}, {"start": 1757.348, "end": 1757.949, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9005546739510658, "is_candidate": false}, {"start": 1757.949, "end": 1759.67, "text": "Un dato nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0365602878281956, "is_candidate": false}, {"start": 1759.67, "end": 1761.431, "text": "Toyota para febrero de 2021 produc\u00eda 580 camionetas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9844205265846055, "is_candidate": false}, {"start": 1761.431, "end": 1762.231, "text": "Hoy produce 640.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.972678331109882, "is_candidate": false}, {"start": 1766.493, "end": 1769.394, "text": " Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8793647469815244, "is_candidate": false}, {"start": 1769.394, "end": 1773.956, "text": "Y eso tiene que ver con las dos cuestiones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5870102608506835, "is_candidate": false}, {"start": 1773.956, "end": 1778.838, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el salario promedio de un trabajador de Toyota?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6081232162669411, "is_candidate": false}, {"start": 1778.838, "end": 1783.26, "text": "Y un trabajador de Toyota con 5 a\u00f1os de antig\u00fcedad est\u00e1 en los 126.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0232127790149002, "is_candidate": false}, {"start": 1783.26, "end": 1788.523, "text": "Esto sin contar obviamente los premios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9926022659794556, "is_candidate": false}, {"start": 1788.523, "end": 1790.784, "text": "Antig\u00fcedad, presentismo y productividad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9375572509389704, "is_candidate": false}, {"start": 1790.784, "end": 1791.104, "text": "Pero hay un dato", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9196741673424423, "is_candidate": false}, {"start": 1794.64, "end": 1808.116, "text": " que es importante, es que hace 3 a\u00f1os atr\u00e1s un trabajador de Toyota medi\u00f3 en d\u00f3lares su salario equival\u00eda a 3.000, hoy baj\u00f3 mucho y por la devaluaci\u00f3n y por toda la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds est\u00e1 solamente en 1.000.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0251140671075818, "is_candidate": false}, {"start": 1809.281, "end": 1810.021, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8966736453641598, "is_candidate": false}, {"start": 1810.021, "end": 1820.987, "text": "Y otra cuesti\u00f3n muy importante a remarcar es que ellos s\u00ed siguieron gan\u00e1ndose a la empresa porque el gobierno, sobre todo en pandemia, le baj\u00f3 las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5546521379066639, "is_candidate": false}, {"start": 1820.987, "end": 1825.709, "text": "Claro, Toyota aparte exporta el 70 por ciento de lo producido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0051599028432858, "is_candidate": false}, {"start": 1825.709, "end": 1828.29, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6991725519027397, "is_candidate": false}, {"start": 1828.29, "end": 1829.551, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6643795941395799, "is_candidate": false}, {"start": 1829.551, "end": 1833.813, "text": "\u00bfAlguien tiene idea de cu\u00e1nto vale una de las camionetas que se fabrican ah\u00ed en Toyota?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6024423240730146, "is_candidate": false}, {"start": 1834.904, "end": 1838.185, "text": " Y en el mercado entre 6 millones la m\u00e1s barata y 10 millones la m\u00e1s cara.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9507204382787716, "is_candidate": false}, {"start": 1838.185, "end": 1844.626, "text": "As\u00ed que es algo muy f\u00e1cil de acceder a una camioneta como la Hilum, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9793419167753081, "is_candidate": false}, {"start": 1844.626, "end": 1847.167, "text": "Muy consumida por los patrones del campo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9679455336532838, "is_candidate": false}, {"start": 1847.167, "end": 1848.827, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5765084672416336, "is_candidate": false}, {"start": 1848.827, "end": 1851.248, "text": "A quienes tambi\u00e9n le bajan las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8489812343526969, "is_candidate": false}, {"start": 1851.248, "end": 1853.728, "text": "Es todo redondo ac\u00e1, \u00bfves?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9319472439260283, "is_candidate": false}, {"start": 1853.728, "end": 1854.848, "text": "Todo redondo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.009074950489399, "is_candidate": false}, {"start": 1854.848, "end": 1861.13, "text": "Claro, porque el que la produce, que es un trabajador, \u00bfcu\u00e1nto tiempo tiene que estar para poder pagarla, no?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5603197815973595, "is_candidate": false}, {"start": 1861.13, "end": 1861.71, "text": "Imag\u00ednate.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7601445069378379, "is_candidate": false}, {"start": 1862.25, "end": 1871.334, "text": " Yo busco otro datito, porque por 15\u00ba a\u00f1o consecutivo, la Pickup Hilux fue el veh\u00edculo m\u00e1s vendido en el mercado argentino.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5176271901534311, "is_candidate": false}, {"start": 1871.334, "end": 1875.797, "text": "En el 2020, la planta de Z\u00e1rate alcanz\u00f3 una producci\u00f3n acumulada de 1.500.000 unidades y 1.000.000 de unidades exportadas desde 1997.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.535624715582444, "is_candidate": false}, {"start": 1875.797, "end": 1879.038, "text": "Exporta m\u00e1s del 70% y fabrica el 40% de la producci\u00f3n nacional de veh\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.48227423507204015, "is_candidate": true}, {"start": 1879.038, "end": 1879.698, "text": "En febrero del 2021,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6193979651955286, "is_candidate": false}, {"start": 1889.543, "end": 1893.364, "text": " produc\u00eda 580 unidades por d\u00eda en los dos turnos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5160550189719761, "is_candidate": false}, {"start": 1893.364, "end": 1903.107, "text": "Hoy llega a m\u00e1s de 600, que sale una unidad, como dec\u00edan ustedes, cada 90 segundos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4916940678816256, "is_candidate": true}, {"start": 1903.107, "end": 1907.348, "text": "Les agradezco much\u00edsimo, s\u00e9 que est\u00e1n laburando, haciendo un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5156512147604161, "is_candidate": false}, {"start": 1908.948, "end": 1910.749, "text": " con la campa\u00f1a full.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5915202830150541, "is_candidate": false}, {"start": 1910.749, "end": 1916.411, "text": "A ustedes tambi\u00e9n les pedimos que se queden si nos quieren hacer alguna pregunta, desde ya la pueden escribir a nuestro chat.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4794235368672878, "is_candidate": true}, {"start": 1916.411, "end": 1920.993, "text": "Ya en minutitos volvemos con nuestra entrevista con los compa\u00f1eros Matu y Robin.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5698112438367877, "is_candidate": false}, {"start": 1952.862, "end": 1953.383, "text": " extranjera", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9004569039331026, "is_candidate": false}, {"start": 1994.339, "end": 1994.44, "text": " ah", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.958288406534721, "is_candidate": false}, {"start": 2017.693, "end": 2029.689, "text": " Firm\u00f3 un convenio de flexibilizaci\u00f3n laboral en la industria automotriz con la complicidad de Pignanelli, el secretario general del gremio Lesmata, queriendo recortar categor\u00edas, antig\u00fcedad y aumentar los ritmos de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5387075766973985, "is_candidate": false}, {"start": 2030.149, "end": 2032.35, "text": " quitar derechos y bajar salarios.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6537488871068107, "is_candidate": false}, {"start": 2032.35, "end": 2043.256, "text": "Pero por el otro lado, una incipiente organizaci\u00f3n de trabajadores, que se ven\u00eda desarrollando por fuera del sindicato, ganaba fuerzas por medio de las asambleas, con delegados y comisiones internas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5401650811256609, "is_candidate": false}, {"start": 2043.256, "end": 2049.979, "text": "Tiempo despu\u00e9s, gracias a este convenio, en el a\u00f1o 2014, la empresa Gestamp arremete con sus pensiones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5365344121153288, "is_candidate": false}, {"start": 2049.979, "end": 2057.143, "text": "Los trabajadores de Gestamp convocan una asamblea, pero la empresa decide despedir a 67 trabajadores que participaron en ella.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.626584394946152, "is_candidate": false}, {"start": 2057.523, "end": 2069.308, "text": " Frente a estos despidos, los trabajadores contin\u00faan con su organizaci\u00f3n y reciben la solidaridad de trabajadores de la industria que pararon la producci\u00f3n en Volkswagen, en Ford, en Peugeot y en General Motors.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5801271145300801, "is_candidate": false}, {"start": 2069.739, "end": 2076.162, "text": " Claramente esto lleg\u00f3 a la primera plana de varios medios de comunicaci\u00f3n y se convirti\u00f3 en un problema de estado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6402419138609889, "is_candidate": false}, {"start": 2076.162, "end": 2080.123, "text": "Trabajadores de Gestamp tomaron la planta subi\u00e9ndose al puente de gr\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6328227482758421, "is_candidate": false}, {"start": 2080.123, "end": 2085.685, "text": "Como en Gestamp, en Lear tambi\u00e9n aprovecharon este convenio y no tardaron en suspender a sus trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6582340235381225, "is_candidate": false}, {"start": 2085.685, "end": 2092.208, "text": "Y en un gesto de unidad de clase muy importante, los trabajadores suspendidos de Lear se unieron al acampe de Gestamp.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6681821765325879, "is_candidate": false}, {"start": 2092.868, "end": 2101.813, "text": " Vale aclarar que LEAR es otra automotriz de la zona norte que ven\u00eda desarrollando instancias de organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de asambleas, delegados de bases y comisiones internas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5485166199958604, "is_candidate": false}, {"start": 2101.813, "end": 2114.08, "text": "Esta organizaci\u00f3n ya ven\u00eda dando conquistas a los trabajadores, por ejemplo, tiempo de descanso frente a los ritmos de producci\u00f3n, denunciando tendinitis y enfermedades laborales, la efectivizaci\u00f3n de contratos, entre otras acciones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5622194282987951, "is_candidate": false}, {"start": 2114.62, "end": 2123.102, "text": " Es por esto que la empresa decide parar con la organizaci\u00f3n de los trabajadores y suspende a 300, de los cuales 200 termina despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5812350389877894, "is_candidate": false}, {"start": 2123.102, "end": 2125.383, "text": "Los trabajadores salen a pelearla.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6201754602642142, "is_candidate": false}, {"start": 2125.383, "end": 2128.744, "text": "Hicieron grandes jornadas de lucha que recibieron el apoyo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5479194939493304, "is_candidate": false}, {"start": 2128.744, "end": 2142.227, "text": "Se manifestaron en simult\u00e1neo trabajadores y estudiantes en Mendoza, en C\u00f3rdoba, en Jujuy, en Rosario, en la provincia de Buenos Aires, desarrollando varias jornadas de lucha a nivel nacional, enfrentando a Berni, al gobierno de Crist\u00f3bal,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5985375155529573, "is_candidate": false}, {"start": 2142.928, "end": 2146.07, "text": " y resistieron m\u00e1s de 11 represiones en la Panamericana.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.643754251027203, "is_candidate": false}, {"start": 2146.07, "end": 2148.672, "text": "Se les infiltr\u00f3 un coronel, Galeano.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5420478842492762, "is_candidate": false}, {"start": 2148.672, "end": 2154.477, "text": "No los pararon ni las detenciones, ni las amenazas de la patota de Lesmata, ni siquiera el gendarme Carancho.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6315078084245909, "is_candidate": false}, {"start": 2154.477, "end": 2163.024, "text": "Gracias a la resistencia de estos trabajadores frente al llamado pacto social que el gobierno de Cristina, con An\u00edbal Fern\u00e1ndez, Scioli, Capitanich, Berni,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5778077110242014, "is_candidate": false}, {"start": 2163.544, "end": 2173.44, "text": " quisieron imponer, con la complicidad del gremio de Lesmata, lograron atenuar esta reforma laboral y las condiciones de flexibilizaci\u00f3n que amenazaban a todo el sector de la industria automotriz.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5402544545716539, "is_candidate": false}, {"start": 2174.631, "end": 2180.515, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1bamos recordando un poco los procesos de lucha que ustedes mismos protagonizaron.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5337795588811407, "is_candidate": false}, {"start": 2180.515, "end": 2183.697, "text": "Todos fuimos parte de eso, de acompa\u00f1ar esos procesos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6520548287924743, "is_candidate": false}, {"start": 2183.697, "end": 2185.799, "text": "Y viceversa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6430717109382349, "is_candidate": false}, {"start": 2185.799, "end": 2190.782, "text": "Pero retomando un poco la conversaci\u00f3n que est\u00e1bamos teniendo sobre la Toyota, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5556425299486596, "is_candidate": false}, {"start": 2190.782, "end": 2196.106, "text": "En cuanto a condiciones laborales, como la tecnolog\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5602388905977287, "is_candidate": false}, {"start": 2196.106, "end": 2200.149, "text": "M\u00e1s bien a servicio de aumentar la velocidad, no solamente", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.49674949277077207, "is_candidate": true}, {"start": 2200.689, "end": 2211.016, "text": " de lo que se produce, sino tambi\u00e9n de la velocidad en los ritmos de trabajo de cada uno de los trabajadores bajo los salarios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5272012833472837, "is_candidate": false}, {"start": 2211.016, "end": 2212.957, "text": "\u00bfQui\u00e9n permite que todo esto suceda?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5554541524073826, "is_candidate": false}, {"start": 2214.896, "end": 2221.801, "text": " Y es claro, o sea, en primer lugar, la burocracia sindical yo creo que cumple el rol de polic\u00eda civil dentro de las f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9219894412149259, "is_candidate": false}, {"start": 2221.801, "end": 2239.973, "text": "Primero, garantizando, y esto mayormente en la f\u00e1brica uno lo que ve, el sindicato parecer\u00eda m\u00e1s bien la Oficina de Recursos Humanos que una organizaci\u00f3n que te permita a vos conquistar y no entregar como hace la burocracia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9964013010942762, "is_candidate": false}, {"start": 2239.973, "end": 2241.774, "text": "No es en primer lugar la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9413445753745171, "is_candidate": false}, {"start": 2241.774, "end": 2244.416, "text": "Y quer\u00eda agregar un poco, por lo que cont\u00e1bamos de Mata,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9695052874299118, "is_candidate": false}, {"start": 2245.696, "end": 2260.362, "text": " Tal es el nivel de convivencia de la burocracia con las patronales, que por ejemplo en el caso de Toyota fue la propia burocracia que en ese momento dirig\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez, quien se encarg\u00f3 de buscar la zona.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9585106273151643, "is_candidate": false}, {"start": 2261.402, "end": 2288.125, "text": " que no era zona de tradici\u00f3n industrial y con la particularidad que no eran zonas donde hab\u00eda tradici\u00f3n de lucha de clases y que por eso terminan eligiendo lo que es \u00e1rabe en el marco de que recordemos que durante los noventas fueron varios de los convenios precarizadores que firm\u00f3 el ESMATA y el d\u00eda de la inauguraci\u00f3n, por ejemplo, que se inaugura Toyota, viene el presidente de Toyota Jap\u00f3n, que estaba en ese momento en Menem,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.971495041715608, "is_candidate": false}, {"start": 2289.506, "end": 2311.805, "text": " el Gordo Rodr\u00edguez, que era diputado, aparte fue diputado del menemismo, para ver la convivencia, no s\u00f3lo de la burocracia con la patronal, sino como parte de los gobiernos, tanto el menemismo, bueno, tambi\u00e9n nosotros tuvimos a Romero, que fue diputado del Quindrismo, de Frente para la Victoria, pero esa convivencia que hay entre la burocracia sindical, tal que el d\u00eda que inauguran la planta de Toyota en Z\u00e1rate,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9609576613678948, "is_candidate": false}, {"start": 2312.465, "end": 2325.53, "text": " el presidente de la Toyota de Jap\u00f3n le agradece a Menem de que, gracias a las reformas econ\u00f3micas que pudo hacer el Menem mismo, permiti\u00f3 que Toyota decidiera venir a poder una planta en el pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0079568399149919, "is_candidate": false}, {"start": 2325.53, "end": 2341.096, "text": "Digo, miremos cu\u00e1l es el rol, ya sabemos cu\u00e1l es el rol incluso nefasto que cumpli\u00f3 la burocracia sindical durante los 70, que se expres\u00f3 mucho en los conflictos que atravesamos nosotros en las f\u00e1bricas, pero digo, centralmente es la burocracia sindical que act\u00faa para, y si no puede garantizarle por la v\u00eda", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9714739375388906, "is_candidate": false}, {"start": 2342.236, "end": 2348.905, "text": " pac\u00edfica, entre comillas, lo hace mediante el apriete, mediante el hostigamiento y la persecuci\u00f3n de los que intentamos organizarnos para recuperar los sindicatos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9868361763500026, "is_candidate": false}, {"start": 2352.108, "end": 2361.853, "text": " S\u00ed, bueno, nosotros lo que pas\u00f3, sobre todo en el a\u00f1o 2014 en la zona norte, es un claro ejemplo de lo que dice Roby.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0406668185906263, "is_candidate": false}, {"start": 2361.853, "end": 2367.516, "text": "O sea, ataques en Gestam, ataques en Lear, Despidos, ataques a la organizaci\u00f3n de lleno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0884485947568632, "is_candidate": false}, {"start": 2367.516, "end": 2368.617, "text": "\u00bfY nosotros por qu\u00e9 peleamos?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9463187656284114, "is_candidate": false}, {"start": 2368.617, "end": 2373.8, "text": "Por mejores condiciones de trabajo, por, qu\u00e9 s\u00e9 yo, por categor\u00edas o por...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.073402620375951, "is_candidate": false}, {"start": 2374.58, "end": 2379.484, "text": " por el pase a planta de los compa\u00f1eros contratados, por mejores condiciones laborales y dem\u00e1s, por la democracia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0255363036432623, "is_candidate": false}, {"start": 2379.484, "end": 2382.326, "text": "O sea, es lo que charl\u00e1bamos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1155081998428162, "is_candidate": false}, {"start": 2382.326, "end": 2389.592, "text": "Dentro del gremio, dentro del ESMATA, no se hace una asamblea salvo que sea para tirar abajo alguna conquista obrera.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.009470706546328, "is_candidate": false}, {"start": 2389.592, "end": 2403.064, "text": "En ese sentido, y bueno, nosotros en ese sentido nos fuimos organizando dentro de los lugares de trabajo y fuimos coordinando incluso con otros compa\u00f1eros y con otros compa\u00f1eros de otros gremios, alimentaci\u00f3n, compa\u00f1eros gr\u00e1ficos, compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.017248770064942, "is_candidate": false}, {"start": 2403.684, "end": 2411.491, "text": " de docentes y dem\u00e1s, con el apoyo obviamente de los compa\u00f1eros estudiantes y dem\u00e1s, porque sab\u00edamos que se ven\u00edan ataques duros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0678951709231035, "is_candidate": false}, {"start": 2411.491, "end": 2415.815, "text": "Y bueno, en el a\u00f1o 2014 fue lo que ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.021982267608051, "is_candidate": false}, {"start": 2415.815, "end": 2424.603, "text": "Pas\u00f3 en Enfer, pas\u00f3 en Pati, pas\u00f3 en Donnelley con el cierre de la planta, en Cromber, en Lear, en Gestam y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0801841574410327, "is_candidate": false}, {"start": 2426.24, "end": 2446.003, "text": " Esta reforma laboral que lleva adelante con la anuencia del gobierno y lleva adelante, como vos bien dec\u00edas, Roby, por la conducci\u00f3n sindical, \u00bfsienta un precedente para el conjunto de los trabajadores por las condiciones salariales y laborales?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5769238731363882, "is_candidate": false}, {"start": 2447.472, "end": 2471.059, "text": " Y siempre todo convenio que tira la baja en las condiciones de la buro, y parte, digo, un convenio firmado por la burocracia sindical, nadie puede esperar nada bueno, y con una empresa de primer nivel, como se le dice, de Toyota, es un precedente no s\u00f3lo para los trabajadores de la industria automotriz, por eso me parece que hay que tomarlo a ese nivel, no s\u00f3lo para los trabajadores de la industria automotriz, ni s\u00f3lo para los trabajadores de Toyota, sino para el conjunto del movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9208954895746073, "is_candidate": false}, {"start": 2471.059, "end": 2472.78, "text": "Pensemos que Smata es campe\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9370337088681976, "is_candidate": false}, {"start": 2473.68, "end": 2484.103, "text": " Y una de las particularidades que siempre tuvo es que hizo punta en los convenios colectivos por f\u00e1brica, que despu\u00e9s las diferentes empresas de las diferentes ramas industriales y el transporte lo toman.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9515051710164569, "is_candidate": false}, {"start": 2484.103, "end": 2487.763, "text": "Digo, del convenio que firmaron con la FIAT y todos los convenios durante el MENE mismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0583409755122846, "is_candidate": false}, {"start": 2487.763, "end": 2495.405, "text": "Y hay que recordar que Pignanelli fue el ni\u00f1o mimado de Cristina Kirchner, que incluso se saca foto como mostrar\u00e1 en el video.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9763700615584282, "is_candidate": false}, {"start": 2495.405, "end": 2498.426, "text": "Yo creo que eso, incluso la represi\u00f3n que nosotros sufrimos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9544037485716113, "is_candidate": false}, {"start": 2499.086, "end": 2513.901, "text": " en parte, no en parte digo, sino que expresa como, que incluso en Lear tambi\u00e9n quisieron firmar un convenio a la baja, que no lo lograron, y tuvieron que hacer, como dec\u00edamos nosotros, medio celesticidio, de que echaron a la mitad la f\u00e1brica, para tratar de meter un convenio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9808652163830394, "is_candidate": false}, {"start": 2515.362, "end": 2533.759, "text": " y que la propia burocracia sindical de Esmata no lo logr\u00f3 ni con su patota y tuvo que recurrir a los intentos de enga\u00f1o del Ministerio de Trabajo, que en ese momento estaba tomada y estaba a cuartango, y cuando no pudieron con toda esa artima\u00f1a que tienen, y esto est\u00e1 bueno para que los trabajadores lo piensen, cuando no pudieron con todo eso recurrieron a la Gendarmer\u00eda", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0022925354511207, "is_candidate": false}, {"start": 2534.379, "end": 2563.073, "text": " de Berni y a la infanter\u00eda, digo que en ese momento estaba Scioli de gobernador de la provincia, entonces son todos recursos que tiene el Estado, que en \u00faltima instancia es de los patrones, para ver c\u00f3mo hace para disciplinar a los trabajadores cuando empiezan no s\u00f3lo a reclamar y exigir mejores condiciones de laburo y de salario, sino para jugarse a recuperar las comisiones internas y los cuerpos delegados, incluso los sindicatos, que me parece que es una discusi\u00f3n muy importante en este momento, que se est\u00e1 mostrando c\u00f3mo la burocracia sindical act\u00faa", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9769338680952785, "is_candidate": false}, {"start": 2565.254, "end": 2567.035, "text": " para beneficiar a la empresa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6354150605570856, "is_candidate": false}, {"start": 2567.035, "end": 2567.155, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9364595894422417, "is_candidate": false}, {"start": 2567.155, "end": 2572.858, "text": "Pero hay una falsa polarizaci\u00f3n, digo, entre el oficialismo y la derecha, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5017111825419314, "is_candidate": false}, {"start": 2572.858, "end": 2592.009, "text": "La derecha que dice que hay que cambiar los convenios colectivos de trabajo y el oficialismo que dice que no, pero sin embargo hay reforma laboral en los hechos, digo, y que eso, como vos bien dec\u00edas, afectaba, o sea, sienta un grave precedente para el conjunto de los trabajadores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4388761351524121, "is_candidate": true}, {"start": 2592.589, "end": 2607.402, "text": " sobre todo porque se est\u00e1 hablando de que s\u00ed se puede, s\u00ed se puede el trabajo, pero vemos que una empresa que invierte en alta tecnolog\u00eda saca m\u00e1s provecho de la misma cantidad de las manos de obra que ya tiene.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4469057920634516, "is_candidate": true}, {"start": 2607.402, "end": 2609.704, "text": "\u00bfC\u00f3mo se revierte eso, Matu?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5432216249155157, "is_candidate": false}, {"start": 2609.704, "end": 2613.587, "text": "S\u00ed, una cosita volviendo para atr\u00e1s, pero... S\u00ed, dale.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0069218104209117, "is_candidate": false}, {"start": 2613.587, "end": 2616.85, "text": "No, porque, o sea, por lo que dec\u00edas vos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9449338499083144, "is_candidate": false}, {"start": 2616.85, "end": 2617.471, "text": "Este gobierno,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9754557650414686, "is_candidate": false}, {"start": 2618.624, "end": 2628.853, "text": " junto con el sindicato, impulsan una reforma en los hechos donde agregan un d\u00eda m\u00e1s de trabajo a 4.600 personas, 5.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.007018788798365, "is_candidate": false}, {"start": 2628.853, "end": 2638.181, "text": "Pero a la vez la oposici\u00f3n presenta con gusto a la cabeza en el Congreso una reforma laboral que plantea quitar las indemnizaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9637306550876417, "is_candidate": false}, {"start": 2638.181, "end": 2643.186, "text": "O sea, es falso, como vos dec\u00eds, es falso eso porque en \u00faltima instancia", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9767509619890604, "is_candidate": false}, {"start": 2644.987, "end": 2650.914, "text": " son dos variantes que van en favor de defender los intereses de las grandes multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.939538550282034, "is_candidate": false}, {"start": 2650.914, "end": 2660.724, "text": "Toyota es una de las multinacionales m\u00e1s grandes del planeta, o sea, qu\u00e9 necesidad tiene de aumentar o sobrecargar la jornada laboral de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0155937983141146, "is_candidate": false}, {"start": 2661.738, "end": 2687.151, "text": " Contrario, eso deber\u00eda ser al rev\u00e9s, en \u00faltima instancia, y los sindicatos, bueno, Robby hablaba de la necesidad de recuperar los sindicatos, de organizarnos y dem\u00e1s, eso es lo que tenemos que hacer porque en estos tipos no podemos confiar porque hacen cosas como estas y nosotros tenemos que organizarnos con un claro programa porque Toyota, por ejemplo, podr\u00eda haber tomado 2.300 trabajadores m\u00e1s, o sea, en 18 horas de trabajo ocupa 4.600.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9900985850478541, "is_candidate": false}, {"start": 2689.518, "end": 2696.002, "text": " En 18 horas de trabajo podr\u00eda tomar 2.300 trabajadores m\u00e1s y agregar un turno m\u00e1s de 2.300 trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9530261872893577, "is_candidate": false}, {"start": 2696.002, "end": 2698.443, "text": "Hoy en el pa\u00eds hay casi un 10% de desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9432781287879174, "is_candidate": false}, {"start": 2698.443, "end": 2704.026, "text": "Yo trabajo de repartidor y lo veo todo el tiempo en la calle.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9927247948046067, "is_candidate": false}, {"start": 2704.026, "end": 2708.629, "text": "Es terrible la pobreza que se ve porque cada vez se ven m\u00e1s chicos y chicas cartoneando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9887396451200278, "is_candidate": false}, {"start": 2710.399, "end": 2721.692, "text": " Viendo de lo que pueden, el otro d\u00eda vi una escena muy terrible porque vos ve\u00edas as\u00ed a un pibe joven, jovencito, llevando un carro con cart\u00f3n, con un mont\u00f3n de cart\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9850204864347205, "is_candidate": false}, {"start": 2721.692, "end": 2725.997, "text": "Fue la semana pasada con treinta y pico de grados de sensaci\u00f3n t\u00e9rmica, de calor y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9687852847563654, "is_candidate": false}, {"start": 2725.997, "end": 2730.261, "text": "Y arriba del carro llevaba a su pareja que iba amamantando un beb\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9859963676093383, "is_candidate": false}, {"start": 2730.261, "end": 2731.302, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9334311169544807, "is_candidate": false}, {"start": 2732.318, "end": 2738.464, "text": " que haya chicos o j\u00f3venes que vivan de esa manera cuando empresas como estas podr\u00edan tomar trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.922442159374598, "is_candidate": false}, {"start": 2738.464, "end": 2748.813, "text": "De hecho, nosotros hicimos un estudio donde las 12.000 principales empresas, si repartieran las horas de trabajo, se podr\u00edan crear casi un mill\u00f3n de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9500991544561164, "is_candidate": false}, {"start": 2748.813, "end": 2753.657, "text": "Entonces los trabajadores tenemos que tomar ese programa, tomarlo en nuestras manos, organizarnos,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0267396714313053, "is_candidate": false}, {"start": 2754.625, "end": 2767.712, "text": " para pelear por esa demanda, para que los compa\u00f1eros ocupados, los que peor la est\u00e1n pasando, entren a las f\u00e1bricas para aliviar tambi\u00e9n incluso las condiciones de trabajo de quienes est\u00e1n trabajando hoy, en la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.964177981500044, "is_candidate": false}, {"start": 2767.712, "end": 2773.955, "text": "Por lo que escuchaba, muchos trabajadores plantean esta cuesti\u00f3n de c\u00f3mo repartir las horas de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5934806799975282, "is_candidate": false}, {"start": 2773.955, "end": 2777.477, "text": "Por lo que vos dec\u00edas, bueno, en la Toyota se trabaja nueve horas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5027914831704674, "is_candidate": false}, {"start": 2778.718, "end": 2780.219, "text": " Cada turno trabaja nueve horas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5858778441927481, "is_candidate": false}, {"start": 2780.219, "end": 2789.207, "text": "Y otra cuesti\u00f3n que me dec\u00edan es que, por ejemplo, los robots tienen derecho a descansar entre turno y turno, pero los trabajadores no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4902346671207293, "is_candidate": true}, {"start": 2789.207, "end": 2793.831, "text": "O sea, le agregaron un d\u00eda m\u00e1s a los trabajadores, pero a los robots los descansan.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5211236883418577, "is_candidate": false}, {"start": 2793.831, "end": 2804.04, "text": "O sea que, tranquilamente, como vos bien plante\u00e1s, si se hicieran turnos de seis horas, no solamente se generar\u00edan m\u00e1s de la cantidad que vos dec\u00eds de puestos de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5118218461021229, "is_candidate": false}, {"start": 2804.52, "end": 2812.483, "text": " sino que tambi\u00e9n los cuerpos de los trabajadores tendr\u00edan m\u00e1s tiempo para poder descansar y recuperarse, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5414291792807686, "is_candidate": false}, {"start": 2812.483, "end": 2815.084, "text": "Por eso me parece muy importante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6238723568741493, "is_candidate": false}, {"start": 2815.084, "end": 2816.705, "text": "Para ocupar el tiempo en otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0204090547151043, "is_candidate": false}, {"start": 2816.705, "end": 2822.047, "text": "Los trabajadores podemos disfrutar del arte, del ocio y dem\u00e1s, y no tener que dejar la salud y la vida en las f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.979512654150623, "is_candidate": false}, {"start": 2828.378, "end": 2847.82, "text": " Yo creo que por lo que planteas vos, Cati, la discusi\u00f3n es para qu\u00e9, o sea, al servicio de qui\u00e9n est\u00e1 el desarrollo industrial, la tecnolog\u00eda, nosotros en la industria del automotriz estamos acostumbrados a ver robots, no solo robots sino m\u00e1quinas, que vos dec\u00eds, bueno, esto podr\u00eda significar que vos en vez de romperte laburando labures menos, pero en realidad para las patronales", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9007588079264504, "is_candidate": false}, {"start": 2848.44, "end": 2860.484, "text": " que sacan todo ese conocimiento de las universidades, mayormente las universidades p\u00fablicas, como lo vimos cuando fue toda la discusi\u00f3n de la pandemia, se lo apropian para ello, para seguir haciendo ganancias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9394806392732167, "is_candidate": false}, {"start": 2860.484, "end": 2877.089, "text": "Incluso es re loco porque Herrera, que es el capo, digamos, el gerente de Toyota, ahora justo estaba recordando, que sali\u00f3 unos meses antes de firmar este convenio que le firm\u00f3 el ESMATA, hab\u00eda dicho que renegaba de que no pod\u00eda encontrar gente capacitada para trabajar en el insusto motriz", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9210481132860042, "is_candidate": false}, {"start": 2877.569, "end": 2884.477, "text": " mayormente con un discurso contra los j\u00f3venes, siempre tir\u00e1ndose contra los j\u00f3venes que no est\u00e1n capacitados para estudiar, que dejan la escuela y blablabla.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9637336075716366, "is_candidate": false}, {"start": 2884.477, "end": 2892.607, "text": "Entonces yo digo, para m\u00ed la discusi\u00f3n es esa, yo creo que incluso a nivel internacional est\u00e1 toda la discusi\u00f3n de la reducci\u00f3n de la jornada laboral y agregar a lo que dec\u00eda Matu,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9558312435510276, "is_candidate": false}, {"start": 2893.087, "end": 2914.083, "text": " de que nosotros estamos planteando la reducci\u00f3n de la jornada laboral sin la reducci\u00f3n salarial, con un sueldo acorde a la canasta b\u00e1sica, y pensando tambi\u00e9n en la necesidad de darle una salida al conjunto de los trabajadores del pueblo pobre, porque yo considero que hay unas condiciones objetivas para poder lograr que los compa\u00f1eros que est\u00e1n desocupados", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9484212880784311, "is_candidate": false}, {"start": 2914.823, "end": 2925.249, "text": " puedan tener un puesto de laburo y que tengan un salario, no como el salario que hay esta divisi\u00f3n que hacen dentro de la f\u00e1brica, incluso entre contratado y efectivo que lo garantiza la burocracia sindical y con los tercializados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9574550112755953, "is_candidate": false}, {"start": 2925.249, "end": 2928.99, "text": "Yo creo que eso tambi\u00e9n nos fortalece a nosotros como trabajadores y que hay que mirarlo en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9190258789875457, "is_candidate": false}, {"start": 2928.99, "end": 2937.775, "text": "Que las condiciones est\u00e1n, los \u00fanicos que no lo permiten son el gobierno, que por un gobierno y la oposici\u00f3n, bueno, tenemos a Millet y a Spera y eso que digamos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9408480505619632, "is_candidate": false}, {"start": 2938.015, "end": 2953.92, "text": " se plantean abiertamente, no tienen ning\u00fan pudor, no les interesa, pero despu\u00e9s tambi\u00e9n el gobierno, por un lado, tiene un discurso progresista, pero despu\u00e9s vemos que la burocracia sindical, que es parte del mismo partido, que es parte del peronismo, hace el trabajo sucio, como quien dir\u00eda, dentro de la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9276491490496246, "is_candidate": false}, {"start": 2953.92, "end": 2959.842, "text": "Entonces, no es que la reforma laboral llegue a un momento que uno dice, firmamos la reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9470985611528178, "is_candidate": false}, {"start": 2961.082, "end": 2990.411, "text": " para llegar a la reforma laboral tienen que haber diferentes precedentes que van dejando en el camino derrotando a los trabajadores y yo creo que eso por un lado se ve se ve con simpat\u00eda lo de las seis horas pero tambi\u00e9n los trabajadores empiezan a este a pararse manos que eso me parece que es lo importante tal vez hoy pas\u00f3 en Toyota pero los propios trabajadores Toyota creo que van a ver lo que significa en sus propios cuerpos y para sus propias familias este que te le va que te que no solo que te agregue un d\u00eda m\u00e1s sino lo que eso va a significar en el ritmo de trabajo y como puedo decir las m\u00e1quinas", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9111665958294872, "is_candidate": false}, {"start": 2990.891, "end": 3000.14, "text": " mayormente se ven como un peligro para los trabajadores, que por un lado si te meten m\u00e1quina puede quedar despedido, o si te meten m\u00e1quina te vas a romper trabajando al pie de una m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9831101639479548, "is_candidate": false}, {"start": 3000.14, "end": 3003.123, "text": "Nosotros queremos cambiar esa realidad y consideramos que hay condiciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9903298495274042, "is_candidate": false}, {"start": 3003.123, "end": 3010.07, "text": "Por eso cuando quer\u00edamos pelear para recuperar las comisiones internas, organizarnos en la f\u00e1brica, para sacar a la burocracia sindicalera, era con ese objetivo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9643903767076801, "is_candidate": false}, {"start": 3012.171, "end": 3031.565, "text": " Claro, s\u00ed, me parece muy bien lo que est\u00e1s planteando porque la tecnolog\u00eda tiene que estar al servicio de la clase obrera pero en funci\u00f3n de no dejar nuestras vidas en la f\u00e1brica y en ese sentido est\u00e1 muy bien la cuesti\u00f3n de no solamente c\u00f3mo ante esta crisis econ\u00f3mica y sanitaria se pueden generar trabajos genuinos de verdad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.49492138896740334, "is_candidate": true}, {"start": 3032.525, "end": 3054.416, "text": " y no siempre beneficiando a las empresas dici\u00e9ndoles que le van a subvencionar los salarios para que sigan trabajando por menos plata que a la vez hace que los trabajadores en blanco tengan este problema de no poder luchar por mejores condiciones y eso deteriora la calidad de vida del conjunto de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.46786927878192164, "is_candidate": true}, {"start": 3054.416, "end": 3059.739, "text": "Me parece que ese es el camino que est\u00e1n planteando hoy incluso el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4830974818680862, "is_candidate": true}, {"start": 3060.519, "end": 3078.221, "text": " donde mueren los relatos de las campa\u00f1as electorales es en las cuestiones concretas, por eso nos parec\u00eda muy importante hablar con ustedes que son trabajadores que han dado una enorme pelea en la industria automotriz, que saben de lo que est\u00e1n hablando cuando estamos hablando de las condiciones de trabajo", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.49393063947917326, "is_candidate": true}, {"start": 3079.021, "end": 3100.363, "text": " de estos sectores y que saben perfectamente las peleas y las batallas que tenemos que dar por delante, por qui\u00e9nes son los que cotidianamente le hacen la segunda a estas patronales que son millonarias, billonarias en el mundo, me parece que es importante remarcarlo en ese sentido, en pensar como salida la tarea que tenemos", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4949414204373931, "is_candidate": true}, {"start": 3100.823, "end": 3107.288, "text": " por delante y que no es algo producto de la Argentina, que es algo que estamos viendo que pasa en distintas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.49519187748769633, "is_candidate": true}, {"start": 3107.288, "end": 3117.537, "text": "Bueno, en Estados Unidos hay un mont\u00f3n de procesos muy interesantes tambi\u00e9n con respecto a las condiciones salariales, que todo el mundo que las quiere descargar sobre la espalda de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5577561105276838, "is_candidate": false}, {"start": 3117.537, "end": 3120.88, "text": "Digo, donde mueren los relatos es en lo que ustedes estaban contando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5489188563621925, "is_candidate": false}, {"start": 3121.86, "end": 3134.804, "text": " en la campa\u00f1a de hoy del oficialismo dice al empleo s\u00ed, pero al empleo de calidad y con buenos salarios, acorde a la canasta familiar y no a dejar nuestras vidas en la f\u00e1brica, por eso me parece que empalma much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5471499079858172, "is_candidate": false}, {"start": 3134.804, "end": 3146.308, "text": "Y los relatos mueren del otro lado del molinete siempre, en el territorio de las patronal es su r\u00e9gimen, es su forma y vos te ten\u00e9s que disciplinar a eso y eso es lo que garantiza la burocracia sindical, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9666699706170568, "is_candidate": false}, {"start": 3147.288, "end": 3147.928, "text": " Es cierto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1125335741264148, "is_candidate": false}, {"start": 3147.928, "end": 3149.509, "text": "Ah\u00ed mueren los relatos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0735417246752381, "is_candidate": false}, {"start": 3149.509, "end": 3151.67, "text": "Y aparte porque nosotros cuando... En la calle tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9508971534497103, "is_candidate": false}, {"start": 3151.67, "end": 3152.85, "text": "Y en la calle tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0464583149254374, "is_candidate": false}, {"start": 3152.85, "end": 3153.711, "text": "Tal cual.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7129527451915825, "is_candidate": false}, {"start": 3153.711, "end": 3162.174, "text": "Y yo creo que por lo que dec\u00edas vos de las experiencias que atravesamos nosotros, una de las peleas que dimos, que yo me acuerdo cuando fue lo de Gest\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9687899879263934, "is_candidate": false}, {"start": 3162.834, "end": 3178.309, "text": " todo el proceso labr\u00f3n que arranc\u00f3 porque ten\u00edamos nosotros 37 compa\u00f1eros que estaban rotos, o sea, que lo hab\u00edan pasado de licencia y lo quer\u00edan despedir y con la Asamblea General lo que le manifestamos a la burocracia sindical fue que no \u00edbamos a permitir que nos echen a compa\u00f1eros que se hab\u00edan lesionado por los ritmos laburos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9391132288700795, "is_candidate": false}, {"start": 3178.309, "end": 3181.532, "text": "O sea, para los patronales, bueno, es un n\u00famero y hoy est\u00e1, si ma\u00f1ana no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8881825472008038, "is_candidate": false}, {"start": 3181.532, "end": 3183.955, "text": "Entonces digo, por eso planteaba esto de", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9914525887387856, "is_candidate": false}, {"start": 3185.136, "end": 3205.079, "text": " Todo convenio firmado por la burocracia sindical va a hacer m\u00e1s sudor, va a hacer m\u00e1s dolores de cuerpo y significa que nos tomen como material descartable, cosa que no tenemos que permitir, me parece, y que la burocracia a veces dice, bueno, por un par de mangos m\u00e1s uno puede ceder su salud, cosa que nosotros consideramos que no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9735717849471753, "is_candidate": false}, {"start": 3205.299, "end": 3205.859, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8732817390412663, "is_candidate": false}, {"start": 3205.859, "end": 3232.448, "text": "Que podemos trabajar todo, trabajar menos, incluso no solo para el ocio y para descansar, sino considero que si los trabajadores, en este momento que ah\u00ed tuvo una discusi\u00f3n a nivel nacional de las elecciones, creo que si los trabajadores podr\u00edamos descansar tambi\u00e9n podr\u00edamos tener tiempo para que nuestra cabeza piense en pol\u00edtica y organizarnos, porque mayormente uno cuando se quiere organizar en la f\u00e1brica dice no, yo prefiero descansar, cuando voy a jugar a la pelota prefiero no hablar de pol\u00edtica, y considero que si tendr\u00edamos m\u00e1s tiempo y m\u00e1s ocio tambi\u00e9n lo podr\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9638140772742176, "is_candidate": false}, {"start": 3233.308, "end": 3242.251, "text": " utilizar para pensar qu\u00e9 salida le podemos dar a este pa\u00eds y no el que lo quiere dar la patronal y la burocracia sindical, que es trabajar y morir al pie de la m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0046793675709433, "is_candidate": false}, {"start": 3242.251, "end": 3243.091, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7699569024259881, "is_candidate": false}, {"start": 3243.091, "end": 3255.815, "text": "Ac\u00e1 les leo alguno, es terrible, dice Luis, los aumentos de la multinacional Nalicor, Exjabon Federal, tambi\u00e9n trajeron m\u00e1quinas nuevas, el resultado, despidos, se trabaja con menos personas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5106943404454614, "is_candidate": false}, {"start": 3256.954, "end": 3260.156, "text": " Bueno, s\u00ed, es otra de las cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6128680006440208, "is_candidate": false}, {"start": 3260.156, "end": 3265.818, "text": "Despu\u00e9s hay un compa\u00f1ero pel\u00edcano que dice, muchos pol\u00edticos en campa\u00f1a hablan de reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5483177782202286, "is_candidate": false}, {"start": 3265.818, "end": 3268.92, "text": "Bueno, s\u00ed, eso es justamente de lo que est\u00e1bamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6376749799646649, "is_candidate": false}, {"start": 3268.92, "end": 3273.743, "text": "La discusi\u00f3n de la reforma laboral est\u00e1 a la orden de las patronales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9875758049551779, "is_candidate": false}, {"start": 3273.743, "end": 3276.484, "text": "O sea, todo en beneficio de las patronales, nada a favor de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0428516163673136, "is_candidate": false}, {"start": 3276.484, "end": 3277.104, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7889174074724904, "is_candidate": false}, {"start": 3277.104, "end": 3277.905, "text": "En \u00faltima instancia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.079683085591944, "is_candidate": false}, {"start": 3277.905, "end": 3278.465, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.706588094386604, "is_candidate": false}, {"start": 3278.465, "end": 3282.327, "text": "Porque es para aumentar la jornada laboral o para sacarnos alg\u00fan derecho.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9541668124738198, "is_candidate": false}, {"start": 3282.327, "end": 3283.367, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8826914421364234, "is_candidate": false}, {"start": 3283.367, "end": 3284.328, "text": "O sea, es un atraso de 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0299177396099424, "is_candidate": false}, {"start": 3284.648, "end": 3286.189, "text": " \u00bfO m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8922158597921654, "is_candidate": false}, {"start": 3286.189, "end": 3297.992, "text": "Ahora, lo importante es que la experiencia que ustedes hicieron con las luchas, lo que signific\u00f3 es que pudieron tambi\u00e9n lograr la empat\u00eda de sectores del mismo rubro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4542393641791549, "is_candidate": true}, {"start": 3297.992, "end": 3299.953, "text": "Y que ven reflejado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6527499394011407, "is_candidate": false}, {"start": 3299.953, "end": 3305.295, "text": "O sea, que la organizaci\u00f3n que nos tenemos que dar en esos sectores es muy importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.48405361234978006, "is_candidate": true}, {"start": 3305.295, "end": 3307.556, "text": "Porque no son cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5630683694840097, "is_candidate": false}, {"start": 3307.556, "end": 3311.577, "text": "No solamente las conducciones sindicales, sino tambi\u00e9n las patronales y el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5693109204865203, "is_candidate": false}, {"start": 3312.197, "end": 3318.003, "text": " Yo les quiero agradecer a ustedes dos por haberse dado un minuto, un tiempo para estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4935193421208325, "is_candidate": true}, {"start": 3318.003, "end": 3331.477, "text": "Nos parec\u00eda muy importante poder hablar de esto que se present\u00f3 con muchos bombos y todo eso, con Alberto subi\u00e9ndose a la Jailu porque le gusta y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.46972208754821143, "is_candidate": true}, {"start": 3333.739, "end": 3354.576, "text": " pero que en definitiva quer\u00edamos desmenuzar c\u00f3mo era, de qu\u00e9 se estaba hablando cuando se estaba hablando de un pacto, que incluso les recuerdo, en ese acta que se firm\u00f3, ya tendr\u00edan que haber pasado los casi 900 trabajadores contratados a planta permanente, apenas se firmaba el acta, pero todav\u00eda eso echa mucho.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4945075425896994, "is_candidate": true}, {"start": 3354.576, "end": 3357.258, "text": "Lo mismo pas\u00f3 en la alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5489737014322851, "is_candidate": false}, {"start": 3357.258, "end": 3358.819, "text": "Digo, para... Una peque\u00f1a cosita.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8027265838395701, "is_candidate": false}, {"start": 3359.98, "end": 3371.144, "text": " Yo recuerdo que en el a\u00f1o 2011, el ESMATA hizo lo mismo, o algo similar en LEAR, donde flexibilizaba las condiciones de trabajo y tiraba abajo el convenio colectivo, creando bancos de horas, un nuevo sistema de categorizaci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9729065425036525, "is_candidate": false}, {"start": 3371.144, "end": 3386.309, "text": "Y en el Ministerio de Trabajo, cuando entran los funcionarios, entramos el cuerpo de delegados y entra el ESMATA, llega uno de los tipos del ESMATA y le dice a la funcionaria, le toca la panza porque est\u00e1 embarazada, hab\u00eda un cuadro gigante del ESMATA", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9685948642677757, "is_candidate": false}, {"start": 3388.025, "end": 3390.271, "text": " en la sala y le dice \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 tu viejo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9178346812796473, "is_candidate": false}, {"start": 3390.271, "end": 3392.017, "text": "Bueno, decirle que el fin de semana me voy a ir a tomar un caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9567853654382183, "is_candidate": false}, {"start": 3393.191, "end": 3406.102, "text": " O sea, queda en evidencia el rol que cumple el Ministerio de Trabajo, el gobierno, los sindicatos, siempre en favor de las empresas, y en ese momento hab\u00edan planteado lo mismo, que iban a efectivizar a los trabajadores contratados que hab\u00edan en leer.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9011017224258411, "is_candidate": false}, {"start": 3406.102, "end": 3415.189, "text": "O sea, todo lo que hac\u00edan era para efectivizar a trabajadores que ya deber\u00edan haber sido pasados a planta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9022793744676778, "is_candidate": false}, {"start": 3415.189, "end": 3420.314, "text": "Lo mismo en Toyota, que hay compa\u00f1eros que tienen dos a\u00f1os de contrato, y eso es fraude laboral.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8308386337768063, "is_candidate": false}, {"start": 3420.974, "end": 3423.195, "text": " Totalmente, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8124383674902594, "is_candidate": false}, {"start": 3423.195, "end": 3427.737, "text": "Compa\u00f1eros, les quiero agradecer una vez m\u00e1s, gracias por haber estado ac\u00e1 en Mundo Obrero.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5682312444281157, "is_candidate": false}, {"start": 3427.737, "end": 3441.623, "text": "No se vayan, qu\u00e9dense, que ya volvemos con la \u00faltima parte de Historia Sin Filtro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5654975604516195, "is_candidate": false}, {"start": 3441.623, "end": 3445.785, "text": "\u00bfNos fuimos, no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9281174738272131, "is_candidate": false}, {"start": 3445.785, "end": 3446.265, "text": "\u00bfVamos con historia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8657771365625687, "is_candidate": false}, {"start": 3500.072, "end": 3501.794, "text": " Esta vez tu voto decide.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8564762774954456, "is_candidate": false}, {"start": 3501.794, "end": 3505.759, "text": "Un diputado m\u00e1s para Morales o un diputado del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.848677486159518, "is_candidate": false}, {"start": 3505.759, "end": 3512.005, "text": "Quiero llevar al Congreso la fuerza que viene desde abajo, para que se escuchen tus reclamos y defender tus derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8709434525100748, "is_candidate": false}, {"start": 3512.005, "end": 3513.367, "text": "Apoyanos con tu voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.005166483111204, "is_candidate": false}, {"start": 3513.367, "end": 3514.648, "text": "Hagamos historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9025899737031439, "is_candidate": false}, {"start": 3514.648, "end": 3518.853, "text": "En la FASO quedamos muy cerca de conquistar una banca en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.2894617643932713, "is_candidate": true}, {"start": 3518.853, "end": 3520.775, "text": "\u00bfLa estamos disputando con la lista de MILEY?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.3415676453250831, "is_candidate": true}, {"start": 3521.838, "end": 3530.008, "text": " o de Vidal, para que se escuche una voz en defensa de las mujeres y la diversidad, del ambiente y de las y los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.24899093522745064, "is_candidate": true}, {"start": 3530.008, "end": 3535.675, "text": "Una banca que no se venda y que le d\u00e9 fuerza a tus reclamos en el Congreso y en las calles.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.34759584854070036, "is_candidate": true}, {"start": 3535.675, "end": 3537.957, "text": "Necesitamos tu ayuda.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.5857229751991717, "is_candidate": false}, {"start": 3537.957, "end": 3540.841, "text": "Si sum\u00e1s a tus familiares y amistades, podemos lograrlo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.3642335626300295, "is_candidate": true}, {"start": 3545.077, "end": 3551.66, "text": " Bueno, excelente la entrevista con Matu, con Roby, contando en primera persona todo lo que pasa en la industria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.664733061569557, "is_candidate": false}, {"start": 3551.66, "end": 3558.743, "text": "Pero bueno, tenemos un programa que sigue, que son ya casi las 10 de la noche, que nos pasamos, nos quedar\u00edamos hablando horas y horas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.634348544665293, "is_candidate": false}, {"start": 3558.743, "end": 3564.006, "text": "Pero bueno, vamos a Historias sin Filtro con Tit\u00edn, que hoy nos vas a estar contando", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5869805984397123, "is_candidate": false}, {"start": 3565.626, "end": 3573.03, "text": " que despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, el estalinismo con el Ej\u00e9rcito Rojo en Hungr\u00eda expropi\u00f3 a los capitalistas y se planific\u00f3 la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6122613399178026, "is_candidate": false}, {"start": 3573.03, "end": 3578.253, "text": "Pero el poder pol\u00edtico qued\u00f3 en manos de una burocracia que gobernaba en forma dictatorial.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5628737045058847, "is_candidate": false}, {"start": 3578.253, "end": 3584.717, "text": "A esa burocracia se enfrent\u00f3 en 1956 la revoluci\u00f3n en Hungr\u00eda que nos va a contar Tit\u00ed en este segmento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6085852712679949, "is_candidate": false}, {"start": 3593.568, "end": 3598.476, "text": " Hoy te voy a contar sobre Hungr\u00eda, una revoluci\u00f3n pol\u00edtica en el a\u00f1o 1956.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9737519586614191, "is_candidate": false}, {"start": 3607.085, "end": 3610.387, "text": " En la Segunda Guerra Mundial, Hitler invadi\u00f3 Hungr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9670420810126086, "is_candidate": false}, {"start": 3610.387, "end": 3620.234, "text": "El ej\u00e9rcito rojo de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, en su camino a Berl\u00edn, en el a\u00f1o 1944, liber\u00f3 a Hungr\u00eda y recuper\u00f3 viejos territorios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9601907871886335, "is_candidate": false}, {"start": 3620.234, "end": 3628.76, "text": "Al finalizar la guerra, la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica impuso un gobierno af\u00edn a ella, lo mismo que hizo en Hungr\u00eda lo hizo en distintos pa\u00edses del este europeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9730334090493301, "is_candidate": false}, {"start": 3628.76, "end": 3633.864, "text": "Lo hizo en Checolovagia, lo hizo en Romania, en Polonia, en Bulgaria, en Alemania del Este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9814821787890898, "is_candidate": false}, {"start": 3634.264, "end": 3643.773, "text": " Estos pa\u00edses eran como un colch\u00f3n, que se llam\u00f3 glacis, entre la Europa imperialista, Alemania, Francia, Inglaterra, y la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica de Stalin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9306899900576273, "is_candidate": false}, {"start": 3643.773, "end": 3654.482, "text": "Al principio eran gobiernos de los partidos comunistas junto con la burgues\u00eda local, hasta que se desarrolla lo que se llam\u00f3 la Guerra Fr\u00eda, en el a\u00f1o 47, 48,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9783062126572448, "is_candidate": false}, {"start": 3656.684, "end": 3672.429, "text": " Y ante la presi\u00f3n capitalista, el estalinismo impone gobiernos que expropian a la pobrec\u00eda, extendiendo as\u00ed el r\u00e9gimen social que imperaba en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, pero no como consecuencia de una revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9835917110370688, "is_candidate": false}, {"start": 3673.189, "end": 3675.87, "text": " sino con la invasi\u00f3n del ej\u00e9rcito rojo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9496960693654529, "is_candidate": false}, {"start": 3675.87, "end": 3681.512, "text": "As\u00ed se formaron nuevos estados obreros, en fr\u00edo, burocr\u00e1ticos desde su inicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9432019698994836, "is_candidate": false}, {"start": 3681.512, "end": 3685.273, "text": "O sea, se expropi\u00f3 a los capitalistas y se planific\u00f3 la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9465692153481291, "is_candidate": false}, {"start": 3685.273, "end": 3691.975, "text": "Pero el poder pol\u00edtico qued\u00f3 en manos de una burocracia que gobernaba en forma totalmente dictatorial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9662674949998739, "is_candidate": false}, {"start": 3692.575, "end": 3705.974, "text": " En esta llamada Guerra Fr\u00eda, de un lado estaba la OTAN, que era la Alianza Militar-Imperialista comandada por Estados Unidos, y del otro, el llamado Pacto de Varsovia, donde la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica ten\u00eda destacamentos militares en todo el este europeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9712576845424834, "is_candidate": false}, {"start": 3706.817, "end": 3714.18, "text": " Stalin muere en marzo de 1953 y eso incentiv\u00f3 a las masas del este a reclamar y rebelarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9700166342162783, "is_candidate": false}, {"start": 3714.18, "end": 3731.008, "text": "La revoluci\u00f3n h\u00fangara fue el punto culminante de una serie de procesos que comienza con la gran huelga general metal\u00fargica en Berl\u00edn Oriental en 1953 y contin\u00faa con la insurrecci\u00f3n de la ciudad polaca de Poznan en el mismo a\u00f1o 1956.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9687924917834922, "is_candidate": false}, {"start": 3731.008, "end": 3735.71, "text": "Todos estos procesos ser\u00e1n salvajemente reprimidos por el ej\u00e9rcito ruso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9633916570805058, "is_candidate": false}, {"start": 3736.131, "end": 3740.787, "text": " Los h\u00fangaros deciden movilizarse en apoyo a sus hermanos polacos el d\u00eda 23 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0789300709691347, "is_candidate": false}, {"start": 3742.156, "end": 3749.061, "text": " La manifestaci\u00f3n es reprimida por la AVH, que era la Polic\u00eda Secreta, y ah\u00ed hay varios muertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0151966369665846, "is_candidate": false}, {"start": 3749.061, "end": 3750.903, "text": "Y ah\u00ed la indignaci\u00f3n se convierte en lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9748063955425059, "is_candidate": false}, {"start": 3750.903, "end": 3756.307, "text": "La huelga general insurreccional comienza desde las f\u00e1bricas y de las barriadas obreras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9525319955985931, "is_candidate": false}, {"start": 3756.307, "end": 3764.333, "text": "Asaltan algunos cuarteles del ej\u00e9rcito h\u00fangaro, toman armas y as\u00ed comienza la Revoluci\u00f3n de Hungr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9738490117476398, "is_candidate": false}, {"start": 3764.333, "end": 3771.478, "text": "\u00bfFue acaso una revoluci\u00f3n empujada por el imperialismo para restaurar el capitalismo en Hungr\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.976809680915964, "is_candidate": false}, {"start": 3772.051, "end": 3777.255, "text": " No, eso es una falacia que invent\u00f3 la derecha y repiti\u00f3 el estalinismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9530180616522793, "is_candidate": false}, {"start": 3777.255, "end": 3786.521, "text": "De ninguna manera fue una acci\u00f3n para restaurar el capitalismo, sino fue para imponer una democracia obrera contra la burocracia estalinista h\u00fangara que era sat\u00e9lite de Mosc\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9671622976108802, "is_candidate": false}, {"start": 3786.521, "end": 3790.924, "text": "Y a su vez era la lucha contra la opresi\u00f3n nacional por parte de los rusos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9357565550056401, "is_candidate": false}, {"start": 3790.924, "end": 3792.305, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 opresi\u00f3n nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0144694779987626, "is_candidate": false}, {"start": 3793.038, "end": 3800.364, "text": " Entre las demandas levantadas durante la Revoluci\u00f3n h\u00fangara estaban las referidas a terminar con la expoliaci\u00f3n de los recursos de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9457219695386394, "is_candidate": false}, {"start": 3800.364, "end": 3811.392, "text": "Por ejemplo, el pueblo h\u00fangaro estaba obligado a pagar compensaciones econ\u00f3micas a causa de que la burgues\u00eda de Hungr\u00eda hab\u00eda sido colaboracionista del nazismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9385134022297302, "is_candidate": false}, {"start": 3811.732, "end": 3816.376, "text": " y tuvieron que pagar el equivalente a 600 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9538253639269691, "is_candidate": false}, {"start": 3816.376, "end": 3820.779, "text": "Era una fortuna en esa \u00e9poca y para un pa\u00eds de alrededor de 10 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9327065064589092, "is_candidate": false}, {"start": 3820.779, "end": 3829.586, "text": "Y tambi\u00e9n fueron obligados a pagar todos los gastos del ej\u00e9rcito rojo estacionado en su territorio y en tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.013817308644594, "is_candidate": false}, {"start": 3829.586, "end": 3837.032, "text": "Solo en el primer a\u00f1o de la ocupaci\u00f3n se expropiaron 4 millones de toneladas de cereal para alimentar a las tropas sovi\u00e9ticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9141274182037215, "is_candidate": false}, {"start": 3837.458, "end": 3843.824, "text": " Les voy a leer un testimonio de un viejo y conocido militante comunista de Hungr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9768144547725282, "is_candidate": false}, {"start": 3843.824, "end": 3846.927, "text": "Ten\u00eda 74 a\u00f1os, 50 de militante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0151243667392753, "is_candidate": false}, {"start": 3846.927, "end": 3851.932, "text": "\u00c9l se dirigi\u00f3 a la multitud y expres\u00f3 su indignaci\u00f3n con los bur\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9689300670502297, "is_candidate": false}, {"start": 3851.932, "end": 3855.255, "text": "\u00bfC\u00f3mo podr\u00edan saber los dirigentes comunistas lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964067005268802, "is_candidate": false}, {"start": 3855.879, "end": 3858.841, "text": " jam\u00e1s se mezclan con los trabajadores y la gente com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9505467190856802, "is_candidate": false}, {"start": 3858.841, "end": 3862.503, "text": "No se los encuentran en los colectivos, porque todos tienen autos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0142779556532278, "is_candidate": false}, {"start": 3862.503, "end": 3868.647, "text": "No se los encuentran en los negocios o en el mercado, porque tienen sus tiendas especiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.954093914105614, "is_candidate": false}, {"start": 3868.647, "end": 3873.79, "text": "No se los encuentran en los hospitales, pues tienen sanatorios para ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0232802698269439, "is_candidate": false}, {"start": 3873.79, "end": 3881.435, "text": "El Ej\u00e9rcito Rojo, que los hab\u00eda liberado del nazismo, despu\u00e9s de 10 a\u00f1os se hab\u00eda ganado el odio popular por la opresi\u00f3n que ejerc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8947223655780806, "is_candidate": false}, {"start": 3882.679, "end": 3888.084, "text": " Los tanques sovi\u00e9ticos entran a Budapest para aplastar la revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9430907941522699, "is_candidate": false}, {"start": 3888.084, "end": 3892.768, "text": "Las masas, con armas caseras, los enfrentan y les infringen varias bajas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9736900167758927, "is_candidate": false}, {"start": 3892.768, "end": 3896.571, "text": "Ah\u00ed se apoderan de las armas y ah\u00ed la lucha se vuelca a su favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9282166594779312, "is_candidate": false}, {"start": 3896.571, "end": 3903.417, "text": "En las f\u00e1bricas surgen asambleas para discutir problemas de abastecimiento, salario, la democracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9404041020263975, "is_candidate": false}, {"start": 3903.417, "end": 3906.18, "text": "Los estudiantes secundarios y universitarios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9174196042015554, "is_candidate": false}, {"start": 3906.72, "end": 3908.341, "text": " empiezan a movilizarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9953043270527782, "is_candidate": false}, {"start": 3908.341, "end": 3927.073, "text": "Los reclamos abarcan desde la supresi\u00f3n de la pena de muerte y el establecimiento de la libertad de prensa, hasta la retirada de las tropas sovi\u00e9ticas, y que asumiera el gobierno un l\u00edder del PC, Imre Nagy, que era reformista y que generaba expectativas de cambio en las masas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9621336486183582, "is_candidate": false}, {"start": 3927.253, "end": 3933.117, "text": " Sin embargo, la clase trabajadora, a diferencia de Nagy, busca profundizar el proceso revolucionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9972078387854968, "is_candidate": false}, {"start": 3933.117, "end": 3946.966, "text": "Las movilizaciones de las masas, los ataques a los locales del PC, los juicios populares contra dirigentes stalinistas y los ataques contra las tropas rusas convergen en una huelga general insurreccional que hizo temer al r\u00e9gimen stalinista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9623684258219855, "is_candidate": false}, {"start": 3946.966, "end": 3952.53, "text": "Los consejos obreros se extienden y empiezan a tomar funciones de un poder fabril y territorial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9557686748117533, "is_candidate": false}, {"start": 3952.97, "end": 3961.353, "text": " Ante esto, el r\u00e9gimen maniobra, asume este indignaje, aunque maniatado, y deciden la retirada de los tanques y las tropas rusas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0253520028806997, "is_candidate": false}, {"start": 3961.353, "end": 3967.755, "text": "Pero eso solo fue para descomprimir, y es una traici\u00f3n, porque el d\u00eda 4 de noviembre vuelven a invadir Budapest.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9619209549252971, "is_candidate": false}, {"start": 3967.755, "end": 3969.775, "text": "La lucha es encarnizada, pero es igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.027894275927012, "is_candidate": false}, {"start": 3969.775, "end": 3972.596, "text": "En algunas barriadas obreras se extiende los combates por m\u00e1s de 10 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359357043782686, "is_candidate": false}, {"start": 3972.596, "end": 3974.297, "text": "Vean las im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0541130475512681, "is_candidate": false}, {"start": 3975.017, "end": 3982.343, "text": " Pon\u00edan en el camino de los tanques platos de metal dado vuelta, de manera que parec\u00edan minas explosivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.930691130162029, "is_candidate": false}, {"start": 3982.343, "end": 3995.654, "text": "Ante la duda, el tanque disminu\u00eda la velocidad y los combatientes aprovechaban ah\u00ed para meterle un fierro entre medio de las ruedas y la oruga, as\u00ed deten\u00edan la marcha y luego se trepaban al veh\u00edculo y le metieron una molotov.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.940402301454774, "is_candidate": false}, {"start": 3995.654, "end": 3998.056, "text": "El doble poder y los consejos obreros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9255494243695581, "is_candidate": false}, {"start": 3998.516, "end": 4002.559, "text": " El desarrollo de los consejos obreros fue lo m\u00e1s avanzado del proceso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9728628084796612, "is_candidate": false}, {"start": 4002.559, "end": 4011.804, "text": "Los delegados obreros de las distintas secciones de una f\u00e1brica, una empresa, compon\u00edan el consejo de f\u00e1brica y se coordinaban por distintos distritos de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0285002412632018, "is_candidate": false}, {"start": 4011.804, "end": 4021.77, "text": "Y as\u00ed surgir\u00e1 el Consejo Central del Gran Budapest, que jug\u00f3 un papel de avanzada ante la ausencia de un verdadero organismo que tuviera alcance nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0193690057513702, "is_candidate": false}, {"start": 4021.77, "end": 4026.333, "text": "Los reclamos de los consejos, adem\u00e1s de la reinstalaci\u00f3n de Inagi en el gobierno, ser\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0191683787573307, "is_candidate": false}, {"start": 4026.833, "end": 4028.374, "text": " Retiro las tropas sovi\u00e9ticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9423918173201746, "is_candidate": false}, {"start": 4028.374, "end": 4032.377, "text": "Elecciones mediante escrutinio secreto en base al sistema multipartidario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0016792877284562, "is_candidate": false}, {"start": 4032.377, "end": 4034.418, "text": "Formaci\u00f3n de un gobierno democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0500842234455592, "is_candidate": false}, {"start": 4034.418, "end": 4038.981, "text": "Propiedad realmente socialista de la f\u00e1brica y de ninguna manera capitalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0192515158113562, "is_candidate": false}, {"start": 4038.981, "end": 4042.263, "text": "Y mantenimiento de los consejos obreros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9941986307836882, "is_candidate": false}, {"start": 4042.263, "end": 4046.086, "text": "Restablecimiento de los sindicatos, los sindicatos independientes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797290017094045, "is_candidate": false}, {"start": 4046.086, "end": 4047.967, "text": "Y respeto al derecho de huelga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572503709177876, "is_candidate": false}, {"start": 4047.967, "end": 4050.969, "text": "Libertad de prensa, libertad de reuni\u00f3n, religi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9547549014537541, "is_candidate": false}, {"start": 4050.969, "end": 4053.371, "text": "En suma, todos los grandes objetivos de la revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0447677443801453, "is_candidate": false}, {"start": 4053.971, "end": 4066.015, "text": " Los consejos obreros que surgen en todo el pa\u00eds no tienen ni centralizaci\u00f3n ni direcci\u00f3n revolucionaria, quedando as\u00ed imposibilitado de resolver la dualidad de poderes a favor del proletariado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.985884317277334, "is_candidate": false}, {"start": 4066.015, "end": 4075.639, "text": "El r\u00e9gimen estalinista, con represi\u00f3n, con maniobras, con desgaste, va agotando la energ\u00eda revolucionaria de las masas y la huelga en general insurreccional pierde fuerza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9968419273207783, "is_candidate": false}, {"start": 4076.099, "end": 4091.779, "text": " No hab\u00eda un partido revolucionario que planteara una estrategia independiente de toda la burocracia, que impulsara la extensi\u00f3n y centralizaci\u00f3n nacional de los consejos obreros y se planteara la conquista del poder para restablecer la democracia obrera sobre la base de una econom\u00eda planificada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9395820106137983, "is_candidate": false}, {"start": 4092.339, "end": 4099.69, "text": " Esto es solo un esbozo de esa gran revoluci\u00f3n que hicieron los trabajadores en Hungr\u00eda hace 65 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.005029651474245, "is_candidate": false}, {"start": 4099.69, "end": 4106.98, "text": "En este libro, edici\u00f3n de CEIP, ten\u00e9s recopilaci\u00f3n de los mejores materiales marxistas sobre esa revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9992891413442517, "is_candidate": false}, {"start": 4107.581, "end": 4123.175, "text": " pol\u00edtica, porque fue una revoluci\u00f3n que quiso cambiar el r\u00e9gimen pol\u00edtico, democratiz\u00e1ndolo, extendi\u00e9ndolo, profundiz\u00e1ndolo y a su vez manteniendo las bases socialistas, econ\u00f3micas, de la colectivizaci\u00f3n, de la industria, del campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.998398476761816, "is_candidate": false}, {"start": 4123.175, "end": 4127.139, "text": "Fue una gran revoluci\u00f3n, aplastada por los tanques de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9851625965264517, "is_candidate": false}, {"start": 4134.718, "end": 4145.881, "text": " Hoy te voy a contar... Bueno, como siempre, interesante todo lo que nos deja Tit\u00edn en cuanto a la experiencia que hace nuestra clase en los procesos por la liberaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4553833045228721, "is_candidate": true}, {"start": 4145.881, "end": 4148.442, "text": "As\u00ed es, y agradecemos a todos los que se est\u00e1n quedando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6707459417946926, "is_candidate": false}, {"start": 4148.442, "end": 4160.165, "text": "Pasadas las 10 de la noche, a dos voces va a estar nuestra compa\u00f1era Miriam Bregman por TN, en C5N va a estar Alejandro Vilca, as\u00ed que bueno, tienen planazo para seguir mi\u00e9rcoles no s\u00e9 qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6268144721001818, "is_candidate": false}, {"start": 4160.165, "end": 4160.665, "text": "\u00bfVa a cocinar?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7314815043134383, "is_candidate": false}, {"start": 4160.905, "end": 4162.346, "text": " Pero seguimos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8586455046956039, "is_candidate": false}, {"start": 4162.346, "end": 4165.227, "text": "Tampoco yo s\u00e9 qui\u00e9n va a cocinar, pero nosotros ya nos estamos despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5204230548306301, "is_candidate": false}, {"start": 4165.227, "end": 4171.509, "text": "No sin antes presentarles el \u00faltimo videoclip de nuestra campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4925457938043939, "is_candidate": true}, {"start": 4171.509, "end": 4176.491, "text": "Es una canci\u00f3n que hicieron m\u00e1s de 20 m\u00fasicos y cantantes que se reunieron para hacer esta murga rap.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.43029143374155987, "is_candidate": true}, {"start": 4177.131, "end": 4195.846, "text": " en apoyo a Miriam Bregman como candidata del FITU en Cava, impulsada por los compa\u00f1eros del equipo de arte y de cultura del PTS de Cava, quienes se ocuparon de la producci\u00f3n y de la versi\u00f3n de esta canci\u00f3n de Caramelo Santo, que solidariamente se dio la melod\u00eda para apoyar a la candidatura de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.45034459282263994, "is_candidate": true}, {"start": 4195.846, "end": 4201.53, "text": "Nosotros nos estamos despidiendo porque tambi\u00e9n queremos ver el programa, ver a nuestras figuras.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.47549078312018167, "is_candidate": true}, {"start": 4201.75, "end": 4215.835, "text": " est\u00e1n en Cava, no se olviden que el domingo nos encontramos en Parque Centenario a las tres y media de la tarde para seguir apoyando la campa\u00f1a en la recta final ya de la semana de la campa\u00f1a que estamos llevando adelante en Cava, bueno y en todo el pa\u00eds, como tercera fuerza que nos consolidamos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6367602086603389, "is_candidate": false}, {"start": 4215.835, "end": 4226.699, "text": "Y nosotros nos vamos hasta el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles para hacer el \u00faltimo mi\u00e9rcoles del cierre de la campa\u00f1a tambi\u00e9n, as\u00ed que como siempre decimos, nos vemos el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles, nos vemos en las calles, Lore.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4398626462621651, "is_candidate": true}, {"start": 4226.699, "end": 4227.479, "text": "Buenas noches, chau chau.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8829914811182284, "is_candidate": false}, {"start": 4237.739, "end": 4267.027, "text": " La, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la, la,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9541504596478737, "is_candidate": false}, {"start": 4267.932, "end": 4293.902, "text": " El asado d\u00f3nde est\u00e1, qu\u00e9 presidente Y la heladera sigue siempre vac\u00eda La gran cachina, la miser\u00eda La guita pa'l fondo, hambre pa' nosotro' y palos pa' Guernica Rosa, el hijo a la rusa La izquierda votem\u00f3, mira al Congreso", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9717435282879139, "is_candidate": false}, {"start": 4299.313, "end": 4305.701, "text": " elijo a la rusa, la izquierda vote\u00f3 y llama al congreso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9388499798964721, "is_candidate": false}, {"start": 4308.08, "end": 4332.566, "text": " Hijo de Cooper, a los jubilados De religi\u00f3n al fondo monetario Y est\u00e1n los otros que hablan de cambio La derecha y los pachos libertarios No son iguales, no son lo mismo Muchos gerentes tienen capitalismo Y abandan el pobre con la huispala Y los bancos la levantan en bala Chamullan con el ambientalismo Que son el fracking y el extranjivismo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9217067308763638, "is_candidate": false}, {"start": 4333.166, "end": 4337.707, "text": " Prometen un futuro dorado, a los pibes un pase calzado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.953199086311564, "is_candidate": false}, {"start": 4337.707, "end": 4349.29, "text": "No hay mal menor que por mal no venga, las mujeres van con miglia prensa, y a cobertor y a trabajadores queremos lo que nos corresponde.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9403196203548504, "is_candidate": false}, {"start": 4349.29, "end": 4353.251, "text": "Vamos a luchar contra el capital,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9761217983112128, "is_candidate": false}, {"start": 4354.431, "end": 4358.553, "text": " el mercado hay que derribar.", "cosine_dist": 1.0114321375339215, "is_candidate": false}, {"start": 4358.553, "end": 4366.118, "text": "Por la libertad, por la dignidad, el sistema ya no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9821337896289444, "is_candidate": false}], "Index": 1871, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "Y2AT44znXNw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Y2AT44znXNw", "title": "Mundo Obrerx #31: \u00bfQu\u00e9 pasa en el SMATA? + Revoluci\u00f3n pol\u00edtica en Hungr\u00eda 1956", "duration": 4376.0, "view_count": 201.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}