{"segments": [{"start": 8.524, "end": 10.265, "text": " Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6913489783467964, "is_candidate": false}, {"start": 10.265, "end": 16.049, "text": "Bueno, la idea era hacer una charla bastante informal y para eso esta mesa no ayuda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5103627445542718, "is_candidate": false}, {"start": 16.049, "end": 34.162, "text": "Me parece que, como siempre, de hecho yo hace muchos a\u00f1os, ya que ingres\u00e9 a esta facultad, me hab\u00eda olvidado que todo era comisionario, mesas grandes y sillones del siglo pasado, as\u00ed que igual tratemos de evitar el mobiliario y de poder debatir alrededor de lo que la compa\u00f1era dec\u00eda que eran los objetivos de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4538457827373248, "is_candidate": true}, {"start": 34.582, "end": 36.803, "text": " de esta charla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7273263742707836, "is_candidate": false}, {"start": 36.803, "end": 61.217, "text": "Para comenzar, bueno, quer\u00eda retomar un poco porque ya ha pasado bastante tiempo desde que formulamos la denuncia contra lo que luego se conoci\u00f3 como Proyecto X. Entonces, contarles a ustedes c\u00f3mo llegamos a descubrir el espionaje que la Gendarmer\u00eda Nacional estaba realizando sobre los compa\u00f1eros de Kraft, sobre los compa\u00f1eros de PepsiCo y sobre distintas organizaciones pol\u00edticas y gremiales de la zona norte del Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32992667567235423, "is_candidate": true}, {"start": 62.737, "end": 75.596, "text": " con mis compa\u00f1eros abogados, algunos de ac\u00e1, Luis Bonomi, Agust\u00edn Comas, los compa\u00f1eros que trabajan d\u00eda a d\u00eda con los trabajadores de CRAF empezamos a notar que la mayor parte de las causas penales que ellos ten\u00edan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40557176337520073, "is_candidate": true}, {"start": 76.943, "end": 78.484, "text": " ten\u00edan algo en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7147177542087413, "is_candidate": false}, {"start": 78.484, "end": 82.446, "text": "Todas part\u00edan de una intervenci\u00f3n de la Gendarmer\u00eda Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5180808769060323, "is_candidate": false}, {"start": 82.446, "end": 101.896, "text": "Es decir, todas las causas, tuvieran el delito que tuvieran, en algunos casos de incitaci\u00f3n en alrededor de corte de ruta, la m\u00e1s com\u00fan es 194 del C\u00f3digo Penal, en otros casos da\u00f1os, en otros casos amenazas, siempre hab\u00eda un patr\u00f3n com\u00fan en todas estas causas y esto era que part\u00edan de una intervenci\u00f3n de la Gendarmer\u00eda Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4482063524014256, "is_candidate": true}, {"start": 102.845, "end": 107.046, "text": " Una intervenci\u00f3n que no era solamente el acta que la gendarmer\u00eda labraba sobre la ruta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41703554773538387, "is_candidate": true}, {"start": 107.046, "end": 112.887, "text": "Ustedes saben que la gendarmer\u00eda es convocada por un problema de tr\u00e1nsito en estas causas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4844470503033238, "is_candidate": true}, {"start": 112.887, "end": 116.568, "text": "Es para evitar que se corte una v\u00eda de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46988873610704807, "is_candidate": true}, {"start": 116.568, "end": 122.85, "text": "Sino que la intervenci\u00f3n de la gendarmer\u00eda se extend\u00eda poquito a poco, cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44380409252980046, "is_candidate": true}, {"start": 122.85, "end": 123.85, "text": "En algunos casos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7982560260145957, "is_candidate": false}, {"start": 125.438, "end": 147.246, "text": " les voy a decir casi textual lo que dice un agendarme dice que estando la disente vestida de civil vieron ese lenguaje tan particular que tienen las fuerzas de seguridad estando la disente vestida de civil se entremezcl\u00f3 con los manifestantes y logr\u00f3 recabar los datos de quienes eran los cabecillas que dirig\u00edan la movilizaci\u00f3n es decir un reconocimiento que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.394885715521762, "is_candidate": true}, {"start": 147.839, "end": 156.062, "text": " se mezclaba de civil entre los manifestantes para poder detectar qui\u00e9nes eran los cabecillas en su particular lenguaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4530594298437177, "is_candidate": true}, {"start": 156.062, "end": 175.829, "text": "En otro de los casos, hablaba que le hab\u00edan dicho que el dirigente que organizaba la movilizaci\u00f3n era un tal Leandro Nornieta, pero que ya no encontraba a nadie con ese nombre, entonces consult\u00f3 la base de datos que ten\u00eda abierta la gendarmer\u00eda y descubri\u00f3 que era Leonardo Norniela, miembro del PTS, dirigente de la f\u00e1brica PepsiCo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3788648598709523, "is_candidate": true}, {"start": 177.01, "end": 178.45, "text": " Claro, ac\u00e1 tenemos que hacer una menci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7373644378095137, "is_candidate": false}, {"start": 178.45, "end": 190.633, "text": "Leonardo Norniel hasta ese momento nunca hab\u00eda tenido una causa penal, por lo cual no hab\u00eda ning\u00fan motivo l\u00f3gico, ustedes sabr\u00e1n, por ser estudiantes de abogac\u00eda, para que estuviera en ninguna base de datos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3373273904360883, "is_candidate": true}, {"start": 190.633, "end": 193.253, "text": "Esto fue uno de los datos que m\u00e1s nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6181094029439607, "is_candidate": false}, {"start": 193.253, "end": 202.655, "text": "En otro de los casos, el juez le pregunta, le pide a la Gendarmer\u00eda que hab\u00eda intervenido en una manifestaci\u00f3n alrededor de la Panamericana, cerca de la Panamericana,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45492219140392054, "is_candidate": true}, {"start": 203.317, "end": 206.339, "text": " Le pregunta qui\u00e9nes son los que intervinieron en esa movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5708423908736688, "is_candidate": false}, {"start": 206.339, "end": 211.002, "text": "Y la Gendarmer\u00eda da algunos nombres y entre esos nombres nombra a Luis Cubillas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5196559236785485, "is_candidate": false}, {"start": 211.002, "end": 216.266, "text": "Luis Cubillas era un dirigente de la Corriente Clasista y Combativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4546345964364489, "is_candidate": true}, {"start": 216.266, "end": 225.733, "text": "Claro, el dato que la Gendarmer\u00eda no tuvo en cuenta al momento de realizar el informe para que despu\u00e9s se posprocese a esas personas es que Luis Cubillas hab\u00eda fallecido unos meses antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4235825867541325, "is_candidate": true}, {"start": 226.9, "end": 240.96, "text": " Esto para nosotros fue un dato muy significativo porque esto pon\u00eda a la luz lo que nosotros ven\u00edamos sospechando y es que la Gendarmer\u00eda decid\u00eda qu\u00e9 personas imputar m\u00e1s ayer que haya estado la movilizaci\u00f3n, no haya estado la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4310217015918659, "is_candidate": true}, {"start": 241.578, "end": 246.563, "text": " la hayan dirigido, no la hayan dirigido, hayan llegado cuando el corte ya estaba dispuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5629223478374482, "is_candidate": false}, {"start": 246.563, "end": 257.193, "text": "Es decir, hay una selecci\u00f3n de qui\u00e9nes son las personas y las organizaciones que se deben perseguir y a partir de eso se le hace un espionaje, se las persigue hasta que se las identifique y se da con su verdadero nombre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5173977505207052, "is_candidate": false}, {"start": 257.193, "end": 258.655, "text": "En algunos casos este espionaje", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.552456990702513, "is_candidate": false}, {"start": 259.415, "end": 285.845, "text": " incluye seguirnos hasta la propia casa, contar, hay informes de gendarmer\u00eda que cuentan qu\u00e9 se disputa en los locales pol\u00edticos, qu\u00e9 pr\u00f3ximas medidas se est\u00e1n por resolver y en un caso de la f\u00e1brica Kraft donde Lorena es delegada, la gendarmer\u00eda le avisa al juez que probablemente en el d\u00eda de ma\u00f1ana se haga un corte de la Panamericana cuando, esto fue aproximadamente a las 10 menos cuarto de la noche cuando la asamblea de ellos empezaba a las 10.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4320395648959612, "is_candidate": true}, {"start": 285.845, "end": 287.446, "text": "Es decir, todav\u00eda no lo hab\u00edan discutido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6467120454049866, "is_candidate": false}, {"start": 289.108, "end": 300.421, "text": " Y ya la Gendarmer\u00eda le estaba informando al juez, evidentemente por alguna escucha telef\u00f3nica donde los delegados se habr\u00e1n comunicado, le han dicho \u00bfqu\u00e9 te parece si en la Asamblea discutimos una manifestaci\u00f3n para ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36251319398283277, "is_candidate": true}, {"start": 300.421, "end": 306.388, "text": "La Gendarmer\u00eda ya le estaba dando aviso al juez que esta manifestaci\u00f3n se iba a producir al d\u00eda siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4627854953568511, "is_candidate": true}, {"start": 308.214, "end": 330.511, "text": " Y digo que es muy dirigida la selecci\u00f3n de qui\u00e9nes se dirigen estas imputaciones que despu\u00e9s terminan siendo los procesamientos del juez, porque en el caso de mi partido, del PTS, de los 14 delegados y dirigentes que est\u00e1n procesados en estas causas que conocemos como mega causa panamericana, los que estamos metidos en esto, nueve son miembros del PTS, es decir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42783456849914936, "is_candidate": true}, {"start": 330.931, "end": 338.698, "text": " eligen seg\u00fan los grupos pol\u00edticos y van diciendo el porcentaje, si hay cantidades, a cuantos tienen que procesar seg\u00fan la influencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49335453996289247, "is_candidate": true}, {"start": 338.698, "end": 357.895, "text": "Y en el caso m\u00e1s notorio es de Poque Hermosilla, un compa\u00f1ero nuestro, delegado de CRAF tambi\u00e9n, de la interna de CRAF, donde un gendarme hace un informe muy completo sobre \u00e9l y dice que el juez le tiene que prestar especial atenci\u00f3n porque Hermosilla proyecta su influencia sobre el rector.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44192390760166733, "is_candidate": true}, {"start": 359.187, "end": 367.168, "text": " Es decir, de los m\u00e1s de 2.500 trabajadores que tiene la f\u00e1brica PepsiCo, la generaler\u00eda elige...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4209976844779326, "is_candidate": true}, {"start": 367.79, "end": 378.653, "text": " y le explica al juez que tiene que dirigir la persecuci\u00f3n a esa persona porque esa persona lo que propone en las asambleas es seguido y aceptado por sus compa\u00f1eros de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5206200046489062, "is_candidate": false}, {"start": 378.653, "end": 382.174, "text": "Esto, compa\u00f1eros, se dice llanamente en forma de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6430368089154567, "is_candidate": false}, {"start": 382.174, "end": 388.056, "text": "Ustedes saben que ninguna fuerza de seguridad puede estar dici\u00e9ndole al juez, siga a esta persona porque es dirigente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5099555857472271, "is_candidate": false}, {"start": 388.056, "end": 392.177, "text": "En tal caso se re\u00fane a tal cosa porque no vamos a hacer nosotros lo que defendamos la...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5607952247776142, "is_candidate": false}, {"start": 392.637, "end": 399.583, "text": " La ley de inteligencia, pero hasta la propia ley de inteligencia nacional, proh\u00edbe que sea de inteligencia por motivos gremiales o pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41643304588536323, "is_candidate": true}, {"start": 399.583, "end": 405.469, "text": "Y lo que la Generalmer\u00eda estaba haciendo en todos estos casos es directamente espionaje por estas motivaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5078444664588471, "is_candidate": false}, {"start": 405.469, "end": 416.939, "text": "Con eso nosotros el 22 de noviembre realizamos una denuncia que la Justicia Federal, bueno, Lorena, Vicky, son aqu\u00ed querellantes, patrocinada por los abogados del CEPROC, de la Correti y de otros organismos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49005280107671867, "is_candidate": true}, {"start": 417.912, "end": 420.235, "text": " en la que denunciamos todo esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.543807720682961, "is_candidate": false}, {"start": 420.235, "end": 437.233, "text": "A partir de nuestra denuncia, se le pregunta al Ministerio de Seguridad y a la Gendarmer\u00eda, por supuesto, el fiscal dice, bueno, preg\u00fantenle si lo que esta gente denuncia es as\u00ed, si tienen bases de datos abiertas de los manifestantes y si se mezclan en forma cubierta las manifestaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3918365573920568, "is_candidate": true}, {"start": 437.233, "end": 439.075, "text": "Y para sorpresa nuestra,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7329770752983771, "is_candidate": false}, {"start": 440.008, "end": 445.572, "text": " el responsable m\u00e1ximo de la gendarmer\u00eda es Kenone, contesta que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4456029768353047, "is_candidate": true}, {"start": 445.572, "end": 460.442, "text": "Que la metodolog\u00eda de entretener gente de civil para evitar peligros mayores y de una serie de fundamentos es una de las metodolog\u00edas que tiene la Gendarmer\u00eda Nacional y que no s\u00f3lo eso, sino que la Gendarmer\u00eda Nacional tiene tres bases de datos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42255728652180136, "is_candidate": true}, {"start": 461.272, "end": 462.473, "text": " Y las explica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7362147317137553, "is_candidate": false}, {"start": 462.473, "end": 470.956, "text": "Dice que la primera tiene que ver con estas bases de datos de autos secuestrados, las bases de datos de las personas con antecedentes, las bases comunes del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5228945390686282, "is_candidate": false}, {"start": 470.956, "end": 480.5, "text": "Que tiene otra que no se entiende muy bien, que es un poco turbia, que la empezaron a armar a partir del 2009, que tiene datos... No nos queda claro qu\u00e9 es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4706401315300288, "is_candidate": true}, {"start": 480.5, "end": 483.721, "text": "Y dice otra tercera, que es este famoso Proyecto X.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5345435315710169, "is_candidate": false}, {"start": 484.924, "end": 491.27, "text": " Y en este proyecto X, que la verdad que el nombre que le pusieron era como para que a todos nos llamen la atenci\u00f3n y tenga mucha repercusi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5115802404669916, "is_candidate": false}, {"start": 491.27, "end": 496.295, "text": "Porque al que se le ocurri\u00f3 ponerle ese nombre, despu\u00e9s le iba a contar porque creemos que tiene ese nombre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6040676629445556, "is_candidate": false}, {"start": 496.295, "end": 501.921, "text": "Pero bueno, el nombre la verdad que ayud\u00f3 un poco que el tema tenga discusi\u00f3n, debemos decirlo ahora con el paso de los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7727154191682359, "is_candidate": false}, {"start": 501.921, "end": 504.624, "text": "Este proyecto X, en el cual", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7821399188258402, "is_candidate": false}, {"start": 505.217, "end": 509.058, "text": " Esquil\u00f3n explica que es orientativo de las causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5296838563658147, "is_candidate": false}, {"start": 509.058, "end": 516.1, "text": "Y ustedes saben que si hay algo que las fuerzas no pueden hacer, las fuerzas de seguridad, es orientar una causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4591269011391822, "is_candidate": true}, {"start": 516.1, "end": 522.442, "text": "Una causa judicial la puede orientar un juez, la puede orientar un fiscal, pero ninguna fuerza de seguridad puede orientar una causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46434966902631936, "is_candidate": true}, {"start": 522.442, "end": 531.145, "text": "Bueno, Esquil\u00f3n, en un escrito que yo tengo aqu\u00ed para que lo quiera ver o leer textual, dice que esta base, Proyecto X, es orientativa de las causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4965355546082374, "is_candidate": true}, {"start": 531.585, "end": 550.93, "text": " Y Dawn nos acompa\u00f1a un protocolo de lo que se debe cargar dentro del Proyecto X. Dentro de este Proyecto X es una radiograf\u00eda completa de una persona, de su personalidad, de las cuentas bancarias, si saca plata, cu\u00e1nta plata saca, si tiene veh\u00edculos, si tiene autos, si es introvertido, si es extrovertido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4210996522551893, "is_candidate": true}, {"start": 550.93, "end": 557.612, "text": "Todo eso son los datos que se deben consignar y uno que yo siempre cuento porque da mucha risa y que ponen si una persona es mujeriego o no mujeriego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5038291028253301, "is_candidate": false}, {"start": 557.612, "end": 558.132, "text": "Hay un \u00edtem", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.775142309137295, "is_candidate": false}, {"start": 559.005, "end": 561.907, "text": " \u00bfPara qu\u00e9 tal que dice mujeriego?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5496717933951911, "is_candidate": false}, {"start": 561.907, "end": 565.449, "text": "Imag\u00ednense en la concepci\u00f3n de esta fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5097937880832011, "is_candidate": false}, {"start": 565.449, "end": 571.413, "text": "Pero bueno, si m\u00e1s de uno barrug\u00f3 la cara cuando le dijimos que la Gendarmer\u00eda ten\u00eda puesto esto, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.601025080984447, "is_candidate": false}, {"start": 571.413, "end": 573.234, "text": "Si toma alcohol, no toma alcohol.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7491092717762753, "is_candidate": false}, {"start": 573.234, "end": 574.515, "text": "Si fuma, si no fuma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.831184812032331, "is_candidate": false}, {"start": 574.515, "end": 577.136, "text": "Son todos los datos que la Gendarmer\u00eda pide consignar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5035612531333737, "is_candidate": false}, {"start": 577.136, "end": 582.8, "text": "Como ustedes imaginar\u00e1n, no tiene nada que ver con lo que puede ser una base de datos, como dijo la Ministra de la Red.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.482681664206582, "is_candidate": true}, {"start": 583.54, "end": 586.643, "text": " d\u00edas despu\u00e9s que tienen que ver con combatir el delito complejo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5531468387977522, "is_candidate": false}, {"start": 586.643, "end": 607.841, "text": "El delito complejo que es el sobremujer\u00edo, no se entiende bien cu\u00e1l ser\u00eda el delito complejo que quieren combatir con el Proyecto X porque los datos que all\u00ed se debe encargar, como les dec\u00eda, es una visi\u00f3n completa de una persona, tiene que ver m\u00e1s con otro tipo de cosas para saber c\u00f3mo acercarse a esa persona, c\u00f3mo entrar, c\u00f3mo no entrar, qu\u00e9 cosas no hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3950909772677723, "is_candidate": true}, {"start": 607.841, "end": 610.343, "text": "Evidentemente es para un estudio muy personalizado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5337536057919869, "is_candidate": false}, {"start": 610.913, "end": 635.514, "text": " de la gente que es involucrada en este Proyecto X. Pero si esto fue poco, bueno, esto sali\u00f3 a la luz, ah\u00ed es donde tiene mucha notoriedad p\u00fablica y al d\u00eda siguiente que aparece en todos los medios, la ministra de Arreglo el 24 de febrero da una conferencia de prensa para explicar qu\u00e9 es esto de Proyecto X. Esa conferencia de prensa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39803518038612196, "is_candidate": true}, {"start": 636.888, "end": 640.051, "text": " No solo hay que decir que la reina estaba muy nerviosa y se trababa todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4829252480892572, "is_candidate": true}, {"start": 640.051, "end": 641.612, "text": "Yo no s\u00e9 si ustedes la vieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.605535213005117, "is_candidate": false}, {"start": 641.612, "end": 645.995, "text": "Si no, los invito a que la busquen por YouTube y la vean porque realmente es muy llamativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49374030800306135, "is_candidate": true}, {"start": 645.995, "end": 649.437, "text": "Como se notaba que lo que estaba diciendo no ten\u00eda nada que ver con la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4898791049435631, "is_candidate": true}, {"start": 649.437, "end": 653.56, "text": "Y ella tiene que salir a contradecir lo que hab\u00eda dicho Esquenone.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.423885658838532, "is_candidate": true}, {"start": 653.56, "end": 659.403, "text": "Y all\u00ed el evidente nerviosismo que todo el mundo notaba y todos nos preguntaban por qu\u00e9 la ve\u00edamos tan nerviosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34450740383444267, "is_candidate": true}, {"start": 659.403, "end": 662.646, "text": "Porque tiene que salir a contradecir lo que nosotros tenemos aqu\u00ed por escrito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45292502653789213, "is_candidate": true}, {"start": 663.524, "end": 684.036, "text": " Ella sal\u00eda a decir, el 24 de febrero, que el Proyecto X no existe, que es todo un invento nuestro, que el Proyecto X se us\u00f3 hasta el a\u00f1o 2009, que es una base obsoleta, que no sirve para nada, que se dej\u00f3 de usar, que ya no se usa, y que el Proyecto X no involucra para nada a los trabajadores de Kraft.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41039192147432624, "is_candidate": true}, {"start": 684.036, "end": 689.82, "text": "Y en algo que era muy llamativo, creo que a los compa\u00f1eros de Kraft les habr\u00e1 llamado m\u00e1s la atenci\u00f3n, porque mientras ella hablaba iban apareciendo atr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44151514701029493, "is_candidate": true}, {"start": 690.89, "end": 719.242, "text": " un pantalla con im\u00e1genes donde dec\u00eda causas CRAF llevadas por la WESPROJUD, la WESPROJUD es la unidad de investigaciones judiciales que casualmente son las que dice Esquenone que usa el proyecto X. Ella va diciendo todo esto y ahora, un dato que es nuevo, esto todav\u00eda no se conoce, se los comento ahora, Esquenone volvi\u00f3 a presentar una nota porque el juez le dijo que acompa\u00f1e esa informaci\u00f3n que ella dio en la conferencia de prensa, supuestamente estaba basada en auditor\u00eda que hab\u00edan hecho", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3491557507456051, "is_candidate": true}, {"start": 719.818, "end": 725.164, "text": " En el jugado les pidieron, a pedido nuestro, que acompa\u00f1en esa auditor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3978443692580057, "is_candidate": true}, {"start": 725.726, "end": 727.566, "text": " \u00bfY de la auditor\u00eda qu\u00e9 dice Esquenone?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49476651730924925, "is_candidate": true}, {"start": 727.566, "end": 731.067, "text": "Y no puedo decir, porque ustedes me dijeron que yo no toqu\u00e9 nada cuando hicieron la denuncia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4867912755582321, "is_candidate": true}, {"start": 731.067, "end": 735.208, "text": "Entonces no puedo ir a mirar a ver qu\u00e9 contiene y qu\u00e9 no contiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4655920713527152, "is_candidate": true}, {"start": 735.208, "end": 738.489, "text": "Pero s\u00ed le puedo dar algunos ejemplos de datos que tengo estad\u00edsticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4615288739851119, "is_candidate": true}, {"start": 738.489, "end": 753.372, "text": "Entonces, entre los datos estad\u00edsticos que contesta Esquenone, contesta que se us\u00f3 en el caso de Luciano Arruga, el Proyecto X, que se us\u00f3 en el caso de Floresa Penachi, la chica que est\u00e1 desaparecida, que es uno de los casos m\u00e1s paradigm\u00e1ticos de trata de mujeres, y se us\u00f3 hasta el a\u00f1o 2012.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3478277917856343, "is_candidate": true}, {"start": 756.42, "end": 762.223, "text": " Es decir, si es una base obsoleta, la verdad que nos deja muy bien sentada la red de c\u00f3mo busc\u00f3 a Luciano Arruga, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3636336581363696, "is_candidate": true}, {"start": 762.223, "end": 765.865, "text": "Que era responsable de su secuestro, ni de Florencia Fennacchi, ni de nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43021451243551534, "is_candidate": true}, {"start": 765.865, "end": 768.267, "text": "Y es que no, ni ahora vuelve a decir que se us\u00f3 hasta el a\u00f1o 2012.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.587509728604642, "is_candidate": false}, {"start": 768.267, "end": 775.471, "text": "Es decir, todo lo que se dijo p\u00fablicamente es completamente desmentido a medida que vamos avanzando la causa y...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.421493418943103, "is_candidate": true}, {"start": 776.121, "end": 780.427, "text": " que se van teniendo pruebas fehacientes de lo que all\u00ed hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5501427029925361, "is_candidate": false}, {"start": 780.427, "end": 788.438, "text": "Nosotros lo que decimos no tenemos la certeza de que nuestros compa\u00f1eros est\u00e9n s\u00ed o s\u00ed incluidos en el proyecto X ni nos interesa estar incluidos en un proyecto o en el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43145912370570916, "is_candidate": true}, {"start": 788.438, "end": 793.665, "text": "Nosotros lo que tenemos es una constancia certera y es la denuncia que realizamos que en Campo de Mayo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4165644144618704, "is_candidate": true}, {"start": 794.702, "end": 796.923, "text": " Funciona un centro de reuni\u00f3n de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6978080846029722, "is_candidate": false}, {"start": 796.923, "end": 805.089, "text": "Que todos estos informes que yo les comentaba al principio est\u00e1n todos ligados a ese centro de reuni\u00f3n de informaci\u00f3n que funciona en Campo de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.520800165290989, "is_candidate": false}, {"start": 805.089, "end": 810.812, "text": "Campo de Mayo es el lugar paradigm\u00e1tico donde funcion\u00f3 nada m\u00e1s ni nada menos que el Batall\u00f3n 601, la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45422949114956523, "is_candidate": true}, {"start": 812.455, "end": 823.48, "text": " o de la Gendarmer\u00eda Nacional sigue teniendo en ese lugar paradigm\u00e1tico un batall\u00f3n de inteligencia, un centro de reuni\u00f3n de informaci\u00f3n desde donde se hacen todos estos informes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3593257130870807, "is_candidate": true}, {"start": 823.48, "end": 828.363, "text": "Claro que todo parece indicar que el centro de reuni\u00f3n de informaci\u00f3n se complementa con el Proyecto X.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5312285623322839, "is_candidate": false}, {"start": 829.184, "end": 847.03, "text": " Pero Garr\u00e9, en su conferencia de prensa, lo \u00fanico que hizo negar es que nuestros compa\u00f1eros estaban incluidos en el Proyecto X, pero nunca se refiri\u00f3 a lo que nosotros s\u00ed demostramos y acompa\u00f1amos en las actas de los vendanes, que nuestros compa\u00f1eros est\u00e1n incluidos en el Centro de Reuni\u00f3n de Informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39061747992081775, "is_candidate": true}, {"start": 847.03, "end": 849.831, "text": "Esto como para contar un poco qu\u00e9 es la causa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.545319461541371, "is_candidate": false}, {"start": 849.831, "end": 853.973, "text": "En principio, nosotros aqu\u00ed queremos remarcar varias cosas, porque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44320763510809824, "is_candidate": true}, {"start": 855.092, "end": 860.596, "text": " A partir de lo del Proyecto X hay un claro punto de inflexi\u00f3n en lo que es el discurso de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5118880297109213, "is_candidate": false}, {"start": 860.596, "end": 872.165, "text": "El gobierno hab\u00eda construido desde ese momento y fundamentalmente hasta el asesinato de Mariano Ferreira y lo que fue la crisis abierta con los cr\u00edmenes del Partido Americano, hab\u00eda construido un discurso de no represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43572952883769045, "is_candidate": true}, {"start": 872.165, "end": 875.948, "text": "Y digo discurso de no represi\u00f3n porque nunca se condijo con la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5144786275217609, "is_candidate": false}, {"start": 875.948, "end": 882.674, "text": "En la Argentina se segu\u00eda reprimiendo, se segu\u00eda procesando y hay 5.000 compa\u00f1eros procesados por luchar y varios presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44924952764331805, "is_candidate": true}, {"start": 882.674, "end": 882.934, "text": "Pero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9682528473314981, "is_candidate": false}, {"start": 883.59, "end": 888.652, "text": " El gobierno manten\u00eda un discurso en el terreno discursivo de no criminalizar la protesta social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44524144172879465, "is_candidate": true}, {"start": 888.652, "end": 890.173, "text": "Esa supuestamente era su bandera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.704937981454067, "is_candidate": false}, {"start": 890.173, "end": 893.895, "text": "A partir de lo del Proyecto X, Nilda Larr\u00e9", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47701604132937203, "is_candidate": true}, {"start": 895.129, "end": 900.033, "text": " da un cambio completo en lo que es el discurso del gobierno y en los d\u00edas posteriores lo pudimos ver mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.533949037038261, "is_candidate": false}, {"start": 900.033, "end": 909.421, "text": "Ella, en esta conferencia de prensa, que yo regato con detalles porque marca este punto de inflexi\u00f3n, comienza a decir que cortar una ruta es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4637174299531758, "is_candidate": true}, {"start": 909.421, "end": 916.026, "text": "Y ac\u00e1, en la Facultad de Derecho, creo que es un gran debate para hacer, aunque ahora en esta charla lo podemos mencionar sustantivamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4614709939606175, "is_candidate": true}, {"start": 916.516, "end": 925.601, "text": " Pero lo que dice Nisga'a Nare no es lo que puedo opinar yo y creo que nos vamos a poner de acuerdo aqu\u00ed entre todos los presentes que nunca la manifestaci\u00f3n, que nunca el derecho de reuni\u00f3n puede ser delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4878995110844938, "is_candidate": true}, {"start": 925.601, "end": 932.025, "text": "Bueno, en mi caso soy tronquista, obvio que voy a pensar que marchar, movilizarse, organizarse por sus derechos no puede ser delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4590990530541271, "is_candidate": true}, {"start": 932.025, "end": 935.067, "text": "Pero dentro incluso de las propias corrientes del derecho,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43944981303670017, "is_candidate": true}, {"start": 935.547, "end": 944.092, "text": " Aquellos que dicen que es delito y que debe ser penalizado, que incluso toda manifestaci\u00f3n que reclame algo es una extorsi\u00f3n y dem\u00e1s, son los m\u00e1s reaccionarios del derecho penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44190451516767826, "is_candidate": true}, {"start": 944.092, "end": 947.354, "text": "Eso ustedes que son estudiantes lo pueden saber claramente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5229463049698926, "is_candidate": false}, {"start": 947.354, "end": 953.637, "text": "Zafaroni, un miembro de la Corte Suprema de la Naci\u00f3n, que nada tiene que ver con nosotros, opina que cortar una ruta no es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5044036621422925, "is_candidate": false}, {"start": 954.756, "end": 960.2, "text": " Zaffaroni dice que a lo sumo, si es la Panamericana, por ejemplo, puede ser una contravenci\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.538502304313257, "is_candidate": false}, {"start": 960.2, "end": 963.783, "text": "Pero como una contravenci\u00f3n federal no existe, porque no hay contravenciones federales, no es nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6172570897293632, "is_candidate": false}, {"start": 963.783, "end": 966.726, "text": "Cuando no hay tipificaci\u00f3n concreta, no es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6247255573553705, "is_candidate": false}, {"start": 966.726, "end": 973.931, "text": "En algunos casos, Zaffaroni, por supuesto, ya vino a cuenta con otra cosa, ha dicho que puede llegar a ser un delito civil, pero no fue un delito penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48123401698055013, "is_candidate": true}, {"start": 973.931, "end": 976.233, "text": "Que puede ser un il\u00edcito civil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6352575755129202, "is_candidate": false}, {"start": 976.233, "end": 980.477, "text": "Pero Garr\u00e9 da un vuelco discursivo y agarra lo m\u00e1s reaccionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49303097064387813, "is_candidate": true}, {"start": 980.477, "end": 983.319, "text": "Creo que solamente con palabras ustedes sabr\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5847120667166783, "is_candidate": false}, {"start": 983.712, "end": 1012.465, "text": " Los que son estudiantes bastante m\u00e1s que yo, que hace rato que me fui de esta facultad, que en la jurisprudencia argentina hay un caso que es paradigm\u00e1tico, que es el caso Schifrin, el caso de Marina Schifrin, la docente de Bariloche, que es el caso en el cual la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal dice, y establece como doctrina, creo que es a\u00f1o 2003, establece como doctrina que toda manifestaci\u00f3n p\u00fablica, interrumpo o no el tr\u00e1nsito, pero fundamental es aquella que lo hacen, son delitos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4284409339405245, "is_candidate": true}, {"start": 1012.955, "end": 1017.418, "text": " porque el pueblo no le libera ni gobierna sino a trav\u00e9s de sus representantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44649545847731364, "is_candidate": true}, {"start": 1017.418, "end": 1019.54, "text": "Citando el art\u00edculo 22 de la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6279902151559388, "is_candidate": false}, {"start": 1019.54, "end": 1027.186, "text": "Es decir, si a usted le pasa algo, tiene que esperar hasta las pr\u00f3ximas elecciones para votar a la persona que supuestamente va a conquistar sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4306205414217762, "is_candidate": true}, {"start": 1027.186, "end": 1028.227, "text": "Es decir, si...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7876032797129098, "is_candidate": false}, {"start": 1029.196, "end": 1043.909, "text": " se le vol\u00f3 la casa por el tornado y no tiene agua, tiene que quedarse sin agua cuatro a\u00f1os, seg\u00fan la Constituencia de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, para en las pr\u00f3ximas elecciones ir a reclamarle a aquellos que se postulan que usted no tiene agua por el tornado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47777235916575933, "is_candidate": true}, {"start": 1043.909, "end": 1045.61, "text": "Bueno, no cambia mucho con la realidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5154472310058832, "is_candidate": false}, {"start": 1045.61, "end": 1047.632, "text": "Hay gente que sigue sin agua todav\u00eda despu\u00e9s de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7151518176922304, "is_candidate": false}, {"start": 1048.092, "end": 1053.154, "text": " de tantos d\u00edas, pero esto es la jurisprudencia de la Corte Suprema y que siempre se estudia como lo m\u00e1s reaccionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35971062887777816, "is_candidate": true}, {"start": 1053.154, "end": 1066.04, "text": "En el caso de Marina Schifrin, encima Marina Schifrin le ofrecieron una probation para sacar y le dijo, ninguna probation, tiene que ir a juicio, prefiero que le condenen, pero no voy a dejar sentado este precedente que cortar una ruta de manifestaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4463319450485016, "is_candidate": true}, {"start": 1066.496, "end": 1070.459, "text": " de los derechos de los docentes es un delito y es sedici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5801107954747291, "is_candidate": false}, {"start": 1070.459, "end": 1076.964, "text": "Ustedes saben que es cuando uno vio el art\u00edculo 22 de la Constituci\u00f3n, directamente va ligado al delito de sedici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5488114500101997, "is_candidate": false}, {"start": 1076.964, "end": 1088.934, "text": "Es decir, vuelvo, Garr\u00e9 est\u00e1 representando en esta pol\u00edtica, Garr\u00e9, que es la que se presenta como una de las referentes de la pol\u00edtica de seguridad democr\u00e1tica contra los de derecha, que ser\u00edan Scioli, Casada y dem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5275883347525909, "is_candidate": false}, {"start": 1089.694, "end": 1099.219, "text": " Esta se\u00f1alera progresista que nos dice que manifestarse, salir a luchar es una extorsi\u00f3n, es un delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5646011799605029, "is_candidate": false}, {"start": 1099.219, "end": 1102.641, "text": "Y que todo corte de ruta, toda interrupci\u00f3n del tr\u00e1nsito es un delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49591806278337214, "is_candidate": true}, {"start": 1102.641, "end": 1106.624, "text": "Y ustedes saben que este delito es un delito muy particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8174901002009989, "is_candidate": false}, {"start": 1106.624, "end": 1113.327, "text": "Porque la Ciudad de Buenos Aires hace pocos d\u00edas tuvo toda la ciudad portada por el TC 2000, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45288949774683207, "is_candidate": true}, {"start": 1113.327, "end": 1113.728, "text": "El super TC 2000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9927428433251911, "is_candidate": false}, {"start": 1114.927, "end": 1132.036, "text": " \u00bfUstedes vieron alg\u00fan juez, alg\u00fan fiscal, alguno de estos periodistas tan cofenetrados con la realidad de la gente, diciendo todo el tiempo por televisi\u00f3n que era un delito, que no puede ser, que este cabo no se soporta m\u00e1s, que c\u00f3mo puede ser que el gobierno no reprima... \u00bfAlguien lo escuch\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3750102061451248, "is_candidate": true}, {"start": 1132.036, "end": 1142.561, "text": "Es decir, si un auto corta la calle, yo siempre pongo este ejemplo porque me parece significativo, si un auto corta la calle, entorpece el tr\u00e1nsito, porque es una carrera de autos, no es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5060084508580708, "is_candidate": false}, {"start": 1143.934, "end": 1149.943, "text": " Si de ese auto se bajan cuatro, sacan una bandera y dicen libertad a los petroleros de Santa Cruz, ya empieza a ser delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4041694142718675, "is_candidate": true}, {"start": 1151.946, "end": 1162.575, "text": " Es as\u00ed, porque no hay manifestaci\u00f3n que sea un reclamo obrero, un reclamo popular, un reclamo social, que no sea catalogado como delito por los fiscales, por los jueces, por la Ministra de la Red.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4211065356229938, "is_candidate": true}, {"start": 1162.575, "end": 1174.766, "text": "Es decir, el cambio no es un cambio en cuanto al hecho f\u00e1ctico, a una acci\u00f3n, que al que matare a otro la misma acci\u00f3n se pena de la misma manera, sino que lo que modifica, sin delito o no, es ser un reclamo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40643483695565374, "is_candidate": true}, {"start": 1175.589, "end": 1188.957, "text": " Cuando toc\u00f3 Roger Wotten en River, cortaron todas las calles alrededor de la cancha de River Island y me escuch\u00f3 que eso era un delito, que eso iba a ser penalizado por el art\u00edculo 194 del C\u00f3digo Penal porque hab\u00edan interrumpido el tr\u00e1nsito, hab\u00edan entorpecido el tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4421148159028576, "is_candidate": true}, {"start": 1188.957, "end": 1196.922, "text": "Es decir, lo que modifica claramente si es delito o no es delito la Argentina es si hay un reclamo pol\u00edtico detr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5196569166283187, "is_candidate": false}, {"start": 1198.132, "end": 1200.693, "text": " Y eso es lo que Garnet est\u00e1 defendiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5319950980959752, "is_candidate": false}, {"start": 1200.693, "end": 1212.837, "text": "Otros como Gargarela, que es un constitucionalista, dicen que directamente si uno proh\u00edbe el derecho de protesta, est\u00e1 prohibiendo todos los derechos porque no puede protestar, porque le quitan alg\u00fan otro de los derechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3985058167804193, "is_candidate": true}, {"start": 1213.914, "end": 1215.435, "text": " se queda sin ning\u00fan otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6078203426567643, "is_candidate": false}, {"start": 1215.435, "end": 1230.807, "text": "Es decir, \u00e9l analiza los derechos que est\u00e1n m\u00e1s cerca del n\u00facleo de la Constituci\u00f3n y dice que el que m\u00e1s cerca est\u00e1 es el derecho a protestar porque si yo no puedo reclamar porque no tengo vivienda, porque no tengo salud, porque no tengo cualquiera de los otros derechos garantizados en la Constituci\u00f3n, en las leyes, en lo que sea, pues que me corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4032214514589685, "is_candidate": true}, {"start": 1232.859, "end": 1235.92, "text": " no puedo ofrecer ninguno de los dem\u00e1s derechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6857008204215485, "is_candidate": false}, {"start": 1235.92, "end": 1250.046, "text": "No s\u00e9 si se entiende, pero me parece que lo agarra desde un punto de vista constitucional, pero agarra legalmente demostrando c\u00f3mo todo aquel que proh\u00edba el derecho a protesta, en realidad lo que est\u00e1 haciendo es prohibir cualquier reclamo social, cualquier reclamo popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3991638271343535, "is_candidate": true}, {"start": 1250.046, "end": 1260.99, "text": "Esto es lo que Garr\u00e9 empez\u00f3 a defender en esa conferencia de prensa, cuando salt\u00f3 el vergostoso espionaje que estaba haciendo la Gendarmer\u00eda Nacional sobre nosotros, y lo que en los d\u00edas posteriores fue ampliando llegando el 16 de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45835776275029605, "is_candidate": true}, {"start": 1262.999, "end": 1272.602, "text": " de marzo a decir que Pitro, la Ripple, Cristian Castillo eran extorsionadores, que tiraban de la cuerda, que lo que estaban buscando es que los criminalicen y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47425536696837933, "is_candidate": true}, {"start": 1272.602, "end": 1283.646, "text": "Es decir, empez\u00f3 con un discurso que cada vez se va pareciendo m\u00e1s a las teor\u00edas m\u00e1s reaccionarias que en esta facultad garantizo, en caso de muchos a\u00f1os que me fui, que deben ser muy difundidas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3786329286231638, "is_candidate": true}, {"start": 1283.646, "end": 1289.288, "text": "Pero seguramente ac\u00e1 todav\u00eda se siguen estudiando, pero eso es lo que la Ministra de la Red defendi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.53172379125852, "is_candidate": false}, {"start": 1290.615, "end": 1293.116, "text": " para atacarnos a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5060108320223252, "is_candidate": false}, {"start": 1293.116, "end": 1315.341, "text": "No me quiero extender m\u00e1s sobre una cosita m\u00e1s que esto del art\u00edculo del 194 es un gran debate porque se diga a otros art\u00edculos como el de asociaci\u00f3n il\u00edcita, son art\u00edculos directamente pol\u00edticos como el de Cielo y como el ejemplo de asociaci\u00f3n il\u00edcita porque asociaci\u00f3n il\u00edcita es uno de los delitos que se inventa exclusivamente para reprimir al movimiento obrero fines del siglo XIX, no era un delito que exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43949364983603, "is_candidate": true}, {"start": 1315.341, "end": 1317.202, "text": "Y el \u00fanico objetivo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6404679564220386, "is_candidate": false}, {"start": 1318.024, "end": 1319.846, "text": " de reprimir al movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6613525828335914, "is_candidate": false}, {"start": 1319.846, "end": 1335.583, "text": "El delito 194, el delito de corte de ruta, conocido como corte de ruta, es un delito que se emite en el C\u00f3digo Penal a partir de la reforma de enero del 68 de Hongan\u00eda, de otro ide\u00f3logo de esta alta casa de estudio, como a Sebasti\u00e1n Soler, que se le ocurre algo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43698894032665125, "is_candidate": true}, {"start": 1336.224, "end": 1342.95, "text": " que es que ya el transporte principal no es por trenes, porque el 194 en su versi\u00f3n anterior hablaba del levantamiento de rieles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.520358246362213, "is_candidate": false}, {"start": 1342.95, "end": 1343.29, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9216900362930693, "is_candidate": false}, {"start": 1343.29, "end": 1347.114, "text": "Porque el transporte en general se hac\u00eda por v\u00eda f\u00e9rrea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4614232598947724, "is_candidate": true}, {"start": 1347.114, "end": 1351.798, "text": "Entonces cuando uno quer\u00eda interrumpir o joder a alguien, lo que hac\u00eda era volar en riel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5444019534369938, "is_candidate": false}, {"start": 1351.798, "end": 1361.967, "text": "Como el transporte de mercanc\u00edas empieza a ser a partir de fines del a\u00f1o cincuenta y pico, a\u00f1o cincuenta y ocho, sesenta, empieza a ser fundamentalmente sal terrestre, Soler", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4282538368635239, "is_candidate": true}, {"start": 1362.651, "end": 1374.461, "text": " Un viejo zorro de la burgues\u00eda que ya hab\u00eda sido puesto por la Libertadora como Procurador General de la Naci\u00f3n se da cuenta que hay que modificar el C\u00f3digo Penal y lo que hay que empezar a penalizar es la interrupci\u00f3n del transporte terrestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.501823372341744, "is_candidate": false}, {"start": 1374.461, "end": 1377.403, "text": "Y as\u00ed nace en el gobierno de Auman\u00eda el art\u00edculo 194.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5183276388751571, "is_candidate": false}, {"start": 1377.403, "end": 1386.611, "text": "Es decir, es de las teor\u00edas m\u00e1s reaccionarias a los delitos que son eminentemente pol\u00edticos como el de asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4389800338619001, "is_candidate": true}, {"start": 1386.611, "end": 1390.835, "text": "Eso es lo que este gobierno est\u00e1 defendiendo cuando defiende ese tipo de delitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.630467691664895, "is_candidate": false}, {"start": 1391.687, "end": 1419.171, "text": " y creo que tanta defensa de la gendarmer\u00eda tiene que ver con que la gendarmer\u00eda es una de las fuerzas que producto de la crisis con que las fuerzas armadas salieron de la dictadura militar y de la guerra de madrid fue utilizada en los a\u00f1os posteriores como una gran fuerza represiva y de contenci\u00f3n del movimiento obrero y popular y cada d\u00eda lo notamos m\u00e1s as\u00ed la us\u00f3 el menemismo as\u00ed la us\u00f3 la alianza que se estren\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3977684968741291, "is_candidate": true}, {"start": 1420.222, "end": 1440.799, "text": " con el asesinato de Ojeda y Escobar en el a\u00f1o 99 en el puente Corrientes mandando a la Gendarmer\u00eda, el puente que une Chaco-Corrientes mandando a la Gendarmer\u00eda a reprimir y costando la vida de estos dos compa\u00f1eros y ahora el kirchnerismo tambi\u00e9n la est\u00e1 usando asiduamente para reprimir las movilizaciones obreras y populares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.384082751297422, "is_candidate": true}, {"start": 1441.209, "end": 1463.224, "text": " Y creo que de ah\u00ed sale tanta defensa de la Gendarmer\u00eda porque uno no puede entender con algo tan burdo o tan comprobado el espionaje c\u00f3mo puede ser que desde el Gobierno Nacional hayan mandado a su superministro Garret, que incluso algunos dicen que es una de las presidenciables para el 2015, c\u00f3mo puede ser que le hayan mandado a dar la cara y a defender algo tan escandaloso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4726152097684089, "is_candidate": true}, {"start": 1463.224, "end": 1468.327, "text": "Creo que tiene que ver con esto, tiene que ver con este punto de inflexi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48478135088031893, "is_candidate": true}, {"start": 1469.005, "end": 1485.778, "text": " que hay en la criminalizaci\u00f3n de la protesta social a partir del asesinato de Mariano Ferreira donde se empezaron a pronunciar, a precipitar los asesinatos en Jujuy, en el Parque Indioamericano y tambi\u00e9n las miles de causas que se le arman cotidianamente a aquellos que salen a luchar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38633089717739166, "is_candidate": true}, {"start": 1485.778, "end": 1495.145, "text": "Cuando sali\u00f3 la sociedad rural a cortar toda la ruta del pa\u00eds algunas causas se hicieron pero r\u00e1pidamente fueron archivadas y como ustedes saben", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4754567674782928, "is_candidate": true}, {"start": 1495.655, "end": 1504.361, "text": " a la par de que Popa Hermosillo, Lorena, tienen 11, 12 causas cada uno, Biolcati, M\u00edguez, jam\u00e1s fueron llamados en declaratoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4038713871720593, "is_candidate": true}, {"start": 1504.361, "end": 1519.47, "text": "Es decir, una muestra m\u00e1s de c\u00f3mo se direcciona y de c\u00f3mo se elige a qui\u00e9n perseguir y qui\u00e9nes son esos 5.000 compa\u00f1eros que hoy est\u00e1n procesados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46987474572389865, "is_candidate": true}, {"start": 1519.47, "end": 1523.493, "text": "Nosotros creemos que con la denuncia que hicimos de Proyecto X", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5858919852941632, "is_candidate": false}, {"start": 1524.702, "end": 1535.712, "text": " Hemos hecho un gran aporte, sabemos que con esto no nos van a dejar despear, porque algunos nos dec\u00edan, bueno, pero si siempre nos despearon, si siempre te persiguen, si siempre te escuchan en el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5054491918392782, "is_candidate": false}, {"start": 1535.712, "end": 1547.844, "text": "Pero creo que los que somos militantes revolucionarios y adem\u00e1s somos abogados, tenemos un lugar m\u00e1s privilegiado donde dar una pelea en un terreno que no es el nuestro, el terreno legal, pero que tenemos much\u00edsimo para aportar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.373300676212734, "is_candidate": true}, {"start": 1548.314, "end": 1571.284, "text": " Nosotros con esta causa logramos hacer una verdadera radiograf\u00eda de lo que es la criminalizaci\u00f3n de la protesta social y creemos que tambi\u00e9n hemos aportado en demostrar que esa gendarmer\u00eda, que es la Fuerza Estrella, que la muestran como la fuerza que es la Fuerza Modrilo, est\u00e1 llena de represores, est\u00e1 llena de esp\u00edas y siguen utilizando los mismos m\u00e9todos que utilizaron en la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3657694814525009, "is_candidate": true}, {"start": 1571.284, "end": 1575.306, "text": "Cuando desapareci\u00f3 Julio L\u00f3pez, nosotros pensamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5484985600221755, "is_candidate": false}, {"start": 1575.922, "end": 1590.192, "text": " Con todo el shock que eso nos produjo, que desaparezca un compa\u00f1ero en el a\u00f1o 2006, los que no ven\u00edamos de los a\u00f1os 70, que no hab\u00edamos vivido todo el proceso de desapariciones que algunos otros vivieron, nos golpe\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4349178928133143, "is_candidate": true}, {"start": 1590.192, "end": 1605.102, "text": "Y entre esas tantas cosas que pens\u00e1bamos c\u00f3mo enfrentar esa represi\u00f3n y esas nuevas desapariciones bajo gobierno constitucional, una de las cosas que nosotros exigimos fue que nos dijeran cu\u00e1ntos polic\u00edas de la Bonaerense quedaban en funciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4234196581155657, "is_candidate": true}, {"start": 1605.711, "end": 1607.052, "text": " de la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6107171795967511, "is_candidate": false}, {"start": 1607.052, "end": 1615.459, "text": "Es decir, al momento de desaparecer Julio L\u00f3pez por segunda vez, \u00bfcu\u00e1ntos polic\u00edas quedaban en funciones de la primera vez que hab\u00eda desaparecido Julio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45026216830950094, "is_candidate": true}, {"start": 1615.459, "end": 1631.212, "text": "Y el n\u00famero que surgi\u00f3 a la luz fue escandaloso porque 9.026 polic\u00edas estaban en funciones la segunda vez que desaparece Julio L\u00f3pez bajo el gobierno de N\u00e9stor Kirchner y que ya hab\u00edan estado en la dictadura militar cuando Julio desapareci\u00f3 la primera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4178017037140215, "is_candidate": true}, {"start": 1632.174, "end": 1648.048, "text": " Hace poco alegamos con Luis Bonomia en la causa ESMA, en la mega causa ESMA, y all\u00ed tambi\u00e9n, una vez m\u00e1s, pensamos qu\u00e9 pod\u00edamos aportar, adem\u00e1s de decir que Astiz es un genocida, que Tigre Acosta es un genocida, cosas que en eso r\u00e1pidamente nos \u00edbamos a poner de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40856922532233775, "is_candidate": true}, {"start": 1648.048, "end": 1658.597, "text": "Y all\u00ed aportamos otro dato, que en la Armada, en la Armada de hoy, de Cristina Kirchner, quedan todav\u00eda en funciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4894515200862054, "is_candidate": true}, {"start": 1659.325, "end": 1663.046, "text": " m\u00e1s de 4.000 oficiales y suboficiales que provienen de la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5473074245848396, "is_candidate": false}, {"start": 1663.046, "end": 1666.528, "text": "Es decir, todos los altos mandos de la Armada provienen de la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5518981030620296, "is_candidate": false}, {"start": 1666.528, "end": 1669.849, "text": "Y como dijo Macera, ac\u00e1 metemos todas las manos en el plato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4754601700427955, "is_candidate": true}, {"start": 1669.849, "end": 1679.972, "text": "Es decir, que todos participaron no es porque lo inventamos nosotros, sino porque el mismo Macera lo explicaba para justificar el pacto de silencio que perdura hasta el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38934160948996566, "is_candidate": true}, {"start": 1679.972, "end": 1687.295, "text": "Son unos 3.300 suboficiales y unos 1.048 oficiales que provienen de la dictadura militar y que hoy est\u00e1n en funciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38843474685729706, "is_candidate": true}, {"start": 1689.213, "end": 1694.176, "text": " Con esto de la Gendarmer\u00eda nosotros creemos que estamos aportando algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44981629183692784, "is_candidate": true}, {"start": 1694.176, "end": 1701.821, "text": "Aportamos, como les dec\u00eda reci\u00e9n, que hay continuidad en las personas que integran las Fuerzas Armadas de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43335710785694215, "is_candidate": true}, {"start": 1701.821, "end": 1712.448, "text": "Demostramos, cada vez que podemos, en nuestros alegatos, en estas intervenciones p\u00fablicas, que los intereses que defienden las Fuerzas Armadas de Seguridad no variaron a los intereses por los cuales dieron el golpe de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4101515932840877, "is_candidate": true}, {"start": 1712.448, "end": 1716.971, "text": "Que al d\u00eda de hoy siguen actuando en beneficio de las grandes multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5308885698669576, "is_candidate": false}, {"start": 1716.971, "end": 1718.572, "text": "Que detr\u00e1s, cuando intervinieron,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5509906902161237, "is_candidate": false}, {"start": 1719.088, "end": 1723.111, "text": " intervinieron claramente en defensa de la multinacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5500148706067554, "is_candidate": false}, {"start": 1723.111, "end": 1729.216, "text": "Porque tambi\u00e9n es un discurso muy habitual escuchar ahora, sobre todo alrededor de Malvinas, un discurso de supuesta defensa de la soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5218792864450287, "is_candidate": false}, {"start": 1729.216, "end": 1733.239, "text": "Los hijos en el conflicto de Craft estuvieron defendiendo ninguna soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4958338436524935, "is_candidate": true}, {"start": 1733.239, "end": 1743.247, "text": "Contra los trabajadores mandaron la ONS, la Gendarmer\u00eda, el Ministerio de Trabajo, la Secretar\u00eda de Derechos Humanos de la Provincia de Buenos Aires, todos en defensa de la multinacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46270040677849844, "is_candidate": true}, {"start": 1743.826, "end": 1754.957, "text": " Es decir, demostramos y aportamos que los intereses para los cuales siguen actuando las Fuerzas Armadas y Seguridad son los mismos en el Estado Capitalista de la dictadura que en el Estado Capitalista actual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4139669252866409, "is_candidate": true}, {"start": 1754.957, "end": 1759.402, "text": "Y creo que con esto de la Generalmer\u00eda nosotros estamos haciendo otro gran aporte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4136001294531234, "is_candidate": true}, {"start": 1760.012, "end": 1771.178, "text": " estamos aportando es demostrar que los m\u00e9todos de persecuci\u00f3n siguen siendo los mismos que utilizaron en la dictadura, que con otras formas siguen utilizando la formaci\u00f3n de las listas negras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4346410178596971, "is_candidate": true}, {"start": 1771.178, "end": 1778.442, "text": "Y hoy estar en la lista negra, como est\u00e1 Lorena, como est\u00e1 Vicky, como est\u00e1 Poque, como est\u00e1 Leonardo Norniel, a todos nuestros compa\u00f1eros criminalizados,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4167071270581767, "is_candidate": true}, {"start": 1779.022, "end": 1782.989, "text": " Hoy significa que quer\u00edas hacer una causa judicial, que te mandan la patota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43436724931184034, "is_candidate": true}, {"start": 1782.989, "end": 1790.503, "text": "Pero nadie puede ser inocente en la Argentina que cuando uno est\u00e1 incluido en una de esas listas negras es el momento m\u00e1s \u00e1gil de la lucha de clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45475299738539443, "is_candidate": true}, {"start": 1790.99, "end": 1795.394, "text": " puede desaparecer, puede ser asesinado, porque esto es lo que demuestra la historia del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5260091961273767, "is_candidate": false}, {"start": 1795.394, "end": 1805.123, "text": "Es decir, o la tarea de la OLA es terminar con este espionaje, es desmontar las causas que algunas tendr\u00e1n medias y luchar contra la criminalizaci\u00f3n de la protesta social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4431914764523598, "is_candidate": true}, {"start": 1805.123, "end": 1817.474, "text": "Creo que para eso estamos en esta facultad, que para eso los convocamos, son much\u00edsimas las tareas que tenemos por delante, pero es muy muy importante para nosotros que todos ustedes y que seamos m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36066188710114055, "is_candidate": true}, {"start": 1818.05, "end": 1821.151, "text": " los abogados y los estudiantes que participemos de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6444256376818357, "is_candidate": false}, {"start": 1821.151, "end": 1826.294, "text": "Para terminar mi intervenci\u00f3n de ahora y para darle la palabra a mis compa\u00f1eras, solo mencionarles algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.61313368957336, "is_candidate": false}, {"start": 1826.294, "end": 1835.878, "text": "Hay un dato que no podemos dejar de vista, de perder de vista, que es que hace muy poquito en la Argentina se vot\u00f3 la llamada ley antiterrorista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39247464936421916, "is_candidate": true}, {"start": 1836.664, "end": 1846.453, "text": " Yo siempre digo que cuando hablamos de la ley antiterrorista, la gente piensa que es una ley para aplicarle a aquellos que se visten de \u00e1rabe, que con turbante van a poner bombas a los ustedes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43319656025778286, "is_candidate": true}, {"start": 1846.453, "end": 1855.601, "text": "Porque es la forma caricaturista en que el imperialismo, en que la burgues\u00eda presenta la lucha de los pueblos, la llama terrorista y le hace una caricatura de ello.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44346222898596144, "is_candidate": true}, {"start": 1856.383, "end": 1862.387, "text": " La ley antiterrorista lejos est\u00e1 de ser aplicada para seres extra\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4420961372638672, "is_candidate": true}, {"start": 1862.387, "end": 1871.594, "text": "La ley antiterrorista es una modificaci\u00f3n que cuando se reescriba la historia de las leyes en Argentina va a estar primera, segunda, entre los anales regresivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4236632625277823, "is_candidate": true}, {"start": 1871.594, "end": 1881.101, "text": "Yo no s\u00e9 si en la Facultad todav\u00eda se ha tomado conciencia de lo que significa la llamada ley antiterrorista que en realidad, en la introducci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4228655460754773, "is_candidate": true}, {"start": 1882.214, "end": 1884.676, "text": " de una cl\u00e1usula del art\u00edculo 41 del C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6589084733041046, "is_candidate": false}, {"start": 1884.676, "end": 1888.318, "text": "El art\u00edculo 41 est\u00e1 en la parte general del C\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5022899079567744, "is_candidate": false}, {"start": 1888.318, "end": 1897.263, "text": "Es decir, cuando uno introduce una modificaci\u00f3n en la parte general del C\u00f3digo, lo que hace es modificar todos los dem\u00e1s art\u00edculos del C\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4341593309685132, "is_candidate": true}, {"start": 1897.263, "end": 1910.05, "text": "Y en lo que se introdujo en esta oportunidad, bajo el nombre de Ley Antiterrorista, pero en realidad es una ley anti-movilizaci\u00f3n, anti-organizaci\u00f3n, anti-huelga, anti-lucha, es que en los casos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3946416281877634, "is_candidate": true}, {"start": 1910.666, "end": 1923.682, "text": " en que se ha considerado que cualquiera de las acciones que est\u00e1n en el C\u00f3digo, es decir, todo lo que el C\u00f3digo configura como delito, desde la usurpaci\u00f3n, desde la extorsi\u00f3n, desde el corte de ruta, todo lo que el C\u00f3digo considera delito, si adem\u00e1s de eso el juez se entiende", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3655452184424981, "is_candidate": true}, {"start": 1924.218, "end": 1927.961, "text": " que fue hecho para obligar a una autoridad p\u00fablica a hacer o a no hacer algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4929397266704678, "is_candidate": true}, {"start": 1927.961, "end": 1935.667, "text": "A una autoridad internacional, a un organismo internacional, por ejemplo, cuando marchamos contra el FMI, que siempre no marcha para que haga o deje de hacer algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48476400373670303, "is_candidate": true}, {"start": 1935.667, "end": 1939.91, "text": "Para que no te cobre la deuda externa es que deje de hacer algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4755590545793159, "is_candidate": true}, {"start": 1939.91, "end": 1945.274, "text": "Bueno, eso lo que implica autom\u00e1ticamente es la duplicaci\u00f3n de las penas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46550312483265543, "is_candidate": true}, {"start": 1945.274, "end": 1951.999, "text": "La duplicaci\u00f3n de las penas es que delitos que eran escarcelables, como el corte de ruta, por ejemplo, dejan de serlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41843781414286874, "is_candidate": true}, {"start": 1954.377, "end": 1957.799, "text": " y las penas, por supuesto, se duplican y pasan a ser herav\u00edstimas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.522743139776241, "is_candidate": false}, {"start": 1957.799, "end": 1962.601, "text": "Yo creo que todav\u00eda no se ha tomado conciencia de lo que signific\u00f3 esa reforma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39714131657294005, "is_candidate": true}, {"start": 1962.601, "end": 1964.442, "text": "Es una reforma de las m\u00e1s represivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49834943297259715, "is_candidate": true}, {"start": 1964.442, "end": 1979.37, "text": "Creo que antes yo mencionaba la inspirada por Sebasti\u00e1n Soler en el 68, el decreto de enero del 68, el decreto ley de Hongar\u00eda, que es la reforma que incluye el 194, y esta va a estar peleando cabeza a cabeza con esas y con alguna otra", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4337492186998412, "is_candidate": true}, {"start": 1980.498, "end": 1987.163, "text": " que no s\u00e9 por qu\u00e9 tambi\u00e9n es de enero, porque vieron que enero no es una fecha muy habitual para sacar leyes, pero todas estas reformas represivas siempre salen en enero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4840049764234471, "is_candidate": true}, {"start": 1987.163, "end": 1994.568, "text": "En enero del 74 se incluy\u00f3 en el C\u00f3digo Penal otra reforma que yo la comparo con la ley antiferrorista porque tuvo la misma metodolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4024811788736521, "is_candidate": true}, {"start": 1994.568, "end": 2003.255, "text": "En enero del a\u00f1o 74, despu\u00e9s de los hechos de Azul, del ataque al cuartel de Azul, Per\u00f3n, en Tarzona,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4826365462089547, "is_candidate": true}, {"start": 2003.968, "end": 2007.469, "text": " Juan Domingo Per\u00f3n impulsa una reforma del C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5089656639183393, "is_candidate": false}, {"start": 2007.469, "end": 2024.432, "text": "Una reforma que es hist\u00f3rica, se estudia en los libros de hist\u00f3rica porque se estudia incluso porque los militantes que hab\u00edan entrado de la JP, que hab\u00edan entrado diputados en las elecciones anteriores, van a hablar con Per\u00f3n y como Per\u00f3n les dice que de ninguna manera van a retirar esa reforma, renuncian.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4165600934372663, "is_candidate": true}, {"start": 2024.432, "end": 2029.493, "text": "Son ocho diputados que renuncian a ser diputados antes de votar esa reforma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4954241183965522, "is_candidate": true}, {"start": 2029.493, "end": 2032.454, "text": "Bueno, entre ellos Kunkel, \u00bfno?, ahora tan entusiasta defensor", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.527783176600586, "is_candidate": false}, {"start": 2033.456, "end": 2043.26, "text": " Carlos Kunkel, ahora tan entusiasta defensor de la ley antiterrorista, es uno de los que renuncia en esa oportunidad a Diego Moniz Barrieto y otros nombres muy conocidos de la historia nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45760560586683874, "is_candidate": true}, {"start": 2043.26, "end": 2047.942, "text": "En ese a\u00f1o, en el a\u00f1o 74, los argumentos son exactamente los mismos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4874196682840767, "is_candidate": true}, {"start": 2047.942, "end": 2052.764, "text": "Habla del delincuencia terrorista, del terrorista subversivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5148295006967989, "is_candidate": false}, {"start": 2052.764, "end": 2057.106, "text": "No puedo ver la palabra, pero ya la palabra terrorismo est\u00e1 puesta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48823800182782706, "is_candidate": true}, {"start": 2057.765, "end": 2067.648, "text": " como para mostrar, porque nunca le dicen al pueblo trabajador, esta reforma regresiva es contra vos, es contra tus luchas, es para que no pidas en tu lugar de trabajo, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40614490621032706, "is_candidate": true}, {"start": 2067.648, "end": 2074.271, "text": "Siempre te ponen un enemigo abstracto y te dicen, a vos no te va a alcanzar, es para los terroristas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4497769826668345, "is_candidate": true}, {"start": 2075.68, "end": 2078.663, "text": " Esto lo traigo opuesto porque ac\u00e1 se llama ley antiterrorista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6133220133850297, "is_candidate": false}, {"start": 2078.663, "end": 2088.191, "text": "Nada casualmente a los primeros que se les aplica la reforma del 74, los delitos que incluye esa reforma es a los obreros de gat\u00ed y de matarazo que toman sus f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4342714034456048, "is_candidate": true}, {"start": 2088.191, "end": 2092.775, "text": "Cuando toman las f\u00e1bricas les aplican los nuevos art\u00edculos del c\u00f3digo, la coacci\u00f3n agravada y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5264642841880249, "is_candidate": false}, {"start": 2093.131, "end": 2094.732, "text": " que hab\u00edan producido la reforma del 74.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6747233740511818, "is_candidate": false}, {"start": 2094.732, "end": 2099.055, "text": "Ahora nos vuelven a hacer la misma historia, pero casi calcada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4995207445478336, "is_candidate": true}, {"start": 2099.055, "end": 2100.776, "text": "Dicen, no, pero es la ley antiterrorista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5497185954324204, "is_candidate": false}, {"start": 2100.776, "end": 2102.157, "text": "Es por el antiterrorismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7046941718073282, "is_candidate": false}, {"start": 2102.157, "end": 2106.92, "text": "Y algunos muy abrazos dicen, no, el gobierno vota lo que les dice el GAGI y los organismos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5132082227609448, "is_candidate": false}, {"start": 2106.92, "end": 2115.226, "text": "Mire, si ese fuese el \u00fanico peligro, ser\u00eda grave, pero no es lo grave que termina siendo, porque no es un problema de cumplir con los organismos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40326526857802913, "is_candidate": true}, {"start": 2115.226, "end": 2123.051, "text": "El problema es que se ha dado una vuelta regresiva que cambia absolutamente todo el c\u00f3digo penal para los casos de movilizaciones, de luchas y de huelgas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3926684290956697, "is_candidate": true}, {"start": 2123.698, "end": 2131.081, "text": " Entonces creo que desde este punto de vista tenemos que empezar a pensar que la tarea que tenemos por adelante es muy grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41555524488557904, "is_candidate": true}, {"start": 2131.081, "end": 2145.188, "text": "Todos los militantes, pero muchos m\u00e1s, como les dec\u00eda antes, aquellos que somos estudiantes de abogac\u00eda, que somos abogados y que podemos aportar much\u00edsimo en esta pelea, teniendo la posibilidad de intervenir en un terreno como es el terreno legal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3962786658290359, "is_candidate": true}, {"start": 2145.993, "end": 2166.741, "text": " para develar el espionaje, para develar la criminalizaci\u00f3n y para seguir poniendo todas nuestras fuerzas en el lugar que sabemos que vamos a definir estas cuestiones porque cada vez que hemos tenido que liberar a un compa\u00f1ero, por supuesto que ha sido con la movilizaci\u00f3n, con las luchas en las calles, pero hemos demostrado que nosotros con esta herramienta tenemos much\u00edsimo para aportar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38742724224575564, "is_candidate": true}, {"start": 2166.741, "end": 2170.542, "text": "Bueno, ahora dejo ac\u00e1 y cualquier otra cosa la seguimos debatiendo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48377967149911605, "is_candidate": true}, {"start": 2170.542, "end": 2172.163, "text": "Ahora le doy la palabra a Lorena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7698361818543296, "is_candidate": false}, {"start": 2172.163, "end": 2172.743, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8653105870473716, "is_candidate": false}, {"start": 2181.853, "end": 2183.956, "text": " Bueno, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9084992868521813, "is_candidate": false}, {"start": 2183.956, "end": 2189.021, "text": "Yo soy Lorena Chotile, soy parte de la Comisi\u00f3n Interna de CAC en este momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8293249809155641, "is_candidate": false}, {"start": 2189.021, "end": 2201.174, "text": "Y bueno, como lo explic\u00f3 Miriam, nosotros hace unos a\u00f1os que nos vienen de alguna forma persiguiendo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7680713248336721, "is_candidate": false}, {"start": 2202.535, "end": 2222.069, "text": " y abri\u00e9ndonos diferentes causas de acuerdo a los reclamos y las protestas que venimos llevando adelante por ser parte de una organizaci\u00f3n de trabajadores en ese caso, bueno, la de Craft Karaguzi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7397936370648377, "is_candidate": false}, {"start": 2222.069, "end": 2229.995, "text": "Miriam, cuando cerraba su presentaci\u00f3n hab\u00eda mencionado el hecho de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8273335094638794, "is_candidate": false}, {"start": 2230.674, "end": 2244.134, "text": " de que al final del a\u00f1o pasado el gobierno hab\u00eda aprobado a trav\u00e9s del congreso la ley antiterrorista y la verdad es medio...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.800928325747646, "is_candidate": false}, {"start": 2245.032, "end": 2273.284, "text": " Es medio raro, no se acostumbra mucho que los obreros vengamos a las facultades a plantear las funciones que vivimos diariamente y que en este caso, bueno, el hecho de que exista el Proyecto X y todas las causas de Panamericana as\u00ed que estemos en el centro de la escena pol\u00edtica de alguna forma y que tengamos que salir a defendernos pero que tambi\u00e9n tengamos la posibilidad de tomar la palabra y explicarles a todos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8305605390576872, "is_candidate": false}, {"start": 2274.907, "end": 2275.747, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 luchamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9328827844502512, "is_candidate": false}, {"start": 2275.747, "end": 2276.768, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hacemos lo que hacemos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9544046036727248, "is_candidate": false}, {"start": 2276.768, "end": 2286.492, "text": "Y en \u00faltima instancia, \u00bfc\u00f3mo es que nos volvimos terroristas despu\u00e9s de ir a una agencia a dejar un curr\u00edculum y entrar a una f\u00e1brica a trabajar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.884762755467763, "is_candidate": false}, {"start": 2286.492, "end": 2290.354, "text": "Porque es as\u00ed como vivimos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8286693117964563, "is_candidate": false}, {"start": 2290.354, "end": 2303.139, "text": "Nosotros somos parte de una generaci\u00f3n que sali\u00f3 a trabajar a las f\u00e1bricas dentro de lo que es el marco de la flexibilizaci\u00f3n laboral", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7640393238950582, "is_candidate": false}, {"start": 2303.678, "end": 2331.918, "text": " que pas\u00f3 en los 90 con la complicidad de la burocracia sindical con gobiernos como el de Menem con todo el apoyo del arco pol\u00edtico de los partidos tradicionales porque la realidad es esa todas las leyes que pasaron tuvieron la ve\u00f1a de la mayor\u00eda de los dirigentes pol\u00edticos que hoy siguen en sus cargos y siguen disfrazados o de alguna manera pseudo progresistas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.773679152656001, "is_candidate": false}, {"start": 2332.85, "end": 2354.225, "text": " o bueno, se acomoda de acuerdo a las circunstancias, pero la verdad es que nosotros cuando entramos a la f\u00e1brica, bueno, algunos m\u00e1s pibes, algunos con un par de nichos m\u00e1s, pero entrar a trabajar en una f\u00e1brica implicaba para nosotros, bueno, la posibilidad de ayudar a nuestras familias o de empezar a hacer un camino propio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8027202234665627, "is_candidate": false}, {"start": 2354.225, "end": 2361.851, "text": "Y es lo que para la mayor\u00eda de las familias del conurbano y de los barrios humildes y pobres", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7088906162151524, "is_candidate": false}, {"start": 2362.681, "end": 2390.45, "text": " nos queda es como sobrevivimos y algunos ven la posibilidad de entrar a la f\u00e1brica como una salvaci\u00f3n como la posibilidad de tener un sueldo a fin de mes la posibilidad de no tener a sus familias la posibilidad de seguir estudiando para muchos porque la verdad es que muchos pibes quieren seguir estudiando de la forma que sea el problema es que cuando vos entras a una f\u00e1brica te encontr\u00e1s con una forma de dictadura a la que uno por ah\u00ed no est\u00e1 tan acostumbrado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7465616795244767, "is_candidate": false}, {"start": 2392.056, "end": 2407.147, "text": " y que m\u00e1s all\u00e1 de que despu\u00e9s toma conciencia que en realidad dictadura se divide en cada paso que vamos dando de acuerdo a nuestra condici\u00f3n social, la verdad es que adentro de una f\u00e1brica las condiciones son mucho m\u00e1s crueles, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7211447816675032, "is_candidate": false}, {"start": 2407.147, "end": 2420.616, "text": "Desde que est\u00e1s en l\u00edneas de producci\u00f3n a ritmos alt\u00edsimos y ten\u00e9s encargados, incluso algunos en alg\u00fan determinado momento llegan a ejercer violencia f\u00edsica, la violencia psicol\u00f3gica, el maltrato,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7744502451448596, "is_candidate": false}, {"start": 2421.098, "end": 2423.36, "text": " Son cuestiones que se viven diariamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8723600374600244, "is_candidate": false}, {"start": 2423.36, "end": 2433.927, "text": "Ahora, yo tomo esto porque digo que lleva a que reacciones y te conviertas de alguna forma en alguien que quiere decir basta y sale a pelear por sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7980865052645906, "is_candidate": false}, {"start": 2433.927, "end": 2444.795, "text": "Bueno, nosotros, la flexibilizaci\u00f3n laboral que vivimos, la mayor\u00eda de los j\u00f3venes de zona norte han recorrido todas las f\u00e1bricas de zona norte gracias a esta flexibilizaci\u00f3n y a los trabajos de agencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8949354979214114, "is_candidate": false}, {"start": 2444.795, "end": 2448.978, "text": "Entonces, llega un punto en el que te cans\u00e1s de decir basta", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8946528242092872, "is_candidate": false}, {"start": 2449.945, "end": 2472.797, "text": " y de alguna forma tener delegados en ese momento a partir de 2006-2007 que haya aparecido un delegado como Poque en la f\u00e1brica para nosotros fue una voz distinta y a partir de ah\u00ed empezar a plantarnos frente a la empresa y eso llev\u00f3 a un proceso que empezamos a discutir las condiciones de trabajo y que empezamos a discutir nuestra organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8294793422096456, "is_candidate": false}, {"start": 2473.37, "end": 2488.101, "text": " y que haga que por ejemplo en la f\u00e1brica despu\u00e9s de una lucha podamos terminar con el trabajo de agencia y contratados que lo viv\u00edamos teniendo contratos hasta de 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7165826253927557, "is_candidate": false}, {"start": 2488.101, "end": 2499.849, "text": "La ley nos ampara pero el problema era que la ley estaba representada por el Ministerio de Trabajo en este caso y el Ministerio siempre terminaba sentado con el sindicato y la empresa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8177505064429513, "is_candidate": false}, {"start": 2499.849, "end": 2502.371, "text": "As\u00ed que nosotros a partir de ah\u00ed empezamos a hacer asambleas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0305477624699015, "is_candidate": false}, {"start": 2502.822, "end": 2507.766, "text": " y determinamos que hab\u00eda que sacar de alguna forma la protesta a la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8675199080721823, "is_candidate": false}, {"start": 2507.766, "end": 2522.836, "text": "La empresa al frente de esto, bueno, empez\u00f3 a responder y lo que decart\u00f3 en el conflicto del 2009, que fueron 160 despidos, de los cuales la gran mayor\u00eda eran los compa\u00f1eros que discut\u00edan esto, las condiciones de trabajo y las condiciones de vida a las que est\u00e1bamos sometidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7807516488493269, "is_candidate": false}, {"start": 2522.836, "end": 2529.101, "text": "La mayor\u00eda de los que estaban despedidos eran activistas y los delegados, entonces,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.797071052077526, "is_candidate": false}, {"start": 2530.254, "end": 2536.376, "text": " Nosotros en un principio hab\u00edamos pedido al Ministerio de Trabajo la intervenci\u00f3n, hab\u00edamos pedido al gobierno, al sindicato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9799527089487565, "is_candidate": false}, {"start": 2536.376, "end": 2552.94, "text": "La verdad es que tuvimos que seguir luchando solos y de acuerdo a la organizaci\u00f3n que hab\u00edamos establecido en la f\u00e1brica y con la solidaridad de diferentes sectores, pero no justamente de nuestro sindicato, no justamente por la intervenci\u00f3n del gobierno ni del Ministerio de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8106524028143569, "is_candidate": false}, {"start": 2552.94, "end": 2553.921, "text": "Despu\u00e9s de luchar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8539265314066482, "is_candidate": false}, {"start": 2555.514, "end": 2558.475, "text": " m\u00e1s de 30 d\u00edas de paro en la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7628216625731441, "is_candidate": false}, {"start": 2558.475, "end": 2566.157, "text": "De haber decidido sacar el conflicto a la calle porque en las consignaciones obligatorias las cumpl\u00edamos los trabajadores pero no la empresa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7947135780008072, "is_candidate": false}, {"start": 2566.157, "end": 2581.381, "text": "Entonces ah\u00ed de alguna forma clara quedaba que en realidad las leyes las que est\u00e1bamos obligados a cumplirlas \u00e9ramos los trabajadores pero que la empresa ten\u00eda mucha plata para pagar montas diarias y que eso es lo que establece", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8064385579048279, "is_candidate": false}, {"start": 2582.34, "end": 2590.306, "text": " cu\u00e1n equiparados est\u00e1n nuestros derechos frente a todo el sistema legal que se establece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8293003709338558, "is_candidate": false}, {"start": 2590.306, "end": 2608.739, "text": "Salir a cortar la plana americana era para nosotros una forma de hacer saber a todos que est\u00e1bamos en un conflicto en el que se nos estaba atacando, se estaban violando todos nuestros derechos y que realmente no se interven\u00eda desde ning\u00fan lado para ayudarnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7595445647339186, "is_candidate": false}, {"start": 2608.739, "end": 2610.461, "text": "El tema es que cuando el gobierno decidi\u00f3 intervenir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8325885759333069, "is_candidate": false}, {"start": 2612.511, "end": 2628.877, "text": " mand\u00f3 a cientos de polic\u00edas, los meti\u00f3 adentro de la f\u00e1brica, desaloj\u00f3 a los trabajadores y determin\u00f3 una represi\u00f3n brutal muy en contra de todo el discurso que ven\u00eda teniendo respecto a los derechos humanos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8498063320083202, "is_candidate": false}, {"start": 2630.401, "end": 2645.786, "text": " y del modelo inclusivo y de toda la cuesti\u00f3n de un discurso que ellos hab\u00edan tomado en el 2013 y que incluso a muchos trabajadores ese discurso les entusiasmaba porque cre\u00edan que pod\u00eda haber algo distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8286009700888681, "is_candidate": false}, {"start": 2645.786, "end": 2653.729, "text": "Bueno, la verdad es que muchos de nosotros hicimos esa experiencia y entonces a partir de ah\u00ed nos qued\u00f3 bastante claro que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.808768024713526, "is_candidate": false}, {"start": 2655.121, "end": 2678.968, "text": " que pelear frente a una multinacional, lo que hace tambi\u00e9n es que tengamos que enfrentarnos al gobierno, que no solamente nos enfrent\u00e1bamos a las gerentes de esa f\u00e1brica, sino que nos enfrent\u00e1bamos a la UIA, y nos enfrent\u00e1bamos a todo el aparato represivo del Estado, en este caso la polic\u00eda, pero tambi\u00e9n la Gendarmer\u00eda con todas las investigaciones y lo que surgi\u00f3 a partir de ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8183950490171836, "is_candidate": false}, {"start": 2678.968, "end": 2680.029, "text": "Nosotros entendemos que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9858212182046314, "is_candidate": false}, {"start": 2681.357, "end": 2709.818, "text": " que cuando salimos a luchar, cuando luchamos dentro de la f\u00e1brica cuestionamos de alguna forma la dictadura que vimos ah\u00ed adentro y salir a luchar afuera tambi\u00e9n hace que se cuestione todo lo que tiene que ver con lo que est\u00e1 preestablecido y casi de que los trabajadores por una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica nos tenemos que ocupar de nuestro trabajo de volver a la casa y de alguna forma sostener las ganancias de los empresarios", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7803370057225658, "is_candidate": false}, {"start": 2711.826, "end": 2728.611, "text": " Y lo que vemos es que, por ejemplo, cuando hay demandas que son m\u00e1s profundas, lo que sale muy a la vista es el tema de salir a reprimir porque respuestas el gobierno de manera estructural no las da.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7767943891186284, "is_candidate": false}, {"start": 2728.611, "end": 2731.552, "text": "Lo vimos cuando pas\u00f3 lo del parque indomericano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9194758295074712, "is_candidate": false}, {"start": 2732.199, "end": 2761.077, "text": " que es una demanda muy sentida en toda la clase trabajadora la demanda por vivienda y que se reprimi\u00f3 y se justific\u00f3 la represi\u00f3n lo vemos cuando cuando se trata de posicionar las ganancias de las miner\u00edas y que eso afecta la salud del pueblo que tambi\u00e9n se reprime y se justifica y mandan a la polic\u00eda y lo vimos estos d\u00edas cuando cuando los barrios m\u00e1s humildes del conurbano sal\u00edan a reclamar porque la verdad es que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7904351342700757, "is_candidate": false}, {"start": 2762.402, "end": 2772.55, "text": " Lo que ellos llaman tragedia, lo que desevidencia es que los que vivimos la tragedia somos nosotros, somos los trabajadores y el pueblo pobre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8017138339492359, "is_candidate": false}, {"start": 2772.55, "end": 2784.86, "text": "Y la verdad es que cada vez que salimos a la calle porque ya nuestra situaci\u00f3n no tiene promedio, la respuesta del otro lado es esto, es represi\u00f3n o es criminalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8198211434446883, "is_candidate": false}, {"start": 2785.282, "end": 2800.669, "text": " porque cre\u00edan que durante este gobierno no se criminaliz\u00f3 la protesta social, no se condicen mucho con los 5.000 procesados que hay en este momento en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7655063495601673, "is_candidate": false}, {"start": 2800.669, "end": 2809.373, "text": "Nosotros lo que en \u00faltima instancia denunciamos es que el gobierno a trav\u00e9s de las fuerzas represivas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8865296744143263, "is_candidate": false}, {"start": 2811.539, "end": 2840.153, "text": " cuando tiene que descargar contra nosotros todo lo que ellos llaman el peso de la ley no tienen mucho miramiento lo vemos en los barrios que han militarizado con esto de sacar a la gendarmer\u00eda para garantizar la seguridad que muchas veces se pide porque lo vemos instalados en los medios de comunicaci\u00f3n muchas veces que hay un problema de seguridad el problema que para nosotros en los barrios pobres es la seguridad o la inseguridad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8129992727949307, "is_candidate": false}, {"start": 2840.615, "end": 2863.578, "text": " viene de la mano de un uniforme porque nosotros salir a la noche con nuestros amigos o que salgan nuestros hermanos con sus amigos a la calle implica que no sepamos en qu\u00e9 momento van a volver o en qu\u00e9 momento hay que ir a buscarlos a una comisar\u00eda o no sabemos lo que les va a pasar porque la verdad es que las gendarmer\u00edas sigan a las calles de nuestros barrios", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7929370325000522, "is_candidate": false}, {"start": 2864.932, "end": 2872.078, "text": " pero que no es para garantizar justamente nuestra seguridad, sino para garantizar la persecuci\u00f3n y de alguna forma la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8216251132245175, "is_candidate": false}, {"start": 2872.078, "end": 2881.327, "text": "Los pibes de nuestros barrios no pueden ir, por ejemplo, al centro de San Isidro porque el hecho de vestirte y tener un color de piel distinto", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8060081493675035, "is_candidate": false}, {"start": 2881.826, "end": 2891.83, "text": " hace que no se te permita ingresar a los negocios a comprar o a probarte ropa porque esa ropa es muy cara para nuestro poder adquisitivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7166278210216981, "is_candidate": false}, {"start": 2891.83, "end": 2898.153, "text": "Entonces los hijos de los trabajadores de los barrios humildes no tienen por qu\u00e9 estar en esos lugares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8634190772195467, "is_candidate": false}, {"start": 2898.153, "end": 2900.654, "text": "Eso es sencillo pero es real.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8743609909673862, "is_candidate": false}, {"start": 2900.654, "end": 2906.997, "text": "Entrar a un negocio y que detr\u00e1s tuyo entre un polic\u00eda a preguntarte qu\u00e9 est\u00e1s haciendo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8356761377375306, "is_candidate": false}, {"start": 2906.997, "end": 2909.698, "text": "Retomando un poco lo que dec\u00eda Miriam,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7969585627878648, "is_candidate": false}, {"start": 2911.502, "end": 2931.154, "text": " Y para nosotros la conclusi\u00f3n es esta, es que no existe una vara de igualdad para medir, no existe igualdad ante la ley porque la realidad es que el que tenga m\u00e1s plata para pagar en este caso, y se demostr\u00f3 en el conflicto del KLAB, es el que va a tener la ley de su lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8167988257943697, "is_candidate": false}, {"start": 2931.154, "end": 2935.477, "text": "Entonces a nosotros, los trabajadores, lo que nos queda como salida", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.852150331666853, "is_candidate": false}, {"start": 2935.982, "end": 2947.39, "text": " es tener que organizarnos y salir a pelear y hacer escuchar nuestros reclamos, que es en \u00faltima instancia lo que hab\u00edamos decidido hacer en el 2009 por el ataque que est\u00e1bamos sufriendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8206301581355905, "is_candidate": false}, {"start": 2947.39, "end": 2964.001, "text": "Nuestro llamado, m\u00e1s que nada, pasa por el hecho de que, por ejemplo, en este momento nosotros nos encontramos con causas judiciales y nos encontramos embargados y es bastante absurdo que un trabajador que tiene 4.000 pesos de sueldo por mes tenga un embargo de 240.000 pesos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8664907143235487, "is_candidate": false}, {"start": 2967.22, "end": 2991.005, "text": " y tambi\u00e9n lo que queda en evidencia es que... es que... por ejemplo nosotros en este momento estamos en la pelea por el sindicato y tenemos dirigentes que son millonarios y que est\u00e1n procesados por estafas y que la verdad es que no... es que no vemos que sean tan perseguidos y que est\u00e9n puestos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9031206051601476, "is_candidate": false}, {"start": 2993.649, "end": 3009.014, "text": " como lo que en realidad son una mancha de corruptos que se benefician de robarnos a nosotros los trabajadores y no hay esos ataques hacia este tipo de diligencia, hacia la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7912904574791655, "is_candidate": false}, {"start": 3009.014, "end": 3011.095, "text": "Y lo que s\u00ed pasa con nosotros es esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8925693743757928, "is_candidate": false}, {"start": 3011.095, "end": 3017.237, "text": "Entonces en \u00faltima instancia lo que nosotros hacemos es salir a cuestionar un orden establecido pero que en realidad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8898217645197338, "is_candidate": false}, {"start": 3019.737, "end": 3023.802, "text": " Lo que est\u00e1 haciendo es marcar las desigualdades y seguir sosteni\u00e9ndolas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9450249821317599, "is_candidate": false}, {"start": 3023.802, "end": 3027.246, "text": "Es lo que determina que seamos perseguidos y que seamos procesados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.94612995728558, "is_candidate": false}, {"start": 3027.246, "end": 3030.029, "text": "M\u00e1s all\u00e1 del m\u00e9todo que utilicemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8940021034135236, "is_candidate": false}, {"start": 3030.029, "end": 3035.796, "text": "El m\u00e9todo nuestro es el que siempre ha tenido la clase trabajadora y es el que nos ha permitido tener conquistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8598271200837575, "is_candidate": false}, {"start": 3035.796, "end": 3037.157, "text": "Por ejemplo, sabemos...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9970528086468712, "is_candidate": false}, {"start": 3038.208, "end": 3065.059, "text": " que para tener 8 horas de trabajo fue una lucha enorme y que ha costado la vida de compa\u00f1eros y que a lo largo de la historia del movimiento obrero siempre salimos a luchar para conseguir derechos que hoy incluso los trabajadores m\u00e1s all\u00e1 de las p\u00e9rdidas por las entregas y por los ataques que hemos recibido como por ejemplo en la dictadura algunas cosas todav\u00eda podemos sostener como el derecho a organizarlos pero que esto es atacado incluso hoy con los procesos y por c\u00f3mo se nos persigue", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8250756934633403, "is_candidate": false}, {"start": 3065.683, "end": 3069.506, "text": " As\u00ed que, en \u00faltima instancia, nosotros lo que queremos es difundir esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8355046196404522, "is_candidate": false}, {"start": 3069.506, "end": 3075.39, "text": "Estamos en una pelea en este momento en la alimentaci\u00f3n por tratar de recuperar nuestro sindicato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8756326100623503, "is_candidate": false}, {"start": 3075.39, "end": 3084.937, "text": "Es una pelea muy grande, que ahora el 10 de mayo tenemos elecciones y enfrentamos a Rodolfo Daer, que fue uno de los principales responsables de la flexibilizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9073287335980891, "is_candidate": false}, {"start": 3086.003, "end": 3100.588, "text": " Y sabemos que por haber enfrentado actidos y por reclamar por aumento salarial o contra las transferizaciones y que gran parte, por ejemplo Rodolfo Dar y toda esta diligencia han sido responsables, se nos persigue, se nos procesa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9084949933289943, "is_candidate": false}, {"start": 3100.588, "end": 3108.29, "text": "As\u00ed que tambi\u00e9n sabemos que frente a las luchas que vamos a dar los ataques van a ser mayores y por eso tambi\u00e9n necesitamos ganar muchos m\u00e1s aliados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9453115375988707, "is_candidate": false}, {"start": 3109.249, "end": 3132.435, "text": " porque en \u00faltima instancia, como repite siempre mi compa\u00f1ero Javier Poque en Mocilla, nosotros entendemos que la pelea que damos es justa y que lo que tambi\u00e9n pedimos es que entiendan y nos acompa\u00f1en en esta pelea y que entiendan desde d\u00f3nde, desde d\u00f3nde se nos atacan y desde d\u00f3nde y por qu\u00e9 nos dicen terroristas y que esa \u00faltima instancia es lo que nos lleva a tener que salir a luchar y a no bajar los brazos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8830260812718025, "is_candidate": false}, {"start": 3132.435, "end": 3137.937, "text": "Y como dec\u00eda Miriam, sabemos que ser parte de estas listas negras implica que si existen momentos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8697209645996914, "is_candidate": false}, {"start": 3138.971, "end": 3152.397, "text": " en donde exista mucho m\u00e1s choque, en donde se nos ataque m\u00e1s, nosotros vamos a ser los que vamos a estar los principales marcados para en esas situaciones y la verdad es que nosotros elegimos seguir peleando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8345863691887678, "is_candidate": false}, {"start": 3152.938, "end": 3166.101, "text": " Porque el otro camino que nos queda es realmente una vida miserable en donde la mayor\u00eda de nuestros compa\u00f1eros a los 30, 40 a\u00f1os sufren en sus propios cuerpos el ritmo de producci\u00f3n y todo lo que vivimos diariamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8035136827895342, "is_candidate": false}, {"start": 3166.101, "end": 3174.323, "text": "Entonces nosotros no queremos elegir eso y queremos de alguna forma vivir mejor y cambiar la situaci\u00f3n en la que estamos condenados los trabajadores del pobre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7766593565354625, "is_candidate": false}, {"start": 3174.323, "end": 3176.484, "text": "As\u00ed que eso es lo que nos moviliza a luchar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0607592593509327, "is_candidate": false}, {"start": 3177.24, "end": 3195.507, "text": " Es por eso que salimos a la calle y es por eso que enfrentamos a la burocracia y a las patronales y de alguna forma nos ponen la vereda enfrente del gobierno porque, por ejemplo, cuando yo hablo de la flexibilizaci\u00f3n laboral tambi\u00e9n nosotros entendemos que el gobierno no ha hecho nada por modificar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8062689765833033, "is_candidate": false}, {"start": 3195.507, "end": 3204.391, "text": "No hay una sola ley que se haya retocado, o sea que es la continuidad en el mismo lo que vivimos diariamente nosotros y sobre todo los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7248672591431389, "is_candidate": false}, {"start": 3205.172, "end": 3220.244, "text": " Se podr\u00e1 hablar de que se crearon puestos de trabajo, pero la realidad es que se crearon m\u00e1s puestos de trabajo garantizando mucho m\u00e1s las ganancias de los empresarios porque las condiciones para los trabajadores siguen estando desde la \u00e9poca de Menem y eso no se modific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8718614365413139, "is_candidate": false}, {"start": 3220.244, "end": 3225.067, "text": "Entonces, por mi parte, nada m\u00e1s agradecerles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8700787851958017, "is_candidate": false}, {"start": 3225.067, "end": 3232.673, "text": "Es dif\u00edcil para nosotros, nos sugiere venir ac\u00e1 y poder sentirnos un poco m\u00e1s c\u00f3modos porque no estamos acostumbrados a estos \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9934489763531952, "is_candidate": false}, {"start": 3232.673, "end": 3234.415, "text": "Lo nuestro m\u00e1s es la asamblea", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9483599819581346, "is_candidate": false}, {"start": 3235.256, "end": 3237.157, "text": " y estar con nuestros compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9751463092604344, "is_candidate": false}, {"start": 3237.157, "end": 3251.026, "text": "Pero bueno, en este momento tambi\u00e9n estamos siendo muy atacados y tenemos que salir, tomar la palabra en todos los \u00e1mbitos que se nos presenten y poder explicarles a todos ustedes esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8472060422348447, "is_candidate": false}, {"start": 3251.026, "end": 3252.186, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 luchamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9703761792298551, "is_candidate": false}, {"start": 3252.186, "end": 3253.307, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 somos perseguidos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0303455498838647, "is_candidate": false}, {"start": 3253.307, "end": 3258.03, "text": "Y la perspectiva nuestra es seguir luchando m\u00e1s all\u00e1 de las persecuciones y los ataques que recibamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8525276910607815, "is_candidate": false}, {"start": 3274.414, "end": 3277.215, "text": " Bueno, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9814336383639702, "is_candidate": false}, {"start": 3277.215, "end": 3286.32, "text": "Ahora yo no s\u00e9 c\u00f3mo empezar porque mis dos compa\u00f1eras de mesa han desarrollado much\u00edsimas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7656167560038366, "is_candidate": false}, {"start": 3286.32, "end": 3304.069, "text": "Yo en principio quer\u00eda contar que hoy estoy ac\u00e1 discutiendo, tratando de dialogar con todos los sectores de lo que es el Proyecto X. Nosotros somos querellantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7148382026803541, "is_candidate": false}, {"start": 3304.48, "end": 3332.782, "text": " Yo en particular, no soy trabajadora de CRAF, lo que s\u00ed somos creyentes es porque de lo que cont\u00f3 Miriam, el accionario de la gendarmer\u00eda, las fuerzas de seguridad, el servicio de inteligencia y todo como se lo ve, lo que qued\u00f3 claro es que hay una clara persecuci\u00f3n dirigida hacia, en este caso por la causa proyectos distintos trabajadores, particularmente a sus dirigentes sindicales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6634910791649585, "is_candidate": false}, {"start": 3334.423, "end": 3358.831, "text": " Pero que, durante la lucha de Kraft, hab\u00edamos, eran muchos los sectores que nos est\u00e1bamos solidarizando con los trabajadores, en ese caso hab\u00eda estudiantes, universitarios, ac\u00e1 hay una de las compa\u00f1\u00edas que han sido protestados por la lucha de Kraft, Juana Arriba est\u00e1 ac\u00e1, y hab\u00eda un sector de organismos de derechos humanos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7059893730105948, "is_candidate": false}, {"start": 3360.273, "end": 3363.315, "text": " y de partidos pol\u00edticos que nos est\u00e1bamos solidarizando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7328856124681498, "is_candidate": false}, {"start": 3363.315, "end": 3373.782, "text": "Entre ellos se encontraba Eliade Espen, madre de Plaza de Mayo, y yo, que soy una hija de desaparecidos miembro del C3 y del PTS.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7595029504043549, "is_candidate": false}, {"start": 3373.782, "end": 3386.049, "text": "A nosotras, en lo que explica el espionaje del Proyecto X y la persecuci\u00f3n del Proyecto X, a nosotras no nos procesan, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.779522032199479, "is_candidate": false}, {"start": 3386.049, "end": 3387.09, "text": "Nosotras no estamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9375634252818553, "is_candidate": false}, {"start": 3387.785, "end": 3397.291, "text": " en t\u00e9rminos de criaturas porque adem\u00e1s no procesan, sino procesan a Lorena, a Poque, a Lea, a Leonor Miela y a tantos otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7229206929251701, "is_candidate": false}, {"start": 3397.291, "end": 3399.732, "text": "Lo que hacen con nosotras es sacarnos fotos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7873545066792125, "is_candidate": false}, {"start": 3400.285, "end": 3407.089, "text": " cuando nos est\u00e1bamos solidarizando con los compa\u00f1eros en cada puerta de ruta, en la puerta de la f\u00e1brica y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8744183993796738, "is_candidate": false}, {"start": 3407.089, "end": 3423.199, "text": "A partir de ah\u00ed, lo que quedaba muy claro era la persecuci\u00f3n a los trabajadores, a los sectores solidarios y entre ellos a nosotras, que obviamente no nos procesan porque procesar en este pa\u00eds a una madre de Plaza de Mayo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7666957459172676, "is_candidate": false}, {"start": 3423.883, "end": 3452.634, "text": " una nieta recuperada en el marco de un discurso de hace 7 a\u00f1os de viva los derechos humanos y son los avances se quieren atribuir a esas banderas era bastante audaz y bastante loco para decirlo de alguna manera entonces, nosotras lo que s\u00ed, nos sacan fotos y nos investigan porque est\u00e1 evidente que nuestra militancia no tiene que ver con estar en discusiones solamente alrededor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7724989354574372, "is_candidate": false}, {"start": 3453.49, "end": 3468.336, "text": " de los centros de discusiones institucionales, sino que queremos poner toda nuestra experiencia y todo lo que somos al servicio de defender justamente a los sectores explotados y oprimidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7158278841900174, "is_candidate": false}, {"start": 3468.336, "end": 3470.377, "text": "En este caso se est\u00e1 dando la lucha de Craft.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9332162487420982, "is_candidate": false}, {"start": 3470.377, "end": 3482.702, "text": "Y bueno, es evidente que si hubi\u00e9semos estado ubicadas en otro lugar y defendiendo otro tipo de intereses, que a lo mejor con otro tipo de discurso no nos hubiesen espiado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661120544936215, "is_candidate": false}, {"start": 3482.702, "end": 3483.022, "text": "Pero bueno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8159013018120151, "is_candidate": false}, {"start": 3483.882, "end": 3492.328, "text": " Lo que quiero decir con esto es que el proyecto X lo que muestra claramente es que hay a determinados sectores que perseguir, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6723986911236949, "is_candidate": false}, {"start": 3492.328, "end": 3506.217, "text": "Llegar al nivel de procesar a los trabajadores y espiar a todos aquellos que no comparten los intereses ni el impulso oficial ni tampoco de la oposici\u00f3n patr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7733631546545678, "is_candidate": false}, {"start": 3506.217, "end": 3510.519, "text": "Yo quer\u00eda comentar varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7786735946441852, "is_candidate": false}, {"start": 3510.519, "end": 3512.561, "text": "Me cuesta plantear", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.847207658382678, "is_candidate": false}, {"start": 3513.657, "end": 3522.923, "text": " porque en un punto ahora quer\u00eda aportar, yo adem\u00e1s de ser miembro del CEPLER y del PT Fija Desaparecidas, soy estudiante de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7069129264893501, "is_candidate": false}, {"start": 3522.923, "end": 3528.347, "text": "Entonces tambi\u00e9n tiene que ver, digo, yo quiero dialogar con ustedes de varios lugares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7777010917922915, "is_candidate": false}, {"start": 3528.347, "end": 3539.774, "text": "Cuando lo recontaba en el 2009, que se reprim\u00edan y se desalojaban a los trabajadores de CRAF, pudimos ver c\u00f3mo se coordinaban los jueces y los fiscales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7564182581213408, "is_candidate": false}, {"start": 3540.749, "end": 3548.47, "text": " Y tambi\u00e9n la gendarmer\u00eda irabonerense, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.843342934994789, "is_candidate": false}, {"start": 3548.47, "end": 3549.072, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "cosine_dist": 0.7955099331258455, "is_candidate": false}, {"start": 3549.674, "end": 3564.749, "text": " En el marco de esta gran pelea que dieron los trabajadores, que fueron reprimidos y dem\u00e1s, hac\u00eda declaraciones p\u00fablicas de que ganaba 600 millones anuales de d\u00f3lares anuales en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.730417315422836, "is_candidate": false}, {"start": 3564.749, "end": 3571.736, "text": "O sea, que sus ganancias son superiores incluso al Producto Bruto Interno de muchos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7580104762234557, "is_candidate": false}, {"start": 3573.363, "end": 3573.683, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0215121220971408, "is_candidate": false}, {"start": 3573.683, "end": 3589.232, "text": "Y \u00e9l estaba en una... Huerta Embajes dec\u00eda, en ese momento el principal accionista, dec\u00eda que en declaraciones p\u00fablicas que lo que hab\u00eda era una lucha de clases, como lo decimos nosotros, porque ellos tambi\u00e9n tienen claridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7043568395850053, "is_candidate": false}, {"start": 3589.232, "end": 3595.856, "text": "Hab\u00eda lucha de clases, pero que la clase que iba ganando era la de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7478620769998015, "is_candidate": false}, {"start": 3595.856, "end": 3600.318, "text": "En declaraciones p\u00fablicas dec\u00eda esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7446010128258138, "is_candidate": false}, {"start": 3600.318, "end": 3600.839, "text": "Es evidente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9893327132845101, "is_candidate": false}, {"start": 3602.329, "end": 3611.293, "text": " que los trabajadores de Kraft dieron una lucha enorme, una lucha hist\u00f3rica que dej\u00f3, es una fecha hist\u00f3rica para la clase obrera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8790624352100198, "is_candidate": false}, {"start": 3611.293, "end": 3616.516, "text": "de demostrar c\u00f3mo se pelea contra una multinacional como dijo Lorenz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7588875523080896, "is_candidate": false}, {"start": 3616.516, "end": 3630.783, "text": "Ahora, tres a\u00f1os despu\u00e9s, Miriam relato muy bien c\u00f3mo est\u00e1 llevada la causa, lo que tienen que hacer ellos en la defensa, c\u00f3mo demostrar todo porque nos esp\u00edan, nos investigan, nos procesan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7282565055445218, "is_candidate": false}, {"start": 3631.619, "end": 3639.143, "text": " Eso en el corte de ruta, cada corte de ruta, cada manifestaci\u00f3n y dem\u00e1s, c\u00f3mo son perseguidos los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9160298744888375, "is_candidate": false}, {"start": 3639.143, "end": 3652.67, "text": "Ahora, cuando los trabajadores desarrollaban la huelga, los trabajadores eran acusados por parte de CRAF, iniciaba denuncias, por el delito de usurpaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8050961607312201, "is_candidate": false}, {"start": 3652.67, "end": 3654.211, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 quiere decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8783234841980518, "is_candidate": false}, {"start": 3654.211, "end": 3659.914, "text": "Nosotros hace unos d\u00edas, junto con otros estudiantes de Derecho y los abogados, preparamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8712756086316591, "is_candidate": false}, {"start": 3660.951, "end": 3664.473, "text": " un descargo para la defensa de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9622924326378515, "is_candidate": false}, {"start": 3664.473, "end": 3670.457, "text": "Y lo que ven\u00edamos viendo es que la empresa dice que hubo una usurpaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8564253952092942, "is_candidate": false}, {"start": 3670.964, "end": 3671.605, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0456943837742978, "is_candidate": false}, {"start": 3671.605, "end": 3674.168, "text": "Porque no ten\u00eda posesi\u00f3n de ni un mueble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.860672083074393, "is_candidate": false}, {"start": 3674.168, "end": 3687.703, "text": "Que eso se deriva del derecho a la propiedad, que nosotros decimos que siempre est\u00e1n defendidos por los empresarios y por todos, obviamente por todos aquellos que se enfrentan por nosotros cuando les cuestionamos su ganancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8812567689059223, "is_candidate": false}, {"start": 3687.703, "end": 3690.366, "text": "Ahora, en realidad lo que pasaba en Kraft, como dijo Lorena,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.682232894576871, "is_candidate": false}, {"start": 3691.571, "end": 3696.254, "text": " Hab\u00edan cinco m\u00f3viles de la bonaerencia dentro de las f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7133892424206393, "is_candidate": false}, {"start": 3696.254, "end": 3698.655, "text": "Todo el mundo entraba y sal\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7534553799824437, "is_candidate": false}, {"start": 3698.655, "end": 3701.316, "text": "Incluso las gerentes daban vuelta por todas las f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.740165735075583, "is_candidate": false}, {"start": 3701.316, "end": 3705.999, "text": "O sea, no hab\u00eda alg\u00fan problema de posesi\u00f3n del inmueble.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9440801820011794, "is_candidate": false}, {"start": 3705.999, "end": 3716.785, "text": "Y a la conclusi\u00f3n que lleg\u00e1bamos con los abogados es que lo que no hab\u00eda, lo que ellos dicen, lo que nunca tuvieron fue la posesi\u00f3n de la voluntad de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7864861279253971, "is_candidate": false}, {"start": 3716.785, "end": 3720.787, "text": "Porque los trabajadores ten\u00edan la voluntad de llevar adelante una huelga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9092959899629829, "is_candidate": false}, {"start": 3721.4, "end": 3725.463, "text": " y que es un derecho, est\u00e1 bien, pero que es a tal nivel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7248065107484709, "is_candidate": false}, {"start": 3725.463, "end": 3737.592, "text": "Est\u00e1 pensado el rol que tienen los trabajadores para la producci\u00f3n y nada m\u00e1s que est\u00e1 completamente molesta la empresa por no poder quebrar la voluntad de los trabajadores haciendo huelga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7812817754242716, "is_candidate": false}, {"start": 3737.592, "end": 3743.477, "text": "Y por eso la necesidad de acusarlos y ni sea una causa por el delito de usurpaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9130564425686675, "is_candidate": false}, {"start": 3743.477, "end": 3747.16, "text": "Porque ellos ten\u00edan, los trabajadores no ten\u00edan la posesi\u00f3n de las f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9508237639489452, "is_candidate": false}, {"start": 3747.785, "end": 3752.41, "text": " lo que si ten\u00edan una voluntad enorme de pelear por sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8793013559227096, "is_candidate": false}, {"start": 3752.41, "end": 3754.772, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0034690212329607, "is_candidate": false}, {"start": 3754.772, "end": 3755.934, "text": "Que las empresas...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8149156404524435, "is_candidate": false}, {"start": 3757.048, "end": 3773.676, "text": " poderosas y no tan poderosas tambi\u00e9n, utilizan tanto la justicia con sus jueces y sus fiscales como sus fuerzas de seguridad para ahogar y para tratar de aplastar la lucha de los sectores que salen a pelear por sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7822405406546165, "is_candidate": false}, {"start": 3773.676, "end": 3776.937, "text": "En este caso eran los trabajadores de C.R.A.P.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8232788261407622, "is_candidate": false}, {"start": 3776.937, "end": 3780.019, "text": "pero tambi\u00e9n lo podemos ver en otro tipo de luchas como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7907402702484757, "is_candidate": false}, {"start": 3782.516, "end": 3794.481, "text": " como se viene mostrando en las luchas populares que vienen habiendo no solamente por las f\u00e1bricas sino por las condiciones de vida, de vivienda, etc\u00e9tera, de transporte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7378648453190111, "is_candidate": false}, {"start": 3794.481, "end": 3809.168, "text": "Entonces, esto que para nosotros lo tenemos tan incorporado porque nos damos cuenta todo el tiempo c\u00f3mo act\u00faan las distintas instituciones del Estado porque es su Estado, \u00bfest\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6792084414438648, "is_candidate": false}, {"start": 3809.947, "end": 3821.578, "text": " Entonces nosotros nos ponemos, desde ya que nosotros ponemos todos nuestros conocimientos, toda nuestra militancia, todas nuestras historias y todas nuestras experiencias al servicio de defender estos sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7266106910184098, "is_candidate": false}, {"start": 3821.578, "end": 3825.362, "text": "Yo en particular, les quiero contar, yo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8539022842276911, "is_candidate": false}, {"start": 3827.892, "end": 3842.726, "text": " Para m\u00ed, cuando viv\u00ed lo que fue la represi\u00f3n y toda la lucha de Kraft, fue un aspecto muy consciente de c\u00f3mo interven\u00eda el Estado y sus instituciones alrededor de un conflicto de lucha de Kraft.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7352770836546925, "is_candidate": false}, {"start": 3842.726, "end": 3853.496, "text": "Ahora yo, mi historia de vida, desde mis or\u00edgenes, la viv\u00ed, como tambi\u00e9n el Estado, cuando los sectores", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6855248881521683, "is_candidate": false}, {"start": 3854.602, "end": 3856.883, "text": " Explotados salen a luchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.00953273749989, "is_candidate": false}, {"start": 3856.883, "end": 3878.79, "text": "Por ser hija de desaparecidos, yo fui hija de desaparecidos, mis viejos eran militantes pol\u00edticos durante los 70, eran parte de ese sector de j\u00f3venes, estudiantes y trabajadores que se organizaban, \u00bfno?, para contra el sistema, contra este sistema capitalista, bueno, fue necesario el Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8081095287826667, "is_candidate": false}, {"start": 3879.224, "end": 3891.631, "text": " con sus instituciones, fue necesario ponerlos al servicio de desaparecer a 30.000 personas, apropiarse de sus 400 hijos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7968518204227373, "is_candidate": false}, {"start": 3891.631, "end": 3901.777, "text": "Yo, cuando desaparecen mis viejos, yo no hab\u00eda nacido, yo estaba en plena gestaci\u00f3n, mi mam\u00e1 estaba embarazada de dos meses,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7888592178661153, "is_candidate": false}, {"start": 3902.566, "end": 3906.869, "text": " y desarrolla todo lo que es el Circuito Camps, que en la actualidad es un juicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8444125290365174, "is_candidate": false}, {"start": 3906.869, "end": 3912.053, "text": "Desarrolla todo lo que es el Circuito Camps, va del centro clandestino y termina en el Pozo de Banfield.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9342586201639156, "is_candidate": false}, {"start": 3912.053, "end": 3917.938, "text": "El Pozo de Banfield fue dirigido en los 70 por el Ej\u00e9rcito y por la Bonerense.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7027884319824137, "is_candidate": false}, {"start": 3917.938, "end": 3924.383, "text": "O sea que el tema de la Bonerense lo conozco profundamente desde mi nacimiento, lo que son capaces de hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7037254136667789, "is_candidate": false}, {"start": 3924.383, "end": 3924.883, "text": "Desde ya,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0768056888144462, "is_candidate": false}, {"start": 3926.38, "end": 3931.383, "text": " Hoy, el plan no es desaparecer a 30.000, digo, no es esa la metodolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8111199442269547, "is_candidate": false}, {"start": 3931.383, "end": 3945.029, "text": "Lo que quiero decir es que la Boletines y las fuerzas de seguridad siempre estuvieron al servicio de defender a un sector que es lo que nosotros los marxistas llamamos la clase capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.754591440534259, "is_candidate": false}, {"start": 3945.029, "end": 3950.792, "text": "Est\u00e1 bien y que en los 70 fue necesario llevar adelante un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.889296216260401, "is_candidate": false}, {"start": 3950.792, "end": 3955.835, "text": "Y hoy no es necesario, hoy se toman medidas de disciplinamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7787920951336931, "is_candidate": false}, {"start": 3957.605, "end": 3960.667, "text": " y de control social de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8166633097497067, "is_candidate": false}, {"start": 3960.667, "end": 3961.187, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7365978715250826, "is_candidate": false}, {"start": 3961.187, "end": 3975.792, "text": "Hoy ya no es con privaci\u00f3n ileg\u00edtima de la libertad, desaparici\u00f3n forzada, sustracci\u00f3n de menor de 10 a\u00f1os, todos esos delitos que discutimos en los juicios de lesa humanidad, sino que tiene otra forma, pero que estas instituciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.74636898493432, "is_candidate": false}, {"start": 3976.53, "end": 3988.618, "text": " siempre estuvieran al servicio y de reclimir aquellos sectores que sal\u00edan a confiar profundamente o a pelear por sus derechos contra este tipo de ganancias, contra las ganancias de este sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7200486388618865, "is_candidate": false}, {"start": 3988.618, "end": 4000.046, "text": "Convengamos, o por lo menos mi conclusi\u00f3n es que no es que ac\u00e1 la dictadura vino porque los locos militares de las distintas fuerzas les dec\u00edan hacer un golpe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8148531395325687, "is_candidate": false}, {"start": 4000.046, "end": 4002.608, "text": "Mi conclusi\u00f3n personal es que las grandes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8676088231257324, "is_candidate": false}, {"start": 4003.001, "end": 4018.446, "text": " empresas, tanto nacionales como multinacionales, necesitaban disciplinar a un sector muy importante de la clase obrera, por eso la mayor cantidad de desaparecidos son trabajadores de estudiantes y de sectores que se peleaban por transformar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7539747380270312, "is_candidate": false}, {"start": 4018.446, "end": 4029.689, "text": "Bueno, a partir de ah\u00ed, uno ya puede ir d\u00e1ndose cuenta a qu\u00e9 sector defienden las distintas fuerzas de seguridad y la justicia, los fiscales que nunca hicieron nada, m\u00e1s bien fueron parte de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7266577235462679, "is_candidate": false}, {"start": 4031.545, "end": 4036.188, "text": " de desarrollar toda la calle institucional desde el 70 al 83.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8100319181652855, "is_candidate": false}, {"start": 4036.188, "end": 4050.796, "text": "Entonces, yo lo que quiero decir con esto, es que esto que estamos viendo hoy alrededor de lo que fue la lucha de Kraft, pero lo que cuenta a m\u00ed es de c\u00f3mo act\u00faa la Gendarmer\u00eda, c\u00f3mo act\u00faan las distintas fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7454397300260651, "is_candidate": false}, {"start": 4050.796, "end": 4054.819, "text": "Venimos de una historia donde se hab\u00eda demostrado que no es en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7531569131626168, "is_candidate": false}, {"start": 4054.819, "end": 4058.321, "text": "Digo, esto es as\u00ed, es la funci\u00f3n que tienen que tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7690650778951826, "is_candidate": false}, {"start": 4058.866, "end": 4064.448, "text": " A m\u00ed, con algunas otras personas, me dec\u00edan, bueno, pero nosotros tenemos que dar la pelea porque este es nuestro Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7788180006625602, "is_candidate": false}, {"start": 4064.448, "end": 4073.01, "text": "No, yo les dec\u00eda, no, disc\u00falpame, este no es mi Estado, porque si fuera mi Estado, yo ya voy a salir con los archivos de la dictadura, no se requerir\u00eda a los sectores que salen a luchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7654953942976644, "is_candidate": false}, {"start": 4073.01, "end": 4074.911, "text": "Este no es mi Estado, \u00bfest\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641328200134715, "is_candidate": false}, {"start": 4074.911, "end": 4081.773, "text": "Este es el Estado que representa los intereses de un sector que no es el nuestro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7432631223778913, "is_candidate": false}, {"start": 4081.773, "end": 4086.214, "text": "Entonces, nosotros, todos los que estamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8407593186265923, "is_candidate": false}, {"start": 4087.639, "end": 4100.082, "text": " investigados en el proyecto X. Llegamos a defender determinados intereses que son los que molestan, los que no quieren que sean defendidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7376637157381486, "is_candidate": false}, {"start": 4101.01, "end": 4106.595, "text": " Y bueno, y vuelvo a la conclusi\u00f3n, o sea, las empresas utilizan su Estado y sus instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7646729793335193, "is_candidate": false}, {"start": 4106.595, "end": 4121.208, "text": "Y nosotros, todos nosotros, tratamos de poner todo lo que somos en nuestro servicio, todo nuestro conocimiento en nuestros servicios para enfrentar la situaci\u00f3n en la que queremos transformar la sociedad y queremos enfrentar esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7046041280306632, "is_candidate": false}, {"start": 4122.25, "end": 4124.131, "text": " Entonces, \u00bfy qui\u00e9nes somos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0927191775593266, "is_candidate": false}, {"start": 4124.131, "end": 4126.232, "text": "Digo, porque ac\u00e1... \u00bfQui\u00e9nes somos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8267520547584423, "is_candidate": false}, {"start": 4126.232, "end": 4127.232, "text": "Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9152744628860514, "is_candidate": false}, {"start": 4127.232, "end": 4138.638, "text": "Miriam Bregman, Proyecto X, como la present\u00f3 la compa\u00f1\u00eda Miriam Bregman, la abogada de Julio L\u00f3pez, enfrent\u00f3 al Che Col\u00e1s en el primer juicio que se estaba llevando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7770363694475898, "is_candidate": false}, {"start": 4138.638, "end": 4150.423, "text": "Miriam, 2006, se abrieron los juicios, el primer juicio, pero fue la abogada de Julio L\u00f3pez, actual en el juicio de Che Col\u00e1s, en el de Bomberni, en el de la ESMA,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.797461629377248, "is_candidate": false}, {"start": 4152.506, "end": 4161.396, "text": " y se expuso y se expone y da una pelea enorme junto al doctor Luis Bonomi en los juicios de esa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8189525853749111, "is_candidate": false}, {"start": 4163.044, "end": 4179.997, "text": " Pero tambi\u00e9n, as\u00ed como me siento muy orgullosa de compartir una organizaci\u00f3n junto con Lorena y junto con Miriam, hay otros compa\u00f1eros, los que no somos los que muchas veces hablamos, nos presentamos como Centro de Profesionales por los Derechos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8321125715123644, "is_candidate": false}, {"start": 4179.997, "end": 4182.519, "text": "Tambi\u00e9n a Esteban Adelbianco y Natalia Almazaga,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.835697586760489, "is_candidate": false}, {"start": 4183.2, "end": 4193.308, "text": " Son abogadas de los senadistas de Neuqu\u00e9n y vienen dando la pelea all\u00e1 con el juicio a los que nos gu\u00eda, que en este momento se est\u00e1 desarrollando en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8565268058173983, "is_candidate": false}, {"start": 4194.62, "end": 4209.285, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1n los doctores Comas, el doctor Mugentripi, el doctor Edgardo Moyano, que son delegados de las comisiones internas como la de Pepsico, la de Kraft, la de Lear, y tantas otras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8544473879368693, "is_candidate": false}, {"start": 4209.285, "end": 4215.687, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 el doctor Mat\u00edas, que dio una pelea enorme cuando fue", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7519182193926233, "is_candidate": false}, {"start": 4216.207, "end": 4230.199, "text": " la lucha de los ferroviarios en este pa\u00eds, que ustedes saben que termin\u00f3 con la muerte de Mariana Ferreira, sus compa\u00f1eros defendiendo a los trabajadores por el paso a la planta permanente contra el trabajo precarizado, entre otras tantas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7835160377305377, "is_candidate": false}, {"start": 4231.078, "end": 4238.364, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 Leticia Chely, un c\u00f3rdoba que dio una pelea enorme tambi\u00e9n por los derechos de las mujeres trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8610042884887776, "is_candidate": false}, {"start": 4238.364, "end": 4250.475, "text": "Ella en particular, en el caso de Eri D\u00edaz, que es una trabajadora que fue violada por su patr\u00f3n, cumpli\u00f3 un rol muy importante denunci\u00e1ndolo, defendi\u00e9ndolo y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8514307934264235, "is_candidate": false}, {"start": 4251.135, "end": 4265.181, "text": " Tambi\u00e9n en el secreto de ESA, Carla Laporte, que es v\u00edctima del gatillo f\u00e1cil, es una compa\u00f1era que se encuentra en una silla de ruedas, producto del accionar de la polic\u00eda bonaerense, y da una pelea organizando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143164365407887, "is_candidate": false}, {"start": 4266.261, "end": 4273.109, "text": " y contra las fuerzas represivas, entre otras tantas cosas, y contra el gatillo f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7631371257580437, "is_candidate": false}, {"start": 4273.109, "end": 4285.283, "text": "Y tambi\u00e9n nos est\u00e1 el compa\u00f1ero Jorge Sobrado, que es un ex detenido, que se encuentra en este momento procesado porque se encontraba apoyando a los trabajadores de Craft y a los trabajadores de CAP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7627518988228175, "is_candidate": false}, {"start": 4285.683, "end": 4291.384, "text": " y adem\u00e1s dej\u00f3 algo que hizo toda su vida, toda su vida estuvo al lado de la clase obrera y el pueblo pobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853455378491318, "is_candidate": false}, {"start": 4291.384, "end": 4308.028, "text": "Y as\u00ed estamos nosotros, estamos los hijos, los hijos de desaparecidos, que para nosotros es un honor estar como parte de esta organizaci\u00f3n con todos estos compa\u00f1eros que venimos dando a la pelea por el juicio de los que nac\u00edan y por la represi\u00f3n de hoy tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7345582475118224, "is_candidate": false}, {"start": 4308.028, "end": 4310.049, "text": "Por eso estamos como parte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7137882546099581, "is_candidate": false}, {"start": 4310.609, "end": 4316.853, "text": " de las investigadas del Proyecto X, Alejandrina Barri que es querellante en el juicio de la ESMA y en la Editorial Atl\u00e1ntida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8647743092760894, "is_candidate": false}, {"start": 4316.853, "end": 4325.618, "text": "Yo soy querellante en Pozo de Banff, en el plan sistem\u00e1tico de robo de beb\u00e9s que se viene desarrollando ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8255992633219382, "is_candidate": false}, {"start": 4325.618, "end": 4335.605, "text": "Bueno, y nosotros ponemos todo lo que somos en nuestra vida en defensa de estos sectores, de los que cuenta Lorena, de los sectores", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7849975176205874, "is_candidate": false}, {"start": 4336.545, "end": 4359.433, "text": " que salen a luchar como los trabajadores ferroviarios, como los trabajadores de tantos lugares y as\u00ed como las demandas de otros sectores que son por vivienda, por tierra y por tantas otras demandas tan profundas que son por las que estamos saliendo a luchar \u00faltimamente y por las que estamos siendo reprimidos a\u00fan aunque no hay una crisis brutal como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7723514756283059, "is_candidate": false}, {"start": 4360.183, "end": 4363.165, "text": " como en Europa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8373947856190036, "is_candidate": false}, {"start": 4363.165, "end": 4370.069, "text": "Una m\u00ednima expresi\u00f3n de lucha y resistencia desarroll\u00f3 muertes y 4.000 procesados por luchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9013634115184803, "is_candidate": false}, {"start": 4370.069, "end": 4384.317, "text": "Y bueno, nosotros luchamos contra la represi\u00f3n de cualquier lucha social, por los plenos derechos democr\u00e1ticos, de todas las acciones de lucha de los trabajadores y todos los sectores y el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7207323374174496, "is_candidate": false}, {"start": 4385.228, "end": 4394.472, "text": " Y bueno, y nos enfrentamos contra la realidad que contaba Miriam, que contaba Lorena, donde hay un discurso de no criminalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6996642527201369, "is_candidate": false}, {"start": 4394.472, "end": 4402.996, "text": "Es m\u00e1s, hay un discurso, si se quiere, en t\u00e9rminos de derechos humanos, incluso de que se avanza en el juicio a los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.745987175567072, "is_candidate": false}, {"start": 4402.996, "end": 4405.797, "text": "Y dem\u00e1s, nos enfrentamos a tener que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7117249896945911, "is_candidate": false}, {"start": 4406.557, "end": 4423.204, "text": " que es un gran discurso, que nosotros tenemos que pelear d\u00eda a d\u00eda por cada libertad democr\u00e1tica, tenemos que pelear d\u00eda a d\u00eda por el derecho a huelga, porque los genocidas vayan a la c\u00e1rcel, porque no criminalicen a los que luchan d\u00eda a d\u00eda, pero que entendemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7490044411603514, "is_candidate": false}, {"start": 4424.94, "end": 4431.284, "text": " Y por lo menos yo quiero contar que a partir de mi historia saqu\u00e9 una conclusi\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8292905900955254, "is_candidate": false}, {"start": 4431.284, "end": 4445.194, "text": "Y creo que es por eso que hoy estoy en la misma organizaci\u00f3n que los compa\u00f1eros del CEPED y que los compa\u00f1eros del PTS, que bueno, ac\u00e1 Lorena es una compa\u00f1era, pero somos muchos los compa\u00f1eros del AMISTAD.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7551412863598022, "is_candidate": false}, {"start": 4445.194, "end": 4450.818, "text": "Hay much\u00edsimos trabajadores, estudiantes, intelectuales que componen nuestra organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.918405830108862, "is_candidate": false}, {"start": 4452.022, "end": 4461.165, "text": " Yo lo que quiero decir es que nosotros no somos un organismo de derechos humanos como se podr\u00eda pensar un organismo de derechos humanos en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8632570457766815, "is_candidate": false}, {"start": 4461.165, "end": 4474.19, "text": "Que nosotros adem\u00e1s tenemos una reflexi\u00f3n muy profunda y que es peleamos por todas las libertades democr\u00e1ticas pero peleamos profundamente por transformar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8573712384510985, "is_candidate": false}, {"start": 4475.589, "end": 4489.896, "text": " Que eso es lo que nos diferencia de ser un organismo de derechos humanos solamente compuesto por v\u00edctimas de genocidios, sino que nosotros cuestionamos profundamente la realidad, la realidad que nos hacen vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7768986122311708, "is_candidate": false}, {"start": 4489.896, "end": 4493.318, "text": "Cuestionamos profundamente la miseria, la explotaci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8338919146664983, "is_candidate": false}, {"start": 4493.318, "end": 4495.079, "text": "Y somos parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272818711173504, "is_candidate": false}, {"start": 4495.079, "end": 4500.702, "text": "Y queremos discutir con ustedes, los estudiantes de derechos, porque tambi\u00e9n opinamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9269174122718921, "is_candidate": false}, {"start": 4501.658, "end": 4529.959, "text": " que la juventud tiene un rol muy destacado porque van a haber futuros enfrentamientos de este tipo y la juventud puede dar un aporte enorme y en particular los estudiantes de Derecho porque los estudiantes de Derecho, como dijo Miriam, tenemos una herramienta que podemos utilizar justamente para enfrentar todo esto que venimos contando, la criminalizaci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8413082204081339, "is_candidate": false}, {"start": 4530.299, "end": 4541.562, "text": " Y estamos siempre en universidades donde m\u00e1s bien lo que se hace es discutir leyes, art\u00edculos, en abstracto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7696214330023895, "is_candidate": false}, {"start": 4541.562, "end": 4548.884, "text": "O sea, nosotros queremos cuestionar profundamente para qu\u00e9 estudiamos, a qu\u00e9 ponemos nuestros conocimientos, al servicio de qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7059654862881717, "is_candidate": false}, {"start": 4548.884, "end": 4555.166, "text": "Nosotros opinamos que tienen que ser al servicio de los trabajadores y los sectores m\u00e1s explotados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.766284128176798, "is_candidate": false}, {"start": 4555.166, "end": 4559.607, "text": "Y que no se puede vivir en una universidad donde se vive en una burbuja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8926054640000257, "is_candidate": false}, {"start": 4560.296, "end": 4587.698, "text": " Ahora, eso es lo que nosotros opinamos y en esta gran casa, alta casa de estudio, como se la suele llamar, tenemos la posibilidad de lo que dice Lorena, de que en esta alta casa de estudio tenemos una alta compa\u00f1era que viene dando una pelea enorme y que podemos aprovechar y discutir todo esto y discutir qu\u00e9 es lo que queremos hacer con ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6831747011658436, "is_candidate": false}, {"start": 4588.466, "end": 4611.031, "text": " como estudiantes de Derecho, con nuestros conocimientos, un compromiso completamente distinto es el que le estamos proponiendo a nosotros y la verdad es que necesitamos rodear a los trabajadores y a los sectores con muchos estudiantes y muchos estudiantes de Derecho tambi\u00e9n porque hay much\u00edsimas causas, much\u00edsimos procesamientos y necesitamos que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.75044029670315, "is_candidate": false}, {"start": 4611.031, "end": 4616.572, "text": "Ahora bueno, yo dejo ac\u00e1 y para m\u00ed, bueno, que se abra el debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7800185323752074, "is_candidate": false}, {"start": 4617.745, "end": 4623.583, "text": " D\u00edganme ustedes qu\u00e9 les parece, preguntas, opiniones y bueno, eso, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6280736386025876, "is_candidate": false}, {"start": 4645.708, "end": 4669.163, "text": " Compa\u00f1eros, hace unos minutos se escuchaba en la radio que los compa\u00f1eros de L\u00ednea 60 hac\u00edan un corte en la Panamericana y que la v\u00eda de cortar una fruta no es el medio de apurar el patr\u00f3n, sino que solamente dejar de laburar, ah\u00ed s\u00ed se hace con que se apure el patr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9450867716738329, "is_candidate": false}, {"start": 4669.163, "end": 4673.325, "text": "Para nosotros no creemos que sea de hecho esto porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9395746636938523, "is_candidate": false}, {"start": 4675.431, "end": 4698.839, "text": " La realidad nos hace ver que el patr\u00f3n s\u00ed se apura para se alianzar con la polic\u00eda, para se alianzar con los distintos medios, as\u00ed como fue, por ejemplo, en Villa Soldado, cuando el gobierno se alianz\u00f3 con la polic\u00eda para mandar a reprimir, como hizo en Jujuy, asesinando a los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9199119113635194, "is_candidate": false}, {"start": 4698.839, "end": 4702.78, "text": "Y adem\u00e1s tambi\u00e9n de esto, el gobierno de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.953174910610047, "is_candidate": false}, {"start": 4703.45, "end": 4729.91, "text": " de los Kirchner, as\u00ed como el gobierno de Dilma y Brasil, que vino con un discurso de ser el gobierno de los derechos humanos, son los dos gobiernos de Latinoam\u00e9rica, entre otros, que se alianzaron para reprimir y masacrar al pueblo de Haich\u00ed, o sea, que no tiene nada de derechos humanos de gobierno, sino que sigue lo mismo, masacrando pueblos, no solamente de Argentina y de Brasil,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.921245032782196, "is_candidate": false}, {"start": 4730.706, "end": 4739.273, "text": " como hicieron con el desalojo de m\u00e1s de 7.000 familias en el interior de San Pablo, criminalizando la protesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9298976279616011, "is_candidate": false}, {"start": 4739.273, "end": 4743.937, "text": "Pero siguen masacrando a los pueblos, nacional e internacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9559055108352675, "is_candidate": false}, {"start": 4743.937, "end": 4756.828, "text": "Y en este sentido que, as\u00ed como tenemos que dar una pelea por los derechos democr\u00e1ticos, los derechos de organizarse a la clase obrera, a los movimientos sociales, a nivel nacional tambi\u00e9n una campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9036987663024183, "is_candidate": false}, {"start": 4757.876, "end": 4760.458, "text": " a dar una pelea al plano internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9465475424766133, "is_candidate": false}, {"start": 4760.458, "end": 4778.212, "text": "Y desde ac\u00e1, que s\u00ed, es una lucha que debe ser dada, es una lucha importante, y que, al contrario de como justamente dec\u00edan algunos compa\u00f1eros, de que no, siempre nos perseguieron, y va a seguir as\u00ed, nos llevamos los ingenuos, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9720193863638902, "is_candidate": false}, {"start": 4778.933, "end": 4796.039, "text": " que justamente si tenemos la posibilidad de poner la cara y de hablar en los distintos terrenos, as\u00ed tenemos que hacer y denunciar en cada punto del gobierno c\u00f3mo este se pone en contra de los derechos de los trabajadores y de los pueblos oprimidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9583091111244323, "is_candidate": false}, {"start": 4796.039, "end": 4804.362, "text": "Yo quer\u00eda sumar un dato para el que no sab\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6141265017291871, "is_candidate": false}, {"start": 4806.489, "end": 4821.556, "text": " Quer\u00eda sumar un dato, que Lorena Gentil est\u00e1 procesada por solidarizarse con el asesinato de Mariano Ferreira en recudio a la marcha que se hizo al d\u00eda siguiente del asesinato de Mariano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5241550519344349, "is_candidate": false}, {"start": 4821.556, "end": 4833.261, "text": "O sea que m\u00e1s all\u00e1 de la lucha que ellos llevaron a cabo con las cortes y todo, el hecho de solidarizarse y recudiar el asesinato de un compa\u00f1ero, el comandante Mariano Ferreira del Partido Obrero,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5057125236531956, "is_candidate": false}, {"start": 4834.031, "end": 4835.553, "text": " Est\u00e1 procesado por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9555045225919867, "is_candidate": false}, {"start": 4835.553, "end": 4836.254, "text": "Nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9051670223205771, "is_candidate": false}, {"start": 4836.254, "end": 4836.695, "text": "\u00bfPaso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9374214031273613, "is_candidate": false}, {"start": 4836.695, "end": 4837.476, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "cosine_dist": 1.0469629666459275, "is_candidate": false}, {"start": 4854.855, "end": 4874.075, "text": " la persecuci\u00f3n y la criminalizaci\u00f3n que salen a los trabajadores o aquellos que salen a luchar, si por otro lado, viendo lo que sucedi\u00f3 con la masacre de Once, viendo tambi\u00e9n el asesinato del indio americano, si no deber\u00edamos, o por ejemplo tambi\u00e9n lo que pas\u00f3 con el temporal, si no deber\u00edamos estar pensando eso como verdaderos cr\u00edmenes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0727889007878508, "is_candidate": false}, {"start": 4881.681, "end": 4886.922, "text": " S\u00ed, por eso, el crimen social, el tema es qu\u00e9 se dice cuando se dice crimen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5400450724991452, "is_candidate": false}, {"start": 4886.922, "end": 4889.383, "text": "Yo no s\u00e9 bien por ah\u00ed si entend\u00ed tu pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6792632616833225, "is_candidate": false}, {"start": 4889.383, "end": 4893.924, "text": "Engels, lo que hablaba cuando hablaba de crimen era la diferencia entre lo que era crimen y lo que es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6594192700168735, "is_candidate": false}, {"start": 4893.924, "end": 4897.765, "text": "\u00c9l dec\u00eda delito en lo que la burgues\u00eda dice que es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5217758750388681, "is_candidate": false}, {"start": 4897.765, "end": 4902.926, "text": "O sea, no todos los delitos ni todas las matanzas, porque \u00e9l escribe el libro La situaci\u00f3n en que me ayudan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4534062938861433, "is_candidate": true}, {"start": 4903.49, "end": 4918.643, "text": " de Casablanca, Inglaterra, los primeros 1860 y pico, 1870 y pico, entonces estaban en una situaci\u00f3n de enormes hambrunas y \u00e9l pon\u00eda el ejemplo de que las enormes hambrunas no eran consideradas, por supuesto, por la burgues\u00eda, por las clases poseedoras, como un delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4276154899074771, "is_candidate": true}, {"start": 4918.643, "end": 4922.827, "text": "Entonces ah\u00ed nace esa diferenciaci\u00f3n que hace entre crimen y delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5534001214815187, "is_candidate": false}, {"start": 4923.286, "end": 4930.131, "text": " Adem\u00e1s toma la discusi\u00f3n o se complementa con la discusi\u00f3n que hace Marx en el debate sobre el hurto del robo de le\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5803774179956812, "is_candidate": false}, {"start": 4941.115, "end": 4956.063, "text": " donde \u00e9l dice concretamente que hay como una... esto no es palabra de Marx sino de crimin\u00f3logos m\u00e1s modernos que dicen hay una expropiaci\u00f3n de la condici\u00f3n de v\u00edctima porque dice hay un propietario forestal que se apropi\u00f3 de lo que eran antiguas tierras comunitarias", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4061541268584665, "is_candidate": true}, {"start": 4956.854, "end": 4969.116, "text": " El le\u00f1ador va, quiere sacar le\u00f1a y ahora, cuando empez\u00f3 a consolidarse la propiedad privada, burguesa, eso pasa a ser terreno burgu\u00e9s, por ende es delito apropiarse de le\u00f1a de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3715486365372863, "is_candidate": true}, {"start": 4969.116, "end": 4971.217, "text": "Y si el Estado es el que te persigue, lo reprime.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42335941090114215, "is_candidate": true}, {"start": 4971.217, "end": 4973.997, "text": "Dice Marx, no se entiende como alguien que no era propietario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047254533226677, "is_candidate": false}, {"start": 4973.997, "end": 4983.279, "text": "Antes del delito pasa a serlo despu\u00e9s, porque el Estado asume el rol de propietario y empieza \u00e9l a reclamar la pena para la persona que gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3213434515231528, "is_candidate": true}, {"start": 4983.809, "end": 4991.652, "text": " Es decir, hay una diferenciaci\u00f3n completa entre lo que es delito como algo natural, como que es algo dado, que siempre fue delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5348864865813767, "is_candidate": false}, {"start": 4991.652, "end": 4999.234, "text": "Por eso, no s\u00e9 si lo logr\u00e9, pero la intervenci\u00f3n que yo hice al principio, y es lo que intento hacer siempre, es explicar de d\u00f3nde salen los delitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5303935591045834, "is_candidate": false}, {"start": 4999.234, "end": 5003.756, "text": "Porque la primera cosa que se trata de hacer es naturalizar como que el delito es delito porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6322663480808199, "is_candidate": false}, {"start": 5004.796, "end": 5007.897, "text": " Parte, como dice Durgen, de una conciencia social, general.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5284773299247186, "is_candidate": false}, {"start": 5007.897, "end": 5009.217, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo es parte de la conciencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6501711981715939, "is_candidate": false}, {"start": 5009.217, "end": 5010.458, "text": "No, no hay ninguna conciencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5905764195281936, "is_candidate": false}, {"start": 5010.458, "end": 5016.259, "text": "El robo de ley, hasta el momento ese, que es cuando Marx escribe ese debate, no estaba penado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5059519295450714, "is_candidate": false}, {"start": 5016.259, "end": 5018.24, "text": "Porque era parte de la propiedad comunitaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5156115629268581, "is_candidate": false}, {"start": 5018.24, "end": 5034.465, "text": "El corte de ruta de la Argentina, hasta que Soler le dice a Ungan\u00eda, ten\u00e9 cuidado, porque como dijo un fil\u00f3sofo contempor\u00e1neo, que este s\u00ed me gusta citarlo siempre, que se llama Julio de Vido, hace poco en una conferencia de prensa dijo, desde 58 se desmantelaron todos los trenes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3583487882399071, "is_candidate": true}, {"start": 5035.029, "end": 5047.334, "text": " Soler, que no era ning\u00fan inexperto en esto que control\u00f3 la lucha de clases, por eso la fusiladora del 55 lo nombra Procurador General y est\u00e1 del 55 al 58 ocupando nada m\u00e1s ni nada menos que ese enorme cargo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47980462735399443, "is_candidate": true}, {"start": 5048.024, "end": 5057.473, "text": " Se da cuenta que ya con reprimir lo que explicaban, que la v\u00eda ferrea no ten\u00eda sentido porque la cosa estaba pasando por otro lado para la burgues\u00eda y las clases poseedoras nacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36005075808089304, "is_candidate": true}, {"start": 5057.473, "end": 5061.817, "text": "Empezaba a estar el transporte terrestre porque el ferrocarril precisamente se estaba desmantelando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48156599061492134, "is_candidate": true}, {"start": 5061.817, "end": 5073.167, "text": "Es decir, estas explicaciones no son an\u00e9cdotas hist\u00f3ricas sino son la manera de demostrar c\u00f3mo delito, como dice Engels, es lo que las clases poseedoras, lo que el Estado burgu\u00e9s dice que es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40396722416464703, "is_candidate": true}, {"start": 5073.61, "end": 5084.475, "text": " No todo, los cr\u00edmenes son delito, como por ejemplo las hambrunas, el crimen social de once, o que mucha gente al d\u00eda de hoy sigue estando sin luz, sin agua, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42231429235701545, "is_candidate": true}, {"start": 5084.475, "end": 5094.739, "text": "No s\u00e9 si respondo a tu pregunta, pero por lo menos ah\u00ed lo entiendo y a m\u00ed me gusta mucho esa expresi\u00f3n que utilizan muchos criminales actuales que hablan de la expropiaci\u00f3n de la condici\u00f3n de v\u00edctima, porque los que limitamos en", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4499174786132498, "is_candidate": true}, {"start": 5095.538, "end": 5112.065, "text": " como cuando lo hacemos con Vicky, con Luis Bonomi en los juicios de lesa humanidad, hay una pelea que siempre damos porque cuando empezaron los juicios nos sent\u00edamos bastante solos, pero con el paso del tiempo la compa\u00f1\u00eda que obtuvimos es que la Secretar\u00eda de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n se presente como peleante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4576409571176212, "is_candidate": true}, {"start": 5112.065, "end": 5113.145, "text": "Y nosotros sostenemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5517838339601762, "is_candidate": false}, {"start": 5113.629, "end": 5126.534, "text": " Que as\u00ed, como hay continuidad de Estado para pagar la deuda externa, porque este gobierno y todos los gobiernos constitucionales anteriores pagaron, pagan y pagan todos los d\u00edas la deuda externa a la dictadura, pues dicen, bueno, pero ya hay continuidad de Estado, algo que ac\u00e1 tambi\u00e9n se estudia m\u00e1s a prop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3959729847974822, "is_candidate": true}, {"start": 5126.534, "end": 5132.957, "text": "Hay continuidad de Estado para pagar la deuda, tambi\u00e9n hay continuidad de Estado en cuanto a que este Estado es el que comete el genocidio de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5009759362345355, "is_candidate": false}, {"start": 5132.957, "end": 5140.3, "text": "No vamos a decir que estas personas son responsables de tener que ir preso porque no estamos tan locos, pero s\u00ed que como m\u00ednimo el Estado no puede cambiar su rol y ponerse como v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3882683008744262, "is_candidate": true}, {"start": 5141.69, "end": 5146.511, "text": " Porque eso fundamenta, al presentarte como perellante, se presentan como v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4852800875978087, "is_candidate": true}, {"start": 5146.511, "end": 5149.792, "text": "Y el Estado no es v\u00edctima del genocidio, fue un terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43601944885825794, "is_candidate": true}, {"start": 5149.792, "end": 5156.893, "text": "El Estado terrorista se llama el libro de un recientemente fallecido Eduardo Luis Duarte, escrito hace un mont\u00f3n de a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45457158481979065, "is_candidate": true}, {"start": 5156.893, "end": 5158.453, "text": "Entonces digo, \u00bfc\u00f3mo se sienta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7036609379553075, "is_candidate": false}, {"start": 5158.453, "end": 5160.033, "text": "Porque el Estado cambia su rol.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6048294524824478, "is_candidate": false}, {"start": 5160.033, "end": 5162.614, "text": "El Estado expropia el rol de v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4855844467805628, "is_candidate": true}, {"start": 5162.614, "end": 5167.815, "text": "Y en el crimen social de once se dio muy bien, porque el Estado fue lo primero que hace y hoy se presenta como perellante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5792286577100754, "is_candidate": false}, {"start": 5168.86, "end": 5173.364, "text": " Entonces sale del lugar de acusado para ponerse en el lugar de pobre v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4821562080336461, "is_candidate": true}, {"start": 5173.364, "end": 5175.585, "text": "Ahora se le cay\u00f3 porque es un esc\u00e1ndalo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6750310063887495, "is_candidate": false}, {"start": 5175.585, "end": 5190.637, "text": "Pero realmente este es un debate interesante y creo que lo de crimen social y delito sirve en tanto y en cuanto nos permita estas categor\u00edas un poco viejas, porque yo no estoy tampoco defiendo en ingl\u00e9s todo lo que pensaba porque me parece un poco determinista, pero ya es otro debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47412591908092316, "is_candidate": true}, {"start": 5190.637, "end": 5194.54, "text": "En c\u00f3mo analizaba el tema del delito porque lo ligaba directamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5449407758364707, "is_candidate": false}, {"start": 5195.12, "end": 5200.042, "text": " Ligado a la pobreza, dec\u00eda la burgues\u00eda, que crea las condiciones que he hecho muy sucintamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49272455446730223, "is_candidate": true}, {"start": 5200.042, "end": 5205.484, "text": "Crea las condiciones de pobreza, la pobreza es la que determina el delito, por eso la responsable de todos los delitos es la burgues\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5038293275636687, "is_candidate": false}, {"start": 5205.484, "end": 5212.146, "text": "Y s\u00ed, en contra \u00faltima instancia s\u00ed, pero en el medio pasan muchas otras cosas en la vida de los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6023108446635279, "is_candidate": false}, {"start": 5212.146, "end": 5221.81, "text": "Pero me parece que sirve utilizar estas categor\u00edas, sirven en tanto de en cuanto nos permitan analizar estas cosas que todos los d\u00edas los que ejercemos la profesi\u00f3n de abogado, los estudiantes de abogac\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3813745525352581, "is_candidate": true}, {"start": 5223.07, "end": 5227.333, "text": " tenemos que estar respuestas, que es como, por ejemplo, que el Estado se presente de querellante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5537675948613702, "is_candidate": false}, {"start": 5227.333, "end": 5251.33, "text": "No s\u00e9 si ustedes lo hab\u00edan pensado desde ah\u00ed, desde que las categor\u00edas de Engels serv\u00edan para analizar esto de De Vigo present\u00e1ndose como querellante, de la Secretar\u00eda de Derechos Humanos present\u00e1ndose como querellante en los juicios de la Somal\u00eda en la pasada dictadura, pero creo que estos debates nos tienen que servir para poder empezar a analizar los debates que hoy tenemos en la actualidad desde ese punto de vista y, nuevamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4424129854014842, "is_candidate": true}, {"start": 5252.506, "end": 5279.245, "text": " pensar muy bien cuando estamos utilizando una figura pol\u00edtica porque se utiliza, hay abogados incluso de izquierda que acusan por asociaci\u00f3n il\u00edcita o plantean acusar por asociaci\u00f3n il\u00edcita ac\u00e1 con mi colega Bonomi lo consideramos m\u00e1s o menos de esa humanidad porque es una figura pol\u00edtica es una figura que se cre\u00f3, afine, como yo le dec\u00eda antes, en el siglo XIX para combatir la organizaci\u00f3n del movimiento obrero es decir, yo no quiero que esa figura est\u00e9 en pie de ninguna manera voy a convalidar una figura de este tipo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3987491115717061, "is_candidate": true}, {"start": 5280.719, "end": 5284.212, "text": " Entonces cada vez que uno tiene que dar estos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5055383984839551, "is_candidate": false}, {"start": 5284.614, "end": 5297.402, "text": " estos debates y estas charlas creo que tienen que servir para que reflexionemos alrededor de lo que es nuestra pr\u00e1ctica cotidiana y de estas cuestiones que como estudiante o ya creo que del primer d\u00eda que entras a la facultad tu vecina te pregunta \u00bfy vos que sos abogado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46383592412834174, "is_candidate": true}, {"start": 5297.402, "end": 5298.003, "text": "\u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8846242302559809, "is_candidate": false}, {"start": 5298.003, "end": 5313.193, "text": "esto le debe haber pasado a todos porque la gente opina que uno entra a esta facultad y al segundo d\u00eda ya puede responder todo del problema de mediana edad hasta el problema del contrato s\u00ed, es as\u00ed, no me digan que no porque uno entra ac\u00e1 y al segundo d\u00eda que es una t\u00eda todo el mundo le hace preguntas jur\u00eddicas que uno no tiene ni ideas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43760454565281126, "is_candidate": true}, {"start": 5313.917, "end": 5316.8, "text": " que conteste algo que se recibe menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5885497175086504, "is_candidate": false}, {"start": 5316.8, "end": 5326.689, "text": "Pero creo que por lo menos esas instrucciones que est\u00e1bamos haciendo de qu\u00e9 es delito, qu\u00e9 es crimen, tienen que servir para que podamos analizar estas cosas que se nos plantean todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4353439353541674, "is_candidate": true}, {"start": 5326.689, "end": 5336.398, "text": "En ese sentido entiendo yo lo que Engels hablaba de homicidios sociales o tambi\u00e9n utilizaba la palabra asesinatos sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4453306709837843, "is_candidate": true}, {"start": 5351.701, "end": 5357.588, "text": " \u00bfUsted si hay alguien m\u00e1s que quiera hacer alguna pregunta o comentar una opini\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7850465635205115, "is_candidate": false}, {"start": 5383.544, "end": 5384.869, "text": " Yo tengo una l\u00edmita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7907261919178936, "is_candidate": false}, {"start": 5414.352, "end": 5417.854, "text": " No, yo quer\u00eda traer una cosa ac\u00e1 adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0572089299129117, "is_candidate": false}, {"start": 5417.854, "end": 5442.448, "text": "Nosotros organizamos esta charla, el Seprodi y la juventud del PTS, para debatir todo lo que estuvieron planteando las compa\u00f1eras, pero no quer\u00edamos dejar de mencionar, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o, falleci\u00f3 un compa\u00f1ero nuestro, que era abogado del Seprodi y invitante del PTS, que es Foro de Graday, ah\u00ed trajimos un estandarte, que era un compa\u00f1ero que estudiaba en esta facultad en los a\u00f1os 90, hacia fines de los 90,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9633192648477399, "is_candidate": false}, {"start": 5443.727, "end": 5471.643, "text": " donde como siempre trataron lo que eran las noventas primaba mucho sobre todo ac\u00e1 en esta facultad lo que es el individualismo estudiar para tener alg\u00fan estudio y llenarse de plata alcanzar el mejor traje una vida totalmente en funci\u00f3n de los intereses personales el compa\u00f1ero se acerc\u00f3 al CEPRO del PTS porque realmente quer\u00eda luchar por otra cosa no le cerraba hacer una boba m\u00e1s de un estudio jur\u00eddico", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9798405917418039, "is_candidate": false}, {"start": 5472.318, "end": 5487.706, "text": " vivir la vida de abogado, sino que al poco tiempo de recibirse viaj\u00f3 a Neuqu\u00e9n y se transform\u00f3 en uno de los principales abogados de los ceramistas de San\u00f3n que estaban en una gran lucha por lograr recuperar las f\u00e1bricas y hoy ya lleva 10 a\u00f1os de control obrero en esas f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9592386433843985, "is_candidate": false}, {"start": 5487.706, "end": 5499.452, "text": "Entonces, cambiar esa vida por una vida que sirva para transformar la realidad, que les encanta hablar a las compa\u00f1eras, para nosotros es muy importante y por eso", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9696998262429432, "is_candidate": false}, {"start": 5500.708, "end": 5510.819, "text": " Parte de las cosas que hacemos con esta charla, queremos dedic\u00e1rsela al compa\u00f1ero Polo, pero no solo como una cuesti\u00f3n recordativa, de recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9717522198490692, "is_candidate": false}, {"start": 5511.849, "end": 5516.59, "text": " O dem\u00e1s, sino porque la lucha de compa\u00f1ero es la lucha que nosotros llevamos d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.049934258800541, "is_candidate": false}, {"start": 5516.59, "end": 5524.673, "text": "La lucha que planteaba Milviante de todos los compa\u00f1eros en diferentes lugares del pa\u00eds, en defensa de los trabajadores, de los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0081409573786309, "is_candidate": false}, {"start": 5524.673, "end": 5534.776, "text": "Y adem\u00e1s, no es solo la lucha por cada lucha en particular, sino es lo que dec\u00eda Milviante, es la lucha por transformar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0481960077660746, "is_candidate": false}, {"start": 5535.536, "end": 5542.382, "text": " Es la lucha de todos los compa\u00f1eros que forman el CEPROD, que forman el PTS, es la lucha que nosotros damos adentro de esta facultad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0170955840884734, "is_candidate": false}, {"start": 5542.382, "end": 5546.946, "text": "Muchas veces nos ver\u00e1n, pasamos por cursos, invitamos a tal charla, damos tal debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0071444813308015, "is_candidate": false}, {"start": 5546.946, "end": 5551.891, "text": "Cuando estamos en nuestras clases, nos peleamos con los profesores, en esta facultad nos ense\u00f1an todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9780468402307133, "is_candidate": false}, {"start": 5551.971, "end": 5563.575, "text": " las compa\u00f1eras nos ense\u00f1an a defender el derecho, a defender el Estado y es una cuesti\u00f3n cuasi natural que est\u00e1 bien la Constituci\u00f3n, est\u00e1 bien el Estado, los humos se pueden reformar un poquito, algunos te dir\u00e1n hay que mejorarlo m\u00e1s, hay que mejorarlo menos, etc.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0157172734260138, "is_candidate": false}, {"start": 5563.575, "end": 5578.86, "text": "pero el Estado est\u00e1 bien, la democracia est\u00e1 bien, la Constituci\u00f3n est\u00e1 bien, bueno nosotros opinamos que no, que es una lucha de clases como dec\u00edan las compa\u00f1eras y nosotros luchamos para transformar eso, transformar esa realidad en la que hay un temporal y m\u00e1s all\u00e1 de todo el discurso que nos dijeron que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.022763825538743, "is_candidate": false}, {"start": 5579.6, "end": 5585.522, "text": " avanzamos todos estos a\u00f1os y un temporal y hay m\u00e1s de 17 muertos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0873559740448133, "is_candidate": false}, {"start": 5585.522, "end": 5592.745, "text": "El sistema ferroviario, como lo vemos, es una tragedia de once, como lo contaba reci\u00e9n Miriam alrededor de las primeras sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.006529915269996, "is_candidate": false}, {"start": 5592.745, "end": 5599.887, "text": "Bueno, evidentemente, m\u00e1s all\u00e1 del discurso de gobierno, hay una realidad que no cambi\u00f3 tras cuestiones estructurales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0530691786033621, "is_candidate": false}, {"start": 5599.887, "end": 5601.188, "text": "Siguen siendo igual que en los 90.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9568118008582047, "is_candidate": false}, {"start": 5601.188, "end": 5603.448, "text": "Entonces nosotros queremos cambiar esa realidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.031568115062756, "is_candidate": false}, {"start": 5603.448, "end": 5607.65, "text": "Queremos cambiar la realidad de trabajadores del pueblo que por una tormenta se quedan sin luz, sin casa, sin agua, sin gas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0213714594924987, "is_candidate": false}, {"start": 5608.37, "end": 5609.551, "text": " Queremos cambiar esa realidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8779294679322212, "is_candidate": false}, {"start": 5609.551, "end": 5612.573, "text": "Queremos cambiar la realidad de los trabajadores, que es la que contaba Lorena antes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9409877023836619, "is_candidate": false}, {"start": 5612.573, "end": 5621.798, "text": "Entonces, en funci\u00f3n de eso ponemos nuestros conocimientos, en funci\u00f3n de eso hacemos todo lo que hacemos, en la facultad, fuera de la facultad, vamos a la f\u00e1brica cuando hay una lucha, nos vamos y apoyamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0104578356902079, "is_candidate": false}, {"start": 5621.798, "end": 5627.342, "text": "Nosotros, muchos de los que estamos ac\u00e1, cortamos las calles junto a Lorena, Megan y Vicky, cuando fue la lucha de Kraft.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0971443739613194, "is_candidate": false}, {"start": 5627.342, "end": 5631.745, "text": "Bueno, contaba Vicky antes que estaba Juan ac\u00e1, que es uno de los procesados por esa causa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0874646189118518, "is_candidate": false}, {"start": 5632.941, "end": 5636.044, "text": " Entonces lo que nosotros queremos transmitir es esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.014746429221154, "is_candidate": false}, {"start": 5636.044, "end": 5641.069, "text": "Cada lucha que nosotros llevamos delante la queremos transmitir en relaci\u00f3n de querer cambiar de fondo esta sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9711408823023475, "is_candidate": false}, {"start": 5641.069, "end": 5644.392, "text": "Queremos cambiar de fondo porque es una sociedad de explotaci\u00f3n, de opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9844395148665397, "is_candidate": false}, {"start": 5644.392, "end": 5650.677, "text": "Nosotros realmente vamos por una lucha de fondo que nos lleva a una sociedad sin clases.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.00368536849539, "is_candidate": false}, {"start": 5650.677, "end": 5653.42, "text": "Nosotros no queremos m\u00e1s que haya trabajadores, que haya capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.083820358973041, "is_candidate": false}, {"start": 5653.42, "end": 5655.502, "text": "Queremos una sociedad donde todos seamos iguales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.916984532947775, "is_candidate": false}, {"start": 5656.142, "end": 5663.446, "text": " realmente, no la falsa igualdad que nos ense\u00f1an en esta facultad, que es una sociedad que lleva a eso, una sociedad sin explotaci\u00f3n y sin opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9680088695654542, "is_candidate": false}, {"start": 5663.446, "end": 5667.828, "text": "Entonces nosotros nos invitamos a reflexionar sobre esto, a ser parte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9613564900860406, "is_candidate": false}, {"start": 5667.828, "end": 5678.493, "text": "Realmente es muy importante que en esta facultad, en los grupos de las facultades, los j\u00f3venes nos organicemos y seamos parte de lo que es esta lucha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9843497675622409, "is_candidate": false}, {"start": 5678.493, "end": 5685.457, "text": "As\u00ed que yo quer\u00eda reparcar eso, nos parece importante, as\u00ed que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9667727221170953, "is_candidate": false}, {"start": 5686.178, "end": 5696.62, "text": " Todos los que est\u00e9n interesados, la idea es que el viernes que viene, a esta misma hora, a seis y media, nos juntamos en la mesa de frente a baja para poder seguir el debate, pensar qu\u00e9 estuviese a hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.042253652202744, "is_candidate": false}, {"start": 5698.231, "end": 5701.355, "text": " ya sea dentro de la facultad o por fuera de la facultad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9422968347854593, "is_candidate": false}, {"start": 5701.355, "end": 5703.498, "text": "Pero bueno, esa es la idea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9580944838209331, "is_candidate": false}, {"start": 5703.498, "end": 5709.365, "text": "Por eso construimos el PTS, por eso construimos el CEPROD, y por eso dedicamos nuestra propia vida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9985748495237123, "is_candidate": false}, {"start": 5709.365, "end": 5715.032, "text": "En esta facultad de otros lados no es para tener la vida que te ense\u00f1an en el colegio, o trabajos, familia, etc.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0520796717688985, "is_candidate": false}, {"start": 5715.032, "end": 5717.575, "text": "sino que queremos dedicar nuestra vida y nuestros conocimientos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0011979563569688, "is_candidate": false}, {"start": 5718.115, "end": 5735.109, "text": " a cambiar la realidad que nos parece que es lo m\u00e1s \u00edntimo que podemos hacer y es lo que realmente nos llena pensar que estamos aportando desde nuestro lugar para transformar una realidad de explotaci\u00f3n a obsesi\u00f3n por una realidad en la que seamos iguales, una realidad donde no haya obsesi\u00f3n y no haya explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0183710734412978, "is_candidate": false}, {"start": 5735.109, "end": 5739.032, "text": "As\u00ed que yo quer\u00eda marcar esa parte y le vuelvo el ingreso a las compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9838698989637075, "is_candidate": false}, {"start": 5763.882, "end": 5769.565, "text": " Bueno, luego de alguna forma para ir cerrando si no hay ninguna otra intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9212079907784781, "is_candidate": false}, {"start": 5769.565, "end": 5792.235, "text": "Ya como lo hab\u00edamos dicho con las intervenciones nuestras, simplemente lo que planteamos es llamar a todos los compa\u00f1eros y a los estudiantes, sobre todo los estudiantes de Derecho que se sensibilizan por estas causas, a aportar y ayudarnos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.773997146368817, "is_candidate": false}, {"start": 5793.871, "end": 5801.556, "text": " Realmente lo necesitamos y viene muy bien que haya m\u00e1s j\u00f3venes comprometidos en esta pelea que damos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6949002786012866, "is_candidate": false}, {"start": 5801.556, "end": 5810.683, "text": "Como dec\u00eda Gerry, la pelea hasta el final nuestra es por cambiar esta sociedad y para esto necesitamos que seamos muchos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7540729533324034, "is_candidate": false}, {"start": 5811.937, "end": 5824.474, "text": " y tambi\u00e9n hacer una convocatoria desde el Frente Izquierda y los trabajadores, en la cual nosotros hemos impulsado todas las f\u00e1bricas, incluso logrando ceder diputados obreros, que son por hoy", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7638197353828514, "is_candidate": false}, {"start": 5826.873, "end": 5850.785, "text": " en C\u00f3rdoba, en Neuqu\u00e9n, que nos parece un orgullo enorme para nosotros, y convocarnos el primero de mayo a marchar junto con la gente de izquierda y a levantar una voz, como hacemos nosotros siempre, independiente de las partidas patronales, y volver a la Plaza de Mayo y copar la Plaza de Mayo, como ya lo hicimos el 24 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7543893444182577, "is_candidate": false}, {"start": 5850.785, "end": 5855.407, "text": "As\u00ed que nos convocamos a todos a marchar el primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8937906330849708, "is_candidate": false}], "Index": 1850, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "ZHvE0PQbynY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZHvE0PQbynY", "title": "Charla Debate - Facultad de Derecho (UBA): Myriam Bregman, Lorena Gentile, Victoria Moyano", "duration": 5862.0, "view_count": 575.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}