{"segments": [{"start": 0.029, "end": 7.277, "text": " Despu\u00e9s de una campa\u00f1a que arranc\u00f3 un poco desdibujada, despu\u00e9s de las PASO, ya est\u00e1n los estudios de S5N, Miriam Bregman, para analizar un poco la coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.892732125350328, "is_candidate": false}, {"start": 7.277, "end": 8.799, "text": "Miriam, muchas gracias por estar ac\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9235937880579065, "is_candidate": false}, {"start": 8.799, "end": 9.099, "text": "Hola, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9862101873455876, "is_candidate": false}, {"start": 9.099, "end": 9.279, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9323917347706483, "is_candidate": false}, {"start": 9.279, "end": 11.162, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36672997313137745, "is_candidate": true}, {"start": 11.162, "end": 15.807, "text": "Bueno, Miriam, \u00bfc\u00f3mo viv\u00eds esta reaparici\u00f3n del propio Melconian?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9636748173324641, "is_candidate": false}, {"start": 16.923, "end": 18.424, "text": " Muy noventista todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29664352521396176, "is_candidate": true}, {"start": 18.424, "end": 26.89, "text": "Es como cada vez que ves alguna de las noticias vas viendo c\u00f3mo los noventa vuelven y vuelven en forma recargada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.205637439850744, "is_candidate": true}, {"start": 26.89, "end": 32.674, "text": "Melconian es un claro exponente de lo que ha sido el ajuste, el recorte de derechos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2337305803522307, "is_candidate": true}, {"start": 32.674, "end": 38.658, "text": "Y Patricia Bullrich, como dec\u00edas vos, se la ve\u00eda un poco buscando su lugar para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1769390964091424, "is_candidate": true}, {"start": 39.378, "end": 44.462, "text": " para remontar despu\u00e9s del aspaso y pone a una economista que era el punto que le cuestionaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2068013434063043, "is_candidate": true}, {"start": 44.462, "end": 54.551, "text": "Pero lo llamativo no es que llega Melconian, que siempre estuvo m\u00e1s o menos ubicado en ese espacio, fue funcionario de gobierno de Mauricio Macri, sino, \u00bfviste la cantidad de publicidades atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20308163163347004, "is_candidate": true}, {"start": 55.992, "end": 70.941, "text": " parec\u00eda claro auspician auspician algo as\u00ed este gobierno lo auspician este futuro gobierno lo auspician como como muy muchas empresas muchas empresas exactamente con un poder econ\u00f3mico muy muy jugado evidentemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24479004400233595, "is_candidate": true}, {"start": 71.841, "end": 92.492, "text": " por una Patricia Bullrich que no s\u00f3lo propone ajuste, porque ajuste est\u00e1 proponiendo todos los candidatos, menos el frente izquierda, todos te dicen hay que pagarle al fondo, vamos a ajustar, despu\u00e9s se discute c\u00f3mo, cu\u00e1nto, c\u00f3mo se hace, pero ajuste proponen todos, Patricia Bullrich su perfil claramente es, yo voy a imponer orden, o sea, es ajuste m\u00e1s orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17728293327906075, "is_candidate": true}, {"start": 92.492, "end": 96.975, "text": "Entonces me parece que estos empresarios est\u00e1n dando un mensaje de ubicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22141640432973253, "is_candidate": true}, {"start": 97.64, "end": 106.523, "text": " Ahora, por estas horas la sac\u00f3 un poco de foco, empezaron todos a escucharlo a \u00e9l, \u00bfno?, que ten\u00eda para decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6512170962704984, "is_candidate": false}, {"start": 106.523, "end": 111.044, "text": "\u00bfVos sent\u00eds que era uno de sus puntos m\u00e1s flojos en lo que ven\u00eda haciendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6905852718194658, "is_candidate": false}, {"start": 111.044, "end": 119.247, "text": "La campa\u00f1a que, de todas maneras, de propuestas no hab\u00eda demasiadas cosas, pero s\u00ed cuando se le preguntaba quedaba ah\u00ed un poco congelada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6204750913888876, "is_candidate": false}, {"start": 120.227, "end": 125.551, "text": " S\u00ed, m\u00e1s que congelada, lo que le cuestionaban es que ni se entend\u00eda qu\u00e9 quer\u00eda decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2823185110327502, "is_candidate": true}, {"start": 125.551, "end": 126.932, "text": "\u00cdbamos como un poco m\u00e1s atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4652164747194797, "is_candidate": true}, {"start": 126.932, "end": 134.637, "text": "Yo a veces prefiero no entender, porque si expresa sus ideas, ya las hizo adem\u00e1s, ella ya fue funcionaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28245318549161247, "is_candidate": true}, {"start": 134.637, "end": 136.578, "text": "Hasta que podr\u00eda ser una estrategia que no se entiende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9013689251862176, "is_candidate": false}, {"start": 137.119, "end": 157.299, "text": " Claro, hasta podr\u00eda ser para ella m\u00e1s beneficioso que no se entienda y no que se sepa realmente que siempre ha estado del lado tanto en el gobierno de la Alianza como en el gobierno de Mauricio Macri, no s\u00f3lo del lado de la represi\u00f3n sino del ajuste de los sectores como jubilados, estatales, es decir, ella se ubica claramente ah\u00ed porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16744085845034695, "is_candidate": true}, {"start": 157.919, "end": 161.881, "text": " A veces se dice, y esto lo repite mucho Milei tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24705993842211982, "is_candidate": true}, {"start": 161.881, "end": 167.785, "text": "Vamos a ajustar, ac\u00e1 se termin\u00f3 la joda, pero ellos no te estaban hablando que van a ajustar a ese poder econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23412193459992603, "is_candidate": true}, {"start": 167.785, "end": 170.046, "text": "Los sponsors que tienen... No los auspiciantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5697500095234622, "is_candidate": false}, {"start": 170.046, "end": 174.369, "text": "No los auspiciantes, exactamente, o a las empresas que contaminan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25140867295990055, "is_candidate": true}, {"start": 174.369, "end": 177.65, "text": "Y Milei hizo expresiones defendiendo a las empresas que contaminan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21224537516513875, "is_candidate": true}, {"start": 177.65, "end": 181.713, "text": "Entonces, es claro que cuando ellos te dicen ajuste, m\u00e1s all\u00e1 de la ilusi\u00f3n que puedan vender,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21494988805830473, "is_candidate": true}, {"start": 182.233, "end": 190.917, "text": " se paran sobre una cierta bronca, evidentemente, contra la dirigencia pol\u00edtica y dem\u00e1s, pero lo que est\u00e1n proponiendo es ajustar para abajo claramente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19507833275202868, "is_candidate": true}, {"start": 190.917, "end": 196.14, "text": "S\u00ed, no quiero dejar pasar lo que dijiste de Millet porque habl\u00f3 de privatizar el agua, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6799809363489346, "is_candidate": false}, {"start": 196.14, "end": 204.343, "text": "En un momento en el que se discute el cambio clim\u00e1tico, \u00e9l tiene una postura tambi\u00e9n respecto a eso, que es negarlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.70798774326442, "is_candidate": false}, {"start": 204.343, "end": 207.105, "text": "Puntualmente habl\u00f3 de esto, de privatizar un recurso como el agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.644225973964254, "is_candidate": false}, {"start": 207.805, "end": 211.287, "text": " S\u00ed, habl\u00f3 de eso y el agua es un gran debate en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2848802289770901, "is_candidate": true}, {"start": 211.287, "end": 217.13, "text": "Pens\u00e1 que en nuestro pa\u00eds hemos estado estos a\u00f1os cruzados por enormes luchas por el agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2146996625241151, "is_candidate": true}, {"start": 217.13, "end": 230.897, "text": "Parte de la lucha de Jujuy contra la reforma que votaron Gerardo Morales y el PJ, la reforma constitucional, tiene que ver tambi\u00e9n con la defensa del agua, la defensa de los humedales ubicados en los salares altoandinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18062512397193276, "is_candidate": true}, {"start": 230.897, "end": 233.539, "text": "Cuando se habla del saqueo del litio tambi\u00e9n se est\u00e1 hablando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25162260320782903, "is_candidate": true}, {"start": 234.619, "end": 250.848, "text": " de lo que produce en el agua, estuvo la lucha en Mendoza por la defensa de la ley 7722 donde tambi\u00e9n radicales y peronistas se pusieron de acuerdo, quisieron derogar esa ley, sali\u00f3 todo el pueblo a la calle en el a\u00f1o 2019 con enormes asambleas y tuvieron que volver atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.187514467752381, "is_candidate": true}, {"start": 250.848, "end": 259.994, "text": "A m\u00ed me da orgullo porque tanto en el caso de Mendoza en el 19 como de Jujuy ahora nos encontr\u00f3 en el lugar que estoy convencida que hay que estar, le guste a quien le guste,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.15234804314770467, "is_candidate": true}, {"start": 260.774, "end": 263.956, "text": " y es diciendo ni sometidos ni c\u00f3mplices, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30998378117533376, "is_candidate": true}, {"start": 263.956, "end": 272.521, "text": "Defensa total y restricta del agua, de los territorios, de las comunidades originarias y contra el extractivismo y el saqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21507029113516618, "is_candidate": true}, {"start": 272.521, "end": 285.448, "text": "Miriam, me quiero meter con una convocatoria que hizo Victoria Villarroel, pero antes veamos el momento que vos citabas de Javier Milei del jueves en esta exposici\u00f3n que dio en relaci\u00f3n a la libertad que, seg\u00fan \u00e9l, le da a las empresas para contaminar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9262783647139833, "is_candidate": false}, {"start": 287.595, "end": 288.196, "text": " \u00bfNo hay alg\u00fan problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9727410623653004, "is_candidate": false}, {"start": 288.196, "end": 292.379, "text": "\u00bfLa externalidad es porque tenemos mal definido el derecho de propiedad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8667396186578491, "is_candidate": false}, {"start": 292.379, "end": 295.101, "text": "\u00bfO est\u00e1n mal dise\u00f1ados los ejemplos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9261378731697081, "is_candidate": false}, {"start": 295.101, "end": 300.285, "text": "Por ejemplo, libro de microeconom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8108233145077078, "is_candidate": false}, {"start": 300.285, "end": 304.568, "text": "Entonces, caso de externalidad es una empresa que contamina el r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8711507228311899, "is_candidate": false}, {"start": 304.568, "end": 309.051, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el da\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9235487771742559, "is_candidate": false}, {"start": 309.051, "end": 314.635, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el da\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.023626038803321, "is_candidate": false}, {"start": 317.12, "end": 321.883, "text": " Lo que no est\u00e1 bien definido ah\u00ed es el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9282945952131126, "is_candidate": false}, {"start": 321.883, "end": 326.727, "text": "Esa empresa puede contaminar el r\u00edo todo lo que quiere, \u00bfsaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8649336213559974, "is_candidate": false}, {"start": 326.727, "end": 332.951, "text": "Porque hay algo que nos... y a\u00fan como hacen equilibrio parcial, no ven el problema de equilibrio general, es que sobra el agua.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8421130536336803, "is_candidate": false}, {"start": 332.951, "end": 338.054, "text": "Esa es una sociedad donde le sobra el agua y el precio del agua cuando es cero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8722377110423217, "is_candidate": false}, {"start": 338.054, "end": 341.516, "text": "Consecuentemente, \u00bfqu\u00e9 va a reclamar el derecho de propiedad de ese r\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7950696721707753, "is_candidate": false}, {"start": 341.516, "end": 342.157, "text": "\u00bfNadie?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9207418752666787, "is_candidate": false}, {"start": 342.157, "end": 343.398, "text": "Porque no puede ganar punta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8206924536302465, "is_candidate": false}, {"start": 345.759, "end": 350.121, "text": " \u00bfQu\u00e9 creen que va a pasar si el agua empieza a escasear?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8799363460982002, "is_candidate": false}, {"start": 350.121, "end": 363.567, "text": "Eso, deja de valer cero y entonces ahora yo tengo un negocio, ah\u00ed se va a ocupar de apropiarse de ese r\u00edo y ah\u00ed van los derechos propios y van a ver c\u00f3mo, digamos, se termina la contaminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8169464961917855, "is_candidate": false}, {"start": 363.567, "end": 373.291, "text": "Y me intervistar\u00e1n negociando, digo, la calidad del agua y dem\u00e1s con la otra empresa y les buscar\u00e1n la forma, pero lo van a resolver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9282026749971649, "is_candidate": false}, {"start": 374.77, "end": 378.235, "text": " Pero lo que quiero decir es que hasta los ingenuos est\u00e1n m\u00e1s mal construidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8070634563415329, "is_candidate": false}, {"start": 378.235, "end": 386.187, "text": "Y es peor, porque las soluciones que se proponen lo \u00fanico que hacen es generar m\u00e1s da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8331503891323722, "is_candidate": false}, {"start": 386.187, "end": 390.213, "text": "No lo puedo creer, porque adem\u00e1s habla... O sea, no me asombra \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2969983944159994, "is_candidate": true}, {"start": 391.633, "end": 393.533, "text": " Me asombra lo que los est\u00e1n escuchando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3693575132059399, "is_candidate": true}, {"start": 393.533, "end": 396.294, "text": "Yo estaba ah\u00ed, te digo que fue raro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8989168745409938, "is_candidate": false}, {"start": 396.294, "end": 400.015, "text": "Fue raro, en un momento hizo chistes, nadie lo entend\u00eda, lo aplaud\u00ed uno solo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8760622626637221, "is_candidate": false}, {"start": 400.015, "end": 403.535, "text": "Pero es que en Uruguay ya pas\u00f3 lo que \u00e9l dice, ya se quedaron sin agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2299500825029459, "is_candidate": true}, {"start": 403.535, "end": 415.718, "text": "Entonces dice, imag\u00ednense que en un momento el extractivismo, el saqueo, la destrucci\u00f3n de los humedales, todo lo que estamos denunciando y que venimos reclamando por eso la ley de humedales ya,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24532386213594637, "is_candidate": true}, {"start": 416.578, "end": 438.649, "text": " Ya est\u00e1 pasando, \u00e9l no puede hablar como que es algo entonces, o sea, sus teor\u00edas parecen, no s\u00e9, algo tan descolgado de la realidad, porque ya est\u00e1 pasando, ya tenemos un problema, ya tenemos un pa\u00eds al lado que tuvo serios problemas o tiene serios problemas porque se qued\u00f3 sin agua potable, entonces, me parece que son discusiones, ustedes recordar\u00e1n cuando vinieron las pasteras a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19302989970606166, "is_candidate": true}, {"start": 439.669, "end": 442.91, "text": " que hab\u00eda toda una discusi\u00f3n, si esto era posible, si iba a contaminar o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.244152376617649, "is_candidate": true}, {"start": 442.91, "end": 444.191, "text": "S\u00ed, de vuelta de Gualeguaych\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7129915156595481, "is_candidate": false}, {"start": 444.191, "end": 453.034, "text": "Claro, vamos a Uruguay y veamos en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 Uruguay con todo lo que ha sido la pol\u00edtica de desmontes, con lo que ha sido toda la pol\u00edtica que ha llevado adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23461014621749265, "is_candidate": true}, {"start": 453.034, "end": 463.778, "text": "Veamos esta convocatoria, Miriam, que te comentaba, que hizo Victoria Villarroel, que es la candidata a vicepresidenta del espacio de Javier Millet, que dice lo siguiente, el 21 de agosto,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9591213360161689, "is_candidate": false}, {"start": 464.858, "end": 471.125, "text": " se conmemora en todo el mundo el D\u00eda Internacional del Recuerdo y Homenaje a las V\u00edctimas del Terrorismo y Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9105551153789202, "is_candidate": false}, {"start": 471.125, "end": 479.254, "text": "Los acompa\u00f1aremos el lunes 4 del 9 cuando relaten el terror que vivieron a manos de Montoneros y el ERP sus vidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8837700371466413, "is_candidate": false}, {"start": 479.895, "end": 487.278, "text": " amordazadas por la impunidad, tendr\u00e1n el abrazo de tanto que solo reclamamos verdad, justicia y reaparici\u00f3n para las v\u00edctimas del terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939260151515316, "is_candidate": false}, {"start": 487.278, "end": 488.578, "text": "El ingreso es con inscripci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9819998649068783, "is_candidate": false}, {"start": 488.578, "end": 490.639, "text": "Bueno, esta es una convocatoria que se hace.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.902465986526394, "is_candidate": false}, {"start": 490.639, "end": 492.74, "text": "A ver el flyer un poquito, lo que dice m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0000822008517685, "is_candidate": false}, {"start": 492.74, "end": 494.881, "text": "Homenaje a las v\u00edctimas del terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9007477224959027, "is_candidate": false}, {"start": 494.881, "end": 497.902, "text": "4 de septiembre, 17 horas, Sal\u00f3n Dorado, Legislatura Portenia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8640896260384643, "is_candidate": false}, {"start": 497.902, "end": 506.365, "text": "Y ya hay much\u00edsimos organismos de derechos humanos que van a estar presentes en la puerta repudiando esta convocatoria que ya est\u00e1 ok, se va a llevar a cabo entonces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9500527423481697, "is_candidate": false}, {"start": 506.465, "end": 516.93, "text": " S\u00ed, s\u00ed, estamos entre los convocantes con el encuentro Memoria, Verdad y Justicia este lunes en la Puerta de la Legislatura, Porte\u00f1a, 1630, y en la calle Per\u00fa, Hip\u00f3lito Yrigoyen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1826173734084482, "is_candidate": true}, {"start": 516.93, "end": 521.512, "text": "Vamos a estar repudiando, yo creo que quiere llamar la atenci\u00f3n, que verdaderamente quiere provocar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26214849959789, "is_candidate": true}, {"start": 521.932, "end": 530.617, "text": " Est\u00e1 provocando, est\u00e1 tirando de la soguita, a ver cu\u00e1nto m\u00e1s, y quienes la acompa\u00f1an vienen haciendo eso hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20704082236104893, "is_candidate": true}, {"start": 530.617, "end": 549.429, "text": "La Rabure, que la acompa\u00f1a aqu\u00ed, en un momento se le ocurri\u00f3 denunciar a Miguel Bonasso, por ejemplo, sobre la causa de su padre, lo conozco de cerca porque represent\u00e9 a Miguel Bonasso en su defensa, no ten\u00eda ni pies ni cabeza lo que dec\u00edan en la causa, pero buscan todo el tiempo acusar a personas con las cuales pueden tener despu\u00e9s tambi\u00e9n una cierta repercusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18237636497320953, "is_candidate": true}, {"start": 550.169, "end": 552.171, "text": " en lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30977764408582353, "is_candidate": true}, {"start": 552.171, "end": 555.354, "text": "As\u00ed que hace tiempo, esto que te digo, a\u00f1o 2015, 2016.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3109454327933371, "is_candidate": true}, {"start": 555.354, "end": 560.019, "text": "Y siempre aparecen ligados a Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19939951568291403, "is_candidate": true}, {"start": 560.019, "end": 565.545, "text": "Todos estos personajes ahora organizando esta actividad son muy agresivos en las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21359523366455369, "is_candidate": true}, {"start": 568.287, "end": 574.332, "text": " puedo colectar insultos de todas estas personas desde hace muchos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n presencialmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21103433338433475, "is_candidate": true}, {"start": 574.332, "end": 581.417, "text": "Los juicios de lesa humanidad, los cuales represent\u00e9 a much\u00edsimas v\u00edctimas, ven\u00edan permanentemente a agredir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20202090681079854, "is_candidate": true}, {"start": 581.417, "end": 583.859, "text": "Cecilia Pando tambi\u00e9n era una de las que ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23653520771955527, "is_candidate": true}, {"start": 583.859, "end": 585.04, "text": "\u00bfIban f\u00edsicamente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8517113042064584, "is_candidate": false}, {"start": 585.04, "end": 590.504, "text": "Porque lo que contabas reci\u00e9n es un hostigamiento quiz\u00e1s en las redes, pero \u00bfiban a los juicios por la verdad, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6546151306862334, "is_candidate": false}, {"start": 590.504, "end": 594.086, "text": "En el caso de Cecilia Pando, la recuerdo, nos hac\u00eda todo el tiempo este gestito como...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2347583042358713, "is_candidate": true}, {"start": 595.588, "end": 601.952, "text": " Y despu\u00e9s, bueno, toda esta gente, f\u00edjate que ac\u00e1 dice, ves, que eran parte de los mismos grupos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1735144399901749, "is_candidate": true}, {"start": 601.952, "end": 609.317, "text": "Claro, esto vamos a explicar para que se entienda lo que estamos compartiendo, Miriam, es una anotaci\u00f3n del represor Miguel Echecol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7045213802425327, "is_candidate": false}, {"start": 609.317, "end": 621.005, "text": "S\u00ed, Miguel Echecol\u00e1s ten\u00eda muchas cosas anotadas, lamentablemente, cuando nosotros pedimos el allanamiento despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n de Julio L\u00f3pez, pedimos que se allane su celda precisamente por esto, la primera vez le avisaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19451424494946223, "is_candidate": true}, {"start": 622.174, "end": 624.491, "text": " cuando lleg\u00f3 el operativo de allanamiento ya el checo la sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2665583550525784, "is_candidate": true}, {"start": 625.359, "end": 629.44, "text": " que iba a ir la segunda vez, tardaron meses en volver a allanarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2189905773852976, "is_candidate": true}, {"start": 629.44, "end": 633.021, "text": "A pesar de eso, siempre se fueron encontrando cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2043640992077761, "is_candidate": true}, {"start": 633.021, "end": 633.842, "text": "Esto es parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3666044996229739, "is_candidate": true}, {"start": 633.842, "end": 642.164, "text": "Garc\u00eda Tallada, por ejemplo, que est\u00e1 mencionado ah\u00ed abajo, es otro represor de la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.15762023183544582, "is_candidate": true}, {"start": 642.164, "end": 649.446, "text": "Yo ah\u00ed actu\u00e9 en una causa donde \u00e9l estaba acusado, que es la causa de Rodolfo Walsh, el otro caso conocido como las monjas francesas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19279235179521736, "is_candidate": true}, {"start": 649.446, "end": 651.127, "text": "Bueno, en ese caso actuaba \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2769291412821202, "is_candidate": true}, {"start": 651.127, "end": 654.568, "text": "Son distintos nombres de los que ven\u00edan actuando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23755032141221932, "is_candidate": true}, {"start": 655.408, "end": 659.051, "text": " o en un caso, acusados, o en otro que ven\u00edan actuando en defensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25182554700903614, "is_candidate": true}, {"start": 659.051, "end": 665.155, "text": "Ellos buscaban mucho, cuando se inician los juicios de lesa humanidad, en el a\u00f1o 2006, los juicios orales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18390964283619227, "is_candidate": true}, {"start": 665.155, "end": 674.242, "text": "Los juicios se reinician a partir de 2003, pero en el 2006 empiezan los procesos orales, en los cuales represent\u00e9 a varias de las v\u00edctimas con otras compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19866487111932063, "is_candidate": true}, {"start": 674.242, "end": 680.867, "text": "Ellos empiezan a armar esta estrategia de buscar qui\u00e9n los iba a ayudar a dar otra versi\u00f3n de los hechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19079670608379218, "is_candidate": true}, {"start": 680.867, "end": 683.969, "text": "A conseguir abogados, digamos, que los quieran... S\u00ed, abogados siempre encuentran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6393087517830964, "is_candidate": false}, {"start": 684.509, "end": 689.154, "text": " La verdad es que creo que a las v\u00edctimas les costaba m\u00e1s que a ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3041231267008525, "is_candidate": true}, {"start": 689.154, "end": 697.042, "text": "Lo que buscaban es qui\u00e9nes pod\u00edan representar sus posturas televisivamente, qui\u00e9nes pod\u00edan venir a los juicios, como el caso que te cuento de Cecilia Pando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17006111023415615, "is_candidate": true}, {"start": 697.042, "end": 698.803, "text": "Voceros, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5589925448634343, "is_candidate": false}, {"start": 698.803, "end": 700.025, "text": "Voceros, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30267030355010216, "is_candidate": true}, {"start": 700.025, "end": 701.766, "text": "Qui\u00e9nes pod\u00edan representar sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24846424752507146, "is_candidate": true}, {"start": 701.766, "end": 705.73, "text": "Y a ellas aparece tambi\u00e9n Victoria Villaruel visitando a Beto Cozzani.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2372186719350856, "is_candidate": true}, {"start": 706.531, "end": 710.992, "text": " que es otro represor de la patota de Checol\u00e1s, que te produce un escalofr\u00edo especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20659414150279554, "is_candidate": true}, {"start": 710.992, "end": 719.414, "text": "Reci\u00e9n Ra\u00fal Timerman me contaba eso y me dec\u00eda, es algo que los medios de comunicaci\u00f3n no lo est\u00e1n mostrando, esta visita que vos est\u00e1s contando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0447749394316865, "is_candidate": false}, {"start": 719.414, "end": 720.474, "text": "Expl\u00edcala bien, porque es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8625678977800584, "is_candidate": false}, {"start": 720.474, "end": 731.237, "text": "Claro, lo de Beto Cozzani, a quien conocemos un poco la historia, te produce escalofr\u00edos realmente, porque est\u00e1 acusado de haber estado involucrado en la patota que secuestr\u00f3 a Clara Nahimariani.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18808110110661125, "is_candidate": true}, {"start": 732.317, "end": 741.484, "text": " que es la nieta que contin\u00faa al d\u00eda de hoy apropiada de Chicha Mariani en La Plata, la fundadora de Abuelas de Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20042254697188688, "is_candidate": true}, {"start": 741.484, "end": 745.768, "text": "Chicha hizo una lucha inmensa durante toda su vida para dar con su nieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21467073473423715, "is_candidate": true}, {"start": 745.768, "end": 752.092, "text": "\u00c9l iba a uno de los juicios y dec\u00eda, bueno, yo puedo hablar de este caso porque no estoy involucrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1991775112738987, "is_candidate": true}, {"start": 752.092, "end": 754.014, "text": "Encima, ir\u00f3nico, se re\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30841051907545325, "is_candidate": true}, {"start": 754.014, "end": 757.477, "text": "Est\u00e1 involucrado en torturas y violaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21955872374477348, "is_candidate": true}, {"start": 758.317, "end": 761.059, "text": " Tambi\u00e9n violaciones comet\u00edan estos personajes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2944832634183836, "is_candidate": true}, {"start": 761.059, "end": 768.946, "text": "En el caso de la familia Graiber, de la familia Papaleo Graiber, es el caso que tambi\u00e9n se trat\u00f3 en el juicio de von Bernick.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21869830242245192, "is_candidate": true}, {"start": 768.946, "end": 774.63, "text": "Bueno, est\u00e1n acusados de los peores cr\u00edmenes y ella lo iba a visitar como si fuese una visita de amistosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21155768499917726, "is_candidate": true}, {"start": 774.77, "end": 793.597, "text": " Miriam, reci\u00e9n ve\u00edamos esto, tanto de Checolat como esta especie de homenaje para las v\u00edctimas de lo que dec\u00edamos, v\u00edctimas del terrorismo, cuando evidentemente lo que sufrimos en todo caso es la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9908871726827454, "is_candidate": false}, {"start": 793.597, "end": 797.158, "text": "Y quer\u00eda preguntarte, porque vos dec\u00edas, lo hace para llamar la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9698184430984035, "is_candidate": false}, {"start": 797.158, "end": 802.5, "text": "Ahora, en caso de que lleguen al gobierno, \u00bfno te da un poco de miedo que haya sed de venganza?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0488238680049629, "is_candidate": false}, {"start": 803.285, "end": 806.81, "text": " de revancha m\u00e1s que de venganza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7618406973512797, "is_candidate": false}, {"start": 806.81, "end": 809.273, "text": "Y si no, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37476521448651723, "is_candidate": true}, {"start": 809.273, "end": 812.979, "text": "Para m\u00ed, el problema es que se naturaliz\u00f3 a todos estos personajes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20534926972447165, "is_candidate": true}, {"start": 812.979, "end": 813.7, "text": "Se naturaliza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38933908961890695, "is_candidate": true}, {"start": 813.7, "end": 817.966, "text": "A m\u00ed me preocupa cuando Bernie dice, los ayudamos a armar la lista en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2555163134351107, "is_candidate": true}, {"start": 819.784, "end": 825.346, "text": " o que el sindicalismo, que hasta ayer no se barri\u00f3 nuevo, dec\u00eda que estaba con Guadalupe Pedro, ahora est\u00e1 con Milley, como si nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18795785322833103, "is_candidate": true}, {"start": 825.346, "end": 827.627, "text": "Porque pens\u00e1 que es un doble mensaje el que vos est\u00e1s dando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32543152235347106, "is_candidate": true}, {"start": 827.627, "end": 832.648, "text": "Est\u00e1s diciendo, son personajes peligrosos, pero le arm\u00f3 la lista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25906373888580236, "is_candidate": true}, {"start": 832.648, "end": 834.649, "text": "A m\u00ed me preocupa de conjunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4069262032141917, "is_candidate": true}, {"start": 834.649, "end": 841.451, "text": "Por eso, ustedes les consta, desde que apareci\u00f3 Milley, la figura de Milley, desde que apareci\u00f3 Villaruel, yo tengo agresiones de ella en las redes del a\u00f1o 2015, 2016,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20585951657119217, "is_candidate": true}, {"start": 843.172, "end": 870.454, "text": " nunca lo naturalic\u00e9, nunca pens\u00e9 que eran graciosos, nunca me caus\u00f3 gracia todo lo que dec\u00edan, pero bueno, crecieron en un contexto de ajuste, descontento con la dirigencia pol\u00edtica tradicional, entonces yo opino que hay que enfrentarlos muy fuertemente, pero que hay que enfrentar el ajuste tambi\u00e9n, porque no enfrentar el ajuste, no enfrentar las condiciones econ\u00f3micas que nos trajeron hasta ac\u00e1, es no ver cu\u00e1l es lo profundo sobre lo que act\u00faan, por eso digo que son provocaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20050350017696017, "is_candidate": true}, {"start": 871.275, "end": 884.31, "text": " Ellos provocan, provocan para que les contestes, provocan para estar en el centro, provocan para ver cu\u00e1nto pueden avanzar sobre todo lo que hemos peleado por tantos a\u00f1os para condenar la impunidad del genocidio a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1637512417613587, "is_candidate": true}, {"start": 884.31, "end": 887.473, "text": "Pero tambi\u00e9n del otro lado veo que cuando la Corte Suprema", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24625504176993485, "is_candidate": true}, {"start": 888.214, "end": 898.605, "text": " quiso avanzar en aplicar el 2x1 y beneficiar a muchos genocidas, envalentonados tambi\u00e9n por el triunfo del gobierno de Mauricio Macri, hubo una enorme reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1992026587852883, "is_candidate": true}, {"start": 898.605, "end": 905.932, "text": "Entonces, esa falta de reacci\u00f3n que veo la dirigencia pol\u00edtica de complacencia, de decir, bueno, a m\u00ed me conviene porque le saca votos a este, al otro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20877405063668775, "is_candidate": true}, {"start": 906.613, "end": 912.036, "text": " Yo creo que despu\u00e9s, cuando ellos quieren avanzar en concreto, hay una batalla que hemos ganado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24677649601231177, "is_candidate": true}, {"start": 912.036, "end": 914.477, "text": "Porque, f\u00edjate, por eso empezaron a hablar de memoria completa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25228569818774305, "is_candidate": true}, {"start": 914.477, "end": 923.101, "text": "O sea, no pueden negar que hubo un genocidio, no pueden negar que hubo apropiaci\u00f3n de beb\u00e9s, no pueden negar que son torturadores, violadores, asesinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17843600190985553, "is_candidate": true}, {"start": 923.101, "end": 923.762, "text": "No lo pueden negar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5387630851549928, "is_candidate": false}, {"start": 923.762, "end": 926.543, "text": "Es que no sea tarde cuando reaccione la sociedad, que ellas tienen el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9286039071785884, "is_candidate": false}, {"start": 926.543, "end": 930.025, "text": "Yo creo que la sociedad, a pesar de estos dobles mensajes, ha reaccionado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21728945520223264, "is_candidate": true}, {"start": 930.025, "end": 931.966, "text": "Por eso, el ejemplo m\u00e1s cercano tenemos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34789358150514504, "is_candidate": true}, {"start": 932.767, "end": 934.489, "text": " Fue eso, que fue enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.422700180141134, "is_candidate": true}, {"start": 934.489, "end": 938.213, "text": "Incluso ante la desaparici\u00f3n de Santiago Maldonado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2663809567794019, "is_candidate": true}, {"start": 938.213, "end": 944.922, "text": "Acordate, yo me acuerdo a la propia Elisa Carri\u00f3 diciendo, bueno, a m\u00ed me dijeron que est\u00e1 en Chile, no s\u00e9, se hac\u00eda la graciosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23229845847850694, "is_candidate": true}, {"start": 944.922, "end": 946.684, "text": "El cuerpo congelado como Walt Disney tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9650374195730616, "is_candidate": false}, {"start": 946.684, "end": 947.225, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6205015469980588, "is_candidate": false}, {"start": 947.585, "end": 961.822, "text": " Y adem\u00e1s que estamos hablando de Victoria Villaruel porque adem\u00e1s de ser la compa\u00f1era de f\u00f3rmula de Javier Milei, es la persona que se encargar\u00eda de la seguridad, as\u00ed lo adelant\u00f3 \u00e9l mismo al Ministerio de Seguridad en un eventual gobierno de Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6146777925316403, "is_candidate": false}, {"start": 961.822, "end": 966.287, "text": "Y aprovecho Miriam para hablar un poquito con vos de la campa\u00f1a, de c\u00f3mo est\u00e1s viendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7020459375122544, "is_candidate": false}, {"start": 966.827, "end": 987.06, "text": " estas semanas todav\u00eda oficialmente no est\u00e1 lanzada para el 22 de octubre pero ya hay reacomodamientos me imagino en todos los equipos en el tuyo tambi\u00e9n como candidata del frente de izquierda incluso se empieza a pensar y se le empieza a preguntar a algunos dirigentes que har\u00edan en un eventual balotage y tambi\u00e9n te lo quiero preguntar a vos que imaginas y que har\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.659659041827799, "is_candidate": false}, {"start": 987.06, "end": 989.161, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que vamos en el \u00faltimo spot y despu\u00e9s te contesto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9023748387737424, "is_candidate": false}, {"start": 989.161, "end": 991.983, "text": "Vamos a ver el spot de Miriam si le contesta la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8851251980882723, "is_candidate": false}, {"start": 991.983, "end": 993.624, "text": "Ah\u00ed lo tenemos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.902993252047046, "is_candidate": false}, {"start": 993.624, "end": 993.744, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1014842457334812, "is_candidate": false}, {"start": 993.744, "end": 994.224, "text": "Vamos a verlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9496220242522402, "is_candidate": false}, {"start": 994.224, "end": 995.185, "text": "Ah\u00ed lo estamos compartiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8718360277265196, "is_candidate": false}, {"start": 1003.08, "end": 1007.201, "text": " Si vos escuch\u00e1s los programas econ\u00f3micos, se pelean por qui\u00e9n ajusta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30989008988648736, "is_candidate": true}, {"start": 1007.201, "end": 1010.863, "text": "Massa dice, yo sobrecumpl\u00ed las metas del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27783365554493367, "is_candidate": true}, {"start": 1010.863, "end": 1015.584, "text": "Mi ley que le contrapone, yo voy a sobrecumplir con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3326326899882893, "is_candidate": true}, {"start": 1015.584, "end": 1020.826, "text": "Dice yo, a eso le agrego orden, decime, \u00bfcu\u00e1l de todos esos te saca de la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29863554465477127, "is_candidate": true}, {"start": 1020.826, "end": 1025.627, "text": "Ninguna complicidad ni sometimiento con el poder econ\u00f3mico y sus pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9662292998382535, "is_candidate": false}, {"start": 1025.627, "end": 1030.629, "text": "Era una salida a favor de los laburantes, porque tambi\u00e9n te quieren meter esa idea, que no queda otra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9436701012651624, "is_candidate": false}, {"start": 1034.034, "end": 1040.781, "text": " Ah\u00ed es donde hay que ir a ajustar a esas empresas que han multiplicado sus ganancias jugando con la canasta alimentaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3204281907641324, "is_candidate": true}, {"start": 1040.781, "end": 1045.265, "text": "Tenemos un tema de remarcaci\u00f3n y especulaci\u00f3n de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8609949782202433, "is_candidate": false}, {"start": 1045.265, "end": 1048.288, "text": "Hay que afectar obviamente la ganancia de los grandes grupos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0526791028403026, "is_candidate": false}, {"start": 1048.288, "end": 1050.51, "text": "Despu\u00e9s hay que ir a una salida de fondos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0828251059144707, "is_candidate": false}, {"start": 1053.861, "end": 1055.944, "text": " Marcha atr\u00e1s a los tarifazos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5124703672567452, "is_candidate": false}, {"start": 1055.944, "end": 1060.391, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos regalos m\u00e1s le quieren hacer Edenor, Edesur y toda esa manga de chorros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40604647983284436, "is_candidate": true}, {"start": 1060.391, "end": 1063.717, "text": "Tenemos que agruparnos y dar un fuerte mensaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32053823503101553, "is_candidate": true}, {"start": 1063.717, "end": 1066.681, "text": "Bueno, ah\u00ed estamos compartiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8439740732250308, "is_candidate": false}, {"start": 1066.681, "end": 1067.663, "text": "Ah\u00ed s\u00ed, \u00bfme escuchan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8728964299952099, "is_candidate": false}, {"start": 1067.663, "end": 1067.843, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533340281141267, "is_candidate": false}, {"start": 1068.784, "end": 1079.01, "text": " Estamos compartiendo el \u00faltimo spot de Miriam Bregman, la tenemos ac\u00e1, as\u00ed que vamos a conversar directamente de este tramo de la campa\u00f1a, de ese spot nuevo, es para el 22 de octubre este ya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6843098211533535, "is_candidate": false}, {"start": 1079.01, "end": 1092.338, "text": "S\u00ed, porque hoy comienza oficialmente la segunda parte de la campa\u00f1a, de 27 listas que hab\u00eda, ustedes saben que hubo mucha dispersi\u00f3n en esta primera parte de la campa\u00f1a para las PASO, de 27 listas, quedamos 5, nos eligieron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1417071538597986, "is_candidate": true}, {"start": 1093.198, "end": 1113.403, "text": " las y los votantes a cinco f\u00f3rmulas para que estemos en octubre y creo que desde la izquierda tenemos una enorme responsabilidad de representar no s\u00f3lo al votante, a la votante de izquierda, sino todo aquel que siente que tiene ideas progresistas, que no est\u00e1 de acuerdo con que siga creciendo la desigualdad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.13368903415419342, "is_candidate": true}, {"start": 1113.963, "end": 1133.708, "text": " con que no est\u00e1 de acuerdo con que el FMI siga imponiendo el plan econ\u00f3mico en nuestro pa\u00eds, con que las empresas sigan jugando todos los d\u00edas con el valor de los alimentos, con que haya 4 de cada 10 personas pobres en nuestro pa\u00eds, por eso el eje de nuestra campa\u00f1a va a ser ni sometidos ni c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.13291442420464328, "is_candidate": true}, {"start": 1135.409, "end": 1158.005, "text": " que es important\u00edsimo el mensaje pol\u00edtico que damos en octubre y que si vos ten\u00e9s estos valores y vos cre\u00e9s que esto no puede seguir as\u00ed, que ten\u00e9s que votar seg\u00fan tus propias convicciones, que ten\u00e9s que ir a dar un mensaje pol\u00edtico contundente para que as\u00ed como la derecha es muy contundente elegir sus candidatos, nosotros y nosotras nos tenemos que expresar, todos los que tenemos estas ideas, los que no queremos m\u00e1s extractivismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.14156876295762977, "is_candidate": true}, {"start": 1158.505, "end": 1182.14, "text": " Los que queremos enfrentar de verdad a personajes como Villaruel, que representan las peores ideas de la dictadura militar, pero tambi\u00e9n ver en el fondo, porque a m\u00ed me gusta citar a Rodolfo Walsh, porque en la carta abierta \u00e9l dio tan r\u00e1pidamente una visi\u00f3n de lo que estaba pasando en la Argentina, \u00e9l ya le hab\u00edan allanado su casa en El Tigre, como dice en la propia carta abierta, ya le hab\u00edan asesinado a su hija Vicky,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1537037490341684, "is_candidate": true}, {"start": 1182.68, "end": 1187.345, "text": " Y \u00e9l dice, pero los verdaderos motivos hay que buscarlo, las razones econ\u00f3micas del golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19489609163134614, "is_candidate": true}, {"start": 1187.345, "end": 1194.773, "text": "Se\u00f1ala al Fondo Monetario, se\u00f1ala a las multinacionales, y dice que la dictadura vino para establecer la miseria planificada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21460062875817731, "is_candidate": true}, {"start": 1194.773, "end": 1199.458, "text": "Entonces, cuando vemos que en nuestro pa\u00eds m\u00e1s del 60% de los pibes y pibas son pobres,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20529162278234936, "is_candidate": true}, {"start": 1199.938, "end": 1218.229, "text": " creo que tenemos que pensar muy seriamente c\u00f3mo atacamos esas consecuencias de miseria planificada que llegan hasta el d\u00eda de hoy y que nuevamente, como \u00e9l dijo en el a\u00f1o 77, est\u00e1 el Fondo Monetario, las multinacionales, marcando el rumbo econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds, y los otros candidatos lo aceptan, discuten,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19154839528796375, "is_candidate": true}, {"start": 1219.33, "end": 1223.212, "text": " diferencias, pero aceptan lo central de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24514398915650304, "is_candidate": true}, {"start": 1223.212, "end": 1228.495, "text": "Bueno, nuestra lista tiene que representar a todos aquellos y aquellas que dicen ni sometidos ni c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18989926755506237, "is_candidate": true}, {"start": 1228.495, "end": 1234.279, "text": "Miriam, vos lo dec\u00edas que estaba envalentonado, ya llam\u00f3 a Payarol, Javier Millet, si quer\u00e9s escuchemos la palabra de Payarol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9818271684156583, "is_candidate": false}, {"start": 1234.279, "end": 1235.139, "text": "Ah, s\u00ed, est\u00e1 apurado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4486878885818938, "is_candidate": true}, {"start": 1235.139, "end": 1238.281, "text": "Prest\u00e1 atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9762592557168197, "is_candidate": false}, {"start": 1238.281, "end": 1244.505, "text": "Lo aprobaron y le hice el primero al doctor Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8721477363756127, "is_candidate": false}, {"start": 1244.505, "end": 1248.267, "text": "Despu\u00e9s le hice dos a Menem, le hice a todos los que vinieron hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8971516926668124, "is_candidate": false}, {"start": 1249.377, "end": 1251.138, "text": " \u00bfNunca te negaste a hacer uno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8729326912243457, "is_candidate": false}, {"start": 1251.138, "end": 1251.699, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0712898199574599, "is_candidate": false}, {"start": 1251.699, "end": 1253.299, "text": "Yo respeto la voluntad del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.969990062361874, "is_candidate": false}, {"start": 1253.299, "end": 1255.521, "text": "Si yo hacia mi ley, mi ley me llam\u00f3 para preguntarme si yo le har\u00eda un bast\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0019644134954908, "is_candidate": false}, {"start": 1255.521, "end": 1256.141, "text": "\u00bfCon una melena?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9490673419034397, "is_candidate": false}, {"start": 1256.141, "end": 1256.241, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.942127858623047, "is_candidate": false}, {"start": 1256.241, "end": 1265.306, "text": "Me parece un papel\u00f3n, no te puedo decir nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5931401722745047, "is_candidate": false}, {"start": 1265.306, "end": 1266.467, "text": "No, no, obvio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.931232348456537, "is_candidate": false}, {"start": 1266.467, "end": 1268.608, "text": "La \u00faltima pregunta para salir un poco del baj\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8639917605268429, "is_candidate": false}, {"start": 1268.608, "end": 1270.289, "text": "\u00bfVas a ir a ver a Divididos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8666370840159786, "is_candidate": false}, {"start": 1270.289, "end": 1270.849, "text": "Fui anoche.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.574215544811553, "is_candidate": false}, {"start": 1270.849, "end": 1271.349, "text": "Fuiste anoche.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1273511635755495, "is_candidate": false}, {"start": 1271.349, "end": 1272.07, "text": "\u00bfC\u00f3mo estuvo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0345297542411234, "is_candidate": false}, {"start": 1272.07, "end": 1272.69, "text": "\u00bfEl cumplea\u00f1os de Catriel?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679174804828526, "is_candidate": false}, {"start": 1273.189, "end": 1277.651, "text": " El cumplea\u00f1os de Catriel, ah\u00ed Ricardo le llev\u00f3 la torta, se cant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3509816220221381, "is_candidate": true}, {"start": 1277.651, "end": 1286.135, "text": "Y, bueno, hubo una menci\u00f3n tambi\u00e9n especial para la lucha del pueblo de Jujuy, as\u00ed que, como siempre, divididos con mucho compromiso social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28330346562286823, "is_candidate": true}, {"start": 1286.135, "end": 1287.375, "text": "Estuvo espectacular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.786161745595009, "is_candidate": false}, {"start": 1287.375, "end": 1288.756, "text": "Aparte, estuvo espectacular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6146288454380316, "is_candidate": false}, {"start": 1288.756, "end": 1293.938, "text": "Creo que Miriam Bregman es la candidata a presidenta con m\u00e1s rock.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7390877843470265, "is_candidate": false}, {"start": 1294.873, "end": 1295.794, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9094843634579161, "is_candidate": false}, {"start": 1295.794, "end": 1297.696, "text": "Eso es lo que se dice, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8479592751079659, "is_candidate": false}, {"start": 1297.696, "end": 1298.157, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9265826811554199, "is_candidate": false}, {"start": 1298.157, "end": 1299.398, "text": "Mir\u00e1, est\u00e1 con una gambera de cuero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0104178324076574, "is_candidate": false}, {"start": 1299.398, "end": 1300.48, "text": "\u00bfViene de un dividido?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1006223547194127, "is_candidate": false}, {"start": 1300.48, "end": 1304.705, "text": "Se necesita mucho rock para lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4983892633375753, "is_candidate": true}, {"start": 1304.705, "end": 1307.428, "text": "En la apertura debimos decir que Miley no tiene rock.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8953319511247859, "is_candidate": false}, {"start": 1307.428, "end": 1308.269, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sostenes eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0375586744459084, "is_candidate": false}, {"start": 1308.269, "end": 1309.17, "text": "Vamos a saludarla, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.897884052967451, "is_candidate": false}, {"start": 1310.512, "end": 1314.896, "text": " No, no me acuerdo en qu\u00e9 contexto lo dije, pero... \u00bfTiene rock o no tiene rock, Miley?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48758842276593306, "is_candidate": true}, {"start": 1314.896, "end": 1316.718, "text": "Es que Miley tiene una cosa y tiene otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4756066663584533, "is_candidate": true}, {"start": 1316.718, "end": 1319.842, "text": "Dice que era de boca, pero despu\u00e9s dice que no es m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3356498147132938, "is_candidate": true}, {"start": 1319.842, "end": 1322.605, "text": "Dijo que \u00e9l cantaba rock, pero despu\u00e9s no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3072810714859274, "is_candidate": true}, {"start": 1322.605, "end": 1325.468, "text": "Me dice algo que dijiste que no es rockero porque el rock es rebelde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8090662196517224, "is_candidate": false}, {"start": 1327.042, "end": 1340.429, "text": " El rock queremos que sea rebelde, queremos que sea rebeld\u00eda, que enfrente todas las injusticias de este sistema y la verdad que mi ley viene a consolidar esa desigualdad propia del capitalismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20448079189711976, "is_candidate": true}, {"start": 1340.429, "end": 1343.771, "text": "As\u00ed que profundamente pienso que no tiene rock.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32957707139275094, "is_candidate": true}, {"start": 1343.771, "end": 1345.211, "text": "Gracias, Miriam, por la visita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699882954484017, "is_candidate": false}, {"start": 1345.211, "end": 1346.312, "text": "Un placer estar con vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9173043209275288, "is_candidate": false}, {"start": 1346.312, "end": 1347.693, "text": "Un gusto tenerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7168783693999863, "is_candidate": false}, {"start": 1347.693, "end": 1348.653, "text": "Muchas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45986685355149803, "is_candidate": true}], "Index": 1778, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "ZMvIHtPUuJ8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZMvIHtPUuJ8", "title": "ENTREVISTA a MYRIAM BREGMAN en FUERA DE AGENDA", "duration": 1351.0, "view_count": 7723.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}