{"segments": [{"start": 3.839, "end": 8.224, "text": " Llegamos entonces ahora a la presentaci\u00f3n de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9226580916145547, "is_candidate": false}, {"start": 8.224, "end": 10.686, "text": "Situaci\u00f3n actual y perspectivas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9554154362155463, "is_candidate": false}, {"start": 10.686, "end": 22.959, "text": "Y para ello, hemos invitado al ministro de Econom\u00eda y Direcci\u00f3n, Sergio Massa, y Gustavo G\u00f3mez, presidente de la C\u00e1mara Argentina de la Construcci\u00f3n, a quienes recibimos en este escenario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.980978665841605, "is_candidate": false}, {"start": 38.841, "end": 42.702, "text": " Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6770959730150867, "is_candidate": false}, {"start": 42.702, "end": 44.462, "text": "Seguimos con el Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0598290708060412, "is_candidate": false}, {"start": 44.462, "end": 46.923, "text": "Sergio, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9331949500503558, "is_candidate": false}, {"start": 46.923, "end": 48.783, "text": "Un placer tenerte con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8389225729445011, "is_candidate": false}, {"start": 48.783, "end": 57.325, "text": "Hemos tenido ya una tarde intensa hablando con otros ministros del sector, hablando de obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8845540023869508, "is_candidate": false}, {"start": 57.325, "end": 60.005, "text": "Y, por supuesto, te recibimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7246957668225171, "is_candidate": false}, {"start": 60.005, "end": 68.207, "text": "Te invitamos hace dos meses o m\u00e1s como Ministro de Econom\u00eda y ahora te recibimos como Ministro de Econom\u00eda y precandidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8761133059427788, "is_candidate": false}, {"start": 69.055, "end": 78.723, "text": " As\u00ed que ten\u00e9s el doble, doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8842792356291322, "is_candidate": false}, {"start": 78.723, "end": 96.159, "text": "Pero quisiera, empezando a preguntarte por tu rol como ministro y pensando un poco en las preguntas, vos estabas mucho m\u00e1s c\u00f3modo, supongo, como presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.722229186502202, "is_candidate": false}, {"start": 97.065, "end": 113.636, "text": " en una tarea legislativa, y te entiendo yo m\u00e1s tranquila, y decidiste tomar el Ministerio de Econom\u00eda en un momento complejo, dif\u00edcil, con la econom\u00eda en un momento de transici\u00f3n realmente complejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7635395289804985, "is_candidate": false}, {"start": 113.636, "end": 119.579, "text": "Contanos un poco por qu\u00e9 lo hiciste, con qu\u00e9 expectativas, qu\u00e9 pensabas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7171314442119654, "is_candidate": false}, {"start": 119.579, "end": 124.362, "text": "Bueno, a ver, primero gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3716439884722855, "is_candidate": true}, {"start": 124.362, "end": 126.064, "text": "Quedamos medio de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6334236029119691, "is_candidate": false}, {"start": 128.078, "end": 134.96, "text": " casi de costado a espalda con una parte del sal\u00f3n, pero gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45734701260876587, "is_candidate": true}, {"start": 134.96, "end": 150.764, "text": "Saben que tengo un especial respeto primero por lo que representa la construcci\u00f3n y adem\u00e1s tengo un afecto personal producto de mi historia de vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3849903326627143, "is_candidate": true}, {"start": 150.764, "end": 154.225, "text": "Mi viejo es un inmigrante italiano", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44071338927364945, "is_candidate": true}, {"start": 155.668, "end": 175.173, "text": " que lleg\u00f3 a la Argentina con 11 a\u00f1os y cuyo abuelo y sus seis hermanos se pusieron a construir y de alguna manera hizo de la construcci\u00f3n y del trabajo en la obra privada, en la obra p\u00fablica, su vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4109688156229391, "is_candidate": true}, {"start": 175.173, "end": 182.015, "text": "Hoy ya tiene 85 pirulos, est\u00e1 retirado hace varios a\u00f1os, pero de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40978517531266434, "is_candidate": true}, {"start": 184.099, "end": 187.561, "text": " Aprend\u00ed a convivir con el sector y con lo que representaba el sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5094676113645522, "is_candidate": false}, {"start": 187.561, "end": 199.247, "text": "Me cri\u00e9 sabiendo qu\u00e9 representaba terminar un hormig\u00f3n y comer asado, y comer el asado, el humo de ese asado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46944787991173575, "is_candidate": true}, {"start": 199.247, "end": 202.769, "text": "Me cri\u00e9 liquidando las viejas libretas celestes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4369734336604927, "is_candidate": true}, {"start": 202.769, "end": 211.214, "text": "Fue mi primer trabajo en diciembre para poder ir de vacaciones o para poder tener a mis mangos para las vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37184596938208003, "is_candidate": true}, {"start": 211.214, "end": 213.435, "text": "As\u00ed que con mi viejo y con mi t\u00edo que eran socios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47815307482829605, "is_candidate": true}, {"start": 214.346, "end": 231.519, "text": " As\u00ed que obviamente que entiendo el valor que tiene lo que hacen, entiendo el esfuerzo que representa el correr atr\u00e1s del banco, el pagar salarios, el esperar el pago de un certificado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3572545253026185, "is_candidate": true}, {"start": 231.519, "end": 236.863, "text": "Entiendo tambi\u00e9n lo que representa la inestabilidad, la incertidumbre para ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3529266234690539, "is_candidate": true}, {"start": 238.761, "end": 264.946, "text": " y de alguna manera el comprender que representa para ustedes y para todos los argentinos esa incertidumbre, esa inestabilidad en el momento en el que tuvimos una situaci\u00f3n de crisis con renuncia de un ministro, con desestabilizaci\u00f3n de los d\u00f3lares financieros y adem\u00e1s con crisis pol\u00edtica en nuestro gobierno y en nuestra coalici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3361556251551546, "is_candidate": true}, {"start": 266.128, "end": 273.23, "text": " Sent\u00ed que era un momento para abandonar la comodidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43708917775956924, "is_candidate": true}, {"start": 273.23, "end": 289.554, "text": "Para m\u00ed la C\u00e1mara era un lugar casi de h\u00e1bitat privilegiado porque soy un tipo de di\u00e1logo en t\u00e9rminos pol\u00edticos y lo que constru\u00eds ah\u00ed o no constru\u00eds depende del di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3116626403128452, "is_candidate": true}, {"start": 289.554, "end": 292.995, "text": "Me hab\u00eda tocado adem\u00e1s hacerlo en el marco de la pandemia con lo cual", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4197170107478325, "is_candidate": true}, {"start": 293.737, "end": 298.998, "text": " Era una mezcla de di\u00e1logo personal a distancia y virtual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3843822631274718, "is_candidate": true}, {"start": 298.998, "end": 301.979, "text": "Hab\u00edamos establecido un mecanismo de funcionamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37826335736614747, "is_candidate": true}, {"start": 301.979, "end": 307.721, "text": "Fuimos el primer congreso de Latinoam\u00e9rica que funcion\u00f3 de manera virtual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107627649631787, "is_candidate": true}, {"start": 307.721, "end": 315.563, "text": "Y lo hicimos a partir del di\u00e1logo con las otras fuerzas, armando un reglamento, estableciendo mecanismos de doble control.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31057682841321854, "is_candidate": true}, {"start": 315.563, "end": 322.625, "text": "Pero sent\u00eda que hab\u00eda una situaci\u00f3n de peligro que me obligaba a salir de la comodidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3205081434387157, "is_candidate": true}, {"start": 324.257, "end": 340.864, "text": " y a correr al cuerpo y soy de los tipos que siente que cuando hay una situaci\u00f3n dif\u00edcil, adversa, uno tiene que dejar la comodidad, correr al cuerpo, animarse a enfrentarla y tratar de resolverla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3064478722813334, "is_candidate": true}, {"start": 340.864, "end": 347.567, "text": "Y en esa l\u00f3gica y tratando de armar un equipo lo m\u00e1s profesional posible y lo m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35932317221174337, "is_candidate": true}, {"start": 348.57, "end": 368.904, "text": " despegado de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica y de la cuesti\u00f3n partidaria, entendiendo adem\u00e1s que part\u00eda de la debilidad, part\u00eda de la fortaleza de que se fusionaban varios ministerios, agricultura, producci\u00f3n, econom\u00eda, que se insertaba econom\u00eda del conocimiento, que se unificaba la administraci\u00f3n de los multilaterales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.301802910766106, "is_candidate": true}, {"start": 370.16, "end": 394.556, "text": " y eso de alguna manera le daba mucha fortaleza al ministerio, pero tambi\u00e9n partida de la debilidad que representaba no ser economista y entonces sab\u00eda que ten\u00eda que buscar lo m\u00e1s profesional posible para tratar de compensar esa debilidad que de alguna manera aparec\u00eda, digamos, a la par de la posici\u00f3n o de la posibilidad de fortaleza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3259724636755038, "is_candidate": true}, {"start": 396.875, "end": 407.664, "text": " Y creo que cuando uno tiene la convicci\u00f3n de que... Yo tengo la convicci\u00f3n de que Argentina es un pa\u00eds incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3354345631493352, "is_candidate": true}, {"start": 407.664, "end": 416.511, "text": "Tuve la suerte de recorrer como ministro, como presidente de la C\u00e1mara, como jefe de gabinete, como intendente, como director de ANSES.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3666203026960495, "is_candidate": true}, {"start": 416.511, "end": 417.752, "text": "Tuve muchas posiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5705125735290386, "is_candidate": false}, {"start": 417.752, "end": 424.098, "text": "Tuve la oportunidad de recorrer y de ver cu\u00e1les son", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45372467292929974, "is_candidate": true}, {"start": 425.589, "end": 445.441, "text": " las virtudes y defectos de otros pa\u00edses, ver c\u00f3mo funciona el Estado y el mundo en otros pa\u00edses, y cuando uno ve lo que la Argentina potencialmente puede ser, y m\u00e1s en este momento del mundo, y lo que siente que es posible que Argentina sea ese pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29861728958681133, "is_candidate": true}, {"start": 446.553, "end": 457.236, "text": " que so\u00f1amos, que deseamos todos, de alguna manera lo que tiene que hacer es pelear con convicci\u00f3n desde el lugar que le toque para que eso se lleve adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3932686784518682, "is_candidate": true}, {"start": 457.236, "end": 466.078, "text": "Creo que era mi responsabilidad en ese momento, creo que sirvi\u00f3 para estabilizar y para parar una sangr\u00eda compleja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3095574913791608, "is_candidate": true}, {"start": 467.313, "end": 473.955, "text": " Creo que a esa estabilizaci\u00f3n ahora hay que ponerle rumbo, sobre todo porque hay pilares construidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37886769216120053, "is_candidate": true}, {"start": 473.955, "end": 480.916, "text": "Y yo siempre digo que hay dos formas de mirar el funcionamiento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40018043237947165, "is_candidate": true}, {"start": 480.916, "end": 486.678, "text": "Y todos ustedes que son del sector construcci\u00f3n lo van a entender mejor que nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3897089869653497, "is_candidate": true}, {"start": 486.678, "end": 495.42, "text": "El metro cuadrado de una reparaci\u00f3n es m\u00e1s caro que el metro cuadrado empezado de cero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37604883894545393, "is_candidate": true}, {"start": 496.437, "end": 510.909, "text": " porque es m\u00e1s complejo, es m\u00e1s artesanal y cuando una casa se raja y tiene p\u00e9rdidas y se mueve una ventana y se raja el piso, hay dos formas de encarar y con el pa\u00eds pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3127408327055192, "is_candidate": true}, {"start": 510.909, "end": 518.295, "text": "Est\u00e1n aquellos que creen que hay que poner una bomba, tirar todo abajo y empezar de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3481160828779044, "is_candidate": true}, {"start": 518.295, "end": 524.44, "text": "Eso supone que o la gente que est\u00e1 adentro se muere porque tiraste todo abajo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39635539840561385, "is_candidate": true}, {"start": 525.372, "end": 537.822, "text": " o a la gente que sacaste para empezar de vuelta y hacer todo de nuevo, la mandaste a la calle el tiempo que te dure el hacer todo de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36096635752740125, "is_candidate": true}, {"start": 537.822, "end": 541.165, "text": "Y con el pa\u00eds pasa un poco lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5793855798834648, "is_candidate": false}, {"start": 541.165, "end": 547.03, "text": "Yo creo que es m\u00e1s artesanal, que requiere m\u00e1s trabajo, que requiere m\u00e1s disciplina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.335896818747794, "is_candidate": true}, {"start": 548.181, "end": 571.45, "text": " pero que, veamos, como este es un pa\u00eds con cimientos s\u00f3lidos porque tiene recursos que otros pa\u00edses no tienen en t\u00e9rminos de capital humano, en t\u00e9rminos de recurso natural, y en t\u00e9rminos de capacidad de desarrollo y inversi\u00f3n, y despu\u00e9s vamos a ver n\u00fameros, de alguna manera el desaf\u00edo siempre es tratar de construir, reparar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3259324034986213, "is_candidate": true}, {"start": 572.45, "end": 588.849, "text": " y reconstruir con la gente adentro y creo que esa tal vez es la forma m\u00e1s sana que uno tiene de poder mirar un pa\u00eds y me parece que de alguna manera refleja un poco el esp\u00edritu de lo que tenemos que hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33445517369471334, "is_candidate": true}, {"start": 589.859, "end": 603.47, "text": " como dirigentes, como empresarios, como dirigentes pol\u00edticos, como sociedad, el entender que todo lo que tenemos que reparar, modificar, lo tenemos que hacer cuidando que hay gente adentro y que la tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3594078964739774, "is_candidate": true}, {"start": 603.47, "end": 606.272, "text": "Yo siempre pongo el ejemplo de los n\u00fameros de la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38808152679424635, "is_candidate": true}, {"start": 606.272, "end": 614.639, "text": "La construcci\u00f3n fue la principal v\u00edctima del acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3321864704295562, "is_candidate": true}, {"start": 614.639, "end": 615.52, "text": "Muchos de los que est\u00e1n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8076459266360017, "is_candidate": false}, {"start": 616.927, "end": 645.02, "text": " la ca\u00edda del producto para que cierren los n\u00fameros en t\u00e9rminos de inversi\u00f3n p\u00fablica hizo que la Argentina terminara el 2019 por ese ancla que representa el acuerdo con el Fondo con s\u00f3lo 300 obras de obra p\u00fablica en t\u00e9rminos de administraci\u00f3n p\u00fablica nacional sin obras en AISA, s\u00f3lo mantenimiento sin obras en transporte, s\u00f3lo mantenimiento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3397560563211973, "is_candidate": true}, {"start": 647.383, "end": 674.84, "text": " y desgraciadamente con menos de 250.000 trabajadores en el sector, con empresas, muchas que tuvieron que avanzar en procesos de despido masivo de gente, con empresas que tuvieron que apagar la luz por alg\u00fan tiempo, y hoy cuando uno mira las m\u00e1s de 1.100 obras en Aiza, cuando uno mira las obras", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33044215460236626, "is_candidate": true}, {"start": 675.877, "end": 698.924, "text": " el transporte cuando mira el paquete de obras, 3.602 obras a nivel nacional, lo que uno ve es que el sector est\u00e1 privilegiado y eso explica que estemos en m\u00e1s de 450.000 trabajadores, que estemos en el triple de cantidad de contratistas de obra p\u00fablica del Estado Nacional que hace cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29794779973741037, "is_candidate": true}, {"start": 698.924, "end": 705.366, "text": "O sea, no solamente m\u00e1s obra, m\u00e1s inversi\u00f3n, sino tambi\u00e9n m\u00e1s actores de la econom\u00eda real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4161701590056007, "is_candidate": true}, {"start": 706.85, "end": 715.515, "text": " Y yo creo que eso hoy explica algunos n\u00fameros de la econom\u00eda que a veces cuando uno mira, dice, che, \u00bfc\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40555150099258575, "is_candidate": true}, {"start": 715.515, "end": 726.441, "text": "Nos agarr\u00f3 la sequ\u00eda, se llev\u00f3 20.000 millones de d\u00f3lares de usaje para este a\u00f1o, nos hace caer el producto, pero igual el nivel de producto se sostuvo en el primer trimestre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39580008124916366, "is_candidate": true}, {"start": 726.441, "end": 727.262, "text": "Miren la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6249451107841126, "is_candidate": false}, {"start": 729.259, "end": 747.615, "text": " miren la construcci\u00f3n no solo p\u00fablica, miren la construcci\u00f3n privada, miren Baca Muerta que tuvo 42% de crecimiento de la inversi\u00f3n respecto del a\u00f1o pasado y cu\u00e1nto traccion\u00f3 en el sector construcci\u00f3n y servicios respecto del a\u00f1o pasado en empleo solamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32569891272242624, "is_candidate": true}, {"start": 747.615, "end": 756.662, "text": "Entonces, de alguna manera yo creo que si so\u00f1amos un pa\u00eds, si creemos que ese pa\u00eds es posible,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3733107403921595, "is_candidate": true}, {"start": 757.901, "end": 781.681, "text": " Si superamos las frustraciones, los fracasos, las divisiones, si hacemos culto de esa idea de uni\u00f3n que pregonamos y trabajamos juntos sector p\u00fablico y sector privado, la Argentina tiene un destino de desarrollo fenomenal por superficie, por recursos, por su gente, por su capacidad de inversi\u00f3n y sobre todo por su capacidad de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3164733945640238, "is_candidate": true}, {"start": 781.681, "end": 785.785, "text": "En ese momento me movi\u00f3 esta idea y hoy me sigue moviendo esta idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3846336464093396, "is_candidate": true}, {"start": 788.691, "end": 800.216, "text": " Contanos un poco ahora qu\u00e9 perspectivas ten\u00e9s hasta diciembre de la marcha de la econom\u00eda, vamos a hablar de la coyuntura de los pr\u00f3ximos meses, en particular en lo que respecta a la inversi\u00f3n en obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7661819743618853, "is_candidate": false}, {"start": 800.216, "end": 814.141, "text": "Como dijiste, Sergio, hay un nivel de inversi\u00f3n en obra p\u00fablica muy importante, tanto en el nivel nacional como en muchas provincias, 1,6 del producto, que en t\u00e9rminos argentinos es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8006338851689205, "is_candidate": false}, {"start": 817.575, "end": 820.818, "text": " importante, si bien insuficiente, pero importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867842171522593, "is_candidate": false}, {"start": 820.818, "end": 834.208, "text": "Pero, en particular, la inversi\u00f3n en obra p\u00fablica empieza a tener algunos problemas vinculados a la inflaci\u00f3n, vinculados a los pagos, o algunos atrasos en los pagos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7797653344128831, "is_candidate": false}, {"start": 834.208, "end": 836.851, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo ves la econom\u00eda de ac\u00e1 a diciembre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.804762954933624, "is_candidate": false}, {"start": 836.851, "end": 838.472, "text": "\u00bfLa situaci\u00f3n con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8096877005457945, "is_candidate": false}, {"start": 838.472, "end": 839.633, "text": "\u00bfAcuerdo o no acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9314681411209331, "is_candidate": false}, {"start": 839.633, "end": 844.717, "text": "Bueno, a ver, lo planteaste, en la misma pregunta est\u00e1 la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33832909741751027, "is_candidate": true}, {"start": 847.213, "end": 849.754, "text": " \u00bfQu\u00e9 significa ir al fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47656355637072756, "is_candidate": true}, {"start": 849.754, "end": 855.276, "text": "Para que entendamos qu\u00e9 representaron esos 44.000 millones de d\u00f3lares del 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4547391698462171, "is_candidate": true}, {"start": 855.276, "end": 864.118, "text": "Significa asumir metas, compromisos y obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3960491908494609, "is_candidate": true}, {"start": 864.118, "end": 869.52, "text": "En t\u00e9rminos de programa econ\u00f3mico significa ceder en parte tu autonom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36768334940701564, "is_candidate": true}, {"start": 872.242, "end": 879.487, "text": " para adaptarte a un programa que de alguna manera es el que explica la capacidad de repago de tu pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32580633622344224, "is_candidate": true}, {"start": 879.487, "end": 880.948, "text": "Eso es ir al fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5541636490922592, "is_candidate": false}, {"start": 880.948, "end": 898.72, "text": "Si yo te dijera una obsesi\u00f3n que tiene que tener el pr\u00f3ximo presidente, el que sea, digamos, el programa exportador, juntar todos los d\u00f3lares que Argentina necesita para pagarlo al fondo y volver a sacarlo de la Argentina y para no volver nunca m\u00e1s al fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2827051758323771, "is_candidate": true}, {"start": 898.72, "end": 899.961, "text": "Porque creo que en definitiva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5110658565144779, "is_candidate": false}, {"start": 901.067, "end": 908.453, "text": " es parte de una discusi\u00f3n que tenemos los pa\u00edses de ingreso medio en d\u00edas de desarrollo a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42077178767154233, "is_candidate": true}, {"start": 908.453, "end": 910.515, "text": "Les voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5030355799963917, "is_candidate": false}, {"start": 910.515, "end": 917.141, "text": "El Banco Mundial y el RIB no financian gasoductos porque dicen que no es energ\u00eda de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35768371027951884, "is_candidate": true}, {"start": 917.141, "end": 927.57, "text": "Es una decisi\u00f3n de los pa\u00edses europeos que b\u00e1sicamente empezaron a construir un camino de transici\u00f3n energ\u00e9tica vinculada a otras energ\u00edas renovables", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33339715406745174, "is_candidate": true}, {"start": 928.358, "end": 937.065, "text": " \u00bfQu\u00e9 deja a la Argentina y a la regi\u00f3n condenada a no poder acceder a financiamiento internacional, salvo el financiamiento de CAF?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2890185599042897, "is_candidate": true}, {"start": 937.065, "end": 938.106, "text": "Una buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49111358199779354, "is_candidate": true}, {"start": 938.106, "end": 948.615, "text": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas, no solamente inauguramos el grasoducto N\u00e9stor Kirchner, sino que adem\u00e1s ponemos en marcha el Reversal del Norte, que es el que nos va a permitir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3787461230966962, "is_candidate": true}, {"start": 949.608, "end": 974.646, "text": " que el gas de vaca muerta no solamente llegue al norte argentino y no tengamos que importar m\u00e1s gas de Bolivia sino que adem\u00e1s nos va a permitir que el gas de nuestra industria sea m\u00e1s barato para hacernos m\u00e1s competitivos que el gas argentino se pueda transformar en fertilizante en Brasil y en Argentina que nos d\u00e9 la oportunidad de pensar en t\u00e9rminos de desarrollo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.361144321784026, "is_candidate": true}, {"start": 975.698, "end": 982.22, "text": " un polo de generaci\u00f3n de valor agregado para el gas y para el oil en Bah\u00eda Blanca y en San Antonio Oeste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2961141842332612, "is_candidate": true}, {"start": 982.22, "end": 997.324, "text": "O sea, de alguna manera, esa obra que hicieron colegas de ustedes, no s\u00e9 si alguno de las empresas que la hizo est\u00e1 por ac\u00e1, esa obra de alguna manera representa un cambio en la matriz econ\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31380007300800816, "is_candidate": true}, {"start": 997.324, "end": 1003.806, "text": "El Fondo, en la proyecci\u00f3n de gasto para este a\u00f1o dec\u00eda, no, no pongan el gasoducto en el primer semestre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3554180552221746, "is_candidate": true}, {"start": 1005.521, "end": 1010.725, "text": " Porque el gasoducto puede esperar, pero ustedes tienen que cumplir con la meta fiscal y en diciembre fue una pelea fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35056458584149686, "is_candidate": true}, {"start": 1010.725, "end": 1017.57, "text": "Ahora, para la Argentina para este a\u00f1o son 2.000 millones de d\u00f3lares de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42533608128559053, "is_candidate": true}, {"start": 1017.57, "end": 1021.833, "text": "Para el a\u00f1o que viene ya son casi 3.800 millones de d\u00f3lares de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4340506880524859, "is_candidate": true}, {"start": 1021.833, "end": 1026.616, "text": "Que los va a disfrutar el pr\u00f3ximo ministro, el pr\u00f3ximo presidente, no importa qui\u00e9n sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39978579201832753, "is_candidate": true}, {"start": 1026.616, "end": 1033.841, "text": "Pero que de alguna manera, como construyen o constituyen un cambio en la matriz energ\u00e9tica argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4215046139010854, "is_candidate": true}, {"start": 1035.488, "end": 1037.548, "text": " y en la matriz industrial de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5761874577969738, "is_candidate": false}, {"start": 1037.548, "end": 1038.769, "text": "Era importante hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7512985870919088, "is_candidate": false}, {"start": 1038.769, "end": 1041.909, "text": "Es m\u00e1s, el gasoducto se suspende en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4236933924823424, "is_candidate": true}, {"start": 1041.909, "end": 1046.65, "text": "Yo no s\u00e9 si ustedes se acuerdan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5291385666117165, "is_candidate": false}, {"start": 1046.65, "end": 1052.531, "text": "Se suspende porque el gobierno anterior acept\u00f3 la condici\u00f3n del Fondo de Postergar Obra P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36819130010973955, "is_candidate": true}, {"start": 1052.531, "end": 1062.433, "text": "Esa ca\u00edda del 04, que ustedes sufrieron, \u00bfeh?, ca\u00edda de obras, signific\u00f3 la postergaci\u00f3n de la puesta en marcha del gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3505745439904908, "is_candidate": true}, {"start": 1062.433, "end": 1063.213, "text": "Piensen ustedes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6039904886102412, "is_candidate": false}, {"start": 1064.432, "end": 1068.535, "text": " Para la Argentina post-pand\u00e9mica lo que hubiese sido tener el gasoducto funcionando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36615331043257604, "is_candidate": true}, {"start": 1068.535, "end": 1077.861, "text": "Y yo ac\u00e1 quiero reivindicar a las empresas argentinas, porque esa obra se hizo en tiempo r\u00e9cord.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4481970706656412, "is_candidate": true}, {"start": 1077.861, "end": 1084.865, "text": "Y la obra del Reversal del Norte tambi\u00e9n se va a hacer en tiempo r\u00e9cord para que en el invierno que viene no tengamos que importar gas de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36750067422608, "is_candidate": true}, {"start": 1084.865, "end": 1088.928, "text": "Y la est\u00e1n haciendo empresas argentinas, con ingenieros argentinos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4063002239419411, "is_candidate": true}, {"start": 1089.939, "end": 1108.694, "text": " Y eso demuestra que cuando tenemos capacidad de inversi\u00f3n al Estado invirtiendo y al sector privado alineado con los incentivos, porque ten\u00eda premio y castigo de acuerdo a los plazos que cumpl\u00eda la propia licitaci\u00f3n, de alguna manera podemos lograr cosas inimaginables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3279016921999165, "is_candidate": true}, {"start": 1108.694, "end": 1112.237, "text": "Nos dijeron que es imposible que lo terminen, no lo van a terminar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4460103135847847, "is_candidate": true}, {"start": 1114.26, "end": 1128.127, "text": " y por suerte y gracias a Dios el 9 de julio adem\u00e1s de ser el d\u00eda de la independencia va a ser un d\u00eda en el que empieza la independencia energ\u00e9tica de la Argentina porque vamos a dejar de importar barcos de GNL.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.335885830380109, "is_candidate": true}, {"start": 1128.127, "end": 1133.25, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos espera para los pr\u00f3ximos meses?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4855287602277305, "is_candidate": true}, {"start": 1133.25, "end": 1143.675, "text": "Cumplir el mayor nivel de inversi\u00f3n comprometido con el Ministerio de Obras P\u00fablicas en un programa de financiamiento comprometido con el Ministerio de Obras P\u00fablicas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3154013604536505, "is_candidate": true}, {"start": 1145.079, "end": 1160.034, "text": " sin resignar nuestra capacidad de desarrollo porque los pa\u00edses de ingreso medio v\u00eda de desarrollo necesitan de la obra p\u00fablica para crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40548218546884995, "is_candidate": true}, {"start": 1160.034, "end": 1168.382, "text": "Y ac\u00e1 tambi\u00e9n est\u00e1 en discusi\u00f3n el tema de qu\u00e9 es, cu\u00e1les son los modelos de pa\u00eds que est\u00e1n en discusi\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40688750811059393, "is_candidate": true}, {"start": 1169.75, "end": 1191.696, "text": " Yo no solamente creo en la obra p\u00fablica o en la construcci\u00f3n por ser hijo de un empresario PYME de la construcci\u00f3n, yo creo en la obra p\u00fablica en la Argentina porque creo que un pa\u00eds como el nuestro para terminar de desarrollar el norte minero necesita infraestructura adicional en materia ferroviaria y en materia de inversi\u00f3n en infraestructura log\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3604073936984369, "is_candidate": true}, {"start": 1192.596, "end": 1208.341, "text": " porque para mejorar nuestra competitividad econ\u00f3mica en el sector agroindustrial necesitamos invertir a\u00fan m\u00e1s en t\u00e9rminos ferroviarios y necesitamos invertir a\u00fan m\u00e1s en t\u00e9rminos de infraestructura de riego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36849599060234406, "is_candidate": true}, {"start": 1208.341, "end": 1219.265, "text": "Yo creo en la inversi\u00f3n p\u00fablica porque para terminar de desarrollar lo que representa Vaca Muerta, la inversi\u00f3n en el tren Vaca Muerta-Valla Blanca, la inversi\u00f3n en las rutas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42362073313976734, "is_candidate": true}, {"start": 1220.172, "end": 1223.794, "text": " Digamos que tengamos adem\u00e1s los servicios b\u00e1sicos para desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4768083338210791, "is_candidate": true}, {"start": 1223.794, "end": 1231.339, "text": "Anielo, la capital de Vaca Muerta, no tiene gas de red.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46858005000661407, "is_candidate": true}, {"start": 1231.339, "end": 1245.467, "text": "Ahora acabamos de aprobar los fondos para licitarla y para ponerla en marcha, pero la ciudad que est\u00e1 concebida arriba del segundo yacimiento mundial de Shell Gas, no tiene gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3683229779040824, "is_candidate": true}, {"start": 1246.87, "end": 1262.313, "text": " Y creo que esas son las contradicciones de una Argentina que tiene recursos, que tiene que transformar en riqueza, de una Argentina que necesita inversi\u00f3n para el desarrollo p\u00fablico y privado, que necesita financiamiento multilateral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3303032993266005, "is_candidate": true}, {"start": 1263.343, "end": 1266.724, "text": " La discusi\u00f3n en las pr\u00f3ximas horas la van a conocer p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40327500438019737, "is_candidate": true}, {"start": 1266.724, "end": 1271.305, "text": "Estamos terminando de saldar el semestre en dos trimestres con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46128436864437783, "is_candidate": true}, {"start": 1271.305, "end": 1280.427, "text": "Yo me vine para ac\u00e1 y dej\u00e9... est\u00e1bamos en un Zoom hace un ratito, dej\u00e9 al equipo trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35691917970364806, "is_candidate": true}, {"start": 1280.427, "end": 1284.168, "text": "Seguramente en las pr\u00f3ximas horas van a conocer c\u00f3mo es el...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4721236441790915, "is_candidate": true}, {"start": 1286.01, "end": 1297.107, "text": " el programa de los pr\u00f3ximos seis meses con el fondo, en el que adem\u00e1s aparece una situaci\u00f3n adicional, que es que yo tengo que tratar de ser as\u00e9ptico en la mirada", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3310768529212502, "is_candidate": true}, {"start": 1298.018, "end": 1325.2, "text": " para que la cuesti\u00f3n electoral no empa\u00f1e la mirada de estabilidad y estabilizaci\u00f3n de las cuentas de la econom\u00eda argentina, estabilizaci\u00f3n de los d\u00f3lares financieros que en la econom\u00eda argentina juegan un papel importante y obviamente del flujo de bienes intermedios que necesitamos para llevar adelante obras y que son nuestras importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3003437616381919, "is_candidate": true}, {"start": 1325.2, "end": 1325.46, "text": "Porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8007674589084334, "is_candidate": false}, {"start": 1326.833, "end": 1333.435, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la cuenta que no est\u00e1 puesta sobre la mesa en esta Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4056205372962419, "is_candidate": true}, {"start": 1333.435, "end": 1347.738, "text": "La Argentina perdi\u00f3 en un golpe de clima, si quieren, 20.000 millones de d\u00f3lares de los 100.000 millones de d\u00f3lares que iba a exportar, 20.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3455425235866616, "is_candidate": true}, {"start": 1347.738, "end": 1353.46, "text": "Hagan la cuenta de ustedes y van a facturar 100.000 d\u00f3lares en el mes, van a facturar 80.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3405345428728892, "is_candidate": true}, {"start": 1358.178, "end": 1360.039, "text": " Est\u00e1n los que dicen, bueno, corta todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5832789260563733, "is_candidate": false}, {"start": 1360.039, "end": 1362.94, "text": "Corta el gas, echa a los empleados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5300536193919434, "is_candidate": false}, {"start": 1362.94, "end": 1369.442, "text": "Y ustedes saben que eso, en la empresa de ustedes, es doloroso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4400229335440521, "is_candidate": true}, {"start": 1369.442, "end": 1377.545, "text": "Hay que ir cuidando los gastos, y eso estamos haciendo en un trabajo codo a codo con el Ministro de Obras P\u00fablicas, con el Ministro de Transportes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3044151395151151, "is_candidate": true}, {"start": 1378.463, "end": 1381.265, "text": " en el que adem\u00e1s requiere planificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49810089701322924, "is_candidate": true}, {"start": 1381.265, "end": 1397.417, "text": "Che, esto lo pagamos de esta manera, en esto tengamos un poquito de paciencia, veamos c\u00f3mo asumimos el esfuerzo compartido con las provincias, en eso hay provincias super colaborativas, y ustedes lo saben porque lo ven en las obras por convenio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32791362182231865, "is_candidate": true}, {"start": 1397.417, "end": 1403.922, "text": "Hay otras provincias que a pesar de tener plazofijos importantes en los bancos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33009516888410173, "is_candidate": true}, {"start": 1405.026, "end": 1408.248, "text": " le cuesta un poquito m\u00e1s, siempre esperan que la naci\u00f3n la resuelva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.497946183306218, "is_candidate": true}, {"start": 1408.248, "end": 1420.033, "text": "Y el esfuerzo lo tenemos que hacer todos, porque perdimos el 20% de lo que proyect\u00e1bamos facturar como empresa llamada Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4498894072558478, "is_candidate": true}, {"start": 1420.033, "end": 1431.038, "text": "Y si no asumimos ese dato de la realidad a la hora de analizar nuestras cuentas y a la hora de, digamos, mirar nuestro contexto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3476152024989755, "is_candidate": true}, {"start": 1432.362, "end": 1439.365, "text": " No podemos hacer ninguna evaluaci\u00f3n seria de c\u00f3mo planificar nuestro pr\u00f3ximo semestre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4517785039109822, "is_candidate": true}, {"start": 1439.365, "end": 1448.068, "text": "Tambi\u00e9n quiero decirles, siempre despu\u00e9s de las \u00e9pocas de vacas flacas, vienen las \u00e9pocas de vacas gordas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3677059180183603, "is_candidate": true}, {"start": 1448.068, "end": 1457.592, "text": "El pron\u00f3stico de expectativa de cosecha para el a\u00f1o que viene, por el cambio de calidad del suelo que represent\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3277559349045087, "is_candidate": true}, {"start": 1459.429, "end": 1480.326, "text": " el cambio en t\u00e9rminos de velocidad de rotaci\u00f3n que represent\u00f3 la sequ\u00eda y porque adem\u00e1s aparece digamos apareci\u00f3 agua por ejemplo en el r\u00edo nos representa un resultado mucho mejor no que el 2023 porque ser\u00eda compararse con un mal a\u00f1o sino que el 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2959301335091592, "is_candidate": true}, {"start": 1480.326, "end": 1485.851, "text": "Pero adem\u00e1s cuando miramos las exportaciones de gas y petr\u00f3leo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32385197701653545, "is_candidate": true}, {"start": 1487.403, "end": 1501.553, "text": " podemos ver que ya en el segundo semestre de este a\u00f1o empiezan a compensar poquito parte de las p\u00e9rdidas que estamos teniendo en el sector agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41646181505705826, "is_candidate": true}, {"start": 1501.553, "end": 1503.335, "text": "Cuando miramos el sector minero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5687730143835927, "is_candidate": false}, {"start": 1504.315, "end": 1523.1, "text": " y al sector econom\u00eda de reconocimiento, vemos que si les terminamos de alinear los incentivos en el 2024, pueden ser un complemento fenomenal para darle esa autonom\u00eda que Argentina necesita para salir de esta idea de que trabajamos toda la vida para pagar deudas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34277918230153104, "is_candidate": true}, {"start": 1523.1, "end": 1532.183, "text": "Nosotros tenemos que trabajar para acumular riqueza y para transformar nuestros recursos en riqueza y ese es el enorme desaf\u00edo que nos tenemos que platear como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4592821509007966, "is_candidate": true}, {"start": 1532.183, "end": 1532.743, "text": "\u00bfGobierne?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788167720866121, "is_candidate": false}, {"start": 1532.743, "end": 1533.303, "text": "\u00bfQui\u00e9n gobierne?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9555817000646092, "is_candidate": false}, {"start": 1534.805, "end": 1557.895, "text": " Porque en definitiva, de alguna manera es lo que nos va a permitir que ese sue\u00f1o, ese gran sue\u00f1o de la Argentina potencia, de la que hablan unos y otros, lo podamos transformar en realidad en un programa a 5 a\u00f1os, a 10 a\u00f1os, por sectores, por vectores, sabiendo adem\u00e1s que la competitividad industrial de la Argentina est\u00e1 asegurada a partir del gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3193142497159217, "is_candidate": true}, {"start": 1559.162, "end": 1569.871, "text": " y que tenemos ah\u00ed una enorme oportunidad para que nuestra industria sea adem\u00e1s un jugador complementario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3193143877319594, "is_candidate": true}, {"start": 1569.871, "end": 1573.334, "text": "Te adelantas un poco las preguntas, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9775771717669961, "is_candidate": false}, {"start": 1573.334, "end": 1579.018, "text": "Para hablar del futuro, porque yo quer\u00eda hablar del futuro con vos, tomaste... voy a hacer dos preguntas en una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8576437639576079, "is_candidate": false}, {"start": 1579.018, "end": 1582.041, "text": "Tomaste la decisi\u00f3n de ser precandidato a presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8306167476005493, "is_candidate": false}, {"start": 1582.041, "end": 1585.824, "text": "Te pregunto por qu\u00e9 y para qu\u00e9, pero no me contestes, esper\u00e1, no me contestes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8239745725805345, "is_candidate": false}, {"start": 1587.31, "end": 1592.732, "text": " Voy a continuar con otra, que seguramente vos vas a desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.725988600519911, "is_candidate": false}, {"start": 1592.732, "end": 1597.973, "text": "Hay coincidencias que el pa\u00eds tiene un futuro de desarrollo muy importante, algo mencionaste reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8512807762072869, "is_candidate": false}, {"start": 1597.973, "end": 1608.176, "text": "En los pr\u00f3ximos a\u00f1os en energ\u00eda, vaca muerta, energ\u00edas renovables, en miner\u00eda, litio, cobre, etc., en agro, incluido la agroindustria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.884496871209545, "is_candidate": false}, {"start": 1608.176, "end": 1613.718, "text": "\u00bfC\u00f3mo fomentamos las inversiones en los rubros anteriores y en la econom\u00eda en general?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8616502091892783, "is_candidate": false}, {"start": 1614.756, "end": 1618.877, "text": " hay que solucionar la macro para bajar la inflaci\u00f3n, de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8752633845214131, "is_candidate": false}, {"start": 1618.877, "end": 1629.819, "text": "Yo digo, Argentina es un ejemplo mundial de c\u00f3mo no se puede solucionar un tema que todos los pa\u00edses del mundo, salvo pa\u00edses muy marginales, no han solucionado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7386274792030182, "is_candidate": false}, {"start": 1629.819, "end": 1636.14, "text": "Nosotros venimos de d\u00e9cadas y d\u00e9cadas de no poder solucionar el problema de las distorsiones macroecon\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7685376943525563, "is_candidate": false}, {"start": 1636.14, "end": 1642.981, "text": "\u00bfC\u00f3mo hacemos para encarar algo, sabiendo que no es de un d\u00eda para otro, pero c\u00f3mo hacemos para encarar definitivamente la soluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7261063101507488, "is_candidate": false}, {"start": 1644.053, "end": 1649.535, "text": " y los problemas de la macro para transformarnos en un pa\u00eds normal, como los de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7488466150852909, "is_candidate": false}, {"start": 1649.535, "end": 1651.115, "text": "No me conteste todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8625941463532935, "is_candidate": false}, {"start": 1651.115, "end": 1658.558, "text": "Bueno, y vuelvo al tema de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7075683378734959, "is_candidate": false}, {"start": 1658.558, "end": 1667.761, "text": "Para fomentar la inversi\u00f3n necesita solucionar el problema macro, bajar la inflaci\u00f3n, permitir la repatriaci\u00f3n de dividendos, tener acceso a las divisas obviamente, pero adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7632261408381533, "is_candidate": false}, {"start": 1670.153, "end": 1681.081, "text": " con leyes e impositivas de mediano caso, que no se cambien, que vengan los inversores, hagan inversiones a 10, 20 a\u00f1os y que no se modifiquen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8208408483912969, "is_candidate": false}, {"start": 1681.081, "end": 1682.802, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801212027132105, "is_candidate": false}, {"start": 1682.802, "end": 1686.545, "text": "Partiendo de la pregunta por qu\u00e9 quer\u00e9s ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6940531064238176, "is_candidate": false}, {"start": 1686.545, "end": 1691.768, "text": "Eso vamos a dejarlo para el final porque en realidad les tengo que contar 100 detalles", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5006803170367861, "is_candidate": false}, {"start": 1693.289, "end": 1715.56, "text": " Pero lo que les tengo que contar ah\u00ed es que lo que hubo fue una decisi\u00f3n de sintetizar una coalici\u00f3n de gobierno con actores que representamos diversidad de pensamiento y de alguna manera tratando de demostrar que frente a la pelea y frente a la divisi\u00f3n y a la falta de discusi\u00f3n de modelos de pa\u00eds hab\u00eda una uni\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3100159991820802, "is_candidate": true}, {"start": 1717.097, "end": 1724.784, "text": " que lo que pon\u00eda sobre la mesa era cuatro o cinco valores centrales de qu\u00e9 modelo de pa\u00eds queremos representar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3668477659099735, "is_candidate": true}, {"start": 1724.784, "end": 1737.835, "text": "Pero eso te lo contesto al final, digo, yo no es que tom\u00e9 la decisi\u00f3n de ser candidato sino termin\u00e9 siendo s\u00edntesis de una coalici\u00f3n de gobierno y eso me llev\u00f3 a ser, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3806712877436339, "is_candidate": true}, {"start": 1740.092, "end": 1742.633, "text": " la cara de un espacio mucho m\u00e1s amplio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4994120306045515, "is_candidate": true}, {"start": 1742.633, "end": 1749.475, "text": "O sea, Uni\u00f3n por la Patria es un espacio colectivo, no es Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3813401665895665, "is_candidate": true}, {"start": 1749.475, "end": 1759.298, "text": "Es un espacio que integra mucha gente muy diversa pero que tiene un profundo amor por la idea de un proyecto de pa\u00eds en desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3654583880421175, "is_candidate": true}, {"start": 1759.298, "end": 1765.72, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda primero plantear desde el mundo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38528053962026754, "is_candidate": true}, {"start": 1767.909, "end": 1775.613, "text": " cu\u00e1l es el lugar que tiene la Argentina hoy para entender por qu\u00e9 creo que tenemos una enorme oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36158694661318846, "is_candidate": true}, {"start": 1775.613, "end": 1787.118, "text": "Hoy el mundo tiene una guerra que no es m\u00e1s, sacando la guerra de Rusia y Ucrania, una guerra que es mucho m\u00e1s econ\u00f3mica y comercial que b\u00e9lica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2867367543148359, "is_candidate": true}, {"start": 1787.118, "end": 1796.803, "text": "Esa guerra, esa batalla tiene yo dir\u00eda cinco elementos principales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.402735313205945, "is_candidate": true}, {"start": 1798.554, "end": 1804.336, "text": " El primero es vinculado a la seguridad alimentaria y la discusi\u00f3n por las prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34832807009541267, "is_candidate": true}, {"start": 1804.336, "end": 1815.88, "text": "Y somos un pa\u00eds que representa junto con Bolivia y Brasil el 40% de la producci\u00f3n de prote\u00ednas mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.320888012759752, "is_candidate": true}, {"start": 1815.88, "end": 1821.542, "text": "Y, perd\u00f3n, Bolivia no, Paraguay y Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47555638187266114, "is_candidate": true}, {"start": 1823.402, "end": 1832.646, "text": " y de alguna manera igual no dejar\u00eda a Bolivia fuera del mercado de prote\u00ednas porque la quinoa va a jugar un papel en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30192296258292484, "is_candidate": true}, {"start": 1832.646, "end": 1840.69, "text": "En segundo lugar, los minerales cr\u00edticos juegan un papel en la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3079146678750273, "is_candidate": true}, {"start": 1842.545, "end": 1865.578, "text": " El cobre, el litio, a pesar de que yo creo, y esta es una opini\u00f3n personal, dentro de 10 a\u00f1os dir\u00e1n este tipo era un visionario, un burro, pero yo creo que la ventana de oportunidad del litio es m\u00e1s corta, porque ya empieza a haber tecnolog\u00eda de reciclado del litio, todav\u00eda es muy cara, pero de alguna manera entiendo que ah\u00ed puede aparecer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30400407888326475, "is_candidate": true}, {"start": 1867.813, "end": 1884.977, "text": " en el reciclado un reemplazo, el cobre y otros minerales que son en el sector agroindustrial o en el sector de las tecnolog\u00edas centrales para la producci\u00f3n de bienes y Argentina tiene un papel fundamental para jugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3426872399414901, "is_candidate": true}, {"start": 1884.977, "end": 1887.718, "text": "Basta con mirar la cordillera como si fuera una torta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5019538272398623, "is_candidate": false}, {"start": 1890.267, "end": 1911.133, "text": " pensar cu\u00e1nto se produjo a un lado y cu\u00e1nto no se produjo y hay por producir del otro para entender que Argentina tiene una enorme oportunidad de desarrollo no s\u00f3lo en el litio sino tambi\u00e9n en el cobre, en el oro, en la plata y en otros minerales y tierras que tienen valor en t\u00e9rminos minerales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3482354324424004, "is_candidate": true}, {"start": 1914.442, "end": 1921.648, "text": " Me parece que la tercer gran batalla va a estar alrededor del conocimiento en el mundo de la inteligencia artificial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3831723750021657, "is_candidate": true}, {"start": 1921.648, "end": 1940.202, "text": "Muchas de las cosas que hoy les hacen empleados se las van a terminar haciendo robots y no hablo de robots f\u00edsicos sino de robots en t\u00e9rminos de bots, en t\u00e9rminos de... y claramente estamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3819786378426141, "is_candidate": true}, {"start": 1942.197, "end": 1955.686, "text": " Una de las primeras decisiones que tom\u00e9 como ministro fue poner los recursos para poner en marcha un programa que hoy est\u00e1 dejando a la Argentina con 70.000 programadores nuevos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4208261159929859, "is_candidate": true}, {"start": 1955.686, "end": 1958.928, "text": "Se llama Argentina Programa 4.0.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48750186619638813, "is_candidate": true}, {"start": 1958.928, "end": 1967.454, "text": "Estamos haciendo capacitaci\u00f3n, 27 universidades financiadas por el Ministerio de Econom\u00eda con el objetivo de que en el mercado de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3827737479036454, "is_candidate": true}, {"start": 1969.808, "end": 1973.251, "text": " el capital humano argentino sea competitivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44909785342449704, "is_candidate": true}, {"start": 1973.251, "end": 1982.78, "text": "Ah\u00ed hay un tercer eje de batalla, hay un cuarto eje de batalla que claramente se da alrededor de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34721422628688936, "is_candidate": true}, {"start": 1982.78, "end": 1989.526, "text": "Somos la segunda reserva mundial de shale gas, la cuarta de shale oil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43236317883328557, "is_candidate": true}, {"start": 1989.526, "end": 1996.292, "text": "Tenemos adem\u00e1s en t\u00e9rminos de capacidad de generaci\u00f3n de hidr\u00f3geno, los tres hidr\u00f3genos para generar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4486432289450526, "is_candidate": true}, {"start": 1997.197, "end": 2019.405, "text": " porque tenemos muy buena generaci\u00f3n solar, porque tenemos muy buena generaci\u00f3n e\u00f3lica y porque tenemos gas suficiente para generar el tercer hidr\u00f3geno y creo que adem\u00e1s en t\u00e9rminos de combustible el proceso de reemplazo de f\u00f3siles por no f\u00f3siles", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34378011160138167, "is_candidate": true}, {"start": 2020.597, "end": 2036.061, "text": " de alguna manera va a llevar mucho m\u00e1s tiempo del que la Uni\u00f3n Europea cuando le impuso el periodo de transici\u00f3n energ\u00e9tica a nivel global al mundo pens\u00f3 que se iba a dar, de hecho Alemania volvi\u00f3 al carb\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.315868292284466, "is_candidate": true}, {"start": 2036.061, "end": 2047.704, "text": "Marco estos vectores para tratar, y entiendo que la aparici\u00f3n de ella y el reloj marcan que tengo que ir terminando, marco esto para traerlo hacia ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34551539372989426, "is_candidate": true}, {"start": 2052.118, "end": 2080.578, "text": " Acabamos de mandar la ley de GNL e hidr\u00f3geno, de alguna manera planteando libre acceso de divisas, planteando un nuevo sistema de trade con el bando central de ingreso y salida de capital para ese tipo de inversiones, un r\u00e9gimen de estabilidad para esas inversiones en positiva por una cantidad de a\u00f1os m\u00e1s que importante, en algunos es 30, en otros 35,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3064443408555516, "is_candidate": true}, {"start": 2083.229, "end": 2086.113, "text": " y de alguna manera lo que estamos planteando ah\u00ed es una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4181355385939769, "is_candidate": true}, {"start": 2086.113, "end": 2101.512, "text": "Entiendo que es un momento en el que para los sectores de la oposici\u00f3n es dif\u00edcil convalidar una ley que promueve el gobierno porque de alguna manera prefiere hablarle a los duros de su electorado y no", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.301608047901865, "is_candidate": true}, {"start": 2102.385, "end": 2122.706, "text": " digamos, convalidar una idea de desarrollo pa\u00eds, pero yo creo que es un tema al que se le deber\u00eda poner un paraguay a ustedes como dirigentes empresarios, deber\u00edan exigirle, exigirnos a toda la dirigencia pol\u00edtica que en el tema blanqueo, que es la oportunidad de terminar de consolidar la situaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33009824948934785, "is_candidate": true}, {"start": 2123.715, "end": 2145.011, "text": " de argentinos que individualmente ya est\u00e1n siendo informados, que en grupos y paquetes ya est\u00e1n siendo informados, que tienen m\u00e1s de 165 mil millones de d\u00f3lares en cuentas no declaradas en Estados Unidos, y que de alguna manera les estamos diciendo, les estamos dando la facilidad de que vengan, vengan, usenlo para inversi\u00f3n, usenlo para la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35481451032020805, "is_candidate": true}, {"start": 2145.011, "end": 2152.116, "text": "El primer art\u00edculo de blanqueo que votamos en el Congreso fue para la construcci\u00f3n, despu\u00e9s para la vivienda de alquileres,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4094164449308293, "is_candidate": true}, {"start": 2153.058, "end": 2162.881, "text": " despu\u00e9s para la construcci\u00f3n de propiedades nuevas, porque creemos adem\u00e1s en la construcci\u00f3n como motor de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.378492386124038, "is_candidate": true}, {"start": 2162.881, "end": 2169.383, "text": "Yo lo que digo es, en la idea de la divisi\u00f3n de la Argentina dividida, fraccionada,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4349952261181952, "is_candidate": true}, {"start": 2175.187, "end": 2188.927, "text": " sin pensar en lo que vivimos adentro, poniendo la idea de ajuste de la econom\u00eda s\u00f3lo como un valor en s\u00ed mismo, sin, digamos, medir los da\u00f1os sociales, planteando la p\u00e9rdida de moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33312312497786534, "is_candidate": true}, {"start": 2190.128, "end": 2203.434, "text": " Me gustar\u00eda saber si Argentina ma\u00f1ana tuviera dolarizaci\u00f3n, tal como plantea alg\u00fan candidato, cu\u00e1nto valen las empresas de ustedes, cu\u00e1nto valen las m\u00e1quinas de ustedes, cu\u00e1nto cobrar\u00edan entrar en los salarios de los trabajadores de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3068191886426228, "is_candidate": true}, {"start": 2203.434, "end": 2209.457, "text": "Y est\u00e1 claro que esa es una Argentina socialmente inviable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3873853319716706, "is_candidate": true}, {"start": 2209.457, "end": 2218.581, "text": "Digo porque me parece que los cuatro pilares que nos tienen que guiar en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35184678340354403, "is_candidate": true}, {"start": 2219.9, "end": 2220.5, "text": " \u00bfGobierne?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6423706318991975, "is_candidate": false}, {"start": 2220.5, "end": 2221.361, "text": "\u00bfQui\u00e9n gobierne?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5954145005353011, "is_candidate": false}, {"start": 2221.361, "end": 2233.265, "text": "Son el orden fiscal, el super\u00e1vit comercial, la competitividad cambiaria para que la Argentina pueda desarrollarse y el desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36551295603244127, "is_candidate": true}, {"start": 2233.265, "end": 2239.828, "text": "Porque el pa\u00eds tiene que desarrollarse con los argentinos adentro, porque si no se produce proceso de conflicto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4646512635046631, "is_candidate": true}, {"start": 2244.461, "end": 2251.225, "text": " Si quer\u00e9s, \u00bfcon qu\u00e9 principios econ\u00f3micos mirar los pr\u00f3ximos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44281924749628077, "is_candidate": true}, {"start": 2251.225, "end": 2257.629, "text": "Porque yo dir\u00eda, che, flaco, pero ustedes hoy son gobierno y s\u00ed, somos gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4017609829417461, "is_candidate": true}, {"start": 2257.629, "end": 2266.154, "text": "Nos toc\u00f3 rehacer el acuerdo con el fondo, nos toc\u00f3 renegociar la deuda en peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4024800003780843, "is_candidate": true}, {"start": 2266.154, "end": 2270.337, "text": "Yo les quiero recordar que la Argentina tuvo por primera vez", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39621941503486124, "is_candidate": true}, {"start": 2271.658, "end": 2279.602, "text": " Se llam\u00f3 reperfilamiento porque quedaba m\u00e1s coqueto, pero fue defuente de la deuda en pesos, de su propia deuda soberana en moneda local.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3935179158880012, "is_candidate": true}, {"start": 2279.602, "end": 2284.565, "text": "Nos toc\u00f3 renegociar con los bonistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5139373394876772, "is_candidate": false}, {"start": 2284.565, "end": 2288.947, "text": "Vino la pandemia que congel\u00f3 un a\u00f1o y medio el PBI de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3329732958029221, "is_candidate": true}, {"start": 2288.947, "end": 2295.47, "text": "Vino la guerra que cambi\u00f3 los precios relativos, inclusive para los que son constructores, por ejemplo, del pavimento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4064267384340211, "is_candidate": true}, {"start": 2295.47, "end": 2299.793, "text": "Vino la sequ\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6400350979727817, "is_candidate": false}, {"start": 2302.597, "end": 2331.049, "text": " claramente enfrentamos un mont\u00f3n de problemas cometimos errores los asumimos pero tenemos claro cu\u00e1l es el desarrollo de un modelo de pa\u00eds y esa es la l\u00f3gica con la cual convocando a la Uni\u00f3n de los Argentinos convocando a la defensa de determinados valores que incluyen la inversi\u00f3n en obra p\u00fablica como motor no solamente para el sector construcci\u00f3n sino como motor para el desarrollo argentino", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30990599320578516, "is_candidate": true}, {"start": 2332.53, "end": 2349.054, "text": " claramente con esas premisas, orden fiscal, super\u00e1vit comercial, competitividad cambiaria y desarrollo con inclusi\u00f3n tienen que ser los pilares de cualquier proyecto de pa\u00eds, de cualquier argentino que crea en la uni\u00f3n y no en la divisi\u00f3n de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3128358248034866, "is_candidate": true}, {"start": 2359.107, "end": 2372.357, "text": " No, a ver, lo que estamos todos de acuerdo y un poco para terminar y como reflexi\u00f3n general del empresariado es que estamos todos juntos en los pilares que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368765781106071, "is_candidate": false}, {"start": 2372.357, "end": 2375.639, "text": "Necesitamos un pa\u00eds, nada que no normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8065917499690044, "is_candidate": false}, {"start": 2375.639, "end": 2378.922, "text": "As\u00ed es, con un pa\u00eds normal, pag\u00e1moslo bien entre todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7893059209538271, "is_candidate": false}, {"start": 2380.599, "end": 2388.764, "text": " y conviviente, un pa\u00eds en el que la consigna sea la convivencia y no destruir al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4027055798877267, "is_candidate": true}, {"start": 2388.764, "end": 2392.646, "text": "Ac\u00e1 no se trata de destruir a nadie, se trata de unir a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7087053019326837, "is_candidate": false}, {"start": 2392.646, "end": 2400.03, "text": "No hay que hacer desaparecer al otro, hay que abrazarlo, aceptar que piensa distinto y tratar de llevarlo a la construcci\u00f3n de un pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5019291133853809, "is_candidate": false}, {"start": 2409.502, "end": 2417.854, "text": " Agradecemos al se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, Sergio Massa, por estar en nuestra convenci\u00f3n anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9931219892780321, "is_candidate": false}, {"start": 2417.854, "end": 2424.643, "text": "Tambi\u00e9n, por supuesto, la participaci\u00f3n del Florence, Presidente de la C\u00e1mara Argentina de la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8535964923086218, "is_candidate": false}], "Index": 1071, "channel_id": "UCeBIElbHZbVgbo0LOyfP8NA", "channel": "FASTFORWARD TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@FASTFORWARDTV.", "id": "-4S0MSNTIjE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-4S0MSNTIjE", "title": "Sergio Massa junto al presidente de CAMARCO, Gustavo Weiss, en el cierre de la 68\u00aa Convenci\u00f3n Anual.", "duration": 2431.0, "view_count": 169.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}