{"segments": [{"start": 7.568, "end": 11.31, "text": " Muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5814209229724823, "is_candidate": false}, {"start": 11.31, "end": 15.332, "text": "Muy buenos d\u00edas a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4115113236711826, "is_candidate": true}, {"start": 15.332, "end": 19.915, "text": "Estoy tratando de acomodar el micr\u00f3fono y la botella de agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43118995532909066, "is_candidate": true}, {"start": 19.915, "end": 26.918, "text": "Saben que vengo desde Tucum\u00e1n perdiendo voz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35523588049781374, "is_candidate": true}, {"start": 26.918, "end": 35.063, "text": "Ayer hab\u00eda recuperado un poquito y la volv\u00ed a perder a la tardecita con la alegr\u00eda, obviamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29855383532840063, "is_candidate": true}, {"start": 36.249, "end": 51.432, "text": " de darle una buena noticia a los trabajadores, inclusive a los trabajadores de la educaci\u00f3n, como un d\u00eda importante para el sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2557318271657544, "is_candidate": true}, {"start": 51.432, "end": 64.074, "text": "Pero la verdad es que hoy es uno de esos d\u00edas en los que siento que vale la pena el esfuerzo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25109189056510084, "is_candidate": true}, {"start": 66.309, "end": 87.669, "text": " el trabajo de todos los d\u00edas, las dificultades que enfrentamos, muchas veces el sabor amargo de la frustraci\u00f3n de no poder lograr r\u00e1pido todo lo que uno se propone como objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24750468153523797, "is_candidate": true}, {"start": 87.669, "end": 90.011, "text": "Y digo que es uno de esos d\u00edas porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42218941563546475, "is_candidate": true}, {"start": 92.22, "end": 95.641, "text": " Hoy est\u00e1 ac\u00e1 representada toda la comunidad educativa argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.307304197184493, "is_candidate": true}, {"start": 95.641, "end": 97.642, "text": "Toda, completa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41660291426677265, "is_candidate": true}, {"start": 97.642, "end": 103.484, "text": "Alumnos, docentes, no docentes, rectores, decanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3622229679310779, "is_candidate": true}, {"start": 103.484, "end": 119.589, "text": "Y todos los representantes de las distintas \u00e1reas del Estado que trabajan de manera coordinada con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27655936898771827, "is_candidate": true}, {"start": 119.589, "end": 121.15, "text": "Y poder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326117792966919, "is_candidate": true}, {"start": 123.351, "end": 151.684, "text": " en un momento en el que planteamos la necesidad de construcci\u00f3n de un gobierno de unidad nacional a partir del 10 de diciembre, poder invitarnos y convivir trabajadores y estudiantes, docentes y rectores, rectores de un origen pol\u00edtico y rectores de otro origen pol\u00edtico que, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23543229560426526, "is_candidate": true}, {"start": 157.501, "end": 165.586, "text": " nos vienen a acompa\u00f1ar en la construcci\u00f3n de una epopeya que la Argentina necesita recorrer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30452685802776536, "is_candidate": true}, {"start": 165.586, "end": 179.194, "text": "Hoy estamos presentando una ley que aumenta el compromiso del Estado en materia de financiamiento educativo, llevando, como bien contaba Jimmy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27329835928007706, "is_candidate": true}, {"start": 180.191, "end": 182.612, "text": " al 8% el objetivo de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34046059378744464, "is_candidate": true}, {"start": 182.612, "end": 207.027, "text": "Y la verdad... Y la verdad es que me gustar\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 del enorme nivel de detalle que plante\u00f3 nuestro Ministro, plantear", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.283498557718766, "is_candidate": true}, {"start": 207.774, "end": 212.736, "text": " algunos valores que est\u00e1n en juego alrededor de esta discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.288684720028588, "is_candidate": true}, {"start": 212.736, "end": 233.887, "text": "El primer valor al que ninguno de quienes estamos ac\u00e1 renunciamos es creemos en una Argentina con educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva y sobre todas las cosas federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2496071465704498, "is_candidate": true}, {"start": 233.887, "end": 234.567, "text": "Tenemos que ver", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.698870740972068, "is_candidate": false}, {"start": 235.738, "end": 243.259, "text": " expresado nuestro sistema educativo a lo largo de todo nuestro territorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31792861724648924, "is_candidate": true}, {"start": 243.259, "end": 261.622, "text": "El segundo valor que est\u00e1 en juego es el valor que de alguna manera nos describe en nuestra regi\u00f3n y en gran parte del mundo como naci\u00f3n, que es el valor de la construcci\u00f3n de capital humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2611929339818214, "is_candidate": true}, {"start": 261.622, "end": 264.823, "text": "La inversi\u00f3n que hace un Estado, una naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3738709421833466, "is_candidate": true}, {"start": 268.442, "end": 293.456, "text": " en materia educativa, le permite construir la mayor riqueza que puede tener una sociedad, que es la construcci\u00f3n de capital humano, el valor del talento y el intelecto de su poblaci\u00f3n, que es en definitiva lo que saca adelante a cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25254697687503547, "is_candidate": true}, {"start": 293.456, "end": 295.758, "text": "Y ah\u00ed es donde me aparece", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35988540526049984, "is_candidate": true}, {"start": 297.239, "end": 303.36, "text": " la primer gran duda alrededor del debate de estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3016923566286561, "is_candidate": true}, {"start": 303.36, "end": 318.324, "text": "Se llenaron la boca durante a\u00f1os diciendo que a la pobreza se la combat\u00eda con educaci\u00f3n y ahora resulta que para acceder a la educaci\u00f3n quieren cobrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091771827928015, "is_candidate": true}, {"start": 318.324, "end": 326.366, "text": "Est\u00e1n para el psiquiatra aquellos que plantean... Aquellos que plantean", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3752558589910707, "is_candidate": true}, {"start": 333.146, "end": 362.089, "text": " que a la pobreza la vamos a combatir cobr\u00e1ndole el acceso a lo que lo saca de la pobreza a quienes est\u00e1n en la pobreza es casi casi para el an\u00e1lisis no s\u00e9 si nos acompa\u00f1a alg\u00fan decano de de psiquiatr\u00eda o de psicolog\u00eda pero ser\u00eda bueno que en todo caso no s\u00f3lo por este tema sino por varios nos propongamos tambi\u00e9n que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28547703162919036, "is_candidate": true}, {"start": 363.439, "end": 383.275, "text": " que en la Argentina el equilibrio, el equilibrio, la prudencia, la responsabilidad sean valores que de alguna manera tambi\u00e9n se pongan en juego y se midan a la hora de elegir gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24075926898041122, "is_candidate": true}, {"start": 383.275, "end": 392.402, "text": "Creo que... Creo que adem\u00e1s es importante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3935783559383703, "is_candidate": true}, {"start": 393.11, "end": 402.014, "text": " entender que el abordaje lo hacemos de una punta a la otra de nuestro sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3060727750094294, "is_candidate": true}, {"start": 402.014, "end": 415.7, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creemos que es clave atacar al grupo m\u00e1s vulnerable con inversi\u00f3n fuerte, el de primera infancia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27448384648742197, "is_candidate": true}, {"start": 415.7, "end": 418.321, "text": "Por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4567741060558218, "is_candidate": true}, {"start": 418.321, "end": 419.142, "text": "La primera es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4707523112985996, "is_candidate": true}, {"start": 419.983, "end": 433.007, "text": " porque ah\u00ed jugamos la mitad de la carrera de igualdad de oportunidades en t\u00e9rminos de nutrici\u00f3n, en t\u00e9rminos de preparaci\u00f3n pedag\u00f3gica y en t\u00e9rminos de formaci\u00f3n de los pibes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2148869561277924, "is_candidate": true}, {"start": 433.007, "end": 446.811, "text": "Y entonces es ah\u00ed, es ah\u00ed, es ah\u00ed si de verdad, si de verdad so\u00f1amos con una naci\u00f3n que tenga un pacto intergeneracional", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2956726565726894, "is_candidate": true}, {"start": 448.271, "end": 456.756, "text": " en el que invertimos en las futuras generaciones, es ah\u00ed a donde primero tenemos que ir a invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24559062073649607, "is_candidate": true}, {"start": 456.756, "end": 467.302, "text": "Es despu\u00e9s... Es despu\u00e9s, obviamente, en los maternales, en los jardines.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36383715046932663, "is_candidate": true}, {"start": 467.302, "end": 468.963, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.506516305159038, "is_candidate": false}, {"start": 468.963, "end": 471.464, "text": "Por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4301236439814944, "is_candidate": true}, {"start": 471.464, "end": 475.907, "text": "Una que tiene que ver con la centralidad que juega la escuela", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3061017066515682, "is_candidate": true}, {"start": 476.983, "end": 479.604, "text": " en la organizaci\u00f3n familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39033550153746344, "is_candidate": true}, {"start": 479.604, "end": 490.488, "text": "En la Argentina, nos guste o no, la escuela juega un papel central en nuestra organizaci\u00f3n familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30204840254875587, "is_candidate": true}, {"start": 490.488, "end": 505.133, "text": "Y muchas veces, en eso que llamamos la discriminaci\u00f3n que sufre la mujer en el mundo del trabajo en la Argentina, tambi\u00e9n aparece", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27449666903036263, "is_candidate": true}, {"start": 506.189, "end": 516.977, "text": " la ausencia del Estado en infraestructura y servicio educativo para permitirle a la mujer tener igualdad de oportunidades en el sistema laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2765039912615913, "is_candidate": true}, {"start": 516.977, "end": 534.311, "text": "Y creo... Y creo que... Y creo que si de verdad, si de verdad asumimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3266248284582167, "is_candidate": true}, {"start": 535.592, "end": 559.279, "text": " una sociedad de iguales y asumimos la defensa de nuestros principios constitucionales, inexorablemente tenemos que darle la oportunidad a la mujer de recuperar ese tiempo de cuidado que hace que en la Argentina no tengamos igual remuneraci\u00f3n por igual tarea entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22838663098675305, "is_candidate": true}, {"start": 559.279, "end": 562.76, "text": "Y la verdad es que las mujeres son", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4336779135361102, "is_candidate": true}, {"start": 565.015, "end": 568.918, "text": " Son grandes protagonistas de la etapa que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36939920027328776, "is_candidate": true}, {"start": 568.918, "end": 579.645, "text": "Jimmy lo describ\u00eda bien en t\u00e9rminos de presencia en las aulas, presencia en la universidad, presencia en el sistema docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33367418435239493, "is_candidate": true}, {"start": 579.645, "end": 592.853, "text": "Cuando miramos el proceso de aprendizaje, a la mujer la ve\u00edamos muy presente en la educaci\u00f3n primaria y muy ausente en la educaci\u00f3n universitaria cuando arranc\u00f3 el proceso democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24511651893458608, "is_candidate": true}, {"start": 595.143, "end": 611.138, "text": " El nivel de presencia es muy fuerte en todos los niveles educativos y tiene que ver con el crecimiento de nuestra sociedad en t\u00e9rminos de construcci\u00f3n de principios de igualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24205482124694933, "is_candidate": true}, {"start": 611.138, "end": 620.727, "text": "Decidimos tambi\u00e9n trabajar fuerte en el tema conectividad en la educaci\u00f3n primaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29911706796547144, "is_candidate": true}, {"start": 622.361, "end": 629.583, "text": " porque nuestros hijos son hijos de la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31235439232330997, "is_candidate": true}, {"start": 629.583, "end": 631.804, "text": "Son nativos digitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3653412346216057, "is_candidate": true}, {"start": 631.804, "end": 650.249, "text": "Nos llevan una distancia enorme en t\u00e9rminos de adaptaci\u00f3n, de conocimiento, de aprendizaje y hasta de prueba y error en el proceso de utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2657998769706599, "is_candidate": true}, {"start": 651.331, "end": 669.842, "text": " Y ah\u00ed es donde adem\u00e1s tenemos que invertir en capacitaci\u00f3n para nuestros docentes, porque no podemos condenar al docente a ir al frente del aula en desventaja con el alumno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2344005645597227, "is_candidate": true}, {"start": 669.842, "end": 680.669, "text": "Y tenemos que invertir fuerte en el uso de las nuevas tecnolog\u00edas y en el proceso de utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para el aprendizaje", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200196184008912, "is_candidate": true}, {"start": 683.171, "end": 705.362, "text": " en nuestros docentes para que sientan y se sientan empoderados cuando est\u00e1n al frente del aula en el uso de la tecnolog\u00eda y sobre todas las cosas en el buen uso de la tecnolog\u00eda en el proceso de aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.271493501158511, "is_candidate": true}, {"start": 705.362, "end": 712.126, "text": "Creemos que es clave, clave, que en cuarto y quinto a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38615120612314935, "is_candidate": true}, {"start": 713.366, "end": 718.449, "text": " rob\u00f3tica y programaci\u00f3n sean obligatorios en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33923746645703756, "is_candidate": true}, {"start": 718.449, "end": 722.791, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5715766825545393, "is_candidate": false}, {"start": 722.791, "end": 739.379, "text": "Porque la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la informaci\u00f3n no s\u00f3lo est\u00e1 cambiando el proceso educativo, no s\u00f3lo est\u00e1 cambiando nuestras reglas de convivencia social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2565786069758943, "is_candidate": true}, {"start": 740.481, "end": 755.011, "text": " Yo los invito a que me cuenten cu\u00e1ntos de ustedes logran en la mesa cuando se sientan con j\u00f3venes o adolescentes que la posici\u00f3n en la mesa sea mir\u00e1ndose y no as\u00ed con el tel\u00e9fono en la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2625831560968809, "is_candidate": true}, {"start": 755.011, "end": 768.12, "text": "La verdad es que nos cuesta a todos porque hoy tenemos una nueva cultura y sobre todas las cosas la aparici\u00f3n de una nueva forma de socializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2795931866374385, "is_candidate": true}, {"start": 768.12, "end": 768.821, "text": "A m\u00ed me pasa que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6361303063881233, "is_candidate": false}, {"start": 770.037, "end": 780.845, "text": " Puedo estar en la mesa con Malena, mi hijo, su novia, y para decirme algo me escribe por el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2812020690606176, "is_candidate": true}, {"start": 780.845, "end": 786.729, "text": "Y suena absurdo, pero es la realidad que nos toca vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36807278391045783, "is_candidate": true}, {"start": 786.729, "end": 793.754, "text": "Y la verdad es que ese cambio lo vemos en el proceso industrial tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35453304361144666, "is_candidate": true}, {"start": 793.754, "end": 798.017, "text": "Hace pocos d\u00edas o semanas, visitando la Ford,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511111950884934, "is_candidate": true}, {"start": 799.764, "end": 825.526, "text": " charlando con los laburantes de la f\u00e1brica, me encontr\u00e9 en el lugar donde comen con un pibe que hac\u00eda seis meses que hab\u00eda entrado a laburar y que estaba sentado a punto de almorzar con un laburante que ten\u00eda 43 a\u00f1os en la empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2512591841346442, "is_candidate": true}, {"start": 825.526, "end": 827.928, "text": "Y entonces uno me contaba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41559568385450796, "is_candidate": true}, {"start": 829.306, "end": 839.709, "text": " la electr\u00f3nica incorporada a los veh\u00edculos y cu\u00e1nto de la electr\u00f3nica iba en la caja, cu\u00e1nto de la electr\u00f3nica iba en el motor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2946325186722035, "is_candidate": true}, {"start": 839.709, "end": 857.055, "text": "Y el otro me contaba c\u00f3mo limaban la buj\u00eda para ponerla en cada uno de los procesos de armado de fabricaci\u00f3n de los viejos Falcon hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28437426689322365, "is_candidate": true}, {"start": 859.634, "end": 869.059, "text": " La pregunta es, \u00bfhacia d\u00f3nde fue ese mercado de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32439138331269624, "is_candidate": true}, {"start": 869.059, "end": 871.66, "text": "\u00bfNo fue hacia el chico aprendiendo a limar la buj\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37771566577774407, "is_candidate": true}, {"start": 871.66, "end": 888.549, "text": "Fue hacia ese compa\u00f1ero que ten\u00eda 40 a\u00f1os de laburo aprendiendo a usar y a participar del proceso de incorporaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2631353184781553, "is_candidate": true}, {"start": 889.508, "end": 891.549, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4509357705457986, "is_candidate": true}, {"start": 891.549, "end": 909.1, "text": "Porque si nosotros no damos obligatoriamente rob\u00f3tica y programaci\u00f3n en la escuela, no le vamos a dar las m\u00ednimas herramientas de salida para el mundo del trabajo a nuestros pibes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22979330250230123, "is_candidate": true}, {"start": 909.1, "end": 914.263, "text": "Entonces, lo que estaremos fabricando es frustraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34320138481463436, "is_candidate": true}, {"start": 914.263, "end": 918.506, "text": "Estaremos generando la idea de que el sistema educativo no le sirvi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33314458292162563, "is_candidate": true}, {"start": 919.591, "end": 922.393, "text": " y estar\u00e1n buscando alternativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34582732126135673, "is_candidate": true}, {"start": 922.393, "end": 947.63, "text": "Creo adem\u00e1s, y le agradezco a la enorme cantidad de rectores que hoy nos acompa\u00f1an, que tenemos que animarnos a construir en el sistema universitario un r\u00e9gimen de carreras m\u00e1s cortas asociadas al proceso de la tecnolog\u00eda y la industrializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2428387413869858, "is_candidate": true}, {"start": 950.435, "end": 955.999, "text": " con salida laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5011235756354997, "is_candidate": false}, {"start": 955.999, "end": 963.864, "text": "Muchas de las universidades que hoy est\u00e1n ac\u00e1 nos est\u00e1n acompa\u00f1ando en un desaf\u00edo maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26771201232483544, "is_candidate": true}, {"start": 963.864, "end": 977.414, "text": "Hoy la Argentina, y como es una buena noticia, no es noticia, adem\u00e1s de 1.700.000 becas Progresar, adem\u00e1s de las becas Manuel Belgrano,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23820018947911703, "is_candidate": true}, {"start": 978.553, "end": 1006.034, "text": " tiene un programa que se llama Argentina Programa 4.0, en el que estamos preparando 70.000 programadores para oferta al mercado de trabajo, entendiendo que nuestros alumnos, nuestros pibes, est\u00e1n preparados para esa competencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25154307114265484, "is_candidate": true}, {"start": 1007.6, "end": 1017.584, "text": " A lo largo de estos a\u00f1os haber viajado por distintas responsabilidades me permiti\u00f3 tener una convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2875288714462704, "is_candidate": true}, {"start": 1017.584, "end": 1031.829, "text": "Nos puede ir en algunos momentos mejor y en otros momentos peor como pa\u00eds en determinados temas econ\u00f3micos, sociales, pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23180816000494542, "is_candidate": true}, {"start": 1031.829, "end": 1035.971, "text": "Pero no tengan dudas que en el mundo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43335992641909915, "is_candidate": true}, {"start": 1037.597, "end": 1047.224, "text": " a la hora de elegir entre los cinco pa\u00edses que m\u00e1s eligen capital humano, eligen capital humano argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2739410825409687, "is_candidate": true}, {"start": 1047.224, "end": 1062.496, "text": "Y eso... Y eso no... Eso no es un accidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43116326535097815, "is_candidate": true}, {"start": 1062.496, "end": 1066.739, "text": "Primero es la demostraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4236427177098099, "is_candidate": true}, {"start": 1067.879, "end": 1077.247, "text": " pr\u00e1ctica del impacto que tiene el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita en una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2647088731916257, "is_candidate": true}, {"start": 1077.247, "end": 1096.003, "text": "Porque en realidad esa enorme oferta de talento, esa enorme oferta de intelecto es producto de la inversi\u00f3n que a lo largo de estos a\u00f1os viene haciendo la sociedad argentina cuando financia con sus impuestos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30057197959650916, "is_candidate": true}, {"start": 1096.71, "end": 1101.372, "text": " el sistema educativo p\u00fablico y gratuito en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28219095148313744, "is_candidate": true}, {"start": 1101.372, "end": 1114.618, "text": "Y en segundo lugar, tiene que ver tambi\u00e9n con que tengamos nosotros la capacidad de adaptar nuestro sistema educativo a las nuevas realidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2657894597025122, "is_candidate": true}, {"start": 1114.618, "end": 1124.062, "text": "Yo por eso hoy los quiero invitar primero a que vayamos al Congreso a defender", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3263289651096769, "is_candidate": true}, {"start": 1125.533, "end": 1151.537, "text": " la nueva ley de financiamiento educativo para que aquellos que quieren recortar en el sistema educativo, le digan en la cara a nuestros estudiantes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31402355123408243, "is_candidate": true}, {"start": 1153.482, "end": 1177.509, "text": " a nuestros docentes, a nuestros no docentes, a nuestras m\u00e1ximas autoridades de las distintas universidades que eligieron el ajuste en el sistema educativo como un mecanismo para cerrar sus programas econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25794068672264314, "is_candidate": true}, {"start": 1177.509, "end": 1182.291, "text": "Nosotros vamos a aumentar la inversi\u00f3n en el sistema educativo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3504521295661903, "is_candidate": true}, {"start": 1183.368, "end": 1199.423, "text": " porque creemos que es la mejor inversi\u00f3n que puede hacer una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4660173056708441, "is_candidate": true}, {"start": 1199.423, "end": 1208.011, "text": "Y queremos, adem\u00e1s, invitarlos a que en cada charla", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29050409309441394, "is_candidate": true}, {"start": 1210.569, "end": 1222.534, "text": " en cada encuentro, en cada reuni\u00f3n con sus alumnos, con sus compa\u00f1eros de trabajo, les planteen con claridad lo que est\u00e1 en juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2456476191553617, "is_candidate": true}, {"start": 1222.534, "end": 1236.039, "text": "Porque alguno gritaba por ah\u00ed, voucher, como si los pibes, a la hora de ir a elegir universidad, necesitaran un ticket canasta o fueran a un viaje de egresados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27769757690104047, "is_candidate": true}, {"start": 1236.039, "end": 1239.341, "text": "Y entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4586763730850192, "is_candidate": true}, {"start": 1240.541, "end": 1243.282, "text": " les dan el papelito para la excursi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3069188830442836, "is_candidate": true}, {"start": 1243.282, "end": 1254.805, "text": "Otros plantean la necesidad de achicar el sistema universitario, y Jimmy lo plante\u00f3 con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3060268629560624, "is_candidate": true}, {"start": 1254.805, "end": 1267.149, "text": "Nos falta todav\u00eda capilaridad del sistema universitario, nos falta mayor desarrollo, no solamente de carreras, sino de universidades,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2692122474072677, "is_candidate": true}, {"start": 1267.802, "end": 1288.233, "text": " desde el punto de vista federal y tenemos que seguir ampliando la oferta universitaria p\u00fablica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33067925667359754, "is_candidate": true}, {"start": 1288.233, "end": 1296.137, "text": "Y por \u00faltimo, agradeci\u00e9ndole a Jimmy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38576568431274816, "is_candidate": true}, {"start": 1297.199, "end": 1326.585, "text": " por el enorme trabajo, hace casi dos meses y medio que una vez por semana viene con n\u00fameros, ideas, correcciones a pedirme que termin\u00e1ramos de realizar esta propuesta, a insistir con... Con una vemencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26691405639763577, "is_candidate": true}, {"start": 1330.728, "end": 1343.492, "text": " con una demencia admirable y cuando no, cuando ve\u00eda que encontraba alguna barrera, por ah\u00ed esa semana mandaba a alg\u00fan gremio a acercar una propuesta parecida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29421838001036216, "is_candidate": true}, {"start": 1343.492, "end": 1354.615, "text": "O cuando no, a alg\u00fan rector de alguna universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6387542100928104, "is_candidate": false}, {"start": 1354.615, "end": 1358.096, "text": "Se las rebusca el tipo para lograr lo que quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5614677650656179, "is_candidate": false}, {"start": 1374.532, "end": 1403.747, "text": " Yo quiero decirles... As\u00ed es, as\u00ed es y en ese sentido obviamente que apelamos y aspiramos a que el esfuerzo que el Estado Nacional hace", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31610346783757326, "is_candidate": true}, {"start": 1405.293, "end": 1434.001, "text": " a la hora de impulsar una inversi\u00f3n de esta magnitud, vengan acompa\u00f1ados, queridos gobernadores, del esfuerzo... Del esfuerzo... Que muchas veces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32938651923275675, "is_candidate": true}, {"start": 1435.163, "end": 1441.707, "text": " nos lleva a tener situaciones en provincias que nos terminan revelando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25652819775401203, "is_candidate": true}, {"start": 1441.707, "end": 1451.272, "text": "Y quer\u00eda llegar ac\u00e1, y la verdad, muchas gracias, compa\u00f1era, porque me dio el pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31143956896483727, "is_candidate": true}, {"start": 1451.272, "end": 1462.758, "text": "El esfuerzo de sostener algo que queremos y de hacer crecer algo que queremos es una tarea que tenemos que encarar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2670445162470275, "is_candidate": true}, {"start": 1464.522, "end": 1471.968, "text": " Nosotros creemos en la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29149686205568137, "is_candidate": true}, {"start": 1471.968, "end": 1484.379, "text": "No queremos una sociedad en la que se construya la idea de que el que usa la educaci\u00f3n p\u00fablica cay\u00f3 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2724076677966303, "is_candidate": true}, {"start": 1484.379, "end": 1489.603, "text": "Esa es la mirada de aquellos que desprecian la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35556422061978477, "is_candidate": true}, {"start": 1489.603, "end": 1493.006, "text": "Nosotros tenemos que tener como sue\u00f1o, como ideal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3401179510827438, "is_candidate": true}, {"start": 1494.113, "end": 1507.924, "text": " que en nuestra sociedad se elija el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica sobre la base de algunos principios que tenemos que construir entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2634696907318633, "is_candidate": true}, {"start": 1507.924, "end": 1516.971, "text": "Porque la idea de defender la calidad de lo p\u00fablico es central para defender lo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.332704109497598, "is_candidate": true}, {"start": 1516.971, "end": 1522.996, "text": "Si no tenemos... Si no tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6133496514842549, "is_candidate": false}, {"start": 1527.285, "end": 1545.58, "text": " Si no tenemos los pibes con 190 d\u00edas de clase, porque los docentes y los pol\u00edticos se pelean 90 d\u00edas y los dejan a los pibes sin clase, destruimos la credibilidad del sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2704894693312774, "is_candidate": true}, {"start": 1545.58, "end": 1554.388, "text": "Y entonces tambi\u00e9n ah\u00ed tenemos que encontrar un principio de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506712217873652, "is_candidate": true}, {"start": 1554.388, "end": 1555.589, "text": "Tenemos que encontrar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5132621152413259, "is_candidate": false}, {"start": 1556.926, "end": 1573.883, "text": " un principio de acuerdo en los m\u00ednimos de inversi\u00f3n, porque de nada sirve que digamos que defendemos la escuela p\u00fablica si los pibes van a los ba\u00f1os de las escuelas y se llueven o est\u00e1n rotos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3502828373653435, "is_candidate": true}, {"start": 1573.883, "end": 1578.087, "text": "Tenemos que defender un m\u00ednimo de acceso a la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4989063065054349, "is_candidate": true}, {"start": 1580.208, "end": 1608.779, "text": " Porque de nada nos sirve que hablemos de motor de la movilidad social ascendente cuando hablamos del sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica y despu\u00e9s nos encontremos con que haya pibes en escuelas de ciudades grandes de la Argentina que no tienen conectividad para poner su tableta para poder laburar, aprender, operar o interactuar con sus compa\u00f1eros y docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36833058864525325, "is_candidate": true}, {"start": 1614.608, "end": 1616.409, "text": " pero tenemos un principio de comuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5042012138215916, "is_candidate": false}, {"start": 1616.409, "end": 1638.317, "text": "Y no importa nuestra ideolog\u00eda, la de por lo menos de quienes estamos ac\u00e1 o nuestra pertenencia pol\u00edtica, porque de alguna manera, no te miro solo a vos, Tama, eh, porque de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.286900006359858, "is_candidate": true}, {"start": 1642.606, "end": 1666.664, "text": " En realidad, la historia de la Argentina abraza a distintos sectores de la pol\u00edtica en la construcci\u00f3n, el crecimiento, la defensa y la democratizaci\u00f3n del sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita e inclusiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2909622804098536, "is_candidate": true}, {"start": 1666.664, "end": 1671.228, "text": "Y yo s\u00ed, en ese sentido, los quiero invitar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36901072763821485, "is_candidate": true}, {"start": 1673.044, "end": 1686.41, "text": " a una epopeya, como les dec\u00eda antes, que es de aqu\u00ed a los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os y que nos tiene a todos de distinto lugar como protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2777065016895207, "is_candidate": true}, {"start": 1686.41, "end": 1700.897, "text": "Que es hacer, en primer lugar, crecer la inversi\u00f3n del Estado en la educaci\u00f3n en la Argentina en todas sus jurisdicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29137943025654256, "is_candidate": true}, {"start": 1702.785, "end": 1711.372, "text": " provincias y municipios que tambi\u00e9n tienen que empezar a comprometerse con la inversi\u00f3n educativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31500760763365043, "is_candidate": true}, {"start": 1711.372, "end": 1727.606, "text": "Los quiero invitar adem\u00e1s a exigirle al Congreso que se aboque inmediatamente al tratamiento de esta nueva ley de financiamiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31845440869477504, "is_candidate": true}, {"start": 1734.716, "end": 1759.897, "text": " Porque lleg\u00f3 el tiempo tambi\u00e9n de que se caigan las caretas y de que aquellos que dec\u00edan y se desviv\u00edan por plantear la defensa de la educaci\u00f3n, pongan el voto y muestren que est\u00e1n dispuestos a invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32336297934734237, "is_candidate": true}, {"start": 1759.897, "end": 1762.64, "text": "Los gobernantes hablamos con el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7120231097204526, "is_candidate": false}, {"start": 1764.377, "end": 1770.499, "text": " Los gobernantes hablamos con los presupuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6979071120622156, "is_candidate": false}, {"start": 1770.499, "end": 1791.264, "text": "Si quieren ser gobierno en la Argentina, si quieren ser gobierno en la Argentina, lo voy a sacar porque... Si quieren ser gobierno en la Argentina, le tienen que decir claramente a la sociedad cu\u00e1nto est\u00e1n dispuestos a hacer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3132946983886554, "is_candidate": true}, {"start": 1793.74, "end": 1812.938, "text": " para hacer crecer nuestro capital humano, para hacer crecer nuestro sistema educativo, para invertir en nuestras futuras generaciones, para que de una vez por todas en los debates de los procesos electorales no aparezcan los globitos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27038780378274596, "is_candidate": true}, {"start": 1814.065, "end": 1818.789, "text": " ni los cuentitos por TikTok que despu\u00e9s terminan en enormes frustraciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38218907510601474, "is_candidate": true}, {"start": 1818.789, "end": 1827.737, "text": "Yo quiero que entre todos construyamos el debate sobre la verdad de nuestro sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3752363498105079, "is_candidate": true}, {"start": 1827.737, "end": 1831.259, "text": "Nos van a ver defendiendo con convicci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4834901765678091, "is_candidate": true}, {"start": 1833.539, "end": 1842.564, "text": " nuestras becas, nuestras escuelas, nuestros docentes, nuestros no docentes y nuestras universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4230263164293824, "is_candidate": true}, {"start": 1842.564, "end": 1855.992, "text": "Porque nada mejor para el futuro de la Argentina, para derrotar la pobreza y para incorporarla al siglo XXI que invertir en educaci\u00f3n con la nueva tecnolog\u00eda de la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4164706817360081, "is_candidate": true}, {"start": 1855.992, "end": 1857.393, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.59670215203277, "is_candidate": false}, {"start": 1857.393, "end": 1858.754, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5718306222315628, "is_candidate": false}, {"start": 1859.894, "end": 1861.636, "text": " \u00a1Viva la educaci\u00f3n p\u00fablica!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6258553038894008, "is_candidate": false}, {"start": 1861.636, "end": 1864.398, "text": "\u00a1Viva la educaci\u00f3n p\u00fablica!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7704954428622457, "is_candidate": false}, {"start": 1864.398, "end": 1868.361, "text": "\u00a1Que vivan nuestras escuelas y universidades!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6387726013962842, "is_candidate": false}, {"start": 1868.361, "end": 1870.863, "text": "\u00a1Hagamos una Argentina para todos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5900410553118247, "is_candidate": false}, {"start": 1870.863, "end": 1871.824, "text": "\u00a1Muchas gracias!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7950128892932558, "is_candidate": false}], "Index": 948, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "0-38RDXuXzQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0-38RDXuXzQ", "title": "12-9-2023 | PRESENTACI\u00d3N DEL PROYECTO DE LEY DE FINANCIAMIENTO EDUCATIVO | \u25b6\ufe0f DISCURSO COMPLETO", "duration": 1873.0, "view_count": 9882.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}