{"segments": [{"start": 0.268, "end": 14.721, "text": " Est\u00e1 Sergio Massa, est\u00e1 Jos\u00e9 Manuel de la Sota, vamos a debatir dos temas muy importantes, Edgardo, en una noche muy especial porque a partir de aqu\u00ed vamos rumbo primero a la FASO y despu\u00e9s a la presidencial de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.773140398185247, "is_candidate": false}, {"start": 14.721, "end": 21.868, "text": "S\u00ed, la verdad son los candidatos, precandidatos presidenciales y la verdad que es muy importante poder hacer un debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8141909116099736, "is_candidate": false}, {"start": 21.868, "end": 25.912, "text": "Siempre decimos que nos reconforta, nos pone muy bien poder hacer un debate", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8567871990897541, "is_candidate": false}, {"start": 26.452, "end": 37.195, "text": " de candidatos de pol\u00edticos en esta Argentina es algo muy importante para la democracia, que debatan en primer lugar, y que la gente pueda conocer sus ideas en persona, pero a trav\u00e9s tambi\u00e9n de los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227792067336268, "is_candidate": false}, {"start": 37.195, "end": 38.396, "text": "Y despu\u00e9s la gente elige, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8880495842864402, "is_candidate": false}, {"start": 38.396, "end": 39.896, "text": "Por supuesto, lo vamos a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9211227099694684, "is_candidate": false}, {"start": 39.896, "end": 44.457, "text": "El primer debate, como siempre, aqu\u00ed en La 2 Voces, camino a la presidencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8175622757512558, "is_candidate": false}, {"start": 44.457, "end": 48.239, "text": "Hay much\u00edsima gente del estudio, no es que est\u00e1 desprolijo, hay mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8649062763510191, "is_candidate": false}, {"start": 48.239, "end": 52.56, "text": "Y los vamos a presentar, pero los candidatos al gobernador de Azota, Sergio Massa, ya pueden ubicarse, si no,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.825409106552809, "is_candidate": false}, {"start": 53.34, "end": 56.484, "text": " los vamos a empezar a protestar que lo dejamos parado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0339634106828512, "is_candidate": false}, {"start": 56.484, "end": 71.302, "text": "Bueno, y ah\u00ed dec\u00eda mucha gente, bueno, mucha gente del candidato, acompa\u00f1ando al candidato Sergio Massa, est\u00e1 Malena Galvarini, Marco Laba\u00f1a, Aldo Pignanelli, Ricardo Delgado, Daniel Arroyo, Mario Meoni, Diego Orgal,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9561826549518126, "is_candidate": false}, {"start": 72.082, "end": 84.456, "text": " Ramiro Guti\u00e9rrez, Antonio Sola, Daniel Sciuri, bueno much\u00edsimos, eh, Claudio Ambrosini, Carlos Garetto, Roberto Garc\u00eda Morit\u00e1n, Rub\u00e9n Torre, bueno, no mencionamos todos pero algunos, eh.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9654261763902998, "is_candidate": false}, {"start": 84.456, "end": 92.905, "text": "Y ah\u00ed por el lado de Jos\u00e9 Manuel de la Sota est\u00e1n sus ministros, Juli\u00e1n L\u00f3pez, Manuel Calvo, tambi\u00e9n Juan Grosso que es del Gabinete", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9013247922606102, "is_candidate": false}, {"start": 93.125, "end": 107.729, "text": " de de La Sota, el diputado Carlos Caserio, Laura Echarren, Juan Pablo Lole, eh Nadine Arga\u00f1ar\u00e1s, todos especialistas en distintos temas, narcotr\u00e1fico, pol\u00edtica exterior, econom\u00eda, y por supuesto Candelaria y Natalia de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.949727087021583, "is_candidate": false}, {"start": 107.729, "end": 109.95, "text": "Est\u00e1n acompa\u00f1ando a los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9908621522430077, "is_candidate": false}, {"start": 109.95, "end": 120.752, "text": "Hay much\u00edsimos periodistas de todos los medios, le agradecemos much\u00edsimo que est\u00e9n ac\u00e1, creemos en la dos doce que es muy importante el debate, el debate de ideas, el debate de propuesta, desde el a\u00f1o mil novecientos noventa y ocho", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8971107558806996, "is_candidate": false}, {"start": 123.466, "end": 126.329, "text": " todos los debates, para eso estamos trabajando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9211590669916858, "is_candidate": false}, {"start": 126.329, "end": 129.693, "text": "Tambi\u00e9n estamos trabajando para el debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.937047546382283, "is_candidate": false}, {"start": 129.693, "end": 137.281, "text": "Bueno, y una nueva metodolog\u00eda, inauguramos por supuesto una metodolog\u00eda que fue acordada por los candidatos, por sus equipos, de asesores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8745169488832247, "is_candidate": false}, {"start": 137.281, "end": 138.101, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0644196778312685, "is_candidate": false}, {"start": 138.101, "end": 144.228, "text": "Por supuesto que van a debatir como siempre, van a tener sus minutos libres, pero en principio hay dos temas para", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9454028499112446, "is_candidate": false}, {"start": 144.668, "end": 159.095, "text": " debatir que son justicia y transparencia es el primer tema y el segundo tema claves para el desarrollo econ\u00f3mico como siempre se han sorteado los lugares, quien habla primero, quien habla segundo en cada uno de estos temas, tambi\u00e9n en los cierres pero", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9090159403979688, "is_candidate": false}, {"start": 159.915, "end": 166.6, "text": " Tenemos algo muy especial porque nos van a acompa\u00f1ar tres prestigiosos periodistas, que es algo nuevo para los debates de hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8747887786345022, "is_candidate": false}, {"start": 166.6, "end": 169.061, "text": "Claro, que vamos a incluir en un bloque, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8472013698144547, "is_candidate": false}, {"start": 169.061, "end": 175.346, "text": "En un bloque final para que ellos le pregunten en funci\u00f3n de que cada uno de los candidatos haya hablado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8661532010376259, "is_candidate": false}, {"start": 175.346, "end": 181.13, "text": "Est\u00e1 Daniel Fern\u00e1ndez Canedo, que es editor-jefe del diario Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9760671702061637, "is_candidate": false}, {"start": 181.93, "end": 187.233, "text": " Est\u00e1 Fernando Gonz\u00e1lez, director period\u00edstico e institucional del diario El Cronista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8847016134347755, "is_candidate": false}, {"start": 187.233, "end": 193.916, "text": "Y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a Claudio Jacquelin, que es prosecretario general del diario La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0048959695127808, "is_candidate": false}, {"start": 193.916, "end": 195.636, "text": "Le agradecemos much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0224915273057986, "is_candidate": false}, {"start": 195.636, "end": 196.817, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8975957880304546, "is_candidate": false}, {"start": 196.817, "end": 198.898, "text": "\u00bfA usted qu\u00e9 opina del tema de los debates?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.870513599380524, "is_candidate": false}, {"start": 198.898, "end": 199.558, "text": "\u00bfC\u00f3mo ven esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9795680943454786, "is_candidate": false}, {"start": 199.558, "end": 203.48, "text": "Vamos a empezar de izquierda a derecha por un orden simplemente con Daniel Fern\u00e1ndez Canedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.868180085700347, "is_candidate": false}, {"start": 204.0, "end": 211.132, "text": " Bueno, me parece que los debates pueden empezar a terminar con uno de los problemas que tiene la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os, que es esto de manejar realidades paralelas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9172271572067267, "is_candidate": false}, {"start": 211.132, "end": 214.918, "text": "En la cual la poblaci\u00f3n no sabe si la pobreza es del 5% o es del 27.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9067888813707929, "is_candidate": false}, {"start": 216.178, "end": 224.64, "text": " si hay un mill\u00f3n y medio de chicos que ni trabajan ni estudian o en realidad son mucho menos, si la inflaci\u00f3n es del 1% o el 2% mensual, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9581243496764584, "is_candidate": false}, {"start": 224.64, "end": 240.544, "text": "O sea, la Argentina de los \u00faltimos a\u00f1os se ha esloganizado de alguna forma y lo que ha llevado es que la sociedad no tenga en claro d\u00f3nde est\u00e1 parada, y me parece que eso es central, el debate como para poder salir y unificar y por lo menos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9123912014990684, "is_candidate": false}, {"start": 241.084, "end": 252.968, "text": " discutir sobre temas que sean, donde haya cierta cosa elemental, que la inflaci\u00f3n es un n\u00famero, que el crecimiento es un n\u00famero, que los pobres son un n\u00famero y que hay que trabajar para tratar de reducirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9454192618797953, "is_candidate": false}, {"start": 252.968, "end": 259.009, "text": "Bien, Fernando, hoy es el primero rumbo al presidencial, \u00bfqu\u00e9 queremos hacer aqu\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9433235919966286, "is_candidate": false}, {"start": 259.009, "end": 263.991, "text": "Estoy, la verdad, muy feliz por este primer paso, b\u00e1sicamente porque es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8094182854023517, "is_candidate": false}, {"start": 265.132, "end": 270.058, "text": " una materia pendiente de la dirigencia argentina con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8425845937243538, "is_candidate": false}, {"start": 270.058, "end": 279.05, "text": "Es decir, no hubo en la historia, desde el 83 a la fecha, en la historia reciente, no hubo debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8205192641309864, "is_candidate": false}, {"start": 279.05, "end": 282.053, "text": "La Argentina se debe a un debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7655885626471898, "is_candidate": false}, {"start": 282.053, "end": 283.075, "text": "Este es el primer paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9301783064281095, "is_candidate": false}, {"start": 283.974, "end": 289.118, "text": " la sociedad elige a sus presidentes sin saber c\u00f3mo van a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8180509291869686, "is_candidate": false}, {"start": 289.118, "end": 306.13, "text": "Y esto es una falta de respeto para todos los ciudadanos y es algo que tenemos que empezar hoy a solucionar y ojal\u00e1, como dijiste vos Marcelo, llegue hasta el final, hasta que podamos tener hasta la \u00faltima elecci\u00f3n, primera, segunda vuelta, el debate entre los candidatos que vayan a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.882491917574722, "is_candidate": false}, {"start": 306.65, "end": 315.879, "text": " Le vamos a pedir la opini\u00f3n a Claudio Jacquelin que como todos nosotros tiene sobre sus espaldas varias elecciones de cobertura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.851335711176099, "is_candidate": false}, {"start": 315.879, "end": 319.702, "text": "Yo creo que es una verg\u00fcenza en la Argentina que desde el 83 no hayamos tenido debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9473484996476157, "is_candidate": false}, {"start": 319.702, "end": 323.606, "text": "Creo que hay que celebrar que haya dos candidatos que ya est\u00e9n en esta instancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638049549179766, "is_candidate": false}, {"start": 324.313, "end": 341.831, "text": " me parece que viene a subsanar algo que ha ido deterior\u00e1ndose de manera grave en los \u00faltimos tiempos, sobre todo lo primero es la falta de debate, la falta de discusi\u00f3n, la falta de enfrentarse de manera civilizada a intercambiar ideas, a dialogar, a presentar propuestas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9261492048761293, "is_candidate": false}, {"start": 342.531, "end": 359.885, "text": " Me parece que la ausencia de presentaci\u00f3n de propuestas y de contrastarlas con otras ideas tiene que ver tambi\u00e9n con esta falta de respeto mutuo que hay en la pol\u00edtica hoy, esta descalificaci\u00f3n que me parece que agrava la relaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con los candidatos y con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9538186777038997, "is_candidate": false}, {"start": 360.925, "end": 364.546, "text": " Y creo que hay otro punto que es respetar la palabra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.000517297595755, "is_candidate": false}, {"start": 364.546, "end": 366.567, "text": "Es hacer una promesa, comprometerse con ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9598664798662215, "is_candidate": false}, {"start": 366.567, "end": 373.489, "text": "Yo creo que venimos de hace demasiados a\u00f1os en donde los candidatos lo que prefieren es no decir para despu\u00e9s hacer lo que quieren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8675335756239189, "is_candidate": false}, {"start": 373.489, "end": 378.91, "text": "Y creo que eso dificulta mucho la toma de decisi\u00f3n del momento m\u00e1s importante de la democracia para los ciudadanos, que es poder votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0752835897514794, "is_candidate": false}, {"start": 379.19, "end": 385.733, "text": " Bien, esperemos que este sea el camino que iniciamos hoy para culminar un debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.884813728548323, "is_candidate": false}, {"start": 385.733, "end": 388.974, "text": "Est\u00e1n Sergio Massa, est\u00e1 Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.81153916677765, "is_candidate": false}, {"start": 388.974, "end": 392.756, "text": "Le agradecemos much\u00edsimo a ambos que est\u00e9n aqu\u00ed esta noche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480323800302785, "is_candidate": false}, {"start": 392.756, "end": 394.616, "text": "Y ya empezamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1461307531359934, "is_candidate": false}, {"start": 394.616, "end": 395.457, "text": "Ya empezamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9663597916243328, "is_candidate": false}, {"start": 395.457, "end": 396.657, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0420055495043548, "is_candidate": false}, {"start": 396.657, "end": 401.299, "text": "El primer tramo del debate es por qu\u00e9 hay que votarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.811095090500908, "is_candidate": false}, {"start": 401.299, "end": 403.08, "text": "De acuerdo a la votaci\u00f3n empieza Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8153545446580873, "is_candidate": false}, {"start": 404.03, "end": 405.75, "text": " despu\u00e9s de la SOTA, un minuto y medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9150886147825111, "is_candidate": false}, {"start": 405.75, "end": 410.391, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que votarlo a Sergio Massa y no a de la SOTA en las pr\u00f3ximas FASO?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.769944528977132, "is_candidate": false}, {"start": 410.391, "end": 429.736, "text": "Bueno, en primer lugar quiero a todos muy buenas noches, quiero agradecerle a los periodistas, al canal, a los medios presentes y sobre todo a la gente que del otro lado de la pantalla se qued\u00f3 un ratito m\u00e1s mirando noticias para tratar de saber c\u00f3mo va a ser el pa\u00eds que empieza el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31601082351988885, "is_candidate": true}, {"start": 431.159, "end": 438.681, "text": " A lo largo de estos meses vivimos marketing, publicidad, publicidad oficial, vac\u00eda, sin contenido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.337316111175345, "is_candidate": true}, {"start": 438.681, "end": 449.303, "text": "Y yo quiero aprovechar este primer debate y los que vamos a tener para contarles cu\u00e1l es el pa\u00eds que imagino que podemos poner en marcha juntos a partir del 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3104086095622809, "is_candidate": true}, {"start": 449.303, "end": 455.805, "text": "Un pa\u00eds que tenga un programa de desarrollo econ\u00f3mico, un pa\u00eds que tenga la decisi\u00f3n de combatir contra el narcotr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30694169714873665, "is_candidate": true}, {"start": 456.748, "end": 461.812, "text": " Un pa\u00eds que tenga la convicci\u00f3n de tener una justicia independiente y firme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31983288867394677, "is_candidate": true}, {"start": 461.812, "end": 465.495, "text": "Un pa\u00eds que se tome en serio la lucha contra la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3617858542017731, "is_candidate": true}, {"start": 465.495, "end": 478.526, "text": "Un pa\u00eds que tenga sobre todas las cosas la tranquilidad de que se termina el tiempo de los amigos y enemigos y empieza la etapa en la que todos trabajamos juntos para construir un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2768373065955373, "is_candidate": true}, {"start": 478.526, "end": 481.008, "text": "Y adem\u00e1s un pa\u00eds donde reformemos el sistema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4177089558291013, "is_candidate": true}, {"start": 481.916, "end": 493.825, "text": " No puede ser que tengamos a lo largo de estos meses tanto tiempo puesto en la discusi\u00f3n de nombres, cargos, vanidades y que no estemos yendo a fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.313599581771173, "is_candidate": true}, {"start": 493.825, "end": 508.397, "text": "Quiero aprovechar este debate y este encuentro con ustedes para contarles mis ideas, para decirles por qu\u00e9 siento que junto al equipo que armamos podemos darle un buen gobierno a la Argentina, pero sobre todo para desnudar a los candidatos vac\u00edos de contenido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.280375736613923, "is_candidate": true}, {"start": 509.937, "end": 511.178, "text": " Muy bien, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8733150909305243, "is_candidate": false}, {"start": 511.178, "end": 519.561, "text": "Le aclamamos tambi\u00e9n a los que nos acompa\u00f1an esta noche que van a escuchar un primer gong, por ejemplo, cuando tienen un minuto treinta, y les damos diez segundos por si tienen que redondear.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9587034463488853, "is_candidate": false}, {"start": 519.561, "end": 524.783, "text": "Ayer, si era el segundo gong, tenemos que cortar lo que usted est\u00e1 diciendo, s\u00ed o s\u00ed, lo que diga cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.025415007070301, "is_candidate": false}, {"start": 524.783, "end": 531.145, "text": "Bueno, el turno de Jos\u00e9 Manuel de las Sotas, un minuto treinta para explicar por qu\u00e9 hay que votarla a usted y no a m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8971743295477183, "is_candidate": false}, {"start": 531.145, "end": 533.226, "text": "Buenas noches, candidato Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7853298119684187, "is_candidate": false}, {"start": 533.226, "end": 534.827, "text": "Buenas noches, se\u00f1ores periodistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.722308840480173, "is_candidate": false}, {"start": 536.49, "end": 543.135, "text": " queridas familias televidentes, en nombre de mi mujer que me est\u00e1 acompa\u00f1ando y el m\u00edo, muy buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6867384560497112, "is_candidate": false}, {"start": 543.135, "end": 549.42, "text": "Seguramente yo no soy el pol\u00edtico que m\u00e1s sabe en la Argentina, pero s\u00ed soy uno de los que m\u00e1s aprendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6689500360144021, "is_candidate": false}, {"start": 549.42, "end": 557.586, "text": "Y aprend\u00ed realmente que tenemos que estar todos juntos enfoc\u00e1ndonos hacia el pa\u00eds que viene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7158394080911666, "is_candidate": false}, {"start": 557.586, "end": 565.832, "text": "Aprend\u00ed que un pol\u00edtico debe darse cuenta que cuando la corrupci\u00f3n invade un pa\u00eds, las cosas funcionan muy mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7221778891719475, "is_candidate": false}, {"start": 566.767, "end": 575.192, "text": " Aprend\u00ed que gobernar significa nada m\u00e1s ni nada menos que resolver los problemas que la gente no puede resolver sola.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.715625185882937, "is_candidate": false}, {"start": 575.192, "end": 582.716, "text": "Gobern\u00e9 tres veces C\u00f3rdoba y la primera vez que lo hice enfrent\u00e9 problemas muy parecidos a los que hoy tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.715622651855031, "is_candidate": false}, {"start": 582.716, "end": 595.464, "text": "Rebaj\u00e9 el 30% los impuestos, creci\u00f3 la econom\u00eda y los empleos, creamos 130.000 puestos de trabajo para los j\u00f3venes, construimos 500 escuelas nuevas, boleto educativo gratuito, becas para los mejores alumnos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7295865224094148, "is_candidate": false}, {"start": 596.143, "end": 598.824, "text": " Construimos autopistas, viviendas, nuevos hospitales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7791258216920207, "is_candidate": false}, {"start": 598.824, "end": 603.385, "text": "Atendimos a los pobres y a la clase media sin clientelismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7225213365152812, "is_candidate": false}, {"start": 603.385, "end": 608.106, "text": "Mejoramos la seguridad con el uso de nuevas tecnolog\u00edas y creando nuevas polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7315398558232147, "is_candidate": false}, {"start": 608.106, "end": 612.847, "text": "Devolvimos el 82% m\u00f3vil a nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7034613810226109, "is_candidate": false}, {"start": 612.847, "end": 616.387, "text": "Y en materia de transparencia sacamos todos los premios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7619703441765002, "is_candidate": false}, {"start": 616.387, "end": 618.748, "text": "Quiero traer esa experiencia al gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7497871018505746, "is_candidate": false}, {"start": 619.498, "end": 624.081, "text": " Me siento en el mejor momento para ser presidente de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7103491715529717, "is_candidate": false}, {"start": 624.081, "end": 632.207, "text": "Tengo la fuerza y la experiencia para construir un pa\u00eds amigable, un pa\u00eds bien federal, donde dejemos de lado las peleas furiosas entre los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7371669764522197, "is_candidate": false}, {"start": 632.986, "end": 634.607, "text": " su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9370793854228504, "is_candidate": false}, {"start": 634.607, "end": 637.148, "text": "El segundo don es inapelable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8462080853135583, "is_candidate": false}, {"start": 637.148, "end": 646.953, "text": "Bueno, vamos a entrar en el primer tema del debate acordado por los candidatos, justicia y transparencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.825523924917911, "is_candidate": false}, {"start": 646.953, "end": 652.195, "text": "Y de acuerdo a los sorteos, precisamente, tiene un minuto y treinta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.820194943379066, "is_candidate": false}, {"start": 652.195, "end": 657.398, "text": "En este bloque, bueno, despu\u00e9s va a haber preguntas entre ellos y un tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8261227235628841, "is_candidate": false}, {"start": 657.398, "end": 661.54, "text": "Comienza Sergio Massa, un minuto y treinta, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8206113383134035, "is_candidate": false}, {"start": 663.018, "end": 671.481, "text": " Bueno, yo creo que la Argentina necesita, entre otras cosas, empezar a llamar por su nombre sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28492886460057465, "is_candidate": true}, {"start": 671.481, "end": 678.543, "text": "Y el primer problema que tenemos en la justicia tiene que ver con los jueces garantistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33424825173282513, "is_candidate": true}, {"start": 678.543, "end": 685.585, "text": "El primer problema que tenemos en la justicia tiene que ver con lo que en la calle llamamos los jueces acapresos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3304160092725321, "is_candidate": true}, {"start": 685.585, "end": 687.526, "text": "Me preocupa enormemente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.535297038976905, "is_candidate": false}, {"start": 688.972, "end": 694.393, "text": " que en la Argentina se conciba la idea de que eso se resuelve persiguiendo jueces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2778067935071611, "is_candidate": true}, {"start": 694.393, "end": 703.196, "text": "Nosotros sentimos que el primer cambio, el cambio m\u00e1s importante, es el cambio de c\u00f3digo procesal y de c\u00f3digo penal en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27576270657280866, "is_candidate": true}, {"start": 703.196, "end": 705.356, "text": "\u00bfQu\u00e9 planteamos en ese c\u00f3digo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36577151827892285, "is_candidate": true}, {"start": 705.356, "end": 707.397, "text": "Planteamos cuestiones claras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.527883739778762, "is_candidate": false}, {"start": 707.397, "end": 711.258, "text": "La primera, terminar con la discrecionalidad de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32058445605897323, "is_candidate": true}, {"start": 711.945, "end": 720.311, "text": " Esto de que podr\u00e1, entonces interpretan que la conducta del delincuente es culpa de la sociedad y lo liberan en lugar del deber\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3043081876390983, "is_candidate": true}, {"start": 720.311, "end": 727.235, "text": "En lugar de deber\u00e1 aplicarle la condena y el festival de escarcelaciones para nosotros es central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3140061560846358, "is_candidate": true}, {"start": 727.235, "end": 732.619, "text": "Tenemos que terminar en la Argentina con esta man\u00eda de que nadie cumple su condena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3310301515559987, "is_candidate": true}, {"start": 732.619, "end": 737.202, "text": "Planteamos entonces dos c\u00f3digos, un c\u00f3digo penal y un c\u00f3digo procesal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33500040159313027, "is_candidate": true}, {"start": 738.365, "end": 743.889, "text": " Que amarren definitivamente la conducta de los jueces en materia de castigo al delito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3013476534456879, "is_candidate": true}, {"start": 743.889, "end": 748.211, "text": "Que establezcan claramente cu\u00e1l es el castigo para el narcotraficante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37428536006965496, "is_candidate": true}, {"start": 748.211, "end": 749.532, "text": "Perpetua.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5095123184329149, "is_candidate": false}, {"start": 749.532, "end": 752.734, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el castigo para el que vende droga?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42432127276841947, "is_candidate": true}, {"start": 752.734, "end": 754.775, "text": "Mismo castigo que para el homicidio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43932728430307133, "is_candidate": true}, {"start": 754.775, "end": 757.637, "text": "Pero adem\u00e1s tipificamos el delito de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46985770462664966, "is_candidate": true}, {"start": 757.637, "end": 760.859, "text": "Para que los que roban vayan presos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6102258121942943, "is_candidate": false}, {"start": 760.859, "end": 762.32, "text": "Muy bien, muchas gracias Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0485288015841427, "is_candidate": false}, {"start": 762.32, "end": 765.322, "text": "Su turno, minuto y medio, Jos\u00e9 Manuel Lea Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9120636583626377, "is_candidate": false}, {"start": 766.142, "end": 771.664, "text": " Para que la justicia y la transparencia vuelvan a la Argentina, el ejemplo tiene que venir de arriba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7512377599194533, "is_candidate": false}, {"start": 771.664, "end": 774.525, "text": "Yo soy un gobernador sin fueros y sin privilegios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7046314336997201, "is_candidate": false}, {"start": 774.525, "end": 779.387, "text": "Y voy a ser un presidente sin fueros y sin privilegios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6628382882650912, "is_candidate": false}, {"start": 779.387, "end": 782.008, "text": "El primero en la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6934025282734342, "is_candidate": false}, {"start": 782.008, "end": 787.75, "text": "Soy un gobernador que a lo largo de todos estos a\u00f1os ha mantenido a la pol\u00edtica bien lejos de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7126914180362441, "is_candidate": false}, {"start": 787.75, "end": 791.591, "text": "Y voy a sacar la pol\u00edtica del Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8222961453883886, "is_candidate": false}, {"start": 792.5, "end": 804.228, "text": " Voy a ser un presidente que publique en internet todos los datos del gobierno para que usted pueda controlar c\u00f3mo se gasta la plata y pueda hacer denuncias de corrupci\u00f3n si as\u00ed corresponde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7627137199548588, "is_candidate": false}, {"start": 804.228, "end": 809.251, "text": "Vamos a crear una justicia independiente porque es la mejor manera de enjuiciar a los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7107873227836492, "is_candidate": false}, {"start": 809.251, "end": 820.678, "text": "Y as\u00ed como enjuiciamos al terrorismo de Estado, ha llegado el momento de enjuiciar y castigar a los ladrones que han desnaturalizado la convivencia democr\u00e1tica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7532702602117278, "is_candidate": false}, {"start": 821.407, "end": 826.789, "text": " En materia de transparencia C\u00f3rdoba ha sacado todos los premios nacionales e internacionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6948339090039424, "is_candidate": false}, {"start": 826.789, "end": 828.59, "text": "Nos gusta que nos controlen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9625232297440393, "is_candidate": false}, {"start": 828.59, "end": 831.351, "text": "Estamos contentos de que el pueblo nos controle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8199671445654976, "is_candidate": false}, {"start": 831.351, "end": 835.152, "text": "Y queremos traer este ejemplo al gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7899430443384337, "is_candidate": false}, {"start": 835.152, "end": 848.937, "text": "Necesitamos a su vez una justicia que sancione y castigue a los delincuentes y bandidos que andan por las calles, a los que est\u00e1n en los hogares y golpean a las mujeres, y a los pol\u00edticos que roban en los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7609875824102456, "is_candidate": false}, {"start": 849.723, "end": 860.718, "text": " queremos construir una nueva polic\u00eda nacional antinarcotr\u00e1fico que ocupe las calles de los barrios y las villas que hoy ocupan los narcos para cuidar a nuestros chicos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7289754022784357, "is_candidate": false}, {"start": 860.718, "end": 866.265, "text": "Necesitamos m\u00e1s transparencia para que haya menos corrupci\u00f3n, m\u00e1s justicia para que haya menos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7580523415473295, "is_candidate": false}, {"start": 867.235, "end": 871.316, "text": " impunidad y m\u00e1s polic\u00eda para que haya m\u00e1s seguridad para las familias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8678864549704804, "is_candidate": false}, {"start": 871.316, "end": 872.297, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9714090617084211, "is_candidate": false}, {"start": 872.297, "end": 873.097, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.913250087437475, "is_candidate": false}, {"start": 873.097, "end": 876.838, "text": "Ahora entramos a la parte de las preguntas y las re-preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8337921715521786, "is_candidate": false}, {"start": 876.838, "end": 884.221, "text": "Vamos a explicarle c\u00f3mo va a ser a quien nos acompa\u00f1a esta noche en TODO NOTICIAS, porque cada candidato va a hacer una pregunta y una re-pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8972308144398053, "is_candidate": false}, {"start": 884.221, "end": 888.742, "text": "Va a tener 30 segundos para hacer la pregunta y el otro candidato un minuto y medio para responderla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8227451393356948, "is_candidate": false}, {"start": 889.355, "end": 890.716, "text": " Y puede repreguntar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0016176642645527, "is_candidate": false}, {"start": 890.716, "end": 891.676, "text": "Y despu\u00e9s al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0866013218393626, "is_candidate": false}, {"start": 891.676, "end": 893.297, "text": "\u00c9l le toca el tubo al otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0520085131421995, "is_candidate": false}, {"start": 893.297, "end": 894.237, "text": "Seguro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1055659723686966, "is_candidate": false}, {"start": 894.237, "end": 900.179, "text": "Bueno, le toca, de acuerdo al sorteo, comienza con la pregunta Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8644971580455744, "is_candidate": false}, {"start": 900.179, "end": 916.006, "text": "Bueno, le quisiera preguntar a Jos\u00e9, al candidato de la SOTA, si est\u00e1 de acuerdo con mi posici\u00f3n de que haya perpetua para narcotraficantes y violadores, y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece la idea de que haya imprescriptibilidad para los delitos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31379286578050025, "is_candidate": true}, {"start": 916.643, "end": 920.604, "text": " que los puedan investigar a los corruptos hasta el d\u00eda que se mueran.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33891240989692073, "is_candidate": true}, {"start": 920.604, "end": 922.605, "text": "Lo he planteado hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8113786353910002, "is_candidate": false}, {"start": 922.605, "end": 928.687, "text": "La imprescriptibilidad de los delitos de corrupci\u00f3n debe estar en la ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6678608977994906, "is_candidate": false}, {"start": 928.687, "end": 930.707, "text": "Son como los delitos de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8077117381117643, "is_candidate": false}, {"start": 930.707, "end": 938.85, "text": "Pasen los a\u00f1os que pasen, si se descubre un hecho de corrupci\u00f3n, a ir a cumplir ante la justicia y a recibir la condena necesaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6214129908683039, "is_candidate": false}, {"start": 938.85, "end": 944.552, "text": "Creo que el tema de la pena de muerte, el tema de la prisi\u00f3n perpetua, suena a veces como", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6752709245778978, "is_candidate": false}, {"start": 946.22, "end": 947.681, "text": " dir\u00eda yo, muy publicitario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8158483687047845, "is_candidate": false}, {"start": 947.681, "end": 951.382, "text": "A m\u00ed me parece que nosotros tenemos que dar una gran pelea aqu\u00ed, que es contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6943899672120324, "is_candidate": false}, {"start": 951.382, "end": 956.525, "text": "Y esto significa que lo tenemos que detener en su avance y lo tenemos que acorralar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7175746568969892, "is_candidate": false}, {"start": 956.525, "end": 963.008, "text": "Y esto implica modificaciones de tipo institucional, que no est\u00e1n solamente en el C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7197187769809064, "is_candidate": false}, {"start": 963.008, "end": 968.59, "text": "Necesitamos, indudablemente, la creaci\u00f3n de un organismo de coordinaci\u00f3n de la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7910044956134474, "is_candidate": false}, {"start": 969.09, "end": 982.42, "text": " Necesitamos a su vez la creaci\u00f3n de una nueva polic\u00eda nacional, altamente especializada, que no dependa del poder pol\u00edtico, sino que dependa de los jueces y de los fiscales federales, que son los que tienen que encabezar la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7575907959303069, "is_candidate": false}, {"start": 982.955, "end": 988.478, "text": " Necesitamos, al mismo tiempo, una participaci\u00f3n ciudadana con la protecci\u00f3n de testigos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7349167949635991, "is_candidate": false}, {"start": 988.478, "end": 993.341, "text": "Necesitamos una coordinaci\u00f3n con todas las fuerzas federales y las polic\u00edas provinciales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8081150837040287, "is_candidate": false}, {"start": 993.341, "end": 997.223, "text": "Dentro de eso, tenemos que modificar las prisiones preventivas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.701058942250768, "is_candidate": false}, {"start": 997.223, "end": 1008.17, "text": "No puede ser que haya tipos que reciban condena y establezcan, seg\u00fan la doctrina fijada por el ex miembro de la Corte, Zaffaroni, y tengan un recurso que les permita volver a gozar de libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7158016167759951, "is_candidate": false}, {"start": 1008.61, "end": 1018.438, "text": " Imag\u00ednense que alguien es testigo de cargo contra un narcotraficante, es condenado, interpone un recurso de arbitrariedad, y al otro d\u00eda est\u00e1 golpe\u00e1ndole la puerta al testigo dici\u00e9ndole que est\u00e1 en libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7123899502318267, "is_candidate": false}, {"start": 1018.438, "end": 1026.303, "text": "Hay que darle seguridad a la gente para que participe en la acci\u00f3n de la justicia con jurados populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7731786535658883, "is_candidate": false}, {"start": 1026.303, "end": 1028.445, "text": "Su momento de repregunta, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8177271103018843, "is_candidate": false}, {"start": 1028.445, "end": 1033.629, "text": "S\u00ed, b\u00e1sicamente en funci\u00f3n de esto que plantea Jos\u00e9 y de sus 12 a\u00f1os de experiencia de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33798441401127244, "is_candidate": true}, {"start": 1034.345, "end": 1049.515, "text": " Me gustar\u00eda preguntarle por qu\u00e9 la v\u00edctima no tiene un rol en el proceso en C\u00f3rdoba, en el C\u00f3digo Procesal de C\u00f3rdoba, entendiendo que para nosotros es central que la v\u00edctima pueda apelar las escarcelaciones, apelar las prisiones preventivas escarceladas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2920378523136071, "is_candidate": true}, {"start": 1049.515, "end": 1056.659, "text": "Es decir, nosotros sentimos que en la Argentina hoy tiene m\u00e1s derecho el delincuente que la v\u00edctima y tenemos que cambiarlo y lo planteamos en el C\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35510321745514306, "is_candidate": true}, {"start": 1056.659, "end": 1058.1, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el C\u00f3digo de C\u00f3rdoba no lo tiene?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.61063984132886, "is_candidate": false}, {"start": 1059.728, "end": 1069.995, "text": " El C\u00f3digo de Procedimiento de C\u00f3rdoba, que viene de V\u00e9lez Maric\u00f3n, de Declareo Olmedo, de los procesalistas penales m\u00e1s importantes que ha dado la Argentina, establece el sistema acusatorio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7438253347462124, "is_candidate": false}, {"start": 1069.995, "end": 1072.997, "text": "El que representa a la v\u00edctima es el fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8486703143914638, "is_candidate": false}, {"start": 1072.997, "end": 1077.079, "text": "El fiscal ya no representa a toda la sociedad como era antes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6962018243987301, "is_candidate": false}, {"start": 1077.079, "end": 1079.661, "text": "Representa y ejerce el derecho de la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7707063435342839, "is_candidate": false}, {"start": 1079.661, "end": 1088.087, "text": "El juez de control es el que logra representar al conjunto de la sociedad y frenar los excesos que el fiscal puede tener en su acusaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6822401107122971, "is_candidate": false}, {"start": 1088.547, "end": 1091.449, "text": " Es un sistema que realmente a nosotros nos ha dado muy buen resultado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7157811284693325, "is_candidate": false}, {"start": 1091.449, "end": 1098.955, "text": "Adem\u00e1s, nosotros tenemos algo que reci\u00e9n ahora est\u00e1n experimentando en su provincia, candidato Massa, que es el sistema de jurado popular.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7005415012431596, "is_candidate": false}, {"start": 1098.955, "end": 1103.258, "text": "Hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os que en C\u00f3rdoba hay jurado popular para los cr\u00edmenes aberrantes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8781074025913613, "is_candidate": false}, {"start": 1103.738, "end": 1112.16, "text": " para el homicidio despu\u00e9s de un robo, despu\u00e9s de una violaci\u00f3n o un rapto, para los delitos de corrupci\u00f3n, se sortean jurados populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7900737758222434, "is_candidate": false}, {"start": 1112.16, "end": 1119.302, "text": "Todos los a\u00f1os el Superior Tribunal de Justicia elige jurados populares y la verdad hemos tenido un resultado fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7300980666679339, "is_candidate": false}, {"start": 1119.302, "end": 1123.443, "text": "No ha habido casaciones de la sentencia de los jurados populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7657224524519033, "is_candidate": false}, {"start": 1123.443, "end": 1132.765, "text": "Esto significa que la gente tiene sentido com\u00fan y lo expresa cuando participa de la justicia sancionando un delincuente, un delito grave.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7214487806633698, "is_candidate": false}, {"start": 1133.351, "end": 1137.255, "text": " El jurado popular est\u00e1 en la Constituci\u00f3n Nacional y nunca se aplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8318433116233246, "is_candidate": false}, {"start": 1137.255, "end": 1141.258, "text": "Ninguna otra provincia lo hab\u00eda aplicado hasta que nosotros lo aplicamos 10 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.750873993175912, "is_candidate": false}, {"start": 1141.258, "end": 1150.066, "text": "Y la verdad, las v\u00edctimas se sienten representadas en el jurado y en el sistema acusatorio, donde los fiscales van al frente, van a acusar al delincuente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.816165492128736, "is_candidate": false}, {"start": 1150.066, "end": 1152.768, "text": "Lo importante del fiscal es que acusa y consiga condena.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7849314154251966, "is_candidate": false}, {"start": 1154.32, "end": 1156.723, "text": " Muy bien, ahora vamos a invertir los roles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.949740184205177, "is_candidate": false}, {"start": 1156.723, "end": 1161.369, "text": "Es decir, el que va a preguntar es Jos\u00e9 Manuel de la Sota a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8370351253834697, "is_candidate": false}, {"start": 1161.369, "end": 1163.171, "text": "Y despu\u00e9s, por supuesto, la repregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9994973335881775, "is_candidate": false}, {"start": 1163.171, "end": 1164.272, "text": "De la Sota a su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.997258958696993, "is_candidate": false}, {"start": 1164.272, "end": 1170.96, "text": "Bueno, yo reci\u00e9n dije que en materia de justicia y transparencia, el ejemplo tiene que venir de arriba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7454703689124067, "is_candidate": false}, {"start": 1171.715, "end": 1176.319, "text": " y 10 ejemplos de lo que hemos hecho en C\u00f3rdoba, de los premios que hemos sacado en materia de transparencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7564705314874596, "is_candidate": false}, {"start": 1176.319, "end": 1190.43, "text": "Quiero saber lo que usted hizo para acabar con los privilegios de los pol\u00edticos, para hacer la vida p\u00fablica m\u00e1s transparente, o para abrir el gobierno al control de los ciudadanos, como lo hacemos nosotros con el sistema de ciudadano digital.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6977336610876557, "is_candidate": false}, {"start": 1190.43, "end": 1196.694, "text": "Lo que usted puede haber hecho como jefe de gabinete, o como intendente, o como diputado, \u00bfcu\u00e1les son las cosas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6727712557562076, "is_candidate": false}, {"start": 1196.694, "end": 1200.357, "text": "Bueno, le voy a contar a la gente lo que hice y lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33134204078722207, "is_candidate": true}, {"start": 1200.357, "end": 1201.058, "text": "Lo que hicimos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5492975782581417, "is_candidate": false}, {"start": 1201.8, "end": 1208.605, "text": " En el a\u00f1o 2003, la primer fiscal\u00eda de lucha contra delitos de la seguridad social la tuvo el ANSES.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2959582202877238, "is_candidate": true}, {"start": 1208.605, "end": 1215.709, "text": "Nos permiti\u00f3 147 detenciones de quienes hab\u00edan robado los recursos de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3147079121524674, "is_candidate": true}, {"start": 1215.709, "end": 1222.334, "text": "Nos permiti\u00f3 transformar un organismo que era sin\u00f3nimo de caja negra en un organismo transparente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3404600833089324, "is_candidate": true}, {"start": 1222.334, "end": 1228.658, "text": "Eso fue lo que se denomin\u00f3 la UFISES, que despu\u00e9s la copiaron en el PAMI y en otros organismos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32407616369851744, "is_candidate": true}, {"start": 1229.36, "end": 1233.485, "text": " En el a\u00f1o 2007 fuimos a gobierno electr\u00f3nico en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2859227886751857, "is_candidate": true}, {"start": 1233.485, "end": 1243.698, "text": "Hoy un ciudadano de Tigre tiene en su boleta descripto cada uno de los gastos, pero adem\u00e1s fuimos a sistemas de control del ciudadano, que nos permitieron, entre otras cosas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2809811607133773, "is_candidate": true}, {"start": 1244.428, "end": 1251.771, "text": " darle la posibilidad a cada vecino de saber c\u00f3mo se gastan cada uno de sus recursos en la rendici\u00f3n de cuentas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34860165767004925, "is_candidate": true}, {"start": 1251.771, "end": 1261.334, "text": "Como diputado, algo mucho m\u00e1s importante, haber planteado respecto de la lucha contra la corrupci\u00f3n, la imprescriptibilidad de los delitos de corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.312194323993949, "is_candidate": true}, {"start": 1262.034, "end": 1275.346, "text": " La pena m\u00ednima de cinco a\u00f1os para que ning\u00fan corrupto quede libre, la posibilidad de que se lo pueda juzgar mientras tiene el cargo, pero adem\u00e1s dos cuestiones mucho m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32568473327185254, "is_candidate": true}, {"start": 1275.346, "end": 1278.369, "text": "La primera, que tiene que ver con la extinci\u00f3n del dominio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4369372953161149, "is_candidate": true}, {"start": 1278.369, "end": 1281.212, "text": "La sociedad argentina va a volver a creer el d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4917484577311696, "is_candidate": true}, {"start": 1282.112, "end": 1288.536, "text": " que le rematemos el barco a Jaime y pongamos esa plata en un programa educativo o en un programa de estudios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35060527160747934, "is_candidate": true}, {"start": 1288.536, "end": 1290.897, "text": "Y eso se llama extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48574041785951727, "is_candidate": true}, {"start": 1290.897, "end": 1294.839, "text": "Bueno, ahora es el tiempo de la repregunta de la sotamasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9710401441163308, "is_candidate": false}, {"start": 1294.839, "end": 1301.543, "text": "Bueno, realmente los esfuerzos municipales no son coincidentes con los esfuerzos como jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6864764422160649, "is_candidate": false}, {"start": 1301.543, "end": 1305.105, "text": "Usted ha sido parte de un gobierno seriamente acusado de hechos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7155411342276665, "is_candidate": false}, {"start": 1305.905, "end": 1314.667, "text": " ha sido parte de un gobierno que indudablemente hoy est\u00e1 en la mira de todos los que pensamos que hay que enjuiciar la corrupci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6063124269526292, "is_candidate": false}, {"start": 1314.667, "end": 1316.748, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8194919210745825, "is_candidate": false}, {"start": 1316.748, "end": 1326.53, "text": "Lo primero, la primera descripci\u00f3n es tuve el coraje de enfrentarme, irme y adem\u00e1s ganarle las elecciones, cosa que otros dirigentes no hicieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28977650094766594, "is_candidate": true}, {"start": 1326.53, "end": 1333.352, "text": "Pero adem\u00e1s algo mucho m\u00e1s importante, algo central, que es que tenemos el coraje de la nueva pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29261446946472247, "is_candidate": true}, {"start": 1334.305, "end": 1361.357, "text": " no hace 30 a\u00f1os que peleamos por un cargo que tenemos la convicci\u00f3n de defender aquellas cosas en las que creemos y de enfrentar aquellas cosas en las que no coincidimos tenemos la flexibilidad de los hijos de la democracia que nos permite defender con la misma firmeza la asignaci\u00f3n universal o la c\u00e1rcel para los corruptos porque tenemos la convicci\u00f3n de que la Argentina no puede seguir en las peleas del pasado que tiene que venir hacia las", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27723861668382643, "is_candidate": true}, {"start": 1362.018, "end": 1389.562, "text": " propuestas pero sobre todo hacia la construcci\u00f3n del futuro y en eso estamos convencidos que el uso de la tecnolog\u00eda que el uso de las herramientas nuevas de gobierno electr\u00f3nico que el uso de las herramientas de gobierno abierto nos van a permitir que lo que algunos no quisieron hacer por falta de coraje o convicci\u00f3n nosotros con nuestro equipo lo podamos hacer y le podamos dar la tranquilidad a la gente de que tiene un gobierno no s\u00f3lo que nos roba sino que persigue a los corruptos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30439604599560144, "is_candidate": true}, {"start": 1391.437, "end": 1392.438, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.010477024968882, "is_candidate": false}, {"start": 1392.438, "end": 1397.241, "text": "La respuesta de Sergio Massa, las preguntas, las respuestas, las repreguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8847521657509301, "is_candidate": false}, {"start": 1397.241, "end": 1400.823, "text": "Ahora vamos a entrar en cinco minutos libres que van a debatir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8025038242256634, "is_candidate": false}, {"start": 1400.823, "end": 1406.086, "text": "Vamos a administrar el tiempo de acuerdo en forma equitativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.871476336270844, "is_candidate": false}, {"start": 1406.086, "end": 1409.048, "text": "Precisamente este tema, justicia y transparencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8517265399620111, "is_candidate": false}, {"start": 1409.048, "end": 1412.87, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n de los dos quiere comenzar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8505892987924384, "is_candidate": false}, {"start": 1412.87, "end": 1415.692, "text": "Pero a partir de este momento tienen cinco minutos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8604496823910082, "is_candidate": false}, {"start": 1415.692, "end": 1420.575, "text": "Jos\u00e9 tambi\u00e9n, como terminaste de hablar reci\u00e9n, yo quisiera preguntar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7041988017802701, "is_candidate": false}, {"start": 1421.206, "end": 1423.79, "text": " porque me quedan dudas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.82117037326058, "is_candidate": false}, {"start": 1423.79, "end": 1431.139, "text": "Tu paso por el gobierno signific\u00f3 para vos el poder ver hechos de corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6806313265189442, "is_candidate": false}, {"start": 1431.139, "end": 1435.225, "text": "No, desgraciadamente no tuve esa situaci\u00f3n que vivirla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.332041804060244, "is_candidate": true}, {"start": 1436.891, "end": 1452.955, "text": " probablemente tengo adem\u00e1s la suerte de haber sido seis a\u00f1os director de ANSES, seis a\u00f1os intendente de Tigre, un a\u00f1o jefe de gabinete y poder decirle a mis hijos con orgullo a los ojos que no tiene su pap\u00e1 una sola causa de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28180360639941937, "is_candidate": true}, {"start": 1452.955, "end": 1458.316, "text": "Eso es bueno, porque yo llevo tres gobiernos en C\u00f3rdoba y nunca he recibido una causa de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6214551226865632, "is_candidate": false}, {"start": 1458.316, "end": 1464.077, "text": "Que nos permite, Jos\u00e9, no solamente a m\u00ed, sino a todo mi equipo, porque en definitiva", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3738218247287183, "is_candidate": true}, {"start": 1464.978, "end": 1473.902, "text": " No solamente yo, ninguno de mi equipo fue investigado ni denunciado por corrupto y eso me da convicci\u00f3n y tranquilidad para poder seguir adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2704838599154846, "is_candidate": true}, {"start": 1473.902, "end": 1486.268, "text": "Y creo en ese sentido que lo m\u00e1s importante, m\u00e1s all\u00e1 de que obviamente los dos peleamos por el cari\u00f1o de la gente, que competimos por los votos de la gente, y que por ah\u00ed nos pone a veces en la...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2766645470400919, "is_candidate": true}, {"start": 1487.129, "end": 1495.034, "text": " en el querer tirarnos el coche encima, creo que lo m\u00e1s importante es que tambi\u00e9n le digamos por qu\u00e9 cosas vamos a pelear juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2961015351515063, "is_candidate": true}, {"start": 1495.034, "end": 1507.803, "text": "Porque si no, nos vamos a quedar en la trampa de la vieja pol\u00edtica, la de la chicana, la del agravio, y creo que en definitiva nosotros hemos mostrado que podemos partir algo distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3509134276014667, "is_candidate": true}, {"start": 1507.803, "end": 1509.805, "text": "Somos parte de la nueva pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8458516084649889, "is_candidate": false}, {"start": 1509.805, "end": 1514.748, "text": "Por eso cuando nosotros hablamos de la transparencia en el Estado, tenemos que mostrar lo que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7221536420563981, "is_candidate": false}, {"start": 1515.425, "end": 1521.329, "text": " A m\u00ed me alegra que a nivel municipal hagan logrado informatizar una ciudad at\u00edpica como es San Isidro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7234598918893917, "is_candidate": false}, {"start": 1521.329, "end": 1523.371, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 informar... Soy intendente de Tigre, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5524522068888931, "is_candidate": false}, {"start": 1523.371, "end": 1524.492, "text": "Perd\u00f3n, Tigre, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.863503981371577, "is_candidate": false}, {"start": 1524.492, "end": 1525.933, "text": "Intendente de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6166841560949416, "is_candidate": false}, {"start": 1525.933, "end": 1529.075, "text": "Est\u00e1n cerquita, est\u00e1n al lado, son vecinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6996948768573031, "is_candidate": false}, {"start": 1529.075, "end": 1531.036, "text": "Tambi\u00e9n es otra ciudad at\u00edpica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8350580094679613, "is_candidate": false}, {"start": 1531.036, "end": 1533.038, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 informatizar una gran provincia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8164863241817133, "is_candidate": false}, {"start": 1533.038, "end": 1535.139, "text": "Y la verdad que no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7360012180685815, "is_candidate": false}, {"start": 1535.139, "end": 1539.643, "text": "Y sacamos todos los premios de transparencia porque le damos toda la informaci\u00f3n al ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7257531203001524, "is_candidate": false}, {"start": 1539.643, "end": 1542.645, "text": "Porque queremos que la gente sepa, que nos controle, que nos vigile.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7806213455012029, "is_candidate": false}, {"start": 1543.306, "end": 1544.526, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 se gasta la plata?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8418975894614857, "is_candidate": false}, {"start": 1544.526, "end": 1548.407, "text": "Y que si hay algo que est\u00e1 mal gastado, puedan efectuar una denuncia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7020848499050492, "is_candidate": false}, {"start": 1548.407, "end": 1552.588, "text": "Sacamos el premio de Cipec, a la provincia m\u00e1s transparente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7436483206217366, "is_candidate": false}, {"start": 1552.588, "end": 1556.768, "text": "Sacamos el premio de Los Economistas, a la provincia m\u00e1s transparente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7149262857976828, "is_candidate": false}, {"start": 1556.768, "end": 1561.969, "text": "Tenemos la validaci\u00f3n del Global Reporting Initiative de Holanda, que no se la da cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6418155388840281, "is_candidate": false}, {"start": 1561.969, "end": 1565.51, "text": "En la Argentina hay muy pocas empresas que han logrado esa validaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7172161983581735, "is_candidate": false}, {"start": 1565.51, "end": 1567.33, "text": "Gobiernos, ninguno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8823542785124292, "is_candidate": false}, {"start": 1567.33, "end": 1570.131, "text": "Y nosotros la tenemos porque nos hemos puesto metas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7136843592784887, "is_candidate": false}, {"start": 1570.131, "end": 1571.511, "text": "Queremos un Estado abierto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.732204562476466, "is_candidate": false}, {"start": 1571.931, "end": 1577.193, "text": " Nos damos cuenta que la democracia hoy ya no puede tener decisiones cerradas como era antes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7596707281718178, "is_candidate": false}, {"start": 1577.193, "end": 1579.973, "text": "Hace falta transparencia y hace falta gobiernos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.812724195882779, "is_candidate": false}, {"start": 1579.973, "end": 1584.835, "text": "Hay que poner la temperatura permanentemente de la sociedad para darle respuesta a respuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7388383691581242, "is_candidate": false}, {"start": 1584.835, "end": 1591.356, "text": "Hay nuevos sectores sociales que han surgido con el mundo digital y los gobiernos tradicionales no lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6777889010175701, "is_candidate": false}, {"start": 1591.356, "end": 1592.557, "text": "Estoy totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5307532320652009, "is_candidate": false}, {"start": 1592.557, "end": 1597.098, "text": "Tuvimos inclusive la posibilidad de compartir con m\u00e1s de mil j\u00f3venes en C\u00f3rdoba una jornada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32996794818627906, "is_candidate": true}, {"start": 1597.812, "end": 1610.422, "text": " Y probablemente podamos, si me toca, si la gente me elige a m\u00ed, podamos tomar la experiencia de C\u00f3rdoba como una experiencia m\u00e1s para hacer el gobierno m\u00e1s abierto y m\u00e1s transparente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30650942831071837, "is_candidate": true}, {"start": 1610.422, "end": 1614.485, "text": "Pero no tengas ninguna duda que hay otros temas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44939761969540126, "is_candidate": true}, {"start": 1617.978, "end": 1629.146, "text": " Hablamos de transparencia, pero primero tenemos que hablar de corrupci\u00f3n, y para eso tenemos que definir si estamos de acuerdo en que haya imprescriptibilidad para la investigaci\u00f3n de los delitos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34590975779261124, "is_candidate": true}, {"start": 1629.146, "end": 1644.917, "text": "Y algo mucho m\u00e1s importante, que me parece que no estamos mencionando, que tiene que ver centralmente con decirle a la gente cu\u00e1les son nuestras pol\u00edticas de cara a la corrupci\u00f3n, porque si no nos vamos a quedar a mitad de camino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28682577550241917, "is_candidate": true}, {"start": 1645.518, "end": 1649.409, "text": " Yo quiero adem\u00e1s, Jos\u00e9, un dato para que la gente sepa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44631950997588676, "is_candidate": true}, {"start": 1649.409, "end": 1651.073, "text": "Me toc\u00f3 gobernar una ciudad...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47709219014838034, "is_candidate": true}, {"start": 1653.044, "end": 1656.905, "text": " Dif\u00edcil, porque tiene indicadores muy contradictorios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.411508646148087, "is_candidate": true}, {"start": 1656.905, "end": 1658.426, "text": "Fue una de mis experiencias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3625399861717582, "is_candidate": true}, {"start": 1658.426, "end": 1663.508, "text": "As\u00ed como llevar adelante la mitad del presupuesto nacional fue otra de mis experiencias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3167037552033961, "is_candidate": true}, {"start": 1663.508, "end": 1665.689, "text": "En ambas dejamos huella, dejamos marca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4563608059289046, "is_candidate": true}, {"start": 1665.689, "end": 1668.329, "text": "Hicimos cambio, hicimos transformaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44769986936790773, "is_candidate": true}, {"start": 1668.329, "end": 1677.213, "text": "Tal vez el m\u00e1s importante tiene que ver con el principal reclamo que hoy tiene la sociedad, que est\u00e1 vinculado al funcionamiento de la justicia y al funcionamiento de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3295610563892659, "is_candidate": true}, {"start": 1678.643, "end": 1681.366, "text": " Quisiera decirle a la gente... Para que la justicia sea independiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7508963589408911, "is_candidate": false}, {"start": 1681.366, "end": 1687.852, "text": "Quisiera decirle... Tenemos que cambiar el Consejo de la Magistratura, hay que sacar la pol\u00edtica del Consejo de la Magistratura, si no la van a seguir manejando los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7465700523784704, "is_candidate": false}, {"start": 1687.852, "end": 1695.219, "text": "Te pido que me dejes terminar la idea, as\u00ed podemos, en todo caso, concentrar o concertar una idea com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2792231105757662, "is_candidate": true}, {"start": 1695.219, "end": 1699.183, "text": "Hay un tema que para m\u00ed es central, que es los resultados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.387027301878051, "is_candidate": true}, {"start": 1699.183, "end": 1703.507, "text": "Yo baj\u00e9 en seis a\u00f1os 80% el delito en la ciudad de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3917595420391572, "is_candidate": true}, {"start": 1704.557, "end": 1708.46, "text": " Y el resultado del 2014 en C\u00f3rdoba es la suba del 10% del delito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43053213535758483, "is_candidate": true}, {"start": 1708.46, "end": 1712.543, "text": "Entonces, tenemos 9,3 en la p\u00e1gina de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5223577458677798, "is_candidate": false}, {"start": 1712.543, "end": 1716.987, "text": "Entonces, es muy importante que lo tengamos en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6934215201746057, "is_candidate": false}, {"start": 1716.987, "end": 1720.91, "text": "A m\u00ed me extra\u00f1a, Sergio, que vos uses los argumentos de Berni.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6520459477812935, "is_candidate": false}, {"start": 1721.938, "end": 1726.061, "text": " Ten\u00e9 cuidado con eso, porque no sea cosa que la gente descubra un masa distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7583547342026528, "is_candidate": false}, {"start": 1726.061, "end": 1727.982, "text": "No, est\u00e1n publicadas en tu p\u00e1gina, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4891256291704955, "is_candidate": true}, {"start": 1727.982, "end": 1730.985, "text": "Que termine teniendo criterios como los de Berni.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7171813433217523, "is_candidate": false}, {"start": 1730.985, "end": 1731.465, "text": "No, no, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.019672324511448, "is_candidate": false}, {"start": 1731.465, "end": 1732.466, "text": "Est\u00e1n publicadas en tu p\u00e1gina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6680234618884462, "is_candidate": false}, {"start": 1732.466, "end": 1738.33, "text": "La provincia de C\u00f3rdoba, comparado con tu Buenos Aires, comparado con Rosario, tiene un \u00edndice delictual mucho m\u00e1s bajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7643266158415861, "is_candidate": false}, {"start": 1738.881, "end": 1741.003, "text": " Pero esto no significa que estemos conformes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9422643610505349, "is_candidate": false}, {"start": 1741.003, "end": 1747.668, "text": "Bueno, ahora s\u00ed tenemos que terminar el debate en esta parte, en estos cinco minutos libres, si queremos un par de segundos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0050906110734943, "is_candidate": false}, {"start": 1747.668, "end": 1749.889, "text": "Como estricto, pues as\u00ed lo pautamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9133815594172301, "is_candidate": false}, {"start": 1749.889, "end": 1752.191, "text": "Hay mucha gente en los estudios de voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8485345446285265, "is_candidate": false}, {"start": 1752.191, "end": 1754.132, "text": "Vamos a entrar en el otro tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8433930474657859, "is_candidate": false}, {"start": 1754.132, "end": 1759.216, "text": "Permitimos que los asesores se acerquen a los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9163804110583267, "is_candidate": false}, {"start": 1759.216, "end": 1763.319, "text": "A tener un par de minutos para que se puedan acercar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9590779686690137, "is_candidate": false}, {"start": 1794.908, "end": 1805.235, "text": " Bueno y continuamos en el debate, el primer debate rumbo a las presidenciales, est\u00e1 Jos\u00e9 Manuel de la Sota, est\u00e1 Sergio Massa, hay much\u00edsima gente en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9392848298262875, "is_candidate": false}, {"start": 1805.235, "end": 1815.201, "text": "Y quiero ser justo porque no quiero ocasionar problemas matrimoniales porque Marcelo mencion\u00f3 a Mariana Galmarini, la esposa de Sergio Massa, y yo no mencion\u00e9 a Adriana Nazario, la esposa de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9440546684602937, "is_candidate": false}, {"start": 1815.201, "end": 1816.221, "text": "No hagamos l\u00edos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9054092118201476, "is_candidate": false}, {"start": 1816.221, "end": 1817.042, "text": "Igual la nombr\u00f3 Jos\u00e9", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.782659260245582, "is_candidate": false}, {"start": 1817.142, "end": 1818.043, "text": " cuando saludamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7680886360964896, "is_candidate": false}, {"start": 1818.043, "end": 1821.546, "text": "As\u00ed que cumplimos con los dos matrimonios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9699505395664593, "is_candidate": false}, {"start": 1821.546, "end": 1824.568, "text": "Bueno, vamos al segundo tema, entonces, que es clave para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.831809110300949, "is_candidate": false}, {"start": 1824.568, "end": 1827.591, "text": "Hubo un sorteo, como en todos los bloques.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8692354809063956, "is_candidate": false}, {"start": 1827.591, "end": 1835.818, "text": "El minuto 30 de entrada para presentar el tema clave para el desarrollo econ\u00f3mico lo tiene Jos\u00e9 Manuel de la Sota, a su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9622517771296151, "is_candidate": false}, {"start": 1835.818, "end": 1841.523, "text": "En los \u00faltimos ocho a\u00f1os llevamos un promedio anual de inflaci\u00f3n del 27%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6502913489906934, "is_candidate": false}, {"start": 1841.523, "end": 1844.005, "text": "Hace cuatro a\u00f1os que la econom\u00eda no crece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7014590840289192, "is_candidate": false}, {"start": 1844.772, "end": 1854.116, "text": " Y m\u00e1s all\u00e1 del circo de las paritarias libres, el salario de los trabajadores hoy es el 9% m\u00e1s bajo que el que cobraban en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6557058579112673, "is_candidate": false}, {"start": 1854.116, "end": 1855.697, "text": "Esto tiene que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9218573658690938, "is_candidate": false}, {"start": 1855.697, "end": 1860.019, "text": "Hace falta un liderazgo con nuevas ideas capaz de dar vuelta a la p\u00e1gina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7403621866790684, "is_candidate": false}, {"start": 1860.019, "end": 1869.504, "text": "Vamos a crear un modelo de desarrollo aut\u00f3nomo que haga de la inversi\u00f3n, de la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y de la creaci\u00f3n de nuevos empleos el objetivo central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7231802471302894, "is_candidate": false}, {"start": 1869.504, "end": 1874.006, "text": "Nuestra meta es una patria de trabajadores y de creadores de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7058589167984335, "is_candidate": false}, {"start": 1874.657, "end": 1878.578, "text": " Por eso hacemos un acuerdo econ\u00f3mico-social por 24 meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7902077702583576, "is_candidate": false}, {"start": 1878.578, "end": 1879.518, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0049082434370584, "is_candidate": false}, {"start": 1879.518, "end": 1883.879, "text": "Para que primero podamos crear 5 millones de nuevos puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8008073504701961, "is_candidate": false}, {"start": 1883.879, "end": 1891.361, "text": "Segundo, que podamos reducir en un 90% el impuesto a las ganancias que pagan m\u00e1s de 3 millones de trabajadores en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.722880652653032, "is_candidate": false}, {"start": 1891.361, "end": 1895.842, "text": "Tercero, para que bajemos el 30% los impuestos, como lo hice en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7273136709739106, "is_candidate": false}, {"start": 1896.5, "end": 1906.043, "text": " Cuarto, para bajar la inflaci\u00f3n 10 puntos por a\u00f1o, para llegar al tercer a\u00f1o teniendo el mismo nivel de inflaci\u00f3n del resto de los pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6977113472636993, "is_candidate": false}, {"start": 1906.043, "end": 1912.866, "text": "Quinto, planteamos una nueva ley de coparticipaci\u00f3n federal de impuestos para tener una Argentina bien pareja.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8097444178750263, "is_candidate": false}, {"start": 1912.866, "end": 1918.688, "text": "Para esto hace falta crear un Estado fuerte, que ordene, que fije reglas de juego en una sociedad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8263878620444891, "is_candidate": false}, {"start": 1919.405, "end": 1929.069, "text": " democr\u00e1tica y transparente y que nos permita que la econom\u00eda crezca en paz y vayamos hacia un progreso duradero durante los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7872261600578526, "is_candidate": false}, {"start": 1929.069, "end": 1932.43, "text": "Este es el modelo que propone nuestro equipo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.736661195183444, "is_candidate": false}, {"start": 1932.43, "end": 1935.051, "text": "Bien, ah\u00ed est\u00e1 el tiempo de Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0191643369238192, "is_candidate": false}, {"start": 1935.051, "end": 1939.853, "text": "Sergio Massa, su minuto 30, base para el desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8346400631313824, "is_candidate": false}, {"start": 1939.853, "end": 1944.515, "text": "Bueno, lo primero que quiero es decirle a la gente que la Argentina no puede volver para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30260205561542075, "is_candidate": true}, {"start": 1944.515, "end": 1946.016, "text": "Ni el ajuste ni el endeudamiento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40722051270061843, "is_candidate": true}, {"start": 1947.048, "end": 1952.592, "text": " pero tampoco seguir con la inflaci\u00f3n y sobre todo el desorden econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33601609148722666, "is_candidate": true}, {"start": 1952.592, "end": 1956.955, "text": "La falta de reglas hace que hoy la Argentina est\u00e9 perdiendo oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3994126671912164, "is_candidate": true}, {"start": 1956.955, "end": 1960.457, "text": "Nosotros tenemos un programa de desarrollo econ\u00f3mico basado en dos pilares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35505817344143753, "is_candidate": true}, {"start": 1960.457, "end": 1963.98, "text": "El primero, haber armado un gran equipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3755454977701097, "is_candidate": true}, {"start": 1963.98, "end": 1968.443, "text": "Roberto Lavagna ha monitoreado cada una de las decisiones de nuestro equipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35365624318607225, "is_candidate": true}, {"start": 1968.443, "end": 1974.047, "text": "Pero adem\u00e1s, el haber estudiado a lo largo de estos meses cada una de las medidas que vamos a llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4024280131243805, "is_candidate": true}, {"start": 1974.908, "end": 1980.149, "text": " Vamos a poner en marcha un programa de vivienda para que se terminen los inquilinos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35528026645261224, "is_candidate": true}, {"start": 1980.149, "end": 1988.632, "text": "Para que la gente tenga acceso al cr\u00e9dito, pero sobre todas las cosas para generar un mill\u00f3n setecientos mil puestos de trabajo alrededor de la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29856768563920455, "is_candidate": true}, {"start": 1988.632, "end": 1991.652, "text": "Un mill\u00f3n doscientas diez mil familias con su casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3272152281965176, "is_candidate": true}, {"start": 1991.652, "end": 1997.894, "text": "Un mill\u00f3n doscientas diez mil familias que dejan de tirar la plata a la basura o vivir amontonados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2894866159606756, "is_candidate": true}, {"start": 1997.894, "end": 2001.595, "text": "Un programa de desarrollo de inversiones en materia de hidrocarburos y miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4078433418482026, "is_candidate": true}, {"start": 2002.303, "end": 2015.151, "text": " que tiene para la Argentina en los pr\u00f3ximos meses la posibilidad de 11 proyectos en materia de miner\u00eda y la posibilidad de 110 peque\u00f1as centrales hidroel\u00e9ctricas en 14 provincias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33733191446381094, "is_candidate": true}, {"start": 2015.151, "end": 2020.695, "text": "La Argentina tiene la posibilidad de llevarlo adelante, es simplemente tomar la decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3689770222552621, "is_candidate": true}, {"start": 2020.695, "end": 2022.996, "text": "Tenemos adem\u00e1s que bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34956170386169294, "is_candidate": true}, {"start": 2022.996, "end": 2030.121, "text": "Definitivamente la Argentina va a tener a partir del 10 de diciembre trabajadores que no paguen m\u00e1s el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3403415312416447, "is_candidate": true}, {"start": 2030.601, "end": 2033.563, "text": " Y alguien me pregunta, \u00bfy con qu\u00e9 lo van a compensar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46888049308011526, "is_candidate": true}, {"start": 2033.563, "end": 2036.204, "text": "Le vamos a cobrar a los poderosos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4689072872654254, "is_candidate": true}, {"start": 2036.204, "end": 2039.746, "text": "Le vamos a cobrar al juego, que en muchas provincias est\u00e1 desgrabado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36228776774774407, "is_candidate": true}, {"start": 2039.746, "end": 2043.027, "text": "Le vamos a cobrar a la renta financiera que pareciera protegida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4293064785435692, "is_candidate": true}, {"start": 2049.258, "end": 2051.42, "text": " Vamos a seguir con claves para el desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9864293728831013, "is_candidate": false}, {"start": 2051.42, "end": 2059.688, "text": "La pregunta es de Lazo Tamasa, va a tener hasta 30 segundos para hacer la pregunta, un minuto y medio de respuesta de Sergio Mas, y despu\u00e9s viene la re-pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8918188575315493, "is_candidate": false}, {"start": 2059.688, "end": 2061.63, "text": "Adelante Lazo, entonces, con su pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9528580498105943, "is_candidate": false}, {"start": 2061.63, "end": 2071.379, "text": "Candidato Masa, cuando usted fue jefe de Gabinete de Ministros, yo nunca lo escuch\u00e9 decir una sola palabra sobre la reducci\u00f3n de impuestos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6154867705087116, "is_candidate": false}, {"start": 2071.379, "end": 2073.361, "text": "Tampoco he visto que haya reducido las tasas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6595774288718734, "is_candidate": false}, {"start": 2074.173, "end": 2081.058, "text": " en su municipalidad, que haya hecho una rebaja importante para los vecinos de su localidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7388713335382444, "is_candidate": false}, {"start": 2081.058, "end": 2087.302, "text": "Como candidato tampoco lo veo que presente nada concreto respecto de rebajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7213923962821707, "is_candidate": false}, {"start": 2087.302, "end": 2094.186, "text": "\u00bfUsted no cree que bajar los impuestos es algo sustancial para la vida de la gente y para la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.597925740569256, "is_candidate": false}, {"start": 2094.186, "end": 2095.407, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48542649095113666, "is_candidate": true}, {"start": 2095.407, "end": 2099.47, "text": "Quiero primero corregirle la informaci\u00f3n al candidato de la SOTA, Guajos\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3619685035311574, "is_candidate": true}, {"start": 2100.721, "end": 2111.187, "text": " Tigre no solamente elimin\u00f3 27 tasas, sino que adem\u00e1s eximi\u00f3 a 6.000 familias de hogares sin recursos de tener que pagar la tasa de servicios generales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2993818056247902, "is_candidate": true}, {"start": 2111.187, "end": 2119.272, "text": "Y efectivamente, yo plantee, y fue una de las razones de mi pelea en el gobierno, la necesidad de bajar las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2809886546312972, "is_candidate": true}, {"start": 2119.272, "end": 2123.875, "text": "As\u00ed como hoy creo que hay que eliminar las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35345749140468574, "is_candidate": true}, {"start": 2124.636, "end": 2136.124, "text": " Me parece adem\u00e1s importante contarle a la gente que nuestro programa tiene no s\u00f3lo la reducci\u00f3n de impuestos, sino tambi\u00e9n la no suba de otros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28404841285826044, "is_candidate": true}, {"start": 2136.124, "end": 2142.949, "text": "Porque yo escucho hablar Jos\u00e9 del tema de reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25772634119063265, "is_candidate": true}, {"start": 2142.949, "end": 2150.954, "text": "Pero lo cierto es que C\u00f3rdoba pas\u00f3 en presi\u00f3n impositiva de ser la provincia 14 a ser la s\u00e9ptima provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3851699658788562, "is_candidate": true}, {"start": 2150.954, "end": 2153.416, "text": "Pasamos de 4 a 8 de presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4221251065520262, "is_candidate": true}, {"start": 2154.262, "end": 2157.343, "text": " y bajaron dos impuestos y subieron m\u00e1s de 20 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36244562402333913, "is_candidate": true}, {"start": 2157.343, "end": 2164.325, "text": "De manera tal que lo que tenemos que hacer es hablar con claridad a qui\u00e9n le vamos a bajar y a qui\u00e9n le vamos a cobrar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36204267637028476, "is_candidate": true}, {"start": 2164.325, "end": 2179.69, "text": "Nosotros vamos a eliminar las retenciones a las econom\u00edas regionales, vamos a eliminar el impuesto a las ganancias a los trabajadores, vamos a bajarle las retenciones al campo, pero adem\u00e1s vamos a eximir a la PYME de pagar impuesto a las ganancias cuando reinvierte sus utilidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39383762077443973, "is_candidate": true}, {"start": 2180.43, "end": 2189.775, "text": " Y en paralelo, vamos a eximir a las empresas peque\u00f1as y medianas de impuestos, que nos tomen dentro del programa de empleo joven, empleo para la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33718990812261396, "is_candidate": true}, {"start": 2189.775, "end": 2195.358, "text": "Muy bien, ahora es el tiempo de la repregunta de Jos\u00e9 Manuel de la Sota, Sergio Massa, sus 30 segundos de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9303664592741158, "is_candidate": false}, {"start": 2195.358, "end": 2204.022, "text": "Para los que nos est\u00e1n viendo, yo los invito a que entren en el hombre.com.ar, y all\u00ed van a ver un cedul\u00f3n de impuestos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5758693534039308, "is_candidate": false}, {"start": 2205.498, "end": 2214.903, "text": " a los inmuebles rurales y a los inmuebles urbanos y a los autom\u00f3viles del a\u00f1o 1999 y actualmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7256550037757139, "is_candidate": false}, {"start": 2214.903, "end": 2226.77, "text": "Y van a ver que son exactamente iguales, que hemos rebajado el 30% de los impuestos y un 10% m\u00e1s a aquellos que pagan de contado, y lo hemos mantenido durante 16 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7355400968845807, "is_candidate": false}, {"start": 2226.77, "end": 2232.153, "text": "Su tiempo no hizo la pregunta, porque en realidad le correspond\u00eda hacer pregunta,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31149503412058344, "is_candidate": true}, {"start": 2233.549, "end": 2246.217, "text": " Lo que me parece muy importante es, en todo caso, aprovechar el tiempo para dejar, s\u00ed, un aprendizaje o una idea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28265641748240977, "is_candidate": true}, {"start": 2246.217, "end": 2259.385, "text": "Yo ve\u00eda hace muy pocos d\u00edas a gente de tu equipo econ\u00f3mico que hoy te acompa\u00f1a, planteando la idea de que nos vamos a endeudar todo lo que sea necesario para que podamos bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25870347169065055, "is_candidate": true}, {"start": 2260.949, "end": 2263.21, "text": " Yo quisiera dejarle a la gente dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39565997031294886, "is_candidate": true}, {"start": 2263.21, "end": 2270.071, "text": "La primera, una cosa que tiene que ver con lo que planteamos de la suba de la presi\u00f3n tributaria en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33679457587124595, "is_candidate": true}, {"start": 2270.071, "end": 2272.792, "text": "Chequeado.com lo pueden revisar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3484933341648163, "is_candidate": true}, {"start": 2272.792, "end": 2276.773, "text": "La segunda que tiene que ver con el endeudamiento de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3612944794000025, "is_candidate": true}, {"start": 2276.773, "end": 2284.855, "text": "Porque el endeudamiento de C\u00f3rdoba lo que termina planteando es que a veces el mantel termina siendo corto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35136197837918126, "is_candidate": true}, {"start": 2284.855, "end": 2287.856, "text": "Yo lo que digo, Jos\u00e9, es el gobierno te castig\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.365314172253281, "is_candidate": true}, {"start": 2288.604, "end": 2291.725, "text": " te castig\u00f3 con recursos, no te pag\u00f3 lo que te debe de la caja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.387634567758681, "is_candidate": true}, {"start": 2291.725, "end": 2298.187, "text": "Los jubilados cordobeses tuvieron que asumir este endeudamiento por la discriminaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3580486692615058, "is_candidate": true}, {"start": 2298.187, "end": 2308.049, "text": "Pero lo que tenemos que hacer es plantear de verdad una rebaja de impuestos, sabiendo tambi\u00e9n que tenemos que ir sobre aquellos poderosos que hoy no pagan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3098147505258223, "is_candidate": true}, {"start": 2308.049, "end": 2310.31, "text": "Y en eso te invito a que no tengamos diferencias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43267531974322126, "is_candidate": true}, {"start": 2310.976, "end": 2327.499, "text": " a que vayamos juntos en la pelea contra el juego, a que vayamos juntos en la pelea contra la renta financiera, porque en definitiva son los m\u00e1s poderosos, y lo vemos en el presupuesto nacional, los que le terminan sacando al docente, al trabajador o al jubilado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3318692666894524, "is_candidate": true}, {"start": 2327.499, "end": 2328.12, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0401218373063628, "is_candidate": false}, {"start": 2328.12, "end": 2330.1, "text": "Bueno, ahora entramos en la segunda pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7956283544618074, "is_candidate": false}], "Index": 1198, "channel_id": "UCO5zJWfW0hPpBHRuAgGqJPw", "channel": "Marcos Paz en el Frente Renovador", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@marcospazenelfrenterenovad9175", "id": "0yqpotFiIrQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0yqpotFiIrQ", "title": "DEBATE ENTRE SERGIO MASSA Y DE LA SOTA PARTE 1", "duration": 2337.0, "view_count": 274.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}