{"segments": [{"start": 3.873, "end": 21.806, "text": " Muy buen mediod\u00eda, casi tarde ya, para todos los mendocinos y mendocinas, no solamente los que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando ac\u00e1, sino los que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando porque nos ven desde su casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21237374284967014, "is_candidate": true}, {"start": 21.806, "end": 26.51, "text": "Cuando armamos la agenda, lo primero que les quiero contar es que me dijeron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2604039319488918, "is_candidate": true}, {"start": 27.483, "end": 49.594, "text": " que hoy vamos a tener una charla con 200 o 300 empresarios de la provincia de Mendoza, me parece que se les extendi\u00f3 un poquitito la invitaci\u00f3n, pero habla a las claras de las ganas que tenemos los argentinos y los mendocinos de terminar de transitar la crisis que estamos transitando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24718635248214127, "is_candidate": true}, {"start": 51.135, "end": 59.201, "text": " para salir de una vez por todas a recorrer todos juntos el camino de prosperidad, de trabajo y de crecimiento para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28298709077341067, "is_candidate": true}, {"start": 59.201, "end": 72.231, "text": "Y empezamos la agenda visitando un s\u00edmbolo de la Argentina y de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23699301816743434, "is_candidate": true}, {"start": 72.231, "end": 80.318, "text": "IMSA es eso, es un proyecto en el que se suma el talento, el capital humano", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28014234910082436, "is_candidate": true}, {"start": 81.256, "end": 108.141, "text": " ingenieros, trabajadores con 30 \u00f3 40 a\u00f1os de conocimiento, la combinaci\u00f3n de la inteligencia artificial con los talleres, la combinaci\u00f3n de los grandes proyectos metal\u00fargicos y de ingenier\u00eda con la capacidad creativa de los mendocinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20453034846008522, "is_candidate": true}, {"start": 108.141, "end": 109.701, "text": "Una empresa s\u00edmbolo, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4599057602287274, "is_candidate": true}, {"start": 110.963, "end": 139.623, "text": " de la Argentina, una empresa que tuvo momentos de crecimiento, una etapa de internacionalizaci\u00f3n, una ca\u00edda, en la ca\u00edda algunos genios dijeron hay que mandarla a la quiebra y ac\u00e1 hacer un emprendimiento inmobiliario, lo primero que se les ocurri\u00f3 y pagarle a la gente la indemnizaci\u00f3n, no hace mucho, hace 5 a\u00f1os, y hoy IMSA", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17989881876053493, "is_candidate": true}, {"start": 141.81, "end": 149.792, "text": " es de alguna manera el s\u00edmbolo de la recuperaci\u00f3n de un proyecto industrial para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2336280816645382, "is_candidate": true}, {"start": 149.792, "end": 167.896, "text": "Oyimsa es proveedora de YPF en desarrollos, no solamente de infraestructura para lo que es exploraci\u00f3n petrolera, sino tambi\u00e9n en desarrollos nuevos, como son los mecanismos de oxigenaci\u00f3n, las torres de oxigenaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20274136063110426, "is_candidate": true}, {"start": 167.896, "end": 170.157, "text": "Oyimsa es s\u00edmbolo de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3716582554573401, "is_candidate": true}, {"start": 172.335, "end": 178.198, "text": " abastecimiento, pero sobre todas las cosas ingenier\u00eda para Yacyret\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22988154740734168, "is_candidate": true}, {"start": 178.198, "end": 194.545, "text": "Hoy IMSA y Mendoza se transforman en s\u00edmbolo de producci\u00f3n de energ\u00edas renovables con paneles solares para Parque Arauco en La Rioja y para los parques solares de San Juan, transformando a Mendoza y a su cadena de valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25102222839372024, "is_candidate": true}, {"start": 194.545, "end": 199.267, "text": "Porque \u00bfcu\u00e1l es el otro dato significativo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30917634703760233, "is_candidate": true}, {"start": 199.267, "end": 200.768, "text": "Que es una gran industria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37311432715239556, "is_candidate": true}, {"start": 202.22, "end": 210.621, "text": " que adem\u00e1s derrama en las pymes del tejido econ\u00f3mico y productivo, no solamente mendocino, sino tambi\u00e9n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23869898459584948, "is_candidate": true}, {"start": 210.621, "end": 230.465, "text": "Y juntarnos ac\u00e1 con los sectores productivos, la vitivinicultura, la ganader\u00eda o la actividad agropecuaria en general, la industria, la pyme, el comercio y los trabajadores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1932569803700045, "is_candidate": true}, {"start": 232.727, "end": 238.389, "text": " tiene que ver un poco con la Argentina que imaginamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2624035686034818, "is_candidate": true}, {"start": 238.389, "end": 244.67, "text": "Alguno me puede decir, \u00bfpero por qu\u00e9 no la empiezan a hacer hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3219846892209238, "is_candidate": true}, {"start": 244.67, "end": 255.313, "text": "Porque tenemos que terminar de transitar un proceso cr\u00edtico que tiene dos grandes dramas a resolver como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2370649616281182, "is_candidate": true}, {"start": 255.313, "end": 259.294, "text": "El primero, una deuda de 45.000 millones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42864231627094207, "is_candidate": true}, {"start": 262.63, "end": 288.082, "text": " que no est\u00e1 ni en las rutas mendocinas, ni en hospitales, ni en ninguna represa, ni en ninguna central hidroel\u00e9ctrica, sirvi\u00f3 desgraciadamente solo para financiar fuga de capitales, formaci\u00f3n de activos externos y pago a fondos de inversi\u00f3n que especularon en el 2017-18 contra la tasa de inter\u00e9s argentina y se fueron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21260984735030553, "is_candidate": true}, {"start": 288.082, "end": 288.923, "text": "Y una segunda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5055235004618008, "is_candidate": false}, {"start": 291.162, "end": 320.729, "text": " como describ\u00eda el Vasco, dram\u00e1tica situaci\u00f3n que por suerte est\u00e1 terminando, que nos marc\u00f3 en t\u00e9rminos de exportaciones, que es adem\u00e1s un tema a mirar para adelante por el impacto del cambio clim\u00e1tico en nuestras econom\u00edas, que es la terrible sequ\u00eda que vivi\u00f3 la Argentina y que nos cost\u00f3 21.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones, que vino acompa\u00f1ada, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20301014124861994, "is_candidate": true}, {"start": 321.959, "end": 348.412, "text": " y ustedes lo vivieron muchos, de un proceso de heladas tard\u00edas en todo el eje cordillerano que nos dej\u00f3 sin fruta roja, nos golpe\u00f3 parte de la vitivinicultura, nos golpe\u00f3 parte de la producci\u00f3n de olivo en el norte y de alguna manera tambi\u00e9n nos lastim\u00f3 en menor medida las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19506487640954717, "is_candidate": true}, {"start": 349.897, "end": 352.618, "text": " \u00bfQu\u00e9 estamos pensando para hoy y para adelante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3828334456186303, "is_candidate": true}, {"start": 352.618, "end": 376.202, "text": "Porque uno puede describir el problema, cruzarse de brazos y dejar que todo lo resuelva el mercado, como dicen, o tomar la decisi\u00f3n desde el Estado de tratar de incentivar mecanismos que te vuelvan a poner en el recorrido que nosotros buscamos para el desarrollo econ\u00f3mico de Mendoza y de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2471469871432319, "is_candidate": true}, {"start": 377.123, "end": 392.245, "text": " Y entonces, en su momento, decidimos asistir con aportes no reintegrables, con la declaraci\u00f3n de emergencia, decidimos asistir con la ampliaci\u00f3n del programa, con la COVIAR,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22971989935291248, "is_candidate": true}, {"start": 393.307, "end": 410.781, "text": " que nos permite proyectar al sector vitivin\u00edcola, decidimos asistir con aportes no reintegrables y ahora lo vamos a ampliar dentro de algunas semanas, cuando termine el proceso electoral, con inversi\u00f3n a trav\u00e9s de aportes no reintegrables a lo que es el ecosistema de no turismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26664186362242226, "is_candidate": true}, {"start": 410.781, "end": 419.448, "text": "Vamos a poner otros 480 millones de pesos m\u00e1s para seguir promoviendo el turismo vinculado a la vitivinicultura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32124420180912494, "is_candidate": true}, {"start": 422.331, "end": 440.467, "text": " Decidimos asistir con, de alguna manera, un sistema de reducci\u00f3n de impuestos que benefici\u00f3 a 17.000 pymes y comercios mendocinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24201837649116886, "is_candidate": true}, {"start": 440.467, "end": 444.01, "text": "Y que vieron, no tuvo mucha trascendencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33818847297141574, "is_candidate": true}, {"start": 444.01, "end": 448.915, "text": "Porque yo no s\u00e9 si ustedes saben que a partir de este mes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28301865695938055, "is_candidate": true}, {"start": 450.404, "end": 459.972, "text": " el 30% del impuesto al cheque lo pueden aplicar como pago a cuenta del 15% de los aportes y contribuciones para mantener el empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23537032589868534, "is_candidate": true}, {"start": 459.972, "end": 478.567, "text": "Yo no s\u00e9 si ustedes saben que adem\u00e1s le hemos eliminado a 2.900 pymes y micropymes mendocinas, el sistema de retenci\u00f3n por d\u00e9bito y cr\u00e9dito, o retenciones y percepciones, como lo conocen ustedes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23743591069522418, "is_candidate": true}, {"start": 479.632, "end": 487.38, "text": " porque en el fondo tenemos que empezar a recorrer el camino de la simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2618876581135089, "is_candidate": true}, {"start": 487.38, "end": 503.116, "text": "Necesitamos que la PyME, el comerciante, el monotributista emprendedor, adem\u00e1s de tener acceso al cr\u00e9dito, casi 1.700 ya se inscribieron en el sistema de cr\u00e9dito a tasa subsidiada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19919455559153054, "is_candidate": true}, {"start": 505.492, "end": 508.313, "text": " para monotributistas en la provincia de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32933114558581267, "is_candidate": true}, {"start": 508.313, "end": 517.116, "text": "Y pagan la mitad de tasa para comprar equipamiento para sus emprendimientos, en el caso de los monotributistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24784134972881056, "is_candidate": true}, {"start": 517.116, "end": 530.902, "text": "Y de alguna manera lo que buscamos es sostener el nivel de actividad, simplificar la vida de la gente en materia tributaria, seguir generando empleo y apostar al desarrollo econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21251829980115444, "is_candidate": true}, {"start": 530.902, "end": 533.883, "text": "Porque Omar, Omar el Bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40221707950453056, "is_candidate": true}, {"start": 535.117, "end": 552.293, "text": " dec\u00eda... Me dijeron, decile Parisi porque con Omar se confunde, ac\u00e1 no, este es Omar el bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2894841818015178, "is_candidate": true}, {"start": 552.293, "end": 553.174, "text": "Y de alguna manera...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6355444915735982, "is_candidate": false}, {"start": 559.111, "end": 564.953, "text": " le dec\u00eda, \u00bfcu\u00e1les son los ejes sobre los que tenemos que trabajar en Mendoza los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25312228184021446, "is_candidate": true}, {"start": 564.953, "end": 569.275, "text": "Yo desde la Naci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 miro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38107648839918484, "is_candidate": true}, {"start": 569.275, "end": 585.602, "text": "Miro las exportaciones y digo, bueno, tomamos la decisi\u00f3n de bajar o eliminar, no suspender, eliminar las retenciones a la vitivinicultura a partir del mes de septiembre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22929446885845284, "is_candidate": true}, {"start": 587.44, "end": 599.629, "text": " porque las econom\u00edas regionales son parte del desarrollo, pero adem\u00e1s son un s\u00edmbolo del federalismo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3669118524201965, "is_candidate": true}, {"start": 599.629, "end": 611.098, "text": "Y adem\u00e1s tomamos la decisi\u00f3n de avanzar en un programa de aportes no reintegrables para las pymes exportadoras de Mendoza, mucho m\u00e1s para nuestras bodegas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24517028533843366, "is_candidate": true}, {"start": 611.098, "end": 614.68, "text": "Miren, le ped\u00ed al Vasco un papel porque no me las iba a acordar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34457364689957437, "is_candidate": true}, {"start": 619.435, "end": 623.158, "text": " Las tengo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49885477937985623, "is_candidate": true}, {"start": 623.158, "end": 626.0, "text": "No, no lo saben, pero no importa, nosotros s\u00ed lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38286422714250123, "is_candidate": true}, {"start": 626.0, "end": 646.376, "text": "Don Cayetano, Rosel Boer, Cuarto Dominio, Valent\u00edn Bianchi, Crota, Amadeo Maragnoni, Hugo y Eduardo Pulenta, Sur Bodegas y Vi\u00f1edos, entre otras empresas, Mendocina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21716606485750112, "is_candidate": true}, {"start": 647.513, "end": 659.925, "text": " reciben en total entre 40 y 70 millones de pesos de aporte no reintegrable para promover sus exportaciones porque queremos seguir ganando mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29252839044147916, "is_candidate": true}, {"start": 659.925, "end": 670.915, "text": "Queremos seguir ganando mercado y de alguna manera queremos aumentar las exportaciones de la vitivinicultura y tambi\u00e9n queremos aumentar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26410580167335684, "is_candidate": true}, {"start": 673.727, "end": 679.949, "text": " las importaciones del turismo y por eso la inversi\u00f3n en todo lo que es la ruta del vino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2759062605646845, "is_candidate": true}, {"start": 679.949, "end": 698.033, "text": "Porque el turismo asociado a la vitivinicultura se ha transformado en una bandera de identidad de la Argentina a nivel mundial y no solamente lo tenemos que promover sino adem\u00e1s defender con mayor cantidad de rutas y sobre todas las cosas con inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21656816747285068, "is_candidate": true}, {"start": 698.033, "end": 702.414, "text": "Miren, estamos en una etapa en la que se discute mucho", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24687873778656122, "is_candidate": true}, {"start": 703.549, "end": 707.431, "text": " el tema del rol del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36204734774992475, "is_candidate": true}, {"start": 707.431, "end": 714.735, "text": "En el mes de agosto nosotros le vamos a depositar a la provincia de Mendoza 3.200 millones de pesos para la alobesia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2612319110339991, "is_candidate": true}, {"start": 714.735, "end": 724.941, "text": "\u00bfEso es gasto o es inversi\u00f3n para proteger a la vitivinicultura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25959176218509505, "is_candidate": true}, {"start": 724.941, "end": 731.725, "text": "Cuando ponemos mil millones para promover el enoturismo, cuando promovemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3832180858074836, "is_candidate": true}, {"start": 732.869, "end": 740.952, "text": " las exportaciones poniendo otros 1.300 millones de pesos de aporte no reintegrable, \u00bfeso es gasto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2828371376850496, "is_candidate": true}, {"start": 740.952, "end": 752.515, "text": "Nosotros sentimos que no, que es inversi\u00f3n, que es inversi\u00f3n para el desarrollo, que es inversi\u00f3n para el crecimiento, que es inversi\u00f3n para la generaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2831165760594384, "is_candidate": true}, {"start": 752.515, "end": 758.277, "text": "Y en eso s\u00ed, este 13 de agosto, se juegan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3269413295816086, "is_candidate": true}, {"start": 760.559, "end": 765.101, "text": " en el fondo la mirada de dos modelos de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2644067511093916, "is_candidate": true}, {"start": 765.101, "end": 782.126, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 poner los primeros pesos para reactivar y pagar sueldos, quedaban 40 d\u00edas de sueldos en IMSA, y hacer el contrato con Yacyret\u00e1, y hacer el contrato con el Ministerio de Defensa, y darle proyectos por 100 millones de d\u00f3lares a 3 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2501812635863576, "is_candidate": true}, {"start": 782.126, "end": 787.568, "text": "Y sent\u00eda que estaba generando valor para la provincia de Mendoza, no sent\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2766517454981279, "is_candidate": true}, {"start": 789.713, "end": 793.374, "text": " que hab\u00eda que dejar a la gente en la calle y hacer un barrio cerrado en esos terrenos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37794482088437886, "is_candidate": true}, {"start": 793.374, "end": 799.916, "text": "Y esos son los dos modelos de pa\u00eds que se ponen en juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3611588422226496, "is_candidate": true}, {"start": 799.916, "end": 814.139, "text": "Yo estoy seguro que Argentina tiene una enorme oportunidad en un mundo que va a consumir prote\u00ednas, que Mendoza tiene,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25946745594599563, "is_candidate": true}, {"start": 815.387, "end": 839.346, "text": " porque han tenido desde sus pioneros hasta ac\u00e1 el coraje, la valent\u00eda y el talento de transformar un desierto en una provincia productiva, porque adem\u00e1s han cuidado lo m\u00e1s importante que tiene una sociedad para construir prote\u00ednas, que es el agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23647783414443513, "is_candidate": true}, {"start": 839.346, "end": 843.449, "text": "No hay nada m\u00e1s importante que el agua porque es, en definitiva,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27412183433316195, "is_candidate": true}, {"start": 848.191, "end": 854.637, "text": " La prote\u00edna no es ni m\u00e1s ni menos que agua con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3949685906638082, "is_candidate": true}, {"start": 854.637, "end": 869.51, "text": "No es ni m\u00e1s ni menos que agua con valor agregado y poner el agua en la Constituci\u00f3n es una demostraci\u00f3n de mirada de largo plazo de los mendocinos que han tenido sus pioneros y que ustedes le tienen que reconocer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2396422973124004, "is_candidate": true}, {"start": 869.51, "end": 875.075, "text": "Mendoza tiene lugar en el mundo que viene porque es el mundo de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32040353969275626, "is_candidate": true}, {"start": 877.355, "end": 879.656, "text": " y un pedazo de vaca muerta es de los mendocinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35082030617097637, "is_candidate": true}, {"start": 879.656, "end": 892.441, "text": "Y lo que tenemos que hacer es seguir promoviendo y desarrollando no solamente el abastecimiento del mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24321378082587453, "is_candidate": true}, {"start": 892.441, "end": 897.784, "text": "Hoy estamos volviendo a exportar gas a Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2873142986470426, "is_candidate": true}, {"start": 897.784, "end": 902.405, "text": "Hoy estamos volviendo a exportar petr\u00f3leo a Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28639273387989106, "is_candidate": true}, {"start": 902.405, "end": 905.747, "text": "Hoy estamos empezando a construir la obra que nos va a permitir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4190365470576489, "is_candidate": true}, {"start": 906.879, "end": 912.905, "text": " exportar gas a Brasil y al norte de Chile revirtiendo el gasoducto del norte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815596920568958, "is_candidate": true}, {"start": 912.905, "end": 925.979, "text": "Y terminamos el gasoducto, N\u00e9stor Kirchner, para darle adem\u00e1s otra salida hacia el sur de Brasil y hacia Uruguay a ese patrimonio de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23449359967836825, "is_candidate": true}, {"start": 927.575, "end": 945.566, "text": " un gasoducto que otros no solo no terminaron, ni lo empezaron, porque el fondo les dijo que lo postergaran y lo postergaron, y esa es la verdad, aunque les duela, aunque no lo puedan explicar y no lo puedan justificar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28975051544258257, "is_candidate": true}, {"start": 945.566, "end": 949.629, "text": "Y nosotros tomamos la decisi\u00f3n de ejecutarlo en 8 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3350349281273808, "is_candidate": true}, {"start": 949.629, "end": 953.732, "text": "Y lo hicimos, hicimos historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41973290900576565, "is_candidate": true}, {"start": 954.815, "end": 962.64, "text": " Y una obra que era de 24 meses de ingenier\u00eda, la hicimos en 8 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3109412318225204, "is_candidate": true}, {"start": 962.64, "end": 977.109, "text": "Mendoza tiene tambi\u00e9n por delante la posibilidad de llevar adelante un proyecto en materia de energ\u00edas renovables, m\u00e1s que otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21749925842917395, "is_candidate": true}, {"start": 977.109, "end": 982.072, "text": "Y ah\u00ed tiene un lugar adem\u00e1s para el hidr\u00f3geno gris y para el hidr\u00f3geno verde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.260516759410628, "is_candidate": true}, {"start": 983.772, "end": 996.539, "text": " Y eso es una enorme oportunidad para los mendocinos, con una ventaja respecto a otras provincias, la tecnolog\u00eda la est\u00e1n desarrollando los propios mendocinos en IMSA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2556123678739425, "is_candidate": true}, {"start": 996.539, "end": 1005.303, "text": "Y entonces, indudablemente, que tiene una enorme oportunidad en eso que es una demanda global.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26448270394132567, "is_candidate": true}, {"start": 1005.303, "end": 1010.886, "text": "Mendoza tiene capital humano, mucho m\u00e1s que gran parte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2857112364246619, "is_candidate": true}, {"start": 1013.331, "end": 1017.513, "text": " de otras provincias argentinas, porque tiene una enorme tradici\u00f3n universitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26536730022995814, "is_candidate": true}, {"start": 1017.513, "end": 1023.537, "text": "Y ah\u00ed tambi\u00e9n quiero hacer la diferencia entre ellos y nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29692562855955984, "is_candidate": true}, {"start": 1023.537, "end": 1032.442, "text": "Yo soy de los que defienden nuestras becas universitarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27100113074055154, "is_candidate": true}, {"start": 1032.442, "end": 1041.247, "text": "Porque permiten... Porque permiten que nuestros hijos nazcan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46353786087394644, "is_candidate": true}, {"start": 1042.213, "end": 1048.096, "text": " y crezcan en el lugar que crezcan, puedan ir a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2697032635605242, "is_candidate": true}, {"start": 1048.096, "end": 1063.002, "text": "Yo soy de los que defienden el derecho a tener la notebook cada uno de ellos, porque en definitiva es una herramienta elemental para el estudio y para la conectividad en el mundo en el que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2300390578143392, "is_candidate": true}, {"start": 1063.002, "end": 1069.765, "text": "Soy de los que defiende... Soy de los que defiende la inversi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3564706012020967, "is_candidate": true}, {"start": 1071.475, "end": 1089.626, "text": " a trav\u00e9s de ANR en nodos de conectividad, que los necesitamos para la industria, porque hoy estamos a punto de poner en marcha un proyecto en el sur de la provincia con ARSAT, pero tambi\u00e9n los necesitamos para los pibes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21212609660810833, "is_candidate": true}, {"start": 1089.626, "end": 1095.95, "text": "Y esa inversi\u00f3n que hace el Estado no es gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3642336107331511, "is_candidate": true}, {"start": 1095.95, "end": 1100.013, "text": "Yo cuando escucho que dicen que hay que cancelar las universidades,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2370916103461882, "is_candidate": true}, {"start": 1101.422, "end": 1122.821, "text": " cuando escucho que dicen que hay que eliminar las becas, que cada uno tiene que comprar su propia notebook, me pregunto si conocen a la Argentina, al interior del interior de la Argentina, si no entienden que si el Estado no construye un puente de igualdad y oportunidades, hay muchos que nunca van a tener la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20953319762406142, "is_candidate": true}, {"start": 1122.821, "end": 1128.066, "text": "Ojal\u00e1 que podamos construir entre todos un pa\u00eds en el que elijo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3423698979154437, "is_candidate": true}, {"start": 1129.661, "end": 1149.955, "text": " de un productor ganadero chiquitito de la cordillera Mendocino pueda tener conectividad a su campus, su beca, ir a la universidad y so\u00f1ar con ser ingeniero presidente, porque esa es la Argentina de la movilidad social ascendente que tenemos que construir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2693163178340592, "is_candidate": true}, {"start": 1159.793, "end": 1165.996, "text": " Y para m\u00ed el capital humano es uno de los grandes valores de esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2475480788769282, "is_candidate": true}, {"start": 1165.996, "end": 1173.199, "text": "No tengo dudas, adem\u00e1s, de que nos tenemos que complementar, porque hay que terminar de volver a poner en marcha la econom\u00eda mendocina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24320366078611044, "is_candidate": true}, {"start": 1173.199, "end": 1184.604, "text": "Y entonces es clave que desde el Estado Nacional, con el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad, con el programa Procrear, podamos complementar el desarrollo del programa de viviendas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21870326917153537, "is_candidate": true}, {"start": 1185.78, "end": 1208.096, "text": " como instrumento motor de la construcci\u00f3n que quiere poner en marcha Omara en la provincia, porque de alguna manera no hay mayor generador de empleo que la construcci\u00f3n, no hay mayor generador de empleo en blanco formal que la construcci\u00f3n y con impacto en todas las cadenas de valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22874486091349522, "is_candidate": true}, {"start": 1208.096, "end": 1211.419, "text": "Soy hijo de un inmigrante italiano", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36207307174584125, "is_candidate": true}, {"start": 1212.709, "end": 1220.513, "text": " que arranc\u00f3 de alba\u00f1il, que termin\u00f3 con una pyme, con los vaivenes de la Argentina, que se dedic\u00f3 a la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23085948780225118, "is_candidate": true}, {"start": 1220.513, "end": 1231.779, "text": "Y aprend\u00ed de chiquito, cuando se mueve la construcci\u00f3n, se mueve la madera, se mueve el vidrio, se mueve el cemento, se mueve el comercio del barrio, se mueve el hierro, se mueve la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25124234387276834, "is_candidate": true}, {"start": 1231.779, "end": 1241.104, "text": "Y por eso la inversi\u00f3n en obra p\u00fablica y en infraestructura no es gasto, es inversi\u00f3n para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.275973208817071, "is_candidate": true}, {"start": 1243.69, "end": 1269.069, "text": " Aquellos que miran la Argentina desde la comodidad de las 60 manzanas, de la Casa Rosada y la Recoleta que tienen todas las avenidas hechas, no entienden lo importante que puede ser para el sur de la provincia de Mendoza la autov\u00eda que los conecta definitivamente para el desarrollo econ\u00f3mico de Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31539996207524523, "is_candidate": true}, {"start": 1269.069, "end": 1272.692, "text": "No lo pueden entender y lo conciben como gasto en una planilla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4116741312964757, "is_candidate": true}, {"start": 1277.665, "end": 1287.33, "text": " Yo la verdad es que creo en el capital humano, en el valor, en el talento de los mendocinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25596365355929596, "is_candidate": true}, {"start": 1287.33, "end": 1293.994, "text": "Creo que tienen energ\u00eda y recursos naturales para desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24588139497342765, "is_candidate": true}, {"start": 1293.994, "end": 1298.417, "text": "Creo que tienen lo que otros no tienen, que es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3160547648532134, "is_candidate": true}, {"start": 1299.388, "end": 1306.674, "text": " plasmada en la Constituci\u00f3n el agua como valor de construcci\u00f3n gen\u00e9tico de las prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2364229892788865, "is_candidate": true}, {"start": 1306.674, "end": 1318.663, "text": "Creo que tienen una provincia modelo en el respeto a los republicanos, m\u00e1s all\u00e1 de que hoy vivan un momento en el que la pol\u00edtica se vuelve, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25039207618604575, "is_candidate": true}, {"start": 1320.047, "end": 1334.173, "text": " se vuelve en contra de los propios valores que pregon\u00f3 y entonces no reelecci\u00f3n pero volvemos y nos metemos en la justicia aunque creemos en la independencia, somos republicanos en Buenos Aires pero autoritarios en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2447003136302468, "is_candidate": true}, {"start": 1334.173, "end": 1349.4, "text": "Yo creo que... Yo creo que... Yo creo que m\u00e1s all\u00e1 de esas cuestiones que las van a resolver los mendocinos con su voto, creo que Mendoza es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2979687875708882, "is_candidate": true}, {"start": 1350.597, "end": 1360.139, "text": " el coraz\u00f3n adem\u00e1s log\u00edstico y econ\u00f3mico para darle definitivamente salida a los puertos del Pac\u00edfico a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21485345877785345, "is_candidate": true}, {"start": 1360.139, "end": 1362.359, "text": "Tenemos que recorrer juntos ese desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3886905089146977, "is_candidate": true}, {"start": 1362.359, "end": 1380.143, "text": "Yo s\u00e9 que hoy tengo una responsabilidad, que es terminar de estacionar el barco que en agosto del a\u00f1o pasado todos lo describ\u00edan como hundido y en cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24750949380841136, "is_candidate": true}, {"start": 1381.878, "end": 1390.141, "text": " Y s\u00e9 que esa es mi tarea de aqu\u00ed a diciembre, pero tambi\u00e9n tengo claro cu\u00e1l es mi tarea los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2308410388051041, "is_candidate": true}, {"start": 1390.141, "end": 1410.027, "text": "Crecimiento, desarrollo, generaci\u00f3n de empleo, federalismo y la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad e inclusiva como un valor central para la movilidad social ascendente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2685606297160992, "is_candidate": true}, {"start": 1411.263, "end": 1421.846, "text": " quiero comprometerme con ustedes en esos valores, en esos pilares, comprometerme con Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3680860685926305, "is_candidate": true}, {"start": 1421.846, "end": 1430.229, "text": "Tengan la seguridad de que amo esta provincia, de que adem\u00e1s de sentirla un s\u00edmbolo de la Argentina frente al mundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.406897329684921, "is_candidate": true}, {"start": 1430.969, "end": 1438.932, "text": " la siento un s\u00edmbolo de c\u00f3mo un desierto se puede transformar en un oasis productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36459576195922927, "is_candidate": true}, {"start": 1438.932, "end": 1454.697, "text": "Son un ejemplo para la Argentina, vuelvan a recuperar ese orgullo, pong\u00e1mosla de pie juntos para hacer de Mendoza la Argentina productiva, no la Mendoza productiva, sino el s\u00edmbolo de la Argentina productiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3929739829060923, "is_candidate": true}, {"start": 1454.697, "end": 1455.417, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8852597366923144, "is_candidate": false}], "Index": 917, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "18bWkbTWBhw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=18bWkbTWBhw", "title": "01-08-2023 | ENCUENTRO CON EMPRESARIO Y PRODUCTORES REGIONALES EN MENDOZA \u25b6\ufe0f DISCURSO COMPLETO", "duration": 1496.0, "view_count": 3500.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}