{"segments": [{"start": 2.807, "end": 8.37, "text": " Hola Malvinas, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5237278569731942, "is_candidate": false}, {"start": 8.37, "end": 30.722, "text": "Yo quiero contarles, me gustar\u00eda, sentado, contarles que hay veces que el destino te pone en un lugar y en un momento que permite unir todo lo que quer\u00e9s decir en una sola actividad, en un solo encuentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19984835822846525, "is_candidate": true}, {"start": 32.611, "end": 56.918, "text": " Y la verdad es que Leo, Noe, Luis, me permitieron hoy compartir con los vecinos de Malvinas algo que nos permite contarle al pa\u00eds lo que sentimos, lo que so\u00f1amos, lo que anhelamos, pero adem\u00e1s lo que somos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23117991283713601, "is_candidate": true}, {"start": 56.918, "end": 61.119, "text": "Primero porque estamos en Malvinas, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26210493514498334, "is_candidate": true}, {"start": 63.325, "end": 84.046, "text": " Y estamos adem\u00e1s con peque\u00f1os s\u00edmbolos, como ese helic\u00f3ptero donado por nuestro ej\u00e9rcito argentino, que de alguna manera reflejan nuestro sentir en un momento del pa\u00eds en el que ellos plantean", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22347493292013287, "is_candidate": true}, {"start": 85.546, "end": 93.309, "text": " que hay que regalar las Malvinas, que hay que darle derecho y autodeterminaci\u00f3n a los Kelpers.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32084665801438117, "is_candidate": true}, {"start": 93.309, "end": 112.577, "text": "Nosotros desde ac\u00e1, desde Malvinas, Argentina, queremos decirle a todos los argentinos que para nosotros nuestras Islas Malvinas fueron, son y ser\u00e1n argentinas, porque adem\u00e1s nunca vamos a regalar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2821453810899822, "is_candidate": true}, {"start": 114.012, "end": 133.796, "text": " la memoria de nuestros combatientes, la sangre de nuestros ca\u00eddos, ni el orgullo y el honor de nuestro ej\u00e9rcito, de nuestra Fuerza A\u00e9rea, de nuestra Armada Argentina, pero sobre todo de nuestra soberan\u00eda como naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35401583175134177, "is_candidate": true}, {"start": 133.796, "end": 142.058, "text": "Y la verdad es que nunca mejor lugar para decirlo que en Malvinas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35498146272338926, "is_candidate": true}, {"start": 143.4, "end": 167.274, "text": " Nunca mejor lugar para plantear que sentimos orgullo, que sentimos el pecho y el coraz\u00f3n lleno de alegr\u00eda y que por eso Leo, Luis, Mart\u00edn Marinucci decidieron rendirle homenaje", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.263972115988508, "is_candidate": true}, {"start": 169.544, "end": 182.109, "text": " con el nombre del viaducto Papa Francisco a nuestro Papa, que es el argentino m\u00e1s importante de la historia y que otros plantean que es un enviado del diablo a la tierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3651544724711223, "is_candidate": true}, {"start": 182.109, "end": 193.494, "text": "Estamos orgullosos de que el Papa sea argentino, estamos orgullosos de haber puesto un argentino en un lugar en 2.000 a\u00f1os de historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3481529957215772, "is_candidate": true}, {"start": 197.346, "end": 202.049, "text": " Pero adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 representa esta obra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3460720941524664, "is_candidate": true}, {"start": 202.049, "end": 205.311, "text": "Un viaducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4550068962041921, "is_candidate": true}, {"start": 205.311, "end": 209.433, "text": "Representa la uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47879474589090665, "is_candidate": true}, {"start": 209.433, "end": 212.895, "text": "La uni\u00f3n de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3259827791096447, "is_candidate": true}, {"start": 212.895, "end": 223.141, "text": "En un momento en el que en la idea de la grieta, la divisi\u00f3n, la pelea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31117100748085436, "is_candidate": true}, {"start": 225.725, "end": 229.148, "text": " Nos quieren dividir a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3025687923588404, "is_candidate": true}, {"start": 229.148, "end": 232.33, "text": "Nos quieren separar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43557813565347114, "is_candidate": true}, {"start": 232.33, "end": 238.155, "text": "Nosotros, con este tipo de obras, mostramos que tenemos vocaci\u00f3n de unir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31796893940126014, "is_candidate": true}, {"start": 238.155, "end": 246.702, "text": "Esta obra une al centro c\u00edvico de Malvinas Argentinas con el centro comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31358650113876363, "is_candidate": true}, {"start": 246.702, "end": 251.426, "text": "Es ahorro de tiempo, de dinero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34830653438063175, "is_candidate": true}, {"start": 252.694, "end": 256.017, "text": " Ahora est\u00e1 pasando el tren, tendr\u00edamos que estar esperando la barrera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37127251746914935, "is_candidate": true}, {"start": 256.017, "end": 260.261, "text": "Ya no esperan m\u00e1s la barrera los vecinos de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.356618655661433, "is_candidate": true}, {"start": 260.261, "end": 263.924, "text": "Ahora est\u00e1n unidos de un lado y del otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.529773354072411, "is_candidate": false}, {"start": 263.924, "end": 272.411, "text": "El tren nos une, el viaducto nos une, los sue\u00f1os de un pa\u00eds mejor nos unen a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3797673064188082, "is_candidate": true}, {"start": 272.411, "end": 279.197, "text": "Por eso tambi\u00e9n, desde Malvinas, Argentina, rindiendo homenaje a nuestro Papa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33556946340406413, "is_candidate": true}, {"start": 280.262, "end": 303.381, "text": " con una obra que demuestra nuestra vocaci\u00f3n de unir en grande o en chiquito a los argentinos, quiero reiterar una vez m\u00e1s, si soy presidente, vamos a convocar a un gobierno de unidad nacional, porque para un argentino no hay nada mejor que otro argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24565408350736317, "is_candidate": true}, {"start": 303.381, "end": 306.184, "text": "Aquellos que quieren dividir, exterminar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4633583263389527, "is_candidate": true}, {"start": 308.189, "end": 315.034, "text": " van a quedar en el pasado porque vamos a dar vuelta una p\u00e1gina de la historia pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30939749822794116, "is_candidate": true}, {"start": 315.034, "end": 333.209, "text": "Y tambi\u00e9n me sirve, me permite el trabajo de Leo, de Noe, de Diego, de Gabriel Catopodis, poder contarle a los argentinos qu\u00e9 significan estas obras y cu\u00e1l es la diferencia en la visi\u00f3n de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2614336713473131, "is_candidate": true}, {"start": 335.649, "end": 345.371, "text": " Todos ustedes cuando terminemos esta inauguraci\u00f3n, caminando con el auto, van a cruzar de un lado al otro de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3248652803969393, "is_candidate": true}, {"start": 345.371, "end": 364.714, "text": "Imag\u00ednense que en la visi\u00f3n de pa\u00eds que plantean ellos, en el medio va a haber una cabina de peaje, porque plantean que cada obra, cada calle, se tiene que repagar a trav\u00e9s del bolsillo de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3156697533117955, "is_candidate": true}, {"start": 366.656, "end": 374.279, "text": " porque no creen en la inversi\u00f3n p\u00fablica como mecanismo de desarrollo de nuestras comunidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33440337382249197, "is_candidate": true}, {"start": 374.279, "end": 380.462, "text": "Tal vez porque no conocen el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41342289937525645, "is_candidate": true}, {"start": 380.462, "end": 387.425, "text": "Entre el 2015 y el 2019 no hubo ni uno de estos en todo nuestro conurbano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29896122588035023, "is_candidate": true}, {"start": 387.425, "end": 394.508, "text": "S\u00ed hubo cuatro en la ciudad de Buenos Aires, porque miraban solo la capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2717355499594156, "is_candidate": true}, {"start": 394.508, "end": 395.308, "text": "Hoy estamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5762920078657439, "is_candidate": false}, {"start": 396.63, "end": 400.431, "text": " en un periodo en el que se inauguran 13 como este.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32325237987264466, "is_candidate": true}, {"start": 400.431, "end": 407.954, "text": "Pilar, Moreno, Ezeiza, Ca\u00f1uelas, Matanza 2.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3286070261046663, "is_candidate": true}, {"start": 407.954, "end": 417.838, "text": "Porque no somos ciudadanos de segunda los que vivimos en el conurbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4896033171699463, "is_candidate": true}, {"start": 417.838, "end": 425.801, "text": "Somos argentinos que queremos vivir mejor y que queremos que se distribuya mejor la inversi\u00f3n p\u00fablica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.449065411895067, "is_candidate": true}, {"start": 426.561, "end": 442.284, "text": " Somos los que peleamos por el agua, las cloacas, los t\u00faneles, los trenes, porque queremos tener calidad en nuestros servicios y porque queremos tambi\u00e9n un Estado presente y eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.319509643660871, "is_candidate": true}, {"start": 442.284, "end": 450.685, "text": "Leo reci\u00e9n contaba nuestra mirada sobre la seguridad y sobre la lucha contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38231199026962726, "is_candidate": true}, {"start": 450.685, "end": 453.466, "text": "Y efectivamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5087049447326664, "is_candidate": false}, {"start": 454.688, "end": 473.096, "text": " Fuimos de los primeros que nos animamos a invertir en prevenci\u00f3n, bajamos 93% el delito y adem\u00e1s pusimos en marcha un mecanismo que nos permiti\u00f3 que otras ciudades de la Argentina nos imitaran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3336359529375098, "is_candidate": true}, {"start": 474.266, "end": 479.789, "text": " Pero quiero comprometerme porque s\u00e9 que en el conurbano todav\u00eda falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48355216159138315, "is_candidate": true}, {"start": 479.789, "end": 488.494, "text": "Yo quiero ser el presidente que le devuelva la plaza, las calles a cada argentino y argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4564693756088417, "is_candidate": true}, {"start": 488.494, "end": 498.4, "text": "Que el miedo sea de los chorros, no de los que laburan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6445688550191708, "is_candidate": false}, {"start": 498.4, "end": 499.461, "text": "Y quiero, por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7023971740274542, "is_candidate": false}, {"start": 502.664, "end": 505.667, "text": " hacer algunas reflexiones de estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37437034441748374, "is_candidate": true}, {"start": 505.667, "end": 514.496, "text": "Leo me dec\u00eda hace como dos o tres semanas que se te nota m\u00e1s tranquilo, m\u00e1s suelto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3216731857166665, "is_candidate": true}, {"start": 514.496, "end": 521.983, "text": "En realidad yo les quiero contar a ustedes y a quienes nos est\u00e1n viendo desde su casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32263294438678425, "is_candidate": true}, {"start": 521.983, "end": 523.204, "text": "Argentina tiene desde el 2018", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.490602544582614, "is_candidate": true}, {"start": 526.903, "end": 534.325, "text": " una deuda la m\u00e1s grande de su historia y de la historia del Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38691531127418055, "is_candidate": true}, {"start": 534.325, "end": 555.172, "text": "Firmada por un se\u00f1or que cuando vio que esas promesas de tasa alta y tipo de cambio fijo generaban una explosi\u00f3n en nuestra econom\u00eda que muchos la pagaron con su trabajo, con el cierre de su comercio, con su PyME,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3042573691409346, "is_candidate": true}, {"start": 556.48, "end": 562.182, "text": " fue y hipotec\u00f3 el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44467791698837467, "is_candidate": true}, {"start": 562.182, "end": 580.289, "text": "Y nos dej\u00f3 una hipoteca que nos lleva permanentemente a tener que estar renegociando y rediscutiendo y que muchas veces hace que quienes nos quieren cobrar pretendan ponernos condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3446502284741957, "is_candidate": true}, {"start": 581.778, "end": 602.591, "text": " Y obviamente, esos cuatro meses de pelea, de negociaci\u00f3n, de discusi\u00f3n, me generaban a m\u00ed, de alguna manera, esa sensaci\u00f3n de sentir que como naci\u00f3n, como pa\u00eds, ten\u00edamos las manos atadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28637047881833644, "is_candidate": true}, {"start": 602.591, "end": 606.153, "text": "Pudimos terminar de cerrar un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4279294043895552, "is_candidate": true}, {"start": 607.799, "end": 627.746, "text": " que no es algo que nos tiene que enorgullecer, porque nuestra soberan\u00eda de verdad la vamos a recuperar cuando le paguemos al fondo y le digamos que se vayan de la Argentina, que somos una naci\u00f3n libre y que queremos recuperar nuestra propia decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33357201689583804, "is_candidate": true}, {"start": 627.746, "end": 636.949, "text": "Pero mientras tanto, tengan la tranquilidad de que en m\u00ed van a tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42362990479364027, "is_candidate": true}, {"start": 638.647, "end": 652.918, "text": " Un tipo que cuando se sienta en cualquier lugar del mundo, fuera de la Argentina, lo \u00fanico que piensa es en volver a la patria y poder mirar a los ojos a los propios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30274480821467875, "is_candidate": true}, {"start": 652.918, "end": 660.184, "text": "Y eso es defender con orgullo y con convicci\u00f3n nuestra Celeste y Blanca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32985441877960453, "is_candidate": true}, {"start": 660.184, "end": 665.669, "text": "Porque... Porque en realidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6039726493555884, "is_candidate": false}, {"start": 667.432, "end": 673.719, "text": " Le debe pasar a cada uno de ustedes, Leo lo dec\u00eda, o Diego, no me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40106155676599065, "is_candidate": true}, {"start": 673.719, "end": 686.092, "text": "Nos quieren instalar esa idea de que somos un pa\u00eds que no puede, una sociedad fracasada, cuando en realidad el mundo mira que en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3366933368546271, "is_candidate": true}, {"start": 687.811, "end": 704.856, "text": " somos uno de los pa\u00edses con mayor posibilidad de desarrollo econ\u00f3mico por el talento de nuestra gente, por la riqueza de nuestra tierra, por la riqueza de nuestro subsuelo en materia energ\u00e9tica y de minerales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120275946461647, "is_candidate": true}, {"start": 704.856, "end": 716.839, "text": "Y entonces, les quiero decir lo mismo que digo en cada encuentro como este, si ma\u00f1ana me muriera y volviera a nacer,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3668980095183293, "is_candidate": true}, {"start": 718.012, "end": 741.543, "text": " y tuviera que elegir d\u00f3nde nacer, volver\u00eda una y mil veces a elegir la Argentina porque es nuestra patria, porque es nuestro suelo, porque los que somos hijos de inmigrantes sabemos que esta es la tierra que le dio oportunidad a millones de construir su familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.418239559934953, "is_candidate": true}, {"start": 741.543, "end": 744.745, "text": "Y tambi\u00e9n quiero decirles que esa libertad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4169023359014524, "is_candidate": true}, {"start": 746.124, "end": 768.904, "text": " que nos dio el poder terminar esa etapa nos permiti\u00f3, a pesar de que le moleste a algunos medios de comunicaci\u00f3n, que en el 2019 no miraban las decisiones que se tomaban en el proceso electoral, o peor a\u00fan, las aplaud\u00edan y ahora las critican.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3170687941448237, "is_candidate": true}, {"start": 771.067, "end": 776.811, "text": " A pesar de eso, lo saben los trabajadores ferroviarios que hoy nos acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33978487690754977, "is_candidate": true}, {"start": 776.811, "end": 785.136, "text": "Eliminamos el impuesto a las ganancias de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o, pero adem\u00e1s le planteamos al Congreso eliminarlo definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34332406645133606, "is_candidate": true}, {"start": 785.136, "end": 797.865, "text": "Cambiamos el r\u00e9gimen de impuestos para las pymes y en los pr\u00f3ximos d\u00edas, m\u00e1s medidas para nuestras pymes para que sigan generando empleo y para que paguen menos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3832754382065545, "is_candidate": true}, {"start": 799.878, "end": 802.8, "text": " Tomamos decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5282488708926378, "is_candidate": false}, {"start": 802.8, "end": 805.602, "text": "Tomamos decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47127638246954495, "is_candidate": true}, {"start": 805.602, "end": 817.411, "text": "Para los monotributistas, tomamos la decisi\u00f3n de devolverle el IVA en la canasta b\u00e1sica a casi 14 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41940679405510606, "is_candidate": true}, {"start": 817.411, "end": 824.417, "text": "Tomamos la decisi\u00f3n de aumentarle a nuestros jubilados con un esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44645521835610635, "is_candidate": true}, {"start": 824.417, "end": 825.718, "text": "Tomamos la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6456699366599239, "is_candidate": false}, {"start": 830.735, "end": 857.663, "text": " tomamos la decisi\u00f3n, adem\u00e1s de seguir mejorando el ingreso para mostrarle a cada argentino cu\u00e1l es el camino que voy a recorrer si soy presidente, que es el de la recuperaci\u00f3n del salario de trabajadores, jubilados, aut\u00f3nomos, monotributistas, porque venimos muy atrasados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32866868395298077, "is_candidate": true}, {"start": 857.663, "end": 859.504, "text": "Y quiero decirle a los aut\u00f3nomos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052889261973079, "is_candidate": false}, {"start": 863.513, "end": 883.0, "text": " que s\u00e9 que est\u00e1n esperando, est\u00e9n tranquilos, en las pr\u00f3ximas horas tambi\u00e9n vamos a tomar una decisi\u00f3n para beneficiar a esos profesionales, a esos comerciantes que trabajan y emprenden de manera aut\u00f3noma y que est\u00e1n esperando una respuesta nuestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32046671652426706, "is_candidate": true}, {"start": 883.0, "end": 891.984, "text": "Lo mismo quiero decirle a aquellos que hoy est\u00e1n fuera de la econom\u00eda formal, casi 3 millones de argentinos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3434604983631413, "is_candidate": true}, {"start": 893.234, "end": 902.516, "text": " que no forman parte de la poblaci\u00f3n formal registrada, pero que forman parte de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2979517496378219, "is_candidate": true}, {"start": 902.516, "end": 915.439, "text": "Tambi\u00e9n a ellos vamos a extenderles la mano del Estado protegi\u00e9ndolos de la inflaci\u00f3n que es producto de la imposici\u00f3n del fondo de devaluar nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38354019269365125, "is_candidate": true}, {"start": 915.439, "end": 922.561, "text": "Porque en el fondo de nuestro coraz\u00f3n sentimos que la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3681540899758555, "is_candidate": true}, {"start": 923.915, "end": 926.277, "text": " que tenemos que construir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43152879740298966, "is_candidate": true}, {"start": 926.277, "end": 927.578, "text": "Es la que incluye a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5420144663450759, "is_candidate": false}, {"start": 927.578, "end": 939.585, "text": "Yo quiero, una vez m\u00e1s, agradecerle y especialmente agradecerle a los vecinos de Malvinas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34510679491239615, "is_candidate": true}, {"start": 939.585, "end": 949.872, "text": "Nos unen muchos encuentros, mucha historia que hizo que esta sea una comunidad donde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35391790178336324, "is_candidate": true}, {"start": 951.663, "end": 958.73, "text": " los n\u00fameros electorales que podemos mostrar de la PASO, nos hacen sentir m\u00e1s que orgullosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37935700144331974, "is_candidate": true}, {"start": 958.73, "end": 978.087, "text": "Pero les quiero pedir, les quiero pedir, sobre todo a las mujeres, que vayan a hablar con sus vecinas, con sus amigas, con sus madres, con sus hijas, que les digan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3610576027475183, "is_candidate": true}, {"start": 981.055, "end": 990.419, "text": " Que no podemos pensar en vivir en una patria en la que se vendan armas libremente en el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38554882909447274, "is_candidate": true}, {"start": 990.419, "end": 1002.683, "text": "Que no podemos pensar en vivir en una patria donde se vendan los \u00f3rganos de nuestro cuerpo como si fueran un juguete o un producto de supermercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38702722231771036, "is_candidate": true}, {"start": 1002.683, "end": 1007.625, "text": "Que tenemos que construir de la solidaridad un valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3875943212501596, "is_candidate": true}, {"start": 1007.625, "end": 1010.106, "text": "Que tenemos problemas, los tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43712846712688813, "is_candidate": true}, {"start": 1011.834, "end": 1016.037, "text": " Que hay frustraciones, lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4325750410582656, "is_candidate": true}, {"start": 1016.037, "end": 1021.161, "text": "Que esperaban m\u00e1s de muchas \u00e1reas de nuestro gobierno, tambi\u00e9n lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41939245540276826, "is_candidate": true}, {"start": 1022.142, "end": 1031.424, "text": " D\u00edganle que tengo el coraje y la firmeza para cambiar lo que haya que cambiar y para unir a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48789192654505986, "is_candidate": true}, {"start": 1031.424, "end": 1035.105, "text": "Gracias Malvinas, de todo coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49262834781995546, "is_candidate": true}, {"start": 1035.105, "end": 1039.406, "text": "Gracias Leo, gracias Luis, gracias Noe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5190540005108764, "is_candidate": false}, {"start": 1039.406, "end": 1040.886, "text": "\u00a1Viva la patria!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6973791448263795, "is_candidate": false}, {"start": 1040.886, "end": 1042.867, "text": "\u00a1Las Malvinas son argentinas!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5282728491929938, "is_candidate": false}], "Index": 947, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "1GZp-IlaSF0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1GZp-IlaSF0", "title": "16-09-2023 | NUEVO PASO BAJO NIVEL EN MALVINAS ARGENTINAS | \u25b6\ufe0f DISCURSO COMPLETO", "duration": 1044.0, "view_count": 5312.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}