{"segments": [{"start": 5.476, "end": 5.816, "text": " Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0606563550075236, "is_candidate": false}, {"start": 5.816, "end": 7.337, "text": "Muchas gracias por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9858745420463436, "is_candidate": false}, {"start": 7.337, "end": 8.417, "text": "Me llamo Benjam\u00edn Gedan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9838332063274479, "is_candidate": false}, {"start": 8.417, "end": 13.92, "text": "Soy asesor senior en nuestro programa latinoamericano aqu\u00ed en el Centro Internacional de Escuelas de Woodrow Wilson.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9768160222888242, "is_candidate": false}, {"start": 13.92, "end": 15.601, "text": "Soy el director de nuestro proyecto Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0642730225888384, "is_candidate": false}, {"start": 15.601, "end": 21.684, "text": "Estoy encantado de tener con nosotros a Gustavo Pupomayo de la Asociaci\u00f3n de Programadores de Televisi\u00f3n Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.997550184318764, "is_candidate": false}, {"start": 21.684, "end": 23.785, "text": "Han generosamente co-sponsorado este evento hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0028623967699284, "is_candidate": false}, {"start": 26.026, "end": 28.889, "text": " Estamos emocionados con nuestro compa\u00f1ero de medios, La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0722408875513347, "is_candidate": false}, {"start": 28.889, "end": 33.112, "text": "Rafael Matus ser\u00e1 nuestro moderador y ha trabajado con nosotros en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0886175403469553, "is_candidate": false}, {"start": 33.112, "end": 35.675, "text": "Agradecemos a La Naci\u00f3n por ofrecer sus servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.111518333818693, "is_candidate": false}, {"start": 35.675, "end": 42.921, "text": "Y, por supuesto, bienvenido y agradecemos a Sergio Massa por unirse aqu\u00ed nuevamente en nuestra serie de eventos relacionados con la elecci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0447250390006295, "is_candidate": false}, {"start": 44.222, "end": 47.424, "text": " Hemos llamado a esta serie de candidatos y maestros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0287575946233294, "is_candidate": false}, {"start": 47.424, "end": 53.188, "text": "Antes ten\u00edamos a Sergio aqu\u00ed, cuando cre\u00edamos que podr\u00eda ser un candidato para presidente en Argentina, como fue en 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0590936602711165, "is_candidate": false}, {"start": 53.188, "end": 56.09, "text": "Aqu\u00ed lo tenemos de nuevo como un maestro en el espacio pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0538248072298926, "is_candidate": false}, {"start": 60.353, "end": 68.938, "text": " Su apelaci\u00f3n y participaci\u00f3n fue buscada por muchos movimientos pol\u00edticos durante este ciclo de elecciones impredecible en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0595909163032344, "is_candidate": false}, {"start": 68.938, "end": 76.303, "text": "Su decisi\u00f3n de unirse a la campa\u00f1a del Frente de Todos de Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0174564382746794, "is_candidate": false}, {"start": 77.103, "end": 105.552, "text": " inmediatamente dio gran momentum a ese nuevo espacio pol\u00edtico y le dio la credibilidad y la posibilidad de unir al peronismo nuevamente en Argentina y r\u00e1pidamente despu\u00e9s de la anunciaci\u00f3n y despu\u00e9s de que Sergio hizo su inter\u00e9s y planes conocidos, un gran grupo de gobernadores tradicionales mainstream peronistas se unieron a la campa\u00f1a de Alberto Fern\u00e1ndez y como todos saben, en las primarias de agosto, la campa\u00f1a se realiz\u00f3 extraordinariamente bien, superando las expectativas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0196350560317313, "is_candidate": false}, {"start": 106.152, "end": 114.336, "text": " y ahora creando la expectativa de que en octubre triunfar\u00e1 y sea el pr\u00f3ximo gobierno de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860094757362035, "is_candidate": false}, {"start": 114.336, "end": 127.201, "text": "Es una coalici\u00f3n diversa y impredecible en t\u00e9rminos de cu\u00e1les fuerzas ser\u00e1n m\u00e1s influyentes, tanto en el Congreso, donde Sergio Massa podr\u00eda muy bien ser el pr\u00f3ximo alcalde, pero tambi\u00e9n en su equipo econ\u00f3mico y en otras pol\u00edticas cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0074775714361737, "is_candidate": false}, {"start": 129.663, "end": 132.566, "text": " Por eso estamos muy emocionados de tener esta discusi\u00f3n esta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.992189238941499, "is_candidate": false}, {"start": 132.566, "end": 144.659, "text": "No solo estamos ansiosos de escuchar sobre las predicciones de lo que podr\u00eda ocurrir en octubre en la carrera de gobernadores en la provincia de Buenos Aires, en la elecci\u00f3n nacional y para el Congreso, sino tambi\u00e9n sobre las noticias que tal vez solo podemos obtener de Sergio en t\u00e9rminos de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9980833159777012, "is_candidate": false}, {"start": 148.323, "end": 149.444, "text": " \u00bfQui\u00e9n es Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1127499091330173, "is_candidate": false}, {"start": 149.444, "end": 151.125, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su agenda econ\u00f3mica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0291977817960867, "is_candidate": false}, {"start": 151.125, "end": 153.666, "text": "\u00bfC\u00f3mo abordar\u00e1 las cuestiones de la inflaci\u00f3n, la deuda de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0527371917278414, "is_candidate": false}, {"start": 153.666, "end": 157.629, "text": "\u00bfC\u00f3mo reemplazar la creciente en una econom\u00eda que ha estado en recesi\u00f3n durante tres de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0044656529189795, "is_candidate": false}, {"start": 157.629, "end": 161.691, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las prioridades legislativas para el Frente de Todos si gobierna Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979870016772113, "is_candidate": false}, {"start": 161.691, "end": 163.352, "text": "\u00bfCu\u00e1les de las reformas de los \u00faltimos a\u00f1os podr\u00edan avanzar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0081316173689892, "is_candidate": false}, {"start": 163.352, "end": 167.335, "text": "\u00bfCu\u00e1les otras aprochas podr\u00edamos ver en t\u00e9rminos de los sectores cr\u00edticos de la econom\u00eda argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0192505218563794, "is_candidate": false}, {"start": 175.92, "end": 178.443, "text": " As\u00ed que estamos emocionados de que Sergio nos haya unido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1245200352829818, "is_candidate": false}, {"start": 178.443, "end": 183.41, "text": "Estamos emocionados de que \u00e9l nos env\u00ede algunas preguntas ahora mismo, preguntas introductorias, y luego pasaremos a las preguntas de Rafael.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0683471693453184, "is_candidate": false}, {"start": 183.41, "end": 190.459, "text": "Muchas gracias nuevamente por su inter\u00e9s en nuestro programa, en este momento cr\u00edtico en la historia pol\u00edtica y econ\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0590846662697107, "is_candidate": false}, {"start": 190.459, "end": 191.961, "text": "Muchas gracias nuevamente por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0398422674075916, "is_candidate": false}, {"start": 191.961, "end": 192.742, "text": "Sergio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.087791106408039, "is_candidate": false}, {"start": 201.467, "end": 204.568, "text": " Bueno, muy buenos d\u00edas a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4902566171380254, "is_candidate": true}, {"start": 204.568, "end": 230.833, "text": "Quiero en primer lugar agradecerle al Wilson Center y a Ben la oportunidad de visitarlos nuevamente, de compartir algunas ideas, de intentar contar c\u00f3mo recorre estos d\u00edas la Argentina su camino, pero sobre todas las cosas a qu\u00e9 aspiramos que marche la Argentina a partir del 10 de diciembre con un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2907071160138952, "is_candidate": true}, {"start": 232.324, "end": 249.965, "text": " Entendiendo adem\u00e1s que la idea era juntarnos m\u00e1s all\u00e1 de la elecci\u00f3n, pero que el resultado del 11 de agosto de la primaria gener\u00f3 inclusive mucha expectativa alrededor de la idea de que \u00edbamos en la Argentina hacia un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3152572509874, "is_candidate": true}, {"start": 251.545, "end": 272.63, "text": " No tengo dudas de que marchamos a partir de la construcci\u00f3n de una nueva mayor\u00eda en la Argentina hacia un nuevo gobierno que el 27 de octubre, en todo caso, aspiramos a que tenga desde el punto de vista de la sociedad argentina la ratificaci\u00f3n del liderazgo y de la elecci\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez como presidente de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2862567352257793, "is_candidate": true}, {"start": 273.75, "end": 284.317, "text": " entendiendo adem\u00e1s que nuestra responsabilidad empieza desde el d\u00eda 28 de octubre en t\u00e9rminos de se\u00f1ales, desde el d\u00eda 10 de diciembre en t\u00e9rminos de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103725248358914, "is_candidate": true}, {"start": 286.443, "end": 296.325, "text": " para resolver problemas que la Argentina hoy tiene y que se han ido agudizando y profundizando a lo largo de estos \u00faltimos meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29815970493164035, "is_candidate": true}, {"start": 296.325, "end": 311.648, "text": "Hacia octubre del a\u00f1o pasado los visit\u00e9, en aquel momento plantee un problema muy serio del perfil de deuda argentina, plantee adem\u00e1s el mal dise\u00f1o del acuerdo del gobierno argentino con el Fondo Monetario Internacional,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25508279190856586, "is_candidate": true}, {"start": 313.258, "end": 333.747, "text": " El gobierno en aquel entonces se enoj\u00f3 mucho, muchos criticaron lo que hab\u00edamos planteado y cuando hoy miramos el mapa de deuda y el mapa de reservas de Argentina, vemos que la irresponsabilidad, la falta de una planificaci\u00f3n profesional desde el punto de vista del programa financiero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2516377765575123, "is_candidate": true}, {"start": 334.727, "end": 354.212, "text": " la falta de un dise\u00f1o y un desarrollo de una pol\u00edtica comercial que le permita a la Argentina generar d\u00f3lares y avanzar en un proyecto de sustentabilidad a la hora de cumplir con sus obligaciones, nos ha llevado sistem\u00e1ticamente a mayor endeudamiento, p\u00e9rdida de reservas todos los d\u00edas por goteo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2674649045338241, "is_candidate": true}, {"start": 354.912, "end": 376.46, "text": " y una econom\u00eda que empieza a estar en una situaci\u00f3n que genera enorme angustia e incertidumbre a muchos de los que, desde afuera de la Argentina, por inversiones, simplemente por ser tenedores o acreedores de la Argentina, empiezan a preguntarse hacia d\u00f3nde marchamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29210633634511307, "is_candidate": true}, {"start": 376.46, "end": 382.543, "text": "El primer desaf\u00edo a transmitirles tiene que ver con contarles que es la econom\u00eda y es la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2620396767524452, "is_candidate": true}, {"start": 383.444, "end": 387.466, "text": " lo que va a resolver los problemas que hoy Argentina tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.363317067311579, "is_candidate": true}, {"start": 389.295, "end": 415.281, "text": " y transmitirles la tranquilidad que tenemos la obligaci\u00f3n de transmitir en este momento frente a un gobierno que adem\u00e1s, en lugar de asumir su propio fracaso, intenta poner en su adversario electoral la idea del fantasma, viene el cuco, viene el cuco, viene el cuco, como si la Argentina no hubiese tenido a lo largo de su historia experiencias donde los procesos pol\u00edticos van asumiendo la responsabilidad de cada momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23785087464934118, "is_candidate": true}, {"start": 416.461, "end": 418.264, "text": " Hay que terminar con ese cuento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3836755978393648, "is_candidate": true}, {"start": 418.264, "end": 420.648, "text": "En la Argentina no viene el cuco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4374677216579753, "is_candidate": true}, {"start": 420.648, "end": 430.724, "text": "En la Argentina viene una fuerza pol\u00edtica moderada, responsable, ordenada, que eligi\u00f3 cerrar la grieta de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2888590703225431, "is_candidate": true}, {"start": 432.199, "end": 447.01, "text": " que eligi\u00f3 recorrer desde nuestra propia autocr\u00edtica y desde dejar nosotros nuestras diferencias de lado, nuestras peleas de lado, para mostrar que ten\u00edamos la voluntad de entrar en una etapa superadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23844259364175258, "is_candidate": true}, {"start": 447.01, "end": 450.573, "text": "Si hay algo de lo que todos tienen que estar tranquilos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30086216734689497, "is_candidate": true}, {"start": 451.653, "end": 476.42, "text": " es que Alberto Fern\u00e1ndez es un presidente con una l\u00f3gica de moderaci\u00f3n, de colaboraci\u00f3n en t\u00e9rminos de relaciones internacionales, con una visi\u00f3n moderna en t\u00e9rminos de c\u00f3mo generar riqueza para la Argentina, pero adem\u00e1s con una enorme convicci\u00f3n de que todos a partir del 10 de diciembre tenemos la responsabilidad de ir a la Argentina hacia un gran acuerdo econ\u00f3mico y social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23929516502519832, "is_candidate": true}, {"start": 477.24, "end": 479.203, "text": " \u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4660821665802505, "is_candidate": true}, {"start": 479.203, "end": 488.935, "text": "Que a\u00fan en la legitimidad del triunfo electoral, la Argentina no resiste m\u00e1s la idea de los vencedores y vencidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2715073792800682, "is_candidate": true}, {"start": 488.935, "end": 492.54, "text": "Se termin\u00f3 esta idea de que el que gana impone al que pierde,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538858628155157, "is_candidate": true}, {"start": 493.871, "end": 509.924, "text": " Y el 11 de diciembre van a tener a un gobierno liderado por Alberto, con cada uno de nosotros colaborando, que va a convocar un acuerdo econ\u00f3mico y social mirando el corto, el mediano y el largo plazo, pero que adem\u00e1s va a buscar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25370015332813545, "is_candidate": true}, {"start": 510.685, "end": 536.657, "text": " que aquellas decisiones que son profundas para la Argentina en t\u00e9rminos de su crecimiento o en t\u00e9rminos de sus obligaciones, tema deuda, tema educaci\u00f3n, tema ciencia y tecnolog\u00eda, tema desarrollo de inversiones en hidrocarburos y en energ\u00eda, los temas estrat\u00e9gicos de la Argentina los vamos a trabajar como pol\u00edtica de Estado buscando acuerdo, gobierno y oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2525067247081402, "is_candidate": true}, {"start": 537.505, "end": 547.03, "text": " entendiendo adem\u00e1s que el Congreso es la casa de los consensos y que tenemos la responsabilidad de llevar adelante esos acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.290632944871445, "is_candidate": true}, {"start": 547.03, "end": 566.279, "text": "Decirles adem\u00e1s que el desaf\u00edo que tenemos es salir de la idea de que Argentina resuelve sus problemas sobre la base de una ca\u00edda de su Producto Bruto al que va ajustando todo el tiempo intentando ver c\u00f3mo genera los d\u00f3lares que le faltan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25671921424391564, "is_candidate": true}, {"start": 566.918, "end": 573.142, "text": " Argentina necesita generar d\u00f3lares genuinos para crecer y para cumplir con sus obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30060630584213177, "is_candidate": true}, {"start": 573.142, "end": 586.772, "text": "Y generar esos d\u00f3lares genuinos supone adem\u00e1s generar incentivos desde el punto de vista tributario, desde el punto de vista del funcionamiento normativo en sectores que son claves para el desarrollo argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2768410339468097, "is_candidate": true}, {"start": 586.772, "end": 592.276, "text": "El sector hidrocarburos, el sector turismo, el sector pesca, el sector mineral, la construcci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4046488473094486, "is_candidate": true}, {"start": 594.098, "end": 600.903, "text": " Son sectores que inexorablemente para la Argentina tienen importancia en la generaci\u00f3n de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2717539720089259, "is_candidate": true}, {"start": 600.903, "end": 621.738, "text": "La idea de la exportaci\u00f3n del capital humano, del conocimiento de la Argentina, las nuevas tecnolog\u00edas y el rol de los argentinos en la exportaci\u00f3n de ese conocimiento son fundamentales para el desarrollo de una econom\u00eda que adem\u00e1s de sustentable tenga la capacidad de encontrar super\u00e1vit comercial a partir de vender trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.295007899029623, "is_candidate": true}, {"start": 623.302, "end": 648.448, "text": " porque en el fondo el desaf\u00edo que tenemos es construir una Argentina que tenga super\u00e1vit comercial para poder cumplir sus obligaciones, que tenga equilibrio fiscal, pero adem\u00e1s que tenga una herramienta como el tipo de cambio, como el sistema tributario, herramientas de pol\u00edtica econ\u00f3mica propias que lo hagan desde el punto de vista del funcionamiento econ\u00f3mico competitivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2625717017491628, "is_candidate": true}, {"start": 649.745, "end": 655.42, "text": " Quiero por \u00faltimo y antes de darle a Rafael la palabra y las preguntas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3158855803653463, "is_candidate": true}, {"start": 658.763, "end": 668.269, "text": " transmitirles tambi\u00e9n que este momento particular que vive la Argentina requiere de inteligencia y no de juego de presiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24049662458516485, "is_candidate": true}, {"start": 668.269, "end": 681.797, "text": "Uno por ah\u00ed escucha a especuladores, a fondos especulativos, no especuladores, aunque siempre hay especulaci\u00f3n alrededor de lo que es la rentabilidad, jugar a la idea de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25924236221150254, "is_candidate": true}, {"start": 683.078, "end": 696.229, "text": " ver c\u00f3mo se construye una quita adicional sobre las obligaciones de Argentina con la idea de seguir bajando el precio de los soberanos argentinos o de los activos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2630399824340972, "is_candidate": true}, {"start": 698.129, "end": 713.89, "text": " Y el tema a resolver es un tema que incluye mirar las tres bolsas de deuda, el fondo, la deuda privada y la deuda intrastatal, pero adem\u00e1s un programa de crecimiento y un programa absolutamente coordinado e integrado en materia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28186867227813184, "is_candidate": true}, {"start": 715.367, "end": 731.761, "text": " S\u00ed creemos que es importante que en este tiempo en el que termina un gobierno que ha fracasado en su programa con el fondo, que ha debido revisar 4 veces su acuerdo con el fondo por incumplimientos, s\u00ed creemos que es importante", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24354161013959175, "is_candidate": true}, {"start": 732.802, "end": 750.296, "text": " lograr que el Fondo Monetario entienda y asuma la responsabilidad de su fracaso en el programa o acuerdo que construy\u00f3 con la Argentina y en la necesidad de pensar que Argentina necesita crecer y necesita ser acompa\u00f1ada en el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24141052887842307, "is_candidate": true}, {"start": 750.296, "end": 761.805, "text": "Que la l\u00f3gica de seguir ajustando su econom\u00eda con programas que tienen una mirada de ficci\u00f3n vista desde afuera de la Argentina y no desde la realidad de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2750674164906941, "is_candidate": true}, {"start": 763.334, "end": 767.599, "text": " Est\u00e1 claro que fracasaron en el 2001 y que vuelven a fracasar en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.397392853572728, "is_candidate": true}, {"start": 767.599, "end": 776.408, "text": "Y que la Argentina necesita y quiere cumplir sus obligaciones, pagar con el crecimiento y pagar con el trabajo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28421744661095216, "is_candidate": true}, {"start": 777.195, "end": 793.922, "text": " Le agradezco nuevamente a Ben y a Wilson la invitaci\u00f3n, entiendo que se genera incertidumbre pero sobre todo que se genera expectativa por la idea de un nuevo gobierno en la Argentina y a todos los que tienen dudas o incertidumbres,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27177574988238695, "is_candidate": true}, {"start": 795.142, "end": 808.887, "text": " transmitirles que no tengan miedo, que conf\u00eden en la Argentina, que conf\u00eden en el liderazgo de Alberto Fern\u00e1ndez, pero sobre todo que conf\u00eden en la idea de que marchamos hacia un gran acuerdo econ\u00f3mico y social que le d\u00e9 definitivamente a la Argentina pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30627304310652825, "is_candidate": true}, {"start": 808.887, "end": 820.711, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8604850199284511, "is_candidate": false}, {"start": 820.711, "end": 820.811, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0338012121321285, "is_candidate": false}, {"start": 821.725, "end": 831.558, "text": " Gracias, Benjamin Wilson Center, por esta nueva oportunidad para dialogar con Sergio sobre lo que viene en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8877743725743897, "is_candidate": false}, {"start": 831.558, "end": 832.619, "text": "Dijiste que no viene el cuco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602353727490311, "is_candidate": false}, {"start": 834.883, "end": 843.605, "text": " y planteas un peronismo moderado en caso de que Alberto Fern\u00e1ndez se electo presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8678227324761142, "is_candidate": false}, {"start": 843.605, "end": 855.408, "text": "\u00bfQu\u00e9 papel ves para la expresidenta Cristina Kirchner, a quien todos aqu\u00ed de alguna manera ven como una figura controvertida, por decirlo de alguna manera?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8863789251346356, "is_candidate": false}, {"start": 855.408, "end": 861.449, "text": "Bueno, en primer lugar creo que la constituci\u00f3n de una coalici\u00f3n de partidos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37766038751518094, "is_candidate": true}, {"start": 863.142, "end": 876.978, "text": " en una idea que voy a cometer una infidencia, ayer tuvimos una charla con los corresponsales y en un momento les plantee una cuesti\u00f3n gastron\u00f3mica que les caus\u00f3 mucha gracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3581109089141681, "is_candidate": true}, {"start": 876.978, "end": 878.68, "text": "Nosotros somos una coalici\u00f3n de partidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49093083817572825, "is_candidate": true}, {"start": 879.761, "end": 886.747, "text": " Y en esa coalici\u00f3n de partidos cada uno tiene claro que cumple roles y cada uno tiene claro cu\u00e1l es el rol que tiene que cumplir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3641681617151237, "is_candidate": true}, {"start": 886.747, "end": 892.573, "text": "As\u00ed nacimos, as\u00ed firmamos el acuerdo de nacimiento de frente de todos, b\u00e1sicamente porque...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33255659790085357, "is_candidate": true}, {"start": 894.935, "end": 903.023, "text": " Es dif\u00edcil divorciarse y volver a casarse con la primera mujer y mucho m\u00e1s ensamblar la familia cuando los hijos crecieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28510897109776523, "is_candidate": true}, {"start": 903.023, "end": 916.015, "text": "Y realmente lo que ha ido pasando es que, digamos, volver a reensamblar una familia que ten\u00eda historias, diferencias, peleas, era toda una tarea que necesitaba de reglas, de procesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3163724610563523, "is_candidate": true}, {"start": 918.095, "end": 928.342, "text": " y sobre todo de acuerdos, de dejar de lado las cosas que sab\u00edamos que nos divid\u00edan y poner en valor las cosas que nos pod\u00edan unir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3026461371425111, "is_candidate": true}, {"start": 928.342, "end": 940.93, "text": "En ese sentido le planteaba esto de la coalici\u00f3n de partidos a Rafael y a varios colegas de Rafael que est\u00e1n ac\u00e1 en Estados Unidos pero que son argentinos y le planteaba la idea del plato de verduras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35402624072115985, "is_candidate": true}, {"start": 942.277, "end": 948.066, "text": " Cuando uno come un plato de verduras, conserva en cada verdura todas las vitaminas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31947723164662367, "is_candidate": true}, {"start": 948.066, "end": 955.358, "text": "Cuando uno hace un pur\u00e9 de verduras, le pierde el sabor a alguna de las verduras y adem\u00e1s pierde la mitad de las vitaminas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2823934089819976, "is_candidate": true}, {"start": 957.297, "end": 970.284, "text": " Y entonces la idea de la construcci\u00f3n de una coalici\u00f3n es tratar de respetar las vitaminas de lo que cada uno representa individualmente para tratar de adem\u00e1s construir mucha mayor fortaleza desde la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3147212966227436, "is_candidate": true}, {"start": 970.284, "end": 971.324, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pretendemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4632537290771219, "is_candidate": true}, {"start": 971.324, "end": 982.47, "text": "Lo que pretendemos es como coalici\u00f3n de partidos tener, digamos, en el respeto por la diversidad, no la idea de la atenci\u00f3n, sino la idea de, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.290878849715702, "is_candidate": true}, {"start": 985.058, "end": 988.459, "text": " del aporte desde el pensamiento diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3334196824343215, "is_candidate": true}, {"start": 988.459, "end": 990.019, "text": "Y despu\u00e9s los roles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5662693772219602, "is_candidate": false}, {"start": 990.019, "end": 1005.384, "text": "Cada uno de nosotros tiene un rol secundario, entendiendo que en la Argentina el poder ejecutivo es unipersonal y que los argentinos el 27 de octubre al que van a elegir presidente es Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2869234176500278, "is_candidate": true}, {"start": 1005.384, "end": 1013.866, "text": "Entonces todos tenemos para aportar, todos tenemos para colaborar, todos tenemos para sugerir, pero el que va a decidir va a ser Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.254995903893223, "is_candidate": true}, {"start": 1015.232, "end": 1024.174, "text": " Durante casi 10 a\u00f1os, voy a seguir con tu analog\u00eda del plato de verduras, decidiste no estar en el mismo plato con Alberto y con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8486188083320617, "is_candidate": false}, {"start": 1024.174, "end": 1035.157, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que te deb\u00f3 a pensar que ahora pod\u00e9s convivir de una manera armonizada con Cristina, con Alberto y cerrar la grieta como dijiste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8786028651916024, "is_candidate": false}, {"start": 1035.157, "end": 1042.619, "text": "Primero creo que la Argentina no tolera m\u00e1s la idea de la batalla amigo-enemigo de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36797204302420183, "is_candidate": true}, {"start": 1043.428, "end": 1064.843, "text": " y que si nosotros no hac\u00edamos el gesto, y Alberto inclusive fue cr\u00edtico del anterior gobierno antes que yo, cuando \u00e9l se va del gobierno yo asumo de jefe de gabinete, despu\u00e9s me voy del gobierno en el 2009 y a partir de ah\u00ed empezamos a recorrer un camino juntos durante mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28484257406353863, "is_candidate": true}, {"start": 1064.843, "end": 1068.225, "text": "Pero cuando vos mir\u00e1s la realidad social de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3593255101623133, "is_candidate": true}, {"start": 1069.677, "end": 1087.108, "text": " Cuando mir\u00e1s el drama de los despidos, cuando mir\u00e1s la profundidad del dolor de la pobreza, cuando mir\u00e1s el abandono del Estado de sus obligaciones m\u00e1s importantes, cuando mir\u00e1s el nivel de disociaci\u00f3n entre el trabajo del gobierno y la realidad de los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3026958889740625, "is_candidate": true}, {"start": 1088.673, "end": 1095.575, "text": " No puede haber diferencia que te impida construir una mayor\u00eda para cambiar este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3403250341273689, "is_candidate": true}, {"start": 1095.575, "end": 1101.978, "text": "El fracaso del gobierno no solo es profundo en materia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35619456392505267, "is_candidate": true}, {"start": 1101.978, "end": 1109.1, "text": "El estr\u00e9pito social y la idea de tierra arrasada que deja este gobierno, una cosa es contarla,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2624284703653921, "is_candidate": true}, {"start": 1110.642, "end": 1136.513, "text": " desde la realidad que podemos vivir cualquiera de nosotros y otra cosa es compartirla con aquellos que la viven en el norte argentino en el conurbano bonaerense y en la patagonia argentina la profundidad del da\u00f1o en el tejido social argentino que ha hecho este gobierno nos obligaba a todos nosotros a dejar de lado cualquier diferencia para darle la oportunidad a los argentinos de tener un nuevo gobierno a\u00fan cediendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3034769599365451, "is_candidate": true}, {"start": 1137.593, "end": 1140.795, "text": " Cede Cristina, al impulsar a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3391030585649495, "is_candidate": true}, {"start": 1140.795, "end": 1142.496, "text": "Cedo yo, mi candidatura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40373204539804664, "is_candidate": true}, {"start": 1142.496, "end": 1158.006, "text": "Cada uno de nosotros cedi\u00f3 algo, entendiendo que el gesto de ceder, adem\u00e1s, era una forma de seguir convocando en la apertura y entendiendo que el 10 de diciembre, con la construcci\u00f3n de esa nueva mayor\u00eda, tambi\u00e9n tenemos que convocar a los que faltan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2703710665067446, "is_candidate": true}, {"start": 1158.478, "end": 1164.882, "text": " Est\u00e1 claro que todos se dieron algo para la elecci\u00f3n y que los une el espanto hacia el gobierno de Mauricio Magreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8118194234510618, "is_candidate": false}, {"start": 1164.882, "end": 1170.465, "text": "Lo del espanto, digamos, corre por tu venta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6292125462961997, "is_candidate": false}, {"start": 1170.465, "end": 1179.45, "text": "Insisto con la pregunta, \u00bfqu\u00e9 fue lo que viste en Cristina Kirchner que te hizo pensar que cambi\u00f3 o que puede haber una nueva etapa con ella incluida dentro de la coalici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8320045501667939, "is_candidate": false}, {"start": 1179.45, "end": 1183.512, "text": "Me parece que la decisi\u00f3n de no ser candidata es per se una autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3079734455468439, "is_candidate": true}, {"start": 1186.154, "end": 1209.205, "text": " La decisi\u00f3n de que el candidato sea Alberto, que es quien en definitiva sea el primero de nosotros que lidera la ruptura y las cr\u00edticas a una econom\u00eda, digamos, a las moreniadas del gobierno anterior, de alguna manera es descriptiva per se y que es una decisi\u00f3n para m\u00ed m\u00e1s que suficiente y adem\u00e1s la confianza que tengo en la capacidad de liderazgo de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25799780302858055, "is_candidate": true}, {"start": 1209.765, "end": 1218.429, "text": " que trabaj\u00f3 durante muchos a\u00f1os a la par m\u00edo y que no tengo ninguna duda de que tiene la autoridad y la autonom\u00eda como para liderar la etapa que viene en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3165381566086355, "is_candidate": true}, {"start": 1218.429, "end": 1224.211, "text": "En toda coalici\u00f3n siempre han habido fricciones, pas\u00f3 con la Alianza, pas\u00f3 ahora tambi\u00e9n en Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8166094458954228, "is_candidate": false}, {"start": 1224.211, "end": 1227.773, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a ser ustedes para lidiar con las tensiones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7834484698695897, "is_candidate": false}, {"start": 1227.773, "end": 1234.436, "text": "Porque como bien dec\u00eda Benjamin, es una coalici\u00f3n bastante diversa, est\u00e1 la C\u00e1mpora, est\u00e1 el Justicialismo, est\u00e1n los gobernadores, est\u00e1 el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8745184177349272, "is_candidate": false}, {"start": 1235.335, "end": 1240.919, "text": " \u00bfC\u00f3mo planean manejar las tensiones que pueden ahora surgir cuando llegan a ese gobierno, si es que llegan a ese gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8933815900671824, "is_candidate": false}, {"start": 1241.254, "end": 1245.195, "text": " Con la misma madurez pol\u00edtica con la que llegamos hasta ac\u00e1 administr\u00e1ndolas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38201227789767844, "is_candidate": true}, {"start": 1245.195, "end": 1248.676, "text": "Desde que nacimos como frente de todos... Bueno, fueron peleados durante 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4461247026994454, "is_candidate": true}, {"start": 1248.676, "end": 1268.402, "text": "Por eso, desde que nacimos como frente de todos encontramos mecanismos para resolver posiciones frente a algunos temas, posiciones frente al gobierno, posiciones de armado de equipos, sin que haya sido un tema para la opini\u00f3n p\u00fablica, porque lo hacemos seriamente con madurez y puertas adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33327311148026295, "is_candidate": true}, {"start": 1270.162, "end": 1290.611, "text": " Yo creo que el principal problema de este gobierno es que algunos de sus integrantes tienen m\u00e1s vanidad que inteligencia y entonces les interesa m\u00e1s que en los medios se sepa qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planteando que dar la discusi\u00f3n hacia adentro de su espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.287120714494954, "is_candidate": true}, {"start": 1292.512, "end": 1306.777, "text": " tratando de mantener el equilibrio, el respeto, la idea de la construcci\u00f3n en un marco de individualidad, entendiendo que cada uno tiene que ceder un poquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3126341585119531, "is_candidate": true}, {"start": 1306.777, "end": 1314.78, "text": "Si se debe repetir el resultado de las elecciones primarias, e incluso si Alberto Fern\u00e1ndez logra crecer un poco,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.810468653484785, "is_candidate": false}, {"start": 1315.38, "end": 1321.902, "text": " es probable que se d\u00e9 un triunfo similar al que tuvo Cristina Kirchner en 2011, o incluso Ra\u00fal Alfons\u00edn en el 83.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8669369397501812, "is_candidate": false}, {"start": 1321.902, "end": 1327.084, "text": "Eso en algunos genera el temor de que vuelva la famosa etiqueta del vamos por todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8170502122691011, "is_candidate": false}, {"start": 1327.084, "end": 1328.844, "text": "Que acu\u00f1\u00f3 Cristina en 2011.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.035126794242139, "is_candidate": false}, {"start": 1328.844, "end": 1331.865, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dec\u00edas a esa gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.824996117731697, "is_candidate": false}, {"start": 1331.865, "end": 1335.106, "text": "Que como en alguna vez... A ver, \u00bfqu\u00e9 les dir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3738622526865021, "is_candidate": true}, {"start": 1336.848, "end": 1354.652, "text": " que no hay lugar para el vamos por todo, que hoy es vamos con todos y que a\u00fan construyendo una diferencia grande desde el punto de vista electoral, vamos a convocar a los sectores que queden en la oposici\u00f3n a los acuerdos de pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3183304002740641, "is_candidate": true}, {"start": 1354.652, "end": 1361.873, "text": "Argentina no tiene m\u00e1s lugar para la idea de vencedores y vencidos porque est\u00e1 al borde del precipicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37448361444483513, "is_candidate": true}, {"start": 1363.453, "end": 1372.547, "text": " porque desde el punto de vista macroecon\u00f3mico, pero sobre todo desde el punto de vista social, est\u00e1 frente a una situaci\u00f3n que ya no genera dolor, sino que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37167907118801735, "is_candidate": true}, {"start": 1374.341, "end": 1380.866, "text": " genera angustia desde el punto de vista del funcionamiento institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37031801452691004, "is_candidate": true}, {"start": 1380.866, "end": 1388.011, "text": "O sea, es el dolor m\u00e1s la angustia m\u00e1s la idea de lo imposible de resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32570858691012194, "is_candidate": true}, {"start": 1388.011, "end": 1393.915, "text": "La Argentina o el gobierno de Macri va a terminar su gobierno con 40 puntos de pobreza y 10 puntos de indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43440727096129117, "is_candidate": true}, {"start": 1395.711, "end": 1402.613, "text": " Es la foto m\u00e1s, tal vez, m\u00e1s cruel de su fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3580339872904714, "is_candidate": true}, {"start": 1402.613, "end": 1410.035, "text": "Sobre todo de un presidente que dijo el primer d\u00eda, para juzgarme a m\u00ed como presidente, m\u00edrenme los n\u00fameros de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322175564757058, "is_candidate": true}, {"start": 1410.035, "end": 1414.497, "text": "Lo dijo en La Naci\u00f3n, en el diario en el que usted trabaja, Rafael.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41260545707813545, "is_candidate": true}, {"start": 1415.517, "end": 1440.207, "text": " Y desgraciadamente estamos frente a la foto m\u00e1s cruel y m\u00e1s dolorosa, no del fracaso de Macri, del fracaso de la Argentina, del fracaso de pol\u00edticas econ\u00f3micas que est\u00e1 claro que para la Argentina lo \u00fanico que generan es primarizaci\u00f3n de la econom\u00eda, transferencia de riqueza, destrucci\u00f3n de valor y sobre todas las cosas desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2661589276142814, "is_candidate": true}, {"start": 1442.152, "end": 1445.873, "text": " Culpaste tanto al fondo como al gobierno de Macri por la crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8140486753100163, "is_candidate": false}, {"start": 1445.873, "end": 1450.974, "text": "\u00bfQu\u00e9 le van a pedir al Fondo Monetario Internacional?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8326714349352169, "is_candidate": false}, {"start": 1450.974, "end": 1460.977, "text": "Creo que el rol del fondo es el de acompa\u00f1ar a los pa\u00edses en los procesos de crisis, no el de castigar a los pa\u00edses en los procesos de crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38736557450426923, "is_candidate": true}, {"start": 1460.977, "end": 1467.498, "text": "Y el fondo lo que tiene que asumir es la responsabilidad que tiene de acompa\u00f1ar a uno de sus socios en este proceso de crisis", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.343738040164154, "is_candidate": true}, {"start": 1469.725, "end": 1482.215, "text": " crisis adem\u00e1s generada por un acuerdo cuatro veces incumplido y por la irresponsabilidad de construir lo que nosotros llamamos un atragantamiento de vencimientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37702862900615675, "is_candidate": true}, {"start": 1482.215, "end": 1489.661, "text": "Cuando miramos la curva de vencimientos de deuda de la Argentina, y ac\u00e1 hay algunos que se dedican a mirar vencimientos, perfil de deuda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27575216109407763, "is_candidate": true}, {"start": 1491.303, "end": 1500.287, "text": " Lo que vemos es que han generado un nivel de atragantamiento en el periodo 2020-2024 fenomenal entre deuda privada y deuda con multilaterales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2643596070131362, "is_candidate": true}, {"start": 1500.287, "end": 1509.33, "text": "Eso es falta de profesionalismo, falta de alguna manera de responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36078486175899793, "is_candidate": true}, {"start": 1509.33, "end": 1513.232, "text": "Y la responsabilidad que hoy tiene el Fondo es la de acompa\u00f1ar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4141060756989815, "is_candidate": true}, {"start": 1514.312, "end": 1517.414, "text": " Acompa\u00f1arla en un proyecto a 10, a 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.366435737741439, "is_candidate": true}, {"start": 1517.414, "end": 1526.92, "text": "Acompa\u00f1arla en un proyecto en el cual entienda que tiene que tener momentos en que debe esperar que Argentina haga la curva de transici\u00f3n hacia el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33305967420489446, "is_candidate": true}, {"start": 1526.92, "end": 1539.007, "text": "Acompa\u00f1arla en la idea de que tiene que elegir momentos en los cuales en la salida de despegue tiene que asumir que s\u00f3lo puede pagar intereses y que despu\u00e9s puede cobrar capital intereses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3065925230708836, "is_candidate": true}, {"start": 1539.007, "end": 1541.849, "text": "El fondo debe asumir que tiene que hacer un recorrido de largo plazo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45708709470208364, "is_candidate": true}, {"start": 1542.254, "end": 1547.073, "text": " de la mano con la Argentina, porque en definitiva ser acreedor privilegiado...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3051149346583407, "is_candidate": true}, {"start": 1549.003, "end": 1551.124, "text": " tambi\u00e9n le genera una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5163416877479603, "is_candidate": false}, {"start": 1551.124, "end": 1571.653, "text": "No solamente la responsabilidad que tienen los directores y los t\u00e9cnicos de cumplir el mandato del fondo como instrumento de ayuda a los pa\u00edses en crisis, sino la responsabilidad de garantizar a quienes son los accionistas del fondo que de alguna manera, digamos, Argentina le puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2727646232389672, "is_candidate": true}, {"start": 1571.653, "end": 1572.453, "text": "Los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6507812333081178, "is_candidate": false}, {"start": 1574.343, "end": 1591.408, "text": " Los muertos no pagan y Argentina necesita crecer para pagar y necesita que el fondo entienda que este es un proceso que se debe recorrer de la mano mirando corto, mediano y largo plazo, pero sobre todo mirando el crecimiento y la necesidad de Argentina de generar d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29421721603886575, "is_candidate": true}, {"start": 1591.408, "end": 1600.49, "text": "Eso es inexorablemente recurso con valor agregado vendido al mundo, recurso natural de la Argentina con trabajo argentino vendido al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2869667646132925, "is_candidate": true}, {"start": 1601.23, "end": 1612.22, "text": " Es probable que... digo, imagino que acompa\u00f1ar significa cerrar un programa, como vos dec\u00eds, de largo plazo en el cual sigan financiando a la Argentina y le den m\u00e1s tiempo para pagar los vencimientos, \u00bfcorrecto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8820521159673411, "is_candidate": false}, {"start": 1612.22, "end": 1618.485, "text": "No voy a entrar en detalles t\u00e9cnicos porque esa es una tarea que el equipo que define a Alberto el 28 de octubre llevar\u00e1 adelante con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3669288838312119, "is_candidate": true}, {"start": 1618.485, "end": 1624.731, "text": "Es probable que el fondo pida cambio a reformas estructurales, por ejemplo, reforma previsional, reforma impositiva, reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8530639562003521, "is_candidate": false}, {"start": 1624.731, "end": 1626.372, "text": "\u00bfUstedes est\u00e1n dispuestos a avanzar en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8985229746102742, "is_candidate": false}, {"start": 1628.026, "end": 1643.67, "text": " A ver, a m\u00ed me parece, me olvid\u00e9 plantearlo o lo plante\u00e9 muy al pasar cuando plante\u00e9 cu\u00e1les son los instrumentos o las herramientas con los cuales la Argentina puede generar los d\u00f3lares que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3340150902183707, "is_candidate": true}, {"start": 1643.67, "end": 1652.833, "text": "Y yo dir\u00eda, primero est\u00e1 claro que el abordaje sobre el cambio en el sistema impositivo en la Argentina ya es inexorable,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29568071742548496, "is_candidate": true}, {"start": 1654.374, "end": 1680.462, "text": " y es imprescindible, primero mirando que el tejido econ\u00f3mico argentino tiene el 70% de la generaci\u00f3n de su empleo en unidades econ\u00f3micas peque\u00f1as y medianas que necesitan tener un r\u00e9gimen simplificado, un r\u00e9gimen diferenciado, es lo que nosotros denominamos las pymes, y que de alguna manera ese r\u00e9gimen simplificado y diferenciado tiene que regar a toda la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33743889922241477, "is_candidate": true}, {"start": 1681.342, "end": 1701.554, "text": " No podemos tener 141 impuestos al mes en la actividad econ\u00f3mica a la hora de liquidar porque el nivel de sofisticaci\u00f3n que necesita una compa\u00f1\u00eda para llevar adelante sus negocios, puesto en la idea de que apostamos a una Argentina que genere startups, nuevos negocios, con 141 impuestos es imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32685862183490777, "is_candidate": true}, {"start": 1701.554, "end": 1705.977, "text": "Creo que la que tiene m\u00e1s... Pero la previsi\u00f3n y la laboral que son las dos dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6785268126952215, "is_candidate": false}, {"start": 1707.418, "end": 1722.368, "text": " Nosotros no tenemos en cartera ning\u00fan an\u00e1lisis en este momento o discusi\u00f3n alrededor de ninguno de esos dos temas, pero tampoco entendemos que la decisi\u00f3n de reformas en la Argentina sea una decisi\u00f3n del fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3188945918744607, "is_candidate": true}, {"start": 1723.428, "end": 1740.818, "text": " Es una decisi\u00f3n de la Argentina, yo creo que el Fondo intentando imponer pol\u00edticas para los pa\u00edses desde una mirada de PowerPoint o de lata estructurada en oficinas en Washington, fracas\u00f3 y que lo que tiene que hacer en todo caso es sentarse", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28790786308255945, "is_candidate": true}, {"start": 1741.578, "end": 1745.539, "text": " con los pa\u00edses saber cu\u00e1les son los mecanismos para generar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3935592093504716, "is_candidate": true}, {"start": 1745.539, "end": 1768.368, "text": "No se puede pensar que un zapato entra en alguien que calza 37, en alguien que calza 40 y en alguien que calza 34, y pretender ponerle el mismo zapato a alguien que calza 37, 40 y 34 es la mirada torpe de aquellos que miran la realidad econ\u00f3mica de los pa\u00edses desde una oficina o desde un iPad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2668480977851422, "is_candidate": true}, {"start": 1769.208, "end": 1782.742, "text": " La Argentina tiene una realidad econ\u00f3mica absolutamente distinta a la de otros pa\u00edses y el proceso de desarrollo de garant\u00eda de derechos laborales, el proceso de desarrollo de la protecci\u00f3n de la seguridad social, en todo caso son tareas que vamos a resolver los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34664595854389424, "is_candidate": true}, {"start": 1782.742, "end": 1787.767, "text": "Te lo pregunto por \u00faltima vez, \u00bfno va a haber reforma previsional ni reforma laboral?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9491508283441787, "is_candidate": false}, {"start": 1789.029, "end": 1797.359, "text": " Te vuelvo a responder, no est\u00e1 en la agenda del frente de todas esa discusi\u00f3n y no creo que el Fondo le quiera imponer a la Argentina pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2925744291103548, "is_candidate": true}, {"start": 1797.359, "end": 1804.468, "text": "Creo que el Fondo lo que va a buscar, en todo caso, es que haya sustentabilidad en los n\u00fameros macro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31642155177440034, "is_candidate": true}, {"start": 1804.468, "end": 1807.632, "text": "Y discutiremos cu\u00e1l es el mejor camino para llegar a los n\u00fameros macro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43069087567650743, "is_candidate": true}, {"start": 1807.872, "end": 1813.934, "text": " Bueno, la conciencia es que para llegar a esa sustentabilidad hay que hacer una reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6503852257301672, "is_candidate": false}, {"start": 1813.934, "end": 1822.896, "text": "Hay quienes dicen que el camino para llegar a esa sustentabilidad es ajustar y hay quienes decimos que el camino para llegar a la sustentabilidad es crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2796619573083482, "is_candidate": true}, {"start": 1822.896, "end": 1824.297, "text": "Y tenemos miradas distintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40502520664568076, "is_candidate": true}, {"start": 1825.392, "end": 1832.093, "text": " Paso a otro tema porque el v\u00ednculo con el fondo es clave, la relaci\u00f3n con Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8427587331739446, "is_candidate": false}, {"start": 1832.093, "end": 1838.314, "text": "El peronismo hist\u00f3ricamente ha tenido relaciones, podr\u00edamos decir, dif\u00edciles con Washington, sobre todo el \u00faltimo gobierno de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8440864993243142, "is_candidate": false}, {"start": 1838.314, "end": 1848.456, "text": "\u00bfQu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n van a tener ustedes, o van a buscar por lo menos con el gobierno de Donald Trump, con el que van a tener que convivir al menos un a\u00f1o porque hay elecciones aquel a\u00f1o pr\u00f3ximo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.852405788187337, "is_candidate": false}, {"start": 1848.456, "end": 1853.537, "text": "Primero, el desaf\u00edo... Salvo Mene, perd\u00f3n, que tuvo relaciones carnales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6795162077260049, "is_candidate": false}, {"start": 1855.828, "end": 1878.132, "text": " El desaf\u00edo de la Argentina es tener una relaci\u00f3n seria y madura con Estados Unidos y con cada uno de los pa\u00edses, entendiendo que nuestra responsabilidad es defender el trabajo argentino, que tenemos que tener una mirada de integraci\u00f3n regional primero, el primer mercado de Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30210018135196337, "is_candidate": true}, {"start": 1879.512, "end": 1905.663, "text": " es el mercado que tiene a su alrededor, el segundo mercado de Argentina en t\u00e9rminos de sinergia econ\u00f3mica es el sudeste asi\u00e1tico, el tercer mercado de Argentina en t\u00e9rminos de nicho de mercado es el continente africano y la obsesi\u00f3n y el esfuerzo tiene que estar puesto en generar nichos de mercado para el trabajo argentino, entendiendo adem\u00e1s que vivimos en un mundo donde cuando los elefantes se pelean pierden las hormigas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32699437820593136, "is_candidate": true}, {"start": 1906.304, "end": 1909.754, "text": " Y hoy est\u00e1n los elefantes pele\u00e1ndose por el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4842035934208151, "is_candidate": true}, {"start": 1909.754, "end": 1913.424, "text": "Est\u00e1n China y Estados Unidos en una batalla de aranceles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3691048348387016, "is_candidate": true}, {"start": 1915.472, "end": 1937.951, "text": " en una batalla de medidas arancelarias y para arancelarias que adem\u00e1s contradice a aquellos que hablan de las econom\u00edas abiertas, porque nosotros vemos muchos que ponen ejemplos de econom\u00edas abiertas a la hora de exigirle medidas a la Argentina, pero que despu\u00e9s aplauden las medidas arancelarias de defensa del trabajo de otros pa\u00edses como China o Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30032268987287203, "is_candidate": true}, {"start": 1939.452, "end": 1953.818, "text": " Los argentinos lo que tenemos que hacer es defender el trabajo argentino en la medida de nuestras posibilidades y entendiendo que hay una batalla por el trabajo en el mundo, por el conocimiento, por la venta de valor agregado que hoy lideran Estados Unidos de un lado y China del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3202440582998767, "is_candidate": true}, {"start": 1953.818, "end": 1961.162, "text": "Y que cuando se dan esas peleas de gigantes, como dec\u00eda antes, las hormigas pierden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3571917144947714, "is_candidate": true}, {"start": 1961.162, "end": 1963.763, "text": "Son las que m\u00e1s sufren, son las que inicialmente m\u00e1s sufren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49962440727074897, "is_candidate": true}, {"start": 1964.703, "end": 1975.465, "text": " As\u00ed que vamos a ir una relaci\u00f3n respetuosa de colaboraci\u00f3n madura, seria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2901904501776209, "is_candidate": true}, {"start": 1975.465, "end": 1983.946, "text": "No me gustan las definiciones circenses para las relaciones internacionales porque es la relaci\u00f3n entre pa\u00edses y le quita seriedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38042802734610615, "is_candidate": true}, {"start": 1983.946, "end": 1987.467, "text": "El tema de Venezuela es clave en el v\u00ednculo con Washington.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8654104604105088, "is_candidate": false}, {"start": 1987.467, "end": 1991.528, "text": "\u00bfVan a continuar con el trabajo que inici\u00f3 el gobierno de Mauricio Macri en el Grupo de Lima?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.890731814919449, "is_candidate": false}, {"start": 1991.528, "end": 1992.388, "text": "\u00bfVan a seguir esa misma l\u00ednea?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8981963421324436, "is_candidate": false}, {"start": 1994.157, "end": 2018.714, "text": " A ver, lo primero que te quisiera decir es que negar lo que pasa en Venezuela, mirando desde el informe de Bachelet hasta la realidad de lo que nos cuentan los miles o millones de venezolanos que se han ido de Venezuela, negar lo que pasa en Venezuela es ser c\u00f3mplice de lo que pasa en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31384841423755283, "is_candidate": true}, {"start": 2020.218, "end": 2038.512, "text": " Y me parece que esa realidad no podemos dejar de reconocerla porque dejar de reconocer lo que est\u00e1 pasando hoy en Venezuela es tener una mirada negada hacia nuestro continente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3570114377590532, "is_candidate": true}, {"start": 2038.512, "end": 2049.06, "text": "Mucho m\u00e1s para nosotros que, de alguna manera, adem\u00e1s, en Sudam\u00e9rica tenemos que tener una mirada mucho m\u00e1s solidaria entre los pa\u00edses sudamericanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36137596243427994, "is_candidate": true}, {"start": 2050.767, "end": 2070.655, "text": " Respecto de cu\u00e1l es el camino, si el camino es desde el trabajo que se viene haciendo el Grupo de Lima, si el camino es a partir de la OEA por el excelente v\u00ednculo personal que une al pr\u00f3ximo presidente de Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, con Luis Almagro, que entiendo que no solamente son", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29497525691348536, "is_candidate": true}, {"start": 2074.078, "end": 2080.581, "text": " son conocidos de hace mucho tiempo, sino tambi\u00e9n que tienen una relaci\u00f3n profunda de afecto muy sincero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3996862208164158, "is_candidate": true}, {"start": 2080.581, "end": 2089.485, "text": "Es una definici\u00f3n que, como es una definici\u00f3n de pol\u00edtica exterior, la va a tomar el presidente, la va seguramente a charlar con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29626915854832836, "is_candidate": true}, {"start": 2090.425, "end": 2104.531, "text": " cada uno de nosotros como integrantes de la fuerza o de la coalici\u00f3n de partidos, pero que es una decisi\u00f3n del Estado y del gobierno argentino a partir del 10 de diciembre y que va a ser parte en todo caso de la din\u00e1mica de las primeras definiciones de pol\u00edtica exterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30707480215134075, "is_candidate": true}, {"start": 2104.531, "end": 2119.698, "text": "Lo que s\u00ed tiene que quedar claro a vos y a todos los que de alguna manera tienen incertidumbre respecto de este tema es que la posici\u00f3n nuestra es muy clara, negar lo que pasa en Venezuela es ser c\u00f3mplice,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31395557727594925, "is_candidate": true}, {"start": 2120.035, "end": 2124.317, "text": " \u00bfCrees que no decir que en Venezuela hay una dictadura es negar lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8765479457153836, "is_candidate": false}, {"start": 2124.317, "end": 2148.228, "text": "No, de hecho, a m\u00ed me has escuchado m\u00e1s de 100 veces y creo que cuando vos le\u00e9s el informe de Bayelet que habla... Bueno, cuando Alberto Fern\u00e1ndez remite su posici\u00f3n al informe de Bayelet y habla el informe de violaciones sistem\u00e1ticas a los derechos humanos, de incumplimiento de las normas constitucionales democr\u00e1ticas, Bayelet est\u00e1 describiendo una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27124147138850185, "is_candidate": true}, {"start": 2149.269, "end": 2154.434, "text": " y remitir al informe de Valleleta es remitir a la descripci\u00f3n de cu\u00e1l es el pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3380781993588492, "is_candidate": true}, {"start": 2154.434, "end": 2163.244, "text": "Despu\u00e9s a algunos les gusta el t\u00edtulo para el diario, pero eso ya queda m\u00e1s para la cosa de segundo grado, que es la de la pol\u00edtica del show.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3784828775765743, "is_candidate": true}, {"start": 2163.244, "end": 2166.808, "text": "Venezuela es un tema muy serio para la regi\u00f3n, como para prestarse al show.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33876113790798257, "is_candidate": true}, {"start": 2167.308, "end": 2172.892, "text": " Y est\u00e1 claro que adem\u00e1s yo he fijado posici\u00f3n en el a\u00f1o 2012 respecto de Venezuela, no ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3292024893278148, "is_candidate": true}, {"start": 2172.892, "end": 2180.896, "text": "Y Ledesma, Tintori y tantos otros pueden dar fe de lo que vengo planteando desde el a\u00f1o 2012.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3597489241008268, "is_candidate": true}, {"start": 2180.896, "end": 2181.477, "text": "Pero te vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.782421836657446, "is_candidate": false}, {"start": 2187.227, "end": 2203.403, "text": " La situaci\u00f3n en Venezuela es dram\u00e1tica y jugar al circo de la pol\u00edtica exterior desde el show medi\u00e1tico con declaraciones furibundas olvid\u00e1ndose de lo que est\u00e1n sufriendo los venezolanos es parte de lo que tenemos que dejar en el pasado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2671328667310685, "is_candidate": true}, {"start": 2203.403, "end": 2210.83, "text": "Venezuela sufre un gobierno que no cumple las normas democr\u00e1ticas y que hace que los venezolanos se est\u00e9n yendo de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3350337471377529, "is_candidate": true}, {"start": 2212.461, "end": 2217.185, "text": " \u00daltima pregunta antes de pasar a las preguntas del p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8668411199062005, "is_candidate": false}, {"start": 2217.185, "end": 2230.835, "text": "Sobre el tema corrupci\u00f3n, \u00bfexisten temores a que el avance de las causas de corrupci\u00f3n contra Cristina Kirchner y otros funcionarios kirchneristas se frenen si se da efectivamente un cambio en el poder pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8623189757147196, "is_candidate": false}, {"start": 2231.795, "end": 2237.637, "text": " Vos, como l\u00edder de frente renovador, respaldaste la ley del arrepentido, que fue clave para el avance de varias causas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8019353021265052, "is_candidate": false}, {"start": 2237.637, "end": 2239.758, "text": "Soy autor, no la respald\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44778634857409383, "is_candidate": true}, {"start": 2239.758, "end": 2240.378, "text": "Soy el autor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7326633561611383, "is_candidate": false}, {"start": 2240.378, "end": 2248.961, "text": "El gobierno, en todo caso, el gobierno de Macri, que no la quer\u00eda al principio, tuvo que terminar respaldando una ley de mi autor\u00eda, que es la ley del arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30206222533705585, "is_candidate": true}, {"start": 2248.961, "end": 2255.663, "text": "\u00bfUstedes van a garantizar la seguridad de todos los arrepentidos, incluidos los que est\u00e1n en el programa de protecci\u00f3n de testigos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.850891045578419, "is_candidate": false}, {"start": 2256.483, "end": 2264.589, "text": " Bueno, primero, quienes est\u00e1n en el programa de protecci\u00f3n de testigos entran en un estadio que ni siquiera depende de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3544688087978871, "is_candidate": true}, {"start": 2264.589, "end": 2270.593, "text": "Tiene una autonom\u00eda de funcionamiento, yo dir\u00eda que es una de las cosas m\u00e1s cuidadas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3353953577246922, "is_candidate": true}, {"start": 2274.087, "end": 2281.713, "text": " Y no tengo ninguna duda de que todos los... La Argentina hoy tiene muchas causas elevadas a juicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31271522303696286, "is_candidate": true}, {"start": 2281.713, "end": 2288.598, "text": "Los juicios que hay en marcha, todos tienen que tener sentencia, sea condenatoria o absolutoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3468865301248064, "is_candidate": true}, {"start": 2288.598, "end": 2295.183, "text": "Nadie en la Argentina tiene inter\u00e9s ni intenci\u00f3n de parar esos juicios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3529466955704902, "is_candidate": true}, {"start": 2295.183, "end": 2301.007, "text": "Y Alberto ha sido muy claro, ni parar los juicios, ni firmar... Imagino que la expresidenta s\u00ed tiene inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46456795824202535, "is_candidate": true}, {"start": 2301.487, "end": 2302.247, "text": " No, yo no creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6445022361049075, "is_candidate": false}, {"start": 2302.247, "end": 2308.449, "text": "Yo creo que si siente que es inocente debe tener inter\u00e9s en que transcurra el juicio y sea absuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31345111640715595, "is_candidate": true}, {"start": 2308.449, "end": 2315.891, "text": "As\u00ed que nadie, digamos, tiene que tener inter\u00e9s y adem\u00e1s nadie va a tener coronita en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3085052753580796, "is_candidate": true}, {"start": 2315.891, "end": 2320.612, "text": "El que va a juicio, va a juicio y los juicios tienen que transcurrir y el poder judicial en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3865955094213177, "is_candidate": true}, {"start": 2321.292, "end": 2324.953, "text": " tiene que funcionar de manera aut\u00f3noma e independiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41780936291544357, "is_candidate": true}, {"start": 2324.953, "end": 2326.093, "text": "Quiero insistir con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.023743892138973, "is_candidate": false}, {"start": 2326.093, "end": 2333.035, "text": "Todo el andamiaje que se cre\u00f3 desde el Ministerio de Justicia con los arrepentidos y con el programa de protecci\u00f3n de testigos, \u00bfustedes van a garantizar que eso sigue igual?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8512439375480654, "is_candidate": false}, {"start": 2333.035, "end": 2348.278, "text": "Bueno, te vuelvo a repetir, soy el autor de la ley del arrepentido, soy el principal interesado en que la ley, inclusive, sea mejorada, profundizada en la Argentina y que el programa de protecci\u00f3n de testigos tenga, digamos, el mismo profesionalismo con el que viene funcionando, no desde este gobierno, desde el anterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32342497234317935, "is_candidate": true}, {"start": 2349.238, "end": 2357.985, "text": " porque en realidad el programa de protecci\u00f3n de testigos es un m\u00e9rito del anterior gobierno, a\u00fan con las cr\u00edticas que yo puedo tener del anterior gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27129382540399893, "is_candidate": true}, {"start": 2357.985, "end": 2360.127, "text": "Sergio, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6980004530794481, "is_candidate": false}, {"start": 2360.127, "end": 2362.929, "text": "Pasamos a preguntas del p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8280807078803032, "is_candidate": false}, {"start": 2384.243, "end": 2384.412, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319628971730588, "is_candidate": false}, {"start": 2389.753, "end": 2390.574, "text": " S\u00ed, hola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9576425985864206, "is_candidate": false}, {"start": 2390.574, "end": 2390.994, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9351862294229519, "is_candidate": false}, {"start": 2390.994, "end": 2392.455, "text": "Soy \u00c1ngel Melguiz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0463676411358418, "is_candidate": false}, {"start": 2392.455, "end": 2394.156, "text": "Trabajo en AT&T Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0372536813635325, "is_candidate": false}, {"start": 2394.156, "end": 2399.319, "text": "Obviamente, a nosotros nos gusta que la gente utilice mucho los iPads y consuma mucho iPad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9607317323358864, "is_candidate": false}, {"start": 2399.319, "end": 2411.366, "text": "Pero fuera, y yo creo que a Pupo Mayo tambi\u00e9n, pero fuera de bromas, como sabe, empresa que lleva 20 a\u00f1os en Argentina con las marcas de Turner, con la marca de DirecTV.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0177824920674936, "is_candidate": false}, {"start": 2411.366, "end": 2419.191, "text": "Comentaste durante tu intervenci\u00f3n la necesidad de luchar contra la primarizaci\u00f3n de la econom\u00eda y generar d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9754263502963745, "is_candidate": false}, {"start": 2419.831, "end": 2430.435, "text": " Y hay un sector en la Argentina, el sector del software, que ha sido mod\u00e9lico durante todas estas d\u00e9cadas y se le ha seguido fomentando de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0007448607299425, "is_candidate": false}, {"start": 2430.435, "end": 2443.2, "text": "Entonces, en la econom\u00eda que viene, una econom\u00eda del conocimiento, \u00bfpodr\u00edas compartir un poco con nosotros tambi\u00e9n vuestras reflexiones sobre el sector digital en sentido amplio, sobre la econom\u00eda digital y qu\u00e9 rol puede tener en esa Argentina del futuro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9685625523206027, "is_candidate": false}, {"start": 2443.2, "end": 2443.62, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0838077307702754, "is_candidate": false}, {"start": 2443.966, "end": 2448.411, "text": " Bueno, a ver, me toca desde lo legislativo a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3343240372942803, "is_candidate": true}, {"start": 2448.411, "end": 2456.679, "text": "No quiero inmiscuirme donde no me toca, es parte del compromiso de todos de nuestro frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4248547431880052, "is_candidate": true}, {"start": 2456.679, "end": 2460.804, "text": "Cada uno hacer su tarea y tratar de hacerla lo mejor posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3942032732399273, "is_candidate": true}, {"start": 2460.804, "end": 2466.71, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que Argentina tiene capital humano como para encarar esa batalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3311594099733206, "is_candidate": true}, {"start": 2468.333, "end": 2473.578, "text": " que tiene inclusive alg\u00fan recurso natural que puede ayudar al desarrollo de esa batalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33033822404242863, "is_candidate": true}, {"start": 2473.578, "end": 2480.085, "text": "Est\u00e1 claro que el litio juega un papel importante en el desarrollo de la industria tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38204802940790183, "is_candidate": true}, {"start": 2482.303, "end": 2500.413, "text": " Y te dir\u00eda que hay seis sectores donde por diferentes razones Argentina puede ir a buscar esos d\u00f3lares que de alguna manera necesita fabricar genuinamente, producir genuinamente para cumplir y para distribuir mejor el ingreso en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2862939171635741, "is_candidate": true}, {"start": 2501.884, "end": 2516.256, "text": " Y est\u00e1 claro que es ciencia, tecnolog\u00eda, investigaci\u00f3n alrededor de lo que son las industrias TIC, pero tambi\u00e9n alrededor de otras industrias que le pueden generar valor, como son las industrias de medicamentos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2985910687458767, "is_candidate": true}, {"start": 2518.238, "end": 2529.065, "text": " o como son las industrias vinculadas a contenidos, a la generaci\u00f3n de contenidos, que en alg\u00fan momento Argentina le gener\u00f3 un alto super\u00e1vit en la balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3073859676174976, "is_candidate": true}, {"start": 2529.065, "end": 2536.951, "text": "\u00c9ramos exportadores, ac\u00e1 el amigo lo sabe, a Israel, a la mitad de Europa, \u00e9ramos grandes exportadores de contenidos culturales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39371446417037004, "is_candidate": true}, {"start": 2536.951, "end": 2538.192, "text": "Bueno, ah\u00ed hay un nicho", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5232004230566148, "is_candidate": false}, {"start": 2538.832, "end": 2558.438, "text": " para trabajar dentro de lo que nosotros llamamos los reg\u00edmenes de amortizaci\u00f3n acelerada, la reducci\u00f3n de los sistemas tributarios para nuevas inversiones, lo que intenta hacer los programas de incentivos fiscales que le permitan a la Argentina acelerar los procesos de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35074649389201884, "is_candidate": true}, {"start": 2566.475, "end": 2567.255, "text": " Hola, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9289298714430573, "is_candidate": false}, {"start": 2567.255, "end": 2572.277, "text": "Mar\u00eda Bar\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Directorio Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9827443730482733, "is_candidate": false}, {"start": 2572.277, "end": 2584.2, "text": "Mi pregunta va en relaci\u00f3n a la \u00faltima de Rafael, no sobre la corrupci\u00f3n espec\u00edficamente, sino sobre las pol\u00edticas de transparencia que tendr\u00e1 el pr\u00f3ximo gobierno o no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9847955636978339, "is_candidate": false}, {"start": 2584.2, "end": 2586.841, "text": "Entonces, tres cuestiones muy puntuales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9739548357984256, "is_candidate": false}, {"start": 2586.841, "end": 2593.963, "text": "La primera es, como sabe, hace tres d\u00edas Argentina como pa\u00eds tom\u00f3 la presidencia de la Alianza para el Gobierno Abierto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9571238330100333, "is_candidate": false}, {"start": 2595.083, "end": 2600.764, "text": " y dirige a 79 pa\u00edses a partir del 1 de octubre hasta el 1 de octubre de 2020.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9779662420142989, "is_candidate": false}, {"start": 2600.764, "end": 2612.687, "text": "Entonces, la pregunta una es, \u00bfqu\u00e9 posici\u00f3n va a tener el pr\u00f3ximo gobierno en relaci\u00f3n a eso, dado que va a ser como una presidencia de 10 meses para el pr\u00f3ximo gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.015082392331105, "is_candidate": false}, {"start": 2612.687, "end": 2613.067, "text": "Uno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0338264370377244, "is_candidate": false}, {"start": 2613.067, "end": 2624.61, "text": "Dos, \u00bfqu\u00e9 posici\u00f3n va a tener el Congreso, si usted lo preside, en relaci\u00f3n a los planes de parlamento abierto para dentro del Congreso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9733243090436257, "is_candidate": false}, {"start": 2626.752, "end": 2637.881, "text": " Y la tercera es, Argentina est\u00e1 ahora en lo que le llaman el cuarto plan de acci\u00f3n de transparencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0051138093467424, "is_candidate": false}, {"start": 2637.881, "end": 2641.704, "text": "Cada plan de acci\u00f3n de transparencia dentro de esta alianza tiene dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0358447706535925, "is_candidate": false}, {"start": 2641.704, "end": 2646.448, "text": "Hace una semana, m\u00e1s o menos, Argentina present\u00f3 este cuarto plan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9419289692150492, "is_candidate": false}, {"start": 2649.548, "end": 2652.373, "text": " lo que quiero saber es, \u00bfse va a llevar adelante y no se va a llevar adelante?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0321447941536073, "is_candidate": false}, {"start": 2652.373, "end": 2653.335, "text": "\u00bfse va a descartar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9541141856178968, "is_candidate": false}, {"start": 2653.335, "end": 2654.797, "text": "\u00bfse va a hacer algo nuevo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8910052011731915, "is_candidate": false}, {"start": 2654.797, "end": 2655.579, "text": "Eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0605329544226012, "is_candidate": false}, {"start": 2655.579, "end": 2656.059, "text": "Tres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0173329502170498, "is_candidate": false}, {"start": 2656.059, "end": 2656.32, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9242457829868005, "is_candidate": false}, {"start": 2657.635, "end": 2680.015, "text": " De las tres solo te puedo responder una porque es de la que estoy en conocimiento y trato de contestar de lo que s\u00e9 y de lo que no s\u00e9, en todo caso me comprometo a preguntarlo, que es de la segunda que tiene que ver con el Parlamento porque adem\u00e1s es parte de los temas que plantamos en una agenda de transici\u00f3n con el actual Presidente de la C\u00e1mara,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31769509633271664, "is_candidate": true}, {"start": 2680.816, "end": 2693.205, "text": " y hay de hecho una diputada presidenta de mi bloque, Carla Pitiot, que es la que est\u00e1 coordinando la transici\u00f3n en la l\u00f3gica de Parlamento abierto entre el Parlamento que se va y el Parlamento que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3542199123441818, "is_candidate": true}, {"start": 2693.205, "end": 2702.212, "text": "Es en el \u00fanico tema de los tres en los cuales te puedo dar con detalle y certeza, los otros dos, en todo caso, me llevo tu correo electr\u00f3nico y me comprometo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32829631323246067, "is_candidate": true}, {"start": 2703.092, "end": 2722.97, "text": " Lo que s\u00ed me gustar\u00eda m\u00e1s en t\u00e9rminos generales decirte que la peste de corrupci\u00f3n que invade de alguna manera a todas las democracias latinoamericanas tiene que encontrar en la Argentina de alguna manera un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33084332757392954, "is_candidate": true}, {"start": 2722.97, "end": 2729.516, "text": "Me parece que hay cosas para aprender y cosas para imitar del modelo chileno en t\u00e9rminos de financiamiento pol\u00edtico, me parece que hay cosas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38192023771968786, "is_candidate": true}, {"start": 2730.156, "end": 2733.717, "text": " para profundizar y para mejorar en la ley de arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34760431552219473, "is_candidate": true}, {"start": 2733.717, "end": 2739.939, "text": "Me parece que es importante encontrar un mecanismo, digamos, para avanzar con la extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39690880822070185, "is_candidate": true}, {"start": 2739.939, "end": 2743.12, "text": "Digo, Argentina tiene un camino para recorrer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4231457490910987, "is_candidate": true}, {"start": 2743.12, "end": 2756.105, "text": "Me siento, adem\u00e1s, en lo personal involucrado, soy autor de la ley de extinci\u00f3n de dominio, soy autor de la ley del arrepentido, soy autor de la ley que decreta o que plantea la imprescriptibilidad de los delitos de corrupci\u00f3n, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33170281149649605, "is_candidate": true}, {"start": 2757.166, "end": 2760.53, "text": " De alguna manera me siento personalmente comprometido alrededor de esos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43845240744823744, "is_candidate": true}, {"start": 2778.781, "end": 2782.062, "text": " \u00bfTe sent\u00eds apto para hablar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5197559121886406, "is_candidate": false}, {"start": 2782.062, "end": 2785.283, "text": "Tengo cr\u00edticas por hablar muy fuerte en casa, por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9081214149630897, "is_candidate": false}, {"start": 2785.283, "end": 2787.664, "text": "\u00bfDe tu mujer o de tus hijos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48313638290420435, "is_candidate": true}, {"start": 2787.664, "end": 2790.565, "text": "Mis se\u00f1oras, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9849367241979324, "is_candidate": false}, {"start": 2790.565, "end": 2791.785, "text": "Como no puede ser de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9413678908832696, "is_candidate": false}, {"start": 2791.785, "end": 2793.946, "text": "Pero tengo dos preguntas para hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.90572528776967, "is_candidate": false}, {"start": 2793.946, "end": 2797.267, "text": "Uno sobre el acuerdo econ\u00f3mico y social y otro sobre la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.957883440140748, "is_candidate": false}, {"start": 2797.267, "end": 2800.748, "text": "No s\u00e9, Ben, si dos al precio de uno est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42033542291408454, "is_candidate": true}, {"start": 2800.748, "end": 2802.929, "text": "Y es m\u00e1s barato, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8655776475850978, "is_candidate": false}, {"start": 2802.929, "end": 2805.51, "text": "Pero por lo menos da la opci\u00f3n de elegir una de las dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8652396632180362, "is_candidate": false}, {"start": 2805.51, "end": 2805.73, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0532164857098694, "is_candidate": false}, {"start": 2807.23, "end": 2813.494, "text": " En el Acuerdo Econ\u00f3mico y Social, ya hubo en Argentina a lo largo de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9405566300839987, "is_candidate": false}, {"start": 2813.494, "end": 2820.738, "text": "Hasta ac\u00e1 siempre se ha hablado que en ese acuerdo tiene que estar el sector privado, tiene que estar los sindicatos, las fuerzas econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9153549575157796, "is_candidate": false}, {"start": 2820.738, "end": 2826.521, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el rol del Estado o si el Estado en definitiva va a ser parte en ese acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9312351392940078, "is_candidate": false}, {"start": 2826.521, "end": 2835.867, "text": "Porque muchas veces uno ve que siguen subiendo las tasas en las municipalidades, los impuestos provinciales, los impuestos... Entonces el Estado se queda afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9947657375233253, "is_candidate": false}, {"start": 2836.721, "end": 2837.862, "text": " de ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.864545855454709, "is_candidate": false}, {"start": 2837.862, "end": 2839.922, "text": "Los segundos con respecto a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9049241023166616, "is_candidate": false}, {"start": 2839.922, "end": 2845.545, "text": "Se ha hablado que hay que democratizarla o tiene que estar al servicio del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9682582010028851, "is_candidate": false}, {"start": 2845.545, "end": 2856.889, "text": "Me gustar\u00eda saber cu\u00e1les son sus ideas, si hay que cambiar a\u00fan la justicia, en qu\u00e9 parte hay que cambiarla y si hay que mantenerla, en qu\u00e9 parte usted va a hacer fuerza para que no se modifiquen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9680998991258001, "is_candidate": false}, {"start": 2856.889, "end": 2857.229, "text": "Bueno, a ver, dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1449521060677932, "is_candidate": false}, {"start": 2857.229, "end": 2857.59, "text": "Voy con las dos.", "cosine_dist": 1.113782967707468, "is_candidate": false}, {"start": 2857.59, "end": 2863.752, "text": "\u00bfMe autorizas dos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36090805660602077, "is_candidate": true}, {"start": 2863.752, "end": 2866.053, "text": "Me autoriz\u00f3 Ben.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.840338173101265, "is_candidate": false}, {"start": 2868.556, "end": 2873.62, "text": " La Argentina tiene una sola experiencia de acuerdo econ\u00f3mico y social, despu\u00e9s lo que ha tenido son acuerdos de precios y salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31913487285758246, "is_candidate": true}, {"start": 2873.62, "end": 2880.745, "text": "Y si el acuerdo econ\u00f3mico y social es solo acuerdo de precios y salarios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36309406426590785, "is_candidate": true}, {"start": 2882.093, "end": 2884.274, "text": " En realidad no sirve.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5325322265939307, "is_candidate": false}, {"start": 2884.274, "end": 2910.54, "text": "El acuerdo econ\u00f3mico y social sirve cuando define metas de crecimiento plurianuales, cuando define metas, digamos, en t\u00e9rminos de distribuci\u00f3n e ingreso, cuando define compromisos y obligaciones de cada uno de los sectores, incluido el Estado en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de la presi\u00f3n tributaria o en t\u00e9rminos de la asunci\u00f3n de alguna responsabilidad nueva, porque en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo el Estado tiene un papel distinto al que juegan los pa\u00edses desarrollados que tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32742437279139447, "is_candidate": true}, {"start": 2911.06, "end": 2918.086, "text": " con promover, con incentivar o utilizar instrumentos para generar desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4371724596848727, "is_candidate": true}, {"start": 2918.086, "end": 2923.911, "text": "Y Argentina es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo, no es un pa\u00eds desarrollado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4268913916457393, "is_candidate": true}, {"start": 2923.911, "end": 2934.339, "text": "Y me parece adem\u00e1s que es muy importante que los acuerdos tengan la definici\u00f3n de pol\u00edticas tambi\u00e9n de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2809376247850969, "is_candidate": true}, {"start": 2934.339, "end": 2939.263, "text": "Nosotros tenemos que definir la educaci\u00f3n de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35206579527651016, "is_candidate": true}, {"start": 2940.901, "end": 2955.816, "text": " En un mundo en el que el conocimiento cada vez vale m\u00e1s y los fierros cada vez valen menos, Argentina tiene un sistema educativo que est\u00e1 disociado de la carrera del conocimiento que corre el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24881490688461871, "is_candidate": true}, {"start": 2955.816, "end": 2962.963, "text": "Y entonces no hay mayor generador de pobreza que un sistema educativo disociado de la batalla del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3188536129222296, "is_candidate": true}, {"start": 2964.857, "end": 2982.737, "text": " Cuando uno mira el mapa de la pobreza en la Argentina y ve que el 54% de los chicos menores de 14 a\u00f1os est\u00e1n en la pobreza, lo que uno tiene que entender es que adem\u00e1s de la situaci\u00f3n de pobreza desde el punto de vista econ\u00f3mico o socioecon\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2748733659857566, "is_candidate": true}, {"start": 2985.336, "end": 3005.721, "text": " Hay un problema mucho m\u00e1s profundo que es la condena de esa generaci\u00f3n en la batalla del conocimiento en un mundo en el que el conocimiento compartido y el conocimiento como instrumento de generaci\u00f3n de riqueza son tal vez uno de los commodities m\u00e1s importantes que tienen los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2920035295193205, "is_candidate": true}, {"start": 3005.721, "end": 3009.242, "text": "Miremos el PBI de Israel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5270486223102038, "is_candidate": false}, {"start": 3009.242, "end": 3010.082, "text": "\u00bfTiene petr\u00f3leo Israel?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6872370929237093, "is_candidate": false}, {"start": 3015.1, "end": 3020.982, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene en t\u00e9rminos de PBI per c\u00e1pita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159192012446028, "is_candidate": true}, {"start": 3020.982, "end": 3021.942, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7845411048002202, "is_candidate": false}, {"start": 3021.942, "end": 3025.803, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene en t\u00e9rminos de PBI per c\u00e1pita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3452552379280227, "is_candidate": true}, {"start": 3025.803, "end": 3033.285, "text": "Una diferencia fenomenal en lo que representaron las startups tecnol\u00f3gicas en el impacto del PBI per c\u00e1pita en los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.331439947011682, "is_candidate": true}, {"start": 3033.285, "end": 3035.605, "text": "Conocimiento transformado en valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3678448082794187, "is_candidate": true}, {"start": 3040.132, "end": 3053.984, "text": " Me parece que, si no entendemos que ese es un tema central para la Argentina, ciencia y tecnolog\u00eda, \u00bfvamos a seguir en esta curva del vamos y venimos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27953831421867525, "is_candidate": true}, {"start": 3053.984, "end": 3057.927, "text": "\u00bfCon investigaciones que quedan a mitad de camino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.301288740819469, "is_candidate": true}, {"start": 3057.927, "end": 3064.092, "text": "\u00bfCon el impacto que tiene en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, en t\u00e9rminos sociales, que una investigaci\u00f3n queda a mitad de camino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3053915078131454, "is_candidate": true}, {"start": 3068.072, "end": 3093.106, "text": " Entonces, hay pol\u00edticas de Estado que Argentina debe recorrer que necesitan de un acuerdo mucho m\u00e1s profundo, que necesitamos un instrumento, que es el Consejo Econ\u00f3mico y Social, pero sobre todo que lo que necesitamos es gobierno, oposici\u00f3n, empresarios, trabajadores, sociedad civil, sentados en una mesa resolviendo con generosidad la coyuntura, pero sobre todo mirando con responsabilidad el medio y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27166305135579516, "is_candidate": true}, {"start": 3093.106, "end": 3094.767, "text": "Eso es un acuerdo econ\u00f3mico y social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4217239678517133, "is_candidate": true}, {"start": 3096.909, "end": 3110.118, "text": " La Moncloa le dio estabilidad al Sistema de Seguridad Social Espa\u00f1ol por 25 a\u00f1os, en el Pacto de Toledo, para entender en detalle qu\u00e9 significa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26509707461948595, "is_candidate": true}, {"start": 3110.118, "end": 3116.002, "text": "Y la segunda pregunta era vinculada al tema justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25791156985639463, "is_candidate": true}, {"start": 3116.002, "end": 3120.725, "text": "Quiero ser absolutamente sincero, crudo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29537615912968607, "is_candidate": true}, {"start": 3122.516, "end": 3127.581, "text": " El poder judicial es uno de los poderes con el que m\u00e1s est\u00e1 enojado la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31619174802964023, "is_candidate": true}, {"start": 3127.581, "end": 3136.288, "text": "Y todo el mundo lo asocia solamente a la cuesti\u00f3n de la pol\u00edtica, la corrupci\u00f3n, la judicializaci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25398173350824793, "is_candidate": true}, {"start": 3136.288, "end": 3137.969, "text": "Pero en realidad tiene que ver con que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43525030306263457, "is_candidate": true}, {"start": 3140.14, "end": 3154.873, "text": " Los argentinos conviven en su vida cotidiana con la sensaci\u00f3n de que un delincuente entra por una puerta y sale por la otra, de que un fiscal en lugar de estar haciendo un allanamiento en un lugar que venden droga est\u00e1 jugando al tenis en el club del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28481323551580684, "is_candidate": true}, {"start": 3154.873, "end": 3161.098, "text": "Esto es sistem\u00e1tico, reiterado a lo largo de toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44402225987461075, "is_candidate": true}, {"start": 3161.098, "end": 3165.562, "text": "Entonces, hay un principio que es el principio de estabilidad del juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3321221809427637, "is_candidate": true}, {"start": 3167.07, "end": 3177.419, "text": " que me parece que tiene que tener alg\u00fan mecanismo de revisi\u00f3n, que cada cinco a\u00f1os tenemos que sentar y decir, a ver, se\u00f1or, \u00bfcu\u00e1nto tard\u00f3 usted en despachar cada causa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2887820155170081, "is_candidate": true}, {"start": 3177.419, "end": 3179.32, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue su v\u00ednculo con la v\u00edctima?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4017535490425551, "is_candidate": true}, {"start": 3179.32, "end": 3184.485, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el tablero de control en el que medimos el funcionamiento del Poder Judicial en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3510122748570119, "is_candidate": true}, {"start": 3185.639, "end": 3207.678, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el tablero de control en el cual le hacemos el pasa no pasa para ver si est\u00e1 al servicio del ciudadano o si en realidad, en nombre de la estabilidad permanente, se trata de se\u00f1ores que llegan, digamos, a sus despachos y se olvidan de que tienen que hacer servicio p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28098291185941715, "is_candidate": true}, {"start": 3207.678, "end": 3213.523, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el organismo que debe hacerlo para que adem\u00e1s no sea manipulaci\u00f3n pol\u00edtica, para que cruce en t\u00e9rminos de tiempo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3432554637820916, "is_candidate": true}, {"start": 3215.12, "end": 3215.881, "text": " a los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5661201269725336, "is_candidate": false}, {"start": 3256.891, "end": 3266.545, "text": " Si usted quiere o le prometi\u00f3 a Alberto Fern\u00e1ndez tener en el directorio alg\u00fan aliado de usted", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.159151075806721, "is_candidate": false}, {"start": 3290.022, "end": 3293.205, "text": " Bueno, a ver, vamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4555540870102218, "is_candidate": true}, {"start": 3293.205, "end": 3302.593, "text": "Dir\u00eda... A ver, lo primero que le quiero decir es que los funcionarios en la Argentina, el poder ejecutivo es unipersonal y los funcionarios los elige el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29043833730505597, "is_candidate": true}, {"start": 3304.765, "end": 3324.569, "text": " Nosotros en todo caso en una charla en la intimidad podemos darle una opini\u00f3n de qui\u00e9n re\u00fane un mejor o un peor perfil, pero el que pretende imponerle funcionarios a un presidente, no contribuye a la concordia, a la construcci\u00f3n de una coalici\u00f3n ganadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3450163910022809, "is_candidate": true}, {"start": 3324.569, "end": 3326.029, "text": "Y no es mi caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4258810773831886, "is_candidate": true}, {"start": 3326.029, "end": 3327.07, "text": "Eso en primer lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5027433158985578, "is_candidate": false}, {"start": 3327.07, "end": 3327.89, "text": "En segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6029905573593701, "is_candidate": false}, {"start": 3329.393, "end": 3357.982, "text": " Le dir\u00eda que a m\u00ed me interesar\u00eda mucho m\u00e1s que discutamos en materia legislativa c\u00f3mo aceleramos el proceso de inversiones en hidrocarburos en la Argentina, que por ah\u00ed la discusi\u00f3n respecto de un gerente o un director que me parece que son una cosa absolutamente menor en la definici\u00f3n de la estrategia de un pa\u00eds respecto de la pol\u00edtica de hidrocarburos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29088775294339464, "is_candidate": true}, {"start": 3359.342, "end": 3365.787, "text": " Yo, la verdad, no creo que un gerente de YPF defina la pol\u00edtica de hidrocarburos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582826162306044, "is_candidate": true}, {"start": 3365.787, "end": 3371.591, "text": "La pol\u00edtica de hidrocarburos se define por ley, porque usted define c\u00f3mo es el sistema de amortizaci\u00f3n de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4103379563142471, "is_candidate": true}, {"start": 3371.591, "end": 3377.415, "text": "Se define por ley porque usted define cu\u00e1l es el marco tributario y de estabilidad tributaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4301655977820842, "is_candidate": true}, {"start": 3377.415, "end": 3383.84, "text": "Se define por ley porque usted le define reglas de corto, mediano y largo plazo respecto de la libre disponibilidad de barriles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4062692783615771, "is_candidate": true}, {"start": 3385.382, "end": 3394.724, "text": " Me parece que hay ah\u00ed una discusi\u00f3n o distorsi\u00f3n producto de gente que est\u00e1 muy preocupada por ver c\u00f3mo hace para mantener el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27135339329478936, "is_candidate": true}, {"start": 3394.724, "end": 3401.006, "text": "Y que entonces est\u00e1 todo el tiempo pidi\u00e9ndole a los periodistas que averig\u00fcen, indaguen, investiguen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2667688060972424, "is_candidate": true}, {"start": 3401.006, "end": 3404.907, "text": "Yo la verdad es que creo que el presidente de YPF lo va a elegir el presidente Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3794847381485632, "is_candidate": true}, {"start": 3404.907, "end": 3415.169, "text": "Y que en todo caso s\u00ed tengo cr\u00edticas para la actual gesti\u00f3n que se dedic\u00f3 a invertir en empresas de fabricaci\u00f3n de monopatines en lugar de perforar petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141376408499431, "is_candidate": true}, {"start": 3416.567, "end": 3422.993, "text": " Cuando YPF es una petrolera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6093973463550058, "is_candidate": false}, {"start": 3422.993, "end": 3425.775, "text": "No, el presidente elige los perfiles, no yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39204369457788857, "is_candidate": true}, {"start": 3433.159, "end": 3433.859, "text": " Sergio, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1258208019228053, "is_candidate": false}, {"start": 3433.859, "end": 3437.54, "text": "Soy Santiago P\u00e9rez, de Wall Street Journal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0812828583971725, "is_candidate": false}, {"start": 3437.54, "end": 3456.669, "text": "Quer\u00eda ver si podr\u00edas explicar a una audiencia de Estados Unidos, en relaci\u00f3n a tu met\u00e1fora, cu\u00e1l es la vitamina que aportar\u00eda la probable vicepresidenta y su grupo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.960670365270389, "is_candidate": false}, {"start": 3456.669, "end": 3459.25, "text": "Convengamos que es una pregunta muy antiperonista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45929406639501014, "is_candidate": true}, {"start": 3460.082, "end": 3465.026, "text": " No, no, digo, es metaf\u00f3rica, trat\u00e1ndose de vitaminas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0131580966712526, "is_candidate": false}, {"start": 3465.026, "end": 3484.242, "text": "Y la segunda es, en relaci\u00f3n a tu comentario sobre si el Fondo Monetario Internacional fracas\u00f3, \u00bfustedes comparten alg\u00fan sentido de corresponsabilidad, tomando en cuenta que los miembros de tu coalici\u00f3n dejaron, digamos, unas condiciones que tambi\u00e9n eran bastante delicadas a la actual administraci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0398215655842111, "is_candidate": false}, {"start": 3486.537, "end": 3489.78, "text": " Avisame cuando terminaste con la pregunta y empiezo la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4914759956441197, "is_candidate": true}, {"start": 3489.78, "end": 3513.419, "text": "Bueno, lo primero que te quisiera decir es que la deuda contra PBI, cuando termin\u00f3 el gobierno del que fui cr\u00edtico yo, opositor, al que le cuestion\u00e9 no resolver holdouts, al que le cuestion\u00e9 a Moreno y sus moreneadas, entre otras cosas, dej\u00f3 20% de deuda contra PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.249922553448634, "is_candidate": true}, {"start": 3516.762, "end": 3521.792, "text": " Con un PBI de 600.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3874993142385078, "is_candidate": true}, {"start": 3521.792, "end": 3525.078, "text": "Este presidente se va con un PBI de casi 400.000 millones de d\u00f3lares y 80 de deuda contra PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36034847477046106, "is_candidate": true}, {"start": 3529.501, "end": 3551.138, "text": " Ac\u00e1 hay mucha gente de negocio, yo le preguntar\u00eda a cualquiera de los que son gente de negocio, hombres de negocio ac\u00e1, si nombran un CEO que en cuatro a\u00f1os a la compa\u00f1\u00eda la endeuda en un 80%, la hace caer en su valor 40% y la hace caer en su nivel de producci\u00f3n 11%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27492662906263055, "is_candidate": true}, {"start": 3551.138, "end": 3556.161, "text": "Esa es la foto de actividad econ\u00f3mica de Macri,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35673353377056827, "is_candidate": true}, {"start": 3557.182, "end": 3558.663, "text": " \u00bfQu\u00e9 hacen con ese CIO?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47399459326244986, "is_candidate": true}, {"start": 3558.663, "end": 3561.005, "text": "Cualquiera de ustedes los despedir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3337289658894226, "is_candidate": true}, {"start": 3561.005, "end": 3563.666, "text": "Y es lo que est\u00e1n haciendo los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44377386113715056, "is_candidate": true}, {"start": 3563.666, "end": 3567.149, "text": "Los argentinos lo que est\u00e1n es despidiendo a un CIO que fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.333877973770471, "is_candidate": true}, {"start": 3567.149, "end": 3569.831, "text": "Digamos, m\u00e1s all\u00e1 de los errores del gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45863571294089456, "is_candidate": true}, {"start": 3569.831, "end": 3572.112, "text": "Aprendimos de muchos de los errores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46120824474264244, "is_candidate": true}, {"start": 3572.112, "end": 3575.895, "text": "Creo que tambi\u00e9n quienes integran la coalici\u00f3n aprendieron de muchos de los errores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34634256628387206, "is_candidate": true}, {"start": 3575.895, "end": 3584.54, "text": "Y respecto de la responsabilidad del fondo, me guardo lo de la vitamina para lo \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3271053306865854, "is_candidate": true}, {"start": 3584.54, "end": 3586.742, "text": "Respecto de lo de la responsabilidad del fondo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.523267337551019, "is_candidate": false}, {"start": 3588.631, "end": 3607.13, "text": " o de la corresponsabilidad te dir\u00eda si hay un m\u00e9rito del gobierno anterior del que est\u00e1 claro que hasta el 2009 fui parte y que despu\u00e9s fui muy cr\u00edtico muy cr\u00edtico pero si hay un m\u00e9rito del gobierno anterior es haber desendeudado a la Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27594107869824525, "is_candidate": true}, {"start": 3608.642, "end": 3613.883, "text": " Y si hay un fracaso de este gobierno es haber hiperendeudado a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29391771907009245, "is_candidate": true}, {"start": 3613.883, "end": 3629.928, "text": "Digo, en t\u00e9rminos objetivos de comparaci\u00f3n, despu\u00e9s podemos decir, mira, no me gust\u00f3 c\u00f3mo cancelaron la deuda del Club de Par\u00eds, o no me gust\u00f3 c\u00f3mo fue el cierre del primer canje de deuda, o en el segundo canje de deuda, ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2696957221430192, "is_candidate": true}, {"start": 3630.728, "end": 3648.244, "text": " El gobierno anterior desendeud\u00f3 y este gobierno hiperendeud\u00f3, esa es la foto de la Argentina de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, entonces sentirse responsables no, en todo caso creo que la responsabilidad que tenemos es no haber en el Congreso, haber hecho valer con potencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3200909820634109, "is_candidate": true}, {"start": 3649.489, "end": 3664.253, "text": " La convicci\u00f3n que ten\u00edamos de que hab\u00eda que ponerle un l\u00edmite a la locura de toma de deuda que estaba encarando el gobierno de Macri, que termin\u00f3 cuando... En la Argentina hay una cosa que se llama los prestamistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2630227854708196, "is_candidate": true}, {"start": 3664.253, "end": 3674.455, "text": "Cuando uno cae del sistema financiero, pasa al sistema informal de pr\u00e9stamo y cuando uno ya no tiene cr\u00e9dito en ning\u00fan lado, va al prestamista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28303263500724263, "is_candidate": true}, {"start": 3674.795, "end": 3681.516, "text": " que es el que te pide la hipoteca de tu casa, te saca la escritura de tu casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3721080497124887, "is_candidate": true}, {"start": 3681.516, "end": 3692.278, "text": "Bueno, est\u00e1 claro que cuando Argentina ya no tuvo m\u00e1s cr\u00e9dito en ning\u00fan lado porque ya no le cre\u00edan al gobierno de Macri, termin\u00f3 yendo al fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.387273880457087, "is_candidate": true}, {"start": 3692.278, "end": 3695.458, "text": "Vale la pena perdernos un minuto y hacer un poquito de historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.389510933473758, "is_candidate": true}, {"start": 3695.458, "end": 3696.719, "text": "28 de diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4940172885638917, "is_candidate": true}, {"start": 3696.719, "end": 3704.4, "text": "El d\u00eda que este gobierno de Macri rompi\u00f3 todas las reglas de credibilidad sobre la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28431975158639256, "is_candidate": true}, {"start": 3705.763, "end": 3716.085, "text": " volviendo a poner al Banco Central, despu\u00e9s de venderle al mundo durante un mont\u00f3n de tiempo, que era aut\u00f3nomo y todo, y cambiando las metas del presupuesto a ocho d\u00edas de haberlo aprobado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34483156387305636, "is_candidate": true}, {"start": 3716.085, "end": 3725.047, "text": "Digo, para que hagamos un poquito de an\u00e1lisis de cu\u00e1ndo empieza a caer el cr\u00e9dito sobre la Argentina, que es el momento en el que empieza a subir la tasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30154113738862487, "is_candidate": true}, {"start": 3725.047, "end": 3728.968, "text": "Porque est\u00e1 claro que a este gobierno no le cree nadie en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28078452384568175, "is_candidate": true}, {"start": 3728.968, "end": 3733.729, "text": "Si no, no tendr\u00eda que tener 80 puntos de tasa de inter\u00e9s para que la gente deje su plata en el banco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3870005121234992, "is_candidate": true}, {"start": 3735.701, "end": 3747.691, "text": " Cuando vos sub\u00eds la tasa sobre tu propia moneda, es porque el nivel de avaricia que necesitas para ganarle al miedo o a la desconfianza es enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28496779740961764, "is_candidate": true}, {"start": 3747.691, "end": 3756.859, "text": "Esa es la foto m\u00e1s rotunda de la torpeza y de los errores en materia econ\u00f3mica de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29923430810992824, "is_candidate": true}, {"start": 3756.859, "end": 3758.4, "text": "Por \u00faltimo, vitamina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3949100427224441, "is_candidate": true}, {"start": 3762.577, "end": 3778.532, "text": " Cada uno de nosotros tiene experiencia, aprendizaje de los errores, conocimiento, sistema de relaciones distintos, pero que pueden todos juntos contribuir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22802514800837637, "is_candidate": true}, {"start": 3779.963, "end": 3783.97, "text": " a que al pa\u00eds le vaya bien y a que el pa\u00eds encuentre oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34079159231285727, "is_candidate": true}, {"start": 3783.97, "end": 3788.277, "text": "Yo no desprecio lo que otros tienen para poner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31553460128405, "is_candidate": true}, {"start": 3788.277, "end": 3794.547, "text": "Es m\u00e1s, nosotros el 11 de diciembre ni siquiera podemos despreciar a muchos que hoy est\u00e1n en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29672301533139, "is_candidate": true}, {"start": 3795.974, "end": 3815.01, "text": " y que los vamos a necesitar por su sistema de relaciones, por sus conocimientos, por sus capacidades, para la tarea que tiene la Argentina por delante que es tit\u00e1nica, 40 de pobreza, 140.000 millones de d\u00f3lares de vencimiento de capital inter\u00e9s en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28235302655166916, "is_candidate": true}, {"start": 3817.945, "end": 3819.687, "text": " \u00bfTe parece poco?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5284828036569806, "is_candidate": false}, {"start": 3819.687, "end": 3828.356, "text": "Como para andar viendo de una manera poco generosa qu\u00e9 tiene cada uno para aportar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878466753690553, "is_candidate": true}, {"start": 3828.356, "end": 3834.422, "text": "Yo lo que miro en esta etapa de Argentina, porque es lo que Argentina necesita, es qu\u00e9 tiene para aportar cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.354011457404677, "is_candidate": true}, {"start": 3834.422, "end": 3836.304, "text": "Lo que me diferencia, ya lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34708571826163537, "is_candidate": true}, {"start": 3837.165, "end": 3852.734, "text": " ya me pele\u00e9 por lo que me diferencia, pero hoy la profundidad de la crisis de la Argentina nos obliga a aceptar que todos tenemos algo para poner y para aportar, y que al que viene a aportar, bienvenido sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24873595575163443, "is_candidate": true}, {"start": 3852.734, "end": 3854.335, "text": "Muy bien, con eso cerramos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8496120327004868, "is_candidate": false}, {"start": 3854.335, "end": 3854.775, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.713670364149669, "is_candidate": false}, {"start": 3854.775, "end": 3855.596, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8855225542805842, "is_candidate": false}, {"start": 3855.596, "end": 3857.197, "text": "Gracias a Wilson Santana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8541087593701606, "is_candidate": false}], "Index": 1034, "channel_id": "UCckWkzE1dVhYCtAVrs3sC0g", "channel": "WoodrowWilsonCenter", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@WoodrowWilsonCenter", "id": "1tXMWcGCnoI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1tXMWcGCnoI", "title": "What Comes Next in Argentina: A Conversation with Sergio Massa", "duration": 3862.0, "view_count": 2407.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}