{"segments": [{"start": 0.028, "end": 5.95, "text": " Cuando el precandidato presidente Sergio Massa bajo el lema hay alternativa, en vivo vamos a la sociedad rural de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8976176976977909, "is_candidate": false}, {"start": 5.95, "end": 26.735, "text": "A la pol\u00edtica, con cada promesa incumplida, empez\u00f3 con promesas imposibles, slogans, pobreza cero, inflaci\u00f3n de un d\u00edgito, sigui\u00f3 con enga\u00f1os, brotes verdes, segundo semestre, y ahora con mentiras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2722049396707371, "is_candidate": true}, {"start": 27.662, "end": 32.864, "text": " La inflaci\u00f3n est\u00e1 bajando, el mismo d\u00eda que el INDEC dice lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3476762298023067, "is_candidate": true}, {"start": 32.864, "end": 36.646, "text": "Los argentinos no vamos a aceptar y a tolerar m\u00e1s mentiras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3756867220203156, "is_candidate": true}, {"start": 36.646, "end": 38.707, "text": "Basta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8193732123384851, "is_candidate": false}, {"start": 38.707, "end": 40.207, "text": "Hoy Macri cumple 1209 d\u00edas como presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5077721857869666, "is_candidate": false}, {"start": 40.207, "end": 41.388, "text": "Dios nos libre y nos guarde 1209 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6637739457623638, "is_candidate": false}, {"start": 58.111, "end": 61.592, "text": " 1209 d\u00edas gobernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3456333014205938, "is_candidate": true}, {"start": 61.592, "end": 65.213, "text": "Lo que no hizo, no lo va a hacer los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3557694461493224, "is_candidate": true}, {"start": 65.213, "end": 75.057, "text": "Y estamos ac\u00e1 para recuperar la esperanza y la ilusi\u00f3n de los millones de argentinos y argentinas que hoy se sienten derrotados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3604414859878887, "is_candidate": true}, {"start": 75.057, "end": 78.898, "text": "No podemos dejar que nos roben la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3793903207697388, "is_candidate": true}, {"start": 78.898, "end": 81.959, "text": "No podemos resignarnos ni bajar los brazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47225026665030034, "is_candidate": true}, {"start": 81.959, "end": 84.1, "text": "Los argentinos tienen derecho a una esperanza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49560116248509556, "is_candidate": true}, {"start": 85.355, "end": 89.658, "text": " y a tener y a querer otro gobierno, a querer otras pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3587522280265164, "is_candidate": true}, {"start": 89.658, "end": 100.566, "text": "Estamos ac\u00e1 humildemente para representar a esa enorme mayor\u00eda que hoy quiere, que desea, que sue\u00f1a, que necesita un cambio de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29180110341080423, "is_candidate": true}, {"start": 100.566, "end": 105.43, "text": "Somos la alternativa que los argentinos y argentinas est\u00e1n esperando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39986609897779013, "is_candidate": true}, {"start": 105.43, "end": 112.295, "text": "Y vamos a hacer lo posible para que aquello que hoy desean los argentinos pueda ser realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42138553326706907, "is_candidate": true}, {"start": 114.102, "end": 122.028, "text": " No sirve la oposici\u00f3n que espera que todo vaya para peor, la que espera sentada la derrota del adversario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39162810997501685, "is_candidate": true}, {"start": 122.028, "end": 132.537, "text": "Ser oposici\u00f3n no es conformarse con serlo, es superar lo que somos para ser m\u00e1s, para ser mayor\u00eda y para cambiar de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3032645583009834, "is_candidate": true}, {"start": 132.537, "end": 139.322, "text": "La verdadera oposici\u00f3n piensa en grande, piensa en el pa\u00eds, no solo en las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3613421237579445, "is_candidate": true}, {"start": 139.322, "end": 142.885, "text": "Para eso necesitamos una hoja de ruta consensuada,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45483901665927207, "is_candidate": true}, {"start": 144.173, "end": 151.64, "text": " que fije el rumbo para la Argentina de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os, que termine con el corto plazo y la improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37760642162586167, "is_candidate": true}, {"start": 151.64, "end": 158.926, "text": "Tenemos que terminar con la idea de que yo gano y hago lo que se me da la gana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31593127217337347, "is_candidate": true}, {"start": 158.926, "end": 162.709, "text": "Eso de que yo gano y entonces gobierno solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33395400512659834, "is_candidate": true}, {"start": 162.709, "end": 164.671, "text": "Porque un pa\u00eds no nace cada cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4392072810527595, "is_candidate": true}, {"start": 164.671, "end": 169.295, "text": "Necesitamos definir y comprometernos alrededor de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3727152276453961, "is_candidate": true}, {"start": 170.489, "end": 175.973, "text": " que nos ayuden a construir el futuro de la Argentina y el futuro de nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34921780260563284, "is_candidate": true}, {"start": 175.973, "end": 184.819, "text": "Pol\u00edticas de Estado que resuelvan los problemas del presente, pero que tambi\u00e9n nos permitan construir el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35232681137273547, "is_candidate": true}, {"start": 184.819, "end": 195.907, "text": "Hoy le presentamos a todos los argentinos y argentinas un proyecto de pa\u00eds, una idea para discutir, para debatir, 10 compromisos para la transformaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3815723189063758, "is_candidate": true}, {"start": 199.114, "end": 205.757, "text": " Entre el enojo de unos y el silencio de otros hay espacio para la palabra firme y serena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3225458042497843, "is_candidate": true}, {"start": 205.757, "end": 213.381, "text": "Entre el ruido y el silencio hay razones que merecen ser explicadas para poner la Argentina de pie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33136524249353694, "is_candidate": true}, {"start": 213.381, "end": 215.802, "text": "No es nuestro proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4148641930908754, "is_candidate": true}, {"start": 215.802, "end": 219.484, "text": "Queremos que sea el de todos y todas los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3920357372046773, "is_candidate": true}, {"start": 219.484, "end": 222.245, "text": "Es de los que quieran sumarse, aportar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4371012631225343, "is_candidate": true}, {"start": 222.245, "end": 225.347, "text": "Est\u00e1n todos invitados, sin exclusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45532777133368885, "is_candidate": true}, {"start": 226.682, "end": 251.531, "text": " pol\u00edticos de todas las fuerzas pol\u00edticas, empresarios, trabajadores, las entidades de la sociedad civil, nuestros sindicatos que representan genuinamente el inter\u00e9s de nuestros trabajadores, tambi\u00e9n nuestros intelectuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31510501306857563, "is_candidate": true}, {"start": 251.531, "end": 255.533, "text": "Tambi\u00e9n nuestros intelectuales, nuestros estudiantes y j\u00f3venes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3721306261140812, "is_candidate": true}, {"start": 257.352, "end": 264.354, "text": " los miembros de la comunidad cultural, de la comunidad cient\u00edfica, mientras m\u00e1s mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3767420083271793, "is_candidate": true}, {"start": 264.354, "end": 286.542, "text": "Es adem\u00e1s esta propuesta el resultado de un largo proceso en el que venimos recorriendo el pa\u00eds, como intentamos mostrar reci\u00e9n, visitando provincias, ciudades, peque\u00f1as localidades, pueblos alejados, viendo la realidad diversa de la Argentina, pero adem\u00e1s viendo de cerca las profundas desigualdades de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3027083166775284, "is_candidate": true}, {"start": 288.398, "end": 305.281, "text": " La construimos con el valios\u00edsimo aporte de economistas, de juristas, de cient\u00edficos, de expertos en seguridad ciudadana, de ambientalistas, con el aprendizaje de legisladores, intendentes, de dirigentes comprometidos con la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3151432495861831, "is_candidate": true}, {"start": 305.281, "end": 315.063, "text": "La construimos escuchando las preocupaciones y demandas de los trabajadores, de peque\u00f1os productores agropecuarios, de nuestras pymes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30892319201311, "is_candidate": true}, {"start": 315.892, "end": 320.733, "text": " de expertos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos, de estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3946530943962451, "is_candidate": true}, {"start": 320.733, "end": 327.155, "text": "Es una propuesta federal, plural y ampliamente consensuada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3145469529035342, "is_candidate": true}, {"start": 327.155, "end": 336.177, "text": "Por eso nos comprometemos con el desarrollo, el crecimiento y la prosperidad inclusiva de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44693418750318126, "is_candidate": true}, {"start": 336.177, "end": 341.158, "text": "Los argentinos no vivimos encima de nuestras posibilidades, como dicen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662326724769861, "is_candidate": true}, {"start": 342.513, "end": 344.694, "text": " o como nos quieren hacer creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47396289806782765, "is_candidate": true}, {"start": 344.694, "end": 354.317, "text": "Aquellos que quieren justificar su fracaso, sino que en todo caso producimos por debajo de nuestros recursos y de nuestras capacidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3995952606799539, "is_candidate": true}, {"start": 354.317, "end": 356.718, "text": "Necesitamos del campo y de la industria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5389115802546716, "is_candidate": false}, {"start": 356.718, "end": 362.52, "text": "Terminemos con esa falsa antinomia de que es uno o lo otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32476506965483487, "is_candidate": true}, {"start": 362.52, "end": 369.802, "text": "Necesitamos una econom\u00eda orientada y dirigida no a la especulaci\u00f3n y a las finanzas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38003677606109953, "is_candidate": true}, {"start": 370.811, "end": 373.473, "text": " sino a la producci\u00f3n y al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.419472682408908, "is_candidate": true}, {"start": 373.473, "end": 379.276, "text": "Hoy tenemos una econom\u00eda que mira la especulaci\u00f3n y las finanzas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42090270136616603, "is_candidate": true}, {"start": 379.276, "end": 388.561, "text": "Y los problemas que genera la especulaci\u00f3n financiera, el gobierno pretende resolverlos con m\u00e1s especulaci\u00f3n financiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3829364395392848, "is_candidate": true}, {"start": 388.561, "end": 393.524, "text": "Convirtieron a nuestros bancos en financistas del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3798780562897405, "is_candidate": true}, {"start": 393.524, "end": 398.287, "text": "En lugar de estar mirando el cr\u00e9dito hipotecario, el cr\u00e9dito del automotor,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40947839954610754, "is_candidate": true}, {"start": 399.508, "end": 402.75, "text": " el cr\u00e9dito para las pymes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43152737354545645, "is_candidate": true}, {"start": 402.75, "end": 412.334, "text": "Y est\u00e1n incendiando nuestra econom\u00eda con un festival de Lelic que lo \u00fanico que genera es cenizas y fuego en una econom\u00eda parada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3588039224566345, "is_candidate": true}, {"start": 412.334, "end": 421.999, "text": "Tenemos una industria en crisis, 10 meses consecutivos de ca\u00edda, trabajando a la mitad de las posibilidades que podemos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3199969510609597, "is_candidate": true}, {"start": 421.999, "end": 426.981, "text": "El a\u00f1o pasado la industria argentina fue la que m\u00e1s cay\u00f3 en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4274323447875884, "is_candidate": true}, {"start": 426.981, "end": 428.122, "text": "No lo decimos nosotros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5689344950936464, "is_candidate": false}, {"start": 429.207, "end": 441.734, "text": " Lo dijo Naciones Unidas, tenemos a nuestras pymes agobiadas, asfixiadas, por presi\u00f3n impositiva, tarifazos y el costo del financiamiento real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.393283959159605, "is_candidate": true}, {"start": 441.734, "end": 451.36, "text": "Por eso vamos a poner al trabajo y a la producci\u00f3n en el centro de la escena y de las decisiones de la econom\u00eda, trabajando sector por sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4157822094751996, "is_candidate": true}, {"start": 452.378, "end": 462.581, "text": " a partir de un programa de crecimiento con objetivos claros, con metas concretas y cumplibles, medibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4032737309642219, "is_candidate": true}, {"start": 462.581, "end": 468.823, "text": "Vamos a establecer, adem\u00e1s, una profunda reforma con reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44807740160369547, "is_candidate": true}, {"start": 468.823, "end": 479.506, "text": "Y alguno me puede preguntar c\u00f3mo, planteando claramente al Fondo Monetario Internacional, que los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4090848260750557, "is_candidate": true}, {"start": 480.557, "end": 491.185, "text": " y que Argentina necesita mucho m\u00e1s tiempo, necesita crecer para poder pagar con d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4747951218080647, "is_candidate": true}, {"start": 491.185, "end": 501.453, "text": "Que necesita, adem\u00e1s, un sistema financiero que pueda darle mejor cr\u00e9dito al consumidor para as\u00ed reactivar el consumo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45515140582917035, "is_candidate": true}, {"start": 501.453, "end": 508.398, "text": "Vamos a construir un gobierno para el desarrollo, a partir del crecimiento y no del ajuste insensible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36318079416618343, "is_candidate": true}, {"start": 509.713, "end": 513.654, "text": " porque con el ajuste no se crece, con el ajuste se asfixia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3771869007918587, "is_candidate": true}, {"start": 513.654, "end": 526.739, "text": "Nos comprometemos adem\u00e1s con la lucha contra la pobreza y la desigualdad, porque creemos que la tendencia al empobrecimiento y la desigualdad es cr\u00edtica, alarmante, inconcebible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3003628858073306, "is_candidate": true}, {"start": 526.739, "end": 530.48, "text": "No podemos ni tenemos que permitirnos este nivel de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3253957200331735, "is_candidate": true}, {"start": 530.48, "end": 535.182, "text": "Las mejores herramientas para combatirla son el trabajo y la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4095266298034932, "is_candidate": true}, {"start": 535.91, "end": 536.891, "text": " No hay otra m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6842214112492843, "is_candidate": false}, {"start": 536.891, "end": 540.254, "text": "Cuanto m\u00e1s trabajo, menos pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5865663966489172, "is_candidate": false}, {"start": 540.254, "end": 548.981, "text": "Cuanto m\u00e1s educaci\u00f3n, menos pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6875099850237096, "is_candidate": false}, {"start": 548.981, "end": 558.469, "text": "Hoy tenemos casi 13 millones de pobres y una brecha entre ricos y pobres que va creciendo y creciendo y creciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3432049602756265, "is_candidate": true}, {"start": 558.469, "end": 563.033, "text": "El gobierno de Macri, lejos de lograr la famosa pobreza cero que prometi\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40055373440946895, "is_candidate": true}, {"start": 564.182, "end": 567.665, "text": " est\u00e1 condenando a la pobreza a un tercio de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4336677673539817, "is_candidate": true}, {"start": 567.665, "end": 586.343, "text": "Pero ya no sirve preguntarnos c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1, sino que nos pongamos todos de acuerdo sobre c\u00f3mo vamos a resolverla, sin mentiras, porque no es un camino f\u00e1cil ni corto, sin falsas promesas, sin slogans, sino anim\u00e1ndonos a tomar decisiones trascendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3883743822026432, "is_candidate": true}, {"start": 587.659, "end": 591.8, "text": " para romper la idea de la cristalizaci\u00f3n de la pobreza en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48999857497807686, "is_candidate": true}, {"start": 591.8, "end": 608.285, "text": "Tenemos que animarnos a transformar los planes sociales en planes de empleo y capacitaci\u00f3n laboral, a garantizarle a nuestras pymes que puedan contratar a esos beneficiarios con ventajas impositivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4412179669632481, "is_candidate": true}, {"start": 611.692, "end": 618.899, "text": " y tambi\u00e9n garantizarles las mismas ventajas impositivas para promover el empleo de los m\u00e1s j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3686959523017058, "is_candidate": true}, {"start": 618.899, "end": 627.547, "text": "Porque ese es el otro gran desaf\u00edo, el de incluir a nuestros j\u00f3venes en el proceso de crecimiento y desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41590298930137537, "is_candidate": true}, {"start": 627.547, "end": 632.491, "text": "Si no miramos los j\u00f3venes, no estamos mirando el futuro de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.502886612835433, "is_candidate": false}, {"start": 632.491, "end": 637.516, "text": "Sin una juventud que tenga futuro, este pa\u00eds est\u00e1 condenado a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6730767195265008, "is_candidate": false}, {"start": 645.077, "end": 655.806, "text": " Queremos en definitiva pedirle a los argentinos que nos ayuden a hacer lo que saben hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3800500768231415, "is_candidate": true}, {"start": 655.806, "end": 661.431, "text": "Porque a este pa\u00eds lo vamos a sacar trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4718334125147138, "is_candidate": true}, {"start": 661.431, "end": 665.614, "text": "Este pa\u00eds va a salir de la situaci\u00f3n que hoy tiene trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4258848603240286, "is_candidate": true}, {"start": 665.614, "end": 670.358, "text": "Y esa es la tarea que nos debemos imponer entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40658796334671354, "is_candidate": true}, {"start": 670.358, "end": 671.86, "text": "Nos comprometemos con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.644722853610767, "is_candidate": false}, {"start": 672.95, "end": 676.652, "text": " de nuestros ni\u00f1os y de nuestros j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39551441735702386, "is_candidate": true}, {"start": 676.652, "end": 684.236, "text": "Creemos que la educaci\u00f3n es la herramienta m\u00e1s importante, m\u00e1s fabulosa para generar movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3580705124087886, "is_candidate": true}, {"start": 684.236, "end": 701.085, "text": "Es por excelencia el instrumento que construye una l\u00ednea de largada donde son todos iguales, no importa del hogar donde provengan, no importa d\u00f3nde nacen, no importa su situaci\u00f3n econ\u00f3mica, el talento y la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3780629032199092, "is_candidate": true}, {"start": 702.91, "end": 705.792, "text": " en la escuela, sea p\u00fablica o privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.565214298786078, "is_candidate": false}, {"start": 705.792, "end": 723.363, "text": "Porque los argentinos tenemos que ponernos en la cabeza que el desaf\u00edo es construir una educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva y con excelencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35495061724166554, "is_candidate": true}, {"start": 723.363, "end": 727.766, "text": "Hoy tenemos una educaci\u00f3n desfinanciada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4365259906314879, "is_candidate": true}, {"start": 727.766, "end": 729.627, "text": "Hoy tenemos una educaci\u00f3n desfinanciada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3774574581115475, "is_candidate": true}, {"start": 731.023, "end": 737.008, "text": " que reproduce desigualdades y que no est\u00e1 pensada para afrontar los desaf\u00edos del futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3631307476516056, "is_candidate": true}, {"start": 737.008, "end": 744.935, "text": "Tenemos la escuela de la revoluci\u00f3n industrial, mientras somos contempor\u00e1neos de la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.447645306986295, "is_candidate": true}, {"start": 744.935, "end": 756.465, "text": "Tenemos una educaci\u00f3n que se va a marzo en matem\u00e1ticas, en ciencias, en tecnolog\u00eda, en programaci\u00f3n, a pesar de peque\u00f1os y aislados esfuerzos, en Rosario,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47097762874313465, "is_candidate": true}, {"start": 757.783, "end": 761.326, "text": " en misiones con la escuela de rob\u00f3tica o en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.378848104299111, "is_candidate": true}, {"start": 761.326, "end": 771.434, "text": "Sin embargo, vemos que nuestros hijos con el celular, con su ordenador, nos ense\u00f1an sobre las cosas que la escuela no les ense\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41782567179941765, "is_candidate": true}, {"start": 771.434, "end": 782.063, "text": "Tenemos un sistema que hoy nos condena a la pobreza y al subdesarrollo, y tenemos que animarnos a construir una fuerte y profunda transformaci\u00f3n en el sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45438484428000836, "is_candidate": true}, {"start": 782.063, "end": 785.746, "text": "Y para eso, tenemos que entender", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4657220659760125, "is_candidate": true}, {"start": 787.077, "end": 799.352, "text": " que no alcanza ni con los 6 puntos del Producto Bruto que dice la ley en educaci\u00f3n, mucho menos con los 5 puntos que hoy est\u00e1 aplicando este gobierno a educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2651622103921428, "is_candidate": true}, {"start": 799.352, "end": 803.276, "text": "Necesitamos como m\u00ednimo 8 puntos porque no es solamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4160417009842453, "is_candidate": true}, {"start": 804.745, "end": 809.008, "text": " trabajar atendiendo las reformas en infraestructuras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4570034958432294, "is_candidate": true}, {"start": 809.008, "end": 830.644, "text": "No es solamente aport\u00e1ndole tecnolog\u00eda del conocimiento en la escuela a nuestros hijos para actualizar los contenidos, tambi\u00e9n es mejores salarios para nuestros docentes, porque en definitiva son la parte m\u00e1s importante del sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40674156225240465, "is_candidate": true}, {"start": 830.644, "end": 832.145, "text": "La escuela tambi\u00e9n debe ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6427111701150713, "is_candidate": false}, {"start": 833.996, "end": 853.872, "text": " con jornada extendida, el lugar de control nutricional, de control de vacunaci\u00f3n, el lugar en el que garantizamos la educaci\u00f3n y la salud de nuestros hijos, porque en definitiva nuestro desaf\u00edo es que nuestros hijos est\u00e9n en la escuela aprendiendo y no solamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3461337440919847, "is_candidate": true}, {"start": 854.761, "end": 858.183, "text": " que est\u00e9n en la escuela para no estar en la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.452851949670771, "is_candidate": true}, {"start": 858.183, "end": 883.296, "text": "Nuestro desaf\u00edo, adem\u00e1s, es que la escuela nos sirva como aporte al control del sistema de salud y nutricional de nuestros hijos, porque la pobreza no es solamente un tema vinculado al nivel de educaci\u00f3n o al trabajo de los pap\u00e1s, tambi\u00e9n es un tema vinculado a la alimentaci\u00f3n de nuestros chicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3535845060228753, "is_candidate": true}, {"start": 884.765, "end": 910.328, "text": " Y si nuestros chicos no est\u00e1n bien alimentados, bien nutridos, y adem\u00e1s terminan cayendo en hospitales que se caen a pedazos, en centros de salud que no tienen sus vacunas porque el sistema p\u00fablico de salud ha sido abandonado a la deriva, mucho peor a la hora de la condena a la desigualdad que sufren sobre todo los hijos de los hogares m\u00e1s pobres de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36067857380986035, "is_candidate": true}, {"start": 910.328, "end": 911.168, "text": "\u00bfQui\u00e9n s\u00e9n ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6977250449617007, "is_candidate": false}, {"start": 912.018, "end": 914.559, "text": " hospitales sin insumos, sin medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37555530101827594, "is_candidate": true}, {"start": 914.559, "end": 923.301, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el destino de aquellos que no tienen la suerte de poder ser protegidos por un sistema de salud privada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293567827150258, "is_candidate": true}, {"start": 923.301, "end": 931.484, "text": "Queremos comprometernos, adem\u00e1s, con nuestros jubilados y nuestras jubiladas, con nuestros abuelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4460659106156275, "is_candidate": true}, {"start": 931.484, "end": 937.746, "text": "Un pa\u00eds que no cuida a sus mayores no es una naci\u00f3n con futuro, porque no tiene norte,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4063277655505405, "is_candidate": true}, {"start": 938.578, "end": 940.56, "text": " porque no tiene alma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6918337540977973, "is_candidate": false}, {"start": 940.56, "end": 948.006, "text": "Hoy tenemos un gobierno insensible que maltrata a los jubilados, que cree que son un n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40996724791119743, "is_candidate": true}, {"start": 948.006, "end": 956.152, "text": "Tenemos la jubilaci\u00f3n m\u00e1s baja de los \u00faltimos 10 a\u00f1os en la m\u00ednima y remedios que valen tres veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39742819789131434, "is_candidate": true}, {"start": 956.152, "end": 958.734, "text": "As\u00ed no hay jubilado que aguante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41228310657964307, "is_candidate": true}, {"start": 958.734, "end": 966.441, "text": "La reforma previsional que este gobierno en Pujones aprob\u00f3 a fines del 2017 fue un recorte brutal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4032293690606409, "is_candidate": true}, {"start": 968.54, "end": 978.727, "text": " Los jubilados son los mayores perdedores de esta \u00e9poca, son los mayores perdedores de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37694330815817856, "is_candidate": true}, {"start": 978.727, "end": 983.711, "text": "17% de ca\u00edda en el poder de compra de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4203546193964569, "is_candidate": true}, {"start": 983.711, "end": 989.295, "text": "Tampoco podemos aceptar que lo que no le recortan en la jubilaci\u00f3n se lo recorten en la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5068722361453726, "is_candidate": false}, {"start": 990.567, "end": 999.791, "text": " y tenemos que establecer un presupuesto m\u00ednimo de atenci\u00f3n por ley para que no sean variable de ajuste en el cambio de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39867568391812347, "is_candidate": true}, {"start": 999.791, "end": 1013.597, "text": "No puede ser que esperen meses por un turno, horas en una emergencia, y que en definitiva se encuentren con la idea de que el Estado, su patria, los abandon\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3910952499852649, "is_candidate": true}, {"start": 1013.597, "end": 1016.338, "text": "Queremos garantizarle adem\u00e1s a nuestros abuelos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5044534745044749, "is_candidate": false}, {"start": 1018.164, "end": 1030.653, "text": " que la ganancia del Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad no va a ser usada para la timba financiera, para el financiamiento del Estado o para las colocaciones en el fondo de alg\u00fan ministro en Miami.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4111374044879329, "is_candidate": true}, {"start": 1030.653, "end": 1047.285, "text": "La idea es que parte de esa ganancia sea para una asignaci\u00f3n complementaria anual denominada VER 14, una nueva contribuci\u00f3n que ayude a nuestros jubilados a encarar mejor su vida de todos los d\u00edas y les mejore el nivel de ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42043312297101, "is_candidate": true}, {"start": 1048.343, "end": 1050.224, "text": " porque son los que m\u00e1s perdieron en esta etapa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5434918103936963, "is_candidate": false}, {"start": 1069.399, "end": 1070.38, "text": " S\u00ed, hay alternativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8719871591587783, "is_candidate": false}, {"start": 1070.38, "end": 1077.143, "text": "Es la suerte de eslogan en t\u00e9rminos pol\u00edticos que eligi\u00f3 el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.953721320659193, "is_candidate": false}, {"start": 1077.143, "end": 1082.946, "text": "De hecho, hasta hubo una disputa de emojis en las redes sociales con Cambiemos y con Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9617555970087127, "is_candidate": false}, {"start": 1082.946, "end": 1093.812, "text": "Lo cierto es que la clave de esta presentaci\u00f3n de masa son esas 10 propuestas vinculadas a temas previsionales de ciencia, de salud, de ecol\u00f3gicos, de defensa, por supuesto econ\u00f3micos y de empleo con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9642416157601115, "is_candidate": false}, {"start": 1094.632, "end": 1112.891, "text": " Una particularidad en este caso, el discurso de neto corte opositor, perfectamente lo podr\u00eda haber hecho uno de los dirigentes con peor relaci\u00f3n con el gobierno nacional por el tono y el recorrido que eligi\u00f3 utilizar Sergio Massa all\u00ed en el periodo Frers de la Rural en Palermo, y dos cuestiones interesantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401961656294886, "is_candidate": false}, {"start": 1113.712, "end": 1128.869, "text": " Uno lo escucha a Sergio Massa y estaba escrito detr\u00e1s de \u00e9l, en esa suerte de pantalla que hab\u00eda detr\u00e1s suyo, dec\u00eda, sin exclusiones, era uno de los puntos para encontrar una alternativa pol\u00edtica al presidente de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9685183257791071, "is_candidate": false}, {"start": 1128.869, "end": 1133.133, "text": "Ahora, previo a esto, Graciela Camanio habl\u00f3 con varios medios de comunicaci\u00f3n y dijo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8983870994517688, "is_candidate": false}, {"start": 1134.283, "end": 1138.006, "text": " con todos menos con Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9420399189669878, "is_candidate": false}, {"start": 1138.006, "end": 1142.671, "text": "Casi con certeza le dir\u00eda que somos una opci\u00f3n alternativa a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288432611667352, "is_candidate": false}, {"start": 1142.671, "end": 1156.243, "text": "As\u00ed que, esta igual son dos posiciones hist\u00f3ricas, Massa que abre la puerta a una eventual alianza con el kirchnerismo y Graciela Camaniu que tiene una visi\u00f3n muy cr\u00edtica de lo que fueron los a\u00f1os kirchneristas y plant\u00f3 su propia posici\u00f3n, en este caso por supuesto el l\u00edder pol\u00edtico de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9600727506419436, "is_candidate": false}, {"start": 1156.623, "end": 1171.306, "text": " Veremos qu\u00e9 ocurre en el medio de todo esto, las especulaciones en torno a la candidatura de Roberto Labania, que insiste en ir a una candidatura presidencial, evitando una competencia interna en las PASO que se tienen que hacer, pero puede no haber competencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9043108758477084, "is_candidate": false}, {"start": 1171.306, "end": 1173.387, "text": "Hay mucha raz\u00f3n en lo que dice Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6609726179042303, "is_candidate": false}, {"start": 1173.387, "end": 1179.548, "text": "Es absolutamente cierto lo que se\u00f1ala, todo lo que \u00e9l quiere hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6637852692380938, "is_candidate": false}, {"start": 1179.548, "end": 1181.569, "text": "Est\u00e1 demostrado que se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5829301869395322, "is_candidate": false}, {"start": 1181.569, "end": 1182.109, "text": "Se hizo hasta el 2015.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7868666925177301, "is_candidate": false}, {"start": 1183.722, "end": 1191.85, "text": " Lo de la educaci\u00f3n, lo de la capacidad industrial, etc\u00e9tera, son cosas que ya se hicieron, con lo cual Maza tiene raz\u00f3n, se puede hacer nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6368991729008416, "is_candidate": false}, {"start": 1191.85, "end": 1201.699, "text": "No ser\u00e1 de la mano del neoliberalismo que algo as\u00ed se pueda hacer, por el contrario, caer\u00e1 la educaci\u00f3n, caer\u00e1 la industria, todo lo que se ha ca\u00eddo a pedazos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6610724210309058, "is_candidate": false}, {"start": 1202.6, "end": 1208.761, "text": " en estos tres a\u00f1os, pero hasta 2015 todo lo que est\u00e1 diciendo Massa se pudo hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6604522398480409, "is_candidate": false}, {"start": 1208.761, "end": 1211.882, "text": "Fue una realidad que vivi\u00f3 la Argentina, sin ning\u00fan tipo de dudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7556073966520008, "is_candidate": false}, {"start": 1211.882, "end": 1221.404, "text": "Es decir, cuando \u00e9l dice, es muy bajo el presupuesto de la educaci\u00f3n, este pa\u00eds tuvo 6,5 del Producto Bruto dedicado a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6795618185540764, "is_candidate": false}, {"start": 1221.404, "end": 1227.905, "text": "Cuando \u00e9l dice, tenemos que ir a un pa\u00eds industrial, este pa\u00eds cre\u00f3 hasta 2015 decenas, cientos de miles de industrias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6174478773215631, "is_candidate": false}, {"start": 1229.12, "end": 1231.061, "text": " de pymes, de actividades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.83990652028628, "is_candidate": false}, {"start": 1231.061, "end": 1232.222, "text": "O sea que no le falta raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7649346591068364, "is_candidate": false}, {"start": 1232.222, "end": 1236.384, "text": "Se puede so\u00f1ar con hacer una nueva Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7450440332699428, "is_candidate": false}, {"start": 1236.384, "end": 1242.948, "text": "Posiblemente la mejor demostraci\u00f3n para Massa, que adem\u00e1s integr\u00f3 aquel gobierno, sea lo que ya se hizo hasta esa fecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6767715345450442, "is_candidate": false}, {"start": 1242.948, "end": 1249.032, "text": "De hecho, V\u00edctor Goff dice que uno de los recorridos m\u00e1s destacados del discurso de Massa es la cuesti\u00f3n previsional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9821225715963966, "is_candidate": false}, {"start": 1251.273, "end": 1273.84, "text": " fue director de la Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social, fue jefe de Gabinete de Ministros, por eso, por aquella pol\u00edtica, que fue una pol\u00edtica de Estado, pero que la operativiz\u00f3 en este caso Sergio Massa como titular de ANSES y despu\u00e9s los subsiguientes, uno de los pilares fundamentales del discurso permanente de Sergio Massa es apuntado a los jubilados que fueron muy beneficiados durante el gobierno anterior, en parte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9439546275868546, "is_candidate": false}, {"start": 1274.24, "end": 1282.117, "text": " o en un tiempo durante la gesti\u00f3n de masa y que ahora son los principales o uno de los principales perjudicados del proyecto econ\u00f3mico del presidente de la rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9257868494589261, "is_candidate": false}], "Index": 1065, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "2a4_jKKde30", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2a4_jKKde30", "title": "Elecciones 2019: El precandidato Sergio Massa presenta \"Diez compromisos por la Argentina\"", "duration": 1283.0, "view_count": 2739.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}