{"segments": [{"start": 0.008, "end": 21.727, "text": " Muy bien, la verdad, gracias a ustedes, primero por acompa\u00f1arnos en algo que es importante para todos los argentinos, pero tambi\u00e9n muy importante para los entrerrianos, como ha sido el lanzamiento del previaje, que de alguna manera es uno de los s\u00edmbolos de una pol\u00edtica econ\u00f3mica que tenemos que consolidar, que es la del mercado interno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26286023070601516, "is_candidate": true}, {"start": 22.588, "end": 40.483, "text": " de turismo con inversi\u00f3n del Estado, 20.000 millones de pesos que le permite a las familias argentinas, 7 millones de argentinos ya lo usaron, le permite a las familias argentinas viajar dentro de la Argentina con una devoluci\u00f3n del 50% de lo que gastan en hoteles, restaurantes, excursiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2487546127077831, "is_candidate": true}, {"start": 40.483, "end": 43.886, "text": "En el caso de los jubilados, 70% de devoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3521670161706135, "is_candidate": true}, {"start": 44.867, "end": 49.151, "text": " Pero sobre todas las cosas porque nos permite darnos cuenta de que tenemos con qu\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3075934009713521, "is_candidate": true}, {"start": 49.151, "end": 54.956, "text": "Esto de ver, yo le dec\u00eda a Mat\u00edas cuando me dijo, \u00bfd\u00f3nde lo lanzamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3549394767341826, "is_candidate": true}, {"start": 54.956, "end": 61.641, "text": "En alg\u00fan lugar que muestre lo que es la Argentina en su m\u00e1xima expresi\u00f3n de belleza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3290275723134348, "is_candidate": true}, {"start": 61.641, "end": 71.73, "text": "Y bueno, y elegimos ac\u00e1 la Barranca del R\u00edo con lo que representa Paran\u00e1, con lo que representa Entre R\u00edos como s\u00edmbolo turismo, pero no solamente del turismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33345099051960303, "is_candidate": true}, {"start": 72.39, "end": 96.987, "text": " digamos, de cara al r\u00edo, como puede ser en el caso de Paran\u00e1, sino del turismo rural, del turismo hist\u00f3rico-cultural, del turismo termal, que tambi\u00e9n es importante, as\u00ed que realmente para nosotros es importante en un sector que genera 650.000 empleos, que representa un motor importante de la econom\u00eda, que adem\u00e1s en junio bati\u00f3 el r\u00e9cord de la historia de ocupaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27876834031274156, "is_candidate": true}, {"start": 98.468, "end": 101.11, "text": " que tenemos que seguirlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4245406821625457, "is_candidate": true}, {"start": 101.11, "end": 106.313, "text": "Y esto es importante plantearlo porque es parte de la agenda de discusi\u00f3n de los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3613661557824033, "is_candidate": true}, {"start": 106.313, "end": 109.776, "text": "Nosotros creemos que el previaje debe seguir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3860096259442952, "is_candidate": true}, {"start": 109.776, "end": 120.443, "text": "Creemos que, digamos, esto de cambiar la idea de que en invierno la gente va a la nieve, en verano va a la costa y en el medio los operadores tur\u00edsticos, los hoteles se mueren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3209509199296108, "is_candidate": true}, {"start": 121.525, "end": 135.718, "text": " de alguna manera cambi\u00f3 definitivamente a partir del previaje y nos permite tener una estabilidad de 650.000 empleos en un sector que econ\u00f3micamente es muy din\u00e1mico, una industria sin chimenea, as\u00ed que es importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36433792728732506, "is_candidate": true}, {"start": 135.718, "end": 146.707, "text": "Y despu\u00e9s obviamente estar acompa\u00f1ando a Beto, Gustavo, que desde la provincia agregaron reducci\u00f3n de impuestos para promover en todo lo que es inversi\u00f3n en turismo termal, en todo lo que es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3500976279391109, "is_candidate": true}, {"start": 147.331, "end": 158.98, "text": " inversi\u00f3n hotelera y gastron\u00f3mica con reducci\u00f3n de impuestos y eso habla bien de ellos, de que quieren Entre R\u00edos y que la quieren posicionar como un lugar importante en el sector tur\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40138664135901037, "is_candidate": true}, {"start": 158.98, "end": 161.883, "text": "Washington Barisco y un gran equipo de trabajo se suman desde el piso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0878014961418334, "is_candidate": false}, {"start": 162.65, "end": 164.532, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal Washington?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5032307276128032, "is_candidate": false}, {"start": 164.532, "end": 171.018, "text": "Muy buenas noches, mi saludo y s\u00e9 que es hincha de Patronato, as\u00ed que un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45091483489381035, "is_candidate": true}, {"start": 171.018, "end": 173.76, "text": "Un abrazo Sergio, buenas noches, un gusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.04386200020399, "is_candidate": false}, {"start": 173.76, "end": 175.002, "text": "Bueno, se ha informado bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0357866715967956, "is_candidate": false}, {"start": 175.002, "end": 183.009, "text": "Les juro que es pura casualidad que el traje que tengo hoy es rojo y negro, es totalmente aleatorio, pero estoy con los colores de Patronato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0375688412813653, "is_candidate": false}, {"start": 183.009, "end": 183.65, "text": "Reci\u00e9n dec\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0564075411589366, "is_candidate": false}, {"start": 184.03, "end": 187.732, "text": " No es lo que me dijeron, me dijeron que lo hizo a prop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43460932877994685, "is_candidate": true}, {"start": 187.732, "end": 190.132, "text": "Bueno, la producci\u00f3n es la producci\u00f3n, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0952567447032555, "is_candidate": false}, {"start": 190.132, "end": 210.421, "text": "Hablando en t\u00e9rminos futbol\u00edsticos y me meto en lo que es esta cuesti\u00f3n electoral que nos atraviesa a todos los argentinos en especial, tambi\u00e9n claramente a entrerrianos, entrerrianas y paranaenses en particular, est\u00e1 buen\u00edsima la chance de poder dialogar con un candidato a presidente porque hablando del pa\u00eds federal debatimos de temas, charlamos o entrevistamos a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.054329238067958, "is_candidate": false}, {"start": 211.281, "end": 221.708, "text": " los candidatos locales o provinciales, pero est\u00e1 bueno interpelar en este caso a un candidato a presidente y adem\u00e1s actual integrante de un ministerio tan importante como es el de Hacienda en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0676197973437618, "is_candidate": false}, {"start": 221.708, "end": 229.493, "text": "Y en t\u00e9rminos futbol\u00edsticos le pregunto, Sergio, porque usted dijo, termino el primer tiempo, nos preparamos para el segundo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0215451625697545, "is_candidate": false}, {"start": 229.493, "end": 233.136, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 esa charla t\u00e9cnica en el vestuario para encarar el complemento del partido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0702747956993754, "is_candidate": false}, {"start": 236.635, "end": 238.276, "text": " Bueno, la charla t\u00e9cnica ya termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5143980410598232, "is_candidate": false}, {"start": 238.276, "end": 243.58, "text": "Nosotros en el medio ten\u00edamos y tenemos responsabilidades de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3184194161804478, "is_candidate": true}, {"start": 243.58, "end": 252.506, "text": "Argentina vive una de las peores crisis de su historia porque tiene dos grandes anclas que de alguna manera son como un collar de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2961069797765967, "is_candidate": true}, {"start": 253.695, "end": 256.997, "text": " de piedras que pesan sobre la espalda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3997227844071124, "is_candidate": true}, {"start": 256.997, "end": 269.742, "text": "El primero es la deuda que en el 2018 la Argentina tom\u00f3 con el FMI, 45 mil millones de d\u00f3lares, que hace que cada tres meses tengamos al s\u00edndico dando vueltas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2872418665964951, "is_candidate": true}, {"start": 269.742, "end": 282.688, "text": "Esto es como una empresa que entr\u00f3 en convocatoria, que fue al fondo, que es de alguna manera el mecanismo de convocatoria, y cada tres meses el s\u00edndico anda metiendo la nariz y opinando de lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3348376759820413, "is_candidate": true}, {"start": 283.448, "end": 291.555, "text": " Primer gran desaf\u00edo nuestro desde el 10 de diciembre, juntar los d\u00f3lares para sacar al fondo definitivamente la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2765642292972098, "is_candidate": true}, {"start": 291.555, "end": 300.823, "text": "Primero porque los d\u00f3lares que juntemos hacen a nuestra moneda fuerte y bajan la inflaci\u00f3n y de alguna manera nos permiten crecer como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3757848013346873, "is_candidate": true}, {"start": 300.823, "end": 308.469, "text": "Segundo porque le dan m\u00e1s valor al trabajo argentino que es tan importante para nosotros y para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3491805821453996, "is_candidate": true}, {"start": 308.929, "end": 324.914, "text": " Y despu\u00e9s vino la sequ\u00eda, una sequ\u00eda que es la peor de la historia, lo dicen todos los informes que analizan hace 100 a\u00f1os el estado de nuestro suelo y nuestras lluvias, que nos hizo perder 21.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3403092540106687, "is_candidate": true}, {"start": 324.914, "end": 327.234, "text": "Argentina este a\u00f1o va a vendar 110 y a importar 100.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3869975555051992, "is_candidate": true}, {"start": 329.713, "end": 339.01, "text": " sigui\u00f3 adelante con la importaci\u00f3n de 100, pero pas\u00f3 a vender 89 y entonces hab\u00eda que administrar ese faltante de 10.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3179802629674231, "is_candidate": true}, {"start": 339.887, "end": 361.277, "text": " cost\u00f3 mucho, hubo que tomar medidas, algunas digamos micro, otras m\u00e1s importantes, que le pedimos a Qatar, que le pedimos a China, que digamos hacemos un puente que... y en el medio la discusi\u00f3n con el fondo que exig\u00eda 100% de evaluaci\u00f3n, que exig\u00eda un ajuste fiscal que representaba recorte en jubilaciones, recorte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.323519034324123, "is_candidate": true}, {"start": 362.532, "end": 365.915, "text": " en las prestaciones del PAMI y nosotros obviamente eso no lo aceptamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36399611156512435, "is_candidate": true}, {"start": 365.915, "end": 375.681, "text": "As\u00ed que una negociaci\u00f3n dura que de alguna manera form\u00f3 parte de este proceso de entretiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35264988133226405, "is_candidate": true}, {"start": 375.681, "end": 380.745, "text": "Pero bueno, avanzamos con la charla t\u00e9cnica y ahora poner la cabeza en lo que viene en el 2024 porque Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3279973802811542, "is_candidate": true}, {"start": 382.426, "end": 403.378, "text": " En el 2024 va a vender 41.000, 42.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s de lo que va a comprar, eso de alguna manera nos va a dar mucha m\u00e1s libertad y nos va a dar fortaleza para ir despejando el camino del Fondo Monetario Internacional de la Argentina para hacer que nuestro sistema financiero y econ\u00f3mico pueda volver a tener cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3036770496932998, "is_candidate": true}, {"start": 403.378, "end": 409.542, "text": "Hoy cuando un pibe se quiere ir de la casa de los padres, no tiene cr\u00e9dito para comprar un departamento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3140071301911417, "is_candidate": true}, {"start": 410.162, "end": 414.947, "text": " El cr\u00e9dito para la vivienda pr\u00e1cticamente en la Argentina se muri\u00f3 hace casi 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3672807541041361, "is_candidate": true}, {"start": 414.947, "end": 420.292, "text": "Bueno, eso tiene que ver con la fortaleza o no de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3587265459483494, "is_candidate": true}, {"start": 420.292, "end": 425.317, "text": "As\u00ed que saliendo de la crisis, poniendo al equipo en la cancha para el segundo tiempo, convencidos adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28734584916593653, "is_candidate": true}, {"start": 426.198, "end": 434.684, "text": " de que no es por el lado del ajuste, no es por el lado de la violencia, no es por el lado de perder tu autonom\u00eda como pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3170205547125067, "is_candidate": true}, {"start": 434.684, "end": 450.536, "text": "Porque, de alguna manera, para que se entienda la decisi\u00f3n de dolarizar como se plantea, es desdolarizar o desdoblar, digamos, usar las dos monedas, es m\u00e1s o menos como colgar la bandera de Estados Unidos en el Congreso y en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2949895321448537, "is_candidate": true}, {"start": 452.617, "end": 459.766, "text": " Adem\u00e1s sin autorizaci\u00f3n de Estados Unidos, porque yo escucho que hablan de dolarizaci\u00f3n y pregunto, che, \u00bfalguien le pregunt\u00f3 a la Reserva Federal qu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3276217281797842, "is_candidate": true}, {"start": 459.766, "end": 470.46, "text": "\u00bfAlguien le pregunt\u00f3 al Tesoro de Estados Unidos si van a autorizar esos 35.000 millones de d\u00f3lares f\u00edsicos que tendr\u00edan que mandar a la Argentina para llevar adelante esa decisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3259032125633736, "is_candidate": true}, {"start": 471.621, "end": 500.688, "text": " As\u00ed que me parece que es muy importante preparar el equipo sobre la base de decirle verdades a la gente, saber que el gobierno como gobierno tiene deudas, saber que mucha gente en el 2019 nos vot\u00f3 ilusionadas por el fracaso de Macri y qued\u00f3 decepcionada por los errores del gobierno Alberto, que terminara una crisis que en agosto del a\u00f1o pasado hizo que yo dejara la C\u00e1mara de Diputados y tuviera que ir al Ministerio de Econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23202501472427328, "is_candidate": true}, {"start": 501.788, "end": 509.531, "text": " y tuviera que, digamos, de alguna manera liderar un equipo para la crisis, pero bueno... \u00bfQu\u00e9 le puede decir a ese votante, justamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5509950506404342, "is_candidate": false}, {"start": 509.531, "end": 529.378, "text": "Primero, que le pedimos disculpas, porque entendemos que m\u00e1s all\u00e1 de lo que puede significar la pandemia como... como interrupci\u00f3n del proceso normal de funcionamiento de la econom\u00eda y de gobierno, o de lo que pudo haber representado la sequ\u00eda, hay una cuesti\u00f3n muy cierta y muy clara, que es que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27934749361888034, "is_candidate": true}, {"start": 530.138, "end": 541.562, "text": " digamos, hay decisiones de gobierno que se pod\u00edan haber tomado entre el 2020 y el 2022, cuando Argentina no ten\u00eda la sequ\u00eda y entonces ten\u00eda m\u00e1s fortaleza de d\u00f3lares y que no se tomaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103748212393138, "is_candidate": true}, {"start": 541.562, "end": 545.644, "text": "Y creo que eso, de alguna manera, termin\u00f3 adem\u00e1s en una crisis pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3215587539068909, "is_candidate": true}, {"start": 545.644, "end": 549.425, "text": "Agosto no solo fue crisis econ\u00f3mica, fue crisis pol\u00edtica de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3481815304000758, "is_candidate": true}, {"start": 549.425, "end": 558.529, "text": "Agosto del a\u00f1o pasado, digamos, y de alguna manera me oblig\u00f3 a m\u00ed a salir de la comodidad, como dicen algunos de la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados, y hacerme cargo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28291585589400303, "is_candidate": true}, {"start": 560.809, "end": 571.197, "text": " Entendiendo los riesgos que representaba, pero entendiendo tambi\u00e9n que Argentina necesitaba de m\u00ed eso en un momento en el que se hablaba de asamblea legislativa, helic\u00f3pteros, salida del gobierno y todas esas cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2869990228414768, "is_candidate": true}, {"start": 572.722, "end": 596.158, "text": " Ministro, reci\u00e9n usted en su extensa explicaci\u00f3n hac\u00eda referencias a lo macro, a los factores intervinientes en la crisis econ\u00f3mica del pa\u00eds, pero tambi\u00e9n al final, antes de esta repregunta all\u00ed de Tiago, hac\u00eda menci\u00f3n al vecino, a lo cotidiano, y hablando en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de este v\u00ednculo que tenemos los argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0808481293264982, "is_candidate": false}, {"start": 596.958, "end": 604.083, "text": " con el d\u00f3lar y dem\u00e1s en t\u00e9rminos televisivos de la famosa Do\u00f1a Rosa, \u00bfqu\u00e9 se le dice al ciudadano de a pie?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0817604461588495, "is_candidate": false}, {"start": 604.083, "end": 610.027, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cuesta tanto combatir esta inflaci\u00f3n que se encuentra con el bolsillo que no alcanza el sueldo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0666981554528303, "is_candidate": false}, {"start": 610.027, "end": 617.072, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el mensaje directo pensando en lo que viene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9427319937271444, "is_candidate": false}, {"start": 617.072, "end": 623.877, "text": "Vendemos menos de lo que compramos y entonces nuestra moneda comparada en los t\u00e9rminos de intercambio vale menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27033166769997397, "is_candidate": true}, {"start": 624.22, "end": 628.101, "text": " Nosotros tenemos que pasar a vender m\u00e1s de lo que compramos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32763039312133435, "is_candidate": true}, {"start": 628.101, "end": 630.782, "text": "O sea, a exportar m\u00e1s de lo que importamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4134653271786072, "is_candidate": true}, {"start": 630.782, "end": 634.664, "text": "Nosotros necesitamos que Mota exporte el doble a China.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41046951753994765, "is_candidate": true}, {"start": 634.664, "end": 642.606, "text": "No romper relaciones con China como plantean Burdich y Millet, porque China es nuestro segundo socio comercial, es nuestro segundo comprador de pollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31577448875904235, "is_candidate": true}, {"start": 642.606, "end": 647.688, "text": "Alguien le tiene que avisar a los trabajadores de Mota que romper relaciones con China es que ellos se queden sin trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2879427195034331, "is_candidate": true}, {"start": 648.676, "end": 651.277, "text": " porque le cierran el mercado m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43663449998402293, "is_candidate": true}, {"start": 651.277, "end": 663.941, "text": "Digo, para que entendamos, cuando se dicen cosas en campa\u00f1a, por ah\u00ed pensando en el titulito de Infobae, en quedar como anti-chino o anti-comunista, China es el segundo mercado, Vietnam el cuarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2840779738363822, "is_candidate": true}, {"start": 665.559, "end": 683.807, "text": " Entonces, tenemos que ir a ampliar nuestras exportaciones a Brasil, tenemos que ir a ampliar nuestras exportaciones a China, tenemos que abrir el mundo \u00e1rabe, no solamente Catar como prestamista de Argentina, sino, digamos, entender que India y Arabia Saudita son grandes consumidores, por ejemplo, de prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25037501218875635, "is_candidate": true}, {"start": 685.007, "end": 688.029, "text": " y que Argentina es uno de los principales productores de prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34933791533725034, "is_candidate": true}, {"start": 688.029, "end": 693.874, "text": "Ustedes, Centro R\u00edo, son el ejemplo de c\u00f3mo transformar producto primario en prote\u00edna con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26391641292396606, "is_candidate": true}, {"start": 693.874, "end": 697.236, "text": "Ustedes transforman ma\u00edz en pollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3901430582798784, "is_candidate": true}, {"start": 697.236, "end": 699.478, "text": "Y esa es la exportaci\u00f3n que nos sirve a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44537390676061495, "is_candidate": true}, {"start": 701.415, "end": 705.737, "text": " Yo pongo el ejemplo siempre del trigo y los fideos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34707072641557235, "is_candidate": true}, {"start": 705.737, "end": 710.939, "text": "Ma\u00edz y pollo son un ejemplo de exportaci\u00f3n con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2852536434783878, "is_candidate": true}, {"start": 710.939, "end": 720.243, "text": "Alguien le tiene que avisar a los que trabajan en los dos frigor\u00edficos que exportan a China, que romper relaciones con China es que ellos pierdan el laburo en el frigor\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30548443411005877, "is_candidate": true}, {"start": 721.183, "end": 738.671, "text": " Porque estas cosas que se dicen en campa\u00f1a de no comerciamos con China, pa\u00eds comunista, no comerciamos con Brasil porque el Mercosur es una porquer\u00eda, que lo plantea Millet o Gullrich en esta cosa de quedar bien o pretender quedar bien con Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2835464700908539, "is_candidate": true}, {"start": 738.671, "end": 741.353, "text": "Mire, yo probablemente sea el dirigente pol\u00edtico argentino", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36793930828680377, "is_candidate": true}, {"start": 742.837, "end": 748.802, "text": " No le dir\u00eda el mejor, pero con uno de los mejores sistemas de relaciones con la dirigencia pol\u00edtica de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2690931719733878, "is_candidate": true}, {"start": 748.802, "end": 760.311, "text": "Y sin embargo, yo creo que Argentina tiene que venderle el trabajo de los argentinos a Estados Unidos, a Brasil, a China, a India, al mundo \u00e1rabe, al sudeste asi\u00e1tico completo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2720463200665302, "is_candidate": true}, {"start": 760.311, "end": 763.113, "text": "Y que para eso tenemos que enfocarnos en eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3669149055332138, "is_candidate": true}, {"start": 763.774, "end": 774.431, "text": " dejar obviamente a Europa, pero saber tambi\u00e9n que por ejemplo cuando queremos vender productos de los entrerrianos a Europa, tenemos las trabas de los franceses porque ellos defienden sus cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3059531202826866, "is_candidate": true}, {"start": 775.565, "end": 779.967, "text": " Ac\u00e1 dicen perdamos nuestra moneda, importemos lo que haga falta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33453789525142574, "is_candidate": true}, {"start": 779.967, "end": 788.369, "text": "Ese pa\u00eds ya lo vimos, lo vimos en su momento, digamos, en la implosi\u00f3n del 2001, cuando termina con el 13% de descuentos jubilados estatales, cierre de 34.000 empresas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29286164916993107, "is_candidate": true}, {"start": 788.369, "end": 791.891, "text": "Lo vivimos de vuelta entre el 2016 y el 2019, cerraron 23.000 pymes en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32889136286807086, "is_candidate": true}, {"start": 791.891, "end": 793.851, "text": "Ma\u00f1ana es el D\u00eda de la Industria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3284417446146769, "is_candidate": true}, {"start": 801.874, "end": 816.357, "text": " A m\u00ed me da orgullo ver en el Parque Industrial de Paran\u00e1 que Petropak, que Tetra, que de alguna manera son proveedores para toda la cadena de valor de alimentos y de medicamentos de la Argentina, est\u00e9n ac\u00e1 radicadas, creciendo en empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29889757699134667, "is_candidate": true}, {"start": 816.357, "end": 828.16, "text": "O ver que en el Parque Industrial de Diamante, al que hoy le dimos 120 millones de pesos de aporte para mejorar la infraestructura, se venda un producto para la cadena de valor de Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.286186151485029, "is_candidate": true}, {"start": 828.16, "end": 831.301, "text": "Me parece que esa es la Argentina que tenemos que pensar, la que genera trabajo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34087894617928916, "is_candidate": true}, {"start": 832.081, "end": 851.486, "text": " la que vende trabajo argentino al mundo, en un momento en el que adem\u00e1s vamos a la explosi\u00f3n de la balanza energ\u00e9tica como exportadora en la Argentina, el a\u00f1o que viene Argentina puede exportar 12.000 millones de d\u00f3lares de gas y petr\u00f3leo, sin importar, o sea, puede tener saldo neto positivo por 12.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26982084887804936, "is_candidate": true}, {"start": 851.486, "end": 856.828, "text": "Piense usted que hace dos a\u00f1os Argentina ten\u00eda 7.000 millones de d\u00f3lares de negativo en la balanza energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3365705336959828, "is_candidate": true}, {"start": 858.112, "end": 862.954, "text": " S\u00ed, usted habl\u00f3 de un super\u00e1vit fiscal para 2024 en las \u00faltimas horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0466998352495944, "is_candidate": false}, {"start": 862.954, "end": 874.677, "text": "Hablando de declaraciones suyas, Sergio, habl\u00f3 tambi\u00e9n de que se ponen en juego dos modelos en las pr\u00f3ximas elecciones nacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.03271982586658, "is_candidate": false}, {"start": 874.677, "end": 877.538, "text": "Quer\u00eda profundizar en ese concepto y preguntarle tambi\u00e9n c\u00f3mo es su relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0320196651945963, "is_candidate": false}, {"start": 878.078, "end": 890.141, "text": " con Milley, a cual tambi\u00e9n lo conoci\u00f3 all\u00ed en Diputados, porque se ha difundido en las \u00faltimas horas que el escrutinio definitivo, bueno, ha acercado las brechas en cuanto a los n\u00fameros de Milley m\u00e1s Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0684518751239087, "is_candidate": false}, {"start": 890.141, "end": 898.963, "text": "Bueno, si me puede responder esa sensaci\u00f3n respecto de lo que siente sobre estos n\u00fameros y tambi\u00e9n lo que piensa de Milley y estos dos modelos en juego que usted plantea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0754321129520494, "is_candidate": false}, {"start": 898.963, "end": 905.125, "text": "Bueno, a ver, yo creo en la universidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2938337277155203, "is_candidate": true}, {"start": 907.197, "end": 908.939, "text": " No en la universidad paga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46403048217120924, "is_candidate": true}, {"start": 908.939, "end": 918.771, "text": "Yo creo que cualquier hijo de un trabajador rural de Entre R\u00edos tiene derecho a ir a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3167485726635598, "is_candidate": true}, {"start": 918.771, "end": 927.541, "text": "Y no creo que tenga que pagar, porque el principal movilizador social que tiene una sociedad es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32704778657299016, "is_candidate": true}, {"start": 928.551, "end": 942.155, "text": " Y entonces esto del voucher en realidad es la historia que todos dicen, miren en Estados Unidos, en Estados Unidos hay familias que trabajan durante 10 a\u00f1os para ahorrar para mandar a su hijo a la universidad y lo pueden ver en las pel\u00edculas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3111956785457364, "is_candidate": true}, {"start": 942.155, "end": 953.419, "text": "Entonces, yo quiero que el hijo de un trabajador rural de Entre R\u00edos pueda so\u00f1ar con ir a la universidad y que el pap\u00e1 pueda so\u00f1ar con verlo abogado, ingeniero, presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3309193353113452, "is_candidate": true}, {"start": 955.324, "end": 956.766, "text": " En eso somos distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43006619349491604, "is_candidate": true}, {"start": 956.766, "end": 957.927, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 somos distintos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46854520421593204, "is_candidate": true}, {"start": 957.927, "end": 968.019, "text": "En que yo creo que tenemos que tener un programa de impulso a la actividad tur\u00edstica, por ejemplo, porque creo que el Estado tiene un rol para intervenir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3521729022982627, "is_candidate": true}, {"start": 968.019, "end": 973.826, "text": "Yo creo que los jubilados tienen derecho a tener un programa de medicamentos y no que el PAMI es un gasto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33797545663050477, "is_candidate": true}, {"start": 974.767, "end": 990.739, "text": " Cuando el PAMI le da un programa de medicamentos gratuitos, le est\u00e1 dando 20% m\u00e1s de jubilaci\u00f3n y cuando \u00e9l lo quiere cortar, lo que en realidad quiere cortar es el 20% de aporte en medicamentos que se hace desde las cuentas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2980362331216564, "is_candidate": true}, {"start": 990.739, "end": 997.705, "text": "Yo creo en un pa\u00eds en el cual los trabajadores tengan derecho a las vacaciones, pagas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31652660756668893, "is_candidate": true}, {"start": 999.3, "end": 1007.988, "text": " Y escucho que dicen, y ah\u00ed Millet y Burry, los dos dicen, no bueno, las vacaciones no hay que pagarlas porque la gente no trabaja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31496005569769436, "is_candidate": true}, {"start": 1007.988, "end": 1012.792, "text": "No, precisamente es el derecho a descansar y a tener tu remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37256992672545775, "is_candidate": true}, {"start": 1012.792, "end": 1019.838, "text": "El derecho a la indemnizaci\u00f3n, no a que te echen como un perro de tu laburo cuando se le canta al que te tom\u00f3 de empleado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35712987749114333, "is_candidate": true}, {"start": 1021.272, "end": 1023.054, "text": " Bueno, esas cosas nos diferencian.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.579433668427638, "is_candidate": false}, {"start": 1023.054, "end": 1029.02, "text": "Yo creo en un pa\u00eds donde la gente tenga derechos, en el que el Estado equilibre las relaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3113467464503461, "is_candidate": true}, {"start": 1029.02, "end": 1038.309, "text": "Obviamente creo en un Estado promotor de la actividad econ\u00f3mica, que tiene que bajar impuestos y simplificarle el sistema de impuestos a la PYME.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27726695044455707, "is_candidate": true}, {"start": 1038.309, "end": 1042.012, "text": "Creo en un Estado que tiene que ser m\u00e1s eficiente porque de nada sirve", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3476666961104774, "is_candidate": true}, {"start": 1042.893, "end": 1053.218, "text": " decir que creemos en el Estado como proveedor de seguridad si el patrullero est\u00e1 durmiendo en la esquina y vemos a la se\u00f1ora que le roban la moto, como ve\u00edamos en la \u00faltima nota del noticiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3149532347358508, "is_candidate": true}, {"start": 1053.218, "end": 1062.603, "text": "Entonces lo que digo es, en todo caso lo que tenemos que discutir es eficiente o ineficiente en el servicio de seguridad, en el servicio de justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32400044504548264, "is_candidate": true}, {"start": 1062.603, "end": 1069.246, "text": "Vaya y preg\u00fantele a una familia cu\u00e1nto le cuesta adoptar un chico, cinco, seis a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28181393620111517, "is_candidate": true}, {"start": 1070.462, "end": 1081.929, "text": " Vaya y preg\u00fantele a un trabajador que hizo un juicio laboral o a un empleador que despidi\u00f3 a alguien cu\u00e1nto tardan en que le salga el juicio, dos, tres, hasta seis a\u00f1os en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3090455894052013, "is_candidate": true}, {"start": 1081.929, "end": 1091.054, "text": "Entonces, estado eficiente, de eso est\u00e1 cansado la gente, de la ineficiencia, del tr\u00e1mite del arbolito, de tener que hacer cola para que no le respondan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3253912046590335, "is_candidate": true}, {"start": 1092.312, "end": 1096.255, "text": " Tenemos que transformar al Estado en un instrumento eficiente que le resuelva la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36964089686801394, "is_candidate": true}, {"start": 1096.255, "end": 1098.257, "text": "Ahora, no sacarlo de la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4564101398890691, "is_candidate": true}, {"start": 1098.257, "end": 1108.424, "text": "\u00bfUsted se imagina sacar el sistema de salud p\u00fablica, como plantean Bullrich y Millet, y pasarlo al ancelado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.337071056879493, "is_candidate": true}, {"start": 1108.424, "end": 1111.387, "text": "\u00bfA d\u00f3nde va a ir a atenderse la gente que por ah\u00ed perdi\u00f3 el laburo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34732422127166984, "is_candidate": true}, {"start": 1113.211, "end": 1117.653, "text": " Sergio, usted ha hablado de... S\u00ed, perd\u00f3n, Thiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0315559954279006, "is_candidate": false}, {"start": 1117.653, "end": 1125.699, "text": "Le quer\u00eda preguntar al ministro all\u00ed respecto de esta bater\u00eda de medidas que ha lanzado en las \u00faltimas horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0563710900360173, "is_candidate": false}, {"start": 1125.699, "end": 1134.644, "text": "Porque usted ha hablado incluso de la clase media famosa de la Rep\u00fablica Argentina que ha quedado relegada, que es la que paga los impuestos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.06581756026909, "is_candidate": false}, {"start": 1134.644, "end": 1136.546, "text": "Y bueno, algunas medidas de ellas apuntan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0364472166088379, "is_candidate": false}, {"start": 1136.546, "end": 1140.448, "text": "Se arma un despiole con qui\u00e9n paga el bono, qui\u00e9n no, qu\u00e9 provincia lo paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0522260364265992, "is_candidate": false}, {"start": 1140.448, "end": 1141.549, "text": "\u00bfQu\u00e9 balance hace de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0276018805000897, "is_candidate": false}, {"start": 1145.505, "end": 1155.931, "text": " Bueno, en el caso de las provincias, si usted mira el anuncio del domingo va a ver que yo digo, sector p\u00fablico nacional 390.000 trabajadores alcanzados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26874649953539376, "is_candidate": true}, {"start": 1155.931, "end": 1168.798, "text": "Despu\u00e9s obviamente si el canal de Macri en Buenos Aires hace, digamos, toda una guerra terrorista, que adem\u00e1s le sale el tiro por la culata porque el gobernador de Mendoza que es opositor sali\u00f3 a anunciar que le iba a pagar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29638319558173576, "is_candidate": true}, {"start": 1169.747, "end": 1174.012, "text": " porque tambi\u00e9n no est\u00e1 el tema de la especulaci\u00f3n electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28841296470284206, "is_candidate": true}, {"start": 1174.012, "end": 1176.314, "text": "Yo no tom\u00e9 la medida pensando en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4097770700134369, "is_candidate": true}, {"start": 1176.314, "end": 1184.603, "text": "Y en el caso de las pymes y las micropymes, lo que tiene que saber la gente es que la micropyme que paga el Estado le devuelve el 100%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26652633593943564, "is_candidate": true}, {"start": 1185.884, "end": 1187.846, "text": " de lo que paga al trabajador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5711751572122562, "is_candidate": false}, {"start": 1187.846, "end": 1196.334, "text": "Y en el caso de las pymes, el Estado devuelve el 50% de lo que pagan empresas hasta 120 empleos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33787485187706023, "is_candidate": true}, {"start": 1196.334, "end": 1208.285, "text": "Entonces, yo lo que s\u00ed veo es a algunos haciendo pol\u00edtica, pero a m\u00ed lo que me importa es que el laburante tenga maguita en el bolsillo porque viene pari\u00e9ndola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3316711210095449, "is_candidate": true}, {"start": 1208.285, "end": 1210.027, "text": "Cuando tomo la decisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41971577077074906, "is_candidate": true}, {"start": 1211.149, "end": 1218.84, "text": " de poner 450.000 millones de pesos en cr\u00e9dito por hasta 4 millones de pesos para los monotributistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3228197649996828, "is_candidate": true}, {"start": 1219.623, "end": 1235.932, "text": " En realidad lo hago, porque entiendo que hay muchos monotributistas que est\u00e1n endeudados en la tarjeta de cr\u00e9dito, que est\u00e1n endeudados en la mutual, y lo que tengo que darles es la mitad de la tasa o un cuarto de la tasa, como hacemos en el caso de los jubilados, para que se desendeuden y tengan m\u00e1s libertad a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30846669366269364, "is_candidate": true}, {"start": 1235.932, "end": 1242.555, "text": "Ahora, Ministro, queda un tramo de aqu\u00ed a las elecciones generales, m\u00e1s all\u00e1 de estas medidas, como hac\u00eda menci\u00f3n Washington.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9504871426211781, "is_candidate": false}, {"start": 1242.555, "end": 1244.056, "text": "\u00bfHabr\u00e1 nuevos anuncios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8624183402353894, "is_candidate": false}, {"start": 1244.056, "end": 1247.097, "text": "\u00bfHabr\u00e1 nuevas medidas para alg\u00fan sector particular?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7757262469526914, "is_candidate": false}, {"start": 1247.097, "end": 1247.958, "text": "\u00bfPiensa en alg\u00fan IFE?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9193889522638538, "is_candidate": false}, {"start": 1249.655, "end": 1253.748, "text": " Bueno, a ver, yo todos los d\u00edas tomo decisiones, algunas que por ah\u00ed son m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3356778544167913, "is_candidate": true}, {"start": 1254.723, "end": 1278.579, "text": " tienen m\u00e1s relevancia como puede ser el aumento a jubilados, o el aumento de las asignaciones familiares que acabamos de anunciar, o el bono para la tarjeta alimentar que impacta en 2.400.000 aguache, o el cr\u00e9dito para los monotributistas, o la eliminaci\u00f3n del pago de impuestos para monotributistas, o la reducci\u00f3n de impuestos para las pymes que pagan el bono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35090736637306374, "is_candidate": true}, {"start": 1278.579, "end": 1283.262, "text": "Todos los d\u00edas tomamos decisiones, hay otras que tienen que ver con la energ\u00eda, otras que tienen que ver con el agro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35609212656983313, "is_candidate": true}, {"start": 1284.022, "end": 1285.523, "text": " otras que tienen que ver con la industria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4938935966793844, "is_candidate": true}, {"start": 1285.523, "end": 1303.609, "text": "Y de ac\u00e1, el d\u00eda que empieza la vela, voy a estar todos los d\u00edas tomando decisiones porque yo cuando me hice cargo de la crisis, me hice cargo de la crisis sabiendo que asum\u00eda un riesgo, pero que uno tiene que tener la convicci\u00f3n y la valent\u00eda de tomar decisiones todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2834696397331272, "is_candidate": true}, {"start": 1303.609, "end": 1306.47, "text": "Parte de la cr\u00edtica y de la desilusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45171542194613823, "is_candidate": true}, {"start": 1307.61, "end": 1312.834, "text": " con el gobierno, es que en alg\u00fan momento entr\u00f3 en una cosa en la que parec\u00eda que no tomaba decisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35037978107144796, "is_candidate": true}, {"start": 1312.834, "end": 1317.778, "text": "Yo en eso voy para adelante, puedo equivocarme o no, puedo gustar m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37589828930630964, "is_candidate": true}, {"start": 1317.778, "end": 1323.041, "text": "Ahora, es parte tambi\u00e9n de la discusi\u00f3n de fondo, la experiencia de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36827257086302334, "is_candidate": true}, {"start": 1323.041, "end": 1327.505, "text": "Esto de los que hablan lindo en la tele pero quieren entrar al...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42068175078431735, "is_candidate": true}, {"start": 1328.754, "end": 1338.271, "text": " al cuarto de cirug\u00eda, \u00bfno?, al quir\u00f3fano, con una motosierra, y no conocen el quir\u00f3fano adem\u00e1s, porque nunca, nunca les toc\u00f3 operar, entonces hablar es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29982157156818257, "is_candidate": true}, {"start": 1339.339, "end": 1356.622, "text": " Despu\u00e9s hay que sentarse, trabajar con el sector p\u00fablico nacional, aguantarse la presi\u00f3n de empresas que vienen, que hacen discursos simp\u00e1ticos promarcados en la tele y despu\u00e9s van adentro de los ministerios y pretenden defender sus prebendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3169965289310479, "is_candidate": true}, {"start": 1356.622, "end": 1364.643, "text": "F\u00edjense el a\u00f1o pasado, yo mand\u00e9 separado en el presupuesto los 4.5 puntos del PBI, 4.5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26325459053223166, "is_candidate": true}, {"start": 1364.643, "end": 1366.244, "text": "O sea, Argentina tiene un d\u00e9ficit de 1.9,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41763114497929654, "is_candidate": true}, {"start": 1368.185, "end": 1376.789, "text": " y mandamos cuatro puntos y medio, casi tres veces el total del d\u00e9ficit de beneficios de empresas que hab\u00eda que sacar del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27666962849504895, "is_candidate": true}, {"start": 1376.789, "end": 1379.67, "text": "La oposici\u00f3n no me vot\u00f3 ninguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5696367614075473, "is_candidate": false}, {"start": 1379.67, "end": 1381.751, "text": "No le quiso sacar los beneficios a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6143048150873887, "is_candidate": false}, {"start": 1381.751, "end": 1391.354, "text": "Entonces lo que digo es c\u00f3mo es esto de empresarios que reclaman un estado equilibrado pero despu\u00e9s se manotean cuatro puntos y medio del PBI del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29325319170422637, "is_candidate": true}, {"start": 1391.354, "end": 1395.236, "text": "Mientras, digamos, los planes sociales representan un punto seis del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4141414328775651, "is_candidate": true}, {"start": 1396.727, "end": 1409.115, "text": " Sergio, usted hace poco estuvo con Lula, hablando de pol\u00edtica internacional, las relaciones con los pa\u00edses, ven\u00edamos tambi\u00e9n de otra forma de relaci\u00f3n, con lo que fue la gesti\u00f3n de Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0846792017368028, "is_candidate": false}, {"start": 1409.115, "end": 1412.557, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 se trajo de ese encuentro con Lula?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9871474679187872, "is_candidate": false}, {"start": 1416.521, "end": 1435.185, "text": " Adem\u00e1s de los 600 millones de d\u00f3lares para el sector automotriz y autopartista, que para m\u00ed son importantes en este momento, porque cada d\u00f3lar vale para la Argentina en un a\u00f1o en el que la sequ\u00eda nos hizo perder 21 mil millones de d\u00f3lares, me traje la satisfacci\u00f3n de saber que en el marco de la discusi\u00f3n del BRICS,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29677990566329626, "is_candidate": true}, {"start": 1436.701, "end": 1451.38, "text": " Argentina tiene la oportunidad el a\u00f1o que viene de venderle mucho m\u00e1s del trabajo de los argentinos, Arabia Saudita, Qatar, Oman, Emiratos \u00c1rabes Unidos, que tienen la oportunidad de crecer en el mercado de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29072095252311914, "is_candidate": true}, {"start": 1452.301, "end": 1480.571, "text": " valor agregado de prote\u00edna con China y el sudeste asi\u00e1tico, que tenemos la oportunidad de, junto con Brasil, discutir, digamos, el desarrollo de las exportaciones de gas, porque Brasil tiene una planta de fertilizante que, adem\u00e1s, que la tiene al 90%, no la termina porque no tiene gas, y Bolivia entr\u00f3 en declino, y estamos haciendo el reversal del norte, el gasoducto que lleva el gas de vaca muerta al norte argentino y cruza a Bolivia y a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27606175456121473, "is_candidate": true}, {"start": 1481.631, "end": 1491.682, "text": " Y eso se termina en abril y nos va a permitir adem\u00e1s bajar el precio de los fertilizantes en la regi\u00f3n, no solamente en Argentina y en Brasil, sino para toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.291221430825333, "is_candidate": true}, {"start": 1491.682, "end": 1502.834, "text": "Me traje adem\u00e1s el respaldo de un l\u00edder latinoamericano que para m\u00ed es un hombre sabio a esta altura de su vida y con todo lo que le ha tocado vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3254622634873934, "is_candidate": true}, {"start": 1504.035, "end": 1528.331, "text": " y elecciones que ha perdido y despu\u00e9s de golpe transformarse en un l\u00edder, es un hombre sabio, as\u00ed que me traje eso, me traje tambi\u00e9n alguna apertura de mercado, abrimos el mercado de ar\u00e1ndanos y de ciruela para Argentina por zonas, abrimos adem\u00e1s, levantamos la sanci\u00f3n que ten\u00edamos, no la sanci\u00f3n sino la restricci\u00f3n que pesaba para el sector av\u00edcola argentino,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27714340088788936, "is_candidate": true}, {"start": 1529.131, "end": 1533.712, "text": " en t\u00e9rminos de lo que representa la gripe aviar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3529185615407283, "is_candidate": true}, {"start": 1533.712, "end": 1541.834, "text": "Y por ah\u00ed, para que se entienda, porque dicen, che, pero nosotros no le vamos a vender pollo a los brasile\u00f1os, si son nuestra competencia, \u00bfqu\u00e9 le vamos a vender pollo entre R\u00edo y Brasil?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39634216682591483, "is_candidate": true}, {"start": 1541.834, "end": 1555.017, "text": "Pero para el intercambio gen\u00e9tico es muy importante, sobre todo porque nosotros tenemos ah\u00ed bastante cruzado e integrada la gen\u00e9tica av\u00edcola, y entonces es importante para seguir aumentando el nivel de producci\u00f3n av\u00edcola", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28308246961632677, "is_candidate": true}, {"start": 1556.558, "end": 1562.982, "text": " en Entre R\u00edos que para nosotros es una de las banderas de aumento de nuestras exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36851008431028187, "is_candidate": true}, {"start": 1562.982, "end": 1575.43, "text": "Vamos a jugar muy fuerte para abrirle el mercado indio al m\u00e1ximo al trabajo de los entrerrianos en lo que es el sector av\u00edcola porque es prote\u00edna con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3325576045732951, "is_candidate": true}, {"start": 1575.43, "end": 1581.574, "text": "O sea, los entrerrianos transforman un grano de ma\u00edz en pollo con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3562386508350065, "is_candidate": true}, {"start": 1583.259, "end": 1586.74, "text": " con tecnolog\u00eda, con un proceso de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43853579493156103, "is_candidate": true}, {"start": 1586.74, "end": 1598.082, "text": "Bueno, cada grano de ma\u00edz que transformamos en vaca, en pollo, en fideos, vale mucho m\u00e1s y eso es lo que hace m\u00e1s fuerte la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3584610447342079, "is_candidate": true}, {"start": 1598.082, "end": 1602.783, "text": "Siguiendo, hablando de pol\u00edticas internacionales, \u00bfes dif\u00edcil negociar con el FMI?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9387493352522907, "is_candidate": false}, {"start": 1602.783, "end": 1604.283, "text": "\u00bfC\u00f3mo es el trabajo que realizan en esas reuniones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.876317951323329, "is_candidate": false}, {"start": 1608.314, "end": 1616.799, "text": " S\u00ed, es complicado porque el Fondo se acostumbr\u00f3, se mal acostumbr\u00f3 a que iban al almac\u00e9n con el manual del almacenero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29119933777451235, "is_candidate": true}, {"start": 1616.799, "end": 1629.545, "text": "Macri, digamos, fue y acept\u00f3 todos los condicionamientos, los entregaron, los sufrieron porque en el 2019 se cort\u00f3 toda la obra p\u00fablica y les dejaron viviendas sin terminar, rutas a medio hacer, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3266366586157735, "is_candidate": true}, {"start": 1633.588, "end": 1649.021, "text": " y adem\u00e1s creo que la negociaci\u00f3n posterior, la negociaci\u00f3n del 2020-2021 nos falt\u00f3 fortaleza como pa\u00eds para poner algunas condiciones adicionales y en abril tuvimos una pelea muy fuerte por el tema de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3348381661804788, "is_candidate": true}, {"start": 1650.562, "end": 1655.127, "text": " de la moratoria y por el tema de la intervenci\u00f3n del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37444842743760887, "is_candidate": true}, {"start": 1655.127, "end": 1672.022, "text": "Ahora, c\u00f3mo voy a dejar yo a la gente sin jubilaciones porque Macri acord\u00f3 y Guzm\u00e1n reafirm\u00f3 que con el fondo no \u00edbamos a tener moratorias, yo no puedo dejar a la gente sin jubilaciones, son 300.000 personas que nos quedaban tiradas en la calle, que ya no tienen trabajo, que tienen m\u00e1s de 60 o 65 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33405941926919935, "is_candidate": true}, {"start": 1674.104, "end": 1677.026, "text": " y que de alguna manera esperan que el Estado los proteja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4085452957421474, "is_candidate": true}, {"start": 1677.026, "end": 1680.108, "text": "Y nosotros tenemos que estar cerca de las familias como Estado para protegerlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47798611013007164, "is_candidate": true}, {"start": 1680.108, "end": 1691.036, "text": "Esta idea de que el mercado lo resuelve todo, de que bueno, que en definitiva se la tienen que arreglar, que plantea mi ley, me parece que es una locura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34556499646070415, "is_candidate": true}, {"start": 1691.036, "end": 1697.921, "text": "Yo tengo muy presente la imagen de mi abuelo pele\u00e1ndose con la caja de jubilaciones de comercio porque no le pagaban lo que \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3984130730830078, "is_candidate": true}, {"start": 1698.798, "end": 1704.56, "text": " lo que \u00e9l cre\u00eda que ten\u00eda que cobrar y hay gente que hoy sigue haciendo y litigando con tranc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3546155681540605, "is_candidate": true}, {"start": 1704.56, "end": 1708.442, "text": "Yo creo que es al rev\u00e9s, que nosotros como sociedad tenemos que cuidar a nuestros mayores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4045554829553686, "is_candidate": true}, {"start": 1708.442, "end": 1728.13, "text": "Esto de cortar medicamentos, de cambiar el \u00edndice de movilidad jubilatoria que han planteado Millet y Woolrich a lo largo de estos meses es muy preocupante porque es m\u00e1s o menos como decir que van a recortar 3 puntos del PBI en jubilaciones que es, digamos, cortar un mill\u00f3n de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3164780367837893, "is_candidate": true}, {"start": 1729.162, "end": 1738.273, "text": " Ministro, le hago la \u00faltima desde aqu\u00ed, desde el piso del ventilador en la pantalla del 11, agradeci\u00e9ndole este extenso tiempo para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.043016910929069, "is_candidate": false}, {"start": 1738.273, "end": 1744.38, "text": "Sabemos que se queda aqu\u00ed porque ma\u00f1ana va a estar en lo que es la celebraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Industrial de Entre R\u00edos con este d\u00eda tan importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.10536427813386, "is_candidate": false}, {"start": 1746.222, "end": 1751.587, "text": " Entiendo que cada candidato le gustar\u00eda y piensa y trabaja para ganar en primera vuelta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0925503854070535, "is_candidate": false}, {"start": 1751.587, "end": 1755.151, "text": "Tanto usted, Bullrich, Millet, Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1204113603001957, "is_candidate": false}, {"start": 1755.151, "end": 1756.772, "text": "Pero digo, \u00bfqu\u00e9 escenario ve?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0313556175591014, "is_candidate": false}, {"start": 1756.772, "end": 1760.475, "text": "Porque se dio claramente esa famosa elecci\u00f3n de tres tercios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0978725991025307, "is_candidate": false}, {"start": 1760.475, "end": 1761.456, "text": "\u00bfVe escenario de Balotage?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0025254709084301, "is_candidate": false}, {"start": 1761.456, "end": 1761.957, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ve?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9992054300263374, "is_candidate": false}, {"start": 1766.93, "end": 1779.158, "text": " Creo que hoy la elecci\u00f3n, digamos, qued\u00f3 bastante... Esto de que usted dec\u00eda de los n\u00fameros que se acercaron, en realidad se acercaron las coaliciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2722621644008426, "is_candidate": true}, {"start": 1779.158, "end": 1779.679, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9291116202413136, "is_candidate": false}, {"start": 1779.679, "end": 1795.529, "text": "El escenario qued\u00f3 con la Libertad Avanza con su candidato con 29 puntos, yo qued\u00e9 con 22, Bullrich con 16, Grabois, bueno, Larreta con 12 y Grabois con 5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3589795504445211, "is_candidate": true}, {"start": 1797.657, "end": 1801.979, "text": " Y eso de alguna manera lo que pone es a las tres coaliciones en situaci\u00f3n de paridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31176913002104245, "is_candidate": true}, {"start": 1801.979, "end": 1819.807, "text": "Pero empieza una nueva elecci\u00f3n y de alguna manera lo que siento es que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de contar primero de asumir que somos parte de una coalici\u00f3n de gobierno en la que hay funcionarios que no funcionaron y por lo tanto tenemos que pedir disculpas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28247296294104995, "is_candidate": true}, {"start": 1822.408, "end": 1842.952, "text": " En segundo lugar, tratar de generar, digamos, expectativas respecto de qu\u00e9 pa\u00eds vamos, pero no expectativas falsa ilusi\u00f3n, sino expectativas sobre la base de la realidad, qu\u00e9 pa\u00eds vamos en t\u00e9rminos de empleo, en t\u00e9rminos de salario, en t\u00e9rminos de acumulaci\u00f3n de reserva y en ese sentido decirle a los argentinos, 20, 24, m\u00e1s de 40.000 millones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26598476642781, "is_candidate": true}, {"start": 1846.153, "end": 1860.459, "text": " acumulaci\u00f3n de super\u00e1vit comercial, vamos a tener recuperaci\u00f3n de la moneda y eso va a traer baja de la inflaci\u00f3n pero sobre todo va a mejorar el acceso al cr\u00e9dito y el nivel de participaci\u00f3n del salario en la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2745561953891309, "is_candidate": true}, {"start": 1860.459, "end": 1869.143, "text": "Y por otra parte eso va a generar adem\u00e1s mayor fortaleza en el fondo de garant\u00eda y de alguna manera mayor capacidad de mejora para nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2532541108396136, "is_candidate": true}, {"start": 1869.143, "end": 1872.084, "text": "Y despu\u00e9s obviamente en t\u00e9rminos de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3035560276395374, "is_candidate": true}, {"start": 1876.467, "end": 1878.088, "text": " \u00bfQu\u00e9 esperamos para lo electoral?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43224179570195664, "is_candidate": true}, {"start": 1878.088, "end": 1894.283, "text": "Esperamos que aquellos que se enamoraron de nosotros, que creen en la educaci\u00f3n p\u00fablica, que creen en el trabajo como motor de nuestra sociedad, que creen en que cuando alguien se retira del mercado de trabajo tiene derecho a la jubilaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.284550041723164, "is_candidate": true}, {"start": 1894.983, "end": 1916.915, "text": " que creen en, de alguna manera, una sociedad donde cada uno tenga su premio por lo que hace, pero cuando alguno, por el uso de la fuerza, digamos, quiere abusar del otro, haya un Estado que ponga equilibrio y que ponga las cosas en orden, digo, por m\u00e1s que se haya decepcionado en estos a\u00f1os, que vuelva a confiar en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2506820070321748, "is_candidate": true}, {"start": 1917.695, "end": 1929.553, "text": " Y adem\u00e1s decirle la verdad a la gente, estamos terminando de transitar una crisis que fue muy dolorosa, que arranc\u00f3 porque Macri tom\u00f3 una deuda que no debi\u00f3 haber tomado y que lo dijimos en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.258021056837642, "is_candidate": true}, {"start": 1929.553, "end": 1931.596, "text": "Despu\u00e9s vino la pandemia que fue muy dura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38285293565573253, "is_candidate": true}, {"start": 1932.637, "end": 1947.982, "text": " adem\u00e1s nos falt\u00f3 en algunas \u00e1reas de gobierno coraje de los funcionarios para tomar decisiones y para revertir esa situaci\u00f3n y que estamos terminando de transitar esa crisis y que de alguna manera lo que viene para adelante es mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2612025118835555, "is_candidate": true}, {"start": 1947.982, "end": 1953.344, "text": "As\u00ed que aspiro a un escenario electoral en el que seamos competitivos, quiero ganar en primera vuelta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2899472400765071, "is_candidate": true}, {"start": 1954.124, "end": 1964.588, "text": " pero entiendo que si no se da el triunfo en primera vuelta, vamos a ir al balotage con toda la fuerza y la energ\u00eda para decirle a los argentinos, termina la crisis, lo que viene es mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23787063389125174, "is_candidate": true}, {"start": 1964.588, "end": 1976.573, "text": "Ministro, para terminar de este lado, escuchamos candidatos de otras fuerzas que competir\u00e1n ahora en las elecciones generales tambi\u00e9n, decir que se necesita 30 a\u00f1os para modificar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337828854760585, "is_candidate": false}, {"start": 1976.573, "end": 1982.935, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo necesita Sergio Massa para si se quiere terminar con esta inflaci\u00f3n o con esta crisis?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9945882211315024, "is_candidate": false}, {"start": 1984.788, "end": 1992.034, "text": " No, para terminar con la inflaci\u00f3n necesitamos dos a\u00f1os en el que los argentinos vendamos m\u00e1s de lo que compremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31737622683243627, "is_candidate": true}, {"start": 1992.034, "end": 1995.998, "text": "Hay que grab\u00e1rselo en la cabeza, es como en el negocio del barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2855270457353658, "is_candidate": true}, {"start": 1995.998, "end": 1998.4, "text": "Es como en la empresa de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4064521264327441, "is_candidate": true}, {"start": 1998.4, "end": 2003.164, "text": "Si uno vende m\u00e1s de lo que compra, la econom\u00eda de la familia est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3080355473944747, "is_candidate": true}, {"start": 2003.164, "end": 2006.687, "text": "Si uno vende menos de lo que compra, la econom\u00eda de la familia est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31267388652578054, "is_candidate": true}, {"start": 2006.687, "end": 2007.608, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8174510978100351, "is_candidate": false}, {"start": 2007.608, "end": 2008.589, "text": "Un pa\u00eds es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5652492064440631, "is_candidate": false}, {"start": 2009.731, "end": 2022.169, "text": " El pa\u00eds de Macri era un pa\u00eds que vend\u00eda menos de lo que compraba y adem\u00e1s lo que falt\u00f3 en lugar de ordenarlo a partir de vender m\u00e1s, tom\u00f3 deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2610024925059702, "is_candidate": true}, {"start": 2023.298, "end": 2025.921, "text": " El desaf\u00edo es dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33386409335348344, "is_candidate": true}, {"start": 2025.921, "end": 2030.825, "text": "El a\u00f1o que viene, yo, digamos, me animo a firmarle a cualquier argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32813108647800593, "is_candidate": true}, {"start": 2030.825, "end": 2031.366, "text": "\u00bfGobierne?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5874095798517789, "is_candidate": false}, {"start": 2031.366, "end": 2033.068, "text": "\u00bfQui\u00e9n gobierne, eh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.517400771409473, "is_candidate": false}, {"start": 2033.068, "end": 2048.022, "text": "Si no hacen ning\u00fan descalabro, esta cosa rara de dolarizar, de eliminar la moneda, porque eso s\u00ed, eso nos deja fuera de la cancha para exportar a China, eso nos deja fuera de la cancha para exportar al mercado brasilero, eso nos deja fuera de la cancha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.294236980777419, "is_candidate": true}, {"start": 2048.022, "end": 2048.463, "text": "Eso son...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8470459557737631, "is_candidate": false}, {"start": 2049.103, "end": 2069.436, "text": " en los primeros 6 meses entre 300 y 450.000 empleos menos en la Argentina, o sea, estamos hablando de que ya sea por desdoblamiento o por dolarizaci\u00f3n, vamos a una Argentina con 450.000 empleos menos por p\u00e9rdida de competitividad y los industriales, y ma\u00f1ana se los voy a recordar, lo saben bien, ya lo vivieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2657290133306983, "is_candidate": true}, {"start": 2071.942, "end": 2084.645, "text": " Digamos, al margen de eso, yo s\u00ed les puedo decir, el a\u00f1o que viene Argentina, haciendo las cosas normal, va a tener 41 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s de exportaciones que de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2658896836638739, "is_candidate": true}, {"start": 2084.645, "end": 2092.306, "text": "Y eso va a ser un primer salto de fortaleza de nuestra moneda, que va a bajar la inflaci\u00f3n y va a mejorar el salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2685044158495009, "is_candidate": true}, {"start": 2092.306, "end": 2095.447, "text": "\u00daltima consulta, \u00bfc\u00f3mo contin\u00faa su agenda en el d\u00eda de ma\u00f1ana aqu\u00ed en Paran\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8304807972444692, "is_candidate": false}, {"start": 2095.934, "end": 2098.296, "text": " Bueno, ahora tengo una cena todav\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3782218200081937, "is_candidate": true}, {"start": 2098.296, "end": 2102.099, "text": "No termin\u00e9, tengo una cena con los dirigentes ac\u00e1 de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31013285444958893, "is_candidate": true}, {"start": 2102.099, "end": 2113.888, "text": "Vi adem\u00e1s que por el hotel estaba el candidato de la oposici\u00f3n, que me dijeron que duerme ac\u00e1 en el hotel, que no vive ac\u00e1 en la provincia, pero que duerme ac\u00e1 en el hotel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2887850569079612, "is_candidate": true}, {"start": 2113.888, "end": 2118.152, "text": "Y de alguna manera ir a saludar a todos los dirigentes que est\u00e1n ac\u00e1 en el hotel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3453367729894423, "is_candidate": true}, {"start": 2118.972, "end": 2127.481, "text": " Y despu\u00e9s me voy a dormir y ma\u00f1ana tempranito tenemos primero una agenda de trabajo con Gustavo y con Beto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28921927950203763, "is_candidate": true}, {"start": 2127.481, "end": 2136.329, "text": "Beto est\u00e1 con el tema de la Ruta 1 y 2, que estamos terminando todos los papeles para hacer el desembolso, tenemos adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3249833078245169, "is_candidate": true}, {"start": 2137.991, "end": 2147.898, "text": " que resolver un desembolso de la laguna, que es importante, y en paralelo terminar con todo el proceso de garantizaci\u00f3n de la obra del acueducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25713526443978796, "is_candidate": true}, {"start": 2147.898, "end": 2161.428, "text": "Y Gustavo, que ayer les cont\u00e9 que le transferimos los fondos al Parque Industrial de Diamante, me pidi\u00f3 adem\u00e1s algo para el Parque Industrial de Paran\u00e1 de inversi\u00f3n para infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30685898508720244, "is_candidate": true}, {"start": 2162.289, "end": 2172.34, "text": " y estamos adem\u00e1s con un tema vinculado a la costa del r\u00edo Uruguay para tratar de mejorar la inversi\u00f3n que hace en el estado nacional y provincial para promover el turismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2926657289975563, "is_candidate": true}, {"start": 2172.34, "end": 2173.762, "text": "Le agradecemos por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0441914603543756, "is_candidate": false}, {"start": 2173.762, "end": 2174.703, "text": "No, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4578454407598668, "is_candidate": true}], "Index": 904, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "3iWY5EFbQcE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3iWY5EFbQcE", "title": "31-08-2023 | ENTREVISTA EN CANAL 11 DE ENTRE R\u00cdOS | \u25b6\ufe0f", "duration": 2175.0, "view_count": 3015.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}