{"segments": [{"start": 5.017, "end": 6.418, "text": " Est\u00e1 entrando, cruzate en c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847631576670951, "is_candidate": false}, {"start": 6.418, "end": 7.438, "text": "Est\u00e1 llegando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9419385783750391, "is_candidate": false}, {"start": 7.438, "end": 9.438, "text": "Te digo, impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9474665500581733, "is_candidate": false}, {"start": 9.438, "end": 10.258, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9321293032710801, "is_candidate": false}, {"start": 10.258, "end": 11.319, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.603362370527442, "is_candidate": false}, {"start": 11.319, "end": 11.619, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8958976837276504, "is_candidate": false}, {"start": 11.619, "end": 12.479, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8981194723349093, "is_candidate": false}, {"start": 12.479, "end": 13.599, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7958256422389981, "is_candidate": false}, {"start": 13.599, "end": 15.2, "text": "Dije, no me llega a masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9243116712281682, "is_candidate": false}, {"start": 15.2, "end": 16.14, "text": "Un d\u00eda muy agitado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8941159101509052, "is_candidate": false}, {"start": 16.14, "end": 17.12, "text": "Gracias por venir al estudio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8793244653341417, "is_candidate": false}, {"start": 17.12, "end": 19.06, "text": "\u00bfEste a\u00f1o es la primera vez que ven\u00eds al estudio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8604432902609247, "is_candidate": false}, {"start": 19.06, "end": 20.381, "text": "Buenas noches a todos en casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8402775373485386, "is_candidate": false}, {"start": 20.381, "end": 20.681, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300760587299858, "is_candidate": false}, {"start": 20.681, "end": 22.101, "text": "Buenas noches a todos en casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5293805391626506, "is_candidate": false}, {"start": 22.101, "end": 23.081, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8860826964834835, "is_candidate": false}, {"start": 23.081, "end": 24.002, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5413393704754638, "is_candidate": false}, {"start": 24.002, "end": 25.002, "text": "Cansado hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4665976593007739, "is_candidate": true}, {"start": 25.002, "end": 25.622, "text": "D\u00eda largo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6734559320640106, "is_candidate": false}, {"start": 25.622, "end": 27.542, "text": "S\u00ed, me llegan todos cansados ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9226624135370474, "is_candidate": false}, {"start": 27.542, "end": 29.803, "text": "Es que arrancamos temprano y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5074867484965848, "is_candidate": false}, {"start": 30.781, "end": 32.263, "text": " El programa arranca tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5647464078005269, "is_candidate": false}, {"start": 32.263, "end": 34.024, "text": "Arranca tarde, si lo sabr\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8503104521272387, "is_candidate": false}, {"start": 34.024, "end": 34.305, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8921158822110237, "is_candidate": false}, {"start": 34.305, "end": 35.125, "text": "Bueno, \u00bftodo bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9751400188597807, "is_candidate": false}, {"start": 35.125, "end": 36.347, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6086921495306644, "is_candidate": false}, {"start": 36.347, "end": 40.471, "text": "Vamos a sacarnos el cassette hoy, que ya que lleg\u00e1s cansado voy a aprovecharme de vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7901842592775319, "is_candidate": false}, {"start": 40.471, "end": 41.632, "text": "Te voy a hablar de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8699568178959037, "is_candidate": false}, {"start": 41.632, "end": 48.539, "text": "Hay muchos temas para hablar y uno con el que quiero arrancar... Tienen ya listo el tape de Alberto Fern\u00e1ndez, el presidente, que habl\u00f3 en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8554184201212586, "is_candidate": false}, {"start": 50.473, "end": 56.979, "text": " Quiero tu respuesta cuando te pregunte acerca de c\u00f3mo viste la marcha del 17-A.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7944555144916647, "is_candidate": false}, {"start": 56.979, "end": 63.405, "text": "Estoy muy entregada, estoy viendo poca tele, estoy leyendo pocos diarios en estos d\u00edas, as\u00ed que no s\u00e9 bien qu\u00e9 es lo que pens\u00e1s de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8556196960461019, "is_candidate": false}, {"start": 63.405, "end": 74.316, "text": "Pero antes de la presidenta, Agust\u00edn Rossi dijo, fue un acto de irresponsabilidad pol\u00edtica, Pablo Moyano dijo, la marcha fue algo vomitivo de una derecha recalcitrante, entre otras cosas, del d\u00eda dijo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8184296808874691, "is_candidate": false}, {"start": 75.576, "end": 78.877, "text": " solo los mueve el odio a estos gorilas anticuarentena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.863927010848309, "is_candidate": false}, {"start": 78.877, "end": 87.7, "text": "Quiero que escuches al presidente y arrancamos con Sergio Massa y sus opiniones con respecto a todo lo que tiene que ver con la actualidad, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8774346628095175, "is_candidate": false}, {"start": 87.7, "end": 90.2, "text": "Los que gritan suelen no tener raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0279864918584618, "is_candidate": false}, {"start": 90.2, "end": 93.661, "text": "Vamos de una vez por todas a hablarnos con la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696243521392203, "is_candidate": false}, {"start": 93.661, "end": 95.822, "text": "A movernos con la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7845052798982712, "is_candidate": false}, {"start": 95.822, "end": 99.383, "text": "Y dej\u00e9mosles la mentira para los que solo saben gritar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9089418482537449, "is_candidate": false}, {"start": 102.6, "end": 116.327, "text": " Bueno, b\u00fasquenme el tuit de Mauricio Macri tambi\u00e9n, pero \u00bfc\u00f3mo viste vos que tuviste la empat\u00eda, me acuerdo que lo decimos siempre ac\u00e1, con las c\u00e1maras de seguridad en Tigre, con el tema de los delitos y la inseguridad, con el tema de los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8561920081522877, "is_candidate": false}, {"start": 116.327, "end": 117.168, "text": "\u00bfC\u00f3mo viste...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8681282960928391, "is_candidate": false}, {"start": 117.168, "end": 121.87, "text": "O sea, yo calculo que no est\u00e1s cerca de ninguno de los que le\u00ed reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449839038585747, "is_candidate": false}, {"start": 121.87, "end": 124.992, "text": "\u00bfC\u00f3mo sentiste la salida de la gente a la calle?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8507232019277609, "is_candidate": false}, {"start": 124.992, "end": 125.612, "text": "A ver, primero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5334007017058904, "is_candidate": false}, {"start": 128.016, "end": 150.723, "text": " Valoro mucho la actitud del presidente de hoy, de plantear, de sentarse a discutir los temas, de plantear que seamos por una vez y definitivamente un pa\u00eds que en lugar de agredir al otro, de descalificarlo, tome posici\u00f3n frente a un tema sin que eso signifique que vos seas mi enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23464217157223843, "is_candidate": true}, {"start": 150.723, "end": 156.145, "text": "Yo puedo no pensar igual que vos en un tema y eso no te hace enemiga m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31024922895691065, "is_candidate": true}, {"start": 157.137, "end": 171.958, "text": " Y la verdad es que el esfuerzo que tenemos que hacer es el de no descalificarnos, no faltarnos el respeto, pero s\u00ed resolver los problemas que tienen los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24833582616961203, "is_candidate": true}, {"start": 172.792, "end": 180.574, "text": " Yo, digamos, ve\u00eda o escuchaba algunas afirmaciones alrededor del tema reforma judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30623878789710124, "is_candidate": true}, {"start": 180.574, "end": 189.175, "text": "Pero antes de meternos con la reforma... Pero no sent\u00eds que la gente est\u00e1 cansada, est\u00e1 enojada... S\u00ed, claro, todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745871705593438, "is_candidate": false}, {"start": 189.175, "end": 197.077, "text": "S\u00ed, claro, pero digo, \u00bfpod\u00e9s correr lo pol\u00edtico y sentir que la gente sali\u00f3 a la calle a decir, estoy cansado, un mont\u00f3n de cosas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8428174174615366, "is_candidate": false}, {"start": 197.077, "end": 201.538, "text": "Mir\u00e1, yo cuento hace algunos d\u00edas una vivencia personal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2179198206845726, "is_candidate": true}, {"start": 201.538, "end": 202.438, "text": "El D\u00eda del Padre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6425186669260339, "is_candidate": false}, {"start": 203.538, "end": 225.544, "text": " por Zoom con mi viejo llorando, mi viejo tiene 82 pirulos, llorando, digamos, emocionado, digamos, del Zoom con sus nietos y qu\u00e9 s\u00e9 yo, pero tambi\u00e9n con la dificultad de no poder compartir, de no poder darte un abrazo, de no poder darte un beso, como somos adem\u00e1s muchos de los argentinos, que somos muy latinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2496462157045628, "is_candidate": true}, {"start": 225.544, "end": 226.985, "text": "El abrazo, el beso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9031524814205152, "is_candidate": false}, {"start": 226.985, "end": 229.285, "text": "Que somos del abrazo, que somos del beso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.478253789825432, "is_candidate": true}, {"start": 229.285, "end": 231.126, "text": "Yo personalmente, que soy, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36482617047951704, "is_candidate": true}, {"start": 233.688, "end": 235.889, "text": " muy corporal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4265258037499593, "is_candidate": true}, {"start": 235.889, "end": 247.837, "text": "Y creo que eso nos genera a todos un malestar, un mal \u00e1nimo y adem\u00e1s la incertidumbre, la incertidumbre que ahora empieza a apagarse con la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3165360870986281, "is_candidate": true}, {"start": 249.228, "end": 257.071, "text": " con la posibilidad de que Argentina produzca adem\u00e1s para todo Latinoam\u00e9rica la vacuna, un orgullo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31437725270092165, "is_candidate": true}, {"start": 257.071, "end": 261.452, "text": "Porque con Vicent\u00edn, que fue una movilizaci\u00f3n, se dio marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8570938840100211, "is_candidate": false}, {"start": 261.452, "end": 263.913, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el apuro de la reforma?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8806524364440462, "is_candidate": false}, {"start": 263.913, "end": 270.115, "text": "Primero no hay apuro, no hay ning\u00fan apuro, tenemos todo el tiempo y todo el a\u00f1o legislativo para charlarlo, para debatirlo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3039538343883149, "is_candidate": true}, {"start": 271.215, "end": 293.246, "text": " Discutirlo, no hay apuro, y a la C\u00e1mara de Diputados seguramente desde los colegios de abogados, la FACA, los fiscales, los jueces, vamos a poder escuchar a todos, escuchar las opiniones, escuchar propuestas, porque yo qu\u00e9 creo que es importante, y lo digo con la autoridad de haberlo hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2393999685892092, "is_candidate": true}, {"start": 293.246, "end": 297.928, "text": "La Argentina necesita una oposici\u00f3n que proponga, no que descalifique.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30727402491145206, "is_candidate": true}, {"start": 299.175, "end": 302.437, "text": " La Argentina necesita una oposici\u00f3n que diga, no, miren, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34756623002567455, "is_candidate": true}, {"start": 302.437, "end": 304.578, "text": "Miren, la justicia anda mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3617232437122313, "is_candidate": true}, {"start": 304.578, "end": 325.79, "text": "Coincidimos todos, el 80% de los argentinos dice, en la Argentina la justicia anda mal, un divorcio, digamos, ahora no porque el tr\u00e1mite es m\u00e1s r\u00e1pido, pero una adopci\u00f3n demora cinco a\u00f1os, un juez resulta que libera a un violador y lo manda a la casa de una violada, digo, y hay un mont\u00f3n de distorsiones que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2347124201654479, "is_candidate": true}, {"start": 326.511, "end": 328.375, "text": " No tienen nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4621656989256706, "is_candidate": true}, {"start": 328.375, "end": 333.545, "text": "Cuando vos quer\u00e9s cambiar a un juez, es un tr\u00e1mite que parece el tr\u00e1mite del arbolito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31640162859152254, "is_candidate": true}, {"start": 333.545, "end": 337.973, "text": "Destituir a un fiscal o a un juez es una cosa que parece eterna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3105942209907707, "is_candidate": true}, {"start": 339.19, "end": 354.802, "text": " Me parece que as\u00ed como cada dos a\u00f1os vos le levant\u00e1s o le baj\u00e1s el pulgar a tu intendente, a tu gobernador, a tu presidente, as\u00ed como cada cuatro a\u00f1os le levant\u00e1s o le baj\u00e1s el pulgar a los legisladores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2787645605984096, "is_candidate": true}, {"start": 354.802, "end": 357.064, "text": "Igual a los jueces no los elegimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7655101628976495, "is_candidate": false}, {"start": 357.064, "end": 363.189, "text": "Claro, a los jueces, pero no solo no los elegimos, no los elegimos y son para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2871674801206924, "is_candidate": true}, {"start": 363.189, "end": 366.951, "text": "Y no hay ning\u00fan mecanismo de control, digamos, que haga que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.309552011711578, "is_candidate": true}, {"start": 367.782, "end": 373.923, "text": " Yo te cuento an\u00e9cdotas que te cuentan distintos abogados, magistrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3066495388856356, "is_candidate": true}, {"start": 373.923, "end": 381.725, "text": "En la Argentina tenemos jueces que, digamos, no se jubilan y est\u00e1n, seg\u00fan sus propios colegas, casi en condici\u00f3n de insan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33572123407989796, "is_candidate": true}, {"start": 381.725, "end": 393.288, "text": "Pero, Sergio, vos no ten\u00e9s la sensaci\u00f3n de que la gente que sali\u00f3 a la calle y la gente que habla de la reforma judicial siente que es por impunidad, es como que dicen, pide, es por la impunidad o el que decina o el que sea el gobernador de turno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432233835796441, "is_candidate": false}, {"start": 395.768, "end": 396.589, "text": " Gobernante de turno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8001514777379714, "is_candidate": false}, {"start": 396.589, "end": 414.557, "text": "No, si yo viera alguna cosa as\u00ed, lo dir\u00eda como cuando tuve que marcar que la liberaci\u00f3n de presos iba a generar que yo me pusiera al frente del juicio pol\u00edtico a los jueces que lo hicieran o, digamos, yo mismo he planteado frente a la suspicacia, porque arrancaron diciendo esto es para ampliar la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20849050703981886, "is_candidate": true}, {"start": 414.557, "end": 421.299, "text": "Yo sal\u00ed, el presidente tambi\u00e9n lo dijo, lo dijo la Secretaria Legal y T\u00e9cnica de la Presidencia, para nosotros la Corte tiene que tener cinco miembros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2694618156037605, "is_candidate": true}, {"start": 421.299, "end": 424.461, "text": "Entonces, f\u00edjate que ya de lo de la Corte no se discute m\u00e1s, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2887143877165268, "is_candidate": true}, {"start": 425.321, "end": 429.284, "text": " Es como que intentan instalar un tema y despu\u00e9s desaparece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31183632698770747, "is_candidate": true}, {"start": 429.284, "end": 440.97, "text": "Ac\u00e1 hay una cuesti\u00f3n de fondo, que tenemos que resolver el problema que los ciudadanos tienen con el Poder Judicial, que es uno de los tres poderes del Estado, porque el Estado est\u00e1 al servicio del ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32257135414828453, "is_candidate": true}, {"start": 440.97, "end": 450.096, "text": "Y claramente la actitud de jueces que demoran cinco a\u00f1os en condenar o absolver a alguien, no es una actitud de servicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26012311466154137, "is_candidate": true}, {"start": 450.702, "end": 456.966, "text": " Ahora, uno siente que el Estado igual est\u00e1 ausente, la inseguridad, el hambre, todo el tema de la delincuencia que estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8148329237525298, "is_candidate": false}, {"start": 456.966, "end": 473.337, "text": "Bueno, la polic\u00eda ahora con el tema de la cuarentena... Ayer tuvimos una reuni\u00f3n muy larga y muy interesante alrededor de las pol\u00edticas de seguridad que en los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a anunciar como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29146596454459206, "is_candidate": true}, {"start": 474.414, "end": 494.549, "text": " que tienen que ver con m\u00e1s tecnolog\u00eda, con m\u00e1s herramientas de patrullaje, que tienen que ver con herramientas para la prevenci\u00f3n en materia de seguridad a nivel local, sobre todo en el \u00e1rea del Gran Buenos Aires, en el conurbano, que aparece como uno de los lugares m\u00e1s castigados, que tienen que ver con recursos, en definitiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2521666139844043, "is_candidate": true}, {"start": 494.549, "end": 498.893, "text": "Y esto del Estado est\u00e1 ausente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3476628571709922, "is_candidate": true}, {"start": 498.893, "end": 501.975, "text": "Pasaron cinco meses ya desde que arranc\u00f3 la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24854128278558874, "is_candidate": true}, {"start": 503.122, "end": 508.969, "text": " Nadie hubiese imaginado, y cuando compar\u00e1s con el resto de los pa\u00edses, nadie hubiese imaginado que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2504894327865209, "is_candidate": true}, {"start": 511.039, "end": 533.67, "text": " los argentinos, el gobierno, el Estado y los argentinos con los impuestos que pagan, hubiesen logrado por ejemplo que 340.000 pymes accedieran a cr\u00e9dito a tasa cero en un momento de emergencia econ\u00f3mica de la Argentina, porque recordemos que Argentina adem\u00e1s viene de una crisis econ\u00f3mica brutal que le cost\u00f3 el gobierno a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24515269795555295, "is_candidate": true}, {"start": 534.03, "end": 538.873, "text": " Absolutamente, es parte de las cuestiones que est\u00e1n en proceso de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2536419706681061, "is_candidate": true}, {"start": 538.873, "end": 542.636, "text": "Es una locura que una pyme pague 160 impuestos distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3054998602340948, "is_candidate": true}, {"start": 542.636, "end": 544.998, "text": "Hace falta simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3731854869188356, "is_candidate": true}, {"start": 544.998, "end": 547.599, "text": "Hace falta progresividad en el sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39828476799520685, "is_candidate": true}, {"start": 547.599, "end": 549.741, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el plan econ\u00f3mico que tiene el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9121805253675503, "is_candidate": false}, {"start": 549.741, "end": 553.363, "text": "Quien menos puede, menos tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3401547760132907, "is_candidate": true}, {"start": 553.363, "end": 556.866, "text": "Y quien m\u00e1s puede, m\u00e1s tiene que ayudar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.390621411851248, "is_candidate": true}, {"start": 556.866, "end": 559.408, "text": "El concepto de progresividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36409380329498775, "is_candidate": true}, {"start": 559.408, "end": 561.209, "text": "Pero esto del Estado ausente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551297015714, "is_candidate": true}, {"start": 562.715, "end": 568.841, "text": " 9 millones de personas accedieron al IFE, muchos por primera vez bancarizados y formalizados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27790375190014416, "is_candidate": true}, {"start": 568.841, "end": 572.984, "text": "Refuerzo jubilatorio, refuerzo en el sistema de la UAC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31799387795636447, "is_candidate": true}, {"start": 572.984, "end": 574.646, "text": "Igual vivir con 10 lucas, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8684894850392401, "is_candidate": false}, {"start": 574.646, "end": 578.97, "text": "No, pero es que no es para vivir, claramente, es una ayuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24264566705830204, "is_candidate": true}, {"start": 578.97, "end": 585.536, "text": "ATP, 2.700.000 trabajadores en la Argentina cobrando el salario por una asistencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3198679124713062, "is_candidate": true}, {"start": 585.536, "end": 587.057, "text": "2.700.000 trabajadores no del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7562443526491717, "is_candidate": false}, {"start": 589.733, "end": 596.806, "text": " Olv\u00eddate de los estatales, del sector privado, de comercios, de pymes, que buscamos generar una herramienta para sobrevivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2850573057677407, "is_candidate": true}, {"start": 596.806, "end": 597.968, "text": "Vos me dec\u00eds, \u00bfalcanza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4294872755449374, "is_candidate": true}, {"start": 597.968, "end": 598.909, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6096427168811309, "is_candidate": false}, {"start": 598.909, "end": 601.414, "text": "Porque adem\u00e1s Argentina viene de una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44687170609365545, "is_candidate": true}, {"start": 602.142, "end": 624.241, "text": " de una feroz ca\u00edda y un sobreendeudamiento que dej\u00f3 el gobierno anterior, y en el medio del inicio del recorrido de salida, porque hab\u00eda que renegociar la deuda con los bonistas privados, porque hay que renegociar el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional que tiene dos vencimientos que son dos gigantes que para la Argentina son imposibles, en el medio de todo eso aparece la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1920967101991049, "is_candidate": true}, {"start": 624.241, "end": 629.606, "text": "Yo entonces lo que digo es que es un momento de mucha dificultad, de mucha dificultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27783080173186114, "is_candidate": true}, {"start": 630.767, "end": 635.548, "text": " Es momento de poner el hombro, no de descalificar, no de gritar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31456243150608865, "is_candidate": true}, {"start": 635.548, "end": 637.769, "text": "En todo caso, de plantear la opini\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4090670507528178, "is_candidate": true}, {"start": 637.769, "end": 638.249, "text": "\u00bfQui\u00e9n grita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660098046161839, "is_candidate": false}, {"start": 638.249, "end": 639.369, "text": "Porque el presidente tambi\u00e9n lo dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9317340652004743, "is_candidate": false}, {"start": 639.369, "end": 641.37, "text": "\u00bfQui\u00e9n grita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7259975427151563, "is_candidate": false}, {"start": 641.37, "end": 643.51, "text": "Y descalificar, descalifican de ambos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9190771534849602, "is_candidate": false}, {"start": 643.51, "end": 646.751, "text": "Si vamos a hablar de descalificar, entre comillas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8267138948780834, "is_candidate": false}, {"start": 646.751, "end": 648.832, "text": "Cuando el presidente dice los que gritan, \u00bfqui\u00e9nes gritan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8440654565253449, "is_candidate": false}, {"start": 648.832, "end": 651.652, "text": "Y ahora vamos al tuit desde Suiza de Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8412903356179484, "is_candidate": false}, {"start": 651.652, "end": 652.633, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n grita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8654211869483612, "is_candidate": false}, {"start": 652.633, "end": 653.813, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00edan los que gritan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8624778675122664, "is_candidate": false}, {"start": 654.736, "end": 661.424, "text": " Aquellos que por ah\u00ed, digamos, necesitan pararse en una posici\u00f3n de... Dame nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25296979925753627, "is_candidate": true}, {"start": 661.424, "end": 663.086, "text": "Es que no reconozco ninguno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8562837201341807, "is_candidate": false}, {"start": 663.086, "end": 664.268, "text": "La gente los reconoce bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33975158076548106, "is_candidate": true}, {"start": 665.27, "end": 670.131, "text": " Vos qued\u00e1 de tranquila que lo importante no es que vos lo reconozcas, sino que la gente que nos est\u00e1 viendo lo reconozca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3324553523613484, "is_candidate": true}, {"start": 670.131, "end": 671.591, "text": "Si yo no lo reconozco, la gente no lo reconoce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379826627858655, "is_candidate": false}, {"start": 671.591, "end": 675.932, "text": "Yo te aseguro que mi vieja, mi t\u00eda Sara, entiende perfectamente de qui\u00e9n hablo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3363393708040463, "is_candidate": true}, {"start": 675.932, "end": 677.033, "text": "Chicos, \u00bfme pueden ayudar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9497161596345781, "is_candidate": false}, {"start": 677.033, "end": 679.133, "text": "\u00bfQui\u00e9n grita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9587801539222138, "is_candidate": false}, {"start": 679.133, "end": 679.493, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1303041047542741, "is_candidate": false}, {"start": 679.493, "end": 681.674, "text": "Pero, en definitiva... S\u00f3plenme por la cucaracha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7659389139065814, "is_candidate": false}, {"start": 681.674, "end": 684.354, "text": "En definitiva es... \u00bfEs Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6793297878327249, "is_candidate": false}, {"start": 684.354, "end": 687.175, "text": "En definitiva es intrascendente porque, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32724738270904263, "is_candidate": true}, {"start": 687.175, "end": 690.916, "text": "Nuestra responsabilidad hoy es resolver los problemas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2841517609951342, "is_candidate": true}, {"start": 692.0, "end": 716.24, "text": " Y no vamos a caer en una batalla dial\u00e9ctica que es, digamos, al lugar al que te quieren llevar porque hay millones de argentinos que est\u00e1n esperando superar la incertidumbre de la pandemia para volver al trabajo, porque hay millones de argentinos que est\u00e1n en su casa esperanzados en que, digamos, los argentinos no solamente tengamos la vacuna en la Argentina, sino que le vendamos la vacuna a Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23314872919522978, "is_candidate": true}, {"start": 717.961, "end": 722.966, "text": " Es el l\u00edder de la oposici\u00f3n, Macri, desde Suiza, que dice... Poneme el tuit, por favor, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8409102334971441, "is_candidate": false}, {"start": 722.966, "end": 730.553, "text": "Orgulloso de los miles de argentinos que salieron ayer para decirle basta al miedo y al atropello y s\u00ed al trabajo, el respeto y la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8318501226469729, "is_candidate": false}, {"start": 730.553, "end": 732.795, "text": "O sea, \u00bfhablan de Macri cuando hablan...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8835584392935576, "is_candidate": false}, {"start": 734.611, "end": 736.152, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Macri no grite?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9494338103162452, "is_candidate": false}, {"start": 736.152, "end": 747.48, "text": "Yo si le tuviera que dar un consejo al expresidente Macri, le dir\u00eda que despu\u00e9s de la herencia que dej\u00f3, deber\u00eda llamarse a silencio y que es la mejor colaboraci\u00f3n que podr\u00eda hacer la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22369098752921424, "is_candidate": true}, {"start": 747.48, "end": 756.906, "text": "92% de deuda contra PBI, una ca\u00edda de la actividad industrial como nunca vivi\u00f3 la Argentina en el 2019,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24865387879796796, "is_candidate": true}, {"start": 759.412, "end": 766.558, "text": " el nivel de consumo condenado a achatarse por el nivel de endeudamiento en el que quedaron la mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2985290823602177, "is_candidate": true}, {"start": 766.558, "end": 778.988, "text": "\u00bfSab\u00e9s la cantidad de jubilados a los que le daban cr\u00e9dito, que ahora por suerte, por decisi\u00f3n de Fernanda, Roberta, de Anc\u00e9s, est\u00e1 congelado el tema del cobro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23621521933706535, "is_candidate": true}, {"start": 778.988, "end": 785.633, "text": "\u00bfSab\u00e9s la cantidad de jubilados en la Argentina que iban a cobrar su jubilaci\u00f3n y tras que las jubilaciones vienen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2800766589916365, "is_candidate": true}, {"start": 786.634, "end": 795.196, "text": " todo el tiempo corriendo atr\u00e1s de la inflaci\u00f3n, encima se encuentran con que ten\u00edan el descuento de cr\u00e9ditos con una tasa casi usuraria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23413152370150347, "is_candidate": true}, {"start": 795.196, "end": 796.337, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasa cuando lo ves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7718944703915396, "is_candidate": false}, {"start": 796.337, "end": 798.397, "text": "Poneme la foto de Macri en su escritorio en Suiza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8084298172095213, "is_candidate": false}, {"start": 798.397, "end": 804.239, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasa, qu\u00e9 te genera cuando lo ves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9027376600928284, "is_candidate": false}, {"start": 804.239, "end": 806.92, "text": "Yo creo que nuestro lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287670373546095, "is_candidate": true}, {"start": 807.938, "end": 819.149, "text": " el de aquellos que amamos la Argentina, el de aquellos que tenemos pasi\u00f3n por transformar la Argentina, el de aquellos que tenemos empat\u00eda con lo que le pasa al otro, es ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25958129776152983, "is_candidate": true}, {"start": 820.143, "end": 828.227, "text": " Pero igual yo pens\u00e9 que por tu empat\u00eda me ibas a decir que la gente que fue a la marcha el otro d\u00eda no fue solo para quejarse por la reforma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8188022802001729, "is_candidate": false}, {"start": 828.227, "end": 832.25, "text": "No, es que hay una mezcla de motivos y est\u00e1 bueno escucharlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35750339392554253, "is_candidate": true}, {"start": 832.25, "end": 834.991, "text": "Lo viste que hoy Bernie dijo que \u00e9l entiende a toda esa gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7802612642083144, "is_candidate": false}, {"start": 834.991, "end": 842.015, "text": "Nuestra obligaci\u00f3n es escuchar a todos y est\u00e1 bueno que adem\u00e1s tengamos la capacidad de entender que tenemos una boca y dos orejas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23783137114511776, "is_candidate": true}, {"start": 842.395, "end": 844.956, "text": " El presidente mucho no escuch\u00f3 esa marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8634071078432584, "is_candidate": false}, {"start": 844.956, "end": 847.017, "text": "Te interrumpo, pero porque... Yo no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8347881278125425, "is_candidate": false}, {"start": 847.017, "end": 848.598, "text": "Yo creo que el presidente escucha a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48410096106321765, "is_candidate": true}, {"start": 848.598, "end": 855.801, "text": "Pero \u00e9l tiene la responsabilidad de mostrarle a los argentinos el camino por el que quiere llevar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30797894434635553, "is_candidate": true}, {"start": 855.801, "end": 860.663, "text": "Si no hay como un consenso con la oposici\u00f3n, es muy dif\u00edcil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6429394540834952, "is_candidate": false}, {"start": 860.663, "end": 864.365, "text": "Digo, para salir adelante, porque estamos en el horno mal con la pandemia, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8619590967344313, "is_candidate": false}, {"start": 864.365, "end": 868.027, "text": "Para que haya una pareja, para que haya dos amigos, se necesita de dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3607899545505635, "is_candidate": true}, {"start": 868.898, "end": 876.227, "text": " Y entonces no es simplemente... Vos pens\u00e1, el presidente los convoca y le ponen condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2484045795680484, "is_candidate": true}, {"start": 876.227, "end": 876.547, "text": "\u00bfCu\u00e1les?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9503521364950852, "is_candidate": false}, {"start": 876.547, "end": 879.37, "text": "Porque ellos dicen que el presidente no los convoca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7813318385122405, "is_candidate": false}, {"start": 879.37, "end": 883.375, "text": "El presidente los convoc\u00f3 hace un mes y medio, los convoc\u00f3 a un di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30287515468889215, "is_candidate": true}, {"start": 883.375, "end": 886.979, "text": "Y le dijeron, nosotros vamos solos, sin la otra oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32333314569292393, "is_candidate": true}, {"start": 888.477, "end": 893.619, "text": " Esa oposici\u00f3n a la que ahora est\u00e1n tratando de seducir para ver si pueden cambiar... \u00bfDe qui\u00e9nes hablas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41026264328290596, "is_candidate": true}, {"start": 893.619, "end": 904.304, "text": "No, del bloque de La Habana, del bloque de los partidos provinciales, los ignoraron, dijeron nosotros con esos grupos minoritarios somos la oposici\u00f3n m\u00e1s grande, queremos una reuni\u00f3n a solas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3122043759161022, "is_candidate": true}, {"start": 904.304, "end": 907.545, "text": "Pero la Habana no forma parte del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8781086790954913, "is_candidate": false}, {"start": 908.876, "end": 927.228, "text": " La Habana tiene un bloque m\u00e1s all\u00e1 de que Marcos sea funcionario, de que haya gente del equipo de La Habana en el Banco Central, o gente del equipo de La Habana que hoy es embajador de la Argentina, o que en distintos estamentos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2958855473716461, "is_candidate": true}, {"start": 929.349, "end": 940.219, "text": " \u00e9l tiene como, digamos, una fuerza pol\u00edtica, sac\u00f3 el 5% en la \u00faltima elecci\u00f3n o el 6% y, digamos, tiene esa peque\u00f1a representaci\u00f3n en el Congreso que tambi\u00e9n hay que escucharla, como hay que escuchar a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22442837999706622, "is_candidate": true}, {"start": 940.219, "end": 950.728, "text": "Hoy te noto caliente con la oposici\u00f3n, siempre te noto como m\u00e1s relajado y te noto como que, no, como que vos ten\u00e9s un actitud ah\u00ed, como, viste, la verdad, estos pibes no est\u00e1n sumando nada, est\u00e1n restando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779296605433404, "is_candidate": false}, {"start": 950.728, "end": 954.051, "text": "Pero es que es tiempo de sumar, \u00bfno?, de restar ni de dividir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30625110642203757, "is_candidate": true}, {"start": 955.02, "end": 960.405, "text": " Y la verdad es que... Si pudieron Per\u00f3n, Balbis, si pudo toda esa gente, \u00bfpor qu\u00e9 no podemos ahora en el medio de una pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8751009312140176, "is_candidate": false}, {"start": 960.405, "end": 964.93, "text": "Ojo que esto arranc\u00f3 bien cuando empez\u00f3 la presidencia y la pandemia y la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7892231640955898, "is_candidate": false}, {"start": 964.93, "end": 966.952, "text": "Cuando uno no quiere, dos no pelean, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43814409744388194, "is_candidate": true}, {"start": 968.042, "end": 973.389, "text": " Y nosotros no vamos a entrar en el chiquero de la pol\u00edtica, vamos a seguir gobernando para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30012471116201433, "is_candidate": true}, {"start": 973.389, "end": 976.313, "text": "La reta se lleva muy bien, tu amigo la reta se lleva muy bien con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9075636714377445, "is_candidate": false}, {"start": 976.313, "end": 985.264, "text": "Yo valoro la posici\u00f3n de la reta, la posici\u00f3n de Morales, la de Vald\u00e9s, son tipos que como est\u00e1n gobernando y saben el esfuerzo que es pagar sueldos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26117996629465723, "is_candidate": true}, {"start": 985.865, "end": 987.486, "text": " tener que renegociar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5948306546922728, "is_candidate": false}, {"start": 987.486, "end": 993.729, "text": "Yo ayer hablaba con un gobernador, no importa con qui\u00e9n... Hoy no me quer\u00e9s dar nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40799652952040166, "is_candidate": true}, {"start": 993.729, "end": 995.149, "text": "No, pero con Gustavo Bordet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6105125875631607, "is_candidate": false}, {"start": 995.149, "end": 997.451, "text": "La gente en la casa sabe, me dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7921285747819369, "is_candidate": false}, {"start": 997.451, "end": 1008.176, "text": "No, con Gustavo Bordet por el tema de la situaci\u00f3n de la renegociaci\u00f3n de la deuda de Entre R\u00edos y hace unos d\u00edas tambi\u00e9n con Gustavo Sanz por la situaci\u00f3n de la renegociaci\u00f3n de su deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28361096930047536, "is_candidate": true}, {"start": 1008.176, "end": 1014.539, "text": "Hoy hicimos un Zoom con Guadalupe Pedro, con 21 gobernadores, por el tema de la deuda de todas las provincias", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3138044826128894, "is_candidate": true}, {"start": 1015.419, "end": 1023.227, "text": " con el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad que le est\u00e1, digamos, representando a las provincias hoy descuento de coparticipaci\u00f3n y necesitamos una ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23752879692877293, "is_candidate": true}, {"start": 1023.227, "end": 1027.872, "text": "Yo pregunto, \u00bfpara qu\u00e9 a Morales no le descuenten m\u00e1s la coparticipaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2719361166693699, "is_candidate": true}, {"start": 1027.872, "end": 1031.576, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 a La Reta no le descuenten m\u00e1s la coparticipaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31837767105104353, "is_candidate": true}, {"start": 1031.576, "end": 1032.657, "text": "Por lo menos para eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5175725519301955, "is_candidate": false}, {"start": 1033.458, "end": 1046.863, "text": " Los diputados de Juntos por el Cambio van a ir a trabajar la semana que viene o van a seguir o van a seguir, digamos, en esta en esta posici\u00f3n de queremos sesionar presencial en medio de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25650405095862816, "is_candidate": true}, {"start": 1046.863, "end": 1053.306, "text": "Viste lo que est\u00e1 pasando en Jujuy, lo que le pas\u00f3 al intendente de Reconquista o de Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26639119626584795, "is_candidate": true}, {"start": 1053.306, "end": 1054.646, "text": "Igual yo ah\u00ed no te comparto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8278735943754935, "is_candidate": false}, {"start": 1054.646, "end": 1056.727, "text": "A m\u00ed me parece que tendr\u00edan que hacerlo presencial igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9002981186645492, "is_candidate": false}, {"start": 1057.887, "end": 1062.17, "text": " Mir\u00e1, el tema es que vos ten\u00e9s... Para m\u00ed son trabajadores esenciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5583153889106744, "is_candidate": false}, {"start": 1062.17, "end": 1069.795, "text": "S\u00ed, pero ten\u00e9s 80 y pico de diputados que son grupo de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2875340694320826, "is_candidate": true}, {"start": 1069.795, "end": 1072.877, "text": "Y yo como presidente de la C\u00e1mara tengo la responsabilidad tambi\u00e9n de cuidarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28678722721238603, "is_candidate": true}, {"start": 1072.877, "end": 1074.658, "text": "Y no puede ser opcional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7957501260306838, "is_candidate": false}, {"start": 1074.658, "end": 1077.099, "text": "Es que hoy es opcional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.443952730892455, "is_candidate": true}, {"start": 1077.099, "end": 1080.422, "text": "Hay un grupo que va y hay un grupo que lo hace de manera remota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32757177032184503, "is_candidate": true}, {"start": 1080.422, "end": 1080.922, "text": "Hoy es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6332878830991644, "is_candidate": false}, {"start": 1082.494, "end": 1084.335, "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3959362071414365, "is_candidate": true}, {"start": 1084.335, "end": 1086.216, "text": "Pero adem\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43962948900071996, "is_candidate": true}, {"start": 1086.216, "end": 1092.238, "text": "Para recibir desde una reposera en San Tropez, instrucciones por Zoom, el Zoom vale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.281564914723371, "is_candidate": true}, {"start": 1092.238, "end": 1092.499, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9256816506009052, "is_candidate": false}, {"start": 1092.499, "end": 1094.479, "text": "\u00bfDesde una reposera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6192725926112033, "is_candidate": false}, {"start": 1094.479, "end": 1095.68, "text": "Ah\u00ed empezaste a calentarte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8978719377541688, "is_candidate": false}, {"start": 1095.68, "end": 1098.161, "text": "No, pero se fue de vacaciones a San Tropez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7430222031043212, "is_candidate": false}, {"start": 1098.161, "end": 1099.061, "text": "Est\u00e1 todo bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5146598005826957, "is_candidate": false}, {"start": 1099.061, "end": 1099.842, "text": "Bueno, fue por laburo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383725938928288, "is_candidate": false}, {"start": 1100.679, "end": 1107.643, "text": " No, ahora dice que est\u00e1 en lo de la Fundaci\u00f3n FIFA, a pesar de que la FIFA dice que no est\u00e1 en el programa de actividades oficiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2710559326131643, "is_candidate": true}, {"start": 1107.643, "end": 1111.745, "text": "Pero no importa, por lo que haya ido, por lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38651929581444455, "is_candidate": true}, {"start": 1111.745, "end": 1116.148, "text": "Yo lo que digo es, los diputados pueden recibir instrucci\u00f3n por Zoom,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3034811381467305, "is_candidate": true}, {"start": 1117.247, "end": 1118.868, "text": " pero no pueden sesionar por Zoom.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3900492948884121, "is_candidate": true}, {"start": 1118.868, "end": 1122.129, "text": "Igual, supuestamente, de un l\u00edder que seg\u00fan la meta no puede ser l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7895477923803109, "is_candidate": false}, {"start": 1122.129, "end": 1125.37, "text": "\u00bfNo te parece que, digamos, hay como un doble est\u00e1ndar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3708955764403711, "is_candidate": true}, {"start": 1125.37, "end": 1132.693, "text": "Que, digamos, hay reuniones con Zoom que te las venden como valiosas y hay otras que dicen, no, no vale discutir esto por Zoom.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3018243377222407, "is_candidate": true}, {"start": 1132.693, "end": 1133.893, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6435718862302773, "is_candidate": false}, {"start": 1133.893, "end": 1138.375, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1ntos trabajadores en la Argentina hoy est\u00e1n trabajando con teletrabajo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.337423389010023, "is_candidate": true}, {"start": 1138.375, "end": 1139.975, "text": "Casi un mill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6397434423069954, "is_candidate": false}, {"start": 1139.975, "end": 1141.016, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que representa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48766286890235866, "is_candidate": true}, {"start": 1141.016, "end": 1143.297, "text": "Es un cambio de paradigma fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3948656201571702, "is_candidate": true}, {"start": 1143.297, "end": 1144.137, "text": "La democracia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5961967038441232, "is_candidate": false}, {"start": 1145.298, "end": 1148.159, "text": " digamos, tiene que adaptarse a la era digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3957625126797173, "is_candidate": true}, {"start": 1148.159, "end": 1153.8, "text": "Pasaron 21 ministros por el Congreso con el m\u00e9todo de teletrabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26080483400057664, "is_candidate": true}, {"start": 1153.8, "end": 1158.901, "text": "Pasaron 48 funcionarios a rendir cuentas con el m\u00e9todo de teletrabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24524055921921006, "is_candidate": true}, {"start": 1158.901, "end": 1161.881, "text": "Hubo reuniones de todas las comisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37721052043550185, "is_candidate": true}, {"start": 1161.881, "end": 1163.742, "text": "Hubo leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43911315897383474, "is_candidate": true}, {"start": 1163.742, "end": 1169.583, "text": "Este a\u00f1o llevamos m\u00e1s sesiones y m\u00e1s leyes aprobadas que en los primeros seis meses del gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3200206119531409, "is_candidate": true}, {"start": 1170.963, "end": 1175.825, "text": " A pesar de la pandemia, a pesar de tener que instalarlo de manera, digamos, excepcional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874912382041491, "is_candidate": true}, {"start": 1175.825, "end": 1180.187, "text": "Est\u00e1s labur\u00e1ndome como jefe de gabinete, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8327559115346357, "is_candidate": false}, {"start": 1180.187, "end": 1180.667, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8632844679652214, "is_candidate": false}, {"start": 1180.667, "end": 1182.228, "text": "Santiago hace un gran trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5045665603135829, "is_candidate": false}, {"start": 1182.228, "end": 1191.611, "text": "Me parece, adem\u00e1s, que tiene esa cosa de complicidad afectiva con el presidente, que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2923734989698584, "is_candidate": true}, {"start": 1191.611, "end": 1194.573, "text": "Pero nosotros necesitamos un jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8404802684094286, "is_candidate": false}, {"start": 1194.573, "end": 1196.013, "text": "El jefe de gabinete es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5183730729227596, "is_candidate": false}, {"start": 1196.013, "end": 1200.195, "text": "Como que Alberto, como que de esos jefes de gabinete... El jefe de gabinete es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.782724301150399, "is_candidate": false}, {"start": 1201.702, "end": 1203.345, "text": " Es el presidente, el jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7959913252683904, "is_candidate": false}, {"start": 1203.345, "end": 1204.888, "text": "Qu\u00e9 dif\u00edcil, igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8461338765699418, "is_candidate": false}, {"start": 1204.888, "end": 1206.952, "text": "Porque, en definitiva, mir\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4817092936220918, "is_candidate": true}, {"start": 1209.828, "end": 1222.015, "text": " Yo soy muy cr\u00edtico de la instituci\u00f3n Jefatura de Gabinete y hace poquitos meses se cumplieron 25 a\u00f1os de la creaci\u00f3n y me invitaron CPEG y varias instituciones a participar de un video.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27978278968109005, "is_candidate": true}, {"start": 1222.015, "end": 1225.277, "text": "Y dije, \u00bfpuedo decir lo que pienso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.360769267205291, "is_candidate": true}, {"start": 1225.277, "end": 1225.377, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1798928948672387, "is_candidate": false}, {"start": 1225.377, "end": 1227.419, "text": "Jefe de Gabinete es el ministro de las malas noticias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36399033522196733, "is_candidate": true}, {"start": 1227.419, "end": 1232.822, "text": "Cuando un ministro tiene una buena noticia, lo llama al presidente y le dice, tengo una gran noticia, tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33103434410534005, "is_candidate": true}, {"start": 1232.822, "end": 1237.385, "text": "Cuando tiene una mala noticia, lo llama al jefe de gabinete, que es el que le tiene que ir a decir al presidente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497855492234274, "is_candidate": true}, {"start": 1238.278, "end": 1243.963, "text": " Y eso, si quer\u00e9s, es la experiencia de mi propio aprendizaje, de mi vivencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2577112939292956, "is_candidate": true}, {"start": 1243.963, "end": 1254.793, "text": "Yo fui un a\u00f1o jefe de gabinete y finalmente lo que necesit\u00e1s es tambi\u00e9n mucha cercan\u00eda y v\u00ednculo afectivo en el d\u00eda a d\u00eda con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24667614591609943, "is_candidate": true}, {"start": 1254.793, "end": 1257.115, "text": "Santiago lo tiene con Alberto y est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29122648850368515, "is_candidate": true}, {"start": 1257.115, "end": 1260.057, "text": "\u00bfPero sent\u00eds que la comunicaci\u00f3n del gobierno es mala?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8225181808170052, "is_candidate": false}, {"start": 1260.057, "end": 1261.499, "text": "Siento que no le supimos contar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49048962541746943, "is_candidate": true}, {"start": 1263.121, "end": 1265.142, "text": " \u00bfTengo la comparaci\u00f3n hecha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7480505802537714, "is_candidate": false}, {"start": 1265.142, "end": 1273.267, "text": "\u00bfQu\u00e9 ha hecho muy bien el gobierno hasta ac\u00e1 que nosotros no nos enteramos, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.736533427047016, "is_candidate": false}, {"start": 1273.267, "end": 1276.468, "text": "Todo el programa de asistencia alimentaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3128628596388773, "is_candidate": true}, {"start": 1276.468, "end": 1291.537, "text": "Cuando empez\u00f3 la pandemia, a las dos semanas que empezamos con el tema de compras y empez\u00f3 tambi\u00e9n alg\u00fan ruido sobre el sistema de compras de desarrollo social y todo eso, apareci\u00f3 la idea de que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27559671627544535, "is_candidate": true}, {"start": 1293.218, "end": 1302.261, "text": " no \u00edbamos a poder estar asistiendo en lo alimentario y que el conurbano iba a ser un polvor\u00edn en algunas provincias del norte, el Gran Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27703217490247745, "is_candidate": true}, {"start": 1302.261, "end": 1317.527, "text": "Y la verdad es que el esfuerzo econ\u00f3mico que est\u00e1n haciendo los argentinos con sus impuestos para ayudar a que en la tarjeta alimentaria, en el refuerzo de la UAH o en los programas de asistencia directa a la comida, llegue a mucha gente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24713100104904562, "is_candidate": true}, {"start": 1318.485, "end": 1333.992, "text": " que adem\u00e1s como no va a trabajar, como no tiene la changa, necesita del Estado, es una cosa que no la supimos contar, no supimos contar el ATP, no supimos contar que hay 2.700.000 argentinos que vienen cobrando su salario", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30590759050313365, "is_candidate": true}, {"start": 1335.059, "end": 1345.527, "text": " Porque el Estado, en el CBU, en un modelo in\u00e9dito desde la ANSES, con transferencia directa bancaria, est\u00e1 ayudando al pago de los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28432800862749796, "is_candidate": true}, {"start": 1345.527, "end": 1347.709, "text": "No supimos contar los cr\u00e9ditos tasa cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4690096953364794, "is_candidate": true}, {"start": 1347.709, "end": 1352.172, "text": "Yo lo reto a veces, yo s\u00e9 que vos lo quer\u00e9s mucho, al Vasco de Mendiguren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3501402135378243, "is_candidate": true}, {"start": 1352.172, "end": 1355.154, "text": "Le digo, sal\u00ed Vasco, cont\u00e1 lo que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4506932667533633, "is_candidate": true}, {"start": 1355.154, "end": 1357.656, "text": "Lo tienen todav\u00eda all\u00e1 en el... S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8508031558467474, "is_candidate": false}, {"start": 1359.217, "end": 1368.067, "text": " Hoy el teletrabajo, los mecanismos remotos de comunicaci\u00f3n nos permiten que desde cualquier lugar del mundo hablemos con cualquier lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2779720300711449, "is_candidate": true}, {"start": 1368.067, "end": 1372.631, "text": "Ac\u00e1 Esteban Mouric, bueno Pergolini tambi\u00e9n criticaron mucho la ley de teletrabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9315543526441413, "is_candidate": false}, {"start": 1372.631, "end": 1377.917, "text": "S\u00ed, a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n, en el caso de Mario, Mario despu\u00e9s me mand\u00f3 una carta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380572953946047, "is_candidate": true}, {"start": 1377.917, "end": 1380.319, "text": "Despu\u00e9s se disculp\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.775152435154048, "is_candidate": false}, {"start": 1380.319, "end": 1381.12, "text": "Porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5073741796372259, "is_candidate": false}, {"start": 1382.035, "end": 1394.107, "text": " \u00c9l no se disculp\u00f3 de su an\u00e1lisis, \u00e9l cree que la ley es perfectible y est\u00e1 bien, y lo respeto, y es una opini\u00f3n de alguien que adem\u00e1s genera trabajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20049739065972338, "is_candidate": true}, {"start": 1395.462, "end": 1398.243, "text": " digamos, de manera digital, de manera tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37188699903553524, "is_candidate": true}, {"start": 1398.243, "end": 1409.326, "text": "Empecemos a darle valor, a cuidar, a respetar, a valorar a los que generan trabajo, valor y empleo en la Argentina, sean comerciantes, sean empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35981008488222976, "is_candidate": true}, {"start": 1409.326, "end": 1415.967, "text": "Digo, la Argentina necesita empresarios para poder crecer, necesita emprendedores para poder crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32028170680654455, "is_candidate": true}, {"start": 1415.967, "end": 1422.209, "text": "Ahora, en el caso de Bullrich, lo que me llama la atenci\u00f3n es que lo vot\u00f3 por unanimidad su bloque en Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3134978115151552, "is_candidate": true}, {"start": 1423.556, "end": 1438.643, "text": " Entonces, ah\u00ed es donde digo, hay dirigentes pol\u00edticos que mutan su opini\u00f3n de acuerdo a el t\u00edtulo de un diario o un portal, porque su bloque lo vot\u00f3 por unanimidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2669381774942, "is_candidate": true}, {"start": 1438.643, "end": 1448.227, "text": "Intervino en todas las reuniones con la UIA, con la C\u00e1mara de Empresas Tecnol\u00f3gicas, con todos los que participaron en las reuniones de comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.276232579032077, "is_candidate": true}, {"start": 1448.227, "end": 1449.148, "text": "Me llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6773515783411566, "is_candidate": false}, {"start": 1450.103, "end": 1468.299, "text": " Me llama la atenci\u00f3n porque a veces uno ve que por ah\u00ed en alg\u00fan programa un periodista opina tal cosa y un dirigente para tener el t\u00edtulo y la cosa amigable con el periodista, digamos, corre para ese lado sin importar lo que hicieron sus propios compa\u00f1eros de bloque, de bancada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24614675855268575, "is_candidate": true}, {"start": 1468.299, "end": 1473.224, "text": "Es muy raro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7277600793082595, "is_candidate": false}, {"start": 1473.224, "end": 1473.504, "text": "Es raro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9601344527522279, "is_candidate": false}, {"start": 1475.614, "end": 1478.557, "text": " Eso es lo que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38196258763080737, "is_candidate": true}, {"start": 1478.557, "end": 1481.379, "text": "Tener di\u00e1logo no significa renunciar a las convicciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451772223308771, "is_candidate": true}, {"start": 1481.379, "end": 1486.183, "text": "Ser firme y determinado no significa ser irrespetuoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3327203916558388, "is_candidate": true}, {"start": 1487.612, "end": 1500.28, "text": " Entonces, nosotros tenemos una mirada de pa\u00eds, un proyecto de gobierno, un camino de salida para una Argentina que tiene esperanza de que en el momento que termine la pandemia podamos despegar... \u00bfSent\u00eds que la gente tiene esperanza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32676963553255156, "is_candidate": true}, {"start": 1500.28, "end": 1503.502, "text": "La gente que estaba en la calle el otro d\u00eda demostraba todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9324747256219824, "is_candidate": false}, {"start": 1503.502, "end": 1507.764, "text": "Bueno, pero a\u00fan el que pueda estar enojado... Carlos es el que vot\u00f3, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5298243243809762, "is_candidate": false}, {"start": 1507.764, "end": 1513.748, "text": "S\u00ed, pero a\u00fan el que pueda estar enojado... Yo pienso en los que nos votaron...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3598851692777052, "is_candidate": true}, {"start": 1514.337, "end": 1515.778, "text": " y en los que no nos votaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5777673499581725, "is_candidate": false}, {"start": 1515.778, "end": 1516.858, "text": "S\u00ed, claro, fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9087037147269943, "is_candidate": false}, {"start": 1516.858, "end": 1519.159, "text": "Porque la Argentina la construimos con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3428071343698488, "is_candidate": true}, {"start": 1519.159, "end": 1535.288, "text": "Nosotros estamos trabajando en una ley para el sector agroindustrial que tiene que ver con potenciar, duplicar las exportaciones en la Argentina, generar 700 mil empleos en el sector rural y en el sector agroindustrial de la Argentina, aumentar las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25800114643858774, "is_candidate": true}, {"start": 1536.148, "end": 1545.831, "text": " con el Consejo Agropecuario Industrial, que participan 42 entidades, bueno, ah\u00ed hay gente que piensa como yo y gente que no piensa como yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27456733337621464, "is_candidate": true}, {"start": 1545.831, "end": 1553.253, "text": "Pero, sin embargo, yo me siento con las 42 entidades, trabajo, gente que por ah\u00ed nos vot\u00f3 en contra y que te lo dice, y est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25449362774888895, "is_candidate": true}, {"start": 1554.417, "end": 1556.238, "text": " y que por ah\u00ed nos va a seguir votando en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043778193658867, "is_candidate": true}, {"start": 1556.238, "end": 1561.28, "text": "Ahora son argentinos, generan trabajo, producen, los necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30642854926374974, "is_candidate": true}, {"start": 1561.28, "end": 1562.961, "text": "Y con esa din\u00e1mica nos movemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40866658405696654, "is_candidate": true}, {"start": 1562.961, "end": 1575.407, "text": "Y lo mismo estamos haciendo en el sector hidrocarburos, porque Argentina necesita producir gas, necesita exportar petr\u00f3leo, necesita generar empleo en todo lo que representa el complejo hidrocarbur\u00edfero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26036297750793735, "is_candidate": true}, {"start": 1575.847, "end": 1577.507, "text": " Y lo mismo estamos haciendo con la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41049739280194075, "is_candidate": true}, {"start": 1577.507, "end": 1598.232, "text": "Ayer estuve casi cinco horas con Gerardo Mart\u00ednez, gente de la UOCRA y gente de la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n, trabajando una ley que de alguna manera nos permita multiplicar el empleo en el sector construcci\u00f3n, pero que adem\u00e1s nos permita premiar a medida que la construcci\u00f3n se desarrolla en lugares m\u00e1s alejados de los centros urbanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24257834312305937, "is_candidate": true}, {"start": 1598.232, "end": 1602.673, "text": "Porque la pandemia tambi\u00e9n nos ense\u00f1\u00f3 que la densidad poblacional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388699336353992, "is_candidate": true}, {"start": 1604.287, "end": 1607.989, "text": " El amontoramiento tambi\u00e9n nos pone en riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3518360073358102, "is_candidate": true}, {"start": 1607.989, "end": 1610.891, "text": "Eso tiene que venir de la mano, adem\u00e1s de una planificaci\u00f3n del transporte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33422090947637084, "is_candidate": true}, {"start": 1610.891, "end": 1616.594, "text": "Argentina necesita invertir fuerte en ferrocarriles y repensar su dise\u00f1o ferroviario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2837111224788239, "is_candidate": true}, {"start": 1616.594, "end": 1622.257, "text": "Argentina necesita, para un modelo agroexportador, mejorar la competitividad de sus puertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28087677125359367, "is_candidate": true}, {"start": 1622.257, "end": 1623.998, "text": "Mir\u00e1 si tenemos cosas importantes para resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5436746104777983, "is_candidate": false}, {"start": 1623.998, "end": 1624.739, "text": "Argentina hoy necesita comida, empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8405808463220239, "is_candidate": false}, {"start": 1624.739, "end": 1631.463, "text": "Digo, \u00bfqu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s de la pandemia, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8252649103217463, "is_candidate": false}, {"start": 1632.483, "end": 1637.386, "text": " es mundial, pero claramente la Argentina va a estar tan pobre, tan quebrada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8664761561557538, "is_candidate": false}, {"start": 1637.386, "end": 1641.408, "text": "Pero con enormes oportunidades en un mundo... \u00bfC\u00f3mo es la econom\u00eda que se viene despu\u00e9s de la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6194143327958443, "is_candidate": false}, {"start": 1641.408, "end": 1644.09, "text": "Porque tampoco nos cuentan ese plan, no lo comunican.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9082983216197043, "is_candidate": false}, {"start": 1644.09, "end": 1645.371, "text": "Si lo tienen, no lo comunican.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9149137810672795, "is_candidate": false}, {"start": 1645.371, "end": 1648.393, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la econom\u00eda post-pandemia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.689765434760639, "is_candidate": false}, {"start": 1648.393, "end": 1654.156, "text": "Vamos a pilares y vamos a medidas, porque me parece que es importante separar pilares de medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2771726911685747, "is_candidate": true}, {"start": 1654.156, "end": 1658.839, "text": "Objetivo del presidente, digamos, de su mandato, conseguir equilibrio fiscal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30428963639280815, "is_candidate": true}, {"start": 1659.751, "end": 1672.154, "text": " tener fuerte super\u00e1vit comercial, tener un tipo de cambio competitivo y tener un sistema de reservas, de acumulaci\u00f3n de reservas que nos permita hacer frente a todas las obligaciones de deuda que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23311701004185026, "is_candidate": true}, {"start": 1672.154, "end": 1672.635, "text": "Pilares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5091445879820913, "is_candidate": false}, {"start": 1674.887, "end": 1679.293, "text": " medidas, algunas que tienen que ver con el primer 70% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.297306226340458, "is_candidate": true}, {"start": 1679.293, "end": 1682.278, "text": "Yo alguna vez cuando vine te cont\u00e9 las tres turbinas, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3765280001783827, "is_candidate": true}, {"start": 1682.278, "end": 1682.798, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8968115538760745, "is_candidate": false}, {"start": 1682.798, "end": 1687.785, "text": "La turbina m\u00e1s grande, mercado interno, consumo, 70% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28666773213952634, "is_candidate": true}, {"start": 1687.785, "end": 1688.987, "text": "Esa turbina que necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3834802505266245, "is_candidate": true}, {"start": 1689.748, "end": 1693.953, "text": " Cr\u00e9dito para el consumo, Argenta, el Ahora 12 transformarlo en Ahora 36.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3558113571468263, "is_candidate": true}, {"start": 1693.953, "end": 1701.961, "text": "Son todas cosas que de alguna manera van a permitir mover y recuperar el consumo con una capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3174980828502234, "is_candidate": true}, {"start": 1701.961, "end": 1705.425, "text": "Hoy una PyME que puede producir 100 vasos est\u00e1 produciendo 30.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3589284874773161, "is_candidate": true}, {"start": 1705.425, "end": 1711.992, "text": "Para pon\u00e9rtelo no en t\u00e9rminos de capacidad instalada, que es un n\u00famero aburrido, sino en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos de lo que le pasa en los hogares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3303571129845271, "is_candidate": true}, {"start": 1713.108, "end": 1721.016, "text": " La recuperaci\u00f3n del consumo inexorablemente nos viene o nos tiene que venir acompa\u00f1ado junto con la reforma tributaria de una recuperaci\u00f3n del empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2927530160284826, "is_candidate": true}, {"start": 1721.016, "end": 1735.511, "text": "Ahora, hay sectores que van a ser claves en la recuperaci\u00f3n del empleo, la construcci\u00f3n es uno, el sector agroindustrial es otro, el sector hidrocarburo y gas, el complejo, que no es solo los pozos petroleros en Chubut, en Santa Cruz o en Salta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2388184593931072, "is_candidate": true}, {"start": 1736.853, "end": 1752.676, "text": " tambi\u00e9n es todo lo que trae como cadena de valor porque yo te digo derivados del petr\u00f3leo y el pvc derivado del petr\u00f3leo y entonces la industria pl\u00e1stica necesita digamos que tengamos competitividad en ese sector y mirar cadenas de valor sector automotriz", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29951628685544307, "is_candidate": true}, {"start": 1753.755, "end": 1771.945, "text": " tuve la oportunidad de compartir con ellos, digamos, una reuni\u00f3n que nos permite trabajar en una serie de medidas post pandemia para volver a producir la cantidad de autos que Argentina produc\u00eda hace cuatro o cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26418266658795564, "is_candidate": true}, {"start": 1771.945, "end": 1776.528, "text": "Y en ese sentido, una cosa muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43179453583785954, "is_candidate": true}, {"start": 1776.528, "end": 1781.951, "text": "Estaban desde los que venden autos, las agencias de auto, hasta el sindicato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23226747734937192, "is_candidate": true}, {"start": 1781.951, "end": 1782.932, "text": "Desde las terminales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195930125907207, "is_candidate": true}, {"start": 1784.319, "end": 1797.288, "text": " hasta los autopartistas, todos sentados en la mesa virtual, que es el Cisco WebEx o el Zoom, porque viste que si nombr\u00e1s a uno y no al otro pareciera que eleg\u00eds un sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083663896261757, "is_candidate": true}, {"start": 1797.288, "end": 1799.29, "text": "Y la verdad es que pudimos abordar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4720943108717741, "is_candidate": true}, {"start": 1800.711, "end": 1812.978, "text": " con cuatro reuniones y con mucho trabajo, un esquema de legislaci\u00f3n que nos va a permitir mover no solamente el sector autopartista y automotriz, sino mover el mercado automotor en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22639143330015743, "is_candidate": true}, {"start": 1812.978, "end": 1815.96, "text": "Hay que mirar sector por sector para ponerlo de pie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3755854110499901, "is_candidate": true}, {"start": 1815.96, "end": 1822.724, "text": "Vos fijate, estamos con el Congreso que parece no querer funcionar, porque dicen, de manera remota no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2592424091826989, "is_candidate": true}, {"start": 1822.724, "end": 1828.187, "text": "Tenemos la ley para turismo, cultura, los actores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2821728953379914, "is_candidate": true}, {"start": 1829.78, "end": 1835.402, "text": " Hoteler\u00eda, que tiene media sanci\u00f3n del Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24587627483077446, "is_candidate": true}, {"start": 1835.402, "end": 1837.782, "text": "470.000 empleos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35405351242500216, "is_candidate": true}, {"start": 1837.782, "end": 1842.404, "text": "Gastronom\u00eda, cultura, hoteler\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3035544880750538, "is_candidate": true}, {"start": 1842.404, "end": 1855.887, "text": "Porque no es solo el hotel de 5 estrellas que nosotros vemos ac\u00e1 en el centro de Buenos Aires, sino que tambi\u00e9n es el peque\u00f1o parador o hospedaje tur\u00edstico en Salta, o en Jujuy, o en Misiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22426573329359767, "is_candidate": true}, {"start": 1855.887, "end": 1858.488, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 vamos a dejar, sin ley esa gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3283919194059095, "is_candidate": true}, {"start": 1861.333, "end": 1864.934, "text": " Y despu\u00e9s recursos, el Estado necesita recursos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33045429253321923, "is_candidate": true}, {"start": 1864.934, "end": 1871.436, "text": "Tenemos para resolver el tema de las multas de los que nos roban la pesca en aguas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2734402353056371, "is_candidate": true}, {"start": 1871.436, "end": 1882.82, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que hoy nos sale m\u00e1s caro mandar a secuestrar un barco, el operativo de mandar a secuestrar o a multar un barco que lo que recaudamos por la multa del barco que nos roba pesca?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24942192272555186, "is_candidate": true}, {"start": 1882.82, "end": 1887.302, "text": "Dos puntos y medio del PBI, 130.000 empleos hay alrededor del sector pesca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2957323970567056, "is_candidate": true}, {"start": 1888.222, "end": 1894.267, "text": " y no estamos pudiendo tratar la ley que actualiza los precios que durante el gobierno anterior no se actualizaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24274807131027165, "is_candidate": true}, {"start": 1895.482, "end": 1904.245, "text": " Y entonces la pesca ilegal en la Argentina pareciera no estar condenada a un castigo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22908876804820577, "is_candidate": true}, {"start": 1904.245, "end": 1923.912, "text": "Me parece que hay mucho tema para resolver y ten\u00e9s el tema de los cr\u00e9ditos uva para resolver y ten\u00e9s que poner en marcha el PROCREAR porque hay un mont\u00f3n de gente que aspira a su primer vivienda y el cr\u00e9dito hipotecario puede ser una palanca importante, pero para eso ten\u00e9s que cambiar el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2348933001314738, "is_candidate": true}, {"start": 1924.432, "end": 1939.575, "text": " que se estaba usando para pagar la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica, que son las 600.000 jubilaciones de mayor poder adquisitivo en la Argentina, pero que de alguna manera termin\u00f3 financiando tambi\u00e9n, por ejemplo, a las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2286135273711909, "is_candidate": true}, {"start": 1939.575, "end": 1949.157, "text": "Hoy las provincias les est\u00e1n descontando de coparticipaci\u00f3n, el Fondo de Garant\u00eda no se pudo usar para promover las actividades productivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3098891996150669, "is_candidate": true}, {"start": 1949.157, "end": 1950.597, "text": "Digo, mir\u00e1 si tenemos trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5381440347648865, "is_candidate": false}, {"start": 1951.771, "end": 1954.194, "text": " Mir\u00e1 si tenemos trabajo como para andar pele\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41324749345284495, "is_candidate": true}, {"start": 1954.194, "end": 1959.282, "text": "Aquellos que no acompa\u00f1an al gobierno tienen su posici\u00f3n, su opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37978118388044046, "is_candidate": true}, {"start": 1959.282, "end": 1966.452, "text": "Nosotros no vamos a dejar de mirarlos, porque en definitiva son parte de la Argentina que nosotros queremos construir, que es la de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3502710417448788, "is_candidate": true}, {"start": 1968.427, "end": 1974.412, "text": " Yo te escucho a vos y no s\u00e9, no siento que el presidente hable parecido, similar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8539607762628558, "is_candidate": false}, {"start": 1974.412, "end": 1975.733, "text": "Yo lo noto enojado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9233844248864943, "is_candidate": false}, {"start": 1975.733, "end": 1976.694, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7264723161570995, "is_candidate": false}, {"start": 1976.694, "end": 1978.055, "text": "Yo lo not\u00e9 enojado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9598412753733012, "is_candidate": false}, {"start": 1978.055, "end": 1979.377, "text": "La marcha lo not\u00e9 enojado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8499971572002676, "is_candidate": false}, {"start": 1979.377, "end": 1980.538, "text": "No, yo no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5610646793613354, "is_candidate": false}, {"start": 1980.538, "end": 1981.699, "text": "\u00bfNo est\u00e1s de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847613196476577, "is_candidate": false}, {"start": 1981.699, "end": 1983.0, "text": "\u00bfHablaste con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9486090002066166, "is_candidate": false}, {"start": 1983.0, "end": 1983.78, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8344821787494733, "is_candidate": false}, {"start": 1983.78, "end": 1984.221, "text": "\u00bfQu\u00e9 te dijo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0568129455224955, "is_candidate": false}, {"start": 1985.109, "end": 1990.113, "text": " No, pero hablamos por un tema de trabajo parlamentario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2960813053557976, "is_candidate": true}, {"start": 1990.113, "end": 1992.415, "text": "Vos me pregunt\u00e1s si del tema este de la marcha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3744070915480733, "is_candidate": true}, {"start": 1992.415, "end": 1993.395, "text": "De la marcha, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8648420588359629, "is_candidate": false}, {"start": 1993.395, "end": 1997.739, "text": "El otro d\u00eda la gente en la puerta, en su edificio, en la puerta de su edificio tambi\u00e9n se moviliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.796571596062165, "is_candidate": false}, {"start": 1997.739, "end": 2005.925, "text": "No, habl\u00e9 hoy, pero habl\u00e9 m\u00e1s que nada de, s\u00ed, me parece que no es bueno que vayan ni a tu casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26563470952140067, "is_candidate": true}, {"start": 2007.035, "end": 2007.916, "text": " Ni a la casa de nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.575175911082771, "is_candidate": false}, {"start": 2007.916, "end": 2009.317, "text": "\u00bfLo sent\u00eds como escrache, eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7806809741369896, "is_candidate": false}, {"start": 2009.317, "end": 2018.964, "text": "Me parece que es un m\u00e9todo que en la Argentina... Mir\u00e1, yo era muy chico, pero ya con responsabilidad, ya por el 2001, 2002, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22809377219703542, "is_candidate": true}, {"start": 2018.964, "end": 2031.314, "text": "Y me toc\u00f3 vivir una situaci\u00f3n re triste, que fui con mi suegro a un restaurante y alguien, enojado con el gobierno de Menem y de De la R\u00faa, se par\u00f3, lo insult\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2311293837136259, "is_candidate": true}, {"start": 2031.314, "end": 2032.015, "text": "Yo lo que digo es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5255532339213942, "is_candidate": false}, {"start": 2033.029, "end": 2039.071, "text": " Puedo decirte que algo me molesta de vos sin faltarte el respeto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31561727447601384, "is_candidate": true}, {"start": 2039.071, "end": 2044.693, "text": "Porque para dialogar, lo primero que tenemos que tener es tenemos que respetarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952585234385211, "is_candidate": true}, {"start": 2044.693, "end": 2048.254, "text": "Entonces, yo puedo pensar distinto a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41346666887802863, "is_candidate": true}, {"start": 2048.254, "end": 2051.955, "text": "Puedo querer una cosa distinta o resolver un problema de manera distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3009722287886617, "is_candidate": true}, {"start": 2051.955, "end": 2057.416, "text": "Y no necesito faltarte el respeto para plante\u00e1rtelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3078433872507742, "is_candidate": true}, {"start": 2057.416, "end": 2062.098, "text": "Entonces, debatamos, discutamos, opinemos distinto, votemos distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4009861202129851, "is_candidate": true}, {"start": 2063.096, "end": 2065.999, "text": " expresemos ideas distintas, pero sin faltarnos el respeto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37732958268593675, "is_candidate": true}, {"start": 2065.999, "end": 2070.562, "text": "Todos dicen, \u00bfpor qu\u00e9 Cristina no habla de la cuarentena, no habla de la pandemia, no habla de casi nada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8345873370312111, "is_candidate": false}, {"start": 2070.562, "end": 2071.503, "text": "Si habla, porque habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.571963316892691, "is_candidate": false}, {"start": 2071.503, "end": 2072.724, "text": "Si no habla, porque no habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48944395412769415, "is_candidate": true}, {"start": 2072.724, "end": 2074.506, "text": "Si opina del gobierno, porque opina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5551892896580283, "is_candidate": false}, {"start": 2074.506, "end": 2075.687, "text": "Si no opina, porque no opina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5308030677997289, "is_candidate": false}, {"start": 2075.687, "end": 2077.508, "text": "El presidente es Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7026083307790889, "is_candidate": false}, {"start": 2077.508, "end": 2078.309, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9370344146071865, "is_candidate": false}, {"start": 2078.309, "end": 2083.533, "text": "El presidente es Alberto y lo que tenemos que hacer es, digamos, m\u00e1s all\u00e1 de la opini\u00f3n de cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34040591513186247, "is_candidate": true}, {"start": 2083.533, "end": 2086.136, "text": "Le quiero contar la noticia que el candidato presidi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8564761327573718, "is_candidate": false}, {"start": 2086.136, "end": 2087.837, "text": "No, bueno, pero eso fue un momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5015582180162089, "is_candidate": false}, {"start": 2087.837, "end": 2092.001, "text": "Hoy la realidad es que el presidente que eligieron a los argentinos se llama Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3131450404887518, "is_candidate": true}, {"start": 2092.561, "end": 2097.068, "text": " Quien lidera el gobierno y toma las decisiones se llama el presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4767246895885028, "is_candidate": true}, {"start": 2097.068, "end": 2102.656, "text": "Y cada uno de los que somos parte de la coalici\u00f3n ayudamos a que el presidente tenga poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26242093615438433, "is_candidate": true}, {"start": 2102.656, "end": 2105.4, "text": "Que a veces opinamos distintos en algunos temas, es p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34088092773305234, "is_candidate": true}, {"start": 2106.432, "end": 2109.353, "text": " Yo no opino igual que todos en temas... Venezuela, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.434684065060463, "is_candidate": true}, {"start": 2109.353, "end": 2110.653, "text": "Por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4823587757182215, "is_candidate": true}, {"start": 2110.653, "end": 2120.416, "text": "Sin embargo, no dejo de decirlo, porque en la riqueza de la diversidad tambi\u00e9n est\u00e1 la fortaleza de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28919414686769096, "is_candidate": true}, {"start": 2120.416, "end": 2122.177, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vos dec\u00eds que Venezuela es una dictadura?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8631560144507923, "is_candidate": false}, {"start": 2122.177, "end": 2124.097, "text": "Yo comparto y ellos no, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8597339624125566, "is_candidate": false}, {"start": 2124.097, "end": 2125.578, "text": "Porque tienen mirada distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6253921456245557, "is_candidate": false}, {"start": 2126.343, "end": 2138.788, "text": " Pero eso, digamos, quiere mirada distinta y yo, digamos, hace siete a\u00f1os que vengo planteando alrededor de el tema, digamos, libertades y a m\u00ed me marc\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25451792297868214, "is_candidate": true}, {"start": 2138.788, "end": 2149.772, "text": "Yo constru\u00ed una relaci\u00f3n con Lilian Tintori, con Mitzi Capriles, con los estudiantes que fueron detenidos y tengo una mirada y no la voy a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2322375983372621, "is_candidate": true}, {"start": 2149.772, "end": 2153.553, "text": "Y el presidente y todos los que son parte de la coalici\u00f3n saben", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2644727959181833, "is_candidate": true}, {"start": 2153.693, "end": 2157.215, "text": " Igual hay que tener huevos en este pa\u00eds para decir que Venezuela es una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8098708030517805, "is_candidate": false}, {"start": 2157.215, "end": 2158.716, "text": "Yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8880071163691482, "is_candidate": false}, {"start": 2158.716, "end": 2159.496, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8478932012386069, "is_candidate": false}, {"start": 2159.496, "end": 2160.137, "text": "Yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.665167113246242, "is_candidate": false}, {"start": 2160.137, "end": 2164.239, "text": "Creo que hay que desdramatizar la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083727062228696, "is_candidate": true}, {"start": 2164.239, "end": 2169.182, "text": "Creo que hay que aprender que sin dramatismo y sin violencia verbal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3172716736282888, "is_candidate": true}, {"start": 2170.138, "end": 2175.324, "text": " podemos pensar distinto e intentar resolver de manera distinta los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2654254030404527, "is_candidate": true}, {"start": 2175.324, "end": 2182.753, "text": "Pero lo que no tenemos que hacer es el juego a la idea de la destrucci\u00f3n y la anomia, porque eso construye el todos contra todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3593432447108371, "is_candidate": true}, {"start": 2182.753, "end": 2185.837, "text": "Y no hay pa\u00eds cuando es todos contra todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4295237040550468, "is_candidate": true}, {"start": 2185.837, "end": 2189.16, "text": "Pero eso tambi\u00e9n pasa en el frente de todos para con la oposici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7755781144920584, "is_candidate": false}, {"start": 2189.641, "end": 2194.424, "text": " Hoy arrancamos con las declaraciones sobre la marcha y son muy c\u00f3modas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7947606042180384, "is_candidate": false}, {"start": 2194.424, "end": 2196.705, "text": "Para no ponerse en contra de la gente, del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8114868866305047, "is_candidate": false}, {"start": 2196.705, "end": 2205.45, "text": "Si vos ves que te ponen una soga de la horcados, si vos ves que ponen carteles, digamos, insultantes, digamos, yo entiendo, somos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25788766553234854, "is_candidate": true}, {"start": 2205.45, "end": 2208.131, "text": "Yo te voy a contar una an\u00e9cdota chiquitita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45030438079216784, "is_candidate": true}, {"start": 2208.131, "end": 2208.832, "text": "Carlos Acu\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5263976767243089, "is_candidate": false}, {"start": 2210.84, "end": 2232.757, "text": " uno de los secretarios generales de la CGT, un d\u00eda hace una declaraci\u00f3n que para mi forma de ver, yo tengo adem\u00e1s de muchos a\u00f1os de recorrido pol\u00edtico junto a Carlitos, de compartir de su compa\u00f1erismo, de su lealtad, digamos, inquebrantable, y le tengo no solo afecto personal a \u00e9l y a su familia, sino respeto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22419149653973436, "is_candidate": true}, {"start": 2232.757, "end": 2238.662, "text": "Hace una declaraci\u00f3n, a mi modo de ver, equivocada respecto de nuestro presidente Bloque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29997529965686076, "is_candidate": true}, {"start": 2239.338, "end": 2251.424, "text": " Yo levant\u00e9 el tel\u00e9fono, lo llam\u00e9 y le dije, mir\u00e1, Carlitos, si vos no est\u00e1s de acuerdo por una opini\u00f3n pol\u00edtica, por la posici\u00f3n que tenemos respecto de esa laga, pod\u00e9s decirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2358713620570252, "is_candidate": true}, {"start": 2251.424, "end": 2253.204, "text": "Pod\u00e9s tambi\u00e9n levantar el tel\u00e9fono y llamarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4067765583742178, "is_candidate": true}, {"start": 2253.204, "end": 2259.747, "text": "Lo que no pod\u00e9s hacer es, digamos, faltar el respeto a otro compa\u00f1ero o a otra persona porque piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.274589295217074, "is_candidate": true}, {"start": 2259.747, "end": 2260.808, "text": "Porque de ah\u00ed no se vuelve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5267381162726978, "is_candidate": false}, {"start": 2262.118, "end": 2265.224, "text": " Nosotros podemos no coincidir en un tema y coincidir en otros nueve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3804099708411913, "is_candidate": true}, {"start": 2265.224, "end": 2272.78, "text": "Si yo te descalifico a vos personalmente porque no coincido en un tema, en los otros nueve estoy invalidado para proponerte que coincidamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29776590528023483, "is_candidate": true}, {"start": 2274.465, "end": 2283.287, "text": " Entonces me parece que la oposici\u00f3n... \u00bfSanti Caffiero no descalifica cuando el otro d\u00eda, por ejemplo, con la marcha, les pedimos perd\u00f3n a los m\u00e9dicos, no pudimos evitarlo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7678545298480516, "is_candidate": false}, {"start": 2283.287, "end": 2284.208, "text": "No, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.650536515314351, "is_candidate": false}, {"start": 2284.208, "end": 2287.509, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que me asusta de tu gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8496615674075753, "is_candidate": false}, {"start": 2287.509, "end": 2288.449, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que pasa, Vivi?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7915061990626786, "is_candidate": false}, {"start": 2288.449, "end": 2290.489, "text": "No, pero esa es la parte que me asusta de tu gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8461080340362629, "is_candidate": false}, {"start": 2290.489, "end": 2292.63, "text": "Veo mucho pendejo... Es tuyo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8773274046091852, "is_candidate": false}, {"start": 2293.571, "end": 2297.615, "text": " Es el de todos, es nuestro presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8632402342542762, "is_candidate": false}, {"start": 2297.615, "end": 2300.878, "text": "Es nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8525451579823015, "is_candidate": false}, {"start": 2300.878, "end": 2303.361, "text": "\u00bfSabes lo que me asusta de nuestro gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6159658000049151, "is_candidate": false}, {"start": 2303.361, "end": 2305.202, "text": "\u00bfSabes lo que me asusta de tu gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8882323122373759, "is_candidate": false}, {"start": 2305.202, "end": 2308.766, "text": "No, me preocupa es como la soberbia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7796768647044299, "is_candidate": false}, {"start": 2308.766, "end": 2313.991, "text": "Yo te juro, a m\u00ed la marcha de loter\u00eda yo la miraba desde mi casa y la verdad que no", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8752062889857747, "is_candidate": false}, {"start": 2315.833, "end": 2323.24, "text": " Lo que deseamos es que le vaya bien al presidente, porque la verdad que si no estamos en el horno todos y todos laburamos todos los d\u00edas para que le vaya, nos vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8217192448538144, "is_candidate": false}, {"start": 2323.24, "end": 2327.544, "text": "Pero cuando lo escucho a Cafiero como jefe de gabinete, que yo entiendo que el presidente lo quiera, que es muy amoroso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8072996264391044, "is_candidate": false}, {"start": 2327.544, "end": 2329.426, "text": "Santi ha venido ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.900721811902094, "is_candidate": false}, {"start": 2329.426, "end": 2330.106, "text": "No es nada personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9219849728797115, "is_candidate": false}, {"start": 2330.927, "end": 2336.752, "text": " Pero digo, yo siento que no se la bancan, que act\u00faan como pendejos calentones, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8496982726321165, "is_candidate": false}, {"start": 2336.752, "end": 2340.535, "text": "Como un grupo de amigos que dicen... Es como digo, par\u00e1, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9332002869000088, "is_candidate": false}, {"start": 2340.535, "end": 2342.517, "text": "Santi, ponete con la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9140461594843344, "is_candidate": false}, {"start": 2342.517, "end": 2343.878, "text": "Siento la falta de empat\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8239082337828573, "is_candidate": false}, {"start": 2343.878, "end": 2346.34, "text": "Yo tengo la sensaci\u00f3n de que si no entendieron esta marcha...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9152894920299695, "is_candidate": false}, {"start": 2348.533, "end": 2351.117, "text": " se pone dif\u00edcil la cosa porque vi gente muy enojada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8712025287102635, "is_candidate": false}, {"start": 2351.117, "end": 2362.25, "text": "Vuelvo a la marcha porque me parece que es lo m\u00e1s cercano que tuvimos y para m\u00ed no fue macrista la marcha, de ninguna manera, pero me parece que si se subestima por ese lado es un problem\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8362060754080529, "is_candidate": false}, {"start": 2362.25, "end": 2365.054, "text": "Es m\u00e1s, te dir\u00eda, le vi m\u00e1s valent\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35551563413518905, "is_candidate": true}, {"start": 2366.166, "end": 2381.834, "text": " digamos, en el liderazgo de la expresi\u00f3n de ese sector a Spert, que a muchos dirigentes que dec\u00edan, no, yo no tengo nada que ver, yo no convoco, digamos, a pesar de que estaban con los tweeters a full, creo que de eso Spert fue valiente, que fue, se plant\u00f3, dijo, yo estoy ac\u00e1, lidero esto, en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2560864906136152, "is_candidate": true}, {"start": 2381.834, "end": 2386.056, "text": "Igual no es ni Negri ni Brandoni que tienen como m\u00e1s representaci\u00f3n, que dice, esto huele a 125.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8591306781671596, "is_candidate": false}, {"start": 2386.056, "end": 2391.779, "text": "Por supuesto, pero, digamos, la representaci\u00f3n... \u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s decir con eso, esto huele a la 125?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7433192999742659, "is_candidate": false}, {"start": 2391.779, "end": 2392.679, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 quiere decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6139471681574213, "is_candidate": false}, {"start": 2396.343, "end": 2401.066, "text": " Y como que la reforma judicial va a ser una especie de tiro para ustedes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8282437082058303, "is_candidate": false}, {"start": 2401.066, "end": 2405.028, "text": "En lugar de estar proponiendo cambios, est\u00e1 deseando tiros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3202662344431665, "is_candidate": true}, {"start": 2405.028, "end": 2405.949, "text": "\u00bfQu\u00e9 le resolvemos a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.564509334325631, "is_candidate": false}, {"start": 2405.949, "end": 2406.829, "text": "Creo que es una sensaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8901846509643694, "is_candidate": false}, {"start": 2406.829, "end": 2408.15, "text": "\u00bfQu\u00e9 le resolvemos a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7975574560813136, "is_candidate": false}, {"start": 2408.15, "end": 2410.632, "text": "Como diciendo cu\u00e1nto cuesta la reforma judicial necesaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8096280267951962, "is_candidate": false}, {"start": 2410.632, "end": 2413.673, "text": "Yo tengo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7283510391924256, "is_candidate": false}, {"start": 2413.673, "end": 2421.418, "text": "A la se\u00f1ora, a la esposa del se\u00f1or que abus\u00f3 el fin de semana a la nena y que lo liberaron,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2340185567731622, "is_candidate": true}, {"start": 2422.939, "end": 2425.701, "text": " \u00bfQu\u00e9 le resolv\u00e9s con esa declaraci\u00f3n de esto tiene olor a 125?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3911142163995899, "is_candidate": true}, {"start": 2425.701, "end": 2429.504, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que le resolv\u00e9s algo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.367431404531085, "is_candidate": true}, {"start": 2429.504, "end": 2434.469, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que con diatriba verbal le resolvimos los problemas a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2692912790502263, "is_candidate": true}, {"start": 2434.469, "end": 2436.15, "text": "No es momento de diatriba verbal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42067439895631087, "is_candidate": true}, {"start": 2436.15, "end": 2439.353, "text": "El a\u00f1o que viene que hay elecciones, bienvenida a la diatriba, a la dialecta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3229130151573867, "is_candidate": true}, {"start": 2439.353, "end": 2440.234, "text": "Ya empez\u00f3 la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8927407313940218, "is_candidate": false}, {"start": 2441.135, "end": 2443.416, "text": " \u00bfPero vos crees que la gente est\u00e1 para campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48537701737462113, "is_candidate": true}, {"start": 2443.416, "end": 2444.157, "text": "No, la gente no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8577816430731002, "is_candidate": false}, {"start": 2444.157, "end": 2446.398, "text": "La gente tiene un mal humor social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8447517903647924, "is_candidate": false}, {"start": 2446.398, "end": 2455.362, "text": "Cuando la pol\u00edtica pretende expresar tiempos distintos a los de la sociedad, termina, y te lo digo hasta por errores personales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2713123167953635, "is_candidate": true}, {"start": 2456.322, "end": 2457.623, "text": " termina recibiendo golpes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38236552995218853, "is_candidate": true}, {"start": 2457.623, "end": 2463.947, "text": "Hoy no es tiempo de andar con discusiones est\u00e9riles electorales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2715251532670051, "is_candidate": true}, {"start": 2463.947, "end": 2479.277, "text": "Hoy es tiempo de arremangarse, de ponerle el hombro al presidente, de ponerle el hombro al pa\u00eds, de ponerle el hombro a esos m\u00e9dicos de los que hablaba Santiago, a esos enfermeros que se contagian y est\u00e1n expuestos todo el tiempo al contagio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24276379308375706, "is_candidate": true}, {"start": 2481.365, "end": 2492.453, "text": " Me parece que... \u00bfNo te diste cuenta que en la Argentina los muertos del coronavirus... Me quer\u00e9s llevar para tu... No, no, no, pero \u00bfno te diste cuenta que los muertos del coronavirus en la Argentina no tienen caras?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36891263627795146, "is_candidate": true}, {"start": 2492.453, "end": 2502.259, "text": "Que hay 6.000 muertos, que son 6.000 familias que perdieron un pap\u00e1, un hermano, \u00bfy no hay historias familiares alrededor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33392850815869435, "is_candidate": true}, {"start": 2502.259, "end": 2504.22, "text": "\u00bfNo lo vemos en los medios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48407575900512534, "is_candidate": true}, {"start": 2504.22, "end": 2506.682, "text": "Estamos como impermeabiliz\u00e1ndonos frente a la muerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5129846115399779, "is_candidate": false}, {"start": 2506.682, "end": 2508.083, "text": "Es una locura, Viviana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5371059469427641, "is_candidate": false}, {"start": 2509.475, "end": 2510.937, "text": " Es una locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8313547854053376, "is_candidate": false}, {"start": 2510.937, "end": 2511.958, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8431626421756682, "is_candidate": false}, {"start": 2511.958, "end": 2516.442, "text": "S\u00ed, yo... Contamos... Mir\u00e1, Beirut, 80 muertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578398865474931, "is_candidate": true}, {"start": 2516.442, "end": 2518.805, "text": "Fue noticia todo un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36184897001913496, "is_candidate": true}, {"start": 2518.805, "end": 2522.328, "text": "Ese mismo d\u00eda hubo m\u00e1s muertos ac\u00e1 en la Argentina por COVID.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3580613529426081, "is_candidate": true}, {"start": 2522.328, "end": 2524.691, "text": "Y... nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7127483417975145, "is_candidate": false}, {"start": 2524.691, "end": 2525.712, "text": "Era un n\u00famero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.710488873545569, "is_candidate": false}, {"start": 2525.712, "end": 2526.713, "text": "Podemos seguir as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4518673945862499, "is_candidate": true}, {"start": 2527.923, "end": 2542.668, "text": " Entonces tenemos que terminar de recorrer la pandemia, tenemos que salir de la pandemia, tenemos que mostrarle a los argentinos que no hay incertidumbre en la salida de la pandemia, que hay un camino, que hay un gobierno, que hay una reactivaci\u00f3n, que el a\u00f1o que viene la econom\u00eda argentina va a crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24070144545543104, "is_candidate": true}, {"start": 2542.668, "end": 2545.009, "text": "No lo est\u00e1n, no lo vemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8757356109587147, "is_candidate": false}, {"start": 2545.009, "end": 2546.37, "text": "Por supuesto, es m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5483196503244017, "is_candidate": false}, {"start": 2546.95, "end": 2554.832, "text": " Yo te dir\u00eda que... Es el \u00fanico que lo cuenta, que lo dice... La mayor cr\u00edtica que yo... Pero lo dije ya varias veces, yo le hago... Una mala comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7378479351095587, "is_candidate": false}, {"start": 2554.832, "end": 2561.014, "text": "Nos autocritico el no poder contar, digamos... Y a veces es falta de tiempo tambi\u00e9n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28666152689670743, "is_candidate": true}, {"start": 2561.014, "end": 2570.956, "text": "Porque, viste, vos dec\u00eds, bueno, voy la semana que viene a tal programa porque ten\u00e9s una reuni\u00f3n, otra reuni\u00f3n, un laburo... Bueno, o pueden dar conferencias de prensa, que no estar\u00edan dando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3632670348768944, "is_candidate": true}, {"start": 2570.956, "end": 2574.437, "text": "A la polic\u00eda se le est\u00e1 soltando la cadena, hay mucha violencia institucional,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.850744959760395, "is_candidate": false}, {"start": 2576.577, "end": 2580.58, "text": " Hoy le\u00eda la cantidad de casos de muertes, de desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8545581484301271, "is_candidate": false}, {"start": 2580.58, "end": 2582.521, "text": "Es impresionante lo que estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8517985913677395, "is_candidate": false}, {"start": 2582.521, "end": 2585.102, "text": "\u00bfDe verdad se le est\u00e1 saltando la cadena a la cana?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485571205532774, "is_candidate": false}, {"start": 2585.102, "end": 2586.343, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7907538388270959, "is_candidate": false}, {"start": 2586.343, "end": 2594.287, "text": "Mir\u00e1, yo ah\u00ed creo que las fuerzas de seguridad en la Argentina primero las tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32461840495880434, "is_candidate": true}, {"start": 2594.287, "end": 2595.167, "text": "Grata de que me lo digas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8891992824243095, "is_candidate": false}, {"start": 2595.167, "end": 2602.391, "text": "Poneme el tape este de cuarentena de la mujer que sali\u00f3 a pasear a su perro y tuvo un episodio espantoso con la polic\u00eda y seguimos conversando con Sergio Mas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7953261008405846, "is_candidate": false}, {"start": 2680.816, "end": 2681.737, "text": " Le agradezco a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8482456750708224, "is_candidate": false}, {"start": 2681.737, "end": 2684.919, "text": "Somos Tendencia Masa con Viviana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8439636514303515, "is_candidate": false}, {"start": 2684.919, "end": 2686.2, "text": "\u00bfEsto es pura violencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8528498281738627, "is_candidate": false}, {"start": 2686.2, "end": 2687.441, "text": "\u00bfEs necesario?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7814517687275875, "is_candidate": false}, {"start": 2687.441, "end": 2689.202, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.67853826655459, "is_candidate": false}, {"start": 2689.202, "end": 2695.987, "text": "Y esos son polic\u00edas que deben ser sancionados y los polic\u00edas... Pero si no hab\u00eda un tel\u00e9fono, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4145719117856226, "is_candidate": true}, {"start": 2695.987, "end": 2696.668, "text": "\u00bfQui\u00e9n se enteraba de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0008360420384435, "is_candidate": false}, {"start": 2696.668, "end": 2701.811, "text": "Bueno, probablemente, lo peor que hubo... Por suerte, hab\u00eda un tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3313443136284364, "is_candidate": true}, {"start": 2701.811, "end": 2709.197, "text": "Imaginate si la se\u00f1ora iba a hacer la denuncia y ten\u00eda que esperar, con los tiempos que tiene la justicia en la Argentina, que un juez resuelva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2937782672669468, "is_candidate": true}, {"start": 2709.689, "end": 2715.599, "text": " A ver, m\u00e1s de 30 casos de violencia institucional durante el aislamiento y con el caso Estudillo no hubo un tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.833737429327887, "is_candidate": false}, {"start": 2715.599, "end": 2716.501, "text": "No sabemos qu\u00e9 pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8388301147333916, "is_candidate": false}, {"start": 2717.628, "end": 2722.211, "text": " No, y me parece que ah\u00ed lo m\u00e1s importante es el compromiso de Axel y de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29629342266769276, "is_candidate": true}, {"start": 2722.211, "end": 2723.252, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 para vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6895129282429795, "is_candidate": false}, {"start": 2723.252, "end": 2723.933, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8508472784702374, "is_candidate": false}, {"start": 2723.933, "end": 2724.133, "text": "\u00bfQu\u00e9 sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627803037931568, "is_candidate": false}, {"start": 2724.133, "end": 2741.965, "text": "No tengo idea y, digamos, a m\u00ed no me gusta hacer especulaciones sobre casos de este tipo, porque adem\u00e1s hay dolor familiar, porque en paralelo hay una investigaci\u00f3n judicial, porque adem\u00e1s, por suerte, digamos... \u00bfEn serio no ten\u00e9s idea o no quer\u00e9s opinar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2798469883128849, "is_candidate": true}, {"start": 2741.965, "end": 2742.265, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570018981826031, "is_candidate": false}, {"start": 2742.265, "end": 2746.168, "text": "Yo en este tipo de cosas trato de opinar con certezas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28696856158700323, "is_candidate": true}, {"start": 2747.435, "end": 2766.085, "text": " Viste que me parece que tambi\u00e9n esa es otra cosa, si de algo no s\u00e9 prefiero no opinar, si hubiese le\u00eddo la causa, porque si no todos opinamos de todo y entonces todos un d\u00eda somos m\u00e9dicos, otro d\u00eda somos directores t\u00e9cnicos, otro d\u00eda somos ministros de econom\u00eda, me parece que est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22485106218958928, "is_candidate": true}, {"start": 2767.135, "end": 2779.247, "text": " No s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3, s\u00ed claramente creo, primero, que no tiene que haber encubrimiento si hay mal accionar policial, que tiene que haber c\u00e1rcel, digamos, para el que haya cometido el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23359928457820223, "is_candidate": true}, {"start": 2779.247, "end": 2784.212, "text": "Segundo, que tengo la tranquilidad de saber que ni el presidente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30517286564328927, "is_candidate": true}, {"start": 2785.09, "end": 2792.914, "text": " ni el gobernador van a permitir que este tipo de situaciones queden impunes y eso para nosotros tiene que ser una tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2893122692492416, "is_candidate": true}, {"start": 2792.914, "end": 2795.375, "text": "\u00bfVos sos de Fr\u00e9d\u00e9ric o de Berni?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9274421072257357, "is_candidate": false}, {"start": 2795.375, "end": 2795.515, "text": "\u00bfYo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9776101918081372, "is_candidate": false}, {"start": 2795.515, "end": 2795.575, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0850845555281268, "is_candidate": false}, {"start": 2795.575, "end": 2811.043, "text": "Yo soy argentino y quiero seguridad y creo que la seguridad es un problema y no creo que sea una sensaci\u00f3n y trabajo en ideas y hoy a la tarde estuve con Axel despu\u00e9s de la reuni\u00f3n con los gobernadores y le dije", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30623740476596195, "is_candidate": true}, {"start": 2811.98, "end": 2814.962, "text": " No, tengo una relaci\u00f3n respetuosa como con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3823950543684097, "is_candidate": true}, {"start": 2814.962, "end": 2835.035, "text": "Yo decid\u00ed el 11 de diciembre del 2019 tratar de hacer bien lo que era mi tarea y mi responsabilidad, dejar de correr mirando todo el tiempo para adelante, disfrutar en lo personal, pero tambi\u00e9n tener una actitud respetuosa y colaborativa en principio con todos los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20937514919847078, "is_candidate": true}, {"start": 2835.035, "end": 2838.417, "text": "Despu\u00e9s, si veo que alguien hace algo mal, se lo digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3186679836267968, "is_candidate": true}, {"start": 2840.119, "end": 2847.045, "text": " Si veo que lo hace mal y se lo digo en privado y acepta la opini\u00f3n y me explica por qu\u00e9, o lo cambia, bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2825155353914227, "is_candidate": true}, {"start": 2847.045, "end": 2852.609, "text": "\u00bfA cu\u00e1ntos llam\u00e1s para hablar en privado y cambian?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8434549895379746, "is_candidate": false}, {"start": 2852.609, "end": 2853.049, "text": "A muchos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9634976726367057, "is_candidate": false}, {"start": 2853.049, "end": 2854.731, "text": "Pero lo hago como una leche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4516875323777506, "is_candidate": true}, {"start": 2854.731, "end": 2862.016, "text": "Porque adem\u00e1s tambi\u00e9n creo que hay gente que se esfuerza mucho y por ah\u00ed no luce tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2888739841394081, "is_candidate": true}, {"start": 2862.016, "end": 2864.038, "text": "\u00bfQui\u00e9n no estar\u00eda luciendo y se rompe el alma?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7856365394439155, "is_candidate": false}, {"start": 2867.229, "end": 2882.033, "text": " A m\u00ed, por ejemplo, me parece que el laburo que se hizo en Trenes, qu\u00e9 s\u00e9 yo, Me\u00f3n y Marinucci, el laburo que hicieron Fernanda Raberta, el laburo que est\u00e1 haciendo o el mismo lo que hace Luana Empami, que no luce en este momento a pesar de que estamos en plena pandemia, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2229961980543007, "is_candidate": true}, {"start": 2882.033, "end": 2887.494, "text": "Y porque est\u00e1n m\u00e1s tiempo viendo a ver c\u00f3mo hacen traslado, c\u00f3mo pagan beneficio, que preocupados en la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26671605660263475, "is_candidate": true}, {"start": 2887.494, "end": 2889.115, "text": "Tambi\u00e9n ese es un m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4293160346872026, "is_candidate": true}, {"start": 2889.115, "end": 2893.216, "text": "El d\u00eda que termine la pandemia estar\u00eda bueno hacer, digamos, un racconto de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32713628132215533, "is_candidate": true}, {"start": 2894.036, "end": 2896.418, "text": " \u00bfQu\u00e9 le toc\u00f3 a cada...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4715640750254244, "is_candidate": true}, {"start": 2896.418, "end": 2897.578, "text": "Directores de hospitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.492838547129528, "is_candidate": true}, {"start": 2897.578, "end": 2901.161, "text": "Olv\u00eddate de pol\u00edticos, directores de hospitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3426104706645622, "is_candidate": true}, {"start": 2901.161, "end": 2907.445, "text": "Directores de hospitales que fueron jugando la semana pasada y la anterior con encontrar el punto de equilibrio en las terapias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2793427807025799, "is_candidate": true}, {"start": 2907.445, "end": 2918.893, "text": "Y son, en definitiva, funcionarios p\u00fablicos que viven de lo que paga en sus impuestos la gente, que lo asumieron con responsabilidad, pero tambi\u00e9n con riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26095068224946383, "is_candidate": true}, {"start": 2919.781, "end": 2921.643, "text": " Digo, me parece que hay mucho de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4225647032551918, "is_candidate": true}, {"start": 2921.643, "end": 2925.066, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tantos infect\u00f3logos y pocos psiquiatras, psic\u00f3logos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8525209662604949, "is_candidate": false}, {"start": 2925.066, "end": 2926.848, "text": "\u00bfEn d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5942597437931175, "is_candidate": false}, {"start": 2927.458, "end": 2954.262, "text": " En el gobierno, cuando uno habla de la pandemia y de Alberto y quienes lo ayudan a seguir con el tema de la cuarentena, que no es cuarentena, que bla, bla, bla, la gente dice basta de los infect\u00f3logos, que participen psiquiatras, el tema de salud mental, no es solo el virus, son un mont\u00f3n de cosas, gente deprimida, suicidios, desempleo, hay un mont\u00f3n de cosas, violencia de g\u00e9nero, hay un mont\u00f3n de cosas que est\u00e1n pasando en el medio y que estamos solos con los infect\u00f3logos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7999762942155548, "is_candidate": false}, {"start": 2954.695, "end": 2956.017, "text": " No, yo creo que hoy ya no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210727241833061, "is_candidate": false}, {"start": 2956.017, "end": 2957.219, "text": "Creo que son etapas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5445046879016265, "is_candidate": false}, {"start": 2957.219, "end": 2961.665, "text": "Creo que en el inicio, adem\u00e1s... \u00bfPero lo cre\u00e9s o est\u00e1 pasando otra cosa y no lo sabemos tampoco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6947554157076601, "is_candidate": false}, {"start": 2961.665, "end": 2965.151, "text": "Creo que est\u00e1 pasando otra cosa que, sobre todo en las \u00faltimas reuniones...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30882181245686646, "is_candidate": true}, {"start": 2966.776, "end": 2977.104, "text": " Algo sali\u00f3 de las \u00faltimas reuniones, pasa que despu\u00e9s termina llev\u00e1ndose la centralidad lo que dice Alberto, lo que dice Horacio, lo que dice Axel y por ah\u00ed digamos perdemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25437937648185005, "is_candidate": true}, {"start": 2977.104, "end": 2979.105, "text": "\u00bfQui\u00e9n te parece el m\u00e1s aburrido cuando hablan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8314280501324262, "is_candidate": false}, {"start": 2979.105, "end": 2981.447, "text": "Viste que ya las conferencias son un poco aburridas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8549177550937754, "is_candidate": false}, {"start": 2981.447, "end": 2985.65, "text": "Le dec\u00eds Axel, Che Axel, la verdad estuviste larguero, muy larguero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8387389257948952, "is_candidate": false}, {"start": 2987.171, "end": 2993.114, "text": " Viste que la rete igual dice una cosa y en la tarde o en la ma\u00f1ana siguiente te clava todo lo que no pudo decir ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8643182987930199, "is_candidate": false}, {"start": 2993.114, "end": 2999.277, "text": "Son como un tr\u00edo que un analista se hace un fest\u00edn con los tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8959186532101464, "is_candidate": false}, {"start": 2999.277, "end": 3000.458, "text": "Son medio los tres mosqueteros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9186110464633702, "is_candidate": false}, {"start": 3000.458, "end": 3001.118, "text": "Yo te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7827609377892552, "is_candidate": false}, {"start": 3001.118, "end": 3002.519, "text": "No te vas a ofender por lo que voy a decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9310231996840463, "is_candidate": false}, {"start": 3002.519, "end": 3005.44, "text": "No, decime lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8300832808380569, "is_candidate": false}, {"start": 3005.44, "end": 3007.001, "text": "Ya no me ofende nada a m\u00ed tampoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9561794217992395, "is_candidate": false}, {"start": 3007.001, "end": 3008.482, "text": "Si yo hace un a\u00f1o te dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.398724142191883, "is_candidate": true}, {"start": 3009.507, "end": 3017.437, "text": " que ibas a tener cada 15 d\u00edas sentado en una mesa, gestionando una crisis de la magnitud que representa la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.253182178809754, "is_candidate": true}, {"start": 3017.437, "end": 3024.106, "text": "A Kicillof, a Alberto Fern\u00e1ndez y a Rodr\u00edguez Larreta, hace un a\u00f1o y dos meses, te lo dec\u00eda vos que me dec\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2633140939313191, "is_candidate": true}, {"start": 3025.675, "end": 3027.456, "text": " Digo, chap\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4714564808364755, "is_candidate": true}, {"start": 3027.456, "end": 3043.045, "text": "El presidente, el jefe de gobierno, el gobernador sentados en la misma mesa buscando encontrar puntos de acuerdo a pesar de las muchas diferencias que claramente, digamos, en algunos momentos tuvieron, por ejemplo, Horacio y Axel o hubo con gobernadores del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.235130804661265, "is_candidate": true}, {"start": 3043.045, "end": 3044.265, "text": "Chap\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7047951052822821, "is_candidate": false}, {"start": 3044.265, "end": 3048.388, "text": "Me parece que es como que naturalizamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3582976148794741, "is_candidate": true}, {"start": 3048.388, "end": 3051.249, "text": "El primer mes, qu\u00e9 bueno esto de que se sienten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3833258010659576, "is_candidate": true}, {"start": 3051.249, "end": 3054.411, "text": "Despu\u00e9s ya era... Igual que viene cediendo sin parar la reta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8660294655373227, "is_candidate": false}, {"start": 3054.94, "end": 3055.96, "text": " Yo no creo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.652774086870462, "is_candidate": false}, {"start": 3055.96, "end": 3056.361, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0606810985482193, "is_candidate": false}, {"start": 3056.361, "end": 3056.941, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9213497028477468, "is_candidate": false}, {"start": 3056.941, "end": 3064.504, "text": "Es muy astuto, pero vos lo conoc\u00e9s mucho de tu amigo de la juventud, pero medio que le cedi\u00f3, medio que est\u00e1n muy celosos adem\u00e1s juntos por el cambio, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8547333936725113, "is_candidate": false}, {"start": 3064.504, "end": 3069.466, "text": "Pero yo creo que ah\u00ed hay otra cosa, que es que hay mucho dirigente mirando encuesta de imagen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2833230577916316, "is_candidate": true}, {"start": 3069.466, "end": 3071.867, "text": "Es el l\u00edder de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7489547726869109, "is_candidate": false}, {"start": 3071.867, "end": 3074.728, "text": "Es el dirigente m\u00e1s valorado de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.340059748640996, "is_candidate": true}, {"start": 3074.728, "end": 3079.51, "text": "Y eso genera que otros dirigentes, por ah\u00ed, lo miren con recelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2968764991934786, "is_candidate": true}, {"start": 3081.233, "end": 3085.915, "text": " Tambi\u00e9n es cierto que es el m\u00e1s profesional a la hora de gestionar y de discutir los temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2966867307774249, "is_candidate": true}, {"start": 3085.915, "end": 3088.597, "text": "Ser m\u00e1s laburador, es decir, el que m\u00e1s gesti\u00f3n tiene, el que m\u00e1s pone el cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8315283073795315, "is_candidate": false}, {"start": 3088.597, "end": 3090.278, "text": "Es el m\u00e1s profesional a la hora de discutir los temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4407358940042502, "is_candidate": true}, {"start": 3090.278, "end": 3092.879, "text": "Su mam\u00e1 tiene coronavirus, le mandamos un beso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485251313531443, "is_candidate": false}, {"start": 3092.879, "end": 3093.659, "text": "La \u00faltima, \u00bfqu\u00e9 me queda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9269957232353799, "is_candidate": false}, {"start": 3093.659, "end": 3094.66, "text": "\u00bfUn minuto, chicos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9720602667389695, "is_candidate": false}, {"start": 3094.66, "end": 3098.842, "text": "Es la \u00faltima, pero a ver en cu\u00e1nto me lo respond\u00e9s para ver si es la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8398788088335551, "is_candidate": false}, {"start": 3098.842, "end": 3101.824, "text": "El a\u00f1o pasado le hice una pregunta al presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8397808055255893, "is_candidate": false}, {"start": 3101.824, "end": 3106.266, "text": "Creo que un d\u00eda antes de terminar la primera temporada, hoy me cruc\u00e9 mensaje con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8228302711678271, "is_candidate": false}, {"start": 3106.81, "end": 3107.73, "text": " No me cuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5577490448653728, "is_candidate": false}, {"start": 3107.73, "end": 3108.491, "text": "Con tu presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9437680592015956, "is_candidate": false}, {"start": 3108.491, "end": 3110.811, "text": "No me cuentes, por favor, no me cuentes, no me quiero enterar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5301752006770915, "is_candidate": false}, {"start": 3110.811, "end": 3113.572, "text": "Fue una semana tremenda esta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9134625907641003, "is_candidate": false}, {"start": 3113.572, "end": 3115.933, "text": "Ya hablar\u00e9, ya hablar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8247366217376916, "is_candidate": false}, {"start": 3115.933, "end": 3122.475, "text": "Y le pregunt\u00e9 algo que reci\u00e9n en marzo, cuando volvimos a aparecer, se hizo como viral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.838363718224908, "is_candidate": false}, {"start": 3122.475, "end": 3125.076, "text": "Yo le pregunt\u00e9, \u00bfpor qu\u00e9 no se bajan el sueldo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8876114058499693, "is_candidate": false}, {"start": 3125.076, "end": 3129.518, "text": "El a\u00f1o pasado le dije, \u00bfpor qu\u00e9 no tienen un gesto los pol\u00edticos y no se bajan el sueldo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8165403637965046, "is_candidate": false}, {"start": 3129.518, "end": 3132.179, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 finalmente nadie termin\u00f3 en concreto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9163296101610194, "is_candidate": false}, {"start": 3132.179, "end": 3134.6, "text": "O no fue tan f\u00e1cil decir, s\u00ed, yo me voy a bajar el sueldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8436015184487196, "is_candidate": false}, {"start": 3134.6, "end": 3135.68, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ni ese gesto pudieron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9915192756980652, "is_candidate": false}, {"start": 3135.96, "end": 3141.044, "text": " En realidad el problema es que cuando lo haces, no es noticia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3003220874564817, "is_candidate": true}, {"start": 3141.044, "end": 3152.833, "text": "El Congreso congel\u00f3 todo el a\u00f1o salarios de diputados, personal de planta, baj\u00f3 todos los contratos pol\u00edticos, baj\u00f3 todos los gastos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23057860495097715, "is_candidate": true}, {"start": 3152.833, "end": 3162.02, "text": "Llevamos donado al sistema de salud m\u00e1s de 280 millones que eran de gasto de funcionamiento del Congreso, de gasto pol\u00edtico, como se dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19276260560003255, "is_candidate": true}, {"start": 3163.071, "end": 3168.936, "text": " Pero no es noticia que le mandamos el cheque al Garrahan o a la Fundaci\u00f3n del Padre Tano en La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2728529457099057, "is_candidate": true}, {"start": 3168.936, "end": 3170.358, "text": "Eso no es noticia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.505122590802244, "is_candidate": false}, {"start": 3170.358, "end": 3173.5, "text": "Nos tenemos que ir, son las 52.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8800401118312656, "is_candidate": false}, {"start": 3173.5, "end": 3175.102, "text": "Esto que ten\u00e9s ac\u00e1, \u00bfla cadena qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8624770626910856, "is_candidate": false}, {"start": 3175.102, "end": 3175.622, "text": "\u00bfUna virgen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8515043712813022, "is_candidate": false}, {"start": 3175.622, "end": 3184.41, "text": "Es una virgen que acompa\u00f1\u00f3 a mi abuela en la guerra, a mi mam\u00e1 en la guerra, y que me la regal\u00f3 mi vieja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29020905578502243, "is_candidate": true}, {"start": 3184.41, "end": 3187.093, "text": "Bueno, muchas gracias por haber venido en vivo a esta hora al estudio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.837691781717381, "is_candidate": false}, {"start": 3187.093, "end": 3188.254, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7955768003580033, "is_candidate": false}, {"start": 3188.254, "end": 3188.834, "text": "Vamos al corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8750175685009224, "is_candidate": false}, {"start": 3188.834, "end": 3189.615, "text": "Ya ven\u00eds, no te vayas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9553898408044119, "is_candidate": false}, {"start": 3197.232, "end": 3198.733, "text": " Bueno, somos Tendencia, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8380724187305334, "is_candidate": false}, {"start": 3198.733, "end": 3199.953, "text": "Masa con Viviana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8720335427836525, "is_candidate": false}, {"start": 3199.953, "end": 3201.054, "text": "\u00bfQui\u00e9nes gritan, seg\u00fan Alberto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9321756768597168, "is_candidate": false}, {"start": 3201.054, "end": 3201.754, "text": "Y ya nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.817070685950875, "is_candidate": false}, {"start": 3201.754, "end": 3202.594, "text": "Tengo dos pistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9875462078621928, "is_candidate": false}, {"start": 3202.594, "end": 3206.936, "text": "Uno puede ser Hugo del Carril, que cant\u00f3 un grito de coraz\u00f3n, viva Per\u00f3n, viva Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985288736837587, "is_candidate": false}, {"start": 3206.936, "end": 3211.638, "text": "Y el otro puede ser el mism\u00edsimo Vicente L\u00f3pez y Planes, O\u00edd mortales el grito sagrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8962569874681084, "is_candidate": false}, {"start": 3211.638, "end": 3212.178, "text": "Nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.911271385638727, "is_candidate": false}, {"start": 3212.178, "end": 3213.478, "text": "Hoy se hizo corto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8494213191968959, "is_candidate": false}, {"start": 3213.478, "end": 3214.659, "text": "Queremos 15 minutos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8493453108602615, "is_candidate": false}, {"start": 3214.659, "end": 3215.399, "text": "No s\u00e9 en qu\u00e9 momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8955655150261906, "is_candidate": false}, {"start": 3215.399, "end": 3217.36, "text": "A la tarde, un ratito, los fines de semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.859666826473281, "is_candidate": false}, {"start": 3217.36, "end": 3217.84, "text": "Nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9853891193249698, "is_candidate": false}, {"start": 3217.84, "end": 3222.802, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos, por hacernos Tendencia y por dejarnos laburar en libertad todas las noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8587926252821606, "is_candidate": false}, {"start": 3222.802, "end": 3225.343, "text": "Ma\u00f1ana mi abogado habla en el programa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8210635155703783, "is_candidate": false}, {"start": 3225.623, "end": 3230.339, "text": " de Radio de Babi, en Checopar, aclarando absolutamente todo lo que sucedi\u00f3 durante estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9310632889636623, "is_candidate": false}, {"start": 3230.339, "end": 3231.483, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9041366578720648, "is_candidate": false}, {"start": 3231.483, "end": 3232.005, "text": "Chau, hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0787142864289476, "is_candidate": false}], "Index": 1199, "channel_id": "UCBWpVkFPj6lGU_4a-hRPWmQ", "channel": "argentina musica cine y tv al dia", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@argentinamusicacineytvaldi2506", "id": "3s95Nw6Kb7g", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3s95Nw6Kb7g", "title": "Viviana Canosa con Sergio Massa 19 agosto 2020", "duration": 3245.0, "view_count": 250.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}