{"segments": [{"start": 0.148, "end": 0.648, "text": " Buenas noches, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.914219350811643, "is_candidate": false}, {"start": 0.648, "end": 0.848, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.034277313360204, "is_candidate": false}, {"start": 0.848, "end": 1.309, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Gustavo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0795670304338716, "is_candidate": false}, {"start": 1.309, "end": 2.089, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6493443370138956, "is_candidate": false}, {"start": 2.089, "end": 2.869, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0333197212007117, "is_candidate": false}, {"start": 2.869, "end": 3.389, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.650031265082453, "is_candidate": false}, {"start": 3.389, "end": 5.17, "text": "El gobierno no quiere que se hable de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8237027885337035, "is_candidate": false}, {"start": 5.17, "end": 6.911, "text": "El d\u00f3lar se dispara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8760237154712469, "is_candidate": false}, {"start": 6.911, "end": 12.333, "text": "Hoy usted dec\u00eda que hab\u00eda muchos sectores justamente que estaban, utiliz\u00f3 la palabra, jodidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7706592593731401, "is_candidate": false}, {"start": 12.333, "end": 19.196, "text": "Pero el gobierno, Jaime Dur\u00e1n Barba, que subestima a los pobres, dice no hablen de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8127183439207611, "is_candidate": false}, {"start": 19.196, "end": 20.676, "text": "S\u00ed, yo lo escuchaba reci\u00e9n a Berco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4579800413212971, "is_candidate": true}, {"start": 20.676, "end": 22.337, "text": "Lo primero que va a pasar es que va a subir la nafta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43133252667737365, "is_candidate": true}, {"start": 23.45, "end": 26.171, "text": " Porque subi\u00f3 el barril, subi\u00f3 el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39215917109426124, "is_candidate": true}, {"start": 26.171, "end": 28.292, "text": "M\u00e1s va a subir la nafta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6982939018185645, "is_candidate": false}, {"start": 28.292, "end": 31.813, "text": "Subi\u00f3 a principios de mes sin que haya subido el barril.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7031251728781873, "is_candidate": false}, {"start": 31.813, "end": 42.256, "text": "Salvo que el gobierno decida cambiar su l\u00f3gica econ\u00f3mica e intervenga y aplique alg\u00fan sistema de beneficios para frenar la suba en el consumidor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24283834434542573, "is_candidate": true}, {"start": 42.256, "end": 44.137, "text": "Si no, lo que vamos a tener es otra suba de nafta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3703906580227876, "is_candidate": true}, {"start": 45.165, "end": 62.822, "text": " que tiene que ver con esta matriz, me parece que es el problema m\u00e1s serio con el que se enfrenta el gobierno, que es esta idea de creer que el mercado todo lo resuelve, y de abandonar el rol del Estado en t\u00e9rminos de regulador de las relaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23552031274090712, "is_candidate": true}, {"start": 62.822, "end": 68.267, "text": "Reci\u00e9n mostraba el sistema de liquidaci\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas cerealeras,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2557973411815845, "is_candidate": true}, {"start": 69.117, "end": 76.002, "text": " Y se olvidaba mencionar que en esos tres meses adem\u00e1s tienen un agregado adicional de ganancia que es la eliminaci\u00f3n del impuesto al cheque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2587603490817496, "is_candidate": true}, {"start": 76.002, "end": 92.954, "text": "Mientras el PYME tiene que pagar impuesto al cheque cuando compra, cuando vende, cuando transfiere, mientras un comerciante que paga con un cheque la luz, paga impuestos sobre la luz y sobre el pago de la luz,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2466943843143441, "is_candidate": true}, {"start": 94.074, "end": 96.395, "text": " a las cerealeras por decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40885012574185475, "is_candidate": true}, {"start": 96.395, "end": 98.756, "text": "Ahora, el gobierno no... Le dictaron el impuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.530335016447179, "is_candidate": false}, {"start": 98.756, "end": 100.997, "text": "Todas las variables dan negativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8335622572208887, "is_candidate": false}, {"start": 100.997, "end": 104.199, "text": "Pero el gobierno dice, este es el camino correcto, seguimos adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.802054989158062, "is_candidate": false}, {"start": 104.199, "end": 105.179, "text": "\u00bfHacia d\u00f3nde va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9242194778911539, "is_candidate": false}, {"start": 105.179, "end": 107.7, "text": "Si este rumbo sigue, \u00bfhacia d\u00f3nde va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7769031218937331, "is_candidate": false}, {"start": 107.7, "end": 112.022, "text": "El gobierno, si no cambia el rumbo, va a seguir empobreciendo a la mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29447777901925964, "is_candidate": true}, {"start": 112.022, "end": 119.306, "text": "Y me parece que el problema m\u00e1s serio con el que nos enfrentamos es que no hay comprensi\u00f3n de que lo que pasa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2400326121154066, "is_candidate": true}, {"start": 120.602, "end": 126.086, "text": " es que el mercado m\u00e1s importante que tiene la Argentina es el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27889152634757886, "is_candidate": true}, {"start": 126.086, "end": 136.293, "text": "80% de nuestro PBI es consumo, es lo que Berco, usted, Malena, cualquiera de nosotros consume en el kiosco, en el almac\u00e9n, en la farmacia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21412540976575756, "is_candidate": true}, {"start": 136.293, "end": 146.08, "text": "A eso usted le tiene que agregar que hubo un proceso de concentraci\u00f3n de ganancias que termin\u00f3 siendo destrucci\u00f3n de salario y de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21224223649399188, "is_candidate": true}, {"start": 146.08, "end": 148.942, "text": "Cuando aumenta la luz, pierde poder de compra la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3047608510003038, "is_candidate": true}, {"start": 149.948, "end": 153.03, "text": " Cuando aumenta el gas, pierde poder de compra la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30160466706158495, "is_candidate": true}, {"start": 153.03, "end": 157.773, "text": "El fallo de la corte hablaba de proporcionalidad y hoy estamos en una desproporci\u00f3n absoluta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34493280283923655, "is_candidate": true}, {"start": 157.773, "end": 164.858, "text": "El otro d\u00eda, el 25 de mayo, charlando con vecinos y en Roque P\u00e9rez, facturas de 6.000, 7.000 pesos de luz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26611010316577965, "is_candidate": true}, {"start": 164.858, "end": 167.459, "text": "Es tremendo c\u00f3mo se ha disparado eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8064683693488607, "is_candidate": false}, {"start": 167.459, "end": 169.841, "text": "Es dram\u00e1tico y ahora en las de gas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3394962132652162, "is_candidate": true}, {"start": 169.841, "end": 178.967, "text": "Ayer en Jun\u00edn, un muchacho con un taller mec\u00e1nico me vino con la factura de m\u00e1s de 80.000 pesos de luz, un taller mec\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32079511576105424, "is_candidate": true}, {"start": 178.967, "end": 179.487, "text": "Lo funde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130645119405953, "is_candidate": false}, {"start": 180.102, "end": 183.044, "text": " El muchacho lo que me dijo es voy a bajar la persiana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.484902463975979, "is_candidate": true}, {"start": 183.044, "end": 184.364, "text": "Masa, el diagn\u00f3stico es claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0342474982449843, "is_candidate": false}, {"start": 184.364, "end": 185.645, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la alternativa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0978630947568673, "is_candidate": false}, {"start": 185.645, "end": 186.465, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el peligro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9876991378191241, "is_candidate": false}, {"start": 186.465, "end": 196.811, "text": "El primer camino es, hay 22.500 millones de pesos en el presupuesto nacional que son para devoluci\u00f3n de IVA, que el gobierno los manoti\u00f3, no los est\u00e1 usando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2784737865987502, "is_candidate": true}, {"start": 196.811, "end": 205.836, "text": "Esa devoluci\u00f3n de IVA, us\u00e1ndola para devolver o para eliminar el IVA en la luz, en el gas y en los 11 productos de la canasta b\u00e1sica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2900235688286863, "is_candidate": true}, {"start": 206.878, "end": 211.362, "text": " Lo primero que hace es devolverle poder de compra al jubilado y al laburante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3299917423472395, "is_candidate": true}, {"start": 211.362, "end": 212.063, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5062320950772365, "is_candidate": false}, {"start": 212.063, "end": 217.547, "text": "Pero eso va a bajar, pr\u00e1cticamente, los precios, porque sabemos c\u00f3mo es la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.960067851987768, "is_candidate": false}, {"start": 217.547, "end": 228.757, "text": "En el caso de las tarifas es autom\u00e1tico, porque usted lo que hace es, digamos, cuando usted mira su tarifa de luz, se va a encontrar con que el a\u00f1o pasado el que pagaba 200 pesos de impuestos, este a\u00f1o paga 600, 700 u 800.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32693384294525596, "is_candidate": true}, {"start": 228.757, "end": 233.221, "text": "Entonces, autom\u00e1ticamente, cuando usted los separa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.365041988119884, "is_candidate": true}, {"start": 233.881, "end": 235.302, "text": " digamos, lo deja de pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5330148369137346, "is_candidate": false}, {"start": 235.302, "end": 237.703, "text": "En el caso de la luz y el gas es autom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36410762077123726, "is_candidate": true}, {"start": 237.703, "end": 241.766, "text": "En el caso de los alimentos de la canasta b\u00e1sica, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2937473694319144, "is_candidate": true}, {"start": 241.766, "end": 242.566, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8034993242926429, "is_candidate": false}, {"start": 242.566, "end": 252.012, "text": "Si usted lo que hace es el sistema de d\u00e9bito que le permite al empresario, con eso que deja de cobrarle al laburante que va a la caja del supermercado, descontar otros impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3001002662536406, "is_candidate": true}, {"start": 252.012, "end": 257.115, "text": "Entonces, \u00bfest\u00e1 obligado a descont\u00e1rselo porque en realidad lo usa para otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3837672516542199, "is_candidate": true}, {"start": 257.115, "end": 260.077, "text": "\u00bfLe est\u00e1 metiendo la mano en el bolsillo al supermercadista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4525873786144211, "is_candidate": true}, {"start": 261.114, "end": 263.858, "text": " Porque el otro gran tema que tenemos que discutir es la ley de g\u00f3ndolas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5687979676485294, "is_candidate": false}, {"start": 263.858, "end": 268.205, "text": "En la Argentina los supermercados curran a la gente y lo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41293394262695793, "is_candidate": true}, {"start": 269.061, "end": 272.383, "text": " Me parece que demostr\u00f3... Y la Secretar\u00eda de Comercio Interior no hace nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6454101054352055, "is_candidate": false}, {"start": 272.383, "end": 274.764, "text": "Bueno, porque tenemos al zorro cuidando el gallinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5273614026980966, "is_candidate": false}, {"start": 274.764, "end": 280.246, "text": "La familia Brown, due\u00f1a del supermercado La An\u00f3nima, es la que controla a la Secretar\u00eda de Comercio Interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39517948070491393, "is_candidate": true}, {"start": 280.246, "end": 282.947, "text": "\u00bfEst\u00e1 mal el descuento que hace el Banco Provincia con las tarjetas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6504985684583484, "is_candidate": false}, {"start": 282.947, "end": 285.889, "text": "Es el 50% de devoluci\u00f3n a las 8 cuadras de cola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6674659284571622, "is_candidate": false}, {"start": 285.889, "end": 294.233, "text": "En realidad, lo primero que tenemos que ver es que si hay gente que hace 8 cuadras de cola para poder comprar papel higi\u00e9nico es porque tenemos un problema en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.293633854020371, "is_candidate": true}, {"start": 295.828, "end": 301.611, "text": " Lo segundo es, si hay un d\u00eda en el que le pueden descontar el 50%, \u00bfcu\u00e1nto le est\u00e1n currando a los otros 364 d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3019711285565059, "is_candidate": true}, {"start": 301.611, "end": 305.193, "text": "Ah, bueno, supuestamente es plata que devuelve el banco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.625403268556673, "is_candidate": false}, {"start": 305.193, "end": 309.035, "text": "No, el banco devuelve una parte y otra parte la pone el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41063989639185705, "is_candidate": true}, {"start": 309.035, "end": 316.8, "text": "Supongamos que sea mitad y mitad, bueno, hay un 25 que le est\u00e1n robando todos los d\u00edas, pero adem\u00e1s, mire, Berco, basta con ir...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26152807318354043, "is_candidate": true}, {"start": 317.813, "end": 326.957, "text": " a, por ejemplo, el cintur\u00f3n verde del Gran La Plata, juntarse con los productores, ver cu\u00e1nto est\u00e1 la lechuga capuchina lista para ser vendida en el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28985960643699127, "is_candidate": true}, {"start": 326.957, "end": 328.998, "text": "9 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5588054579984043, "is_candidate": false}, {"start": 328.998, "end": 330.519, "text": "\u00bfCu\u00e1nto la venden en el supermercado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4636956926270782, "is_candidate": true}, {"start": 330.519, "end": 331.379, "text": "20 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.725267629099708, "is_candidate": false}, {"start": 331.379, "end": 337.182, "text": "Pero evidentemente hay algo que no funciona porque hace 40 a\u00f1os que estamos discutiendo este asunto y nunca se puede resolver, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0279588762961465, "is_candidate": false}, {"start": 337.182, "end": 337.862, "text": "Los controles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8953169662358871, "is_candidate": false}, {"start": 338.721, "end": 340.822, "text": " Y la concentraci\u00f3n y todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7754159744629838, "is_candidate": false}, {"start": 340.822, "end": 346.045, "text": "El nivel de oligopolio, en eso creo... Claro que el gobierno no interviene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34500643722642677, "is_candidate": true}, {"start": 346.045, "end": 349.747, "text": "El gobierno la verdad que deja hacer, que deja que los precios se desbanden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7447619990047338, "is_candidate": false}, {"start": 349.747, "end": 360.853, "text": "S\u00ed, pero con eso tengamos claro que cuando miramos la estad\u00edstica en la Argentina, el nivel de concentraci\u00f3n en los \u00faltimos 6 a\u00f1os creci\u00f3 casi un 40% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2489866037490136, "is_candidate": true}, {"start": 360.853, "end": 362.154, "text": "Pasamos del 50 al 75% en control de los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5603436443268659, "is_candidate": false}, {"start": 362.154, "end": 363.755, "text": "Pero adem\u00e1s hay otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3856673152470439, "is_candidate": true}, {"start": 369.034, "end": 380.697, "text": " en la g\u00f3ndola, lo que usted tiene es empresas como Molinos R\u00edo de la Plata, que en la misma g\u00f3ndola le ofrecen siete productos de distintas marcas, pero le re\u00fanen el precio para arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22633026029542025, "is_candidate": true}, {"start": 380.697, "end": 381.398, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.87987427132471, "is_candidate": false}, {"start": 381.398, "end": 383.318, "text": "El gobierno est\u00e1 enojado con usted, parece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8139527601037466, "is_candidate": false}, {"start": 383.318, "end": 390.42, "text": "El presidente hizo trascender en las \u00faltimas horas esto, \u00bfno?, a sus medios amigos y a sus periodistas amigos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8052820466798378, "is_candidate": false}, {"start": 390.42, "end": 390.68, "text": "Dijo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8993831607786711, "is_candidate": false}, {"start": 393.195, "end": 404.885, "text": " Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner sigue viva pol\u00edticamente por culpa del peronismo, especialmente por Massa y Randazzo, que no construyeron y no pudieron convencer a los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.753740071695868, "is_candidate": false}, {"start": 404.885, "end": 408.568, "text": "Lo hizo saber el presidente a sus amigos los periodistas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.877845534671002, "is_candidate": false}, {"start": 408.568, "end": 414.152, "text": "Y creo que hizo trascender tambi\u00e9n otra frase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.859329265587263, "is_candidate": false}, {"start": 414.152, "end": 421.298, "text": "En los primeros meses del gobierno nosotros lo apoyamos a Massa para que surja algo nuevo, pero no hizo nada, \u00a1nada!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7810220515256693, "is_candidate": false}, {"start": 423.149, "end": 423.87, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene para decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.87845996755056, "is_candidate": false}, {"start": 423.87, "end": 432.68, "text": "Adem\u00e1s hoy hizo trascender tambi\u00e9n el gobierno que va a echar a todos aquellos que tengan alg\u00fan olor masista del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7447144719236529, "is_candidate": false}, {"start": 432.68, "end": 440.648, "text": "Que los eche a todos porque la verdad es que yo no me hago cargo de ninguno que sea funcionario del gobierno, as\u00ed que no tengo ning\u00fan problema, que los echen a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31427634236694657, "is_candidate": true}, {"start": 444.277, "end": 458.36, "text": " Lo primero que le quiero decir es que entrar en la l\u00f3gica del l\u00e1tigo y la chequera, de persigo al que piensa distinto, de uso el Estado para, de alguna manera, discriminar, perseguir o aleccionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19844818510274176, "is_candidate": true}, {"start": 458.36, "end": 459.52, "text": "\u00bfEsto est\u00e1 haciendo el gobierno ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142770520830835, "is_candidate": false}, {"start": 459.52, "end": 473.123, "text": "Es una l\u00f3gica que, digamos, en alg\u00fan punto ya la sufrimos, creo que fue el gran error del kirchnerismo, y que el gobierno lo vuelve a repetir, creer que el Estado es un bot\u00edn de guerra en el que si hay alguien que piensa distinto hay que echarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2409151652703354, "is_candidate": true}, {"start": 474.028, "end": 475.789, "text": " Primer gran problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5575772396449317, "is_candidate": false}, {"start": 475.789, "end": 483.991, "text": "Segundo gran problema que yo siento es que la Argentina no crece hace 6 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29747712291712247, "is_candidate": true}, {"start": 483.991, "end": 498.576, "text": "Pensemos por un instante que tenemos un chico que naci\u00f3 hace 6 a\u00f1os, que tiene los mismos m\u00fasculos, los mismos huesos, la misma cantidad de sangre, el mismo pelo que hace 6 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23981464770189265, "is_candidate": true}, {"start": 498.576, "end": 503.098, "text": "Es un chico d\u00e9bil, es un chico fr\u00e1gil, es un chico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30916518045148866, "is_candidate": true}, {"start": 503.955, "end": 506.596, "text": " que evidentemente tiene problemas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3923025014316962, "is_candidate": true}, {"start": 506.596, "end": 511.817, "text": "Bueno, la Argentina hace seis a\u00f1os que no crece, y esto es culpa de Macri y de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24497908499236742, "is_candidate": true}, {"start": 511.817, "end": 513.678, "text": "Esto es culpa de los dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5127933986398072, "is_candidate": false}, {"start": 513.678, "end": 516.839, "text": "Porque adem\u00e1s en la regi\u00f3n los pa\u00edses crecieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407622859147762, "is_candidate": true}, {"start": 516.839, "end": 520.32, "text": "Ahora, \u00bfel macrismo no empeor\u00f3 muchas de las condiciones que hab\u00eda que mejorar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8149935867648151, "is_candidate": false}, {"start": 520.32, "end": 520.76, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5769880978639954, "is_candidate": false}, {"start": 520.76, "end": 525.881, "text": "Recibi\u00f3 con 30 puntos de pobreza, lleg\u00f3 a 33 puntos de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2830845965798703, "is_candidate": true}, {"start": 525.881, "end": 528.262, "text": "Cuando dec\u00eda que ven\u00eda por la pobreza cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34192567743190927, "is_candidate": true}, {"start": 528.262, "end": 531.163, "text": "Pero creo que el problema m\u00e1s serio con el que se enfrenta el gobierno es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3490901747787254, "is_candidate": true}, {"start": 532.696, "end": 535.242, "text": " la promesa incumplida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.359011253863302, "is_candidate": true}, {"start": 535.242, "end": 541.118, "text": "Este es un gobierno que en campa\u00f1a dijo, en mi gobierno nadie va a pagar impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20626452314022048, "is_candidate": true}, {"start": 542.354, "end": 550.383, "text": " Y la verdad es que le elimin\u00f3 el impuesto a las ganancias a los bancos internacionales que vienen a especular, pero al laburante que hace horas extras le sigue cobrando impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.263443482345166, "is_candidate": true}, {"start": 550.383, "end": 551.524, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo dej\u00f3 de creerle?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9522273779566921, "is_candidate": false}, {"start": 551.524, "end": 554.548, "text": "Porque coincidimos, por ejemplo, en enero del a\u00f1o pasado en Davos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7566123704938343, "is_candidate": false}, {"start": 554.548, "end": 557.111, "text": "Y ah\u00ed el presidente lo presentaba como su sucesor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8443801551686512, "is_candidate": false}, {"start": 557.111, "end": 558.572, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7534608735457153, "is_candidate": false}, {"start": 558.572, "end": 560.615, "text": "La esperanza blanca, vamos a decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9643488097145003, "is_candidate": false}, {"start": 560.615, "end": 563.318, "text": "Eso fue una enorme creatividad de su parte, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.435259446356985, "is_candidate": true}, {"start": 564.098, "end": 567.942, "text": " Yo quiero recordarle que fue el \u00fanico periodista que ley\u00f3 eso y que lo transmiti\u00f3 a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34222616649020865, "is_candidate": true}, {"start": 567.942, "end": 569.864, "text": "\u00bfO era de los pocos que estaban ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8220252011699395, "is_candidate": false}, {"start": 569.864, "end": 570.685, "text": "No, hab\u00eda varios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5986877563598323, "is_candidate": false}, {"start": 570.685, "end": 572.147, "text": "Hab\u00eda como cinco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5229568316797237, "is_candidate": false}, {"start": 572.147, "end": 577.953, "text": "Me acuerdo que estaba el chico Mercuriali de TN que cont\u00f3 una cosa totalmente distinta a la que cont\u00f3 usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3435498635691264, "is_candidate": true}, {"start": 577.953, "end": 579.755, "text": "Pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6503853637607928, "is_candidate": false}, {"start": 579.755, "end": 581.476, "text": "Yo le recuerdo que en febrero soy...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4529092351291263, "is_candidate": true}, {"start": 582.417, "end": 585.98, "text": " el \u00fanico l\u00edder parlamentario que le impugn\u00f3 la designaci\u00f3n de jueces de la corte por decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35197206147647986, "is_candidate": true}, {"start": 585.98, "end": 587.381, "text": "No, no, yo no le cuestiono, no estoy cuestionando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.702791394025755, "is_candidate": false}, {"start": 587.381, "end": 595.887, "text": "En abril soy el \u00fanico l\u00edder parlamentario que por carta a Aranguren y al presidente de la naci\u00f3n les cuestion\u00f3 el aumento de tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34490355054236554, "is_candidate": true}, {"start": 595.887, "end": 597.128, "text": "Y yo valoro much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6824994086185893, "is_candidate": false}, {"start": 597.128, "end": 599.229, "text": "Nosotros tenemos una absoluta independencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40388365738685983, "is_candidate": true}, {"start": 599.229, "end": 601.951, "text": "Pregunto cu\u00e1ndo es el punto de inflexi\u00f3n, dir\u00eda un economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8711429509678115, "is_candidate": false}, {"start": 601.951, "end": 608.416, "text": "Si la Argentina necesita que nosotros vayamos a pedirle a alguien del mundo que venga a invertir, lo vamos a hacer una y cien veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23774899717570785, "is_candidate": true}, {"start": 608.416, "end": 610.738, "text": "Ahora, hay una cosa que tiene que quedar clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3888318868369782, "is_candidate": true}, {"start": 611.563, "end": 611.91, "text": " \u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.852987654430324, "is_candidate": false}, {"start": 613.139, "end": 617.96, "text": " el gobierno no cumpli\u00f3 ninguno de los compromisos que asumi\u00f3 con sus votantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31580018657056197, "is_candidate": true}, {"start": 617.96, "end": 630.364, "text": "Ni en la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias, ni en el compromiso de no aumentar las tarifas, ni en el compromiso de no eliminar los subsidios, ni en el compromiso... El a\u00f1o pasado, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911073560969323, "is_candidate": true}, {"start": 630.364, "end": 636.445, "text": "A lo largo de los \u00faltimos 18 meses, todos sentido contrario a los compromisos asumidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405349670472475, "is_candidate": true}, {"start": 636.445, "end": 638.246, "text": "Y olv\u00eddese de lo que yo pienso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2982902419862069, "is_candidate": true}, {"start": 638.246, "end": 640.306, "text": "Lo que yo pienso es secundario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37301307954109475, "is_candidate": true}, {"start": 640.306, "end": 642.067, "text": "El problema m\u00e1s serio es la desilusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5418853119122721, "is_candidate": false}, {"start": 643.157, "end": 653.522, "text": " que se gener\u00f3 en millones de argentinos, que creyeron que la Argentina empezaba una etapa en la que se iban a cuidar algunas cosas y cambiar otras, y lo cierto y lo concreto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24298995194617368, "is_candidate": true}, {"start": 654.618, "end": 655.539, "text": " Es que eso no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6252627033585318, "is_candidate": false}, {"start": 655.539, "end": 672.972, "text": "Ellos lo que dicen tambi\u00e9n es que, perd\u00f3n Rato, entre La Paso y el General de Octubre, mucha gente que, es cierto que mucha gente los va a votar a ustedes, adem\u00e1s, no solo por encuestas, digo, por calle, dirigentes, estatura de dirigentes, tipo como el Vasco de Mendiguren, insertos en sus realidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.69236417207945, "is_candidate": false}, {"start": 672.972, "end": 683.079, "text": "Ahora lo que dicen es despu\u00e9s, a la hora de las papas, cuando haya que, cuando Cristina asome primera y est\u00e9 el fantasma de la vuelta de Cristina, todo eso se viene con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7262045538111669, "is_candidate": false}, {"start": 684.18, "end": 694.088, "text": " S\u00ed, despu\u00e9s del apaso del 2015 dijeron lo mismo y en el apaso del 2015 nosotros sacamos 14 puntos y en la general sacamos 22 puntos, crecimos un 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2585905255237043, "is_candidate": true}, {"start": 694.088, "end": 702.154, "text": "Porque en realidad lo que tenemos es un equipo que tiene capacidad, como usted bien dice, de contarle a cada sector de la Argentina lo que queremos hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27304832604989515, "is_candidate": true}, {"start": 702.154, "end": 704.296, "text": "Cuando ustedes necesitan hablar de jubilados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3754884697789428, "is_candidate": true}, {"start": 705.557, "end": 718.427, "text": " invitan a Mirta Tundis, que es segunda candidata a diputada nacional de nuestro espacio, cuando cualquier periodista... Ah\u00ed tambi\u00e9n le chacan a ustedes, dicen, pero Masa ayud\u00f3 con la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica que ahora es un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44551060045026325, "is_candidate": true}, {"start": 718.427, "end": 719.408, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276475722597719, "is_candidate": false}, {"start": 719.408, "end": 722.31, "text": "Nosotros le hicimos 61 cambios a esa ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3127713268832153, "is_candidate": true}, {"start": 722.31, "end": 725.553, "text": "Y adem\u00e1s, si usted lee la versi\u00f3n taquigr\u00e1fica, le anticipamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32996625463522, "is_candidate": true}, {"start": 726.692, "end": 736.177, "text": " que iban a terminar ayudando a pocos jubilados y que el objetivo m\u00e1s importante, que era el de levantar la m\u00ednima, no se iba a cumplir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25988122419608706, "is_candidate": true}, {"start": 736.177, "end": 741.4, "text": "De hecho, el desaf\u00edo m\u00e1s importante que hoy tenemos es el de usar los 211.340 millones de pesos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2557906926940955, "is_candidate": true}, {"start": 745.082, "end": 750.227, "text": " que gan\u00f3 el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad el a\u00f1o pasado para volcarlos al bolsillo de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3515185957832715, "is_candidate": true}, {"start": 750.227, "end": 753.029, "text": "\u00bfPero lo van a usar o lo est\u00e1n desperdiciando para otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7678902523915133, "is_candidate": false}, {"start": 753.029, "end": 768.503, "text": "A m\u00ed qu\u00e9 me preocupa, que veo que en lugar de usar la plata para ponerla en el bolsillo de los jubilados, por eso estamos impulsando la ley de la BER-14, la est\u00e1n usando para ponerla en el fondo del ministro de Finanzas, en el Fondo de Inversi\u00f3n, la plata que es de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2917014818217213, "is_candidate": true}, {"start": 768.623, "end": 778.671, "text": " Ahora, Sergio, volviendo un poco a esto de que lo que dice Macri, mucha y evidente persecuci\u00f3n que hay, pero con usted, por ejemplo, no, le dimos la posibilidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7278939154871977, "is_candidate": false}, {"start": 778.671, "end": 783.695, "text": "A m\u00ed no me dio nada nadie, porque nosotros somos una fuerza pol\u00edtica independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4204273859822657, "is_candidate": true}, {"start": 783.695, "end": 786.458, "text": "Nos tuvimos que plantar con Cristina y nos plantamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30311814382118984, "is_candidate": true}, {"start": 786.458, "end": 790.581, "text": "Cristina ven\u00eda por el sue\u00f1o de la eternidad y nosotros le dijimos hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25186959185211577, "is_candidate": true}, {"start": 790.581, "end": 792.623, "text": "Cuando tuvimos que ir solos a la elecci\u00f3n, fuimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4137283579059803, "is_candidate": true}, {"start": 794.077, "end": 797.48, "text": " Y dec\u00edan, no, no vale la pena que se presente en un d\u00edgito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32953718275489985, "is_candidate": true}, {"start": 797.48, "end": 809.45, "text": "Cinco millones y medio de argentinos nos acompa\u00f1aron a una propuesta que adem\u00e1s expresa una idea econ\u00f3mica de pa\u00eds con Roberto de la Ba\u00f1a lider\u00e1ndola, con el Vasco de Mendiguren, con Aldo Pignanelli, con Daniel Arroyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834623636618392, "is_candidate": true}, {"start": 810.33, "end": 813.571, "text": " planteando una econom\u00eda enfocada en la lucha contra la pobreza en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43732213748407855, "is_candidate": true}, {"start": 813.571, "end": 825.814, "text": "Pero digo, \u00bfno es peligroso un presidente que sale a perseguir opositores, que a ustedes les llama tribunero en un momento, dice a los periodistas ventajita masa, o ahora, o persigue de otra forma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7872311622205612, "is_candidate": false}, {"start": 825.814, "end": 835.977, "text": "Mostr\u00e1bamos antes lo que... Ayer, por ejemplo, vio lo que hizo el diario La Naci\u00f3n, que con nombre y apellido mostr\u00f3 los operadores que el gobierno tiene ante la justicia y c\u00f3mo presiona a cada juez y fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7009179577603533, "is_candidate": false}, {"start": 835.977, "end": 836.757, "text": "\u00bfNo es peligroso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9181011319388009, "is_candidate": false}, {"start": 837.177, "end": 852.622, "text": " Yo le aconsejar\u00eda al gobierno que en lugar de estar ocupado en ver c\u00f3mo persigue o lastima opositores en las redes, se ocupe de mejorar la realidad del laburante y del jubilado que son los que mueven la econom\u00eda de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20875645662535147, "is_candidate": true}, {"start": 852.622, "end": 857.904, "text": "Se ocupe de ver c\u00f3mo ayuda a los comerciantes que hoy la est\u00e1n pasando mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.319094218873046, "is_candidate": true}, {"start": 857.904, "end": 860.165, "text": "Se ocupe de ver c\u00f3mo baja la presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41901956239219207, "is_candidate": true}, {"start": 861.979, "end": 864.82, "text": " Nosotros tenemos un paquete de propuestas en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3871974675170208, "is_candidate": true}, {"start": 864.82, "end": 874.345, "text": "Si no tienen idea de c\u00f3mo hacerlo, nosotros ponemos a disposici\u00f3n esas propuestas que tenemos que sirven para mejorar la vida de la gran mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25818297756316544, "is_candidate": true}, {"start": 874.345, "end": 876.746, "text": "\u00bfY usted cree que vienen por los jubilados despu\u00e9s de octubre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8077851258933906, "is_candidate": false}, {"start": 876.746, "end": 881.508, "text": "No tengo ninguna duda de que el gobierno tiene en la cabeza mover la edad jubilatoria", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30217015400938374, "is_candidate": true}, {"start": 882.568, "end": 885.049, "text": " y avanzar en el cambio de r\u00e9gimen jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34893221639564165, "is_candidate": true}, {"start": 885.049, "end": 889.512, "text": "No tengo ninguna duda y no lo vamos a permitir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4268711277684397, "is_candidate": true}, {"start": 889.512, "end": 896.035, "text": "Nosotros no lo vamos a permitir, as\u00ed que en cualquiera de los dos casos ser\u00e1 la idea de un gobierno que expresa una visi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2856657956741928, "is_candidate": true}, {"start": 897.279, "end": 909.071, "text": " muy asociada a las mil familias m\u00e1s ricas de la Argentina, muy alejada de la realidad de la clase media que es la que nosotros pretendemos representar, no s\u00f3lo electoralmente sino en la agenda de propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2988937276184058, "is_candidate": true}, {"start": 909.071, "end": 919.461, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda estar discutiendo c\u00f3mo vamos a bajarle el impuesto a las ganancias al laburante y c\u00f3mo le vamos a cobrar el impuesto a las ganancias a los que timbean con las LEVAC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2723541555020882, "is_candidate": true}, {"start": 920.41, "end": 929.874, "text": " A m\u00ed me gustar\u00eda estar discutiendo c\u00f3mo vamos a bajarle el impuesto al cheque a la PYME y c\u00f3mo le vamos a cobrar retenciones a la miner\u00eda, que es lo que nosotros estamos planteando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26631727032686003, "is_candidate": true}, {"start": 929.874, "end": 931.175, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no se puede discutir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8934897837140031, "is_candidate": false}, {"start": 931.175, "end": 936.717, "text": "No se puede discutir porque el gobierno tiene una mirada muy concentrada y porque hay un sector de la oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34522369549484144, "is_candidate": true}, {"start": 937.662, "end": 941.484, "text": " que cuando no tiene autor\u00eda intelectual de una idea, no la acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746020941053375, "is_candidate": true}, {"start": 941.484, "end": 951.53, "text": "En eso el tinerismo tiene una mirada muy mezquina de no acompa\u00f1ar las iniciativas que sirven para cambiarle la vida a la gente cuando no le son propias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3364523774098176, "is_candidate": true}, {"start": 951.53, "end": 952.951, "text": "Esto me dispara a la siguiente pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9627997535994492, "is_candidate": false}, {"start": 952.951, "end": 960.955, "text": "O sea, usted est\u00e1 m\u00e1s cerca hoy del gobierno, o vamos a decirlo de otra manera, su adversario principal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.001582439122895, "is_candidate": false}, {"start": 960.955, "end": 962.376, "text": "Es que no hay un adversario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5032073178635906, "is_candidate": false}, {"start": 962.376, "end": 965.238, "text": "Nosotros creemos que la grieta es una gran mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29866564506737303, "is_candidate": true}, {"start": 966.383, "end": 971.746, "text": " Porque cuando los diputados de Cristina y de Macri se tuvieron que juntar para aumentarse 30 lucas el sueldo, no hubo grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32778461604304576, "is_candidate": true}, {"start": 971.746, "end": 976.449, "text": "Y nosotros estamos planteando una alternativa distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4834524983664079, "is_candidate": true}, {"start": 976.449, "end": 985.154, "text": "\u00bfEntre el pa\u00eds de Kicillof y el pa\u00eds de Sturzenegger est\u00e1 el pa\u00eds de la ba\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.521897378850938, "is_candidate": false}, {"start": 985.154, "end": 988.156, "text": "El de la Argentina productiva y del desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3555169796902735, "is_candidate": true}, {"start": 988.156, "end": 995.1, "text": "No del Estado bobo que se mete en cualquier cosa, ni del Estado ausente que abandona a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34806672730076216, "is_candidate": true}, {"start": 996.26, "end": 1002.268, "text": " La \u00faltima, \u00bfusted cree que Macri se est\u00e1 transformando cada vez m\u00e1s en un gobierno de rico para ricos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7859847631207945, "is_candidate": false}, {"start": 1002.268, "end": 1014.443, "text": "Sin duda, pero me parece que tiene que ver con una mirada err\u00f3nea del mundo, esta idea de creer que ayuda a los que generan riqueza y que esa riqueza derrama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26082880633232297, "is_candidate": true}, {"start": 1015.332, "end": 1022.82, "text": " Y el \u00fanico que tiene la capacidad y los instrumentos para derramar es el Estado, que es el que regula las relaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34799373561734603, "is_candidate": true}, {"start": 1022.82, "end": 1029.187, "text": "Es una mirada errada desde el punto de vista ideol\u00f3gico de cu\u00e1l es el rol del Estado en una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29892857111247895, "is_candidate": true}, {"start": 1029.187, "end": 1037.236, "text": "El gobierno tiene un sesgo absolutamente privatista que pone al Estado ausente abandonando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2870066065199489, "is_candidate": true}, {"start": 1037.888, "end": 1040.05, "text": " \u00bfY esto usted cree que va a profundizarlo el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7579119477373824, "is_candidate": false}, {"start": 1040.05, "end": 1056.247, "text": "Yo creo que los argentinos el 13 de agosto y el 22 de octubre van a apostar por una alternativa que le de de alguna manera esperanza a la clase media de que sus temas se van a discutir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2516668181949894, "is_candidate": true}, {"start": 1056.247, "end": 1060.812, "text": "Hay muchos argentinos que no quieren volver al pasado porque no quieren convalidar con su voto la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3232914376304826, "is_candidate": true}, {"start": 1061.586, "end": 1073.77, "text": " pero que tampoco quieren el ajuste, y que lo que pretenden es que haya una alternativa plantada con un equipo serio, con propuestas, que le ponga el l\u00edmite al ajuste, pero que tambi\u00e9n castigue a la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28495183301873717, "is_candidate": true}, {"start": 1073.77, "end": 1074.67, "text": "Sergio, gracias, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9557457197393007, "is_candidate": false}, {"start": 1074.67, "end": 1075.771, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7795720842207672, "is_candidate": false}, {"start": 1075.771, "end": 1077.151, "text": "Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8639874076042036, "is_candidate": false}, {"start": 1077.151, "end": 1078.651, "text": "Nos vamos a la pausa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8286670871238497, "is_candidate": false}, {"start": 1078.651, "end": 1080.252, "text": "Ha pasado Jorge Taiana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8041018896545793, "is_candidate": false}, {"start": 1080.932, "end": 1107.186, "text": " Sergio Maza, usted va a ir teniendo y escuchando la voz de todos los candidatos, una elecci\u00f3n que realmente es muy importante, porque es una elecci\u00f3n justamente para ponerle l\u00edmite a un gobierno que no escucha, un gobierno que se lo ve c\u00f3mo persigue y c\u00f3mo avanza sobre distintos estamentos institucionales, como mostramos al inicio con esta Liga de la Justicia que ha conformado, para operar, presionar y avanzar sobre tribunales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7829683795311957, "is_candidate": false}, {"start": 1107.186, "end": 1108.027, "text": "Pausa y ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8408898238903513, "is_candidate": false}], "Index": 967, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "6uTrzdu_Ucw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6uTrzdu_Ucw", "title": "Entrevista a Sergio Massa en Minuto Uno (C5N)-  24/07/17", "duration": 1121.0, "view_count": 596.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}