{"segments": [{"start": 0.168, "end": 14.4, "text": " Quiero agradecer la presencia y quiero tambi\u00e9n decir que tenemos con nosotros al compa\u00f1ero candidato a senador por la provincia de Buenos Aires, el compa\u00f1ero Wado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8211959157663831, "is_candidate": false}, {"start": 22.683, "end": 40.346, "text": " Y con nosotros tambi\u00e9n el compa\u00f1ero Secretario Gremial de la Confederaci\u00f3n General de Trabajo, candidato a diputado por la Provincia de Buenos Aires, el compa\u00f1ero Mario Manrique.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7986098510280412, "is_candidate": false}, {"start": 40.346, "end": 51.428, "text": "Y por supuesto agradecemos la presencia de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que sin ser del Movimiento Obrero est\u00e1n presentes y compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.848860603851858, "is_candidate": false}, {"start": 52.435, "end": 64.124, "text": " como Walter, Ministro de Trabajo de la Provincia de Buenos Aires, y la compa\u00f1era Vanessa, Presidenta de la Comisi\u00f3n de Trabajo de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8524661129120253, "is_candidate": false}, {"start": 64.124, "end": 71.929, "text": "Y el compa\u00f1ero Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, quien tambi\u00e9n trabaja en el Comando de Campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9212054121986251, "is_candidate": false}, {"start": 71.929, "end": 79.035, "text": "As\u00ed que ahora queremos la palabra de ustedes, le damos la palabra al compa\u00f1ero Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.868147929999999, "is_candidate": false}, {"start": 86.872, "end": 102.226, "text": " Bueno, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, la verdad que es un orgullo estar hoy aqu\u00ed en la sede de los trabajadores, en la sede del Movimiento Obrero Organizado, en este sal\u00f3n con tanta historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9971806621449911, "is_candidate": false}, {"start": 102.226, "end": 112.175, "text": "Yo recordaba que la primera vez que estuve ac\u00e1 fue con N\u00e9stor y con Cristina, estaba Hugo, el Secretario General.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9896532838503084, "is_candidate": false}, {"start": 119.067, "end": 127.169, "text": " Y creo que fue que junto con H\u00e9ctor Recalde le hicimos un homenaje a Centeno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9949561265297311, "is_candidate": false}, {"start": 127.169, "end": 146.315, "text": "Y lo recuerdo mucho porque fue un lunes, y el s\u00e1bado al mediod\u00eda ven\u00edamos de debatir en el Congreso de la Naci\u00f3n una de las leyes dif\u00edciles que nos toc\u00f3 que fue la resoluci\u00f3n 125, y hab\u00edamos ganado esa votaci\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados, despu\u00e9s pasaron cosas, dir\u00edamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0378936816144093, "is_candidate": false}, {"start": 147.498, "end": 163.161, "text": " y sucedi\u00f3 lo que sucedi\u00f3, pero la verdad que para m\u00ed es un enorme orgullo y un enorme honor estar aqu\u00ed frente a todos ustedes y en esta sede hist\u00f3rica del Movimiento Obrero Organizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.956443032829279, "is_candidate": false}, {"start": 163.161, "end": 172.143, "text": "Yo voy a ser muy sint\u00e9tico, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, pero quiero dejarles mi mensaje en esta...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9591653856277801, "is_candidate": false}, {"start": 174.076, "end": 181.317, "text": " en este momento, en esta circunstancia, en esta coyuntura hist\u00f3rica que vive la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9799580120827933, "is_candidate": false}, {"start": 181.317, "end": 192.699, "text": "Es un lugar remanido a veces decir que no es una elecci\u00f3n m\u00e1s cuando uno participa, pero yo quiero decir que esta elecci\u00f3n tiene singularidades que nunca hab\u00edamos visto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9289809503347599, "is_candidate": false}, {"start": 192.699, "end": 201.621, "text": "Nunca la oposici\u00f3n pol\u00edtica al peronismo se ha presentado a cara descubierta, desembozadamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0062165401552956, "is_candidate": false}, {"start": 203.469, "end": 210.355, "text": " Nunca la derecha ha dicho lo que viene a ser en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9371457560928574, "is_candidate": false}, {"start": 210.355, "end": 213.457, "text": "Y esta es una derecha antiderechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8423550159675558, "is_candidate": false}, {"start": 213.457, "end": 225.727, "text": "Y por los primeros derechos que vienen, en el caso de llegar al gobierno en la Argentina, es quitarle los derechos a los trabajadores, al movimiento obrero organizado, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359597504887085, "is_candidate": false}, {"start": 228.008, "end": 234.35, "text": " No es que se enojan ellos a veces porque dicen que nosotros estamos haciendo campa\u00f1a del miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9526860169194135, "is_candidate": false}, {"start": 234.35, "end": 239.092, "text": "No estamos haciendo campa\u00f1a del miedo, estamos diciendo lo que ellos dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9601718962070424, "is_candidate": false}, {"start": 239.092, "end": 247.435, "text": "Cuando Bullrich te dice que va a eliminar la indemnizaci\u00f3n, te est\u00e1 diciendo que te est\u00e1 quitando un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9653535087734189, "is_candidate": false}, {"start": 247.435, "end": 255.538, "text": "Cuando Rodr\u00edguez Larreta hace un tiempo dijo que hay que terminar con las vacaciones pagas, te est\u00e1n quitando derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0146849767204793, "is_candidate": false}, {"start": 257.48, "end": 264.061, "text": " Y es importante recordar la historia de cada uno de esos derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9392973595437746, "is_candidate": false}, {"start": 264.061, "end": 270.842, "text": "Muchos de ellos aparecen naturalizados en la vida diaria y cotidiana de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9808596611784882, "is_candidate": false}, {"start": 270.842, "end": 273.603, "text": "Por ejemplo, el aguinaldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9881108645653729, "is_candidate": false}, {"start": 273.603, "end": 281.864, "text": "El aguinaldo Per\u00f3n lo crea por decreto cuando era secretario de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9427457750901321, "is_candidate": false}, {"start": 281.864, "end": 286.565, "text": "Claro, como era por decreto, como se imaginar\u00e1n, no todas las empresas lo cumpl\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0737694015385086, "is_candidate": false}, {"start": 287.939, "end": 298.182, "text": " Cuando llega al gobierno, en 1946, una de las primeras leyes que manda al parlamento es la ley de Laguinaldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8537818922718404, "is_candidate": false}, {"start": 298.182, "end": 305.125, "text": "Y debatieron los compa\u00f1eros diputados de ese entonces con los diputados de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.994569534370325, "is_candidate": false}, {"start": 305.125, "end": 308.526, "text": "\u00bfY qu\u00e9 dec\u00eda la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9496957083939953, "is_candidate": false}, {"start": 308.526, "end": 311.367, "text": "La oposici\u00f3n dec\u00eda claramente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9333001727097626, "is_candidate": false}, {"start": 312.677, "end": 315.679, "text": " cosas que aparecen del sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.879475427433345, "is_candidate": false}, {"start": 315.679, "end": 321.982, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le vamos a pagar 13 meses si trabajan 12?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9548882719420294, "is_candidate": false}, {"start": 321.982, "end": 329.807, "text": "Eso trasl\u00e1denlo a cada uno de los derechos consagrados que tienen los trabajadores en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8717263483800481, "is_candidate": false}, {"start": 329.807, "end": 339.572, "text": "Entonces, los argentinos tenemos dos posibilidades, porque defender esos derechos los vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9609723717202083, "is_candidate": false}, {"start": 339.572, "end": 340.833, "text": "O defendemos los derechos ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8356261564278193, "is_candidate": false}, {"start": 342.53, "end": 361.016, "text": " con nuestro voto, o vamos a tal ir que salir a defender nuestros derechos en la calle, represi\u00f3n pol\u00edtica e institucional mediante que van a ejercer como est\u00e1n demostrando que ejercen en la provincia de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417861445771029, "is_candidate": false}, {"start": 361.016, "end": 366.738, "text": "Entonces este es el desaf\u00edo, entre otros que nosotros tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9541290995230961, "is_candidate": false}, {"start": 366.738, "end": 371.64, "text": "Vienen por los derechos del movimiento obrero organizado, por los derechos de los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8777237640907333, "is_candidate": false}, {"start": 372.472, "end": 380.874, "text": " Y nosotros tenemos un compromiso hist\u00f3rico porque esos derechos fueron consagrados por la lucha de los trabajadores y peronismo mediante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9856999083727881, "is_candidate": false}, {"start": 380.874, "end": 389.217, "text": "Generaciones y generaciones de compa\u00f1eros lucharon para que hoy tengamos todos esos derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9422341579315495, "is_candidate": false}, {"start": 389.217, "end": 395.098, "text": "Como el movimiento de mujeres tambi\u00e9n consagr\u00f3 los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8911946957478512, "is_candidate": false}, {"start": 395.098, "end": 400.58, "text": "Y tambi\u00e9n vienen por el derecho de cada una de las compa\u00f1eras que est\u00e1n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.903569392956969, "is_candidate": false}, {"start": 402.442, "end": 411.005, "text": " Por eso, todos los candidatos de la oposici\u00f3n plantean la eliminaci\u00f3n del Ministerio de la Mujer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179999266383713, "is_candidate": false}, {"start": 411.005, "end": 427.111, "text": "Entonces, la campa\u00f1a electoral para todos nosotros los argentinos es mucho m\u00e1s que una f\u00f3rmula, que una consigna, que cuestiones que hacen exclusivamente de lo electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.979374647827025, "is_candidate": false}, {"start": 427.111, "end": 429.612, "text": "Hay una discusi\u00f3n de en qu\u00e9 Argentina queremos vivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0334830548583427, "is_candidate": false}, {"start": 431.444, "end": 438.989, "text": " Y ellos creen que la desigualdad es lo que genera la Argentina en la cual quieren vivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9685959342017331, "is_candidate": false}, {"start": 438.989, "end": 443.172, "text": "Nosotros no queremos eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9255876752278541, "is_candidate": false}, {"start": 443.172, "end": 447.354, "text": "Nosotros queremos seguir reivindicando el lugar que los trabajadores lograron el 17 de octubre del 45.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9051001560437564, "is_candidate": false}, {"start": 447.354, "end": 449.976, "text": "El 17 de octubre del 45 los trabajadores ocuparon el centro pol\u00edtico del pa\u00eds en la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8776685787170313, "is_candidate": false}, {"start": 458.232, "end": 462.235, "text": " y ocuparon el centro pol\u00edtico del pa\u00eds para pedir la liberaci\u00f3n de su l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9702954655695045, "is_candidate": false}, {"start": 462.235, "end": 464.437, "text": "Y lo lograron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9133590251582173, "is_candidate": false}, {"start": 464.437, "end": 474.165, "text": "Y lo que hizo la reacci\u00f3n durante todos estos a\u00f1os, m\u00e1s de 70, fue tratar de desplazar a los trabajadores de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9426121060927026, "is_candidate": false}, {"start": 474.165, "end": 480.63, "text": "Se puede explicar la historia argentina en estos 70 a\u00f1os desde ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9696033355027308, "is_candidate": false}, {"start": 480.63, "end": 485.975, "text": "Desde el lugar que ellos tratan de sacarnos del centro pol\u00edtico del pa\u00eds y nosotros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9548589828613449, "is_candidate": false}, {"start": 487.262, "end": 491.763, "text": " Obstinadamente nos quedamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9908012773663804, "is_candidate": false}, {"start": 491.763, "end": 504.606, "text": "Hay algunas cosas que duelen por nuestra historia, pero tambi\u00e9n parecen chiquititas en relaci\u00f3n tambi\u00e9n a nuestra propia historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.017377500200835, "is_candidate": false}, {"start": 504.606, "end": 509.787, "text": "Hay alg\u00fan candidato que dice que nos va a hacer desaparecer, pero compa\u00f1ero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8723621697088036, "is_candidate": false}, {"start": 510.732, "end": 523.256, "text": " no nos hicieron desaparecer los 18 a\u00f1os de exilio de Per\u00f3n, no nos hicieron desaparecer los 7 a\u00f1os de dictadura, mir\u00e1 si nos van a hacer desaparecer candidatos de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9358133018641087, "is_candidate": false}, {"start": 523.256, "end": 525.417, "text": "Nosotros somos el peronismo, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.025521391097418, "is_candidate": false}, {"start": 526.989, "end": 546.625, "text": " No nacimos a la historia argentina al d\u00eda de ayer, nosotros somos herederos de los compa\u00f1eros que hicieron el 17 de octubre del 45, somos herederos de los compa\u00f1eros que durante 18 a\u00f1os lucharon por el regreso del general Per\u00f3n a la patria, somos herederos de los 30.000 compa\u00f1eros detenidos y desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9045359221358313, "is_candidate": false}, {"start": 547.245, "end": 559.749, "text": " y vamos a honrar esa herencia y vamos a tener un nuevo gobierno nacional y popular encabezado por nuestro compa\u00f1ero Sergio Massa, al cual yo tengo el orgullo y el honor de acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894498160513621, "is_candidate": false}, {"start": 559.749, "end": 573.654, "text": "Much\u00edsimas gracias, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8699061338130896, "is_candidate": false}, {"start": 573.654, "end": 575.395, "text": "Bueno, compa\u00f1ero Sergio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9718523763853537, "is_candidate": false}, {"start": 577.24, "end": 598.609, "text": " Sabemos que has estado en esta casa muchas veces, pero hoy est\u00e1s como precandidato a presidente de la naci\u00f3n y vas a hablar desde un lugar, desde un sitial tan importante como el que habl\u00f3 el general Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957486839096309, "is_candidate": false}, {"start": 598.609, "end": 601.35, "text": "As\u00ed que esta es la Confederaci\u00f3n General del Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9115911747232534, "is_candidate": false}, {"start": 610.777, "end": 630.204, "text": " Queridos compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, enorme responsabilidad... Enorme responsabilidad y presi\u00f3n la que me puso H\u00e9ctor en la presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2556843739456677, "is_candidate": true}, {"start": 630.204, "end": 639.048, "text": "Y adem\u00e1s enorme responsabilidad hablar despu\u00e9s de la forma en que Agust\u00edn", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2647189744953967, "is_candidate": true}, {"start": 640.133, "end": 651.079, "text": " describi\u00f3 la historia y el presente, y sobre todas las cosas describi\u00f3 lo que est\u00e1 en juego en estas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2205468379657448, "is_candidate": true}, {"start": 651.079, "end": 654.621, "text": "Yo quiero en primer lugar decirles gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33348826637895024, "is_candidate": true}, {"start": 654.621, "end": 667.609, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n, gracias por el respaldo, gracias por el acompa\u00f1amiento, que no solamente lo vemos ac\u00e1, sino en cada provincia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20744914133699366, "is_candidate": true}, {"start": 668.584, "end": 697.381, "text": " en muchos lugares de trabajo que vamos visitando y que de alguna manera nos permiten sentir que el mandato que tenemos con Agust\u00edn y con todos los que integramos Uni\u00f3n por la Patria, es un mandato que est\u00e1 transpirando, que est\u00e1 surgiendo en la piel de cada trabajador y de cada trabajadora argentina, que es el mandato de entender", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18519019736427766, "is_candidate": true}, {"start": 698.483, "end": 709.648, "text": " que quienes integramos uni\u00f3n por la patria creemos en una sola clase de hombres y en una clase de mujeres que son los que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24059834855431095, "is_candidate": true}, {"start": 709.648, "end": 721.453, "text": "Y en definitiva ese es el mandato que para adelante tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3377275870400799, "is_candidate": true}, {"start": 721.453, "end": 724.675, "text": "Agust\u00edn describ\u00eda que representa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3895509304018545, "is_candidate": true}, {"start": 725.79, "end": 740.593, "text": " en t\u00e9rminos de discusi\u00f3n abierta como pa\u00eds, las dos Argentinas que se definen como camino en las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24163695974219346, "is_candidate": true}, {"start": 740.593, "end": 753.135, "text": "Y lo describ\u00eda muy bien en t\u00e9rminos de responsabilidades y de desaf\u00edos, pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de preocupaciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29030614339403804, "is_candidate": true}, {"start": 754.208, "end": 763.613, "text": " que tenemos que transmitirle a nuestros compa\u00f1eros y a nuestras compa\u00f1eras, a nuestros delegados en cada lugar de trabajo, de qu\u00e9 se pone en juego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2436584405861556, "is_candidate": true}, {"start": 763.613, "end": 780.483, "text": "Y por eso tambi\u00e9n creo que esta muestra colectiva de unidad del movimiento obrero, que tenemos que seguir consolidando y abrazando al resto de los sectores que representan al mundo del trabajo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22600967645753212, "is_candidate": true}, {"start": 781.653, "end": 809.783, "text": " es la responsabilidad de convocar para cumplir un segundo mandato hist\u00f3rico que tenemos quienes pretendemos representar al mundo del trabajo que es el de trabajadores, \u00fananse, tenemos que unirnos con todos los sectores del mundo del trabajo para tratar de transmitir cu\u00e1les son los desaf\u00edos que enfrentamos en los pr\u00f3ximos meses y en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2915447083817938, "is_candidate": true}, {"start": 812.422, "end": 819.367, "text": " Agust\u00edn plante\u00f3 una rotonda que tiene un para atr\u00e1s y un para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37439723727059826, "is_candidate": true}, {"start": 819.367, "end": 821.449, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay para atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6591018974671414, "is_candidate": false}, {"start": 821.449, "end": 831.917, "text": "Ya lo vivieron, para atr\u00e1s est\u00e1 el intento de quitar derechos, est\u00e1 el intento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3105467012782509, "is_candidate": true}, {"start": 833.339, "end": 843.003, "text": " de subir el impuesto a las ganancias como pas\u00f3 entre el 2015 y el 2019, a 2 millones y medio de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2689308096985289, "is_candidate": true}, {"start": 843.003, "end": 852.067, "text": "Para atr\u00e1s est\u00e1 el recorte a los jubilados porque en definitiva quienes hoy compiten con nosotros son los que lo llevaron adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36181404062418243, "is_candidate": true}, {"start": 852.947, "end": 863.571, "text": " Para atr\u00e1s est\u00e1 el intento de intervenci\u00f3n de organizaciones sindicales como ya lo vivieron entre el 2015 y el 2019.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3725281163468481, "is_candidate": true}, {"start": 863.571, "end": 879.778, "text": "Para atr\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n la pol\u00edtica de ir recortando indemnizaciones y los beneficios de vacaciones como describ\u00eda Agust\u00edn, como tantos otros, porque en realidad para atr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30582132670274764, "is_candidate": true}, {"start": 881.204, "end": 888.648, "text": " Lo que hay es un concepto que es que el trabajo es un costo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.367473484160292, "is_candidate": true}, {"start": 888.648, "end": 903.637, "text": "No hablan del trabajo como instrumento de transformaci\u00f3n en la vida de un ciudadano o una ciudadana, hablan del trabajo como un costo, hablan del costo laboral y para nosotros", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3932916520856544, "is_candidate": true}, {"start": 904.659, "end": 922.823, "text": " que entendemos lo que representa el trabajo como instrumento de la movilidad social ascendente en la Argentina, el trabajo es el motor m\u00e1s importante de crecimiento que tenemos en nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42735203236918695, "is_candidate": true}, {"start": 922.823, "end": 927.084, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay para adelante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4085436179248607, "is_candidate": true}, {"start": 927.084, "end": 930.625, "text": "Para adelante y entendiendo de d\u00f3nde partimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3964535735502307, "is_candidate": true}, {"start": 931.85, "end": 957.222, "text": " Sabemos que hay compa\u00f1eros nuestros desilusionados o a lo mejor decepcionados porque en estos a\u00f1os o por la pandemia o por la guerra o por el impacto de la sequ\u00eda o porque nos falt\u00f3 determinaci\u00f3n en algunos temas, algunos compa\u00f1eros pueden sentir la desilusi\u00f3n de que si bien creci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36737933636521225, "is_candidate": true}, {"start": 959.11, "end": 971.258, "text": " 33 meses consecutivos el ingreso al mercado de trabajo en la Argentina, los salarios no se recuperaron como se ten\u00edan que haber recuperado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3257880431355449, "is_candidate": true}, {"start": 971.258, "end": 976.982, "text": "Y ah\u00ed tenemos para adelante un primer desaf\u00edo que es tomarnos de la mano", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4889590438540078, "is_candidate": true}, {"start": 978.227, "end": 1002.462, "text": " defender en la puja distributiva el rol del salario en la distribuci\u00f3n del ingreso en la Argentina, poner al Estado como equilibrador de las relaciones sociales y empujar para recuperar ingresos en la Argentina peleando contra la inflaci\u00f3n pero tambi\u00e9n mejorando el salario de nuestros trabajadores y nuestras trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42738900892513043, "is_candidate": true}, {"start": 1002.462, "end": 1006.405, "text": "Y esa es una tarea que tenemos que encarar juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4432871313952106, "is_candidate": true}, {"start": 1009.844, "end": 1020.753, "text": " Para adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el seguir recorriendo un camino que en silencio elegimos recorrer desde el 2019.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4324004155403921, "is_candidate": true}, {"start": 1020.753, "end": 1033.003, "text": "Nosotros en campa\u00f1a no prometimos que \u00edbamos a eliminar el impuesto a las ganancias como hicieron otras fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4168177438592031, "is_candidate": true}, {"start": 1035.106, "end": 1048.703, "text": " que arrancaron el gobierno con 1.400.000 trabajadores pagando ganancias y lo terminaron con m\u00e1s de 2.700.000 trabajadores pagando ganancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4044029739966767, "is_candidate": true}, {"start": 1048.703, "end": 1049.904, "text": "Elegimos el camino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.619045946949919, "is_candidate": false}, {"start": 1050.948, "end": 1057.631, "text": " de reconocer que para nosotros el salario no es ganancia, es remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5364471622878815, "is_candidate": false}, {"start": 1057.631, "end": 1063.713, "text": "Y por eso hoy ya hay menos de un mill\u00f3n de trabajadores pagando el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4580611860629654, "is_candidate": true}, {"start": 1063.713, "end": 1073.717, "text": "Y ese camino lo vamos a seguir recorriendo porque creemos que el salario no es ganancia, es remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5152546248301149, "is_candidate": false}, {"start": 1073.717, "end": 1078.199, "text": "Para nosotros, en la discusi\u00f3n sobre el rol del Estado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4024864154305726, "is_candidate": true}, {"start": 1080.573, "end": 1089.841, "text": " Est\u00e1 claro que representa la inversi\u00f3n p\u00fablica, por ejemplo en subsidios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38847846570086286, "is_candidate": true}, {"start": 1089.841, "end": 1096.086, "text": "Para algunos representa gasto, para nosotros representa salario indirecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5209343600150453, "is_candidate": false}, {"start": 1097.445, "end": 1107.128, "text": " No es lo mismo que un trabajador pague 70 pesos el boleto de colectivo que lo pague 600 pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3939051488510553, "is_candidate": true}, {"start": 1107.128, "end": 1125.933, "text": "No es lo mismo que un trabajador pague 3.000 o 4.000 pesos la boleta de luz que que la tenga que pagar 12.000 pesos, porque eso es la eliminaci\u00f3n definitiva del sistema de subsidios en las tarifas de transporte p\u00fablico de electricidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37165946276525075, "is_candidate": true}, {"start": 1125.933, "end": 1126.573, "text": "Obviamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5600776743541778, "is_candidate": false}, {"start": 1127.699, "end": 1152.956, "text": " De esos sistemas tenemos que despejar las injusticias, pero tambi\u00e9n tenemos que defender la idea de que el Estado pone salario indirecto para mejorar el ingreso de nuestros trabajadores como una forma de defender ese camino de movilidad social ascendente que nos planteamos a la hora de mejorar la situaci\u00f3n de nuestros trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3779899047609553, "is_candidate": true}, {"start": 1152.956, "end": 1154.958, "text": "Y creo que en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5220161857374743, "is_candidate": false}, {"start": 1156.379, "end": 1183.31, "text": " la responsabilidad que tenemos para adelante, es la de defender esos mecanismos de salario indirecto, equilibrando las cuentas p\u00fablicas, claro que s\u00ed, pero garantizando que no sea sobre la espalda de los trabajadores y las trabajadoras, de los jubilados y las jubiladas, que recaiga el peso como pas\u00f3 hace 4 a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4246140096714489, "is_candidate": true}, {"start": 1187.917, "end": 1191.818, "text": " Y tambi\u00e9n tenemos otras responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4531121411692155, "is_candidate": true}, {"start": 1191.818, "end": 1197.44, "text": "El mundo del trabajo est\u00e1 viviendo una transformaci\u00f3n fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3480561228351007, "is_candidate": true}, {"start": 1197.44, "end": 1214.244, "text": "La tecnolog\u00eda, la inteligencia artificial, nos obligan de alguna manera a repensar nuestras capacidades y a mejorar las capacidades de nuestros trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3519285615925897, "is_candidate": true}, {"start": 1214.244, "end": 1216.105, "text": "Y ah\u00ed tiene que estar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49351967797965746, "is_candidate": true}, {"start": 1217.264, "end": 1220.188, "text": " cada organizaci\u00f3n sindical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3693817707711591, "is_candidate": true}, {"start": 1220.188, "end": 1231.621, "text": "Si queremos que nuestros trabajadores est\u00e9n preparados para ocupar esos nuevos lugares en el mundo del trabajo, el Estado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40428421629755884, "is_candidate": true}, {"start": 1232.743, "end": 1251.077, "text": " junto con las universidades, junto con el sector empresario, desde las organizaciones sindicales que son las que trabajan codo a codo con cada uno de los trabajadores en cada una de las actividades, tiene la responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36413779878539765, "is_candidate": true}, {"start": 1252.24, "end": 1267.869, "text": " de financiar, asistir, preparar y capacitar a nuestros trabajadores y trabajadoras para el nuevo mundo del trabajo que se viene no solamente en la Argentina, sino en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3505353758351324, "is_candidate": true}, {"start": 1267.869, "end": 1276.715, "text": "Tenemos que estar preparados adem\u00e1s para discutir francamente ese nuevo mundo del trabajo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36483449424607006, "is_candidate": true}, {"start": 1278.132, "end": 1287.414, "text": " sobre todas las cosas, porque la mesa tiene que estar tendida entendiendo que no hay trabajadores sin empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45806339890907743, "is_candidate": true}, {"start": 1287.414, "end": 1303.578, "text": "Y eso tenemos que entenderlo todos, pero tambi\u00e9n los empresarios deben entender que no hay empresas sin trabajadores y que ese equilibrio es un equilibrio que el Estado tiene la responsabilidad de regular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4253355318301615, "is_candidate": true}, {"start": 1309.843, "end": 1317.807, "text": " En definitiva, venimos a convocarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36153439653406105, "is_candidate": true}, {"start": 1317.807, "end": 1333.636, "text": "Somos conscientes del presente de dificultades y tan conscientes somos que asumimos las responsabilidades y los desaf\u00edos sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3768174287273983, "is_candidate": true}, {"start": 1333.636, "end": 1335.317, "text": "Nunca me van a ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7190352495760828, "is_candidate": false}, {"start": 1336.435, "end": 1341.399, "text": " cuando haya un problema que resolver, metido abajo de la mesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45019638085575464, "is_candidate": true}, {"start": 1341.399, "end": 1356.331, "text": "Siempre me van a ver poniendo la cara, tendiendo la mesa de di\u00e1logo y buscando la soluci\u00f3n a los problemas de los y las argentinos, porque esa es la tarea que tiene un dirigente, que tiene un gobernante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44754196289552384, "is_candidate": true}, {"start": 1358.058, "end": 1384.894, "text": " nunca me van a ver empujando a los trabajadores fuera del \u00e1mbito de negociaci\u00f3n, porque estoy convencido que en definitiva la Argentina tiene que recuperar el camino de mejor puja distributiva para que ese 50 y 50 que hace no muchos a\u00f1os hab\u00edamos alcanzado en la Argentina, lo podamos recuperar, y eso requiere de un rol", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49692465225487636, "is_candidate": true}, {"start": 1385.494, "end": 1397.586, "text": " firme y presente del Estado y de sus gobernantes, pero tambi\u00e9n de la inteligencia en la que gobierno y trabajadores podamos construir juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34908323270204245, "is_candidate": true}, {"start": 1397.586, "end": 1406.775, "text": "Los quiero convocar a que defendamos la Argentina del trabajo porque es defender la Argentina de la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47569890551837335, "is_candidate": true}, {"start": 1407.864, "end": 1423.71, "text": " es defender la Argentina de la universidad p\u00fablica para que el hijo de un trabajador pueda seguir so\u00f1ando con ser primera generaci\u00f3n de universitario frente a aquellos que dicen que la universidad p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4329030765491082, "is_candidate": true}, {"start": 1424.63, "end": 1425.83, "text": " es un gasto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6310462642675793, "is_candidate": false}, {"start": 1425.83, "end": 1452.437, "text": "Los quiero convocar a que logremos la articulaci\u00f3n entre nuestro Sistema de Obras Sociales y el Sistema de Seguridad y Salud P\u00fablica para darle mejor salud a nuestros trabajadores y para que no haya quienes abusen del Sistema de Obras Sociales con regulaciones que de alguna manera benefician a cuatro vivos y perjudican al conjunto de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42537170017008175, "is_candidate": true}, {"start": 1452.437, "end": 1454.117, "text": "Los quiero convocar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7240634220611195, "is_candidate": false}, {"start": 1458.44, "end": 1479.936, "text": " Los quiero convocar a que tengamos la inteligencia de que en cada lugar de trabajo, en cada f\u00e1brica, en cada oficina, en cada comercio, tengamos la capacidad de decirle a nuestras compa\u00f1eras y a nuestros compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4144288505755026, "is_candidate": true}, {"start": 1482.088, "end": 1511.118, "text": " que el 20 de diciembre o el 30 de diciembre puedan mirar a la Casa de Gobierno y sentir que tienen un presidente de los trabajadores, porque a eso vengo, a comprometerme con ustedes, a defender el trabajo, articular con ustedes, porque la Argentina de la producci\u00f3n y el trabajo, la Argentina de la venta del trabajo argentino al mundo, es la que nos va a sacar adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4806618094806, "is_candidate": true}, {"start": 1511.898, "end": 1533.339, "text": " Quiero que cada uno de ustedes se transforme en un militante de nuestra boleta, de nuestra campa\u00f1a, de nuestra idea, porque es en defensa de la Argentina, porque es en defensa del trabajo, porque es en defensa de la producci\u00f3n nacional, porque es contra la Argentina de la especulaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.550149282899753, "is_candidate": false}, {"start": 1533.919, "end": 1538.522, "text": " y de los vivos de la patria financiera, esa es la tarea que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5573049899284612, "is_candidate": false}, {"start": 1538.522, "end": 1560.855, "text": "Les pido que de ac\u00e1 al 13 de agosto no paremos ni un minuto, cada compa\u00f1ero, cada f\u00e1brica, cada lugar de trabajo, con la boleta en la mano a decirles que el futuro es mejor, que lo que viene en la Argentina es para adelante, que para atr\u00e1s est\u00e1 el dolor y para adelante est\u00e1 la prosperidad y el progreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4835424724258084, "is_candidate": true}, {"start": 1560.855, "end": 1561.556, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7248204399741986, "is_candidate": false}], "Index": 995, "channel_id": "UC1bBjOZieJWHbsFA0LwjjJA", "channel": "IP Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@IPNoticiasEnVivo", "id": "72Esaf2fqjU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=72Esaf2fqjU", "title": "SERGIO MASSA con AGUST\u00cdN ROSSI: \"Quiero ser el PRESIDENTE de los TRABAJADORES\"", "duration": 1567.0, "view_count": 867.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}