{"segments": [{"start": 1.249, "end": 2.949, "text": " \u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6447824869851367, "is_candidate": false}, {"start": 2.949, "end": 3.49, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8361437792429449, "is_candidate": false}, {"start": 3.49, "end": 7.311, "text": "Hace mucho tiempo que no te ve\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.532515052950389, "is_candidate": false}, {"start": 7.311, "end": 10.973, "text": "Estabas como guardado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6747594882513919, "is_candidate": false}, {"start": 10.973, "end": 20.057, "text": "Estaba trabajando, estoy trabajando mucho en lo que son los equipos t\u00e9cnicos, los equipos de gobierno, y tambi\u00e9n en lo que tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33196228327399024, "is_candidate": true}, {"start": 20.91, "end": 26.032, "text": " las propuestas para un a\u00f1o en el que necesitamos mejorar el ingreso de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30295144072464175, "is_candidate": true}, {"start": 26.032, "end": 32.694, "text": "Y tenemos que usar la cabeza para que la gente la pase un poquito mejor en un a\u00f1o en el que la est\u00e1 pasando mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2788288097525128, "is_candidate": true}, {"start": 32.694, "end": 37.076, "text": "Dime una cosa, vamos a empezar a picar un poco los temas de actualidad del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5698694632591504, "is_candidate": false}, {"start": 37.076, "end": 39.436, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en la calle?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7113322076229567, "is_candidate": false}, {"start": 39.436, "end": 42.337, "text": "\u00bfEsperabas que ocurriera esto que est\u00e1 pasando en la calle?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4968087782485414, "is_candidate": true}, {"start": 42.337, "end": 45.038, "text": "La calle Tomada, la avenida de Julio con Acampe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6569677185051565, "is_candidate": false}, {"start": 45.038, "end": 46.919, "text": "\u00bfY de qui\u00e9n es esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7292168767551512, "is_candidate": false}, {"start": 46.919, "end": 48.239, "text": "Porque hay distintas versiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6485459278569081, "is_candidate": false}, {"start": 48.239, "end": 49.26, "text": "Una que lo est\u00e1n armando los K,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6649231094555962, "is_candidate": false}, {"start": 50.149, "end": 57.628, "text": " y entre otros el turco as\u00eds, por ejemplo, dice que no, que esto es porque el propio gobierno es blandito, entonces vas, lo apuras un poco y le sacas lo que quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5735114536741387, "is_candidate": false}, {"start": 58.978, "end": 62.38, "text": " Lo primero que tenemos que saber es que hay gente que la est\u00e1 pasando mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27722773750168783, "is_candidate": true}, {"start": 62.38, "end": 66.741, "text": "En la Argentina subi\u00f3 la pobreza, pero no solo subi\u00f3 la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2674675550738831, "is_candidate": true}, {"start": 66.741, "end": 68.962, "text": "El que hace changa est\u00e1 complicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28357534634953696, "is_candidate": true}, {"start": 68.962, "end": 74.405, "text": "Vos, el piletero que usabas dos veces por semana, lo us\u00e1s una vez por semana o no lo us\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3087081995498612, "is_candidate": true}, {"start": 74.405, "end": 80.627, "text": "El tipo que es plomero tiene menos pedido y el cuerito lo vas a comprar al supermercado y lo cambi\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26406709474482415, "is_candidate": true}, {"start": 80.627, "end": 85.81, "text": "Hay como una sensaci\u00f3n de desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32733264323020095, "is_candidate": true}, {"start": 87.945, "end": 94.589, "text": " Una sensaci\u00f3n de desilusi\u00f3n que tiene que ver con que las cosas aumentaron mucho el a\u00f1o pasado, mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846976911539363, "is_candidate": true}, {"start": 94.589, "end": 98.371, "text": "En los jubilados, por ejemplo, la canasta de alimentos y medicamentos aument\u00f3 m\u00e1s del 50%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3276055187913448, "is_candidate": true}, {"start": 100.467, "end": 113.017, "text": " Y entonces, esa desilusi\u00f3n, ese des\u00e1nimo que hay que transformar r\u00e1pido en energ\u00eda positiva, porque es lo peor que le puede pasar a un pa\u00eds, a su econom\u00eda y a su sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25789672598515456, "is_candidate": true}, {"start": 113.017, "end": 114.538, "text": "Eso se transfiere a la calle, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6588257035343714, "is_candidate": false}, {"start": 114.538, "end": 115.119, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7224023228957508, "is_candidate": false}, {"start": 115.119, "end": 121.384, "text": "Se transfiere a la calle y se transfiere adem\u00e1s en una tristeza que se va transformando en bronca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2851356736451397, "is_candidate": true}, {"start": 122.184, "end": 137.543, "text": " Y lo que tenemos que hacer es mostrar que sobre la bronca no hay que caminar en el destrozo, en la obstrucci\u00f3n, sino en la esperanza, en la propuesta hacia lo que podemos hacer para corregir un rumbo que el gobierno lleva mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2163375997331194, "is_candidate": true}, {"start": 138.284, "end": 140.845, "text": " Dime una cosa, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s con Mauricio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6712367795520473, "is_candidate": false}, {"start": 140.845, "end": 156.353, "text": "Porque cuando \u00e9l llega al poder, ustedes viajaron a Davo juntos, se mostraban, despu\u00e9s tuvieron idas y vueltas, y tuvieron encontronazos, creo que en alg\u00fan punto te operaron tambi\u00e9n algunas fotos, redes sociales, \u00bfen qu\u00e9 est\u00e1s con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5276426770571108, "is_candidate": false}, {"start": 156.353, "end": 156.713, "text": "\u00bfHablas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9200770725748647, "is_candidate": false}, {"start": 156.713, "end": 160.895, "text": "Porque por ah\u00ed me dec\u00eds, no, Alejo, de vez en cuando levanto el tel\u00e9fono y hablo con \u00e9l, o sea, \u00bfo no habl\u00e1s ya?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5876058725844693, "is_candidate": false}, {"start": 160.895, "end": 163.336, "text": "Nosotros somos una fuerza pol\u00edtica independiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738736843528288, "is_candidate": true}, {"start": 163.336, "end": 165.157, "text": "Como dicen en la calle, me lo dicen mucho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3556882528453048, "is_candidate": true}, {"start": 166.197, "end": 168.298, "text": " Esto de ustedes no se casan con nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35394184439481546, "is_candidate": true}, {"start": 168.298, "end": 186.045, "text": "Nosotros cuando tuvimos que enfrentar a Cristina, que ven\u00eda por el sue\u00f1o de Cristina Eterna, la enfrentamos, le ganamos, enterramos ese sue\u00f1o y ese deseo, construimos una fuerza pol\u00edtica, participamos de la elecci\u00f3n, sacamos m\u00e1s de 5 millones de votos y con la misma independencia con la cual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2099713507415193, "is_candidate": true}, {"start": 187.14, "end": 190.962, "text": " cuando vimos que el gobierno tomaba buenas decisiones lo acompa\u00f1amos, tambi\u00e9n le marcamos l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3852334583231688, "is_candidate": true}, {"start": 190.962, "end": 208.712, "text": "Yo te recuerdo que nosotros nos peleamos con el gobierno por la designaci\u00f3n de jueces de la corte, nos peleamos con el gobierno por el aumento de tarifas y le advert\u00ed por carta al presidente el 9 de julio del a\u00f1o pasado que eso terminaba en la corte con un rechazo a la medida del gobierno como termin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2315738826532998, "is_candidate": true}, {"start": 210.548, "end": 226.661, "text": " nos peleamos por ganancias, ahora siempre nos peleamos por el ingreso de la gente, porque en definitiva sentimos que cuando el mercado interno pierde potencia, cuando la gente no tiene plata en el bolsillo, el comercio vende menos, la PYME produce menos, y se frena la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28737780662178014, "is_candidate": true}, {"start": 226.661, "end": 234.888, "text": "Ahora, es cierto, uno revisa algunas cosas por las cuales ustedes se enfrentaron como frente renovador con el gobierno, Sergio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5521342550571987, "is_candidate": false}, {"start": 236.017, "end": 242.459, "text": " Y del otro lado, yo ac\u00e1 fui a buscar a algunos analistas para que den una opini\u00f3n que despu\u00e9s durante la nota te los voy a mostrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.604997721752754, "is_candidate": false}, {"start": 242.459, "end": 245.78, "text": "Yo estoy perdido, realmente perdido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6911466291805921, "is_candidate": false}, {"start": 245.78, "end": 250.302, "text": "Yo no s\u00e9 si te viene bien o te viene mal lo que te est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6674454020289411, "is_candidate": false}, {"start": 250.302, "end": 252.543, "text": "Pero que te lo est\u00e1n haciendo, te lo est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6938650736279821, "is_candidate": false}, {"start": 253.445, "end": 266.315, "text": " A vos te bajaron del ring, subieron al ring a Cristina, polarizan con Cristina, Macri da el inicio a las legislativas, habla del pasado, o sea, habla del pasado y del futuro, pero el tema es el presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.559996657411558, "is_candidate": false}, {"start": 266.315, "end": 269.638, "text": "A vos eso, \u00bfte viene bien o te viene mal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5767435854173903, "is_candidate": false}, {"start": 269.638, "end": 275.102, "text": "Algunos dicen, lo corre del medio a masa, es complicado si no te toman como rival.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6282730243658932, "is_candidate": false}, {"start": 275.102, "end": 279.025, "text": "Ahora, por otro lado dicen, va a ir Cristina a la interna con Randazzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6590824675120095, "is_candidate": false}, {"start": 280.593, "end": 298.785, "text": " Hoy, y para mucho, Cristina lo palicea a randazo en Las Paz, va Cristina a la elecci\u00f3n, y el \u00fanico tipo que le gan\u00f3 al kirchnerismo es Sergio Massa, lo van a ir a buscar para volver a jugar una final con Cristina, porque si no, si gana Cristina despu\u00e9s tambi\u00e9n la legislativa, defila y vuelve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5808901138289179, "is_candidate": false}, {"start": 298.785, "end": 299.525, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7146544631634756, "is_candidate": false}, {"start": 299.525, "end": 303.628, "text": "Nosotros tenemos una enorme responsabilidad, que es construir una alternativa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27421167518762823, "is_candidate": true}, {"start": 304.537, "end": 306.639, "text": " para el presente y para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36506892377821176, "is_candidate": true}, {"start": 306.639, "end": 314.405, "text": "No queremos condenar a los argentinos a la discusi\u00f3n de la corrupci\u00f3n del pasado o del ajuste del presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2883758048669013, "is_candidate": true}, {"start": 314.405, "end": 317.708, "text": "Argentina necesita discutir los temas en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29410579532120706, "is_candidate": true}, {"start": 317.708, "end": 321.19, "text": "Necesita discutir la agenda educativa, que no es solo el salario docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23399111735876088, "is_candidate": true}, {"start": 321.19, "end": 324.413, "text": "Ahora te voy a preguntar de eso, pero respondeme lo que puedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5240950106153905, "is_candidate": false}, {"start": 324.953, "end": 326.494, "text": " Es que yo creo que la gente no es tonta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.668854021574766, "is_candidate": false}, {"start": 326.494, "end": 327.915, "text": "Yo te entiendo una cosa, Sergio, te juro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6015872515664565, "is_candidate": false}, {"start": 327.915, "end": 337.441, "text": "Mir\u00e1, despu\u00e9s de mucho tiempo que no hablabas, esta es una entrevista, una charla que est\u00e1 viendo mucha gente del otro lado, en donde vos sab\u00e9s muy bien, y no te quiero tirar presi\u00f3n, que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5732319666846182, "is_candidate": false}, {"start": 339.285, "end": 343.549, "text": " tir\u00e1s una pelota afuera y despu\u00e9s te vienen contra ma\u00f1ana porque van a ser una respuesta tuya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6478621394574031, "is_candidate": false}, {"start": 343.549, "end": 346.892, "text": "Por eso yo entiendo que quieras jugar 10 cent\u00edmetros dentro de los flejes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6683602676508856, "is_candidate": false}, {"start": 346.892, "end": 348.734, "text": "No, no, no, no, no tengo problema con jugar al fleje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6020909099074394, "is_candidate": false}, {"start": 348.734, "end": 351.876, "text": "\u00bfPero vos te diste cuenta que te hab\u00edan bajado de la polarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5404048013735538, "is_candidate": false}, {"start": 351.876, "end": 358.783, "text": "Es que en el 2015, en un acuerdo, adem\u00e1s obvio, que empez\u00f3 cuando en la autopista Ilia pusieron los dos atriles,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23872983869635322, "is_candidate": true}, {"start": 359.363, "end": 360.244, "text": " No entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7059187568529676, "is_candidate": false}, {"start": 360.244, "end": 364.289, "text": "Ten\u00e9s raz\u00f3n, cuando sal\u00eds de la l\u00ednea se intenta hacer una discusi\u00f3n as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36830741326380423, "is_candidate": true}, {"start": 364.289, "end": 370.316, "text": "Me reun\u00ed varias veces con el ingeniero Macri, en secreto, que Macri casi se muere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2822884605156426, "is_candidate": true}, {"start": 370.316, "end": 372.819, "text": "Tambi\u00e9n hubo un intento de corrernos de la cancha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49552113786326746, "is_candidate": true}, {"start": 372.819, "end": 373.4, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.757759498652977, "is_candidate": false}, {"start": 373.4, "end": 376.804, "text": "Y porque expresamos una l\u00f3gica no pendular de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2945008905046421, "is_candidate": true}, {"start": 377.645, "end": 382.809, "text": " O sea, ac\u00e1 te llevan del ajuste a la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33370557771332554, "is_candidate": true}, {"start": 382.809, "end": 388.673, "text": "La discusi\u00f3n pareciera que es o empobrecimiento de la clase media o corrupci\u00f3n, y que no hay nada en el medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29151722632816945, "is_candidate": true}, {"start": 388.673, "end": 393.477, "text": "Macri de un lado, empobrecimiento de la clase media, y del otro lado Cristina con la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6032685831587008, "is_candidate": false}, {"start": 393.477, "end": 399.121, "text": "Y nosotros creemos que la Argentina tiene una alternativa... Est\u00e1 bien, Sergio, pero ellos te juegan a eso y te bajan constantemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3372585916953841, "is_candidate": true}, {"start": 399.121, "end": 404.405, "text": "Ser\u00e1 responsabilidad nuestra mostrarle a los argentinos que entre la corrupci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623355175926855, "is_candidate": true}, {"start": 405.497, "end": 408.318, "text": " Y el ajuste, hay una alternativa superadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35979508517166703, "is_candidate": true}, {"start": 408.318, "end": 413.461, "text": "Esa ser\u00e1 nuestra tarea junto a Margarita, junto al desarrollismo, junto a los democristianos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3691982701893689, "is_candidate": true}, {"start": 413.461, "end": 418.663, "text": "\u00bfY vos d\u00f3nde pens\u00e1s que pod\u00e9s tirar la red para sacar votos ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5135838320425483, "is_candidate": false}, {"start": 418.663, "end": 422.785, "text": "Entre los macristas desencantados, \u00bfqui\u00e9n te vota vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5305180550764653, "is_candidate": false}, {"start": 422.785, "end": 424.505, "text": "El macrista es, adem\u00e1s que ten\u00e9s gente que te sigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7232501319780236, "is_candidate": false}, {"start": 424.505, "end": 425.526, "text": "El que valore nuestras propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6036818406443207, "is_candidate": false}, {"start": 425.526, "end": 428.107, "text": "Pero par\u00e1, \u00bfun K te votar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.591777404824356, "is_candidate": false}, {"start": 429.33, "end": 433.931, "text": " En la medida que entienda que estamos defendiendo a los que menos tienen, s\u00ed, porque no es un problema de K1K.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2523156605305813, "is_candidate": true}, {"start": 433.931, "end": 436.312, "text": "La gente no es ganado, no tiene sello.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41501104310730896, "is_candidate": true}, {"start": 436.312, "end": 440.233, "text": "La gente elige la herramienta que cree mejor para ese momento del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3240546393546382, "is_candidate": true}, {"start": 440.233, "end": 442.694, "text": "\u00bfY un macrista tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7877877802254079, "is_candidate": false}, {"start": 442.694, "end": 443.534, "text": "\u00bfVa por ese lado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7126766603647476, "is_candidate": false}, {"start": 443.534, "end": 450.136, "text": "Porque, en definitiva, Alejandro, lo que nosotros tenemos que conseguir es romper la idea de que la Argentina sigue dividida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738387863743198, "is_candidate": true}, {"start": 451.216, "end": 462.183, "text": " A ver, si hay una cosa grave que est\u00e1 pasando, es que el compromiso que todos asumimos en campa\u00f1a de unir a los argentinos, no se est\u00e1 cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2650433064965616, "is_candidate": true}, {"start": 462.183, "end": 476.172, "text": "Y yo creo que tenemos que construir di\u00e1logo, acuerdos, consensos, que permitan unir a los argentinos, por lo menos atr\u00e1s de algunos temas, en la educaci\u00f3n, en la generaci\u00f3n de empleo, en la defensa de la Pym, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27461645820470726, "is_candidate": true}, {"start": 476.432, "end": 478.513, "text": " Vayamos al tema de la educaci\u00f3n, ah\u00ed te juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.536292443566704, "is_candidate": false}, {"start": 478.513, "end": 482.495, "text": "Mira, vamos a hacer de cuenta que hoy te tocara a vos manejar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5522180675366277, "is_candidate": false}, {"start": 482.495, "end": 483.456, "text": "\u00bfC\u00f3mo haces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8103472388856496, "is_candidate": false}, {"start": 483.456, "end": 484.236, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubieras hecho?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9023519472320234, "is_candidate": false}, {"start": 484.236, "end": 489.199, "text": "Ten\u00e9s a Varadel, escuchame, ten\u00e9s a Varadel del otro lado, a Varadel y a la FED, bueno, ahora sea la FED media corrida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5337076841719494, "is_candidate": false}, {"start": 489.199, "end": 496.763, "text": "Varadel, todo lo que le dice a Vidal, con el pelo largo, con la barba, plantado en la plata, dici\u00e9ndotelo a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46605626974276126, "is_candidate": true}, {"start": 496.763, "end": 499.305, "text": "Masa, vos sos el ajuste, plum, plum, masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6511785582099969, "is_candidate": false}, {"start": 499.305, "end": 500.605, "text": "Lo he visto de m\u00ed varias veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49008907121941825, "is_candidate": true}, {"start": 500.605, "end": 501.186, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7788004357088737, "is_candidate": false}, {"start": 501.186, "end": 501.866, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo solucion\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6646671716794497, "is_candidate": false}, {"start": 502.006, "end": 503.107, "text": " \u00bfLe das lo que quiere?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5392495588227499, "is_candidate": false}, {"start": 503.107, "end": 506.529, "text": "No, primero tenemos que partir de una base, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25737407079572505, "is_candidate": true}, {"start": 506.529, "end": 509.851, "text": "Los docentes en la Argentina cobran mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31103317049491985, "is_candidate": true}, {"start": 509.851, "end": 511.872, "text": "Cobran mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5561443013529412, "is_candidate": false}, {"start": 511.872, "end": 518.597, "text": "Y a m\u00ed me gustar\u00eda, previo a entrar en el conflicto docente, hacerte una peque\u00f1a reflexi\u00f3n de memoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24929977552409077, "is_candidate": true}, {"start": 518.597, "end": 518.717, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0626660437144, "is_candidate": false}, {"start": 519.705, "end": 525.311, "text": " Sarmiento, despu\u00e9s de ser presidente, fue director general de escuelas en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28133540779774024, "is_candidate": true}, {"start": 525.311, "end": 528.294, "text": "Imaginate la importancia que le daba la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3155548762135171, "is_candidate": true}, {"start": 528.294, "end": 531.878, "text": "Despu\u00e9s de ser presidente, va de director general de escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.305754298939113, "is_candidate": true}, {"start": 531.878, "end": 533.4, "text": "Un genio el tipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4358230766047375, "is_candidate": true}, {"start": 533.4, "end": 538.405, "text": "Dice, el mundo vive la revoluci\u00f3n industrial, tenemos que armar un sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2482823256667297, "is_candidate": true}, {"start": 539.415, "end": 542.177, "text": " Acorde con la revoluci\u00f3n que est\u00e1 viviendo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3835032146525251, "is_candidate": true}, {"start": 542.177, "end": 553.424, "text": "M\u00f3dulos, presentismos, todo ten\u00eda que ver con preparar al educando, como dec\u00eda Sarmiento, para el mundo del trabajo, para el mundo industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27116163803905735, "is_candidate": true}, {"start": 553.424, "end": 556.886, "text": "Hoy el mundo vive la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39370433547604977, "is_candidate": true}, {"start": 557.967, "end": 562.668, "text": " Nosotros tenemos un sistema educativo que el genio de Sarmiento cre\u00f3 en el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3355794458202336, "is_candidate": true}, {"start": 562.668, "end": 563.908, "text": "Pero no dan clases los maestros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5169781868940604, "is_candidate": false}, {"start": 563.908, "end": 565.869, "text": "\u00bfC\u00f3mo me solucion\u00e1s que Varadero vuelva a dar clases?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7233045917440815, "is_candidate": false}, {"start": 565.869, "end": 567.789, "text": "Perd\u00f3name que te termine, Ale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4495269633063993, "is_candidate": true}, {"start": 567.789, "end": 572.311, "text": "Tenemos al genio de Sarmiento en el siglo XIX arm\u00e1ndonos un sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3033077905518854, "is_candidate": true}, {"start": 572.311, "end": 577.012, "text": "Docentes capacitados en el siglo XX y alumnos del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.313079263351444, "is_candidate": true}, {"start": 577.012, "end": 580.432, "text": "Entonces, ac\u00e1 hay que discutir integralmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35605805567943594, "is_candidate": true}, {"start": 580.432, "end": 586.214, "text": "El gobierno deber\u00eda sentar en una mesa gobernadores, oficialismo, oposici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29093790573537326, "is_candidate": true}, {"start": 587.394, "end": 592.378, "text": " docentes, sentar en una mesa a discutir el proyecto educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4216991302499016, "is_candidate": true}, {"start": 592.378, "end": 593.298, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6617813380250055, "is_candidate": false}, {"start": 593.298, "end": 595.28, "text": "Pero primero tienen que volver a dar clases.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.625471812633047, "is_candidate": false}, {"start": 595.28, "end": 596.681, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo haces volver a dar clases?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6917366220621802, "is_candidate": false}, {"start": 596.681, "end": 600.223, "text": "Pero es que es parte de un todo, Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33315466963246754, "is_candidate": true}, {"start": 600.223, "end": 602.325, "text": "\u00bfC\u00f3mo convences a esta gente para que vuelva a dar clases?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6226133682558799, "is_candidate": false}, {"start": 602.325, "end": 602.625, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8480992195511465, "is_candidate": false}, {"start": 602.625, "end": 603.585, "text": "\u00bfLe ten\u00e9s que pagar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.584754963282014, "is_candidate": false}, {"start": 603.585, "end": 608.209, "text": "Le ten\u00e9s que pagar lo que corresponde y lo que pod\u00e9s pagarle, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2690520882499672, "is_candidate": true}, {"start": 608.209, "end": 615.514, "text": "Nosotros el a\u00f1o pasado, no s\u00e9 si te acord\u00e1s, planteamos que hab\u00eda que establecer un sistema de ajuste como tienen los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31150018061921114, "is_candidate": true}, {"start": 617.001, "end": 621.224, "text": " Evoluciona la recaudaci\u00f3n, evoluciona la inflaci\u00f3n, de esa manera se actualiza el salario docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35694291938106626, "is_candidate": true}, {"start": 621.224, "end": 624.666, "text": "Pero Vidal se los plantea, pero no se lo aceptaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40490657857853896, "is_candidate": true}, {"start": 624.666, "end": 634.312, "text": "El problema es que est\u00e1 planteado 16 meses despu\u00e9s con una inflaci\u00f3n de 40 puntos y con la luz que aument\u00f3 400%, con el gas que aument\u00f3 600%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30088052280240085, "is_candidate": true}, {"start": 634.312, "end": 637.414, "text": "Entonces, \u00bfperdieron poder de compra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.512032791795192, "is_candidate": false}, {"start": 637.414, "end": 639.296, "text": "Van al supermercado y sacan menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4525080862305688, "is_candidate": true}, {"start": 640.288, "end": 651.08, "text": " El problema es este, la p\u00e9rdida de poder adquisitivo que no se da solo en los docentes, Alejandro, se da en los jubilados, se da, como te dec\u00eda, en el que hace changa, se da en el que tiene el plan social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28501785572107874, "is_candidate": true}, {"start": 651.08, "end": 653.683, "text": "Por eso es un conjunto integral de medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623369245784246, "is_candidate": true}, {"start": 653.683, "end": 660.911, "text": "Hay que ir, digamos, atacando las medidas que hoy constri\u00f1en, que hoy apretan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3039744886920094, "is_candidate": true}, {"start": 662.445, "end": 663.806, "text": " El poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4962948561188162, "is_candidate": true}, {"start": 663.806, "end": 666.427, "text": "Tenemos que mejorar el poder de consumo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3692439619137673, "is_candidate": true}, {"start": 666.427, "end": 667.587, "text": "Es lo primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6577363474128469, "is_candidate": false}, {"start": 667.587, "end": 670.348, "text": "\u00bfTe parece que manejan bien la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.617426171052516, "is_candidate": false}, {"start": 670.348, "end": 672.269, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374250472870979, "is_candidate": false}, {"start": 672.269, "end": 677.551, "text": "A nosotros nos prometieron el mejor equipo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os y por ahora viene perdiendo por goleada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3070673127025816, "is_candidate": true}, {"start": 677.551, "end": 678.672, "text": "Porque en definitiva...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46571799945921777, "is_candidate": true}, {"start": 679.312, "end": 683.517, "text": " Tuvimos 40 puntos de inflaci\u00f3n, este a\u00f1o vamos a tener 25 puntos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3322936207508881, "is_candidate": true}, {"start": 683.517, "end": 686.099, "text": "La verdad es que no baj\u00f3 el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3021925944824425, "is_candidate": true}, {"start": 686.099, "end": 689.083, "text": "Escuchame una cosa, vos realmente, vos los conoc\u00edas bastante tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6129942716606522, "is_candidate": false}, {"start": 689.083, "end": 694.829, "text": "Nosotros tenemos la misma edad y hemos vivido las mismas cosas en el pa\u00eds y creo que nos conocemos todos en este sistema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6015991200922497, "is_candidate": false}, {"start": 694.829, "end": 695.99, "text": "Ll\u00e1malo c\u00edrculo rojo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5558105293434747, "is_candidate": false}, {"start": 697.098, "end": 701.519, "text": " \u00bfVos cre\u00edste realmente que iban a hacer agua donde hicieron agua?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5806835538440807, "is_candidate": false}, {"start": 701.519, "end": 701.599, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0168966572573248, "is_candidate": false}, {"start": 701.599, "end": 702.319, "text": "De verdad, te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7739674069843956, "is_candidate": false}, {"start": 702.319, "end": 704.06, "text": "Este es el momento de la nota que se pone lindo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7320353330955429, "is_candidate": false}, {"start": 704.06, "end": 706.78, "text": "\u00bfVos cre\u00edste que pudieran hacer tantos errores no forzados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6227270567937442, "is_candidate": false}, {"start": 706.78, "end": 715.102, "text": "Yo cre\u00eda que el gobierno iba a tener dificultades pol\u00edticas y por eso planteamos una oposici\u00f3n responsable, pero que en la gesti\u00f3n la iban a romper.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2450552108822608, "is_candidate": true}, {"start": 715.102, "end": 716.023, "text": "\u00bfY?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7968255905883305, "is_candidate": false}, {"start": 716.023, "end": 719.643, "text": "Y la verdad es que hay un enorme desconocimiento del Estado y de los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3824567525420254, "is_candidate": true}, {"start": 719.643, "end": 721.164, "text": "Es como que vivieran en una burbuja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4704439564003027, "is_candidate": true}, {"start": 722.104, "end": 725.25, "text": " Un alejamiento de lo que le pasa al tipo de a pie todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.438622053698953, "is_candidate": true}, {"start": 725.25, "end": 726.191, "text": "\u00bfPero en qu\u00e9 cosas los tipos fallan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7685862976701905, "is_candidate": false}, {"start": 726.191, "end": 728.134, "text": "A ver, vos entend\u00e9s porque vos gestionaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.548866189132704, "is_candidate": false}, {"start": 728.134, "end": 728.876, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9011976791651691, "is_candidate": false}, {"start": 728.876, "end": 731.68, "text": "Cuando vos dec\u00eds, bueno, este aumento de luz son 10 pizzas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3799602506223504, "is_candidate": true}, {"start": 732.687, "end": 736.871, "text": " Para un tipo que gana, digamos, 10 pizzas por d\u00eda, 10 pizzas es un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224995128052668, "is_candidate": true}, {"start": 736.871, "end": 740.033, "text": "Pero eso es sensibilidad, eso no es ser de madera para gestionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5873434541828043, "is_candidate": false}, {"start": 740.033, "end": 753.164, "text": "Pero es que, en definitiva, cuando vos gestion\u00e1s el Estado, ten\u00e9s que tener capacidad de resoluci\u00f3n de conflictos, ten\u00e9s que tener conocimiento del escenario y, sobre todo, ver el impacto que ten\u00e9s de las medidas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26706491820328815, "is_candidate": true}, {"start": 754.282, "end": 756.963, "text": " \u00bfEn la vida cotidiana de la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4966346415594852, "is_candidate": true}, {"start": 756.963, "end": 766.248, "text": "Por ejemplo, en la vida cotidiana de la gente, la RETA, genial como le dice el turco As\u00eds, rompi\u00f3 las pelotas no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo para que le dieran la Polic\u00eda Federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5616342897764846, "is_candidate": false}, {"start": 766.248, "end": 769.89, "text": "Le traspasaron la Polic\u00eda Federal, despu\u00e9s la unific\u00f3 con la Metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5823991982721004, "is_candidate": false}, {"start": 769.89, "end": 773.172, "text": "Ahora hay una polic\u00eda, creo que es la polic\u00eda de J\u00fapiter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.630306507347379, "is_candidate": false}, {"start": 773.172, "end": 779.475, "text": "Y sin embargo tiene todo el poder de la polic\u00eda, gendarmer\u00eda y tambi\u00e9n son fuerzas federales, ese es otro punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5048816413420185, "is_candidate": false}, {"start": 780.175, "end": 783.56, "text": " pero no puede controlar la calle en la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5516396220981579, "is_candidate": false}, {"start": 783.56, "end": 786.885, "text": "Yo te pregunto esto, yo s\u00e9 que la capital es aut\u00f3noma, \u00bfc\u00f3mo haces...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6053095728999758, "is_candidate": false}, {"start": 787.998, "end": 796.026, "text": " Si tuvieses que manejar a Argentina, te cortan Panamericana, bueno, te la cortan la 202, es tuyo eso, eso es tu pago, eso es tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5305249249632735, "is_candidate": false}, {"start": 796.026, "end": 799.409, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces si los movimientos sociales vienen y te cortan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4807190220843365, "is_candidate": true}, {"start": 799.409, "end": 801.631, "text": "La gente est\u00e1 recontra caliente tambi\u00e9n con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7008319615636736, "is_candidate": false}, {"start": 801.631, "end": 802.612, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo sac\u00e1s de ah\u00ed arriba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.693173307137532, "is_candidate": false}, {"start": 802.612, "end": 810.179, "text": "Lo primero que ten\u00e9s que hacer es negociar, digamos, frente al conflicto, frente al corte concreto, es negociar la liberaci\u00f3n de alguna v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2521631024895048, "is_candidate": true}, {"start": 810.179, "end": 811.8, "text": "Es lo primero que ten\u00e9s que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33598785481780225, "is_candidate": true}, {"start": 811.8, "end": 813.282, "text": "Y sentarlos en una mesa a dialogar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4707185521889634, "is_candidate": true}, {"start": 814.191, "end": 819.395, "text": " Ahora, los cortes... S\u00ed, Alejandro, no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4381218664140665, "is_candidate": true}, {"start": 819.395, "end": 824.259, "text": "El problema es tener la capacidad, la cintura... \u00bfDialog\u00e1s y qu\u00e9 le dec\u00eds cuando dialog\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3265261296154951, "is_candidate": true}, {"start": 824.259, "end": 826.2, "text": "Hac\u00e9s cuentas, yo soy de un movimiento social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7372271905019347, "is_candidate": false}, {"start": 826.2, "end": 828.622, "text": "Dale, soy Grabois, y soy de los muchachos de Pueblo Obrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5761143091223495, "is_candidate": false}, {"start": 828.622, "end": 830.464, "text": "Bueno, dale, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7026083710422371, "is_candidate": false}, {"start": 830.464, "end": 832.826, "text": "No me reglamentaste la ley de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34252566148712615, "is_candidate": true}, {"start": 832.826, "end": 834.607, "text": "No estoy cobrando los planes, tengo a la gente con hambre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7977025802435029, "is_candidate": false}, {"start": 834.607, "end": 835.348, "text": "Y yo te dir\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6674258604794929, "is_candidate": false}, {"start": 836.428, "end": 841.751, "text": " Lo primero que te digo es, ten\u00e9s raz\u00f3n, tardaron tres meses en reglamentar una ley que el Congreso aprob\u00f3 por unanimidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31777790393689365, "is_candidate": true}, {"start": 841.751, "end": 844.613, "text": "Ah\u00ed es donde s\u00ed que son lentos para la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.564924033092327, "is_candidate": false}, {"start": 844.613, "end": 849.275, "text": "Pero son lentos para algunas cosas, porque a la miner\u00eda le sacaron en 24 horas las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3217919323178984, "is_candidate": true}, {"start": 849.275, "end": 853.578, "text": "Entonces, son lentos para algunas cosas y r\u00e1pidos para otras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2850850847474913, "is_candidate": true}, {"start": 853.578, "end": 858.301, "text": "Y esto es lo que tal vez en alg\u00fan punto genera bronca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30453430033928386, "is_candidate": true}, {"start": 859.221, "end": 863.963, "text": " Porque vos dec\u00eds, \u00bfcu\u00e1nto creci\u00f3 el empleo en la miner\u00eda el a\u00f1o pasado despu\u00e9s de que le sacaron las retenciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3083199039811353, "is_candidate": true}, {"start": 863.963, "end": 866.664, "text": "Mir\u00e1 que subi\u00f3 el precio del oro el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.412611579295211, "is_candidate": true}, {"start": 866.664, "end": 871.065, "text": "Te hago una pregunta mala leche con respecto a esta gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6010549566206436, "is_candidate": false}, {"start": 871.065, "end": 880.288, "text": "Que por ah\u00ed les tir\u00e1s y... Lo hacen cuando le sacan la retenci\u00f3n a la miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.520443502308951, "is_candidate": false}, {"start": 880.288, "end": 882.929, "text": "Uy, no nos dimos cuenta, le sacamos la retenci\u00f3n a la miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6685865041712555, "is_candidate": false}, {"start": 882.929, "end": 886.591, "text": "O lo hacen porque tienen m\u00e1s kioscos que Potij\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5752325217910345, "is_candidate": false}, {"start": 888.383, "end": 892.065, "text": " No, yo en el caso de la miner\u00eda creo que lo hicieron con convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24913055148476293, "is_candidate": true}, {"start": 892.065, "end": 899.448, "text": "El problema es que la baja de un impuesto a un sector econ\u00f3mico tiene que venir acompa\u00f1ado de compromisos de generaci\u00f3n de empleo de valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28960198787775526, "is_candidate": true}, {"start": 899.448, "end": 901.268, "text": "\u00bfQu\u00e9 te quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36901664591899397, "is_candidate": true}, {"start": 901.268, "end": 907.531, "text": "A ver, si le vamos a bajar la retenci\u00f3n a las mineras, lo primero que tenemos que ver es cu\u00e1ntos empleos m\u00e1s vamos a generar en San Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29817458880630476, "is_candidate": true}, {"start": 907.531, "end": 911.933, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos sanjuaninos m\u00e1s van a entrar a trabajar con esa plata que dejamos de pagar de impuestos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3206114746469104, "is_candidate": true}, {"start": 913.749, "end": 920.111, "text": " Y, por ejemplo, con el correo, el error no forzado del correo... Bueno, en este caso, vos no ven\u00eds de una familia empresaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.54450447783674, "is_candidate": false}, {"start": 920.111, "end": 925.413, "text": "No, mi viejo no tiene ni correo, ni autopista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44313016426975127, "is_candidate": true}, {"start": 925.413, "end": 930.094, "text": "Esos son los errores que vos dec\u00eds que a la gente les empieza a pasar, la factura que les empieza a pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45798314474586954, "is_candidate": true}, {"start": 930.094, "end": 931.054, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5098659494739524, "is_candidate": false}, {"start": 931.054, "end": 933.355, "text": "No te alcanza la guita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31072785743090814, "is_candidate": true}, {"start": 933.355, "end": 937.977, "text": "Ves que en el medio, para discutir ganancias, discut\u00eds por 4.000 palos, pero despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2606663028571159, "is_candidate": true}, {"start": 940.227, "end": 952.831, "text": " o para reglamentar la emergencia social discutir por 4.000 palos, pero despu\u00e9s aparecen 6.000 palos a la empresa de reconocimiento, a la empresa de correo de tu familia, y genera bronca, genera desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2626559986210515, "is_candidate": true}, {"start": 952.831, "end": 956.712, "text": "Escuchame, lo dicen las encuestas, genera bronca, genera enojo, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5592338366761171, "is_candidate": false}, {"start": 956.712, "end": 961.774, "text": "Pero porque, Alejandro, vos pens\u00e1 en el PYME, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3616748357120153, "is_candidate": true}, {"start": 961.774, "end": 965.275, "text": "Que le debe ir a la AFIP, que le hacen pagar el 5% adelantado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27207734789737104, "is_candidate": true}, {"start": 967.319, "end": 971.48, "text": " y le cobran una tasa de inter\u00e9s para entrar en la moratoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32140814910385773, "is_candidate": true}, {"start": 971.48, "end": 972.84, "text": "\u00bfQu\u00e9 ve?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.645127420781274, "is_candidate": false}, {"start": 972.84, "end": 977.362, "text": "Que a la empresa del padre del presidente le quiere encontrar una deuda con el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3232584113084759, "is_candidate": true}, {"start": 977.362, "end": 989.545, "text": "Ese tipo dice, pero yo genero trabajo, levanto la persiana todos los d\u00edas, pago los impuestos, me rompo el alma, tengo un proyecto que no es solamente un proyecto comercial, es un proyecto de vida, hay muchas pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2847581965613726, "is_candidate": true}, {"start": 990.165, "end": 991.906, "text": " que son proyectos de vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.496513442597616, "is_candidate": true}, {"start": 991.906, "end": 997.429, "text": "Eso fue lo que los ha lastimado bastante en la imagen en los \u00faltimos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6899303110222728, "is_candidate": false}, {"start": 997.429, "end": 1000.951, "text": "Escuchame, te quiero mostrar tres especialistas que hablan de vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5757586974124678, "is_candidate": false}, {"start": 1000.951, "end": 1002.171, "text": "Fuimos a buscar... Bien o mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.570928842752623, "is_candidate": false}, {"start": 1002.171, "end": 1003.192, "text": "No, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7506573058767789, "is_candidate": false}, {"start": 1003.192, "end": 1004.532, "text": "Fuimos a buscar tres polit\u00f3logos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6643754488097011, "is_candidate": false}, {"start": 1004.532, "end": 1007.974, "text": "Entre otros est\u00e1 Arag\u00f3n, Rosendo Fraga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6796751144129267, "is_candidate": false}, {"start": 1007.974, "end": 1011.376, "text": "Quiero que los veas y los escuches porque hablamos un poco de pol\u00edtica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7574031648986088, "is_candidate": false}, {"start": 1011.376, "end": 1014.918, "text": "Vos sos una de las figuras pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5395263095445739, "is_candidate": false}, {"start": 1014.918, "end": 1018.6, "text": "La gente quiere saber tambi\u00e9n hacia d\u00f3nde vas, qu\u00e9 vas a hacer, qu\u00e9 ten\u00e9s ganas de hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6049674252107909, "is_candidate": false}, {"start": 1019.3, "end": 1020.601, "text": " Empecemos por esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6684344800631069, "is_candidate": false}, {"start": 1020.601, "end": 1023.903, "text": "Mir\u00e1 Sergio, porque hablan de vos y en este caso Rosendo Fraga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4525534716242664, "is_candidate": true}, {"start": 1023.903, "end": 1029.887, "text": "\u00bfQu\u00e9 ve Rosendo Fraga de vos tu futuro, esta polarizaci\u00f3n del kirchnerismo que el macrismo lleva adelante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.614404843469837, "is_candidate": false}, {"start": 1029.887, "end": 1030.167, "text": "Escucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9135338052062446, "is_candidate": false}, {"start": 1030.992, "end": 1037.334, "text": " Creo que no es una estrategia distinta a la que est\u00e1 teniendo desde mi punto de vista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9430049502507615, "is_candidate": false}, {"start": 1037.334, "end": 1043.796, "text": "Es decir, ser la opci\u00f3n razonable, ser la opci\u00f3n seria, ser la oposici\u00f3n responsable, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8648817997095315, "is_candidate": false}, {"start": 1043.796, "end": 1051.378, "text": "Es decir, ac\u00e1 hay un espacio entre el gobierno y el kinerismo, ac\u00e1 hay un espacio por una cantidad de gente que no quiere estar ni con el gobierno ni con el kinerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.894189977119763, "is_candidate": false}, {"start": 1053.446, "end": 1056.209, "text": " para una oposici\u00f3n responsable, yo le dir\u00eda as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9479205865349281, "is_candidate": false}, {"start": 1056.209, "end": 1063.438, "text": "Y creo que adem\u00e1s esta coalici\u00f3n de masa con Estor Bice, en alguna medida, genera un espacio pol\u00edtico amplio y diverso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8571391507923378, "is_candidate": false}, {"start": 1066.137, "end": 1067.898, "text": " Dame el segundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7255174010062126, "is_candidate": false}, {"start": 1067.898, "end": 1071.781, "text": "Igual quiero decir que coincido casi en un 100% con Rosendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29084573367388633, "is_candidate": true}, {"start": 1071.781, "end": 1074.362, "text": "Yo creo que la mayor\u00eda... \u00bfSe lo vas a presentar con Margarita?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5001890390069491, "is_candidate": false}, {"start": 1074.362, "end": 1080.587, "text": "No, nosotros vamos a construir una fuerza pol\u00edtica y vamos a decidir las candidaturas a fines de abril o a principios de mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2758062298499314, "is_candidate": true}, {"start": 1080.587, "end": 1083.148, "text": "Depende si se presenta Cristina o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5286335837566434, "is_candidate": false}, {"start": 1083.148, "end": 1087.291, "text": "No, nosotros la decisi\u00f3n la vamos a tomar en funci\u00f3n de lo que nos vaya planteando la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3376851625242072, "is_candidate": true}, {"start": 1087.291, "end": 1092.835, "text": "Mir\u00e1, Alejandro, si hay algo de lo que estoy orgulloso es que en estos dos meses que vos llam\u00e1s de silencio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3033136890609406, "is_candidate": true}, {"start": 1093.807, "end": 1105.196, "text": " Pude visitar desde cuarteles de bomberos en Varadero, por ejemplo, hasta talleres protegidos en Salto, en Luj\u00e1n, en Lesama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3047939335281018, "is_candidate": true}, {"start": 1105.196, "end": 1120.788, "text": "Y la verdad es que el hablar con la gente de lo que le pasa todos los d\u00edas es mucho m\u00e1s importante que por ah\u00ed entrar en esta l\u00f3gica enfermiza de amigo-enemigo que tanto da\u00f1o le hace a la Argentina y que tanto da\u00f1o le hizo en su historia a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2607012003114447, "is_candidate": true}, {"start": 1120.788, "end": 1122.469, "text": "Nosotros tenemos que romper con la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5078512152456296, "is_candidate": false}, {"start": 1123.53, "end": 1125.873, "text": " Bipolaridad como enfermedad de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32705159698580266, "is_candidate": true}, {"start": 1125.873, "end": 1132.682, "text": "Yo te voy a preguntar qu\u00e9 te pasa a vos como rival, si vos quer\u00e9s ganar como sea, y c\u00f3mo quer\u00e9s que les vaya a esta gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6497085532594841, "is_candidate": false}, {"start": 1132.682, "end": 1138.27, "text": "Yo te lo digo de antemano, yo quiero que al gobierno le vaya bien, yo quiero ser mejor que el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28952181324776305, "is_candidate": true}, {"start": 1138.75, "end": 1164.902, "text": " Cuando yo armo equipos, y siento a un Gustavo Guialles en la escuela de gobierno a preparar a los equipos educativos, y Roberto Laba\u00f1a recorre el pa\u00eds capacitando a 1060 dirigentes, prepar\u00e1ndolos para ser buenos concejales, ser buenos funcionarios, o un Aldo Pignanelli se sienta a explicarnos la pol\u00edtica monetaria a todos nuestros dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2242189863933507, "is_candidate": true}, {"start": 1168.965, "end": 1172.489, "text": " que nos viene con el informe social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3758893283257697, "is_candidate": true}, {"start": 1172.489, "end": 1190.967, "text": "En realidad lo que estoy tratando es de mostrar que hay una alternativa seria para la Argentina, que frente al des\u00e1nimo, la desesperanza que genera el gobierno y sus errores, no hace falta volver a la prepotencia, a la corrupci\u00f3n, al pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24109341324083222, "is_candidate": true}, {"start": 1192.087, "end": 1195.008, "text": " O sea, vos segu\u00eds bancando el camino del medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5629582585223654, "is_candidate": false}, {"start": 1195.008, "end": 1198.289, "text": "Lo que muchos dicen, no existe la avenida del medio, vos la banc\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6626320239425024, "is_candidate": false}, {"start": 1198.289, "end": 1199.569, "text": "Vos cre\u00e9s que existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6820184717196693, "is_candidate": false}, {"start": 1199.569, "end": 1217.153, "text": "Nosotros como peronistas creemos que el medio, desde su nacimiento, ha sido el lugar del peronismo, que se ha nutrido de sectores de derecha, de sectores de izquierda, pero que siempre ha liberado... Le encarnaste con una morena al surub\u00ed del peronismo, le dijiste, nosotros los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3116007495000105, "is_candidate": true}, {"start": 1217.153, "end": 1220.494, "text": "No, pero si todos saben que soy peronista y que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.299616415538409, "is_candidate": true}, {"start": 1221.894, "end": 1237.78, "text": " La mayor\u00eda del Frente Renovador son dirigentes peronistas, que no, digamos, avalamos la idea de las reelecciones indefinidas y por eso pulseamos para que en la provincia de Buenos Aires no haya m\u00e1s reelecciones indefinidas de intendentes, como pulseamos en su momento con Cristina para que no tuviera reelecciones indefinidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29253580550925207, "is_candidate": true}, {"start": 1237.78, "end": 1243.683, "text": "Hay un peronismo republicano, democr\u00e1tico, plural, que puede abrazar a los sectores progresistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287324904921077, "is_candidate": true}, {"start": 1243.683, "end": 1246.584, "text": "El tema es que hoy me dec\u00eda un analista pol\u00edtico de vos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6639242003903736, "is_candidate": false}, {"start": 1247.794, "end": 1252.918, "text": " El tema es que m\u00e1s all\u00e1 le gan\u00f3 a Cristina, y de los otros, ninguno le gan\u00f3 a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6174834919887162, "is_candidate": false}, {"start": 1252.918, "end": 1260.924, "text": "Entonces, muchos dicen, le van a tener que ir a pedir por favor que vaya y que juegue la final, porque si Cristina le gana a Randazzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5010804599256904, "is_candidate": false}, {"start": 1260.924, "end": 1261.585, "text": "Lo de Randazzo es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7349707842415258, "is_candidate": false}, {"start": 1262.641, "end": 1270.962, "text": " Primero, \u00bfte sorprendi\u00f3 de un d\u00eda para el otro apareciendo en la tapa de Clar\u00edn y Randazzo present\u00e1ndose como candidato cuando no sab\u00edamos nada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.489618930634793, "is_candidate": true}, {"start": 1270.962, "end": 1271.543, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9234793780097347, "is_candidate": false}, {"start": 1271.543, "end": 1272.963, "text": "\u00bfTe amarg\u00f3 el d\u00eda cuando le diste que no ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5807668405060771, "is_candidate": false}, {"start": 1272.963, "end": 1273.603, "text": "No, no, para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7528561123585322, "is_candidate": false}, {"start": 1273.603, "end": 1289.966, "text": "Yo en la interna del kirchnerismo no me meto, digamos, porque en definitiva el Frente Ciudadano o el Frente para la Victoria, que es la interna que en definitiva ellos est\u00e1n discutiendo, es una interna de un sector pol\u00edtico en el que por ah\u00ed, digamos, tambi\u00e9n hay gente diversa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23288401301934503, "is_candidate": true}, {"start": 1289.966, "end": 1291.766, "text": "Es muy raro ver a un Luis de L\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46278602402802815, "is_candidate": true}, {"start": 1292.635, "end": 1297.117, "text": " conviviendo con un intendente prestigioso como Mart\u00edn Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30965246690480375, "is_candidate": true}, {"start": 1297.117, "end": 1298.418, "text": "Es muy raro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095469516772939, "is_candidate": false}, {"start": 1298.418, "end": 1302.079, "text": "Es muy raro ver que... \u00bfPero Mart\u00edn Insaurralde sigue siendo kenarista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3552720693986017, "is_candidate": true}, {"start": 1302.079, "end": 1305.621, "text": "Bueno, est\u00e1n en el mismo espacio y creo... Lo acabas de romper Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40647689487053573, "is_candidate": true}, {"start": 1305.621, "end": 1306.161, "text": "No, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9625407950737612, "is_candidate": false}, {"start": 1306.161, "end": 1308.703, "text": "Insaurralde se quiere despegar del kenarismo y... Al rev\u00e9s, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4601882574993724, "is_candidate": true}, {"start": 1308.703, "end": 1317.727, "text": "Yo creo que en alg\u00fan momento eso se va a transformar en acci\u00f3n pol\u00edtica que, digamos, cuando los quieran amontonar... Una cosa es amontonar desde el poder,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33090680489890145, "is_candidate": true}, {"start": 1319.108, "end": 1321.129, "text": " con el l\u00e1tigo y la chequera como hac\u00eda Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39079573130806666, "is_candidate": true}, {"start": 1321.129, "end": 1322.971, "text": "Una cosa es amontonar desde el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6319775885046515, "is_candidate": false}, {"start": 1322.971, "end": 1327.695, "text": "Claro, y otra cosa es, digamos, pretender conducir lo diverso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25579619396432074, "is_candidate": true}, {"start": 1327.695, "end": 1339.324, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s el ejercicio que es para nosotros que convivan peronistas, radicales, dem\u00f3cratas cristianos, desarrollistas, que convivan progresistas ahora con Margarita y con su fuerza pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2394071962992249, "is_candidate": true}, {"start": 1339.324, "end": 1342.147, "text": "Es un ejercicio de mucho escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36800280532318785, "is_candidate": true}, {"start": 1343.768, "end": 1348.73, "text": " Escuchame a Hugo Ayme, y me quedan unos minutos llorando como es incre\u00edble c\u00f3mo pasa el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7413592739349324, "is_candidate": false}, {"start": 1348.73, "end": 1351.551, "text": "Ya doce y media, escuch\u00e1 lo que dice de vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7201693870739563, "is_candidate": false}, {"start": 1351.551, "end": 1358.033, "text": "Massa tiene un camino abierto en el 50% del electorado, porque hoy la poblaci\u00f3n est\u00e1 tironeada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9475392001576879, "is_candidate": false}, {"start": 1358.033, "end": 1364.595, "text": "Entre un sector que apoya al gobierno, que cree que el kirchnerismo no existe, y otro sector del kirchnerismo que cree que el gobierno no existe, o...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9935728785846154, "is_candidate": false}, {"start": 1365.575, "end": 1368.576, "text": " eso algunos, y otros que se odian unos a otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9598772874628411, "is_candidate": false}, {"start": 1368.576, "end": 1385.403, "text": "Y hay una cantidad muy grande de ciudadanos que, independientemente de lo que est\u00e9n pensando del presidente o de Cristina, no quieren estar ni con el presidente ni con Cristina, no quieren que el presidente se vaya en un helic\u00f3ptero y tampoco quieren votar por Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0153178899293749, "is_candidate": false}, {"start": 1386.512, "end": 1392.033, "text": " Bueno, entonces... Yo creo que... Yo no sab\u00eda ni lo que iban a decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49036429550335026, "is_candidate": true}, {"start": 1392.033, "end": 1393.974, "text": "Fabi\u00e1n Gij\u00f3n y los muchachos de producci\u00f3n los hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.571894712073592, "is_candidate": false}, {"start": 1393.974, "end": 1408.837, "text": "O sea, que los tipos tambi\u00e9n creen, dos de estos analistas pol\u00edticos, creo que vamos a lamentablemente escuchar a Arag\u00f3n, que no entramos con el tiempo, consideran, y voy a dejar la nota para ma\u00f1ana, consideran que existe esta franja intermedia, la franja de masa, como dice el turco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6114110824782168, "is_candidate": false}, {"start": 1408.837, "end": 1410.477, "text": "S\u00ed, el turco yo lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5296010232855541, "is_candidate": false}, {"start": 1410.477, "end": 1413.318, "text": "El turco lo que por ah\u00ed plantea es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3451516535637271, "is_candidate": true}, {"start": 1414.158, "end": 1417.18, "text": " mi tarea tambi\u00e9n es llevar al peronismo a la victoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38389838437904167, "is_candidate": true}, {"start": 1417.18, "end": 1427.526, "text": "Pero al peronismo a la victoria hay que llevarlo, en el 2019, habiendo sacado del peronismo a todos los que llevan en la mochila causas y corrupci\u00f3n en la espalda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23074108007015903, "is_candidate": true}, {"start": 1427.526, "end": 1429.167, "text": "Este es el masa que acelera, \u00bfves?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6299445107513986, "is_candidate": false}, {"start": 1429.167, "end": 1429.628, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.693020733657866, "is_candidate": false}, {"start": 1429.628, "end": 1431.509, "text": "Sacarse encima a los que tienen causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6058432269998232, "is_candidate": false}, {"start": 1431.509, "end": 1440.994, "text": "Pero, por supuesto, vos ten\u00e9s que cargarte, digamos, vos ten\u00e9s que cargarte de la energ\u00eda de todos aquellos que en la mochila tienen sue\u00f1os, tienen esperanza de hacer este pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32916084241020993, "is_candidate": true}, {"start": 1440.994, "end": 1442.816, "text": "\u00bfAlg\u00fan car rescat\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.663583767340318, "is_candidate": false}, {"start": 1447.378, "end": 1452.12, "text": " S\u00ed, pero es muy... no la conoc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33860589777666983, "is_candidate": true}, {"start": 1452.12, "end": 1453.101, "text": "No s\u00e9 si la conoc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4465067526612778, "is_candidate": true}, {"start": 1453.101, "end": 1459.424, "text": "Yo, por ejemplo, valoro una chica llamada Roc\u00edo Giacone, que es diputada provincial de Jun\u00edn, que no la conozco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2534794182267628, "is_candidate": true}, {"start": 1459.424, "end": 1461.805, "text": "Conozco su trabajo parlamentario y s\u00e9 que es buena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38155264384794285, "is_candidate": true}, {"start": 1462.465, "end": 1468.291, "text": " As\u00ed como valoro el trabajo de Maximiliano Ahued, que es diputado radical de Cambiemos, de Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27490335881417294, "is_candidate": true}, {"start": 1468.291, "end": 1469.132, "text": "\u00bfInflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8076233398291958, "is_candidate": false}, {"start": 1469.132, "end": 1470.833, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s viendo del tema econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6414755486859258, "is_candidate": false}, {"start": 1470.833, "end": 1474.737, "text": "Ya me diste un pantallazo, pero \u00bfest\u00e1s preocupado con los n\u00fameros que muestra el INDEC?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6965977342272505, "is_candidate": false}, {"start": 1474.737, "end": 1477.92, "text": "\u00bfCrees que van a cerrar en el 15, como dicen ellos, 17?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5788004440179126, "is_candidate": false}, {"start": 1477.92, "end": 1479.001, "text": "No, no llegan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7743230038088442, "is_candidate": false}, {"start": 1479.001, "end": 1480.642, "text": "La inflaci\u00f3n va a pasar los 20 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39847743531578983, "is_candidate": true}, {"start": 1481.843, "end": 1485.466, "text": " Eso cambia tambi\u00e9n la l\u00f3gica de la discusi\u00f3n de paritarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28046712438361365, "is_candidate": true}, {"start": 1485.466, "end": 1494.312, "text": "Y la verdad es que yo creo que el gobierno tiene que entender que los que laburan y los que laburan en negro el a\u00f1o pasado perdieron mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24284335874200358, "is_candidate": true}, {"start": 1494.312, "end": 1497.694, "text": "Y tiene que aflojar un poco el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3075563227644891, "is_candidate": true}, {"start": 1498.895, "end": 1507.566, "text": " Tiene que aflojar entendiendo que la gente necesita recuperar poder de compra, que necesita volver a llenar mejor el changuito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29365956381374303, "is_candidate": true}, {"start": 1507.566, "end": 1509.388, "text": "Igual te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5270501594481383, "is_candidate": false}, {"start": 1509.388, "end": 1515.755, "text": "Yo creo que una medida de discusi\u00f3n ya de ahora es la eliminaci\u00f3n del IVA a los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26396947416812633, "is_candidate": true}, {"start": 1515.755, "end": 1517.497, "text": "Nosotros tenemos que dar dos peleas como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42274982547523887, "is_candidate": true}, {"start": 1518.478, "end": 1521.36, "text": " una vinculada al peso de los impuestos en el precio de los productos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326796517899676, "is_candidate": true}, {"start": 1521.36, "end": 1522.62, "text": "Disculpame, \u00bfliba de los alimentos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6459378756283674, "is_candidate": false}, {"start": 1522.62, "end": 1523.961, "text": "\u00bfEso no se puede plantear?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.60952143640237, "is_candidate": false}, {"start": 1523.961, "end": 1528.363, "text": "S\u00ed, nosotros lo tenemos presentado como ley y estamos planteando que sea una de las cuestiones a discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2839836556704999, "is_candidate": true}, {"start": 1528.363, "end": 1529.304, "text": "\u00bfY cu\u00e1ndo se discute eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5414153330850682, "is_candidate": false}, {"start": 1529.304, "end": 1530.505, "text": "En el primer trimestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.467039899023173, "is_candidate": true}, {"start": 1530.505, "end": 1532.306, "text": "Disculpame, \u00bfeso lo presentaron ustedes como ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6402083046496111, "is_candidate": false}, {"start": 1532.306, "end": 1532.846, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7061666375998865, "is_candidate": false}, {"start": 1532.846, "end": 1534.107, "text": "\u00bfSacarle liba a los alimentos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7179237597301364, "is_candidate": false}, {"start": 1534.107, "end": 1534.707, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6385206922763783, "is_candidate": false}, {"start": 1534.707, "end": 1535.487, "text": "\u00bfA todos los alimentos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6899699447336163, "is_candidate": false}, {"start": 1535.487, "end": 1536.028, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6727386399192278, "is_candidate": false}, {"start": 1536.028, "end": 1541.911, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que una mujer que compra leche cobrando un plan social paga 21% de iba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3956463066805106, "is_candidate": true}, {"start": 1541.911, "end": 1542.751, "text": "Es una locura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5549426869614738, "is_candidate": false}, {"start": 1542.751, "end": 1546.773, "text": "El segundo tema que estamos planteando es el tema de las cadenas de valor y de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31285051631733873, "is_candidate": true}, {"start": 1547.954, "end": 1553.48, "text": " digamos, en serio en los tribunales de defensa de competencia respecto de los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3524248528602545, "is_candidate": true}, {"start": 1553.48, "end": 1555.161, "text": "Mir\u00e1, yo te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36695522841823947, "is_candidate": true}, {"start": 1555.161, "end": 1558.004, "text": "Hoy empieza la fiesta nacional de la papa en Otamendi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31580210493014915, "is_candidate": true}, {"start": 1558.004, "end": 1560.526, "text": "Otamendi es un lugar de General Alvarado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3450772878212278, "is_candidate": true}, {"start": 1560.526, "end": 1568.915, "text": "Mir\u00e1, Mar Papero, estuve visitando un establecimiento que desde la siembra hasta el lavado hace todo el proceso de la papa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2641760056090928, "is_candidate": true}, {"start": 1568.915, "end": 1569.695, "text": "\u00bfCu\u00e1nto sale la papa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6493759006634536, "is_candidate": false}, {"start": 1570.616, "end": 1575.945, "text": " La bolsa de 23 kilos, lavada, salida de Otamendi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29655392650066226, "is_candidate": true}, {"start": 1575.945, "end": 1577.187, "text": "3 pesos con 30 al kilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4703542530381396, "is_candidate": true}, {"start": 1577.187, "end": 1578.088, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8751936631810026, "is_candidate": false}, {"start": 1578.088, "end": 1581.634, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiene de costo de flete puesta en el mercado central?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3831349128369085, "is_candidate": true}, {"start": 1581.634, "end": 1582.735, "text": "15 centavos por kilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5315821782616745, "is_candidate": false}, {"start": 1582.735, "end": 1584.458, "text": "O sea, 3 pesos con 45.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4761002522105545, "is_candidate": true}, {"start": 1586.499, "end": 1588.1, "text": " Puesta, por ejemplo, en Jumbo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5096213514479511, "is_candidate": false}, {"start": 1588.1, "end": 1588.84, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6057893238531404, "is_candidate": false}, {"start": 1588.84, "end": 1589.62, "text": "S\u00ed, dale, dale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8676544421662968, "is_candidate": false}, {"start": 1589.62, "end": 1591.201, "text": "Jumbo te la cobra 30 mangos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.418945000837735, "is_candidate": true}, {"start": 1591.201, "end": 1592.561, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8177402840638771, "is_candidate": false}, {"start": 1592.561, "end": 1597.963, "text": "Porque en el medio nosotros tenemos una cadena de picard\u00eda y de intermediaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761880687787365, "is_candidate": true}, {"start": 1597.963, "end": 1603.565, "text": "Y tambi\u00e9n de las cadenas que concentran jugando con la plata del que produce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3559470773452157, "is_candidate": true}, {"start": 1603.565, "end": 1606.866, "text": "Pierde el que labura y pierde el que compra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41633516166961126, "is_candidate": true}, {"start": 1606.866, "end": 1607.907, "text": "\u00bfGuardianes de la Galaxia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.633729467154356, "is_candidate": false}, {"start": 1607.907, "end": 1608.847, "text": "\u00bfViste la pel\u00edcula?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5986175954476574, "is_candidate": false}, {"start": 1608.847, "end": 1609.167, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6890040222351608, "is_candidate": false}, {"start": 1609.167, "end": 1611.768, "text": "Todos los Guardianes de la Galaxia no pueden romper esa cadena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.542277305287046, "is_candidate": false}, {"start": 1611.988, "end": 1614.25, "text": " Bueno, yo creo que es la pelea que tenemos que dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42770910792459615, "is_candidate": true}, {"start": 1614.25, "end": 1614.911, "text": "Es imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8072789073686379, "is_candidate": false}, {"start": 1614.911, "end": 1627.201, "text": "Porque, digamos, lo que termina pasando, si no, yo siento, Alejandro, que lo que termina pasando es que cinco vivos se quedan con el esfuerzo del que produce y del que labura y va a comprar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22380887219172718, "is_candidate": true}, {"start": 1627.701, "end": 1631.784, "text": " Bueno, sos primera tendencia en Argentina, te lo cuento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7177465389211617, "is_candidate": false}, {"start": 1631.784, "end": 1634.465, "text": "M\u00e1s a Confantino, estoy viendo ac\u00e1 en redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5827654496816383, "is_candidate": false}, {"start": 1634.465, "end": 1638.308, "text": "Hay much\u00edsima gente tuiteando, mucha gente hablando de lo que est\u00e1s contando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6397624129181753, "is_candidate": false}, {"start": 1638.308, "end": 1654.278, "text": "Segu\u00eds... Con los t\u00edtulos que me qued\u00f3 esta nota es que crees m\u00e1s que nunca en la avenida del medio, que te vas a quedar ah\u00ed, que no quer\u00e9s ni pendular de un lado ni del otro, que est\u00e1s a favor de que este gobierno, por supuesto, cumpla su mandato y lo vas a tratar de ayudar en lo que pueda, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5266902836231212, "is_candidate": false}, {"start": 1654.278, "end": 1655.799, "text": "Y ahora te pregunto algo de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7854346736619401, "is_candidate": false}, {"start": 1658.264, "end": 1661.366, "text": " \u00bfTe conviene, Cristina, candidata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6365164293558994, "is_candidate": false}, {"start": 1661.366, "end": 1668.252, "text": "A m\u00ed me conviene que podamos mostrarle a la sociedad que somos la oposici\u00f3n m\u00e1s seria que hay en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2916344622544619, "is_candidate": true}, {"start": 1668.252, "end": 1679.02, "text": "Que nosotros creemos que hay que ponerle l\u00edmites al gobierno, que creemos que hay que controlar al gobierno, que creemos que hay que construir una alternativa, pero que no es echando al gobierno como quieren otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25740565504736623, "is_candidate": true}], "Index": 978, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "79WFAFwW5Mg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=79WFAFwW5Mg", "title": "SERGIO MASSA EN ANIMALES SUELTOS 16/03/2017", "duration": 1680.0, "view_count": 1478.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}