{"segments": [{"start": 4.01, "end": 30.929, "text": " de la Rep\u00fablica Argentina, Jorge Solmi, Unidad de Coordinaci\u00f3n Federal Operativa, Ra\u00fal Rigo, Secretario de Hacienda, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, Secretario de Industria y Desarrollo Productivo, Guillermo Michel, Titular de la Direcci\u00f3n General de Aduanas, Jorge Neme, Secretario de Planificaci\u00f3n desde el Desarrollo y la Competitividad Federal, Mat\u00edas Tombolini, Secretario de Comercio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9635654000830489, "is_candidate": false}, {"start": 31.705, "end": 34.507, "text": " Leonardo Madcur, Jefe de Gabinete de Asesores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0052065184674628, "is_candidate": false}, {"start": 34.507, "end": 38.631, "text": "Lissandro Cleri, Vicepresidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9380381387918272, "is_candidate": false}, {"start": 38.631, "end": 44.195, "text": "Marco Laba\u00f1a, Titular del INDEC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0200185040097007, "is_candidate": false}, {"start": 44.195, "end": 49.039, "text": "Pablo Anzalone, Presidente de la Obra Social de Trabajadores Rurales de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9305843137364029, "is_candidate": false}, {"start": 49.039, "end": 53.162, "text": "Juan Jos\u00e9 Blanchard, Presidente de Dreyfus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9592797775999907, "is_candidate": false}, {"start": 53.162, "end": 57.506, "text": "Robert Urqu\u00eda, Presidente del Grupo Oceitero General de ESA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9662931602781116, "is_candidate": false}, {"start": 57.506, "end": 59.988, "text": "Vladimir Baricic, Presidente de Viterra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0350095077879928, "is_candidate": false}, {"start": 60.966, "end": 64.269, "text": " Alfonso Romero, Presidente de Cofco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9967584096403149, "is_candidate": false}, {"start": 64.269, "end": 67.532, "text": "Gustavo Id\u00edgoras, Presidente de Ciarasec.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.969674443882222, "is_candidate": false}, {"start": 67.532, "end": 70.574, "text": "Jos\u00e9 Castelli, Presidente de Bunge.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0335705007358162, "is_candidate": false}, {"start": 70.574, "end": 73.777, "text": "Fernando Cosi, Presidente de Cargill.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754132216495522, "is_candidate": false}, {"start": 73.777, "end": 78.221, "text": "Pablo Noceda, Presidente de Molinos Agro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905749869709907, "is_candidate": false}, {"start": 78.221, "end": 82.425, "text": "Jos\u00e9 Martins, Presidente de la Bolsa de Cereales de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9203335181749134, "is_candidate": false}, {"start": 82.425, "end": 85.848, "text": "Javier Servio, Director Ejecutivo de la Bolsa de Comercio de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.95962175580568, "is_candidate": false}, {"start": 86.723, "end": 91.204, "text": " Maximiliano Abram, Presidente de la Bolsa de Cereales y Productos de Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9728230638017491, "is_candidate": false}, {"start": 91.204, "end": 95.646, "text": "Analia Gaviglio, Bolsa de Cereales de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9553890113054164, "is_candidate": false}, {"start": 95.646, "end": 99.627, "text": "Diego Mayer, Presidente de la Bolsa de Cereales de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9193107240594853, "is_candidate": false}, {"start": 99.627, "end": 104.088, "text": "Juan Carlos Mart\u00ednez, Presidente de la Bolsa de Cereales de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9589916564777614, "is_candidate": false}, {"start": 104.088, "end": 107.989, "text": "Juli\u00e1n Echazarreta, Asociaci\u00f3n Cooperativas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0496904948446346, "is_candidate": false}, {"start": 107.989, "end": 108.83, "text": "Mariano Rodr\u00edguez, AFA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934073721573347, "is_candidate": false}, {"start": 110.632, "end": 116.414, "text": " Ernesto Krinigan, Presidente del Centro de Corredores y Agentes de la Bolsa de Cereales de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9370069118618811, "is_candidate": false}, {"start": 116.414, "end": 121.676, "text": "Luciano Dur\u00e1n, Centro de Corredores de Cereales de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9873790429628789, "is_candidate": false}, {"start": 121.676, "end": 125.398, "text": "Fernando Rivara, Presidente de la Federaci\u00f3n de Acopiadores Argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9934354148770158, "is_candidate": false}, {"start": 125.398, "end": 129.639, "text": "Andr\u00e9s Ponte, Presidente de MadBarrofex.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.954139209642022, "is_candidate": false}, {"start": 129.639, "end": 133.061, "text": "Alfredo Paseiro, Presidente de la Asociaci\u00f3n de Semilleros Argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9555395302996014, "is_candidate": false}, {"start": 133.061, "end": 137.442, "text": "Antonio Aracre, CEO de Singenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.048555333519943, "is_candidate": false}, {"start": 137.442, "end": 138.823, "text": "A todos, bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9717989292691942, "is_candidate": false}, {"start": 141.219, "end": 147.905, "text": " Bueno, muy buenas tardes, noches a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37294837937258296, "is_candidate": true}, {"start": 147.905, "end": 155.911, "text": "En primer lugar, quisiera agradecer a los reci\u00e9n mencionados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28620407025976735, "is_candidate": true}, {"start": 155.911, "end": 168.742, "text": "Como ustedes saben, el objetivo era llevar adelante esta medida y las reuniones que ten\u00edamos previstas el d\u00eda viernes, desgraciadamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32847996006764046, "is_candidate": true}, {"start": 170.613, "end": 198.15, "text": " por hechos que son p\u00fablicos y tal vez los m\u00e1s tr\u00e1gicos desde la vuelta de la democracia, el d\u00eda jueves a la noche nos cambi\u00f3 la agenda a todos, el viernes fue feriado y obviamente con la agenda prevista por parte del Ministerio de Econom\u00eda para la semana que viene en materia internacional, era importante dejar cerrado el trabajo de la semana pasada que ven\u00edamos haciendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33723581056695184, "is_candidate": true}, {"start": 199.011, "end": 202.274, "text": " con todos los sectores de la cadena de valor agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3913012866215876, "is_candidate": true}, {"start": 202.274, "end": 221.028, "text": "Trabajamos a lo largo de 15 d\u00edas, tuvimos momentos en los que sin duda aparec\u00edan discusiones y tensiones, pero siempre desde la buena fe de buscar un mecanismo de soluci\u00f3n para un tema central para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2769342020466731, "is_candidate": true}, {"start": 222.222, "end": 238.848, "text": " En primer lugar me gustar\u00eda contextualizar la medida entendiendo que a lo largo del mes de julio y del mes de agosto para la Argentina hab\u00eda una decisi\u00f3n que era una decisi\u00f3n clave respecto del contexto internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3108578895728147, "is_candidate": true}, {"start": 238.848, "end": 250.332, "text": "La suba de los precios de la energ\u00eda, producto de la guerra, nos pon\u00edan ante la disyuntiva de si plante\u00e1bamos restricciones en materia energ\u00e9tica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31621481764814174, "is_candidate": true}, {"start": 251.312, "end": 259.674, "text": " o si hac\u00edamos un esfuerzo fiscal y de reservas para sostener los niveles de producci\u00f3n y de empleo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3293064199155773, "is_candidate": true}, {"start": 259.674, "end": 279.818, "text": "Hoy charl\u00e1bamos con el Presidente a la tarde cuando ultim\u00e1bamos los detalles de esta medida y ve\u00edamos los n\u00fameros de agosto que en materia de consumo el\u00e9ctrico y de gas tienen el r\u00e9cord de la historia argentina y claramente eso lo que muestra es que era importante y fue importante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29672870795282724, "is_candidate": true}, {"start": 281.515, "end": 293.56, "text": " de alguna manera resignando desde lo fiscal y desde las reservas sostener los niveles de producci\u00f3n y de empleo que la Argentina viene sosteniendo a lo largo de los \u00faltimos meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29810195312670784, "is_candidate": true}, {"start": 293.56, "end": 308.725, "text": "Pero tambi\u00e9n necesit\u00e1bamos tomar medidas que disiparan incertidumbre desde el punto de vista de la acumulaci\u00f3n de reservas, y no solamente eso, necesit\u00e1bamos de alguna manera generar mecanismos o instrumentos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31610971780082964, "is_candidate": true}, {"start": 309.781, "end": 336.71, "text": " que aceleraran el proceso de liquidaci\u00f3n de divisas pero en el marco de un programa que mantuviera el principio o los principios ordenadores que a partir de agosto tomamos como ordenadores de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del gobierno, la idea del orden fiscal, del super\u00e1vit comercial, de la acumulaci\u00f3n de reservas y del desarrollo con inclusi\u00f3n como valores centrales para la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2830125801201401, "is_candidate": true}, {"start": 337.463, "end": 357.628, "text": " Y en ese sentido claramente esta medida que vamos a anunciar promueve las exportaciones, mejora en t\u00e9rminos de precio relativo y en t\u00e9rminos de precio absoluto la realidad de nuestros productores argentinos y nos permite dise\u00f1ar un mecanismo de fortalecimiento de reserva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3074270602926761, "is_candidate": true}, {"start": 357.628, "end": 366.55, "text": "Para nosotros el sector agroindustrial es clave, es clave porque es uno de los motores o turbinas m\u00e1s importantes de la econom\u00eda argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3254209987817448, "is_candidate": true}, {"start": 367.368, "end": 378.834, "text": " Es clave porque la discusi\u00f3n de la agenda global de alguna manera pone al tema de la seguridad alimentaria como un tema central en la agenda internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.328397927654553, "is_candidate": true}, {"start": 378.834, "end": 395.003, "text": "Es clave porque Argentina es uno de los grandes jugadores de producci\u00f3n de prote\u00ednas a nivel global, junto con Brasil y con Estados Unidos, y por eso tener un v\u00ednculo de trabajo, un v\u00ednculo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28686936219216885, "is_candidate": true}, {"start": 396.079, "end": 402.301, "text": " de sincronismo y de sinergia con el sector agroindustrial, para nosotros es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3144482036289138, "is_candidate": true}, {"start": 402.301, "end": 420.907, "text": "Sabemos adem\u00e1s la importancia que tiene, m\u00e1s all\u00e1 de esta medida, el tratamiento por parte del Parlamento de la Ley de Agroindustria, y obviamente aspiramos a que este mismo mes de septiembre, mientras trabajamos con los productores y los exportadores en esta medida, de alguna manera tengamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29086543685771993, "is_candidate": true}, {"start": 421.965, "end": 437.635, "text": " el tratamiento en el parlamento de esa ley de agroindustria que nos da adem\u00e1s perspectiva de largo plazo para seguir creciendo como jugadores mundiales de la producci\u00f3n y la venta de prote\u00ednas, y adem\u00e1s para seguir participando en la agenda global de seguridad alimentaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2857025810030912, "is_candidate": true}, {"start": 437.635, "end": 441.638, "text": "Quiero decirles que este programa es de adhesi\u00f3n voluntaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3650228178578936, "is_candidate": true}, {"start": 441.638, "end": 446.26, "text": "No es obligatorio, se inicia desde ma\u00f1ana, 5 de septiembre, termina el 30 de septiembre,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3403965038397774, "is_candidate": true}, {"start": 449.333, "end": 476.963, "text": " El objetivo es poner incentivos sobre la mesa a partir de un esfuerzo que hace el Estado Nacional y de un reconocimiento de precio para el productor de manera simple y de manera sencilla para que no se pierda en tener que calcular si un certificado se eval\u00faa de una manera o de otra, sino de manera muy sencilla para los productores y tambi\u00e9n de manera transparente para los productores", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.275516524061442, "is_candidate": true}, {"start": 477.934, "end": 488.682, "text": " un mecanismo de liquidaci\u00f3n que, de alguna manera, les permita con simpleza, con transparencia, poder acceder a un mejor precio para su producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3087707406904494, "is_candidate": true}, {"start": 488.682, "end": 505.093, "text": "Y en ese sentido, adem\u00e1s, contarle a los productores que el decreto de necesidad y urgencia, que va a salir publicado en las pr\u00f3ximas horas, prev\u00e9 que aquellos productores argentinos que adhieran m\u00e1s del 85% de su tenencia a este programa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.252969959644893, "is_candidate": true}, {"start": 507.208, "end": 527.837, "text": " van a tener la oportunidad en los pr\u00f3ximos meses de seguir participando o de seguir trabajando junto a nosotros en programas de beneficios a los efectos de consolidar ese proceso de, de alguna manera, crecimiento que pretendemos para el sector agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29561341335155633, "is_candidate": true}, {"start": 527.837, "end": 533.3, "text": "Quiero contarles que la presencia de las empresas agroexportadoras", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36230104061855684, "is_candidate": true}, {"start": 534.397, "end": 561.25, "text": " precisamente tiene que ver con un acuerdo que hemos establecido por el cual se prev\u00e9n 5.000 millones de d\u00f3lares garantizados de liquidaci\u00f3n para el mes de septiembre, 1.000 millones de d\u00f3lares garantizados para las primeras 72 horas y de alguna manera la oportunidad o la posibilidad de que en ese trabajo conjunto entre el Estado y el sector agroexportador junto con los mercados", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2917272945828685, "is_candidate": true}, {"start": 562.173, "end": 583.437, "text": " de cada una de las regiones podamos avanzar con un precio Pizarra claro, el productor va a encontrar en el precio de Pizarra que su tonelada de soja va a estar arriba de los 70.000 pesos, porque el desaf\u00edo es de alguna manera reconocer precio y aumentar los niveles de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31802130673642603, "is_candidate": true}, {"start": 585.078, "end": 595.651, "text": " Esta medida pretende generar un r\u00e9gimen de promoci\u00f3n de exportaciones, pretende, como les dec\u00eda antes, fortalecer las reservas, y pretende adem\u00e1s que sea de manera transparente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3458628019649673, "is_candidate": true}, {"start": 595.651, "end": 600.578, "text": "El productor va a seguir teniendo su cuenta chacarero, la que llama el link a disposici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4110980767633503, "is_candidate": true}, {"start": 601.737, "end": 622.582, "text": " el productor adem\u00e1s va a cobrar el valor Pizarra y los exportadores o los acopiadores que ac\u00e1 nos acompa\u00f1an de alguna manera van a liquidar el valor de Pizarra al productor sin que el productor tenga que andar haciendo ninguna cuenta, simplemente cobra el valor de Pizarra, lo recibe en su cuenta y despu\u00e9s tiene la oportunidad de pagar aquellas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3050374817764214, "is_candidate": true}, {"start": 623.422, "end": 636.229, "text": " cuestiones que tienen que ver con las pr\u00f3ximas semanas de campa\u00f1a, con la siembra, y tambi\u00e9n tiene la oportunidad de guardar aquello que quiere guardar en esas cuentas que se conocen como Chacarero o Dollar Link.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32425739349080374, "is_candidate": true}, {"start": 636.229, "end": 652.738, "text": "Y para el Estado es muy importante porque adem\u00e1s permite el fortalecimiento de reservas que es central para superar las dificultades o el estr\u00e9s que de alguna manera viene sufriendo o sintiendo la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.349880153370434, "is_candidate": true}, {"start": 654.768, "end": 679.14, "text": " Sentimos adem\u00e1s que es importante que cada productor sepa, que cada exportador sepa y que los argentinos sepan que esto tiene, por un lado, el beneficio de tener una rueda individual, que es por los d\u00edas de septiembre, del 5 al 30 de septiembre, que abre el Banco Central, que es un mecanismo de liquidaci\u00f3n de d\u00f3lar a 200", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2850683675567639, "is_candidate": true}, {"start": 681.995, "end": 707.155, "text": " para el chacarero, para el exportador y obviamente para el pago del Banco Central, que va a regir solo del 5 al 30 de septiembre, un poco en la idea de entender que es un esfuerzo que hacemos en conjunto y no una nueva regla, y de alguna manera lo que pretendemos es que en ese marco o en esos d\u00edas tengamos la oportunidad de trabajar junto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2771997258411282, "is_candidate": true}, {"start": 709.412, "end": 715.634, "text": " distintos actores de la cadena de valor a los efectos de tener los mejores resultados posibles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3361326518147225, "is_candidate": true}, {"start": 715.634, "end": 735.942, "text": "Obviamente hay un m\u00ednimo garantizado, aspiramos a que todo aquel productor que sienta que est\u00e1 frente a la oportunidad de que se le reconozca un mejor valor, venda por lo que representa adem\u00e1s a los efectos de su posibilidad futura por ese 85% de piso para pr\u00f3ximos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31699855212659545, "is_candidate": true}, {"start": 736.622, "end": 740.284, "text": " programas de beneficios que encargar\u00e1 la Secretar\u00eda de Agricultura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34075443753185475, "is_candidate": true}, {"start": 740.284, "end": 749.608, "text": "Esto tiene adem\u00e1s un resultado fiscal, y en ese resultado dos cosas importantes para tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28401043511478796, "is_candidate": true}, {"start": 749.608, "end": 763.974, "text": "El adicional o el incremento por mayor valor de exportaciones que va a recibir el fisco va a tener dos objetivos muy claros, uno enfocado en las econom\u00edas regionales y en los peque\u00f1os productores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25358070287399614, "is_candidate": true}, {"start": 765.129, "end": 770.713, "text": " que b\u00e1sicamente son los que muchas veces se sienten afuera de estas medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3220840330022412, "is_candidate": true}, {"start": 770.713, "end": 782.181, "text": "La Secretar\u00eda de Agricultura va a ser, digamos, de alguna manera responsable de un fondo que tiene por objetivo empezar a mirar cadenas de valor de arroz, de tabaco,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2947555084847385, "is_candidate": true}, {"start": 784.333, "end": 804.742, "text": " yerba y de las distintas econom\u00edas regionales, no me quiero poner a nombrarlas todas, pero hay situaciones en la lana, hay situaciones a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds que vamos a encarar a partir de estos recursos que genera esta mayor recaudaci\u00f3n producto de la liquidaci\u00f3n de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2847720560907838, "is_candidate": true}, {"start": 804.742, "end": 805.542, "text": "Y por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.651839650902742, "is_candidate": false}, {"start": 806.421, "end": 820.148, "text": " un programa que administrar\u00e1 la ANSES, que est\u00e1 orientado a financiar a todos aquellos sectores vulnerables que de alguna manera sienten que los programas sociales no los alcanzan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3063322411647158, "is_candidate": true}, {"start": 820.148, "end": 825.991, "text": "As\u00ed que, en ese sentido, obviamente, siempre cumpliendo el principio de orden fiscal,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3699730213796112, "is_candidate": true}, {"start": 826.751, "end": 839.44, "text": " y siempre cumpliendo con la idea de que los programas van a ser de alguna manera parte del cumplimiento de metas que nos hemos fijado como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3471257946689802, "is_candidate": true}, {"start": 839.44, "end": 854.751, "text": "A partir de ma\u00f1ana, en realidad ya desde ahora, est\u00e1n operativos, si entran a la p\u00e1gina de AFIP, los productores, los exportadores, los acopiadores ya se van a encontrar con el sistema de procedimiento de liquidaci\u00f3n nuevo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.312292211489381, "is_candidate": true}, {"start": 855.47, "end": 880.7, "text": " as\u00ed que ya lo tienen disponible en la p\u00e1gina de AFIP, lo mismo respecto de las medidas del Banco Central, y adem\u00e1s convencidos de que este programa lo que pretende es de alguna manera consolidar la idea de que para el gobierno el sector agroindustrial es un sector clave que tiene tal vez", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26805263654729117, "is_candidate": true}, {"start": 881.792, "end": 896.398, "text": " desde el punto de vista del crecimiento del producto, pero adem\u00e1s desde el lugar de la exportaci\u00f3n, un papel fundamental para garantizar el crecimiento y la acumulaci\u00f3n de reservas de la Argentina que estabiliza el funcionamiento de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3085515451098616, "is_candidate": true}, {"start": 897.538, "end": 923.316, "text": " queremos en ese sentido construir y contribuir a que este primer puntapi\u00e9 que estamos dando nos sirva para construir sinergia, para construir valor y adem\u00e1s para consolidar un trabajo no solamente de corto plazo, sino de mediano y largo plazo con un sector que es clave para un mundo en el que la discusi\u00f3n de prote\u00ednas, de energ\u00eda, de conocimiento y de minerales raros", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26061969188820944, "is_candidate": true}, {"start": 924.227, "end": 927.428, "text": " tal vez va a ser la agenda de los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41063488417864347, "is_candidate": true}, {"start": 927.428, "end": 953.817, "text": "As\u00ed que, con esta idea simple, d\u00f3lar a 200, del 5 al 30 de septiembre, en un mercado alternativo que habilita s\u00f3lo para estas operaciones del Complejo Soja, el Banco Central, con un mecanismo de ahorro a trav\u00e9s de las cuentas d\u00f3lar chacarero o d\u00f3lar link, o cuenta chacarero, como las llaman los bancos, el Banco Naci\u00f3n, el Banco Provincia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2794338165479038, "is_candidate": true}, {"start": 954.954, "end": 972.528, "text": " y obviamente adem\u00e1s con la posibilidad de que esto permita que nuestros productores sientan que el gobierno los acompa\u00f1a, entiende sus problemas, pero que adem\u00e1s necesita de ellos para seguir consolidando la recuperaci\u00f3n y estabilizaci\u00f3n de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2995247663712216, "is_candidate": true}, {"start": 972.528, "end": 974.63, "text": "Dicho esto, quedo a disposici\u00f3n para las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42629127827376356, "is_candidate": true}, {"start": 982.37, "end": 983.05, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9670981163914638, "is_candidate": false}, {"start": 983.05, "end": 983.911, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0200990144678317, "is_candidate": false}, {"start": 983.911, "end": 986.652, "text": "Santiago Espaltro del Cronista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9879654355841041, "is_candidate": false}, {"start": 986.652, "end": 987.813, "text": "Tengo dos consultas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9829606957949666, "is_candidate": false}, {"start": 987.813, "end": 994.036, "text": "La primera es, \u00bfpor qu\u00e9 solamente para el complejo soja y no para ma\u00edz y trigo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8442011088319206, "is_candidate": false}, {"start": 994.036, "end": 999.239, "text": "Y la segunda es, \u00bfcu\u00e1l es el esfuerzo que hace el Estado y cu\u00e1nto van a recaudar en retenciones?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9210543863547849, "is_candidate": false}, {"start": 999.239, "end": 1010.585, "text": "A ver, desde el punto de vista de por qu\u00e9 el complejo soja, y cuando digo complejo soja no es solamente el poroto, es el poroto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3497669240624678, "is_candidate": true}, {"start": 1011.382, "end": 1020.648, "text": " es el aceite, es el pellet, es la harina, es el complejo soja en el biodiesel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33033441914477124, "is_candidate": true}, {"start": 1020.648, "end": 1032.456, "text": "Entend\u00e1moslo claramente, el 93,8% de ese complejo no influye en nuestra cadena de valor local, es todo exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3347531613265752, "is_candidate": true}, {"start": 1034.007, "end": 1051.056, "text": " Y obviamente, uno de los grandes desaf\u00edos cuando hablamos de desarrollo con inclusi\u00f3n es cuidar tambi\u00e9n la mesa de los argentinos, a diferencia de otros productos en los que s\u00ed hay influencia en el precio de lo que consumen todos los d\u00edas los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2602251181902142, "is_candidate": true}, {"start": 1051.056, "end": 1056.098, "text": "En segundo lugar, porque adem\u00e1s la soja tiene 33% de retenciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3648472943274108, "is_candidate": true}, {"start": 1056.098, "end": 1063.082, "text": "Y ac\u00e1 me quiero detener un segundo, porque matem\u00e1ticamente, para que el productor entienda, la cuenta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30641086684793406, "is_candidate": true}, {"start": 1063.81, "end": 1071.652, "text": " con este r\u00e9gimen especial de liquidaci\u00f3n, le da retenciones cero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32361461176757234, "is_candidate": true}, {"start": 1071.652, "end": 1081.635, "text": "Y b\u00e1sicamente lo que sucede a lo largo del mes de septiembre es que el productor se va a encontrar con retenciones cero a la hora de hacer la matem\u00e1tica respecto del Mercado \u00danico Libre de Cambios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33300925171059603, "is_candidate": true}, {"start": 1081.635, "end": 1090.038, "text": "Y de alguna manera entendemos que es el complejo que mayor nivel de incidencia en las exportaciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3652436048204972, "is_candidate": true}, {"start": 1090.738, "end": 1099.624, "text": " y menor nivel de incidencia en la cadena de valor local tiene a la hora de decisiones de pol\u00edtica macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2892984604934725, "is_candidate": true}, {"start": 1099.624, "end": 1104.367, "text": "Eso respecto de por qu\u00e9 es el complejo soja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3501767384873872, "is_candidate": true}, {"start": 1104.367, "end": 1112.692, "text": "Y la segunda pregunta estaba enfocada en el esfuerzo fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3231471553260308, "is_candidate": true}, {"start": 1112.692, "end": 1116.955, "text": "El esfuerzo fiscal total es un esfuerzo de alrededor de, bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4080073994942174, "is_candidate": true}, {"start": 1118.229, "end": 1146.816, "text": " aspiramos a que la garant\u00eda de 5.000 millones que pusieron las cerealeras sea el piso y no el techo, as\u00ed que el esfuerzo fiscal de piso es uno, y no hay que tomarlo desde el total, sino desde el incremental, porque en definitiva el gobierno ten\u00eda una proyecci\u00f3n respecto de las liquidaciones, pero para que nos quedemos en n\u00fameros gruesos es un esfuerzo de reconocimiento de precio que sobre todo hace el Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30346537425705056, "is_candidate": true}, {"start": 1147.607, "end": 1154.073, "text": " de un poquito m\u00e1s de 600.000 millones y el resultado fiscal es de m\u00e1s de 200.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38418790425267024, "is_candidate": true}, {"start": 1154.073, "end": 1159.438, "text": "Belkis Mart\u00ednez, de La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9799357484474952, "is_candidate": false}, {"start": 1159.438, "end": 1167.305, "text": "Quer\u00eda preguntarle, \u00bfva a ser necesario imprimir m\u00e1s pesos para darle a los exportadores y cu\u00e1nto se prev\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.94315702475793, "is_candidate": false}, {"start": 1167.305, "end": 1171.969, "text": "La otra pregunta ser\u00eda si el productor va a cobrar enseguida esa plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8859930434131881, "is_candidate": false}, {"start": 1172.824, "end": 1174.825, "text": " El productor cobra como cobra hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39602747099175994, "is_candidate": true}, {"start": 1174.825, "end": 1178.427, "text": "Ve el precio en pizarra, fija precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27132581471860784, "is_candidate": true}, {"start": 1178.427, "end": 1188.153, "text": "Es importante que aclaremos que aquellos que tienen operaciones realizadas con precio a fijar, si fijan precio en este momento, cobran el nuevo precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2558635863420645, "is_candidate": true}, {"start": 1188.153, "end": 1200.761, "text": "As\u00ed como tambi\u00e9n que aclaremos que aquel que de alguna manera fija precio y la cerealera no llega a embarque, si est\u00e1 fijado precio en este periodo, tambi\u00e9n entra en el reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3184183031854214, "is_candidate": true}, {"start": 1201.558, "end": 1208.524, "text": " Pero, de alguna manera, el productor lo que va a ver es el precio de pizarra y va a fijar precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3438733475485728, "is_candidate": true}, {"start": 1208.524, "end": 1229.341, "text": "Digamos, es simple, es el mismo esquema que tiene todos los d\u00edas, la diferencia es que hoy tiene, o aspiramos a que desde ma\u00f1ana, cuando abran los mercados que son s\u00faper transparentes, la verdad es que si hay algo que tenemos que mirar es que el mercado de cereales es s\u00faper transparente en t\u00e9rminos de pizarra y fijaci\u00f3n de precio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23661037426295184, "is_candidate": true}, {"start": 1230.526, "end": 1237.81, "text": " la cerealera, el acopiador, aquel con quien tenga el contrato de venta fija precio y autom\u00e1ticamente le tiene que reconocer ese precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28259571393366867, "is_candidate": true}, {"start": 1237.81, "end": 1255.819, "text": "Por eso decimos el precio seguramente solo por una cuenta matem\u00e1tica va a estar arriba de los 70.000 pesos de la tonelada de soja y entre 70 y 75 va a fluctuar de acuerdo a la cantidad de ventas y compras que se vayan haciendo durante esos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3201952108020115, "is_candidate": true}, {"start": 1255.819, "end": 1257.64, "text": "Respecto del tema de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5077331116751442, "is_candidate": false}, {"start": 1258.622, "end": 1276.978, "text": " Si hay mayor nivel de emisi\u00f3n, el Banco Central el d\u00eda jueves va a tomar en directorio algunas medidas a los efectos de que los niveles de reconocimiento de precio tengan el menor impacto posible y la mayor cantidad de medidas de esterilizaci\u00f3n para que no tengamos impacto monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33528474612872605, "is_candidate": true}, {"start": 1278.666, "end": 1282.889, "text": " Marcos L\u00f3pez Arreazos, Radio La Red y A24.com.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9082315441375186, "is_candidate": false}, {"start": 1282.889, "end": 1299.501, "text": "Econom\u00edas regionales plantean un programa a futuro... No a futuro, el lunes el secretario de Agricultura va a convocar a las cuatro entidades de la mesa de enlace para empezar a trabajar sector por sector, porque adem\u00e1s no es la misma realidad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3339270687439767, "is_candidate": true}, {"start": 1300.262, "end": 1310.451, "text": " la que uno puede encontrar en la vitivinicultura que en el tabaco, o en el t\u00e9, o en la yerba, o en la lana, o en el arroz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3232186173675564, "is_candidate": true}, {"start": 1310.451, "end": 1326.386, "text": "Y entonces vamos a plantear programas que adem\u00e1s se empezar\u00e1n a instrumentar terminado el proceso de liquidaci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque cuanto mayor sea la liquidaci\u00f3n, mayor es el volumen de recursos que el propio campo va a poner", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2949301721341785, "is_candidate": true}, {"start": 1327.393, "end": 1329.755, "text": " para fortalecer las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4498036198659835, "is_candidate": true}, {"start": 1329.755, "end": 1334.279, "text": "\u00bfHay un monto destinado de eso que entre ya pautado de cu\u00e1nto va a ir, un porcentaje?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9485915483624063, "is_candidate": false}, {"start": 1334.279, "end": 1347.05, "text": "S\u00ed, el Gobierno est\u00e1 poniendo a vinitio antes de la liquidaci\u00f3n 14.000 millones de pesos de los recursos propios de la Secretar\u00eda y a partir de ah\u00ed es en funci\u00f3n de lo que va ingresando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26762159393507046, "is_candidate": true}, {"start": 1347.05, "end": 1352.915, "text": "Pero aspiramos a que tenga un volumen superior a los 50.000 millones de pesos, de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3832798093890909, "is_candidate": true}, {"start": 1358.933, "end": 1360.814, "text": " \u00bfA m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0006697281734949, "is_candidate": false}, {"start": 1360.814, "end": 1361.434, "text": "Ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.023738503113261, "is_candidate": false}, {"start": 1361.434, "end": 1364.096, "text": "Liliana Franco de \u00c1mbito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9447926981783406, "is_candidate": false}, {"start": 1364.096, "end": 1366.777, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa el 31 de septiembre?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8335240816894091, "is_candidate": false}, {"start": 1366.777, "end": 1367.678, "text": "No, no hay 31, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8953705962096512, "is_candidate": false}, {"start": 1367.678, "end": 1369.238, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9541997218896596, "is_candidate": false}, {"start": 1369.238, "end": 1371.68, "text": "El 31 de septiembre con abril, junio y noviembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3337413659083629, "is_candidate": true}, {"start": 1371.68, "end": 1372.72, "text": "Despu\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9713818558220126, "is_candidate": false}, {"start": 1372.72, "end": 1374.021, "text": "Hay solo uno, los dem\u00e1s de 31.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5957325794237611, "is_candidate": false}, {"start": 1374.021, "end": 1377.783, "text": "Bueno, pero \u00bfqu\u00e9 pasa despu\u00e9s, el 1 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.848524913421525, "is_candidate": false}, {"start": 1377.783, "end": 1378.723, "text": "Entonces, empecemos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9765219495693884, "is_candidate": false}, {"start": 1378.723, "end": 1381.585, "text": "Volvemos al r\u00e9gimen que ten\u00edamos vigente hasta ayer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41694344021434726, "is_candidate": true}, {"start": 1381.585, "end": 1383.546, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hacemos con la brecha?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7630028471215575, "is_candidate": false}, {"start": 1383.546, "end": 1386.908, "text": "Bueno, a ver, no tiene nada que ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46771587836166095, "is_candidate": true}, {"start": 1388.332, "end": 1392.253, "text": " Completo mi pregunta para no monopolizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8892620918737074, "is_candidate": false}, {"start": 1392.253, "end": 1404.875, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con sectores que no afectan a la canasta, como es por ejemplo miner\u00eda, litio, otros sectores que no afectan a la canasta de alimentos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7944505537397144, "is_candidate": false}, {"start": 1404.875, "end": 1407.216, "text": "\u00bfVa a haber un tratamiento especial en tema d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9599751123200242, "is_candidate": false}, {"start": 1407.216, "end": 1408.356, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8911204672259266, "is_candidate": false}, {"start": 1408.356, "end": 1415.718, "text": "Yo lo primero que quiero decir es que el sector agroexportador vino con una propuesta desde el punto de vista", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30018663734466, "is_candidate": true}, {"start": 1418.302, "end": 1423.926, "text": " el programa de acumulaci\u00f3n de reservas que tiene establecido el gobierno, muy agresiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2677570765097588, "is_candidate": true}, {"start": 1423.926, "end": 1438.536, "text": "Cuando plantea un programa de liquidaci\u00f3n en un mes, en el mes de agosto se liquidaron 3.200 millones de d\u00f3lares y fue muy importante en t\u00e9rminos de todo lo que es el complejo agro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28983032332604375, "is_candidate": true}, {"start": 1440.025, "end": 1453.895, "text": " cuando solo para el complejo soja te plantea una propuesta muy agresiva de acumulaci\u00f3n de reservas para el mes de septiembre, obviamente que tiene la particularidad de que nos obliga a nosotros a un tratamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25182673031654146, "is_candidate": true}, {"start": 1453.895, "end": 1460.92, "text": "En el caso de la miner\u00eda, que tiene 180 d\u00edas adem\u00e1s para plazo de liquidaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33139854286904824, "is_candidate": true}, {"start": 1462.387, "end": 1479.338, "text": " La miner\u00eda est\u00e1 planteando otros instrumentos para acelerar el proceso de liquidaci\u00f3n que no tienen que ver tanto con tipo de cambio, sino m\u00e1s con cuestiones vinculadas a su r\u00e9gimen de funcionamiento y su propia cadena de valor y su r\u00e9gimen de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27465292878515557, "is_candidate": true}, {"start": 1479.338, "end": 1483.081, "text": "Nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de promover", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4321021136731409, "is_candidate": true}, {"start": 1483.875, "end": 1493.387, "text": " volumen lo m\u00e1s alto posible de exportaciones, de venta de trabajo argentino al mundo, porque eso nos fortalece nuestras reservas y nos hace fuerte como econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3455522413926245, "is_candidate": true}, {"start": 1493.387, "end": 1498.914, "text": "Pero tambi\u00e9n tenemos como Estado la obligaci\u00f3n de cuidar los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30548168968442013, "is_candidate": true}, {"start": 1499.968, "end": 1501.629, "text": " de las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38612347049736306, "is_candidate": true}, {"start": 1501.629, "end": 1519.201, "text": "No podemos seguir permitiendo ni importaciones truchas de basura electr\u00f3nica china mediada por una empresa de Delaware que entra a la Argentina como computadoras, ni podemos permitir importaciones truchas de toallas, como ya denunciamos, y vamos a seguir denunciando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3065875682740178, "is_candidate": true}, {"start": 1522.188, "end": 1540.692, "text": " en la justicia argentina y en la justicia de Estados Unidos por lavado de dinero a todos aquellos que con triangulaciones intentan robarse los d\u00f3lares que son producto del esfuerzo de los argentinos que intentan desde generaci\u00f3n de valor vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27721314999086133, "is_candidate": true}, {"start": 1540.692, "end": 1551.095, "text": "En el caso puntual de la miner\u00eda, est\u00e1 planteando un r\u00e9gimen distinto que tiene m\u00e1s que ver con su flujo de tiempo y no ha planteado un tema tanto de tipo cambiario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27438541754604473, "is_candidate": true}, {"start": 1554.502, "end": 1555.342, "text": " Buenas noches, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0683176501736942, "is_candidate": false}, {"start": 1555.342, "end": 1557.183, "text": "Soy Santiago Martela para ATN.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0610864902459225, "is_candidate": false}, {"start": 1557.183, "end": 1568.585, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de este anuncio que es para un sector importante de la econom\u00eda nacional, \u00bfse pueden esperar en breve medidas econ\u00f3micas que lleguen directamente al bolsillo de los argentinos, que ayuden a detener la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.011071360781857, "is_candidate": false}, {"start": 1568.585, "end": 1570.266, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9801401999073952, "is_candidate": false}, {"start": 1570.266, "end": 1583.429, "text": "Me gustar\u00eda primero plantear que cuando uno acumula reservas y hace fuerte su moneda y achica brecha y de alguna manera va generando instrumentos de devoluci\u00f3n de confianza a la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32248468367408867, "is_candidate": true}, {"start": 1584.168, "end": 1588.171, "text": " est\u00e1 atacando las causas centrales de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37484237168467416, "is_candidate": true}, {"start": 1588.171, "end": 1607.323, "text": "Cuando uno restringe la emisi\u00f3n monetaria, cuando uno restringe el gasto p\u00fablico y lo ordena a las prioridades que el Estado tiene que encarar y no al desorden que por ah\u00ed puede haber en algunas situaciones desde lo fiscal, est\u00e1 atacando las causas de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29553586100744667, "is_candidate": true}, {"start": 1608.265, "end": 1622.95, "text": " Desde el punto de vista del contexto internacional, cuando nosotros entramos a jugar en el proceso de seguridad alimentaria y aumentamos los vol\u00famenes de exportaci\u00f3n, tambi\u00e9n estamos atacando causas de inflaci\u00f3n internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3547884973828185, "is_candidate": true}, {"start": 1622.95, "end": 1630.713, "text": "Digo porque la discusi\u00f3n de las prote\u00ednas es una de las variables que pesa junto con la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3174792368169831, "is_candidate": true}, {"start": 1630.713, "end": 1637.716, "text": "Hoy basta solo mirar lo que anunci\u00f3 Rusia y el impacto que va a tener en la econom\u00eda europea en el invierno europeo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35219530937876353, "is_candidate": true}, {"start": 1638.202, "end": 1642.783, "text": " para entender que hay otras causas que tienen que ver m\u00e1s con el contexto global.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3583542253127867, "is_candidate": true}, {"start": 1642.783, "end": 1664.77, "text": "Y adem\u00e1s hay decisiones que en el medio vamos tomando, mejor en materia de asignaciones familiares, mejor en materia de jubilaciones, y me gustar\u00eda aprovechar porque a lo largo de los \u00faltimos d\u00edas, respecto de las decisiones de orden en el gasto, se intent\u00f3 plantear que medidas que no estaban tomadas o que no ten\u00edan que ver con las decisiones que tom\u00f3 este Ministerio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2740012442434372, "is_candidate": true}, {"start": 1666.135, "end": 1681.564, "text": " alg\u00fan retraso producto de la falta de liquidaci\u00f3n de alguna jurisdicci\u00f3n en discapacidad u otras situaciones se plantearon como parte de un proceso de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2661901525455377, "is_candidate": true}, {"start": 1681.564, "end": 1685.226, "text": "Orden es precisamente cuidar los recursos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3611116425888794, "is_candidate": true}, {"start": 1685.226, "end": 1693.17, "text": "Y cuidar los recursos del Estado tambi\u00e9n es que aquellas jurisdicciones que no hayan ejecutado por problemas, conectar igualdad, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34727657127923917, "is_candidate": true}, {"start": 1693.842, "end": 1701.666, "text": " problemas de abastecimiento y demoras en las licitaciones, nos ponen en la obligaci\u00f3n de pagar las computadoras el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3080369163555887, "is_candidate": true}, {"start": 1701.666, "end": 1714.013, "text": "Y entonces, plantear que cuando uno descuenta del presupuesto de este a\u00f1o, de esa jurisdicci\u00f3n, porque no lo va a gastar a los efectos de tener orden, eso, como ajuste en la educaci\u00f3n, es un error.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31585897845132727, "is_candidate": true}, {"start": 1714.013, "end": 1720.436, "text": "Tratamos, en todo caso, de ser ordenados respecto de en qu\u00e9 invierte el Estado cada peso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29821361422638293, "is_candidate": true}, {"start": 1721.115, "end": 1739.756, "text": " las medidas de mejora en materia jubilatoria, las medidas de mejora en materia de asignaciones familiares, esta medida o este dise\u00f1o de parte de los recursos, ponerlo en los sectores m\u00e1s vulnerables que no tienen ninguna cobertura, es precisamente plantear que el desarrollo debe ser con inclusi\u00f3n, pero que el orden fiscal", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3031493065370158, "is_candidate": true}, {"start": 1740.575, "end": 1751.233, "text": " nos obliga a todos precisamente a invertir bien y sobre todo a paliar la situaci\u00f3n de los hogares mientras las medidas macroecon\u00f3micas ayudan a bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2885802720816528, "is_candidate": true}, {"start": 1753.625, "end": 1754.485, "text": " Buenas noches, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9535116847254148, "is_candidate": false}, {"start": 1754.485, "end": 1756.046, "text": "Mario Novoender para Infobae.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0183615522079148, "is_candidate": false}, {"start": 1756.046, "end": 1764.971, "text": "Me gustar\u00eda pedirle alguna precisi\u00f3n sobre lo que comentaba usted reci\u00e9n sobre este tipo de medidas para sectores vulnerables, qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planificando, qu\u00e9 es lo que podemos esperar para los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8004044217783658, "is_candidate": false}, {"start": 1764.971, "end": 1777.778, "text": "Estamos definiendo a partir del 30 de septiembre, vamos a tener definido un monto de acuerdo al nivel de liquidaci\u00f3n que tengamos y a partir de ah\u00ed ANSES deber\u00e1 construir un instrumento sobre la base", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.263028852222289, "is_candidate": true}, {"start": 1778.718, "end": 1803.117, "text": " cu\u00e1l termina siendo efectivamente la recaudaci\u00f3n, si cumplimos solo con el piso de los 5.000 millones de d\u00f3lares garantizados, o si a lo mejor, como sentimos nosotros, este reconocimiento de precio y este reconocimiento del productor como un actor central en la econom\u00eda argentina, permite que vayamos a un proceso de liquidaci\u00f3n mucho m\u00e1s fuerte a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3037694481391884, "is_candidate": true}, {"start": 1803.117, "end": 1803.697, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0095896909929556, "is_candidate": false}, {"start": 1805.819, "end": 1808.78, "text": " Hola Ministro, Patrick Gillespie de la agencia Bloomberg.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1650330105627564, "is_candidate": false}, {"start": 1808.78, "end": 1810.38, "text": "Muchas gracias por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0537925882270995, "is_candidate": false}, {"start": 1810.38, "end": 1822.303, "text": "Quisiera preguntar si el staff del FMI ya apoya o tiene su aval sobre esta medida y tambi\u00e9n si el gobierno va a cumplir con la meta de acumulaci\u00f3n de reservas para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0090435862176337, "is_candidate": false}, {"start": 1822.303, "end": 1833.346, "text": "Bueno, en primer lugar, las medidas, en la medida que no afecten el programa, no necesitan aval, sino simplemente comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30498254099752686, "is_candidate": true}, {"start": 1834.012, "end": 1851.222, "text": " Quiero hacer la salvedad porque somos un gobierno, somos soberanos como rep\u00fablica, tenemos un contrato, digamos, un acuerdo con el fondo, pero tenemos autonom\u00eda en el sistema de toma de decisiones, previsto adem\u00e1s dentro del contrato del acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.257831652440617, "is_candidate": true}, {"start": 1851.222, "end": 1858.607, "text": "Entonces, s\u00ed, obviamente, vamos notificando y vamos advirtiendo de cu\u00e1les son las situaciones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2871621602972104, "is_candidate": true}, {"start": 1859.352, "end": 1868.415, "text": " como \u00edbamos a trabajar el d\u00eda viernes en esta medida, la semana pasada mandamos el memo de advertencia de esta medida, pero solo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35029003599246267, "is_candidate": true}, {"start": 1868.415, "end": 1885.341, "text": "Y respecto del cumplimiento de metas, el Presidente fue claro, nuestro objetivo de alguna manera es que todos los acuerdos que la Argentina asume sean cumplidos, incluido el acuerdo que tenemos previsto con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2893433481045222, "is_candidate": true}, {"start": 1885.341, "end": 1888.782, "text": "Obviamente que en ese sentido esta herramienta es una herramienta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3858486299389611, "is_candidate": true}, {"start": 1889.544, "end": 1896.748, "text": " que nos pone muy cerca del cumplimiento de la meta si tenemos adem\u00e1s la capacidad de cuidar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37581490621855007, "is_candidate": true}, {"start": 1896.748, "end": 1898.729, "text": "Les pongo un ejemplo concreto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4745229201287334, "is_candidate": true}, {"start": 1898.729, "end": 1912.616, "text": "La semana pasada pas\u00f3 inadvertido, pero el acuerdo con el sector automotriz y con el sector de Tierra del Fuego, ADEFA y AFARTE, o varios de los sectores,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.301132842761175, "is_candidate": true}, {"start": 1913.717, "end": 1929.909, "text": " La planificaci\u00f3n solamente de aqu\u00ed a fin de a\u00f1o de las importaciones nos permiti\u00f3 desarrollar un ahorro por 817 millones de d\u00f3lares de divisas de aqu\u00ed a fin de a\u00f1o con esos dos sectores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25485675478341085, "is_candidate": true}, {"start": 1929.909, "end": 1937.295, "text": "Lo estamos haciendo con todos los sectores porque si tenemos la capacidad de planificar nuestras importaciones para los sectores productivos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3625175355443141, "is_candidate": true}, {"start": 1938.023, "end": 1966.147, "text": " si tenemos la capacidad de detectar, despejar y denunciar a aquellos que pretenden abusar de la competitividad cambiaria que de alguna manera pone la Argentina como parte de su proceso de crecimiento y lo quieren transformar en una vivada para hacerse de d\u00f3lares de manera ilegal, obviamente, y esa es nuestra responsabilidad como Estado, la de cuidar los d\u00f3lares que el campo genera,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30677603595935543, "is_candidate": true}, {"start": 1967.402, "end": 1974.685, "text": " obviamente que vamos a conseguir muy buenos resultados en materia de metas y de generaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3616956583903831, "is_candidate": true}, {"start": 1974.685, "end": 1990.372, "text": "Quiero aprovechar para comentarle a los colegas, al Secretario de Agricultura, al Presidente del Banco Central, y obviamente todos los actores de la cadena de valor que quedan a disposici\u00f3n de ustedes para responder todas las preguntas que hagan falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36418447392376385, "is_candidate": true}, {"start": 1990.372, "end": 1993.873, "text": "Y vuelvo a agradecerle a todos los sectores de la cadena agroindustrial", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38493983634680096, "is_candidate": true}, {"start": 1994.983, "end": 2024.093, "text": " porque la verdad es que hemos tenido, m\u00e1s all\u00e1 de los d\u00edas de discusi\u00f3n o pelea o tensi\u00f3n, hemos tenido un trabajo arduo que nos permite, sobre todas las cosas, llevarle tranquilidad a los argentinos, el ingreso de 5.000 millones de d\u00f3lares de reserva, 1.000 millones la semana que viene, con un precio de 200 pesos para el productor, que representa m\u00e1s de 70.000 pesos el valor de su tonelada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3189634650762051, "is_candidate": true}, {"start": 2024.897, "end": 2037.96, "text": " es un trabajo conjunto de todos los sectores y obviamente el acompa\u00f1amiento a pesar de su independencia del Banco Central en todo lo que es la puesta en marcha junto con la AFIP de esta medida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33287186707808236, "is_candidate": true}, {"start": 2037.96, "end": 2040.2, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4433806974869777, "is_candidate": true}, {"start": 2040.2, "end": 2051.723, "text": "Y ahora nos queda trabajar, liquidar, acumular reservas y pensar para adelante c\u00f3mo seguimos generando valor para la Argentina junto al campo y su cadena de valor agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2989227233727022, "is_candidate": true}, {"start": 2051.723, "end": 2052.023, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5752076260928993, "is_candidate": false}], "Index": 943, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "98RSAlSySRg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=98RSAlSySRg", "title": "4-9-22 | ANUNCIO DE MEDIDAS PARA EL SECTOR AGROEXPORTADOR | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 2072.0, "view_count": 193.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}