{"segments": [{"start": 0.308, "end": 3.751, "text": " \u00bfQu\u00e9 es el cambio justo para vos y para quienes te siguen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6709407750671799, "is_candidate": false}, {"start": 3.751, "end": 11.318, "text": "Yo creo que la Argentina tiene que aprender que no puede empezar cada 10 a\u00f1os de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31545169561924247, "is_candidate": true}, {"start": 11.318, "end": 17.684, "text": "Que tiene que cuidar aquellas cosas que est\u00e1n bien, que tiene que cambiar las que est\u00e1n mal y empezar las que faltan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3226147889058544, "is_candidate": true}, {"start": 17.684, "end": 22.067, "text": "Y adem\u00e1s, que por respeto, despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de democracia, los votantes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3610501400773992, "is_candidate": true}, {"start": 23.285, "end": 25.227, "text": " Cada candidato tiene que contar lo que va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40032959397668944, "is_candidate": true}, {"start": 25.227, "end": 33.992, "text": "Cambio Justo es el nombre de un libro que la gente puede bajar de internet donde yo le cuento a la gente en cada una de las \u00e1reas de gobierno qu\u00e9 voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26303884445002856, "is_candidate": true}, {"start": 33.992, "end": 40.597, "text": "Cada jubilado de la Argentina sabe c\u00f3mo voy a aplicar el 82% m\u00f3vil a los jubilados a partir del primero de enero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30940059787340746, "is_candidate": true}, {"start": 41.708, "end": 51.096, "text": " Cada argentino sabe c\u00f3mo vamos a encarar la guerra m\u00e1s importante que tiene que encarar la Argentina en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, que es la guerra contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.357936316709789, "is_candidate": true}, {"start": 51.096, "end": 62.766, "text": "Fuerzas armadas en la frontera, pero adem\u00e1s ac\u00e1 en los barrios, en cada uno de los rincones de la Argentina, la pelea contra los que venden droga, el cambio en el sistema penal, el sistema de protecci\u00f3n policial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29750109880565667, "is_candidate": true}, {"start": 63.936, "end": 69.607, "text": " porque tenemos que ganarle la inseguridad, el empleo, la educaci\u00f3n, la educaci\u00f3n de calidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40275183363183376, "is_candidate": true}, {"start": 69.607, "end": 75.76, "text": "A la Argentina hoy tiene la desgracia de que no le da bolilla a la educaci\u00f3n y estamos cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.355666082609995, "is_candidate": true}, {"start": 76.265, "end": 77.466, "text": " Bueno, hay un tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6734611586704702, "is_candidate": false}, {"start": 77.466, "end": 81.009, "text": "Habl\u00e1s de lo que es 10 a\u00f1os de gobierno, por ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7085149900009952, "is_candidate": false}, {"start": 81.009, "end": 86.433, "text": "Y se ha planteado muchas veces lo que se da en el transcurrir de los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6216517556590093, "is_candidate": false}, {"start": 86.433, "end": 94.139, "text": "La sensaci\u00f3n que un gobierno empieza medianamente bien y esto de la continuidad lo termina desgastando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5649664042990366, "is_candidate": false}, {"start": 94.139, "end": 103.346, "text": "En alg\u00fan momento planteaste el tema de la reelecci\u00f3n, que no deber\u00eda ocurrir, que los gobernantes deber\u00edan estar cuatro a\u00f1os y alternar, si se quiere, un per\u00edodo m\u00e1s y nada m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.658880082237854, "is_candidate": false}, {"start": 103.346, "end": 105.228, "text": "Las reelecciones indefinidas hacen da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44716630263967794, "is_candidate": true}, {"start": 106.371, "end": 112.416, "text": " Este gobierno empez\u00f3 con los mejores, despu\u00e9s trabaj\u00f3 con los leales y termin\u00f3 con los c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2921042255561669, "is_candidate": true}, {"start": 112.416, "end": 115.678, "text": "Y la Argentina necesita presos por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3986179502126955, "is_candidate": true}, {"start": 115.678, "end": 122.203, "text": "Y si a m\u00ed me toca gobernar, se llame como se llame el que tenga que ir preso, va a ir preso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460011293683134, "is_candidate": true}, {"start": 122.203, "end": 125.646, "text": "Porque la Argentina necesita recuperar la confianza en sus instituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38313924833421, "is_candidate": true}, {"start": 126.637, "end": 135.975, "text": " Tenemos un problema que es que tenemos un pa\u00eds rico con gente que cada vez est\u00e1 m\u00e1s pobre y con dirigentes pol\u00edticos cada vez m\u00e1s ricos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2985757397533484, "is_candidate": true}, {"start": 136.219, "end": 138.541, "text": " Bueno, \u00bfc\u00f3mo se cambia eso de la justicia, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6693739655698985, "is_candidate": false}, {"start": 138.541, "end": 146.468, "text": "Porque ac\u00e1 hay un descreimiento tambi\u00e9n, si es cierto, sobre todo de la justicia a la hora de ciertas causas que te\u00f3ricamente van por sorteo pero no est\u00e1n as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6357506668700432, "is_candidate": false}, {"start": 146.468, "end": 149.03, "text": "Bueno, es que en realidad lo primero que hay que cambiar es el c\u00f3digo penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3256691327618614, "is_candidate": true}, {"start": 149.03, "end": 151.792, "text": "Hoy el delito de corrupci\u00f3n no existe en el c\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37552896158547133, "is_candidate": true}, {"start": 151.792, "end": 157.317, "text": "Nosotros estamos tipificando al delito de corrupci\u00f3n, estamos poniendo pena m\u00ednima de 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29905889384187156, "is_candidate": true}, {"start": 157.317, "end": 159.459, "text": "\u00bfQu\u00e9 significar\u00eda pena m\u00ednima de 5 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3684643921386499, "is_candidate": true}, {"start": 159.459, "end": 163.843, "text": "Que Voodoo esperar\u00eda su juicio preso y no en libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3284571587000149, "is_candidate": true}, {"start": 164.957, "end": 169.941, "text": " Pero adem\u00e1s estamos planteando la extinci\u00f3n de dominio, que es devolver la plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3521779561491075, "is_candidate": true}, {"start": 169.941, "end": 175.286, "text": "Es el Estado en 40 d\u00edas apropi\u00e1ndose del dinero y de los bienes de los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32067361773566316, "is_candidate": true}, {"start": 175.286, "end": 180.831, "text": "As\u00ed como lo planteamos para el narcotr\u00e1fico, para la droga, tambi\u00e9n lo estamos planteando para la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3589146097075846, "is_candidate": true}, {"start": 180.831, "end": 185.295, "text": "Para que el Estado tenga una herramienta para apoderarse del dinero de los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3677083875400349, "is_candidate": true}, {"start": 186.303, "end": 189.324, "text": " Bien, el tema de la educaci\u00f3n es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7312453560180163, "is_candidate": false}, {"start": 189.324, "end": 196.405, "text": "Algo que se ha planteado sobre todo a nivel de la provincia de Buenos Aires tiene que ver con el cumplimiento de ciertas normas que tal vez los docentes no acatan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6293840811062823, "is_candidate": false}, {"start": 196.405, "end": 197.586, "text": "\u00bfEse es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7356831651109924, "is_candidate": false}, {"start": 197.586, "end": 198.746, "text": "Hay varios puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3669975004327347, "is_candidate": true}, {"start": 198.746, "end": 201.907, "text": "El primer punto es de 45 d\u00edas a tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38969517578500457, "is_candidate": true}, {"start": 201.907, "end": 203.967, "text": "Centros de desarrollo infantil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42921599090871143, "is_candidate": true}, {"start": 203.967, "end": 212.129, "text": "No puede ser que en los primeros mil d\u00edas, que es donde el chico se juega la vida y el futuro, no tengamos inversi\u00f3n educativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23917005768900967, "is_candidate": true}, {"start": 212.129, "end": 214.87, "text": "9.000 millones de d\u00f3lares invertimos el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4520825390879615, "is_candidate": true}, {"start": 214.87, "end": 215.93, "text": "Un punto y medio del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6030875594849381, "is_candidate": false}, {"start": 217.111, "end": 222.834, "text": " orientado exclusivamente a que, por ejemplo, en la barr\u00eda tengamos 16 centros de desarrollo infantil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3365034582207881, "is_candidate": true}, {"start": 222.834, "end": 236.382, "text": "Cada mam\u00e1 va a tener a su hijo controlado sanitariamente, lo va a tener controlado desde el punto de vista del proceso de alimentaci\u00f3n y eso consolida las neuronas del chiquito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2986341187798316, "is_candidate": true}, {"start": 236.382, "end": 238.143, "text": "Desde los 3 a\u00f1os, escolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41211842015743017, "is_candidate": true}, {"start": 239.227, "end": 245.472, "text": " Y adem\u00e1s jornada extendida, porque si no el chico que va a una escuela privada tiene ventaja respecto del chico que va a una escuela p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3040907162721611, "is_candidate": true}, {"start": 245.472, "end": 248.735, "text": "En un mundo en el que cada vez el conocimiento vale m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3583177791657032, "is_candidate": true}, {"start": 248.735, "end": 258.463, "text": "Hoy vivimos la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y entonces tenemos la obligaci\u00f3n de preparar a las futuras generaciones para el mundo que les va a tocar vivir, que es el de las nuevas tecnolog\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31273106076869517, "is_candidate": true}, {"start": 258.463, "end": 268.231, "text": "O la Barr\u00eda y Azul van a tener tres escuelas proa en cuatro a\u00f1os, que son las escuelas donde los chicos van a estudiar el secundario orientado a las nuevas tecnolog\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33092240276818696, "is_candidate": true}, {"start": 268.691, "end": 280.305, "text": " Bueno, esto habla de un cambio importante porque mucha gente cree que en cuanto a nivel de educaci\u00f3n lo que sucede en general es que a los gobiernos les conviene, a ciertos gobiernos, que la gente sea semianalfabeta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5996048265089267, "is_candidate": false}, {"start": 280.305, "end": 287.834, "text": "Es que hay gobernantes que para apoderarse de la necesidad de la gente tratan de no educarla y de que no tenga trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26984939644724126, "is_candidate": true}, {"start": 288.95, "end": 297.217, "text": " planes sociales, los toman de rehenes y despu\u00e9s los llevan, los suben a los micros, los llevan a los actos y les meten el miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3216682645999748, "is_candidate": true}, {"start": 297.217, "end": 300.359, "text": "Mir\u00e1 que si gana masa te van a sacar el plan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41855613422768845, "is_candidate": true}, {"start": 300.359, "end": 304.282, "text": "En realidad les meten el miedo porque es la forma de tomarlos de rehenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4396314662519383, "is_candidate": true}, {"start": 304.282, "end": 310.207, "text": "Esa es la vieja pol\u00edtica, la que se va el 25 de octubre, la de la extorsi\u00f3n, la de creer que la gente es tonta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37993607868153356, "is_candidate": true}, {"start": 310.837, "end": 316.94, "text": " Bueno, el hecho, por ejemplo, de los derechos como es la Asignaci\u00f3n Universal es algo muy importante en lo cual se ha avanzado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6741736223337251, "is_candidate": false}, {"start": 316.94, "end": 318.761, "text": "Pero eso est\u00e1 por ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7770429620864521, "is_candidate": false}, {"start": 318.761, "end": 320.422, "text": "Y los planes tambi\u00e9n van a estar por ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5430771559701557, "is_candidate": false}, {"start": 320.422, "end": 324.824, "text": "Pero ser\u00eda bueno que tengan un plazo, digamos, y que haya recursos genuinos como para generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6101458525041359, "is_candidate": false}, {"start": 324.824, "end": 328.606, "text": "Es que, en realidad, \u00bfnosotros qu\u00e9 estamos planteando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26421957978842403, "is_candidate": true}, {"start": 328.606, "end": 330.027, "text": "Los planes por ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47094111789166515, "is_candidate": true}, {"start": 330.027, "end": 332.689, "text": "Compatibilidad con el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3698084643829198, "is_candidate": true}, {"start": 332.689, "end": 334.93, "text": "Si lo toma una PyME, la PyME no paga impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45957300165825243, "is_candidate": true}, {"start": 335.988, "end": 340.992, "text": " Porque eso permite que la PYME nos tome j\u00f3venes y personas con planes en el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34578750868612185, "is_candidate": true}, {"start": 340.992, "end": 347.197, "text": "Pero adem\u00e1s, sacar del medio a los punteros pol\u00edticos, a esos vagos atorrantes que viven del trabajo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3271019414250138, "is_candidate": true}, {"start": 347.197, "end": 351.981, "text": "Esos que se han transformado en par\u00e1sitos del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37404956309565685, "is_candidate": true}, {"start": 351.981, "end": 361.749, "text": "Bueno, mucho habla el gobierno oficial sobre lo que pas\u00f3, por ejemplo, en Tucum\u00e1n o lo que pas\u00f3 con el ni\u00f1o Cuom, que fueron cuestiones utilizadas por la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7556183042070093, "is_candidate": false}, {"start": 361.749, "end": 362.61, "text": "\u00bfQu\u00e9 te merece esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9142207492506185, "is_candidate": false}, {"start": 363.69, "end": 373.627, "text": " Yo creo que es muy triste ver que nuestra presidenta llora por un chico que muere en las costas de Europa y no llora por un chico que muere en las costas de Resistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31378288519135533, "is_candidate": true}, {"start": 375.189, "end": 399.52, "text": " A m\u00ed me duele m\u00e1s, obviamente que me duele la situaci\u00f3n de Europa y de los exiliados, pero mucho m\u00e1s me duele que en la Argentina un chiquito muera por desnutrici\u00f3n y que se trate de explicar que en realidad que la hidrocefalia, y empiezan con todos t\u00e9rminos m\u00e9dicos, se muri\u00f3 por falta de atenci\u00f3n del Estado, lo abandonaron, que se hagan cargo, que Cristina se haga cargo que lo abandon\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24303571969125248, "is_candidate": true}, {"start": 400.535, "end": 402.436, "text": " Bueno, \u00bfqu\u00e9 se puede decir de la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6837269456867658, "is_candidate": false}, {"start": 402.436, "end": 406.719, "text": "Porque ya ha ocurrido dar las pasos, la diferencia est\u00e1 marcada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6375170818574802, "is_candidate": false}, {"start": 406.719, "end": 409.34, "text": "\u00bfC\u00f3mo se contrarresta esto de ac\u00e1 al 25 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8019828134288323, "is_candidate": false}, {"start": 409.34, "end": 420.287, "text": "En realidad, si mir\u00e1s los diarios de hoy, los diarios nacionales de hoy, ya empiezan a hablar en realidad de un escenario de tres competitivos m\u00e1s a segundo en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23244028152922336, "is_candidate": true}, {"start": 420.287, "end": 427.992, "text": "Yo le quiero decir a todos los vecinos de Olavarr\u00eda que quieren un cambio, que ya qued\u00f3 claro que a Macri no le alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30400181394404235, "is_candidate": true}, {"start": 428.97, "end": 433.573, "text": " que no tuvo fuerza en cada lugar que lider\u00f3 para enfrentar al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36983653240968584, "is_candidate": true}, {"start": 433.573, "end": 435.055, "text": "Que no tiren el voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.54239169987815, "is_candidate": false}, {"start": 435.055, "end": 441.459, "text": "Que si les quieren ganar al gobierno, como le ganamos juntos en el 2013, que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38330353691466, "is_candidate": true}, {"start": 441.459, "end": 447.724, "text": "Que derrotemos a los que se quieren quedar a vivir en el poder de cualquier manera y poni\u00e9ndose cualquier sombrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.397375581215495, "is_candidate": true}, {"start": 447.724, "end": 451.767, "text": "\u00bfC\u00f3mo ubic\u00e1s a Olavarr\u00eda dentro del cuadro, dentro de lo que es el Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6341281433154982, "is_candidate": false}, {"start": 451.767, "end": 453.428, "text": "Y teniendo en cuenta la elecci\u00f3n que hizo Liliana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6910246753039866, "is_candidate": false}, {"start": 453.799, "end": 460.142, "text": " La verdad es que Liliana hizo una gran elecci\u00f3n, sobre todo partiendo de una situaci\u00f3n muy particular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3239542893253321, "is_candidate": true}, {"start": 460.142, "end": 466.986, "text": "Durante 60 d\u00edas previos al 9 de agosto, a la gente le dijeron, miren, esta pelea es una pelea en la que tienen que optar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28092575617601767, "is_candidate": true}, {"start": 466.986, "end": 469.007, "text": "Es fulano o mengano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3477614953901401, "is_candidate": true}, {"start": 469.007, "end": 470.108, "text": "Dos candidatos mudos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.456531057661383, "is_candidate": true}, {"start": 470.108, "end": 473.55, "text": "Scioli no dice lo que va a hacer porque tiene miedo que Cristina lo rete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3881120435727733, "is_candidate": true}, {"start": 474.514, "end": 479.935, "text": " Macri no dice lo que va a hacer, dice cambio, cambio, cambio, como si vendiera d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3499786989781346, "is_candidate": true}, {"start": 479.935, "end": 485.196, "text": "Nosotros nos paramos desde la propuesta y el domingo 9 de agosto la gente dijo, no hay dos, hay tres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28943663622107385, "is_candidate": true}, {"start": 485.196, "end": 494.838, "text": "Bueno, ahora el 25 de octubre, as\u00ed como en el 2013 construimos el l\u00edmite a la idea de Cristina Eterna, podemos construir el puente al futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3055113489713288, "is_candidate": true}, {"start": 494.838, "end": 503.06, "text": "Por eso yo invito a cada vecino de la barr\u00eda que nos va a votar, que el 9 de agosto no nos vot\u00f3 o que a lo mejor vot\u00f3 en blanco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3081977927117274, "is_candidate": true}, {"start": 503.928, "end": 506.954, "text": " a que vaya y elija, no tiene que optar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49267996139417813, "is_candidate": true}, {"start": 506.954, "end": 509.039, "text": "Se termin\u00f3 la mentira de la opci\u00f3n, ahora hay que elegir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4676238167008495, "is_candidate": true}, {"start": 509.976, "end": 515.38, "text": " A los jubilados que quieren el 82% m\u00f3vil desde el primero de enero, que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3484477416421623, "is_candidate": true}, {"start": 515.38, "end": 521.966, "text": "A los trabajadores que no quieren continuar con el robo del impuesto a las ganancias, que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3049974975512032, "is_candidate": true}, {"start": 521.966, "end": 534.916, "text": "A aquellos productores que quieren que se elimine la retenci\u00f3n al trigo, al ma\u00edz, al girasol, que quieren pagar 5 puntos de soja a cuenta de impuesto a las ganancias, que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27966563526344557, "is_candidate": true}, {"start": 534.916, "end": 537.218, "text": "Porque en definitiva van a estar ayudando a cambiar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5088651262507287, "is_candidate": false}, {"start": 537.916, "end": 546.925, "text": " Bueno, \u00bfhacia d\u00f3nde apunta cautivar a aquel indeciso o aquel que tal vez no se vea representado por Scioli?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.686315575328367, "is_candidate": false}, {"start": 546.925, "end": 554.433, "text": "Mire, yo lo que tengo para decirle del gobernador de la provincia es lo mismo que vengo repitiendo junto a muchos intendentes a lo largo de estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2827491264886245, "is_candidate": true}, {"start": 554.433, "end": 557.176, "text": "Yo no cambi\u00e9 de idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36985956901678363, "is_candidate": true}, {"start": 557.176, "end": 560.179, "text": "El gobernador es el peor gobernador desde el retorno de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44146212493849113, "is_candidate": true}, {"start": 561.256, "end": 566.278, "text": " El gobernador ha duplicado la tasa de muertes por robo en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36728323130737883, "is_candidate": true}, {"start": 566.278, "end": 571.339, "text": "Sol\u00e1 dej\u00f3 la provincia con 5 cada 100.000 homicidios en ocasi\u00f3n de robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3418407915627366, "is_candidate": true}, {"start": 571.339, "end": 573.3, "text": "Hoy Scioli le est\u00e1 entregando con 10 cada 100.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36787609503013474, "is_candidate": true}, {"start": 573.3, "end": 579.602, "text": "Scioli es la victoria de los delincuentes, del narcotr\u00e1fico, de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3584058998555979, "is_candidate": true}, {"start": 579.602, "end": 584.624, "text": "Y nosotros tenemos que derrotar a la inseguridad, al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30981058213348334, "is_candidate": true}, {"start": 584.624, "end": 588.245, "text": "\u00bfUsted cree que a la hora de manejar la polic\u00eda bonaerense", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4545332314849313, "is_candidate": true}, {"start": 589.457, "end": 595.139, "text": " Si usted se pone en la cama y cierra los ojos y tiene que elegir, \u00bfa qui\u00e9n elige?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29750036638171085, "is_candidate": true}, {"start": 595.139, "end": 600.64, "text": "\u00bfA Mar\u00eda Eugenia Vidal, a An\u00edbal Fern\u00e1ndez o a Felipe Sol\u00e1 para manejar la polic\u00eda bonaerense?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3503664268803113, "is_candidate": true}, {"start": 600.64, "end": 606.002, "text": "Yo no tengo ninguna duda, Felipe ech\u00f3 5.000 polic\u00edas por corrupci\u00f3n cuando fue gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.379618537452316, "is_candidate": true}, {"start": 606.818, "end": 613.562, "text": " porque hace falta coraje, adem\u00e1s, para tratar de separar la paja del trigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3607743576695981, "is_candidate": true}, {"start": 613.562, "end": 623.028, "text": "Tenemos muchos polic\u00edas muy buenos y tenemos algunos polic\u00edas que usan el uniforme para proteger la droga, el robo de autos, el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23212447886996845, "is_candidate": true}, {"start": 623.028, "end": 625.509, "text": "A esos los tenemos que meter presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44105816297103073, "is_candidate": true}, {"start": 625.509, "end": 630.392, "text": "Bueno, es muy malo que un polic\u00eda se forme en seis meses, como est\u00e1 ocurriendo con la polic\u00eda local, denominada polic\u00eda local.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6249393320017118, "is_candidate": false}, {"start": 631.697, "end": 640.585, "text": " En realidad no son polic\u00edas, en realidad son, yo dir\u00eda, apoyos a la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2962916893838108, "is_candidate": true}, {"start": 640.585, "end": 644.328, "text": "Desgraciadamente lo que el gobernador no mide es que arriesgan la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34595188525661624, "is_candidate": true}, {"start": 644.328, "end": 655.278, "text": "Por eso yo sigo defendiendo a\u00fan hoy las polic\u00edas municipales, para que cada ciudad tenga su polic\u00eda de cercan\u00eda, tal como imaginamos hace tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2441091716232956, "is_candidate": true}, {"start": 656.661, "end": 663.783, "text": " tal como cre\u00edamos muchos intendentes y muchos creemos hoy todav\u00eda, que es necesario para cambiar la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3164761820628008, "is_candidate": true}, {"start": 663.783, "end": 666.244, "text": "Bueno, aprovecho la presencia de Liliana y la consulto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6861750573701347, "is_candidate": false}, {"start": 666.244, "end": 670.785, "text": "\u00bfC\u00f3mo ha sido este trabajo desde las PASO y hasta ahora y pensando hacia el 25 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6793684232241306, "is_candidate": false}, {"start": 670.785, "end": 671.365, "text": "\u00bfC\u00f3mo te ves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0244101618420551, "is_candidate": false}, {"start": 671.365, "end": 675.726, "text": "Bueno, nosotros estamos, lo acaba de decir Sergio, competitivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8225465644340678, "is_candidate": false}, {"start": 676.728, "end": 690.016, "text": " Hicimos una excelente elecci\u00f3n y nuestros vecinos ya saben, conocen mi trayectoria, saben c\u00f3mo trabajo y en base a eso fue como votaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7758550420144503, "is_candidate": false}, {"start": 690.016, "end": 694.319, "text": "As\u00ed que estamos contentos y seguimos trabajando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.785004195527741, "is_candidate": false}, {"start": 694.319, "end": 703.145, "text": "Bueno, ustedes lo han visto, d\u00eda a d\u00eda estamos en la calle, estamos timbreando, estamos caminando todos los barrios, estamos yendo a todas partes y estamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8526813127887356, "is_candidate": false}, {"start": 703.965, "end": 708.326, "text": " Ninguna duda tenemos que Sergio va a ser presidente y yo voy a ser la intendente de esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8264443384512353, "is_candidate": false}, {"start": 708.326, "end": 718.468, "text": "Bueno, a prop\u00f3sito de esto, hablando de lo que es la estructura local, en su momento el Intendente Jos\u00e9 S. Berri dio un paso al costado, se fue del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7171961037011774, "is_candidate": false}, {"start": 718.468, "end": 723.229, "text": "Esto gener\u00f3, digamos, a nivel personal, \u00bfc\u00f3mo lo tomaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6839380250241639, "is_candidate": false}, {"start": 723.229, "end": 726.77, "text": "Analizando que en su momento fue denominado como el cofundador de este espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5719254106211684, "is_candidate": false}, {"start": 726.77, "end": 731.191, "text": "Mire, yo la verdad es que en general apuesto al valor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37365841835090474, "is_candidate": true}, {"start": 733.211, "end": 736.473, "text": " a la confianza que los dirigentes tienen de vencer la adversidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414422358395026, "is_candidate": true}, {"start": 736.473, "end": 745.258, "text": "Yo no soy de los que va acomodando el cuerpo de acuerdo a c\u00f3mo sopla el viento, soy de los tipos que pelean por los sue\u00f1os y por las convicciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26935555384831544, "is_candidate": true}, {"start": 746.39, "end": 752.833, "text": " Y le repito, yo sigo creyendo que en este pa\u00eds hay 30 puntos de inflaci\u00f3n y que la inflaci\u00f3n es una f\u00e1brica de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33009517886080775, "is_candidate": true}, {"start": 752.833, "end": 761.858, "text": "Yo sigo creyendo que en este pa\u00eds tenemos un nivel de inseguridad y de narcotr\u00e1fico intolerable para un pa\u00eds que quiere paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30130809321547225, "is_candidate": true}, {"start": 761.858, "end": 765.44, "text": "Yo sigo creyendo que Scioli es el peor gobernador desde la vuelta de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4783306416048988, "is_candidate": true}, {"start": 765.44, "end": 767.261, "text": "Yo no cambi\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.536336707071693, "is_candidate": false}, {"start": 767.261, "end": 774.724, "text": "Y en eso estoy tranquilo, porque s\u00e9 que puedo mirar a cada vecino con la barr\u00eda a los ojos y decirle las mismas cosas que le dec\u00eda hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3208190654091605, "is_candidate": true}, {"start": 774.724, "end": 775.945, "text": "Y de ese Barry, \u00bfqu\u00e9 piensa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6801382958291196, "is_candidate": false}, {"start": 776.707, "end": 779.109, "text": " Yo creo que cada uno elige su camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4119748758139571, "is_candidate": true}, {"start": 779.109, "end": 785.894, "text": "Nosotros elegimos nuestro camino, el de pelear por nuestras convicciones, el de pelear por el pa\u00eds que so\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388989407756303, "is_candidate": true}, {"start": 785.894, "end": 788.916, "text": "Bueno, y a prop\u00f3sito de otros... A m\u00ed no me mueve la b\u00fasqueda de un trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5192838570550447, "is_candidate": false}, {"start": 788.916, "end": 801.185, "text": "Mire, el vecino de Olavarr\u00eda tiene que saber que votar a Scioli es votar a Milagros Salas, que es votar a Zanini, que es votar a la C\u00e1mpora, que es votar a An\u00edbal Fern\u00e1ndez como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31027073539715055, "is_candidate": true}, {"start": 801.185, "end": 804.828, "text": "El vecino de Olavarr\u00eda tiene que saber eso y despu\u00e9s elige.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3558569738888113, "is_candidate": true}, {"start": 804.828, "end": 805.869, "text": "Despu\u00e9s cada uno elige.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5330866624385779, "is_candidate": false}, {"start": 806.419, "end": 811.181, "text": " Algo similar pas\u00f3 con otros dirigentes de Damas o Larraburu, recientemente en Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6965352810454568, "is_candidate": false}, {"start": 811.181, "end": 819.685, "text": "No, a Larraburu lo echamos porque tiene una causa que es la causa Suris, en la que seguramente en las pr\u00f3ximas horas van a aparecer escuchas que lo involucran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34783152625719205, "is_candidate": true}, {"start": 819.685, "end": 822.767, "text": "Y le pedimos que renunciara a la candidatura, Intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3448283360180394, "is_candidate": true}, {"start": 822.767, "end": 825.568, "text": "Yo no soy como Macri que tolera lo de Niembro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40097698317003383, "is_candidate": true}, {"start": 825.568, "end": 827.649, "text": "Yo preventivamente act\u00fao.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42599268996386586, "is_candidate": true}, {"start": 827.649, "end": 828.77, "text": "Lo bajamos de la candidatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4636144043202062, "is_candidate": true}, {"start": 829.33, "end": 841.161, "text": " Por m\u00e1s que \u00e9l quiera disimularlo ahora corriendo a ver si alguien del frente para la victoria le abre la puerta, nosotros a la Rauru lo bajamos porque es un candidato que est\u00e1 asociado con situaciones de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32341235587496664, "is_candidate": true}, {"start": 841.161, "end": 843.443, "text": "Nosotros no queremos ladrones en nuestras filas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42616049957298985, "is_candidate": true}, {"start": 843.443, "end": 845.425, "text": "\u00bfSobreniembro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5687882857847187, "is_candidate": false}, {"start": 845.425, "end": 848.048, "text": "20 millones de explicaciones debe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4036627414658428, "is_candidate": true}, {"start": 848.048, "end": 849.709, "text": "20 millones de explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6316136018380438, "is_candidate": false}, {"start": 849.709, "end": 850.93, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9495969456096365, "is_candidate": false}, {"start": 850.93, "end": 852.612, "text": "A ver, sobre lo actual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.729634627254554, "is_candidate": false}, {"start": 852.612, "end": 854.794, "text": "Dec\u00edas que hay cosas que est\u00e1n bien, que se han hecho bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.590877973550329, "is_candidate": false}, {"start": 855.641, "end": 857.803, "text": " Otras que hay que mejorar, otras que hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7159241550793689, "is_candidate": false}, {"start": 857.803, "end": 859.505, "text": "F\u00fatbol para todos, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8518428129805793, "is_candidate": false}, {"start": 859.505, "end": 868.633, "text": "Yo creo que hay que mantenerlo, pero en el entretiempo, en lugar de ver a los funcionarios haci\u00e9ndose selfies, que vendamos la publicidad para recuperar parte de la plata que ponemos todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.351625517014876, "is_candidate": true}, {"start": 868.633, "end": 871.035, "text": "Porque el f\u00fatbol para todos no es gratis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5165836801882924, "is_candidate": false}, {"start": 871.035, "end": 873.317, "text": "Lo estamos pagando a trav\u00e9s de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5601767451557124, "is_candidate": false}, {"start": 873.317, "end": 877.2, "text": "Entonces, administrar bien significa recuperar parte de la plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37394348658986776, "is_candidate": true}, {"start": 878.434, "end": 905.676, "text": " Si vendemos, en lugar de tener que ver a Recalde haci\u00e9ndose autobombo en la propaganda en el entretiempo, si en lugar de eso vendemos la publicidad, le vamos a ahorrar plata a la gente, vamos a poder usar, por ejemplo, esos 790 millones de pesos que nos cuestan los entretiempos en una enorme cantidad de ambulancias, una enorme cantidad de patrulleros, es menos propaganda y m\u00e1s respuesta lo que necesita la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3063718223499142, "is_candidate": true}, {"start": 906.537, "end": 908.899, "text": " Y tal vez un debate que no existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6963211121981681, "is_candidate": false}, {"start": 908.899, "end": 909.92, "text": "\u00bfExistir\u00e1 el debate de aqu\u00ed al 25?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.645167621777178, "is_candidate": false}, {"start": 909.92, "end": 917.265, "text": "Yo honestamente creo que... La Argentina tiene tres caminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3028948950203014, "is_candidate": true}, {"start": 917.265, "end": 919.867, "text": "Nosotros planteamos el camino econ\u00f3mico de Lavagna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33569032761669393, "is_candidate": true}, {"start": 919.867, "end": 925.972, "text": "Scioli plantea el de Kicillof y Guillermo Moreno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3897802979915028, "is_candidate": true}, {"start": 925.972, "end": 931.356, "text": "Y Macri plantea, tal como lo anunci\u00f3 p\u00fablicamente hoy desde Mendoza, Cavallo y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30505799052391247, "is_candidate": true}, {"start": 931.356, "end": 934.298, "text": "La elecci\u00f3n de capital en ese sentido lo deja muy claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45486396849680444, "is_candidate": true}, {"start": 935.56, "end": 944.349, "text": " Para que la gente entienda, uno es el camino del ajuste, 13% de descuento a los jubilados, 12% de descuento a los estatales, eso es Macri y Bullrich en la capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3428603927160211, "is_candidate": true}, {"start": 944.349, "end": 953.918, "text": "Scioli con Kicillof, eso es 30% de inflaci\u00f3n, ni un puesto de trabajo nuevo en los \u00faltimos tres a\u00f1os, desempleo de los j\u00f3venes, 25 puntos de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2771453860911932, "is_candidate": true}, {"start": 957.745, "end": 959.146, "text": " 0 de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4553471736997784, "is_candidate": true}, {"start": 959.146, "end": 968.399, "text": "Y nosotros planteamos el camino de la ba\u00f1a, el \u00faltimo ministro que mand\u00f3 rebaja de impuestos al Congreso, el ministro de los 9 puntos de crecimiento por a\u00f1o en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3133326266769708, "is_candidate": true}, {"start": 968.399, "end": 973.145, "text": "Ese es el camino que planteamos, el camino del crecimiento con desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3951943040239456, "is_candidate": true}, {"start": 973.916, "end": 977.019, "text": " Yo quiero venir a Olavarr\u00eda a inaugurar la autov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4390118648731154, "is_candidate": true}, {"start": 977.019, "end": 984.605, "text": "Yo quiero venir a Olavarr\u00eda a inaugurar f\u00e1bricas que generen valor, por ejemplo, sobre las canteras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36449542550959546, "is_candidate": true}, {"start": 984.605, "end": 991.931, "text": "Yo quiero venir a Olavarr\u00eda a generarle trabajo a los pibes de Olavarr\u00eda, no a entregar planes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3507202785979676, "is_candidate": true}, {"start": 991.931, "end": 994.112, "text": "Y me parece que eso es un cambio sustancial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5603310686380126, "is_candidate": false}, {"start": 995.405, "end": 997.346, "text": " sustancial para el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39542335754669855, "is_candidate": true}, {"start": 997.346, "end": 1003.289, "text": "Bueno, el doble discurso del d\u00f3lar, ese d\u00f3lar oficial muy distante... Cinco d\u00f3lares tenemos, cinco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5647132244518709, "is_candidate": false}, {"start": 1003.289, "end": 1007.951, "text": "Cuando una cosa tiene cinco precios es porque en realidad tiene los precios distorsionados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35832275686340465, "is_candidate": true}, {"start": 1007.951, "end": 1018.817, "text": "Tiene el d\u00f3lar que compra en el banco, lo tiene que autorizar la DGI, tiene el d\u00f3lar de contado con liquidaci\u00f3n, el d\u00f3lar tarjeta, el d\u00f3lar turista y el d\u00f3lar blue, el que compra en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3119358740379722, "is_candidate": true}, {"start": 1018.817, "end": 1020.838, "text": "En realidad el gobierno nos ya devalu\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5155392076570555, "is_candidate": false}, {"start": 1022.003, "end": 1026.885, "text": " Miente, como hace con el INDEC, teniendo un d\u00f3lar al que vende en el Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28710675493000637, "is_candidate": true}, {"start": 1026.885, "end": 1031.087, "text": "Pero en la calle, el que puede comprar a la gente, ese ya est\u00e1 devaluado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39792701910553674, "is_candidate": true}, {"start": 1031.087, "end": 1036.509, "text": "Bueno, se habla de un escenario complicado en lo econ\u00f3mico para cualquier presidente que llegue, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5615455970007379, "is_candidate": false}, {"start": 1036.509, "end": 1037.469, "text": "Yo no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6830549429192878, "is_candidate": false}, {"start": 1037.929, "end": 1045.115, "text": " No, yo creo que la ca\u00edda de Brasil es una oportunidad, una oportunidad para tomar inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3206530171109623, "is_candidate": true}, {"start": 1045.115, "end": 1055.003, "text": "Yo creo adem\u00e1s que Argentina tiene una enorme oportunidad en materia de desarrollo de cadenas de valor, 16% va a crecer el sector agropecuario el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28867192968992417, "is_candidate": true}, {"start": 1055.503, "end": 1063.546, "text": " con la eliminaci\u00f3n de los roes, con la eliminaci\u00f3n de las retenciones a la carne, al trigo, al ma\u00edz, al girasol, 5 puntos a la soja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2489661296330724, "is_candidate": true}, {"start": 1063.546, "end": 1081.914, "text": "Vamos a tener adem\u00e1s un crecimiento de la construcci\u00f3n que se prepare la barr\u00eda para ver de vuelta todo lo que ha sido la historia de primero de Loma Negra, hoy Lomax, funcionando a full a partir de que el a\u00f1o que viene va a haber cr\u00e9dito para la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31334138133824974, "is_candidate": true}, {"start": 1083.315, "end": 1089.419, "text": " 70.000 vecinos de esta regi\u00f3n, La Barr\u00eda y Azul, van a tener cr\u00e9dito para su primer casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32088748721472793, "is_candidate": true}, {"start": 1089.419, "end": 1091.44, "text": "Tasa fija en pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5146490274654889, "is_candidate": false}, {"start": 1091.44, "end": 1095.783, "text": "Van a pagar de 4.000 a 7.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32757025165914966, "is_candidate": true}, {"start": 1095.783, "end": 1099.626, "text": "6.000 pesos el cr\u00e9dito de 80.000 d\u00f3lares, que es el cr\u00e9dito promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34420364917841917, "is_candidate": true}, {"start": 1099.626, "end": 1102.568, "text": "A 20 a\u00f1os, trabajadores en blanco y en negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3407383493450744, "is_candidate": true}, {"start": 1103.295, "end": 1106.858, "text": " Y no van a tener que ir a la loter\u00eda de Riberito, como pasa hoy con el Procrear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38429684168493117, "is_candidate": true}, {"start": 1106.858, "end": 1110.04, "text": "Van a ir a cualquier banco, van a presentar sus papeles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699779354087047, "is_candidate": true}, {"start": 1110.04, "end": 1114.843, "text": "El trabajador en negro va a tener que pagar los primeros seis meses la cuota sin poder retirar el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44686583630909793, "is_candidate": true}, {"start": 1114.843, "end": 1118.486, "text": "Porque tiene que mostrar voluntad y capacidad de pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4431232276991377, "is_candidate": true}, {"start": 1118.486, "end": 1120.267, "text": "\u00bfPero sabe lo que es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45279754122771054, "is_candidate": true}, {"start": 1120.267, "end": 1127.392, "text": "Vamos a poner en marcha 1.200.000 viviendas en toda la Argentina con la gente construyendo su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3233636671478244, "is_candidate": true}, {"start": 1127.392, "end": 1129.893, "text": "No con el Estado decidiendo qui\u00e9n la tiene y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43400290426236343, "is_candidate": true}, {"start": 1129.893, "end": 1131.775, "text": "Con la gente pag\u00e1ndola con su cuota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4529190392866942, "is_candidate": true}, {"start": 1132.929, "end": 1152.015, "text": " en su cr\u00e9dito, a 20 a\u00f1os, a tasa fija, en pesos, eso es lo que vamos a hacer con los m\u00e1s de 400.000 millones que hoy tiene congelados el Banco Central que sabe para qu\u00e9 sirve, para que los bancos ganen mucha plata, \u00bfsabe cu\u00e1nto est\u00e1n ganando los bancos por esa plata que tienen congelada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2883339244810684, "is_candidate": true}, {"start": 1152.015, "end": 1154.156, "text": "30% anual, 30% mensual, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47448020458431617, "is_candidate": true}, {"start": 1154.156, "end": 1156.417, "text": "Ni m\u00e1s ni menos, la crisis en China no influir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6050522725772147, "is_candidate": false}, {"start": 1157.056, "end": 1157.616, "text": " No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6974962558470268, "is_candidate": false}, {"start": 1157.616, "end": 1160.258, "text": "Argentina adem\u00e1s tiene India como un mercado que se abre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41149992225845167, "is_candidate": true}, {"start": 1160.258, "end": 1163.479, "text": "India va a tener un crecimiento el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36427893806334366, "is_candidate": true}, {"start": 1163.479, "end": 1166.32, "text": "Estados Unidos va a tener una tasa de crecimiento importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4218813689384301, "is_candidate": true}, {"start": 1166.32, "end": 1172.763, "text": "Tenemos que poner sobre la mesa la pol\u00edtica cient\u00edfica, la pol\u00edtica de relaciones exteriores y la pol\u00edtica comercial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29367871939111145, "is_candidate": true}, {"start": 1172.763, "end": 1180.427, "text": "Yo quiero que los limones tucumanos, el man\u00ed cordob\u00e9s est\u00e9n en la mesa de discusi\u00f3n comercial con Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460651645162486, "is_candidate": true}, {"start": 1180.727, "end": 1184.631, "text": " Bueno, ya para cerrar y a nivel personal, \u00bfc\u00f3mo se vive?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7684753021980821, "is_candidate": false}, {"start": 1184.631, "end": 1190.477, "text": "Porque esto de no dormir poco, recorrer... La provincia de Buenos Aires es muy vasta y muy amplia y est\u00e1 siendo una recorrida muy grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6231358819516333, "is_candidate": false}, {"start": 1190.477, "end": 1191.798, "text": "S\u00ed, estamos recorriendo todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5235436759680671, "is_candidate": false}, {"start": 1191.798, "end": 1194.561, "text": "Hicimos la semana pasada todo el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33820703924812034, "is_candidate": true}, {"start": 1195.911, "end": 1199.956, "text": " Yo debo confesarle que tengo una familia que acompa\u00f1a mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2941221548583295, "is_candidate": true}, {"start": 1199.956, "end": 1203.019, "text": "Malena en ese sentido entiende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052552711078866, "is_candidate": true}, {"start": 1203.019, "end": 1213.65, "text": "Tengo dos chicos que si bien cada minuto lo viven con mucha intensidad y me abrazan y se tiran del sill\u00f3n y se me tiran encima cuando podemos disfrutar de esos momentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2761420104663206, "is_candidate": true}, {"start": 1214.912, "end": 1216.615, "text": " tambi\u00e9n los sufren de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4422171457123999, "is_candidate": true}, {"start": 1216.615, "end": 1225.488, "text": "Y mis viejos, que gracias a Dios los tengo a los dos vivos, inmigrantes italianos los dos, f\u00edjense qu\u00e9 cosa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3158815754275849, "is_candidate": true}, {"start": 1225.488, "end": 1228.532, "text": "Hijos de inmigrante italiano, padre alba\u00f1il, madre ama de casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36276159488558235, "is_candidate": true}, {"start": 1229.313, "end": 1243.958, "text": " Piense usted qu\u00e9 potente fue la Argentina en alg\u00fan momento, que con educaci\u00f3n, que es lo que me pudo dar mi viejo, \u00e9l se hizo un lugar en la Argentina, pero adem\u00e1s el hijo de un alma\u00f1\u00edn inmigrante puede ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28682731391984295, "is_candidate": true}, {"start": 1243.958, "end": 1248.039, "text": "F\u00edjese cu\u00e1nto tenemos que recuperar en t\u00e9rminos de valores como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43286488317298266, "is_candidate": true}, {"start": 1248.039, "end": 1250.3, "text": "La familia acompa\u00f1a, lo sufre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4478632276361738, "is_candidate": true}, {"start": 1251.166, "end": 1254.37, "text": " Sobre todo cuando vienen los golpes bajos, las traiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38520161886317106, "is_candidate": true}, {"start": 1254.37, "end": 1257.434, "text": "Las traiciones de quien uno menos lo espera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3664603174214369, "is_candidate": true}, {"start": 1257.434, "end": 1260.018, "text": "De quien se sienta a su mesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42280224388901344, "is_candidate": true}, {"start": 1260.018, "end": 1262.741, "text": "Pero acompa\u00f1a, acompa\u00f1a Ivanka.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4192742756307902, "is_candidate": true}, {"start": 1262.741, "end": 1267.087, "text": "Bueno, y el rol de la prensa, porque uno ve una cuesti\u00f3n muy dividida, m\u00e1s all\u00e1 de la ley de medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6024802152105134, "is_candidate": false}, {"start": 1268.029, "end": 1271.951, "text": " se ve que hay un antagonismo que a veces hasta confunde a la gente, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6162777455948072, "is_candidate": false}, {"start": 1271.951, "end": 1274.612, "text": "El 25 de octubre tenemos que enterrar el odio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37419879029768865, "is_candidate": true}, {"start": 1274.612, "end": 1280.315, "text": "Tenemos que apostar a la libertad de expresi\u00f3n, a la libertad de prensa, a la libertad de empresa tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35280300917762397, "is_candidate": true}, {"start": 1280.315, "end": 1285.538, "text": "En definitiva, es parte de la suma de todo eso el trabajo de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29160382215164393, "is_candidate": true}, {"start": 1287.386, "end": 1292.608, "text": " y sobre todas las cosas tenemos que pensar que la Argentina no se construye dividiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.325020531051722, "is_candidate": true}, {"start": 1292.608, "end": 1303.01, "text": "Hay quienes quieren construir una facci\u00f3n y usar el poder para consolidar esa facci\u00f3n, pero la respuesta no es otra facci\u00f3n, la respuesta es que abracemos a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2971197110196304, "is_candidate": true}, {"start": 1305.432, "end": 1308.036, "text": " o Lavarrienses, pero a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3523362844442247, "is_candidate": true}, {"start": 1308.036, "end": 1320.655, "text": "Los invito a que el 25 de octubre enterremos el odio y empecemos a pensar que radicales, peronistas, socialistas, independientes, todos, podemos abrazarnos para construir la Argentina del orden y del progreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33696213802796804, "is_candidate": true}], "Index": 1135, "channel_id": "UCOspyoTYy6ldHJ7pBFg2V8A", "channel": "5 TV Olavarria El Popular medios", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@canallocalolavarria", "id": "_QzP53yjNCY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_QzP53yjNCY", "title": "Sergio Massa visit\u00f3 Olavarr\u00eda y estuvo en Canal Local", "duration": 1321.0, "view_count": 320.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}