{"segments": [{"start": 1.798, "end": 19.563, "text": " Es importante destacar tambi\u00e9n que m\u00e1s del 20% del financiamiento que permiti\u00f3 la construcci\u00f3n del GPNK provino del aporte solidario extraordinario propulsado por los diputados nacionales M\u00e1ximo Kirchner y Carlos Geller.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8632884311692468, "is_candidate": false}, {"start": 19.563, "end": 26.965, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n las autoridades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.073012739793492, "is_candidate": false}, {"start": 26.965, "end": 28.866, "text": "En lo que fue la apertura de esta v\u00e1lvula", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8780778116163185, "is_candidate": false}, {"start": 30.114, "end": 39.78, "text": " que, como les dec\u00edamos reci\u00e9n, inaugura el gasoducto presidente N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9728359452461984, "is_candidate": false}, {"start": 39.78, "end": 51.088, "text": "El GPNK consolida la presencia estrat\u00e9gica del Estado Nacional en un \u00e1rea donde se define el desarrollo humano y productivo de la Argentina camino hacia la soberan\u00eda energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8422071669437552, "is_candidate": false}, {"start": 60.603, "end": 79.393, "text": " Algunos datos de este gran proyecto que gener\u00f3 50.000 empleos directos e indirectos y permite poner en valor a las expresas que est\u00e1n en vaca muerta porque tendr\u00e1n que hacer inversiones para producir m\u00e1s gas y generar ganancias, pero tambi\u00e9n para generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8456504602251024, "is_candidate": false}, {"start": 79.393, "end": 89.619, "text": "La obra fue dividida en 3 tramos con el objetivo de optimizar los tiempos de construcci\u00f3n y se le adjudic\u00f3 a la Uni\u00f3n Transitoria Techinzacde los tramos 1 y 2,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8560252132292808, "is_candidate": false}, {"start": 91.169, "end": 95.117, "text": " Btu, el tramo 3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0177755903050576, "is_candidate": false}, {"start": 95.117, "end": 102.091, "text": "Aqu\u00ed presentes parte de los trabajadores que estuvieron en esta magn\u00edfica obra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8417367114222953, "is_candidate": false}, {"start": 108.803, "end": 115.685, "text": " Como mencion\u00e1bamos, una obra que suele demandar aproximadamente 24 meses, lo logramos terminar en apenas 10 meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8896342071904605, "is_candidate": false}, {"start": 115.685, "end": 128.128, "text": "Esto fue posible gracias a la planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de energ\u00eda argentina, y a la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n para cerrar los tiempos de construcci\u00f3n del GPNK.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8953807289032771, "is_candidate": false}, {"start": 128.128, "end": 137.811, "text": "573 kil\u00f3metros, 4 provincias, 3 frentes de obras, 2 plantas de soldaduras doble junta, 2 sistemas de soldadura autom\u00e1tica,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8702312435339479, "is_candidate": false}, {"start": 139.948, "end": 158.542, "text": " 47.700 ca\u00f1os de acero de 12 metros de largo, 300.000 toneladas de ca\u00f1er\u00eda, 12.000 viajes en cami\u00f3n, 17 v\u00e1lvulas de bloqueo y seguridad, 10.000 puestos de trabajo directo, 178 d\u00edas de soldadura en l\u00ednea regular,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8343662702857993, "is_candidate": false}, {"start": 160.017, "end": 189.18, "text": " m\u00e1s de 1.300 equipos y m\u00e1quinas movilizadas, 85 cruces especiales compuestos por r\u00edos, rutas, l\u00edneas el\u00e9ctricas y de ferrocarriles, 11 millones de metros c\u00fabicos por d\u00eda la capacidad de transporte en esta etapa n\u00famero uno, 21 millones de metros c\u00fabicos por d\u00eda la capacidad de transporte con el pr\u00f3ximo ingreso de las plantas compresoras Tratagen y Saliquel\u00f3, 4.200 millones de d\u00f3lares de ahorro", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8911606162160824, "is_candidate": false}, {"start": 193.035, "end": 205.003, "text": " Muy bien, a continuaci\u00f3n hace su ingreso el se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n, doctor Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8378726950218267, "is_candidate": false}, {"start": 205.003, "end": 213.108, "text": "Acompa\u00f1ado por la se\u00f1ora Vicepresidenta de la Naci\u00f3n, doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7801416737979758, "is_candidate": false}, {"start": 213.108, "end": 216.69, "text": "El se\u00f1or Gobernador de la Provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8597129961372644, "is_candidate": false}, {"start": 217.785, "end": 226.556, "text": " junto al se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda, Sergio Massa, y el Jefe de Gabinete de Ministros, Agust\u00edn Rossi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8354566546942949, "is_candidate": false}, {"start": 226.556, "end": 236.547, "text": "Se encuentra tambi\u00e9n el se\u00f1or Gobernador de la Pampa, Sergio Cigliotto, y el se\u00f1or Presidente de Energ\u00eda Argentina Sociedad An\u00f3nima, doctor Agust\u00edn Ger\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8301970966829051, "is_candidate": false}, {"start": 237.845, "end": 261.238, "text": " autoridades del Poder Ejecutivo Nacional y Provincial, legisladores nacionales y provinciales, intendentes municipales, autoridades gremiales y sindicales, representantes de organizaciones sociales, empresas del sector energ\u00e9tico que nos acompa\u00f1an, empresas contratistas que participaron en la construcci\u00f3n del GPNK y, por supuesto, los trabajadores que estuvieron en la obra del GPNK.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.821533755139666, "is_candidate": false}, {"start": 261.238, "end": 262.299, "text": "Todos, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.93445484362253, "is_candidate": false}, {"start": 267.273, "end": 276.302, "text": " A continuaci\u00f3n y en conmemoraci\u00f3n del D\u00eda de la Independencia, escucharemos las estrofas de nuestro himno nacional argentino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9084373568529697, "is_candidate": false}, {"start": 295.549, "end": 295.569, "text": " \u00a7 \u00a7", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 329.448, "end": 330.068, "text": " i i i", "cosine_dist": 1.1081328554704024, "is_candidate": false}, {"start": 361.308, "end": 361.328, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 387.385, "end": 387.545, "text": " \u00bfQu\u00e9?", "cosine_dist": 1.0171280301016303, "is_candidate": false}, {"start": 419.036, "end": 420.45, "text": " CC por Antarctica Films Argentina", "cosine_dist": 1.0446912018713388, "is_candidate": false}, {"start": 474.124, "end": 477.152, "text": " subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los \u00daltimos d\u00edas.", "cosine_dist": 1.1335849413137187, "is_candidate": false}, {"start": 505.979, "end": 511.736, "text": " A continuaci\u00f3n los invitamos a compartir un video institucional del gasoducto presidente N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8760857985680879, "is_candidate": false}, {"start": 535.413, "end": 540.016, "text": " Los argentinos y argentinas tenemos un enorme motivo para estar orgullosos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9785048277757807, "is_candidate": false}, {"start": 540.016, "end": 541.096, "text": "Hicimos algo hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.123024479926222, "is_candidate": false}, {"start": 541.096, "end": 541.456, "text": "Para siempre.", "cosine_dist": 1.2220677540615672, "is_candidate": false}, {"start": 541.456, "end": 542.837, "text": "El gasoducto Presidente N\u00e9stor Kirchner.", "cosine_dist": 1.219594214867616, "is_candidate": false}, {"start": 542.837, "end": 545.359, "text": "Una obra de escala mundial realizada en menos de 10 meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0938309561098607, "is_candidate": false}, {"start": 566.994, "end": 572.599, "text": " que va a transformar la matriz energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8709696596973897, "is_candidate": false}, {"start": 572.599, "end": 578.865, "text": "Que nos permitir\u00e1 abastecernos de gas de vaca muerta, la segunda reserva no convencional del mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8401871201050136, "is_candidate": false}, {"start": 578.865, "end": 582.528, "text": "Y sustituir importaciones de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0356855461768488, "is_candidate": false}, {"start": 582.528, "end": 585.751, "text": "573 kil\u00f3metros.", "cosine_dist": 1.0743833936201965, "is_candidate": false}, {"start": 585.751, "end": 586.472, "text": "Cuatro provincias.", "cosine_dist": 1.1566597457858565, "is_candidate": false}, {"start": 597.064, "end": 601.087, "text": " 47.700 ca\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8646269158988666, "is_candidate": false}, {"start": 601.087, "end": 605.97, "text": "Estamos listos para transportar energ\u00eda a todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9699062946283521, "is_candidate": false}, {"start": 605.97, "end": 617.98, "text": "Con el irrenunciable compromiso de trabajar cada d\u00eda por una Argentina mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9622449129864024, "is_candidate": false}, {"start": 617.98, "end": 621.322, "text": "Para garantizar un futuro lleno de esperanza para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8816666922930968, "is_candidate": false}, {"start": 623.616, "end": 628.882, "text": " y con la decisi\u00f3n pol\u00edtica de construir el camino hacia la soberan\u00eda energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8506524326209224, "is_candidate": false}, {"start": 628.882, "end": 638.291, "text": "Planificamos y ejecutamos una obra sin precedentes, con tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9012495313431548, "is_candidate": false}, {"start": 638.291, "end": 645.499, "text": "El esfuerzo y compromiso de los trabajadores nos permiti\u00f3 cumplir el objetivo en tiempo y forma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8966703243523318, "is_candidate": false}, {"start": 651.186, "end": 664.254, "text": " hicimos realidad un proyecto ambicioso y estrat\u00e9gico, que representa un gran avance para nuestra soberan\u00eda energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9506839982815283, "is_candidate": false}, {"start": 664.254, "end": 677.883, "text": "Hoy, alzamos con orgullo nuestra bandera, la energ\u00eda argentina al servicio de todos y todas, para seguir construyendo un pa\u00eds m\u00e1s libre,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8620237986597095, "is_candidate": false}, {"start": 680.078, "end": 681.8, "text": " justo y soberano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8847617947804027, "is_candidate": false}, {"start": 681.8, "end": 682.08, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.095321093949892, "is_candidate": false}, {"start": 700.632, "end": 716.177, "text": " A continuaci\u00f3n escucharemos el saludo del se\u00f1or gobernador de Neuqu\u00e9n, Omar Guti\u00e9rrez, quien se encuentra en Tratall\u00e9n, Neuqu\u00e9n, en el kil\u00f3metro cero del gasoducto Presidente N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8968842140590019, "is_candidate": false}, {"start": 716.177, "end": 725.4, "text": "El se\u00f1or gobernador tambi\u00e9n est\u00e1 acompa\u00f1ado por el gobernador electo, Rolando Figueroa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8105343806306053, "is_candidate": false}, {"start": 725.4, "end": 728.461, "text": "Bueno, es un d\u00eda hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9729856628831743, "is_candidate": false}, {"start": 728.461, "end": 728.982, "text": "Adelante, Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9663207401990966, "is_candidate": false}, {"start": 731.807, "end": 742.874, "text": " Agradecer y felicitar a todos los que hicieron posible este nuevo hito en el desarrollo de Vaca Muerta para seguir construyendo soberan\u00eda energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0751742331632563, "is_candidate": false}, {"start": 742.874, "end": 756.482, "text": "Al gobierno nacional que tom\u00f3 la decisi\u00f3n en sus espaldas de llevar adelante el debate de un impuesto en el Congreso de la Rep\u00fablica Argentina y generar los fondos que permitieron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9511124164308322, "is_candidate": false}, {"start": 757.475, "end": 760.477, "text": " llevar adelante esta obra hist\u00f3rica y decisiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8292662685027565, "is_candidate": false}, {"start": 760.477, "end": 779.708, "text": "Fue una obra priorizada, una obra que se construy\u00f3 en tiempo r\u00e9cord, una obra que permite seguir generando y garantizando el autoabastecimiento energ\u00e9tico, poniendo en valor a partir de los acuerdos y los consensos la transformaci\u00f3n de recursos en riqueza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9147217476698212, "is_candidate": false}, {"start": 779.708, "end": 782.69, "text": "Es una obra tambi\u00e9n en la cual yo quiero destacar y agradecer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9523263427700461, "is_candidate": false}, {"start": 784.221, "end": 797.576, "text": " Adem\u00e1s de esa decisi\u00f3n del presidente Alberto Fern\u00e1ndez y de la vicepresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, el trabajo continuo y permanente que llevaron adelante Guado de Pedro y Sergio de Maza, que en una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0126541975488077, "is_candidate": false}, {"start": 798.887, "end": 816.022, "text": " que se ha generado inesperada desecr\u00eda y de dificultades macroecon\u00f3micas, mantuvo bien en firme el rumbo, Sergio, para garantizar el pago en tiempo, junto a Guado, de los certificados que han garantizado en tiempo r\u00e9cord una obra hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9566178316421886, "is_candidate": false}, {"start": 816.022, "end": 819.765, "text": "Agradecer a Axel, al gobernador de la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9582917689747792, "is_candidate": false}, {"start": 820.774, "end": 827.136, "text": " a tambi\u00e9n Sergio Gilotto, el gobernador de la provincia de La Pampa, y Arabella Carrera, gobernador de R\u00edo Negro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0217971681751417, "is_candidate": false}, {"start": 827.136, "end": 837.419, "text": "Los tres llevan adelante las respectivas autorizaciones para que estos m\u00e1s de 570 kil\u00f3metros de distancia nos unan, nos integren y nos conecten.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0440713024653785, "is_candidate": false}, {"start": 837.899, "end": 864.642, "text": " Esta obra marca un antes y un despu\u00e9s y quiero agradecer y felicitar la articulaci\u00f3n p\u00fablica y privada y el trabajo tremendo que llevan adelante las pymes, las c\u00e1maras, los sindicatos privados y p\u00fablicos, y principalmente cada trabajador y cada trabajadora que a lo largo y a lo ancho de este proyecto asumieron la responsabilidad en tiempo r\u00e9cord de materializar y hacer realidad este gasoducto federal para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9867705091343388, "is_candidate": false}, {"start": 865.282, "end": 871.766, "text": " Los dejo aqu\u00ed con Rolo, actual diputado nacional y futuro gobernador en un ejemplo de trabajo en equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9932366983042428, "is_candidate": false}, {"start": 871.766, "end": 880.472, "text": "Habr\u00e1 de asumir el destino y la conducci\u00f3n y seguramente la concreci\u00f3n de nuevas obras para seguir dotando el gas y el petr\u00f3leo que el pa\u00eds y la Rep\u00fablica necesitan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9895332167392663, "is_candidate": false}, {"start": 880.472, "end": 889.058, "text": "Bueno, para nosotros es muy especial para todos los patag\u00f3nicos, fundamentalmente para todos los nauquinos, tener esta oportunidad desde el kil\u00f3metro cero, una vez m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6106761311596456, "is_candidate": false}, {"start": 889.747, "end": 893.429, "text": " demostrarle todo lo que los nauquinos le podemos aportar a la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7092431362479057, "is_candidate": false}, {"start": 893.429, "end": 900.654, "text": "En esto debo agradecer a todos los obreros de la construcci\u00f3n que han puesto todo su empe\u00f1o en todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6750037422376944, "is_candidate": false}, {"start": 901.283, "end": 921.498, "text": " a todos tambi\u00e9n los trabajadores de la industria del petr\u00f3leo, del gas y del petr\u00f3leo, que sin ellos, por supuesto, tampoco podr\u00edamos estar viviendo este momento hist\u00f3rico, no en un d\u00eda cualquiera, en el D\u00eda de la Independencia, que nos va a proveer tambi\u00e9n esta independencia en cuanto a la provisi\u00f3n de estos fluidos a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds, y por supuesto que tambi\u00e9n estas pol\u00edticas de Estados que hay que aplaudir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7018186404696837, "is_candidate": false}, {"start": 921.966, "end": 932.697, "text": " son las que debemos continuar y ya ir pensando c\u00f3mo vamos a exportar nuestro gas, c\u00f3mo vamos a poder llevar incluso nuestro gas a Europa a trav\u00e9s de esta nueva ley que queremos sancionar de GNL.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6850897474489073, "is_candidate": false}, {"start": 932.697, "end": 943.128, "text": "Y por supuesto agradecerle el trabajo que han realizado muchos hombres y mujeres a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds, no solo en la construcci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en planificarlo, en conseguir el financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.766261128243723, "is_candidate": false}, {"start": 943.57, "end": 964.022, "text": " especialmente te quiero agradecer, Sergio, porque le has puesto mucho para que esto pueda ser una realidad, es una pol\u00edtica de Estado, como s\u00e9 tambi\u00e9n que est\u00e1s proyectando hacia adelante, m\u00e1s all\u00e1 de quien lleva adelante este proyecto de GNL de ac\u00e1 a cinco a\u00f1os, pero s\u00ed las pol\u00edticas de Estado que de la mano de YPF, de la mano de Pablo Gonz\u00e1lez, poder transformar en realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7078787872849053, "is_candidate": false}, {"start": 964.022, "end": 971.547, "text": "As\u00ed que desde ac\u00e1, muy agradecidos y orgullosos de este aporte que hacemos una vez m\u00e1s los neuquinos hacia el resto de la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6828308802927573, "is_candidate": false}, {"start": 978.717, "end": 979.497, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0451534449129374, "is_candidate": false}, {"start": 979.497, "end": 986.259, "text": "A continuaci\u00f3n escucharemos las palabras del se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8701938820391572, "is_candidate": false}, {"start": 986.259, "end": 986.779, "text": "Bueno... Se\u00f1or...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0179358157497993, "is_candidate": false}, {"start": 1004.005, "end": 1007.966, "text": " Se\u00f1or Presidente, querido Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4968289001139746, "is_candidate": true}, {"start": 1007.966, "end": 1013.727, "text": "Se\u00f1ora Vicepresidenta, querida Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.375297215479653, "is_candidate": true}, {"start": 1013.727, "end": 1018.328, "text": "Se\u00f1or Gobernador, Axel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5624219010149212, "is_candidate": false}, {"start": 1018.328, "end": 1025.05, "text": "Querido Jefe de Gabinete y compa\u00f1ero de ruta, Agust\u00edn Rossi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26801420578421664, "is_candidate": true}, {"start": 1025.05, "end": 1025.41, "text": "Primero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6841197965431494, "is_candidate": false}, {"start": 1030.911, "end": 1037.673, "text": " Primero quiero a todos decirles, tal vez hoy como pocas veces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28083431057416874, "is_candidate": true}, {"start": 1037.673, "end": 1043.714, "text": "Feliz D\u00eda de la Independencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37008020249911056, "is_candidate": true}, {"start": 1043.714, "end": 1059.698, "text": "Hoy es uno de esos d\u00edas en los que frente a todos aquellos que plantean que Argentina es un pa\u00eds de frustraci\u00f3n, de fracaso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2476666763024885, "is_candidate": true}, {"start": 1061.07, "end": 1085.359, "text": " un pa\u00eds sin destino, sin futuro, en el que est\u00e1 todo mal, hoy es uno de esos d\u00edas en los que claramente aparece en el alma y en el coraz\u00f3n de cada argentino el orgullo de ser argentinos y de saber que aunque nos pongan obst\u00e1culos, aunque nos quieran condenar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19475242779192692, "is_candidate": true}, {"start": 1086.539, "end": 1099.344, "text": " a ser un pa\u00eds dependiente, tenemos con qu\u00e9 construir soberan\u00eda, con qu\u00e9 construir patria, tenemos con qu\u00e9 construir el futuro de nuestra Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2178324242533124, "is_candidate": true}, {"start": 1099.344, "end": 1113.769, "text": "Yo quiero arrancar por los agradecimientos, y son un mont\u00f3n, y les pido perd\u00f3n que me den un ratito, pero ser\u00eda injusto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2141168766279058, "is_candidate": true}, {"start": 1116.13, "end": 1126.717, "text": " si no tuviera en cuenta a cada uno de los actores que iniciaron este camino y que nos permiten hoy llegar hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1717040427292581, "is_candidate": true}, {"start": 1126.717, "end": 1143.748, "text": "Uno hoy, cuando abre la v\u00e1lvula, puede pensar en el futuro de Vaca Muerta y el desarrollo del complejo hidrocarbur\u00edfero argentino, pero para llegar hoy ac\u00e1, vaya mi primer agradecimiento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2129654251340436, "is_candidate": true}, {"start": 1144.853, "end": 1157.177, "text": " a aquellos que en el a\u00f1o 2012 tuvieron el coraje, a trav\u00e9s del liderazgo de Cristina, de recuperar YPF.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.197439770619797, "is_candidate": true}, {"start": 1157.177, "end": 1172.923, "text": "Vaya... Vaya tambi\u00e9n mi agradecimiento a aquellos que en alg\u00fan momento lideraron el proyecto YPF Chevron contra una lluvia de cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2395539432558963, "is_candidate": true}, {"start": 1174.144, "end": 1199.53, "text": " porque permiti\u00f3 germinar vaca muerta y poner en valor esa segunda reserva de shale gas del mundo que todos dicen que de alguna manera representa parte del futuro econ\u00f3mico y de desarrollo de la Argentina, pero que de verdad para madurarla", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2303353522467061, "is_candidate": true}, {"start": 1200.936, "end": 1214.903, "text": " para llevarla adelante lo que hace falta es decisi\u00f3n, normas y sobre todas las cosas el coraje de pensar que nuestro pa\u00eds tiene un futuro de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2043904710159553, "is_candidate": true}, {"start": 1214.903, "end": 1228.33, "text": "Vaya mi agradecimiento al Presidente por la decisi\u00f3n de seguir adelante este gasoducto cuando el Fondo Monetario Internacional en diciembre nos ped\u00eda que lo par\u00e1ramos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21475317056564414, "is_candidate": true}, {"start": 1236.946, "end": 1247.814, "text": " porque tiene que ver con obras que no vamos a disfrutar los pr\u00f3ximos 6 meses quienes hoy administramos la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27222557987325513, "is_candidate": true}, {"start": 1247.814, "end": 1255.921, "text": "Tiene que ver con una mirada de largo plazo que van a disfrutar varias generaciones de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22227848965407293, "is_candidate": true}, {"start": 1255.921, "end": 1266.329, "text": "Quiero agradecer a las empresas argentinas que llevaron adelante este proyecto cumpliendo en tiempo y forma", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25429673803982067, "is_candidate": true}, {"start": 1267.812, "end": 1272.096, "text": " lo que nos dec\u00edan todos que era imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34342573637019036, "is_candidate": true}, {"start": 1272.096, "end": 1294.255, "text": "Yo escuchaba hablar de 20 meses, 24 meses, gracias a BTU, a Tecina, a SACDE y a los miles de trabajadores y trabajadoras que en condiciones muy duras, de noche, contra el fr\u00edo, contra el viento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33380612425166767, "is_candidate": true}, {"start": 1298.516, "end": 1316.748, "text": " le mostraron a la Argentina que somos capaces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7593166293890004, "is_candidate": false}, {"start": 1316.748, "end": 1326.335, "text": "Gracias, un gracias enorme a los gobernadores, a los cuatro, porque hab\u00eda a veces que llamarlos de madrugada para cruzar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39957983581089285, "is_candidate": true}, {"start": 1328.576, "end": 1348.173, "text": " el ca\u00f1o por un r\u00edo, conseguir permisos para llevar en lugar de 5, 7 u 8 ca\u00f1os en alg\u00fan tramo de una ruta provincial y estaban ah\u00ed entendiendo que esto era prioritario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2805424128592803, "is_candidate": true}, {"start": 1348.173, "end": 1350.735, "text": "Gracias a los legisladores", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4002111744706769, "is_candidate": true}, {"start": 1351.801, "end": 1381.381, "text": " que votaron el aporte solidario y a los autores del proyecto, M\u00e1ximo Kirchner y Carlos Heller, porque los que pagaron, quienes contribuyeron con este aporte son esos 573 kil\u00f3metros de ca\u00f1o, esas llaves que vimos y sobre todas las cosas, ese enorme", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2868340698747702, "is_candidate": true}, {"start": 1383.178, "end": 1387.421, "text": " crecimiento que representa para la Argentina y para su empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.257316405145424, "is_candidate": true}, {"start": 1387.421, "end": 1411.457, "text": "Gracias tambi\u00e9n a los que pagaron, a los argentinos que pagaron el aporte solidario, les vamos a mandar adem\u00e1s una carta con el resultado de la obra y agradeci\u00e9ndoles, porque de alguna manera el esfuerzo que hicieron ayuda al crecimiento y al desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26692177605961653, "is_candidate": true}, {"start": 1411.457, "end": 1412.438, "text": "Y a los que no pagaron,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5214496897202661, "is_candidate": false}, {"start": 1413.656, "end": 1435.247, "text": " se perdieron la oportunidad de ser protagonistas de un hito que los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os, y se lo vamos a tener que cobrar igual, pero los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os los argentinos lo van a disfrutar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33190833160841504, "is_candidate": true}, {"start": 1435.247, "end": 1439.609, "text": "Quiero darle muy especialmente las gracias a dos equipos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3384147266217361, "is_candidate": true}, {"start": 1441.969, "end": 1455.981, "text": " al equipo de la Secretar\u00eda de Energ\u00eda, que desde el primer d\u00eda que llegamos al Ministerio se tom\u00f3 en serio lo que representaba esta obra para la Argentina y para su futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2487604197903842, "is_candidate": true}, {"start": 1455.981, "end": 1462.446, "text": "Gracias Flavia, todos los subsecretarios, los directores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34083789225987693, "is_candidate": true}, {"start": 1462.446, "end": 1469.352, "text": "Y un gracias enorme, y un gracias enorme por el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39002001013322796, "is_candidate": true}, {"start": 1470.518, "end": 1488.75, "text": " por la vemencia y la determinaci\u00f3n para llevar adelante este proyecto, por la decisi\u00f3n y el coraje de seguir adelante a pesar de que le dec\u00edan que era imposible a Agust\u00edn Jerez y a todo el equipo de Narsa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2969280803293268, "is_candidate": true}, {"start": 1488.75, "end": 1498.336, "text": "Hay empresas en la Argentina que son del Estado y que pueden batir r\u00e9cords mundiales de construcci\u00f3n de gasoductos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.525835952688156, "is_candidate": false}, {"start": 1507.469, "end": 1529.044, "text": " Esta obra, como vimos en el video, como escuchamos toda la semana, es un principio de cambio en la matriz econ\u00f3mica y energ\u00e9tica de la Argentina, porque el 65% de nuestra energ\u00eda es t\u00e9rmica y el gas es nuestra energ\u00eda de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31551023611358053, "is_candidate": true}, {"start": 1529.044, "end": 1533.467, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo importante para los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32798051351800994, "is_candidate": true}, {"start": 1533.467, "end": 1534.708, "text": "Cuando hablamos de ahorro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6835124487045592, "is_candidate": false}, {"start": 1536.049, "end": 1544.692, "text": " ya no vamos a importar gas en barcos, porque vamos a usar el gas de nuestro subsuelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33369021665533516, "is_candidate": true}, {"start": 1544.692, "end": 1562.939, "text": "Ya no vamos a importar gas de Bolivia, el norte argentino va a estar alcanzado por el gas de Vaca Muerta, porque en 15 d\u00edas licitamos el gasoducto reversal del norte para poder empezar a pensar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4226021695049793, "is_candidate": true}, {"start": 1567.429, "end": 1588.343, "text": " para poder empezar a pensar no s\u00f3lo en que el norte argentino reciba el gas de vaca muerta, sino que adem\u00e1s desde el norte de Chile o desde el norte argentino podamos exportar a Chile", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3381612709511579, "is_candidate": true}, {"start": 1589.58, "end": 1594.884, "text": " y desde Bolivia podamos exportar al sur y al centro de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25120138484532617, "is_candidate": true}, {"start": 1594.884, "end": 1615.26, "text": "Argentina va a pasar de ser un pa\u00eds con d\u00e9ficit de d\u00f3lares por tener que importar energ\u00eda, a ser un pa\u00eds con super\u00e1vit de d\u00f3lares en su balanza comercial porque estamos haciendo las obras que cambian definitivamente esa ecuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4095650723188786, "is_candidate": true}, {"start": 1621.414, "end": 1649.102, "text": " Pero adem\u00e1s por ser un pa\u00eds con gas como energ\u00eda de transici\u00f3n y matriz t\u00e9rmica de energ\u00eda, lo que tenemos que saber es que el gas de vaca muerta nos va a permitir que el a\u00f1o que viene sea m\u00e1s barata la electricidad en la Argentina, que nuestras industrias tengan energ\u00eda m\u00e1s barata y nuestras pymes puedan competir mejor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33004257465882025, "is_candidate": true}, {"start": 1650.287, "end": 1664.058, "text": " y que adem\u00e1s podamos empezar a desarrollar la distribuci\u00f3n de gas en provincias argentinas como corrientes o como misiones que hoy todav\u00eda no tienen gas natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30183678081801957, "is_candidate": true}, {"start": 1664.058, "end": 1671.184, "text": "Ese tiene que ser nuestro enorme desaf\u00edo, por eso tambi\u00e9n en septiembre", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3246624908616571, "is_candidate": true}, {"start": 1672.629, "end": 1695.239, "text": " llamamos a licitaci\u00f3n para el segundo tramo del gasoducto Saliquel\u00f3-San Jer\u00f3nimo para terminar de abastecer el litoral argentino y adem\u00e1s empezar tambi\u00e9n a intentar exportar v\u00eda sur de Brasil para aumentar las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3260202135718667, "is_candidate": true}, {"start": 1695.239, "end": 1695.96, "text": "Estas obras", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6346653677095435, "is_candidate": false}, {"start": 1697.088, "end": 1711.634, "text": " junto con una que estamos trabajando con YPF y que nos permite empezar a exportar crudo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3096149141202278, "is_candidate": true}, {"start": 1711.634, "end": 1714.855, "text": "El 4 de agosto empezamos a exportar petr\u00f3leo crudo a Chile.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3118561956845962, "is_candidate": true}, {"start": 1714.855, "end": 1721.738, "text": "Y que nos permite, adem\u00e1s, aumentar el transporte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3754382492396249, "is_candidate": true}, {"start": 1723.744, "end": 1748.545, "text": " crudo en el oleoducto de Oldeval para aumentar nuestras exportaciones de petr\u00f3leo, nos van a permitir que eso que se dice en el mundo de que somos la segunda reserva mundial de gas, de que somos la cuarta reserva mundial de oil, de petr\u00f3leo, de que somos un gran pa\u00eds con recursos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31599322137895647, "is_candidate": true}, {"start": 1749.983, "end": 1755.908, "text": " pero que todav\u00eda no jugamos en el mundo, se derrumbe definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3853642480174646, "is_candidate": true}, {"start": 1755.908, "end": 1766.916, "text": "Empezamos con este tramo del gasoducto a recorrer el camino no s\u00f3lo de la soberan\u00eda energ\u00e9tica tan deseada tantos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4306167050246388, "is_candidate": true}, {"start": 1767.797, "end": 1794.029, "text": " sino sobre todas las cosas empezamos a recorrer el camino de la Argentina vendi\u00e9ndole al mundo su recurso con valor agregado, porque adem\u00e1s la ley de GNL nos tiene que permitir que agreguemos valor para vender materia prima con trabajo argentino y ese tiene que ser nuestro proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3708213077165421, "is_candidate": true}, {"start": 1794.029, "end": 1794.449, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7323625883482751, "is_candidate": false}, {"start": 1798.075, "end": 1809.244, "text": " Por eso no quiero extenderme m\u00e1s, pero quiero decirles que hoy es uno de esos d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4474238153055995, "is_candidate": true}, {"start": 1810.743, "end": 1816.084, "text": " en los que nos tenemos que sentir orgullosos de ser argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43087590459673397, "is_candidate": true}, {"start": 1816.084, "end": 1824.826, "text": "Hoy es uno de esos d\u00edas en los que tenemos que festejar con convicci\u00f3n y vemencia nuestra independencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4232945202743019, "is_candidate": true}, {"start": 1824.826, "end": 1827.267, "text": "\u00a1Viva la patria, viva Argentina!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5745147828185073, "is_candidate": false}, {"start": 1827.267, "end": 1831.628, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8406971615617251, "is_candidate": false}, {"start": 1831.628, "end": 1835.229, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.830277264337377, "is_candidate": false}, {"start": 1839.235, "end": 1855.069, "text": " A continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la se\u00f1ora vicepresidenta de la Naci\u00f3n, doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.847276833919188, "is_candidate": false}, {"start": 1855.069, "end": 1858.812, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9129465693837038, "is_candidate": false}, {"start": 1858.812, "end": 1860.033, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9325148851350469, "is_candidate": false}, {"start": 1860.033, "end": 1862.655, "text": "Bueno, muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8172438155796223, "is_candidate": false}, {"start": 1862.655, "end": 1864.897, "text": "Y la verdad que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8889409441208784, "is_candidate": false}, {"start": 1867.06, "end": 1877.685, "text": " La primera cosa que se me ocurre, es decir, algo que est\u00e1 muy adentro nuestro y que no fue magia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8032818088360596, "is_candidate": false}, {"start": 1877.685, "end": 1885.769, "text": "Esto que pas\u00f3 no fue magia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.869799465470621, "is_candidate": false}, {"start": 1885.769, "end": 1894.192, "text": "Estos 573 kil\u00f3metros que vienen a coronar la recuperaci\u00f3n de nuestra petrolera de bandera en el 2012,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8308338889113802, "is_candidate": false}, {"start": 1896.468, "end": 1907.135, "text": " y de los acuerdos que supimos celebrar con Chevron, como bien se\u00f1alaba Sergio hace un rato, coronan esta parte que es el transporte de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7965195977629661, "is_candidate": false}, {"start": 1907.135, "end": 1918.141, "text": "Y yo quiero sumarme a todos y cada uno de los agradecimientos y felicitaciones que hizo Sergio, de todos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8301576028514465, "is_candidate": false}, {"start": 1919.315, "end": 1932.282, "text": " los que tuvieron participaci\u00f3n, desde los diputados y diputadas, desde los trabajadores, tenemos que agregar tambi\u00e9n a los trabajadores de Avellaneda, de SIAD, que fueron los que hicieron los ca\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8214460230032905, "is_candidate": false}, {"start": 1934.236, "end": 1944.363, "text": " los miles de metros de ca\u00f1os que trabajaron contra reloj en Avellaneda para proveernos de los ca\u00f1os, tambi\u00e9n agradecer a ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8628612480176747, "is_candidate": false}, {"start": 1944.363, "end": 1954.13, "text": "Pero perm\u00edtanme, adem\u00e1s obviamente de la tarea de Narsa, Narsa fue nuestra gran construcci\u00f3n, la gran construcci\u00f3n de N\u00e9stor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8692383641692096, "is_candidate": false}, {"start": 1955.171, "end": 1975.251, "text": " durante su presidencia, la construcci\u00f3n, el dise\u00f1o de una empresa nacional de energ\u00eda que recuperamos con el mismo nombre y que hoy preside un ping\u00fcino originario, como digo yo, que es Agust\u00edn Jerez, hay ping\u00fcinos por adopci\u00f3n, mi caso es una ping\u00fcina por adopci\u00f3n y hay otros ping\u00fcinos originarios, pero yo quiero sumar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8370917039854288, "is_candidate": false}, {"start": 1976.372, "end": 1985.137, "text": " dos reconocimientos, a todos los que mencion\u00f3, Sergio, que comparto plenamente, empresarios, todos, todos los que participaron en esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8664977127327961, "is_candidate": false}, {"start": 1985.137, "end": 1993.002, "text": "Una es al presidente de YPF, al doctor Pablo Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8955284395778426, "is_candidate": false}, {"start": 1993.002, "end": 1993.402, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8892680262190569, "is_candidate": false}, {"start": 1993.402, "end": 2001.007, "text": "Porque tuvo un rol muy importante en las etapas que no se conocen por ah\u00ed y que es la traza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8425111527727065, "is_candidate": false}, {"start": 2001.715, "end": 2015.462, "text": " del gasoducto, porque la traza del gasoducto tambi\u00e9n obedece a un dise\u00f1o, a un objetivo y al mismo tiempo a un volumen de transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9238162375142536, "is_candidate": false}, {"start": 2015.462, "end": 2021.105, "text": "Se lo voy a explicar con un ejemplo para que entiendan lo importante que es la traza en un gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8671971839339364, "is_candidate": false}, {"start": 2021.105, "end": 2029.049, "text": "El primer gasoducto en la Rep\u00fablica Argentina lo hizo como tant\u00edsimas cosas el presidente Per\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9055407611028536, "is_candidate": false}, {"start": 2029.049, "end": 2031.13, "text": "Viva Per\u00f3n, s\u00ed, viva Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9266279061561113, "is_candidate": false}, {"start": 2032.339, "end": 2035.761, "text": " Viva Per\u00f3n, s\u00ed, viva Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8994964902604163, "is_candidate": false}, {"start": 2035.761, "end": 2047.926, "text": "Bueno, el primer gasoducto, que se llam\u00f3 Presidente Per\u00f3n, lo hizo Per\u00f3n en el 46, empez\u00f3 en el 46.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8871461108670959, "is_candidate": false}, {"start": 2047.926, "end": 2050.027, "text": "\u00bfY qui\u00e9n lo convenci\u00f3 de hacer ese gasoducto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8985993958495516, "is_candidate": false}, {"start": 2050.027, "end": 2052.388, "text": "Porque, \u00bfsaben una cosa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9088250820196001, "is_candidate": false}, {"start": 2052.388, "end": 2054.729, "text": "Hasta que lleg\u00f3 Per\u00f3n a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8659694707388467, "is_candidate": false}, {"start": 2055.982, "end": 2058.304, "text": " el gas se venteaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9354580854751327, "is_candidate": false}, {"start": 2058.304, "end": 2065.768, "text": "El gas se venteaba en Comodoro Rivadavia y era un remanente residual no utilizable de la explotaci\u00f3n petrolera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8649837282780825, "is_candidate": false}, {"start": 2065.768, "end": 2068.05, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hac\u00edamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.89417513503797, "is_candidate": false}, {"start": 2068.05, "end": 2072.753, "text": "Import\u00e1bamos carb\u00f3n huya de Londres, de Inglaterra,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8791442682893947, "is_candidate": false}, {"start": 2073.613, "end": 2093.008, "text": " hasta que Canessa, que era el titular de Gas del Estado que hab\u00eda creado Farrell, presidente Farrell, unos meses antes de la asunci\u00f3n de Per\u00f3n, le dice, Presidente Per\u00f3n, tenemos que utilizar el gas que se ventea en Comodoro Rivadavia y hacer un gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8708648743586753, "is_candidate": false}, {"start": 2093.008, "end": 2098.352, "text": "Y entonces lo convenci\u00f3 que hab\u00eda que hacer el gasoducto, pero en lugar de salir del yacimiento de Comodoro Rivadavia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8128950332769103, "is_candidate": false}, {"start": 2099.482, "end": 2103.235, "text": " para los grandes centros, le propuso hacerlo al rev\u00e9s la traza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8826671381704672, "is_candidate": false}, {"start": 2104.346, "end": 2108.79, "text": " salir de Lavallol, provincia de Buenos Aires, Lomas de Zamora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.851385076379773, "is_candidate": false}, {"start": 2108.79, "end": 2110.091, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8174567860089681, "is_candidate": false}, {"start": 2110.091, "end": 2126.023, "text": "Para evitar que las compa\u00f1\u00edas extranjeras desviaran despu\u00e9s el proyecto y se convirtiera solamente para exportar y no fuera aprovechado por la sociedad argentina, que de esto se trata tambi\u00e9n esto que estamos inaugurando hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8792644273781267, "is_candidate": false}, {"start": 2126.023, "end": 2130.647, "text": "Queremos exportar, pero tambi\u00e9n queremos gas y petr\u00f3leo para nuestra industria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.918755174742557, "is_candidate": false}, {"start": 2133.654, "end": 2151.691, "text": " para que sea m\u00e1s competitiva y gas tambi\u00e9n para los hogares argentinos, porque no es justo que si tenemos la segunda reserva de gas del mundo no convencional y la cuarta en petr\u00f3leo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8386512435217282, "is_candidate": false}, {"start": 2152.739, "end": 2157.264, "text": " nos quieran cobrar las cosas a precio d\u00f3lar, a precio internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8627391655945371, "is_candidate": false}, {"start": 2157.264, "end": 2160.708, "text": "Me parece que esto tambi\u00e9n es clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8748267899061313, "is_candidate": false}, {"start": 2160.708, "end": 2166.815, "text": "Por favor, no olvidemos a los argentinos y a las argentinas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8393368493612595, "is_candidate": false}, {"start": 2167.956, "end": 2176.303, "text": " a las industrias, a los puestos de trabajo de los argentinos y argentinas en la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica y de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8558027395351026, "is_candidate": false}, {"start": 2176.303, "end": 2178.285, "text": "Esto lo tenemos que tener muy presente y claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8683835417049214, "is_candidate": false}, {"start": 2178.285, "end": 2188.213, "text": "Bueno, resulta ser que se hizo as\u00ed, el primer ca\u00f1o se puso en Lavallol, provincia de Buenos Aires, y desde all\u00ed se lleg\u00f3 a Comodoro Rivadavia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8760413259850468, "is_candidate": false}, {"start": 2188.213, "end": 2191.375, "text": "Por eso es tan importante la traza, y esta traza iba a ser una traza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.921855181832289, "is_candidate": false}, {"start": 2192.396, "end": 2202.903, "text": " distinta, donde eran solamente 20 millones de metros c\u00fabicos d\u00eda, ac\u00e1 es el doble, hoy somos 11, pero cuando termine va a ser 40.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8753672363527938, "is_candidate": false}, {"start": 2202.903, "end": 2217.412, "text": "Tambi\u00e9n mucha salida exportadora a Chile y la verdad que nosotros quer\u00edamos que primero se fuera a la provincia de Buenos Aires, al coraz\u00f3n de la industria argentina y adem\u00e1s tambi\u00e9n a la mayor productora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8797314755295922, "is_candidate": false}, {"start": 2219.384, "end": 2222.347, "text": " oleaginosa y de granos de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8615371684370248, "is_candidate": false}, {"start": 2222.347, "end": 2234.961, "text": "Y luego seguir\u00e1, y seguramente cuando se haga el reversal exportaremos a trav\u00e9s de la ca\u00f1er\u00eda del Juan Azurduy, que nos toc\u00f3 inaugurar a nosotros en la gesti\u00f3n, para Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777261238222355, "is_candidate": false}, {"start": 2234.961, "end": 2238.425, "text": "Es importante conocer estas cosas, por eso quer\u00eda agradecerle... \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012710030720963, "is_candidate": false}, {"start": 2238.425, "end": 2239.446, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, Pablo Gonz\u00e1lez?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8948221772132406, "is_candidate": false}, {"start": 2240.527, "end": 2255.77, "text": " porque la voz de YPF fue determinante para decidir esta traza, porque dec\u00edan que adem\u00e1s no \u00edbamos a llegar, que no se iba a poder hacer, que era demasiado ambicioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8320378531261142, "is_candidate": false}, {"start": 2255.77, "end": 2265.012, "text": "Pero bueno, me parece que cuando la ambici\u00f3n est\u00e1 enfocada a estas obras, hay que fomentarla, apoyarla e impulsarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8767807236213722, "is_candidate": false}, {"start": 2265.791, "end": 2274.286, "text": " Y bueno, ese es el presidente de YPF y el otro que no est\u00e1 presente, pero quiero tambi\u00e9n agradecerle porque nos destrab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8745907987668269, "is_candidate": false}, {"start": 2275.936, "end": 2290.768, "text": " un tr\u00e1mite que llevaba muchos meses porque, bueno, vieron que en todos lados los servicios jur\u00eddicos de todos lados siempre encuentran la quinta pata al gato para que las cosas no se puedan hacer, es muchas veces una man\u00eda esta de meter palitos en la rueda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8913972190697216, "is_candidate": false}, {"start": 2290.768, "end": 2298.634, "text": "No lo hacen, ojo, no estoy acusando a nadie, no, no, gente por ah\u00ed tiene miedo, tantas cosas que pasan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9131635516553611, "is_candidate": false}, {"start": 2298.634, "end": 2303.358, "text": "Bueno, ah\u00ed logramos que despu\u00e9s de muchos meses, en apenas 48 horas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8684813965794204, "is_candidate": false}, {"start": 2305.319, "end": 2321.56, "text": " el Procurador del Tesoro nos destrabara la aplicaci\u00f3n de este bendito impuesto a las grandes fortunas, porque como se redact\u00f3 la ley dec\u00eda para la producci\u00f3n de gas y petr\u00f3leo, y esto no era producci\u00f3n, era transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8416629720348854, "is_candidate": false}, {"start": 2322.441, "end": 2329.909, "text": " Pero est\u00e1 claro que para transportar tengo primero que producir, adem\u00e1s si produc\u00eda, d\u00f3nde lo enchufaba si no ten\u00eda el ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9002829767183925, "is_candidate": false}, {"start": 2329.909, "end": 2332.131, "text": "Bueno, cosas que pasan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9055776584337931, "is_candidate": false}, {"start": 2332.131, "end": 2344.164, "text": "48 horas lo pudo destrabar y as\u00ed hoy estamos en este momento tan especial, el 9 de julio, en el tema de soberan\u00eda energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8997078603417356, "is_candidate": false}, {"start": 2346.161, "end": 2362.772, "text": " pasado, digamos, el cap\u00edtulo de felicitaciones y agradecimientos, me gustar\u00eda que analiz\u00e1ramos un poquito, porque estamos en etapas muy especiales de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9263887670477047, "is_candidate": false}, {"start": 2362.772, "end": 2363.612, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8612952047102024, "is_candidate": false}, {"start": 2363.612, "end": 2374.299, "text": "Porque este gasoducto que fue planificado en el a\u00f1o 2015 y que reci\u00e9n se ejecut\u00f3 durante nuestro gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8667506767265863, "is_candidate": false}, {"start": 2375.535, "end": 2382.598, "text": " Durante 4 a\u00f1os, que sucedieron aquel 2015, no hubo ninguna planificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663777759604493, "is_candidate": false}, {"start": 2382.598, "end": 2391.661, "text": "\u00bfSaben cu\u00e1ntos kil\u00f3metros de red troncal de gasoductos se construyeron entre el 2016 y el 2019?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523122968817526, "is_candidate": false}, {"start": 2391.661, "end": 2391.982, "text": "53 kil\u00f3metros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9684418902967662, "is_candidate": false}, {"start": 2391.982, "end": 2393.282, "text": "\u00bfSaben cu\u00e1ntos se construyeron entre el 2003 y el 2015?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8982006647062631, "is_candidate": false}, {"start": 2404.582, "end": 2411.808, "text": " de 3.211 kil\u00f3metros de gasoductos troncales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9463867673209104, "is_candidate": false}, {"start": 2411.808, "end": 2423.158, "text": "Miren si es importante e inauguramos dos gasoductos cortos pero muy importantes como el Juan Azurduy que nos permiti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9180638085908136, "is_candidate": false}, {"start": 2424.443, "end": 2431.046, "text": " traer el gas desde Bolivia y que ahora nos va a servir para hacer el reversal para ir a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8713083888636199, "is_candidate": false}, {"start": 2431.046, "end": 2440.069, "text": "Y volvimos a cruzar el estrecho de Magallanes con una obra de ingenier\u00eda submarina, bueno, m\u00e1s que importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9438019154187347, "is_candidate": false}, {"start": 2440.069, "end": 2452.074, "text": "Esta es la historia, 3.211 kil\u00f3metros que adem\u00e1s inyectaron 26 millones de metros c\u00fabicos d\u00eda, hora, a la red.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9410585900923103, "is_candidate": false}, {"start": 2454.887, "end": 2468.29, "text": " Es muy importante porque hay mucha discusi\u00f3n, sobre todo en etapas preelectorales, no podemos hacernos los tontos, hoy es 9 de julio, pero es 9 de julio del 2023, dentro de un mes hay elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8998525735270202, "is_candidate": false}, {"start": 2468.29, "end": 2478.472, "text": "Y ustedes saben que a m\u00ed me gusta hablar de frente, soy una persona que no hago de la hipocres\u00eda, tengo muchos defectos, pero la hipocres\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9832962576132802, "is_candidate": false}, {"start": 2478.472, "end": 2484.413, "text": "Y en estas \u00e9pocas donde se discute tanto entre lo p\u00fablico y lo privado y la gesti\u00f3n de lo privado y lo p\u00fablico, donde por all\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8266487630676121, "is_candidate": false}, {"start": 2486.454, "end": 2511.172, "text": " No s\u00e9, en estos d\u00edas encontr\u00e9 una frase que se dijo un empresario, no importa qui\u00e9n, pero un empresario que dijo algo as\u00ed como en un encuentro entre empresarios, la dirigencia pol\u00edtica ha tomado durante muchos a\u00f1os las decisiones equivocadas que nos han llevado a las circunstancias en las que hoy nos encontramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8848844050892272, "is_candidate": false}, {"start": 2511.172, "end": 2511.753, "text": "Esto fue dicho", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9514675030680896, "is_candidate": false}, {"start": 2513.018, "end": 2519.103, "text": " en el cierre del Cuarto Encuentro Anual por el Desarrollo del Comercio y los Servicios de la C\u00e1mara Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9055482689070449, "is_candidate": false}, {"start": 2519.103, "end": 2535.818, "text": "Quiero decirles que el empresario a quien conozco y aprecio, aprecio porque es un gran empresario, pero yo no s\u00e9 qu\u00e9 le pasa a los empresarios que cuando se juntan en esos seminarios que hacen entre ellos, hacen concursos para ver qui\u00e9n dice la boludez m\u00e1s grande, realmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9137102013415159, "is_candidate": false}, {"start": 2535.818, "end": 2539.421, "text": "La verdad, la verdad, la verdad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8944666760840414, "is_candidate": false}, {"start": 2542.282, "end": 2550.424, "text": " La verdad, porque es un gran empresario, tiene fuertes inversiones en la provincia de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.878965962336737, "is_candidate": false}, {"start": 2550.424, "end": 2551.624, "text": "\u00bfSaben d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9110973018452496, "is_candidate": false}, {"start": 2551.624, "end": 2566.728, "text": "En el macizo de Palermo Ayque, es tambi\u00e9n un empresario que se dedica al petr\u00f3leo, el macizo de Palermo Ayque, a 40 kil\u00f3metros de R\u00edo Gallegos, en el cual YPF tiene un 66% de propiedad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9291822625480523, "is_candidate": false}, {"start": 2566.728, "end": 2568.329, "text": "Es un tercio de vaca muerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9092078295108126, "is_candidate": false}, {"start": 2569.449, "end": 2575.977, "text": " un tercio de vaca muerta en gas no convencional y en petr\u00f3leo no convencional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9113302840166528, "is_candidate": false}, {"start": 2575.977, "end": 2578.461, "text": "El 30% est\u00e1 en Santa Cruz y \u00e9l lo va a explotar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9540449803214971, "is_candidate": false}, {"start": 2578.461, "end": 2581.384, "text": "Y entonces, cuando ya estamos inaugurando...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9782656102857796, "is_candidate": false}, {"start": 2583.138, "end": 2592.684, "text": " este gasoducto, todo lo que mencion\u00f3 Sergio en cuanto a la escasez de divisas, el problema que hoy tiene la Argentina, se desat\u00f3, \u00bfsaben cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8846951686257566, "is_candidate": false}, {"start": 2592.684, "end": 2594.946, "text": "Cuando nosotros \u00e9ramos gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9149634314738575, "is_candidate": false}, {"start": 2594.946, "end": 2606.934, "text": "Para ser m\u00e1s preciso, en mi primer gobierno, nosotros ven\u00edamos de tener siempre super h\u00e1bito energ\u00e9tico en materia de exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n, si bien,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8860041446949105, "is_candidate": false}, {"start": 2608.129, "end": 2613.149, "text": " despu\u00e9s de su privatizaci\u00f3n, YPF, Repsol, fundamentalmente, m\u00e1s que la privatizaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857453548336345, "is_candidate": false}, {"start": 2614.818, "end": 2621.221, "text": " Yo critiqu\u00e9 duramente la desnacionalizaci\u00f3n de YPF, que son dos temas diferentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9131774150392871, "is_candidate": false}, {"start": 2621.221, "end": 2629.846, "text": "Ac\u00e1 no estamos haciendo una diatriba contra lo privado, simplemente estamos hablando del comportamiento de una empresa que podr\u00eda haber sido vista como el ideal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8735555638326945, "is_candidate": false}, {"start": 2629.846, "end": 2641.512, "text": "Una gran multinacional que vino y compr\u00f3 YPF, digamos, el sumum, la esencia misma de lo que se alaba en todos estos encuentros empresariales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9063175428566899, "is_candidate": false}, {"start": 2642.632, "end": 2647.836, "text": " inversi\u00f3n extranjera, en un \u00e1rea estrat\u00e9gica, \u00bfy cu\u00e1l fue el resultado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8146212885523899, "is_candidate": false}, {"start": 2647.836, "end": 2653.7, "text": "El resultado fue el vaciamiento total de YPF.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8647946135821993, "is_candidate": false}, {"start": 2653.7, "end": 2661.266, "text": "En el a\u00f1o 2011, por primera vez, la Argentina tiene balance energ\u00e9tico negativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8808339527472973, "is_candidate": false}, {"start": 2662.748, "end": 2671.494, "text": " negativo, hab\u00edan ca\u00eddo adem\u00e1s la exploraci\u00f3n y la producci\u00f3n, las reservas en un 50% y la producci\u00f3n de gas y petr\u00f3leo en un 50%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8856717022273444, "is_candidate": false}, {"start": 2671.494, "end": 2690.128, "text": "Sin embargo, y ac\u00e1 est\u00e1 la gran cuesti\u00f3n, pese a que ca\u00eda la producci\u00f3n de gas y de petr\u00f3leo, la empresa ten\u00eda rentabilidades extraordinarias, no solamente eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8995792061741662, "is_candidate": false}, {"start": 2691.07, "end": 2704.174, "text": " En el a\u00f1o 2008, crisis de Lehman Brothers, lleg\u00f3 a girar en materia de utilidades casi 3.000 millones de d\u00f3lares a su casa matriz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8449519091303848, "is_candidate": false}, {"start": 2704.174, "end": 2707.835, "text": "Si uno mira todo el periodo, el 42%", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9315493890210056, "is_candidate": false}, {"start": 2711.636, "end": 2723.642, "text": " de los d\u00f3lares que se giraron al exterior en concepto de utilidades, el 42% pertenec\u00edan a una sola multinacional, a Repsol, y el resto era de todas las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9106201928458354, "is_candidate": false}, {"start": 2723.642, "end": 2738.189, "text": "No est\u00e1 mal que gires utilidades, el problema es cuando giras utilidades y la empresa se est\u00e1 yendo a pique y finalmente la balanza de pagos del pa\u00eds es literalmente explotada como le pasa ahora, porque todav\u00eda nos pasa con este gasoducto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8638045912052028, "is_candidate": false}, {"start": 2739.594, "end": 2754.947, "text": " vamos a ahorrar el 50%, 4.200 millones de d\u00f3lares menos de los 8.700 millones que estamos pagando, con lo cual nos quedan todav\u00eda m\u00e1s de 4.000 millones de d\u00f3lares de balanza negativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8786194566929418, "is_candidate": false}, {"start": 2754.947, "end": 2766.296, "text": "Y esta balanza negativa no la provoc\u00f3 ning\u00fan pol\u00edtico, ninguna empresa estatal, no fue Narsa, no fue YPFD, fue una multinacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.902245894313103, "is_candidate": false}, {"start": 2767.403, "end": 2773.268, "text": " que a trav\u00e9s de aumentar los precios de los combustibles a los argentinos, obten\u00eda rentabilidades extraordinarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9076174857698204, "is_candidate": false}, {"start": 2773.268, "end": 2774.049, "text": "\u00bfVen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0237252013583364, "is_candidate": false}, {"start": 2774.049, "end": 2785.078, "text": "Y esto no significa que lo privado sea malo, porque lo que est\u00e1 mal es generalizar y decir pavadas, que lo privado est\u00e1 bien y lo p\u00fablico est\u00e1 mal, o viceversa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8666254981843227, "is_candidate": false}, {"start": 2785.078, "end": 2794.807, "text": "Tenemos que acostumbrarnos los argentinos a poder discutir con objetividad nuestros problemas, sobre todo cuando son problemas de n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8708481578227194, "is_candidate": false}, {"start": 2795.925, "end": 2811.078, "text": " Porque, a ver, cuando el problema es de la \u00e9tica, la moral, la religi\u00f3n, y bueno, cada uno tiene sus ideas y son respetables todas, pero cuando estamos hablando de n\u00fameros duros y puros, no puede haber desacuerdos en cuanto a qu\u00e9 es lo que le conviene al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845665174519869, "is_candidate": false}, {"start": 2811.078, "end": 2821.526, "text": "F\u00edjense que no estoy hablando ni siquiera de lo que conviene a las mayor\u00edas o a las minor\u00edas, tampoco estoy hablando de lo que le conviene al pa\u00eds como pa\u00eds, que es el par\u00e1metro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9041228229629172, "is_candidate": false}, {"start": 2822.597, "end": 2826.739, "text": " y el eje que debe tener la gesti\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8173530623225301, "is_candidate": false}, {"start": 2826.739, "end": 2840.724, "text": "O sea que este d\u00e9ficit que tanto ten\u00e9s que sufrir, Sergio, cuando est\u00e1s atajando todo el d\u00eda ah\u00ed en econom\u00eda, no fue causada por un pol\u00edtico, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8962506840725231, "is_candidate": false}, {"start": 2840.724, "end": 2841.805, "text": "Y el otro gran problema", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9114414820808152, "is_candidate": false}, {"start": 2843.843, "end": 2867.519, "text": " que tenemos todos los argentinos y que es el retorno del Fondo Monetario Internacional a la Argentina y que tambi\u00e9n puede dar fe el ministro, no lo trajo un pol\u00edtico, es m\u00e1s, un pol\u00edtico fue el que en el 2005 pag\u00f3 al Fondo Monetario Internacional, contante y sonante,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8550040415827902, "is_candidate": false}, {"start": 2873.041, "end": 2895.376, "text": " y pudo recuperar el tim\u00f3n de la econom\u00eda argentina y generar, por ejemplo, despu\u00e9s que pudimos recuperar YPF y pudimos lograr los mejores salarios de nuestros trabajadores de Am\u00e9rica Latina, entre otras cosas, no vine a hablar de eso, vengo a hablar de estas cosas objetivas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8881397181916031, "is_candidate": false}, {"start": 2895.376, "end": 2898.999, "text": "Y al Fondo Monetario Internacional no lo trajo un pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8991383714479462, "is_candidate": false}, {"start": 2900.106, "end": 2916.011, "text": " lo trajo un empresario, porque el que era presidente era del bando de los empresarios, si lo quieren tomar de esa manera, bueno, el presidente que trajo al Fondo Monetario era uno de ustedes, de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8275930177285504, "is_candidate": false}, {"start": 2916.798, "end": 2940.274, "text": " As\u00ed que cuando empecemos a hablar de las cosas que hoy tenemos problemas, seguramente debe haber de todo, de empresarios que no hacen bien las cosas, de pol\u00edticos que tampoco las hacen bien, pero esto de generalizar y decir que los empresarios son lo mejor y los pol\u00edticos lo peor, me parece que es un lugar que adem\u00e1s se agota en s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8702222864778466, "is_candidate": false}, {"start": 2940.274, "end": 2941.575, "text": "Yo lo escuchaba, Sergio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.894024292015706, "is_candidate": false}, {"start": 2942.475, "end": 2954.985, "text": " El otro d\u00eda, el viernes, cuando te pusiste al frente del problema del transporte y hablabas de lo que debe salir el precio del transporte, un boleto, lo charl\u00e1bamos ayer,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8843402556857419, "is_candidate": false}, {"start": 2956.209, "end": 2958.37, "text": " te dec\u00eda, \u00bfqu\u00e9 precio ser\u00eda exacto hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9719935334421848, "is_candidate": false}, {"start": 2958.37, "end": 2959.711, "text": "500 pesos, me dijiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9521638159175699, "is_candidate": false}, {"start": 2959.711, "end": 2970.856, "text": "Ahora, yo le pregunto a todos los empresarios aqu\u00ed presentes, a los que nos est\u00e1n escuchando en sus casas, a los comerciantes, si el boleto, porque todo el mundo piensa en los empresarios del transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9085999583532982, "is_candidate": false}, {"start": 2970.856, "end": 2972.137, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0400649980461105, "is_candidate": false}, {"start": 2972.137, "end": 2973.538, "text": "Esos son los que reciben el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003548904327215, "is_candidate": false}, {"start": 2974.438, "end": 2988.327, "text": " en forma directa, pero todos los empresarios comerciantes del pa\u00eds reciben en forma indirecta el subsidio del transporte a trav\u00e9s de que le estamos transportando la fuerza laboral a precios mucho m\u00e1s bajos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130728829312377, "is_candidate": false}, {"start": 2988.327, "end": 2995.752, "text": "Yo les pregunto, si el boleto del bondi o del tren saldr\u00eda a 500 pesos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0040718121467336, "is_candidate": false}, {"start": 2999.29, "end": 3001.493, "text": " \u00bfPor cu\u00e1nto habr\u00edan cerrado las convenciones colectivas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9409188872148306, "is_candidate": false}, {"start": 3001.493, "end": 3010.328, "text": "\u00bfEst\u00e1n seguros que si un trabajador que tiene que tomar dos bondis o un bondi y un tren iba a tener que gastar 2 mil pesos por d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288390771094117, "is_candidate": false}, {"start": 3011.443, "end": 3017.949, "text": " porque 500 y 500, 1.000 y otro colectivo, lo m\u00e1s com\u00fan, otros 2.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9855753739714684, "is_candidate": false}, {"start": 3017.949, "end": 3025.856, "text": "Si es un empleado de shopping que tiene que ir todos los d\u00edas, \u00bfcu\u00e1ntos se creen que le hubieran cerrado la convenci\u00f3n colectiva de los trabajadores de comercio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9230442039780761, "is_candidate": false}, {"start": 3025.856, "end": 3029.54, "text": "\u00bfEst\u00e1n seguros que le hubieran cerrado como la cerraron o le hubieran pedido un poquito m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9335195407157494, "is_candidate": false}, {"start": 3030.461, "end": 3031.923, "text": " Un poquito m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9982560084132247, "is_candidate": false}, {"start": 3031.923, "end": 3038.733, "text": "Porque se le ir\u00edan nada m\u00e1s que 30.000 mangos en transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8928216846320454, "is_candidate": false}, {"start": 3038.733, "end": 3045.843, "text": "Imaginate, entonces, muchachos, cuando hablemos de subsidios, cuando hablemos del Estado y de los gastos del Estado, miren bien los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9466158324891004, "is_candidate": false}, {"start": 3046.964, "end": 3058.235, "text": " miren, revisen los n\u00fameros, porque estoy segura que si el Estado de repente dejara de subsidiar todo, no s\u00e9 c\u00f3mo le ir\u00eda y cu\u00e1ntos seguir\u00edan siendo empresarios en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9253936239602816, "is_candidate": false}, {"start": 3058.235, "end": 3066.263, "text": "Entonces creo que es hora y yo los convoco a todos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9460946886445797, "is_candidate": false}, {"start": 3069.051, "end": 3074.174, "text": " Y tambi\u00e9n agradecerte, Sergio, me hab\u00eda olvidado, por eso tambi\u00e9n te lo ten\u00eda que agradecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9171246285804364, "is_candidate": false}, {"start": 3074.174, "end": 3096.948, "text": "Por la fuerza que le pusiste al gasoducto, pero por la fuerza que le ven\u00eds poniendo desde que sos ministro, la verdad... La verdad, te hiciste cargo en un momento muy dif\u00edcil, muy complejo, no arrugaste y la verdad que vas para adelante y eso siempre es bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8545349259582942, "is_candidate": false}, {"start": 3101.787, "end": 3118.303, "text": " Siempre es bueno... Siempre es bueno... Hay que entender a la funci\u00f3n p\u00fablica que es 24 por 24, toda la l\u00edbido, todo, cuando uno tiene la responsabilidad del Estado, debe estar colocada en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8794157308692703, "is_candidate": false}, {"start": 3118.303, "end": 3119.103, "text": "Me parece que esto es clave...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9342680580341163, "is_candidate": false}, {"start": 3120.129, "end": 3126.112, "text": " No quiere decir tampoco que te salgan bien las cosas, por m\u00e1s que le pongas todo el empe\u00f1o, pero si no le pones empe\u00f1o, seguro que no te salen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8952350034245227, "is_candidate": false}, {"start": 3126.112, "end": 3133.557, "text": "As\u00ed que yo lo que creo es que ha llegado el momento en la Argentina de que podamos, entre todos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8650766267542545, "is_candidate": false}, {"start": 3134.847, "end": 3143.912, "text": " empresarios, trabajadores, comerciantes, intelectuales, artistas, poder discutir en serio sobre las cosas que nos han pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8589507669502243, "is_candidate": false}, {"start": 3143.912, "end": 3149.895, "text": "Porque el endeudamiento ha sido y es muy grande, muy grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.896254554997773, "is_candidate": false}, {"start": 3149.895, "end": 3157.839, "text": "Y tal cual lo dije el 25 de mayo, no crean, compatriotas, que nos vamos a salvar exportando commodities.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8647403874554466, "is_candidate": false}, {"start": 3158.599, "end": 3175.253, "text": " cr\u00e9anme que necesitamos tener margen para invertir en innovaci\u00f3n, en tecnolog\u00eda, en investigaci\u00f3n, para poder agregar valor y trabajo de calidad, que es lo que estamos necesitando tambi\u00e9n, buenos salarios y trabajo de calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8329789537637231, "is_candidate": false}, {"start": 3175.253, "end": 3180.098, "text": "As\u00ed que hemos dado un paso muy importante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8737067926830706, "is_candidate": false}, {"start": 3183.055, "end": 3210.906, "text": " Y dejame decirte, Sergio, que es un paso muy importante el que estamos dando que corona aquella recuperaci\u00f3n de YPF, porque tambi\u00e9n todos tienen que saber, y cuando est\u00e1n sentados en sillones calientes lo saben mejor que nadie, que cuando uno toma decisiones que afectan intereses porque es imposible gobernar, y sobre todo en materia econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8708547014091232, "is_candidate": false}, {"start": 3212.043, "end": 3224.962, "text": " sin afectar intereses, que no significa hundir a unos en beneficio de otros, no, significa que a lo mejor este va a ganar menos que lo que pensaba ganar porque hay que hacerlo de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8518732271893715, "is_candidate": false}, {"start": 3224.962, "end": 3226.263, "text": "Yo me acuerdo cuando decidimos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8640919535463748, "is_candidate": false}, {"start": 3228.098, "end": 3241.585, "text": " la recuperaci\u00f3n de YPF, que no fue una decisi\u00f3n, vuelvo a reiterar, ni ideol\u00f3gica, no fue la decisi\u00f3n porque en el a\u00f1o 2011", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9037070156290118, "is_candidate": false}, {"start": 3243.266, "end": 3247.069, "text": " nos reventaron el super\u00e1vit comercial importando combustible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8658530722666232, "is_candidate": false}, {"start": 3247.069, "end": 3249.111, "text": "Esta fue la verdad de la milanesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012703187760209, "is_candidate": false}, {"start": 3249.111, "end": 3254.015, "text": "Tuvimos que recuperar YPF obligados a recuperarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8985150165652928, "is_candidate": false}, {"start": 3254.015, "end": 3261.162, "text": "Y bueno, recuperar, expropiar una multinacional en el mundo contempor\u00e1neo no es gratis, y ac\u00e1 menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9001523409415872, "is_candidate": false}, {"start": 3262.338, "end": 3271.143, "text": " Me acuerdo cuando Clar\u00edn comenz\u00f3 la fase expropiatoria del kirchnerismo, ven\u00edamos a expropiarle todo a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9054045843279551, "is_candidate": false}, {"start": 3271.143, "end": 3279.568, "text": "Y obviamente una multinacional con todo lo que... La prensa, no hay buena prensa para la expropiaci\u00f3n de multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.879916955574578, "is_candidate": false}, {"start": 3280.749, "end": 3303.379, "text": " pero tiene que saber todo aquel que quiera gobernar la Argentina, que puede ser que despu\u00e9s te critiquen o te hagan cosas peores todav\u00eda, si has tomado decisiones en favor del pa\u00eds, pero que vale la pena acostarse a la noche y pensar que se ha hecho lo que se deb\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8311199126166529, "is_candidate": false}, {"start": 3303.379, "end": 3307.381, "text": "As\u00ed que nada, much\u00edsimas gracias a todos y a todas y felicitaciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8870400878811765, "is_candidate": false}, {"start": 3308.587, "end": 3312.77, "text": " por el d\u00eda y feliz D\u00eda de la Patria a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8658268618499863, "is_candidate": false}, {"start": 3312.77, "end": 3315.292, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8674349983939363, "is_candidate": false}, {"start": 3315.292, "end": 3326.321, "text": "Fueron las palabras de la se\u00f1ora vicepresidenta de la Naci\u00f3n, doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8338654348038734, "is_candidate": false}, {"start": 3326.321, "end": 3333.787, "text": "A continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de cierre a cargo del se\u00f1or presidente de la Naci\u00f3n, doctor Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8176424022854217, "is_candidate": false}, {"start": 3339.944, "end": 3347.12, "text": " Muchas gracias, gracias a todos y todas por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.838673052548622, "is_candidate": false}, {"start": 3347.12, "end": 3349.224, "text": "Este es mi \u00faltimo 9 de julio como presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9478965921715478, "is_candidate": false}, {"start": 3350.742, "end": 3365.949, "text": " Me hubiera gustado estar en Tucum\u00e1n, pero bien ameritaba estar ac\u00e1 y postergar mi viaje a Tucum\u00e1n y celebrar all\u00ed donde naci\u00f3 la patria el d\u00eda de nuestra independencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9042801659649561, "is_candidate": false}, {"start": 3365.949, "end": 3372.312, "text": "Siempre recuerdo lo que fue la independencia argentina, que no fue de un d\u00eda para otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9256183993623913, "is_candidate": false}, {"start": 3372.312, "end": 3377.314, "text": "Empez\u00f3 el 25 de mayo de 1810 y de all\u00ed en m\u00e1s hubo una sucesi\u00f3n de luchas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8703253931481226, "is_candidate": false}, {"start": 3378.712, "end": 3384.313, "text": " llevadas adelante por enormes patriotas argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8872605049500477, "is_candidate": false}, {"start": 3384.313, "end": 3386.093, "text": "Moreno, en el primer momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9946672044914106, "is_candidate": false}, {"start": 3386.093, "end": 3390.654, "text": "Belgrano, San Mart\u00edn, G\u00fcemes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9132951691876714, "is_candidate": false}, {"start": 3390.654, "end": 3403.096, "text": "Todos hombres, Macacha G\u00fcemes, Juan Azurduy, mujeres tambi\u00e9n, maravillosas, que hicieron algo incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9417167676150731, "is_candidate": false}, {"start": 3403.096, "end": 3405.937, "text": "Que parec\u00eda imposible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9262517571552432, "is_candidate": false}, {"start": 3405.937, "end": 3407.077, "text": "Que en el momento mismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0125814407799147, "is_candidate": false}, {"start": 3408.217, "end": 3435.173, "text": " en que en Europa las monarqu\u00edas se reafianzaban despu\u00e9s de que la revoluci\u00f3n francesa hab\u00eda ca\u00eddo un poco en desgracia y Napole\u00f3n Bonaparte desplegaba su imperio por toda Europa y las monarqu\u00edas quer\u00edan volver a hacerse fuertes y hacerse fuertes en sus colonias, sus colonias se animaron aqu\u00ed en la Am\u00e9rica del Sur a pedir, a gritar libertad, a independizarse de ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.848603167760363, "is_candidate": false}, {"start": 3436.457, "end": 3455.254, "text": " Y la verdad es que fueron hombres tremendos, y fueron ej\u00e9rcitos tremendos, que debieron enfrentar nada m\u00e1s y nada menos que al ej\u00e9rcito realista que hab\u00eda vencido las fuerzas napole\u00f3nicas, que parec\u00edan invencibles entonces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8633731597238403, "is_candidate": false}, {"start": 3455.254, "end": 3459.238, "text": "Esos hombres y esas mujeres nos dieron el primer grito de independencia all\u00e1 en 1816.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9498369488360995, "is_candidate": false}, {"start": 3462.341, "end": 3471.087, "text": " Y la verdad es que yo las recuerdo ese instante con mucha emoci\u00f3n, con mucha alegr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8416749937926921, "is_candidate": false}, {"start": 3471.087, "end": 3478.433, "text": "Con un profundo reconocimiento por lo que fueron capaces de hacer en momentos muy dif\u00edciles del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8247190237611898, "is_candidate": false}, {"start": 3478.433, "end": 3486.559, "text": "Aquella independencia pol\u00edtica que logramos en 1816, se le suma un llamado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9198492735935573, "is_candidate": false}, {"start": 3491.781, "end": 3499.965, "text": " que Juan Domingo Per\u00f3n hizo all\u00e1 en el a\u00f1o 47, invocando a la independencia econ\u00f3mica de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8877485318603535, "is_candidate": false}, {"start": 3499.965, "end": 3510.35, "text": "Ya Per\u00f3n nos advert\u00eda lo que significaba lograr independencia econ\u00f3mica para favorecer el desarrollo de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8662427684653812, "is_candidate": false}, {"start": 3510.35, "end": 3512.991, "text": "Pues bien, ir\u00f3nicamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.944042395275634, "is_candidate": false}, {"start": 3515.489, "end": 3532.835, "text": " el destino me ha permitido que hoy, de alg\u00fan modo, estemos empezando a declarar la independencia energ\u00e9tica de la Argentina, un 9 de julio, aqu\u00ed en el coraz\u00f3n de la provincia de Buenos Aires, en Sal y Quil\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8713873199001163, "is_candidate": false}, {"start": 3532.835, "end": 3540.277, "text": "En verdad, como bien han dicho quienes hablaron antes que yo, all\u00ed en Vaca Muerta,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9654185524927011, "is_candidate": false}, {"start": 3543.039, "end": 3546.041, "text": " existe la segunda reserva de gas no convencional del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8792612182778625, "is_candidate": false}, {"start": 3546.041, "end": 3550.344, "text": "All\u00ed tenemos gas para los pr\u00f3ximos 150 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9795074709850704, "is_candidate": false}, {"start": 3550.344, "end": 3560.631, "text": "Tenemos gas para nosotros, tenemos gas para exportar, tenemos una enorme oportunidad, pero todo ese gas no era posible si no lo transport\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8707224083863341, "is_candidate": false}, {"start": 3560.631, "end": 3568.896, "text": "Y la verdad, la decisi\u00f3n de hacer este gasoducto fue una decisi\u00f3n tomada por nuestro gobierno, por nuestro gobierno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8604093031777804, "is_candidate": false}, {"start": 3570.7, "end": 3597.587, "text": " por todo nuestro gobierno, donde participaron desde el Poder Legislativo, que ayud\u00f3 a dar los recursos necesarios, dictando aquella ley de los aportes a las grandes fortunas, hasta la decisi\u00f3n de ver c\u00f3mo se hac\u00eda este gasoducto, que empezaba all\u00ed en la tierra de Omar Guti\u00e9rrez y termin\u00f3 aqu\u00ed, en el coraz\u00f3n de la provincia de Buenos Aires, la tierra de Axel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8353025851787323, "is_candidate": false}, {"start": 3600.038, "end": 3611.367, "text": " Y no era f\u00e1cil ver c\u00f3mo se dise\u00f1aba, c\u00f3mo se hac\u00eda, c\u00f3mo se concretaba, porque el gobierno que nos precedi\u00f3 lo intent\u00f3 varias veces y no lo logr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9216972993887325, "is_candidate": false}, {"start": 3611.367, "end": 3629.302, "text": "No lo logr\u00f3 porque no encontr\u00f3 financiamiento, o no lo logr\u00f3 porque cuando quiso hacerlo el Fondo Monetario se lo prohibi\u00f3, o no lo logr\u00f3 porque cuando quiso hacerlo sin fondos del Estado, a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n p\u00fablica-privada, lo que invent\u00f3 fue un formidable negocio,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8483482318504441, "is_candidate": false}, {"start": 3630.009, "end": 3638.291, "text": " que le daba a la empresa que lo hiciera, 27 a\u00f1os de concesi\u00f3n y una tarifa en d\u00f3lares asegurada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.913760474915199, "is_candidate": false}, {"start": 3638.291, "end": 3641.291, "text": "Gracias a Dios que eso no ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8572861794985999, "is_candidate": false}, {"start": 3641.291, "end": 3651.333, "text": "Y gracias a Dios que pudimos hacer este gasoducto con recursos nuestros, con recursos de los argentinos, con empresas argentinas, con trabajadores argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8787945488765779, "is_candidate": false}, {"start": 3651.333, "end": 3659.515, "text": "Que nos est\u00e1 garantizando que el gas llegue a los lugares de desarrollo que m\u00e1s lo necesitan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8499679101491505, "is_candidate": false}, {"start": 3660.905, "end": 3670.689, "text": " porque aqu\u00ed de Saliquel\u00f3 va el gas que provee Bah\u00eda Blanca a todo el polo petroqu\u00edmico de Bah\u00eda Blanca para poder producir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8732998701949726, "is_candidate": false}, {"start": 3670.689, "end": 3680.934, "text": "Y de ac\u00e1 tambi\u00e9n sale para Buenos Aires y cruza todo el Gran Buenos Aires y todas las industrias que est\u00e1n necesitando el gas para producir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8661913226354638, "is_candidate": false}, {"start": 3680.934, "end": 3690.178, "text": "Y en 15 d\u00edas, como anticip\u00f3 Sergio, vamos a estar llamando a la licitaci\u00f3n para hacer el segundo tramo que lleve este mismo gasoducto hasta San Jer\u00f3nimo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9376859079071902, "is_candidate": false}, {"start": 3690.896, "end": 3701.624, "text": " y de all\u00ed el gas de Vaca Muerta se expanda por todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7722694148830157, "is_candidate": false}, {"start": 3701.624, "end": 3718.156, "text": "Ahora, estamos recuperando con estos 573 kil\u00f3metros de gasoducto que emple\u00f3 a m\u00e1s de 10.000 trabajadores, estamos recuperando la soberan\u00eda energ\u00e9tica de la que antes le hablaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9142471401559314, "is_candidate": false}, {"start": 3719.355, "end": 3722.998, "text": " Y yo la verdad que tengo una satisfacci\u00f3n personal muy grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9355749847373398, "is_candidate": false}, {"start": 3722.998, "end": 3724.879, "text": "Muy grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9139623531052015, "is_candidate": false}, {"start": 3724.879, "end": 3727.601, "text": "Porque me compromet\u00eda que lo \u00edbamos a hacer y lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9287051170425038, "is_candidate": false}, {"start": 3727.601, "end": 3730.223, "text": "No lo hice solo, lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9244686803956985, "is_candidate": false}, {"start": 3730.223, "end": 3732.385, "text": "Lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0395994034407359, "is_candidate": false}, {"start": 3732.385, "end": 3743.113, "text": "Me acuerdo todav\u00eda, un d\u00eda de abril del a\u00f1o 2022, cuando est\u00e1bamos con Axel en Neuqu\u00e9n, con Omar Guti\u00e9rrez, cuando llamamos, anunciamos el llamado a licitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9324933092367952, "is_candidate": false}, {"start": 3744.531, "end": 3753.153, "text": " era la obra p\u00fablica m\u00e1s grande que la democracia iba a recordar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8844882024507539, "is_candidate": false}, {"start": 3753.153, "end": 3754.414, "text": "Axel se acuerda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8480219887982079, "is_candidate": false}, {"start": 3754.414, "end": 3758.775, "text": "El viento ven\u00eda de frente, era insoportable, insostenible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9609912067599594, "is_candidate": false}, {"start": 3758.775, "end": 3762.276, "text": "Los patag\u00f3nicos estar\u00e1n acostumbrados, pero los porte\u00f1os menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8160551964067655, "is_candidate": false}, {"start": 3762.276, "end": 3767.037, "text": "Y la verdad es que el viento que tra\u00eda sobre la cara estaba lleno de arena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9694515749933286, "is_candidate": false}, {"start": 3767.037, "end": 3773.719, "text": "Y en un momento me reflegu\u00e9 los ojos, como estoy haciendo ahora, para sacarme la arena que llegaba a mis ojos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8907860878388514, "is_candidate": false}, {"start": 3775.285, "end": 3781.308, "text": " y Clar\u00edn me inmortaliz\u00f3 en la tapa dici\u00e9ndome, el presidente soport\u00f3 el viento del sur.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8855599428892346, "is_candidate": false}, {"start": 3781.308, "end": 3785.469, "text": "Y muy chiquito dec\u00eda, anunci\u00f3 la licitaci\u00f3n de un gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8767867121506469, "is_candidate": false}, {"start": 3785.469, "end": 3796.054, "text": "Clar\u00edn, este es el gasoducto que te dije que \u00edbamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9723217838742386, "is_candidate": false}, {"start": 3796.054, "end": 3801.196, "text": "En esos d\u00edas, en esos d\u00edas tambi\u00e9n, en esos d\u00edas tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9803930684203267, "is_candidate": false}, {"start": 3803.343, "end": 3807.448, "text": " Me compromet\u00ed porque habl\u00e9 con los empresarios que estaban haciendo la obra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227751479347783, "is_candidate": false}, {"start": 3807.448, "end": 3820.782, "text": "Yo quiero realmente destacar, y lo digo profundamente, con toda honestidad y desde lo m\u00e1s profundo de mi coraz\u00f3n, darle las gracias a Agust\u00edn G\u00e9rez y a Narsa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8906089834157034, "is_candidate": false}, {"start": 3820.782, "end": 3823.865, "text": "De verdad, Agust\u00edn, hiciste un trabajo extraordinario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8080898779342436, "is_candidate": false}, {"start": 3827.523, "end": 3835.485, "text": " Y despu\u00e9s habl\u00e9 con los empresarios que estaban comprometidos en la obra, porque quer\u00eda saber cu\u00e1nto tiempo iba a tardar esta obra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.861896094620896, "is_candidate": false}, {"start": 3835.485, "end": 3837.566, "text": "Y me dijeron que en 10 meses iban a terminarla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9302687301847083, "is_candidate": false}, {"start": 3837.566, "end": 3846.248, "text": "Y entonces yo dije, bueno, si esto es cierto, entre el 20 de junio y el 9 de julio vamos a poder inaugurar esta obra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8981018091509224, "is_candidate": false}, {"start": 3846.248, "end": 3852.71, "text": "Y me anim\u00e9 a decirlo p\u00fablicamente, que entre el 20 de junio y el 9 de julio \u00edbamos a poder hacer esta obra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8724666145979528, "is_candidate": false}, {"start": 3854.269, "end": 3855.689, "text": " Y lo cumplimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8122655454291148, "is_candidate": false}, {"start": 3855.689, "end": 3865.793, "text": "El 20 de junio empezaron a llenarse los ca\u00f1os de este gasoducto y el 9 de julio el gasoducto est\u00e1 terminado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9601582941249871, "is_candidate": false}, {"start": 3865.793, "end": 3869.154, "text": "Y all\u00ed... Y all\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0191064234625045, "is_candidate": false}, {"start": 3871.249, "end": 3890.987, "text": " Mi gratitud a cada uno y a cada una de los trabajadores de la UOCRA y trabajadoras de la UOCRA que hicieron un trabajo encomiable, que con Sergio lo vimos cuando recorrimos en La Pampa c\u00f3mo se soldaban los ca\u00f1os de este gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9090668885616099, "is_candidate": false}, {"start": 3890.987, "end": 3892.988, "text": "Una vez m\u00e1s, gracias Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7862511683994373, "is_candidate": false}, {"start": 3892.988, "end": 3893.969, "text": "De verdad, gracias porque...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8052732222869762, "is_candidate": false}, {"start": 3895.069, "end": 3903.814, "text": " te segu\u00eda de cerca y te mord\u00eda los talones para que no dejes de hacer lo que hac\u00edas espont\u00e1neamente, que era hacer que la obra se cumpla en tiempo y forma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8585757448552285, "is_candidate": false}, {"start": 3903.814, "end": 3913.5, "text": "Y hay una gratitud final, que es a Pablo Gonz\u00e1lez, al presidente de YPF y a YPF.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8914084939144632, "is_candidate": false}, {"start": 3913.5, "end": 3922.806, "text": "Nosotros recibimos YPF en una situaci\u00f3n calamitosa, con un endeudamiento que parec\u00eda ser inviable la empresa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.887203578030121, "is_candidate": false}, {"start": 3922.806, "end": 3924.767, "text": "Resolvimos el problema del endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9131801254142811, "is_candidate": false}, {"start": 3925.657, "end": 3933.083, "text": " Y YPF ayud\u00f3 en el dise\u00f1o, como bien dijo Cristina, de este gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9468076001708623, "is_candidate": false}, {"start": 3933.083, "end": 3948.014, "text": "Permiti\u00f3, invirti\u00f3 en el a\u00f1o 2022, m\u00e1s de 4.000 millones de d\u00f3lares para favorecer la exploraci\u00f3n y la explotaci\u00f3n de vaca muerta, para tener el gas que deb\u00edamos transportar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9108823243373005, "is_candidate": false}, {"start": 3952.011, "end": 3963.615, "text": " de todo lo que produce Vaca Muerta, el 58% del petr\u00f3leo de Vaca Muerta lo saca YPF, y el 35% del gas de Vaca Muerta lo saca YPF.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.882264016463342, "is_candidate": false}, {"start": 3963.615, "end": 3972.418, "text": "Gracias Pablo, gracias por tu trabajo, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9059738164962164, "is_candidate": false}, {"start": 3972.418, "end": 3975.119, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 diciendo todo esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8270952985939617, "is_candidate": false}, {"start": 3975.119, "end": 3977.82, "text": "Est\u00e1 diciendo que todos los que estamos sentados aqu\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0064324767552608, "is_candidate": false}, {"start": 3978.979, "end": 3996.464, "text": " creemos que no hay ninguna posibilidad que un pa\u00eds se desarrolle si el Estado no est\u00e1 presente llevando adelante las obras que hacen falta, impulsando las pol\u00edticas necesarias, all\u00ed donde el mercado no ve un negocio rentable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8863192530743949, "is_candidate": false}, {"start": 3996.464, "end": 4007.828, "text": "Porque la diferencia de precios que hay entre el gas que sacamos de vaca muerta en boca de pozo y el gas que viene en un barco importado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8723719084156234, "is_candidate": false}, {"start": 4008.923, "end": 4015.729, "text": " es definitivamente infinita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8683287512138009, "is_candidate": false}, {"start": 4015.729, "end": 4017.471, "text": "400% de diferencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9364676879769938, "is_candidate": false}, {"start": 4017.471, "end": 4019.793, "text": "Esa es la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8890366417553835, "is_candidate": false}, {"start": 4019.793, "end": 4034.946, "text": "Y eso lo hacemos porque realmente los que estamos ac\u00e1, y particularmente me pongo en primera persona, porque soy el presidente simplemente, estoy convencido de que si el Estado no est\u00e1 presente, la Argentina no se desarrolla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9011007898835257, "is_candidate": false}, {"start": 4038.624, "end": 4047.372, "text": " Y tuve que poner presente al Estado en muchos lugares, no solamente ah\u00ed, porque cuando llegamos muchos se olvidan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9707058239459349, "is_candidate": false}, {"start": 4047.372, "end": 4055.859, "text": "Es un tiempo especial, dir\u00eda Cristina, estamos en \u00e9pocas electorales y por lo tanto vale la pena hacer memoria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9324091652088098, "is_candidate": false}, {"start": 4055.859, "end": 4063.846, "text": "Pero hagamos memoria, que cuando llegamos al gobierno el Ministerio de Trabajo no exist\u00eda, lo hab\u00edan eliminado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8856586378341594, "is_candidate": false}, {"start": 4065.1, "end": 4069.023, "text": " No exist\u00eda el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, lo hab\u00edan eliminado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9385876291888844, "is_candidate": false}, {"start": 4069.023, "end": 4072.346, "text": "No exist\u00eda el Ministerio de Salud, lo hab\u00edan eliminado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7882440234260655, "is_candidate": false}, {"start": 4072.346, "end": 4076.949, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 prescinde uno cuando tiene que ajustarse al cintur\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.936004514685025, "is_candidate": false}, {"start": 4076.949, "end": 4091.741, "text": "De aquello que cree que no es necesario, no era necesario para ellos ni la salud p\u00fablica, ni la ciencia, ni la tecnolog\u00eda y mucho menos el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9428301741576512, "is_candidate": false}, {"start": 4091.741, "end": 4092.001, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9599723998895758, "is_candidate": false}, {"start": 4093.999, "end": 4098.322, "text": " Nosotros no creemos en eso, claramente no creemos en eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9086700532902419, "is_candidate": false}, {"start": 4098.322, "end": 4110.991, "text": "Nosotros creemos que hace falta un Estado presente, que sea capaz de impulsar el desarrollo, que no es verdad que la actividad privada puede resolver todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8672933403981358, "is_candidate": false}, {"start": 4110.991, "end": 4116.915, "text": "\u00bfSe los dice alguien que en este tiempo recuerde haber recibido", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8651864482665743, "is_candidate": false}, {"start": 4117.844, "end": 4142.913, "text": " un Ministerio de Obras P\u00fablicas con una deuda de 50.000 millones de pesos y con el 70% de la obra p\u00fablica paralizada y que hoy tiene el orgullo de decir que tiene 6.400 obras p\u00fablicas vigentes en todo el pa\u00eds, que no existe un solo municipio en toda la Argentina que no haya tenido una obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8688867239486691, "is_candidate": false}, {"start": 4145.262, "end": 4158.027, "text": " que adem\u00e1s quiero decirles que de las 6.400 obras p\u00fablicas, 3.602 obras p\u00fablicas est\u00e1n terminadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8941622242630718, "is_candidate": false}, {"start": 4158.027, "end": 4161.268, "text": "Las empezamos y las terminamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951302367960996, "is_candidate": false}, {"start": 4161.268, "end": 4169.251, "text": "All\u00ed hay hospitales, all\u00ed hay escuelas, all\u00ed hay rutas, all\u00ed hay obras hidr\u00e1ulicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8631316602336818, "is_candidate": false}, {"start": 4175.649, "end": 4184.417, "text": " Gracias, Gabriel Catopodes, por todo tu esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8292598739685557, "is_candidate": false}, {"start": 4184.417, "end": 4196.627, "text": "La conclusi\u00f3n que hoy podr\u00edamos sacar, que en la Argentina del 2019-2023 se inauguraron tres olas p\u00fablicas por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9061283820214094, "is_candidate": false}, {"start": 4196.627, "end": 4199.77, "text": "Recu\u00e9rdenlo y comp\u00e1renlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7854106831192775, "is_candidate": false}, {"start": 4199.77, "end": 4202.993, "text": "Yo me acuerdo, yo inaugur\u00e9 la sede", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9542341759241697, "is_candidate": false}, {"start": 4204.938, "end": 4211.702, "text": " de la Universidad de Tierra del Fuego, all\u00e1 en Ushuaia, cuando volv\u00eda de la Ant\u00e1rtida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8845664722216358, "is_candidate": false}, {"start": 4211.702, "end": 4218.206, "text": "E inaugur\u00e9 tambi\u00e9n la sede de farmacia y bioqu\u00edmica en Posadas, de la Universidad de Misiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.916269693536589, "is_candidate": false}, {"start": 4218.206, "end": 4224.489, "text": "E inauguramos las sedes de universidades en San Luis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8821691543475962, "is_candidate": false}, {"start": 4224.489, "end": 4233.995, "text": "Y organizamos, por ejemplo, tambi\u00e9n, inauguramos la sede en la Universidad de San Mart\u00edn, donde hoy,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.899430400894204, "is_candidate": false}, {"start": 4235.791, "end": 4256.487, "text": " los profesores de esa universidad, los cient\u00edficos de esa universidad, unidos a los cient\u00edficos del CONICET, unidos a un laboratorio privado, est\u00e1n terminando la vacuna del COVID hecha por los argentinos y las argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8973473702254496, "is_candidate": false}, {"start": 4256.487, "end": 4265.514, "text": "Eso lo hemos hecho porque estamos convencidos de la necesidad de que el Estado est\u00e9 presente, porque de otro modo no pod\u00edamos hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8993412830198607, "is_candidate": false}, {"start": 4269.071, "end": 4283.215, "text": " Hemos trabajado mucho para que la Argentina se recupere, y pudimos recuperarla en un mundo absolutamente dif\u00edcil, absolutamente complejo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8974805165688156, "is_candidate": false}, {"start": 4283.215, "end": 4296.199, "text": "No voy a aburrirlo, pero recib\u00ed lo que recib\u00ed, recib\u00ed la deuda con el fondo, recib\u00ed la econom\u00eda dislatada que me dejaron, tuve que enfrentar una pandemia,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8739171029283862, "is_candidate": false}, {"start": 4297.902, "end": 4304.27, "text": " Tuve que enfrentar una guerra que subi\u00f3 los precios de los alimentos y los precios de la energ\u00eda de manera descomunal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8780990828466513, "is_candidate": false}, {"start": 4304.27, "end": 4311.618, "text": "Y cuando cre\u00ed que todo estaba terminado, deb\u00ed soportar la sequ\u00eda m\u00e1s grande de los \u00faltimos 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9416036028416919, "is_candidate": false}, {"start": 4311.618, "end": 4314.141, "text": "Y no me quejo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9417415682770403, "is_candidate": false}, {"start": 4315.205, "end": 4321.048, "text": " Porque a cada problema, como soy peronista, le puse el pecho y pudimos salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9737473595028584, "is_candidate": false}, {"start": 4321.048, "end": 4324.169, "text": "Y cada problema que tuvimos, lo enfrentamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8920740493584723, "is_candidate": false}, {"start": 4324.169, "end": 4331.953, "text": "Y cada problema que tuvimos, lo solucionamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9998114947143217, "is_candidate": false}, {"start": 4331.953, "end": 4339.337, "text": "Y as\u00ed tambi\u00e9n digo con orgullo, que llevamos 32 meses ininterrumpidos creando trabajo registrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8810824381256693, "is_candidate": false}, {"start": 4340.396, "end": 4346.942, "text": " Y digo con orgullo que en nuestra gesti\u00f3n se crearon m\u00e1s de 1.100.000 puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9265752300847226, "is_candidate": false}, {"start": 4346.942, "end": 4353.587, "text": "Si gobernar es trabajar, como dec\u00eda el general, general, he cumplido, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.881563814224761, "is_candidate": false}, {"start": 4353.587, "end": 4365.918, "text": "La desocupaci\u00f3n de hoy en d\u00eda, 6,9%, es de las desocupaciones m\u00e1s bajas, los \u00edndices de desocupaci\u00f3n m\u00e1s bajos que registra nuestra democracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8906280072767367, "is_candidate": false}, {"start": 4367.873, "end": 4385.701, "text": " As\u00ed que nos llevamos la obra m\u00e1s grande de la democracia, nos llevamos el \u00edndice de desocupaci\u00f3n, uno de los m\u00e1s bajos de la democracia, nos llevamos la experiencia de haber puesto el pecho y de haber seguido adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689430466436918, "is_candidate": false}, {"start": 4385.701, "end": 4392.564, "text": "El tiempo que nos viene por delante nos enfrenta muchos desaf\u00edos y nos da muchas oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8990648100111909, "is_candidate": false}, {"start": 4392.564, "end": 4394.265, "text": "El gran desaf\u00edo es el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8799871933153877, "is_candidate": false}, {"start": 4395.1, "end": 4396.501, "text": " Ya est\u00e1 visto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.006893757519987, "is_candidate": false}, {"start": 4396.501, "end": 4403.525, "text": "Lo vivimos en la sequ\u00eda, lo vive Uruguay, donde en Montevideo abren las canillas y el agua no sale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8757584510449234, "is_candidate": false}, {"start": 4403.525, "end": 4405.145, "text": "Lo vivimos todos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0275640510215953, "is_candidate": false}, {"start": 4405.145, "end": 4409.748, "text": "Espa\u00f1a, por una sequ\u00eda, perdi\u00f3 el cultivo del olivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8432286187440263, "is_candidate": false}, {"start": 4409.748, "end": 4416.071, "text": "Y un mes y medio despu\u00e9s, las inundaciones arrasaron a Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9339897514042548, "is_candidate": false}, {"start": 4416.071, "end": 4424.416, "text": "Ahora nos enteramos que Europa es la que m\u00e1s ha crecido en el ambiente, en el calor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8827929873930865, "is_candidate": false}, {"start": 4425.248, "end": 4434.351, "text": " dos grados en relaci\u00f3n a lo que hac\u00eda algunos a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8967241982560998, "is_candidate": false}, {"start": 4434.351, "end": 4448.216, "text": "Ese cambio clim\u00e1tico nos enige, nos obliga tambi\u00e9n a desarrollar un cambio en el uso de la energ\u00eda y buscar ir pasando paulatinamente hacia energ\u00edas renovables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9194036114557695, "is_candidate": false}, {"start": 4449.813, "end": 4452.996, "text": " Y la verdad es que tenemos una gran oportunidad all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9209941539892801, "is_candidate": false}, {"start": 4452.996, "end": 4458.582, "text": "Y este es el momento del norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9619315428624684, "is_candidate": false}, {"start": 4458.582, "end": 4464.087, "text": "Este es el tiempo de desarrollar el siempre postergado norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254341130567353, "is_candidate": false}, {"start": 4464.087, "end": 4470.393, "text": "Porque all\u00ed est\u00e1 el litio, que es la energ\u00eda que m\u00e1s est\u00e1 buscando el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8808949738617727, "is_candidate": false}, {"start": 4470.393, "end": 4473.937, "text": "Y que no debemos seguir sac\u00e1ndola", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8943040058091349, "is_candidate": false}, {"start": 4475.069, "end": 4477.25, "text": " y export\u00e1ndola sin agregarle valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8678386785843788, "is_candidate": false}, {"start": 4477.25, "end": 4493.457, "text": "Por eso valoro tanto lo que Itech est\u00e1 haciendo junto con la gente del CONICET para poder desarrollar bater\u00edas de litio y exportar bater\u00edas de litio al mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9401658988760989, "is_candidate": false}, {"start": 4493.457, "end": 4503.762, "text": "No hay manera de crecer, no hay manera de crecer si a la materia prima no le agregamos valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8723829928199757, "is_candidate": false}, {"start": 4504.753, "end": 4510.757, "text": " si no entendemos que la industria es el secreto del desarrollo de las naciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9521916725454805, "is_candidate": false}, {"start": 4510.757, "end": 4512.718, "text": "No hay manera de crecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8508440174933118, "is_candidate": false}, {"start": 4512.718, "end": 4519.802, "text": "No es verdad que hay un designio divino que nos ha condenado a ser el granero del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9567288147387033, "is_candidate": false}, {"start": 4519.802, "end": 4527.107, "text": "Y tampoco es verdad que hay un designio del mundo que nos ha condenado a ser el supermercado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8660586080603161, "is_candidate": false}, {"start": 4527.107, "end": 4534.351, "text": "Podemos ser el mismo pa\u00eds que alguna vez hizo autom\u00f3viles, que alguna vez hizo aviones, que puede hacer", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9951740537984552, "is_candidate": false}, {"start": 4534.871, "end": 4542.453, "text": " como hizo hoy un gasoducto que cruza toda la Patagonia para llevar gas a toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9721993516221912, "is_candidate": false}, {"start": 4542.453, "end": 4547.275, "text": "No somos un pa\u00eds sin destino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0054396491095914, "is_candidate": false}, {"start": 4547.275, "end": 4561.159, "text": "Somos un pa\u00eds que tiene un destino formidable, que lo \u00fanico que hace falta es que nos unamos para lograrlo, como nos unimos en esta gesta para lograr este gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9401091134927863, "is_candidate": false}, {"start": 4561.159, "end": 4563.82, "text": "Miren, yo quiero...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0941803426327958, "is_candidate": false}, {"start": 4565.854, "end": 4593.705, "text": " Repetir el agradecimiento que han dado ya quienes me precedieron en la palabra, a los que trabajaron en la obra, a los trabajadores de la UOCRA, a las trabajadoras de la UOCRA, a los t\u00e9cnicos, a los funcionarios, a los ingenieros que trabajaron en la obra, a los empresarios que cumplieron en tiempo y forma con la realizaci\u00f3n de la obra,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8751462414225535, "is_candidate": false}, {"start": 4595.862, "end": 4607.411, "text": " a los empresarios que pagaron el aporte voluntario de las grandes fortunas y con eso pudimos construir esta obra, adem\u00e1s de hacer muchas otras cosas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.881295195895574, "is_candidate": false}, {"start": 4607.411, "end": 4615.138, "text": "Porque parte de esos recursos sirvieron para comprar vacunas, para mejorar la salud, para mejorar el desarrollo social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9354714884506059, "is_candidate": false}, {"start": 4615.138, "end": 4618.28, "text": "Muchas gracias tambi\u00e9n a ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9660528976733902, "is_candidate": false}, {"start": 4618.28, "end": 4621.383, "text": "Quiero proponerles a ustedes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0301737774781514, "is_candidate": false}, {"start": 4623.086, "end": 4630.369, "text": " Que entendamos que estamos viviendo un momento especial, como se ha dicho aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9038995080797615, "is_candidate": false}, {"start": 4630.369, "end": 4632.41, "text": "Las elecciones se avecinan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9459353389453508, "is_candidate": false}, {"start": 4632.41, "end": 4635.351, "text": "Y no todo es lo mismo en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8629116189968978, "is_candidate": false}, {"start": 4635.351, "end": 4638.093, "text": "No todo es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.919353222162969, "is_candidate": false}, {"start": 4638.093, "end": 4643.395, "text": "Porque as\u00ed, como mencion\u00e9, todo lo que hicimos en la obra p\u00fablica podr\u00eda aburrirnos contando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.914680802245987, "is_candidate": false}, {"start": 4644.19, "end": 4655.953, "text": " la cantidad de centros de atenci\u00f3n infantil que creamos, la cantidad de jardines que creamos, la cantidad de escuelas que creamos, c\u00f3mo seguimos desarrollando escuelas t\u00e9cnicas a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.869527659629004, "is_candidate": false}, {"start": 4655.953, "end": 4668.897, "text": "Podr\u00eda contarles que en la Argentina hoy 117.000 familias, desde el 2019 hasta hoy, tienen su casa propia construida y financiada por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9320751897304689, "is_candidate": false}, {"start": 4668.897, "end": 4671.938, "text": "Y eso no ocurr\u00eda, eso no pasaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9724159846294672, "is_candidate": false}, {"start": 4675.12, "end": 4703.881, "text": " Por lo tanto, yo lo que m\u00e1s reclamo y lo que m\u00e1s le pido ahora que este acto nos ha convocado es que preservemos esta unidad, la unidad de los que queremos que la Argentina crezca, la unidad de los que queremos que la Argentina avance, la unidad de los que queremos una Argentina m\u00e1s igualitaria, una Argentina con justicia social, la unidad de los que queremos preservar los derechos de los que trabajan, la unidad de los que queremos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8890568811151103, "is_candidate": false}, {"start": 4705.129, "end": 4709.09, "text": " distribuir adecuadamente los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8812249083214776, "is_candidate": false}, {"start": 4709.09, "end": 4715.312, "text": "La unidad de los que queremos una Argentina integrada al mundo y no sumida a alguna potencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8821364596725596, "is_candidate": false}, {"start": 4715.312, "end": 4717.573, "text": "Para eso tenemos que unirnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9418505409607026, "is_candidate": false}, {"start": 4717.573, "end": 4722.974, "text": "Porque est\u00e1 dicho que unidos todo se hace m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8248301059346272, "is_candidate": false}, {"start": 4722.974, "end": 4729.576, "text": "Haciendo cada uno de nosotros lo que le toca hacer, es mucho m\u00e1s f\u00e1cil encontrar los logros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8412699013137923, "is_candidate": false}, {"start": 4729.576, "end": 4733.037, "text": "Mejor que decir, es hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8552001210221453, "is_candidate": false}, {"start": 4733.037, "end": 4734.058, "text": "Mejor que estar juntos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8066768530438329, "is_candidate": false}, {"start": 4735.216, "end": 4738.058, "text": " es estar unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8430304019625581, "is_candidate": false}, {"start": 4738.058, "end": 4748.567, "text": "Hagamos como dec\u00eda Per\u00f3n, unidos, avancemos, dejemos de hablar, sigamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8356945458258421, "is_candidate": false}, {"start": 4748.567, "end": 4751.809, "text": "Gracias a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8778169819793991, "is_candidate": false}, {"start": 4751.809, "end": 4763.499, "text": "Y con las palabras del se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n, doctor Alberto Fern\u00e1ndez, damos por finalizado este acto de inauguraci\u00f3n del gasoducto Presidente N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7672826891102136, "is_candidate": false}, {"start": 4764.597, "end": 4766.602, "text": " A todas y todos, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8659406244166121, "is_candidate": false}, {"start": 4766.602, "end": 4767.324, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9754763652902555, "is_candidate": false}], "Index": 1238, "channel_id": "UCJNDedOnljCssaiRZqg8-Dg", "channel": "P\u00e1gina12", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@pagina12", "id": "a6E_LDj6Kpw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=a6E_LDj6Kpw", "title": "\ud83d\udd34EN VIVO| Alberto Fern\u00e1ndez, Cristina Kirchner y Sergio Massa inauguran el Gasoducto N\u00e9stor Kirchner", "duration": 4775.0, "view_count": 47307.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}