{"segments": [{"start": 0.189, "end": 14.066, "text": " A partir de este momento, no pueden aplaudir, no pueden gritar, no pueden hablar, no pueden... Tienen sus atriles, no los pueden mostrar tal y como ustedes se han comprometido a trav\u00e9s de sus equipos de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8865116503442214, "is_candidate": false}, {"start": 14.066, "end": 20.333, "text": "Se explic\u00f3 en el video, el primer minuto es de presentaci\u00f3n, tiene la palabra Miriam Reyes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8033532795851387, "is_candidate": false}, {"start": 21.571, "end": 30.294, "text": " Buenas noches, soy Miriam Bregman, soy abogada, soy socialista y lucho cada d\u00eda por transformar esta sociedad de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.018690187938562, "is_candidate": false}, {"start": 30.294, "end": 42.339, "text": "Hoy vengo a decirte que no te resignes, que hay otro camino, porque los trabajadores y las trabajadoras somos la inmensa mayor\u00eda y si nos unimos tenemos la fuerza para dar vuelta a la historia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.006318708335502, "is_candidate": false}, {"start": 42.339, "end": 46.701, "text": "Las mujeres ya demostramos que cuando nos movilizamos somos imparables.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9621881929221023, "is_candidate": false}, {"start": 47.745, "end": 52.769, "text": " La crisis que hoy atraviesa nuestro pa\u00eds tiene responsables.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0018120733158797, "is_candidate": false}, {"start": 52.769, "end": 53.97, "text": "El Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0409341721423384, "is_candidate": false}, {"start": 53.97, "end": 56.912, "text": "Uy, Dios, ya empezamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.913694387716377, "is_candidate": false}, {"start": 56.912, "end": 58.093, "text": "Uy, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9354737294823082, "is_candidate": false}, {"start": 58.093, "end": 61.935, "text": "Los vas a escuchar hacer promesas de campa\u00f1a y no superarse.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9712394758857751, "is_candidate": false}, {"start": 61.935, "end": 63.096, "text": "Tambi\u00e9n me dio mal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9121284224304805, "is_candidate": false}, {"start": 63.096, "end": 69.461, "text": "Pero est\u00e1n todos involucrados en el esc\u00e1ndalo de chocolate en la legislatura de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9605324202429322, "is_candidate": false}, {"start": 70.151, "end": 76.692, "text": " Mientras hambrean al pueblo, se van en sus yates de lujo a pasear por Europa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.996664842268947, "is_candidate": false}, {"start": 76.692, "end": 84.774, "text": "Lejos de eso, nosotros no venimos a hacer promesas de campa\u00f1a, sino venimos a hacer con vos un compromiso de lucha.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9872316915565371, "is_candidate": false}, {"start": 84.774, "end": 87.575, "text": "Javier Milay tiene un minuto para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7869738695134791, "is_candidate": false}, {"start": 87.575, "end": 88.775, "text": "Vamos con Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8403538488633938, "is_candidate": false}, {"start": 88.775, "end": 90.275, "text": "No veo bien el contador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6946970339929863, "is_candidate": false}, {"start": 90.275, "end": 94.516, "text": "Soy especialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9187997355418245, "is_candidate": false}, {"start": 98.473, "end": 107.118, "text": " s\u00e9 c\u00f3mo hacer crecer una econom\u00eda, s\u00e9 c\u00f3mo terminar con la pobreza y, sobre todo, s\u00e9 c\u00f3mo exterminar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0116533149896507, "is_candidate": false}, {"start": 107.118, "end": 117.145, "text": "Adem\u00e1s, mi compa\u00f1era en f\u00f3rmula, la doctora Victoria Villarruel, es especialista en temas de seguridad y defensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0262426821674824, "is_candidate": false}, {"start": 117.145, "end": 124.089, "text": "Enfrente tenemos a la casta, la casta empobrecedora, la que nos va a hablar de un modelo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0825670490265038, "is_candidate": false}, {"start": 133.285, "end": 142.55, "text": " de terminar con la inflaci\u00f3n, de terminar con la inseguridad, porque sabemos c\u00f3mo hacerlo, pero sobre todas las cosas tenemos el coraje para hacerlos y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0992709363136663, "is_candidate": false}, {"start": 142.55, "end": 146.012, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0995907885857295, "is_candidate": false}, {"start": 146.012, "end": 148.194, "text": "Ahora Sergio Massa tiene la palabra.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8014286857247994, "is_candidate": false}, {"start": 148.194, "end": 149.514, "text": "Un minuto para presentarse.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9115962810673434, "is_candidate": false}, {"start": 149.514, "end": 152.336, "text": "Muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47894402871706365, "is_candidate": true}, {"start": 152.336, "end": 160.801, "text": "Quiero en primer lugar agradecerle a los millones de argentinos que nos est\u00e1n viendo en su casa, a moderadores y a candidatos por estar esta noche ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27757344452073784, "is_candidate": true}, {"start": 162.014, "end": 170.019, "text": " Quiero decirles que entiendo claramente las dificultades que enfrenta la Argentina, los problemas que tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27164541634145356, "is_candidate": true}, {"start": 170.019, "end": 173.461, "text": "Entiendo tambi\u00e9n que la mejor forma de resolverlos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35738189707201384, "is_candidate": true}, {"start": 192.957, "end": 194.659, "text": " tengan un lugar en serio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39442353853450174, "is_candidate": true}, {"start": 194.659, "end": 202.865, "text": "Vengo a plantearles un modelo de desarrollo que nos permita salir de los problemas hist\u00f3ricos de la Argentina para crecer definitivamente como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25279014275518175, "is_candidate": true}, {"start": 202.865, "end": 206.347, "text": "Y quiero hacerlo adem\u00e1s con federalismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37961051894251874, "is_candidate": true}, {"start": 206.347, "end": 212.132, "text": "Hoy festejamos en Santiago del Estero el primer debate presidencial en el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3076042936121528, "is_candidate": true}, {"start": 212.81, "end": 217.271, "text": " En algunos instantes nada m\u00e1s vamos a explicar c\u00f3mo funciona el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7861758930032582, "is_candidate": false}, {"start": 217.271, "end": 218.992, "text": "Porque me est\u00e1n mirando en YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9294755148237548, "is_candidate": false}, {"start": 218.992, "end": 219.972, "text": "V\u00e9nganse a Twitch.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0199117268789843, "is_candidate": false}, {"start": 219.972, "end": 222.332, "text": "Estamos viendo el debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7666982628448085, "is_candidate": false}, {"start": 222.332, "end": 225.193, "text": "Que hay candidatos que han intentado solicitarlo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8649708600517189, "is_candidate": false}, {"start": 225.193, "end": 228.994, "text": "Se habilitar\u00e1n en algunos minutos nada m\u00e1s durante los bloques tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8436255618534081, "is_candidate": false}, {"start": 228.994, "end": 231.735, "text": "Ahora es el turno de la presentaci\u00f3n de Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.872939935378676, "is_candidate": false}, {"start": 231.735, "end": 236.136, "text": "Muchas gracias por la organizaci\u00f3n de este debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8707879890706616, "is_candidate": false}, {"start": 237.574, "end": 240.476, "text": " El kirchnerismo nos deja una Argentina arrasada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9199794219252023, "is_candidate": false}, {"start": 240.476, "end": 243.178, "text": "No se me escucha, maldita sea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7895200323224273, "is_candidate": false}, {"start": 243.178, "end": 245.8, "text": "Por eso los argentinos necesitamos un cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7850559606465326, "is_candidate": false}, {"start": 245.8, "end": 248.102, "text": "El link est\u00e1 en mi perfil de YouTube, me buscan como super cuac.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8406659216738814, "is_candidate": false}, {"start": 248.102, "end": 252.805, "text": "Ahora, la pregunta que nos tenemos que hacer es \u00bfqui\u00e9n puede hacer este cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8121658914728832, "is_candidate": false}, {"start": 252.805, "end": 258.77, "text": "Maza, Maza ya es presidente en funciones y su gesti\u00f3n es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8414150298543671, "is_candidate": false}, {"start": 258.77, "end": 259.07, "text": "\u00a1Picante ya!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9270000723895504, "is_candidate": false}, {"start": 261.414, "end": 267.017, "text": " \u00c9l est\u00e1 solo, y por eso tranza con lo peor de la pol\u00edtica y el sindicalismo mafioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.843874173911216, "is_candidate": false}, {"start": 267.017, "end": 267.937, "text": "\u00bfEse es su argumento?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9444091889196968, "is_candidate": false}, {"start": 267.937, "end": 270.338, "text": "\u00bfC\u00f3mo podemos hacer un cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8607858239870317, "is_candidate": false}, {"start": 270.338, "end": 272.299, "text": "Cont\u00e1melo a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8855693384742378, "is_candidate": false}, {"start": 272.299, "end": 274.78, "text": "Para cambiar se necesitan dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928025699426828, "is_candidate": false}, {"start": 274.78, "end": 276.241, "text": "Primero, coraje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8497498880643257, "is_candidate": false}, {"start": 276.241, "end": 278.302, "text": "El miedo es el peor enemigo de una gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9216265405360315, "is_candidate": false}, {"start": 278.302, "end": 283.084, "text": "Y por eso, yo tengo lo que hay que tener para gestionar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8449781628576092, "is_candidate": false}, {"start": 283.084, "end": 285.826, "text": "Miro que balbucea cuando habla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9520277709665053, "is_candidate": false}, {"start": 285.826, "end": 290.628, "text": "Gobernadores, intendentes, mayor\u00edas en el Congreso, y el apoyo de ustedes, ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8936999170150433, "is_candidate": false}, {"start": 291.305, "end": 294.95, "text": " Sin eso, una vez m\u00e1s, la Argentina se la come en las m\u00e1fias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.824296498785158, "is_candidate": false}, {"start": 294.95, "end": 299.175, "text": "Coraje y fuerza pol\u00edtica para hacer lo que nunca se ha hecho en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9009515814939179, "is_candidate": false}, {"start": 299.175, "end": 299.836, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.119647060496649, "is_candidate": false}, {"start": 299.836, "end": 301.298, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 balbucea al hablar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.739136346843813, "is_candidate": false}, {"start": 301.298, "end": 304.202, "text": "Es incre\u00edble, no puede hilar una frase seguida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7616933043945278, "is_candidate": false}, {"start": 314.312, "end": 316.473, "text": " el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.984850381753216, "is_candidate": false}, {"start": 316.473, "end": 319.374, "text": "Y vengo a proponer lo que ya hicimos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9809374479030533, "is_candidate": false}, {"start": 319.374, "end": 333.32, "text": "En C\u00f3rdoba gobernamos respetando las instituciones, teniendo equilibrio fiscal, desechando la grieta y hemos reducido el costo de la pol\u00edtica, porque tenemos menos legisladores que hace unos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8934886862906811, "is_candidate": false}, {"start": 333.32, "end": 340.904, "text": "Adem\u00e1s, la legislatura cordobesa es la que tiene el menor costo por habitante de toda nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8420076463555215, "is_candidate": false}, {"start": 340.904, "end": 343.845, "text": "Y yo soy el \u00fanico candidato que naci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8519146061636613, "is_candidate": false}, {"start": 346.391, "end": 347.552, "text": " de la patria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0479877278628624, "is_candidate": false}, {"start": 347.552, "end": 361.002, "text": "Los dem\u00e1s candidatos son expresi\u00f3n de la Rep\u00fablica del AMBA, que viene siendo beneficiada por los \u00faltimos gobiernos nacionales, sin que sea responsabilidad de los habitantes del AMBA, sino de la rosca pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8589392345406384, "is_candidate": false}, {"start": 361.002, "end": 362.943, "text": "No lo conoce nadie este loco, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.705908701865286, "is_candidate": false}, {"start": 362.943, "end": 367.587, "text": "El boleto, la luz, el agua, el gas y la nata en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8929607115494327, "is_candidate": false}, {"start": 367.587, "end": 375.813, "text": "Y por eso nos pone al interior productivo impuestos confiscatorios como son la retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8838566349967295, "is_candidate": false}, {"start": 376.354, "end": 377.575, "text": " Y esto debe terminar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9526023595015222, "is_candidate": false}, {"start": 377.575, "end": 377.775, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0136148980629753, "is_candidate": false}, {"start": 377.775, "end": 380.296, "text": "Bien, ha terminado su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8652180261575219, "is_candidate": false}, {"start": 380.296, "end": 387.0, "text": "Ha finalizado de esta manera el espacio de presentaci\u00f3n y damos lugar al inicio del debate sobre el primero de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7732875405544624, "is_candidate": false}, {"start": 387.0, "end": 403.75, "text": "Claro, los temas que vamos a tratar fueron propuestos por el Consejo Asesor a la C\u00e1mara Nacional Electoral durante el proceso de organizaci\u00f3n de estos debates y fueron aceptados y consensuados con los equipos de campa\u00f1a de los candidatos que est\u00e1n aqu\u00ed y candidatas nos acompa\u00f1an esta noche.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8411754253373782, "is_candidate": false}, {"start": 404.189, "end": 414.856, "text": " Y conforme a lo establecido en el reglamento, el contenido del mismo debe centrarse en qu\u00e9 har\u00e1n y c\u00f3mo concretar\u00e1n sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8454342930325287, "is_candidate": false}, {"start": 414.856, "end": 416.097, "text": "Recordemos tambi\u00e9n que el orden de los temas ha sido sorteado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.96264274451982, "is_candidate": false}, {"start": 416.097, "end": 421.241, "text": "Y a partir de este momento, ahora s\u00ed, pueden usar el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7484807690306636, "is_candidate": false}, {"start": 421.241, "end": 423.322, "text": "Acu\u00e9rdense que me est\u00e1n mirando en YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8131512307641012, "is_candidate": false}, {"start": 423.322, "end": 424.483, "text": "V\u00e9nganse a Twitch.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9473532641036385, "is_candidate": false}, {"start": 424.483, "end": 425.964, "text": "Me buscan como Super Cuac.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8607056647918636, "is_candidate": false}, {"start": 425.964, "end": 427.165, "text": "El link en mi perfil de YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7535144700579918, "is_candidate": false}, {"start": 431.85, "end": 434.632, "text": " Bregman y Schiaretti est\u00e1n re deprestados hoy.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9581027492311661, "is_candidate": false}, {"start": 451.065, "end": 452.106, "text": " a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0382028558635092, "is_candidate": false}, {"start": 452.106, "end": 459.274, "text": "El derecho a r\u00e9plica tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 45 segundos y podr\u00e1n utilizarlo en cinco oportunidades durante el debate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7681328261840408, "is_candidate": false}, {"start": 459.274, "end": 465.12, "text": "Y para remarcar, esto es solamente durante el desarrollo de los tres ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7967574455528887, "is_candidate": false}, {"start": 465.12, "end": 469.204, "text": "Ahora s\u00ed, el primer tema de la noche es econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9191279804627579, "is_candidate": false}, {"start": 469.204, "end": 471.686, "text": "Dos minutos comienza Javier Viles.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8361414986856373, "is_candidate": false}, {"start": 471.686, "end": 472.527, "text": "Vamos la econom\u00eda, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9185863932858952, "is_candidate": false}, {"start": 483.812, "end": 487.953, "text": " Argentina inici\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.981643640579761, "is_candidate": false}, {"start": 487.953, "end": 491.394, "text": "Hoy estamos de mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0535013911712274, "is_candidate": false}, {"start": 491.394, "end": 499.717, "text": "Tenemos m\u00e1s de 40% de pobres, 10% de indigentes, la inflaci\u00f3n descontrolada y camino a la peor crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.058404005642154, "is_candidate": false}, {"start": 499.717, "end": 502.278, "text": "Esto se explica por lo que nosotros llamamos el modelo de la casca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0612851938163614, "is_candidate": false}, {"start": 519.867, "end": 524.81, "text": " Eso genera una inconsistencia que se resuelve v\u00eda d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0029255847521037, "is_candidate": false}, {"start": 524.81, "end": 530.453, "text": "Y es por eso que Argentina en los \u00faltimos 122 a\u00f1os tuvo 112 d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1044030588732876, "is_candidate": false}, {"start": 530.453, "end": 534.835, "text": "De las 22 crisis que tuvo, 20 tienen origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0626742831164522, "is_candidate": false}, {"start": 534.835, "end": 536.616, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo financia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.053305478746608, "is_candidate": false}, {"start": 536.616, "end": 539.398, "text": "Lo financia con deuda y despu\u00e9s desforteamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1143574229090982, "is_candidate": false}, {"start": 539.398, "end": 541.739, "text": "Somos el m\u00e1ximo desforteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1492290187378775, "is_candidate": false}, {"start": 541.739, "end": 547.422, "text": "O lo financia con emisi\u00f3n monetaria y tenemos un descontrol de inflaci\u00f3n, destrozamos cinco signos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0393785006053273, "is_candidate": false}, {"start": 557.159, "end": 576.674, "text": " Nosotros proponemos hacer una reforma del Estado, bajar dr\u00e1sticamente el gasto p\u00fablico, reducir impuestos, simplificar el sistema tributario, desregular a fondo la econom\u00eda, hacer privatizaciones para sacarnos las nefastas empresas del Estado de encima, abrir la econom\u00eda y cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0887632883731837, "is_candidate": false}, {"start": 576.674, "end": 585.821, "text": "Con este conjunto de reformas, Argentina en 15 a\u00f1os podr\u00eda estar alcanzando niveles de vida similares a los que tiene Italia o Francia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0865561719162387, "is_candidate": false}, {"start": 595.311, "end": 598.253, "text": " Es el mismo discurso que dice siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7899134890926929, "is_candidate": false}, {"start": 598.253, "end": 600.534, "text": "Nada nuevo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7239390559727482, "is_candidate": false}, {"start": 600.534, "end": 608.218, "text": "Miriam Bregman, la primera que lo hizo, le va a seguir Juan Esquiaretti y luego Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.869191509840654, "is_candidate": false}, {"start": 608.218, "end": 608.698, "text": "Uy, a ver.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0383567998882233, "is_candidate": false}, {"start": 608.698, "end": 609.578, "text": "45 segundos, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8255847717773778, "is_candidate": false}, {"start": 609.578, "end": 612.38, "text": "S\u00ed, porque Miley llega hasta ac\u00e1 hablando contra la casta.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7896125278795002, "is_candidate": false}, {"start": 612.38, "end": 622.345, "text": "No es casta, pero hace alianzas con Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9600835097484091, "is_candidate": false}, {"start": 622.345, "end": 624.306, "text": "No es casta, pero le arma las listas a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0498645544073688, "is_candidate": false}, {"start": 624.306, "end": 624.946, "text": "Mir\u00e1 la cara de Miley.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9756859144718825, "is_candidate": false}, {"start": 625.626, "end": 631.631, "text": " pero ya se mud\u00f3 a un barrio privado, como muchos de los pol\u00edticos que \u00e9l critica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0754541728275313, "is_candidate": false}, {"start": 631.631, "end": 635.274, "text": "Millet es un empleado de los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9774765103478558, "is_candidate": false}, {"start": 635.274, "end": 638.096, "text": "Uy, da el mismo discurso de siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9406538616866771, "is_candidate": false}, {"start": 638.096, "end": 647.784, "text": "Hay unos viviendo del Estado y con \u00e9l esperan ganar mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.000297452578685, "is_candidate": false}, {"start": 647.784, "end": 650.206, "text": "No es un le\u00f3n, es un gatito mimoso del poder econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8776405141612393, "is_candidate": false}, {"start": 650.206, "end": 651.267, "text": "Qu\u00e9 mina pat\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8030850122025003, "is_candidate": false}, {"start": 651.267, "end": 654.17, "text": "Avisenme si se me escucha muy bajo respecto al sonido de fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8975918034793336, "is_candidate": false}, {"start": 656.155, "end": 661.878, "text": " El riesgo de hiperinflaci\u00f3n es prometer medidas milagreras para estabilizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9887634122556657, "is_candidate": false}, {"start": 661.878, "end": 668.68, "text": "Lo que precisamos para acabar con la inflaci\u00f3n es, primero, tener equilibrio fiscal, como tenemos en Corp.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9550564887369042, "is_candidate": false}, {"start": 668.68, "end": 679.165, "text": "Segundo, tener un Banco Central independiente que no financia el tesoro y que la presidencia del Banco Central la ponga a la oposici\u00f3n en el parque.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8614850384670472, "is_candidate": false}, {"start": 679.165, "end": 683.067, "text": "Y tercero, precisamos ir a un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.784106062626655, "is_candidate": false}, {"start": 684.133, "end": 696.959, "text": " Pero para evitar hiperinflaci\u00f3n se tiene en un periodo de transici\u00f3n que desdoblar el tipo de cambio, un tipo de cambio comercial competitivo y un tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8672741623012412, "is_candidate": false}, {"start": 696.959, "end": 704.743, "text": "Si generamos confianza, seguramente confluir\u00e1n estos tipos de cambio sin que tengamos que pasar por hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9765722955719063, "is_candidate": false}, {"start": 704.743, "end": 705.423, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0711137393986545, "is_candidate": false}, {"start": 705.423, "end": 706.544, "text": "No dijo nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.851971243677071, "is_candidate": false}, {"start": 706.544, "end": 708.365, "text": "Es un pelotudo ese Yanetti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0641555955407216, "is_candidate": false}, {"start": 709.591, "end": 714.237, "text": " quien hizo la exposici\u00f3n inicial y quien est\u00e1 pidiendo su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7787197035351768, "is_candidate": false}, {"start": 714.237, "end": 716.961, "text": "Hasta ahora el tercero, no hubo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8288441396946542, "is_candidate": false}, {"start": 716.961, "end": 718.603, "text": "Su tiempo, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9448219999088491, "is_candidate": false}, {"start": 718.603, "end": 719.624, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1084781285867813, "is_candidate": false}, {"start": 719.624, "end": 722.769, "text": "Yo quiero contarle a la gente qu\u00e9 significa lo que plantea mi ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33344174973862717, "is_candidate": true}, {"start": 723.507, "end": 726.748, "text": " Minel plantea la vuelta de las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43610644771212836, "is_candidate": true}, {"start": 726.748, "end": 727.188, "text": "Me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9696966996862322, "is_candidate": false}, {"start": 727.188, "end": 729.169, "text": "Minel plantea la privatizaci\u00f3n de YPF.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4872057798126258, "is_candidate": true}, {"start": 729.169, "end": 729.929, "text": "Me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.846512876056929, "is_candidate": false}, {"start": 729.929, "end": 736.23, "text": "Minel plantea que de alguna manera cada hijo de argentinos y argentinas pague la universidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28708427315879936, "is_candidate": true}, {"start": 736.23, "end": 738.351, "text": "Me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5174997163739559, "is_candidate": false}, {"start": 738.351, "end": 743.212, "text": "Minel plantea un modelo de autonomizaci\u00f3n que solo tres pa\u00edses tienen en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3799896707876468, "is_candidate": true}, {"start": 743.212, "end": 746.113, "text": "Zimbabue, El Salvador y Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41966794211156144, "is_candidate": true}, {"start": 746.895, "end": 751.28, "text": " Y creo que la Argentina tiene que elegir un camino distinto que te voy a contar en un rato.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3149899448956729, "is_candidate": true}, {"start": 751.28, "end": 757.988, "text": "Que tiene que ver con incorporarse al mundo de los 100 pa\u00edses que est\u00e1n caminando hacia la modernidad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28580771044243136, "is_candidate": true}, {"start": 757.988, "end": 760.691, "text": "Obviamente con equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3523105377003577, "is_candidate": true}, {"start": 760.691, "end": 763.174, "text": "Obviamente con acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3074738343368576, "is_candidate": true}, {"start": 763.174, "end": 766.919, "text": "Pero no rifando nuestra moneda y poniendo otra bandera en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3904616071812016, "is_candidate": true}, {"start": 780.199, "end": 781.961, "text": " derecho a replicar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8791928453564162, "is_candidate": false}, {"start": 781.961, "end": 783.142, "text": "A ver, a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0348546717078124, "is_candidate": false}, {"start": 783.142, "end": 786.785, "text": "Ministro Massa, la verdad que usted causa mucha gracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.2074833753415943, "is_candidate": false}, {"start": 786.785, "end": 790.308, "text": "Viene a hablar de que yo quiero llevar a las jubilaciones a un sistema privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0664395101437405, "is_candidate": false}, {"start": 790.308, "end": 795.613, "text": "Cuando usted lo agarr\u00f3, ten\u00edamos una jubilaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s alta que la que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1265166032073979, "is_candidate": false}, {"start": 795.613, "end": 798.335, "text": "Por favor, la de hoy no llega ni a 125 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0786658518348957, "is_candidate": false}, {"start": 798.335, "end": 799.636, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.174671640627283, "is_candidate": false}, {"start": 799.636, "end": 801.258, "text": "Me habla de caso YPF.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.009405115831405, "is_candidate": false}, {"start": 801.258, "end": 803.56, "text": "\u00bfSabe que las empresas valen por lo que generan de flujo de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0081502214899456, "is_candidate": false}, {"start": 812.108, "end": 814.209, "text": " Por otra parte, habla del tema de dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9437722379894945, "is_candidate": false}, {"start": 814.209, "end": 815.99, "text": "Mire, le explico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0618655630540939, "is_candidate": false}, {"start": 815.99, "end": 818.851, "text": "La verdad que usted est\u00e1 utilizando una falacia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0292434560559542, "is_candidate": false}, {"start": 818.851, "end": 822.312, "text": "Si usted entonces viv\u00eda en el a\u00f1o 1813, hubiera elegido por la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004673485988402, "is_candidate": false}, {"start": 822.312, "end": 824.393, "text": "Y se habla del equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.020038175864264, "is_candidate": false}, {"start": 824.393, "end": 829.035, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me cuenta el desastre fiscal que est\u00e1 haciendo con el Plan Platita?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0713821410237612, "is_candidate": false}, {"start": 829.035, "end": 837.359, "text": "Ha pedido dos derechos a r\u00e9plica durante la respuesta de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7609000790949055, "is_candidate": false}, {"start": 837.359, "end": 839.1, "text": "El primero, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9025806787936614, "is_candidate": false}, {"start": 845.117, "end": 849.72, "text": " Zimbabue, Ecuador y El Salvador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3755390136317345, "is_candidate": true}, {"start": 849.72, "end": 852.222, "text": "Eso es lo que te propone mi ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4312050650403325, "is_candidate": true}, {"start": 852.222, "end": 855.504, "text": "Zimbabue, Ecuador y El Salvador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4631852265769083, "is_candidate": true}, {"start": 855.504, "end": 860.527, "text": "La verdad es que la Argentina tiene que entrar en un proceso de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3226402078176408, "is_candidate": true}, {"start": 860.527, "end": 861.268, "text": "Gasoductos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.439563271016965, "is_candidate": true}, {"start": 862.528, "end": 870.331, "text": " venta de energ\u00eda al mundo, exportaci\u00f3n de valor agregado, son el camino para acumular reservas y fortalecer nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27664195358872656, "is_candidate": true}, {"start": 870.331, "end": 884.975, "text": "Poner la bandera de otro pa\u00eds en las Malvinas o en el Banco Central, como plantea este se\u00f1or, es simplemente renunciar a la sangre de nuestros ca\u00eddos y renunciar a la soberan\u00eda para el desarrollo de nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3093136808939546, "is_candidate": true}, {"start": 884.975, "end": 888.216, "text": "Me chupa un huevo la soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6497518370559813, "is_candidate": false}, {"start": 888.216, "end": 889.797, "text": "Si este se\u00f1or gobierna la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5143144378322342, "is_candidate": false}, {"start": 891.867, "end": 910.334, "text": " Bien, durante el derecho a r\u00e9plica ejercido por Sergio Massa hay dos solicitudes m\u00e1s Javier Milei y Juan Schiaretti, pero antes estar\u00e1 el pedido de Patricia Bullrich, seg\u00fan el orden establecido.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8045562779937124, "is_candidate": false}, {"start": 910.334, "end": 911.034, "text": "Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9440523526758164, "is_candidate": false}, {"start": 911.034, "end": 919.577, "text": "De todos los pa\u00edses del mundo, hay muy pocos pa\u00edses que no tienen banco central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8980002444716831, "is_candidate": false}, {"start": 919.577, "end": 920.858, "text": "Si yo les digo c\u00f3mo se llaman,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9186559257416946, "is_candidate": false}, {"start": 921.585, "end": 923.406, "text": " Ustedes ni siquiera saben d\u00f3nde quedan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8918938585654311, "is_candidate": false}, {"start": 923.406, "end": 927.008, "text": "Kiribati, Tuvalu y Micronesia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9675196557732424, "is_candidate": false}, {"start": 927.008, "end": 929.469, "text": "Todos para\u00edsos... Ponele que no lo estudio eso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9190250547891976, "is_candidate": false}, {"start": 929.469, "end": 934.972, "text": "Eso significa que vamos a tener en la Argentina un para\u00edso fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8310409454768664, "is_candidate": false}, {"start": 934.972, "end": 942.496, "text": "Por otro lado, les digo a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n mirando hoy en televisi\u00f3n, te prometieron la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8316969045183917, "is_candidate": false}, {"start": 943.2, "end": 946.902, "text": " Pero vos sab\u00e9s que sin d\u00f3lares no se puede dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8828822481460332, "is_candidate": false}, {"start": 946.902, "end": 949.004, "text": "Eso est\u00e1 absolutamente claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.851027117376824, "is_candidate": false}, {"start": 949.004, "end": 955.628, "text": "Por eso lo importante no es lo que dec\u00eds que vas a hacer, sino lo que realmente est\u00e1s en condiciones de hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9076604129911465, "is_candidate": false}, {"start": 955.628, "end": 959.43, "text": "Un plan serio, concreto y eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8548868074150378, "is_candidate": false}, {"start": 959.43, "end": 964.554, "text": "El pedido de derecho a r\u00e9plica de Patricia G\u00f3mez hab\u00eda sido para Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9194491713273439, "is_candidate": false}, {"start": 964.554, "end": 970.037, "text": "Ahora el turno del derecho a r\u00e9plica de Javier Milei sobre Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8028486744234401, "is_candidate": false}, {"start": 970.037, "end": 971.939, "text": "Milei, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0348345996205768, "is_candidate": false}, {"start": 971.939, "end": 972.459, "text": "Ministro, Massa...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0702069443891518, "is_candidate": false}, {"start": 973.297, "end": 976.599, "text": " Le acabo de explicar lo que es la falacia ad populum.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9328670830615532, "is_candidate": false}, {"start": 976.599, "end": 978.14, "text": "Y la vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.987113216618349, "is_candidate": false}, {"start": 978.14, "end": 981.521, "text": "No importa cu\u00e1ntos pa\u00edses lo hacen o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0437776900395688, "is_candidate": false}, {"start": 981.521, "end": 982.542, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0634711707410869, "is_candidate": false}, {"start": 982.542, "end": 985.343, "text": "La emisi\u00f3n monetaria es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9891635316986341, "is_candidate": false}, {"start": 985.343, "end": 986.244, "text": "Es un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0895255057416056, "is_candidate": false}, {"start": 986.244, "end": 989.606, "text": "Probablemente a todos los pol\u00edticos, a todos, les gusta tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.096121726781693, "is_candidate": false}, {"start": 989.606, "end": 990.546, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1649400580086873, "is_candidate": false}, {"start": 990.546, "end": 995.148, "text": "Porque en los \u00faltimos 20 a\u00f1os nos robaron con emisi\u00f3n monetaria 280.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0664596450314963, "is_candidate": false}, {"start": 995.148, "end": 997.59, "text": "Este gobierno de delincuentes lleva 90.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9073960616055673, "is_candidate": false}, {"start": 997.59, "end": 999.231, "text": "Nos est\u00e1n robando 25.000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1146040529719932, "is_candidate": false}, {"start": 1002.199, "end": 1008.08, "text": " Por eso defienden tanto el Banco Central, porque es un mecanismo por el cual le roban a los argentinos, honesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1223675324544446, "is_candidate": false}, {"start": 1008.08, "end": 1014.342, "text": "Y en cuanto al desarrollo, mire, es muy importante el funcionamiento del sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.017649725550172, "is_candidate": false}, {"start": 1014.342, "end": 1017.202, "text": "Si usted lo distorsiona, no funciona, rompe todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0631971982239035, "is_candidate": false}, {"start": 1017.202, "end": 1020.103, "text": "Por lo tanto, es imposible crecer sin inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9783859555962141, "is_candidate": false}, {"start": 1020.103, "end": 1021.883, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8431015241824992, "is_candidate": false}, {"start": 1021.883, "end": 1025.564, "text": "Epa, le pifi\u00f3 ah\u00ed un poquito el furcio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8304940703528214, "is_candidate": false}, {"start": 1025.564, "end": 1030.045, "text": "...que lo ha hecho Ju\u00e1rez Chiaretti sobre los dichos de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8253425640528849, "is_candidate": false}, {"start": 1030.045, "end": 1030.725, "text": "Chiaretti, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1295987753032706, "is_candidate": false}, {"start": 1031.783, "end": 1035.866, "text": " Hablan, pero lo concreto, que es para modificar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8633677732823495, "is_candidate": false}, {"start": 1035.866, "end": 1040.09, "text": "Este viejo pelotudo no me lo banco, no dice nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8439378837361419, "is_candidate": false}, {"start": 1040.09, "end": 1045.134, "text": "Y tenemos que alcanzar el equilibrio fiscal en Argentina, si no va a seguir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9236140595067273, "is_candidate": false}, {"start": 1045.134, "end": 1051.039, "text": "No hay medida monetaria milagrera que resuelva la inflaci\u00f3n si sigue el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9357613859726575, "is_candidate": false}, {"start": 1051.039, "end": 1057.705, "text": "La propia convertibilidad estall\u00f3 fundamentalmente porque tuvo d\u00e9ficit fiscal durante toda su aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8733620192297542, "is_candidate": false}, {"start": 1060.981, "end": 1063.843, "text": " falta hacer un ajuste salarial.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0249902435247442, "is_candidate": false}, {"start": 1063.843, "end": 1069.807, "text": "Basta con cuidar la no superposici\u00f3n de funci\u00f3n entre naci\u00f3n, provincia y municipio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.89668919540976, "is_candidate": false}, {"start": 1069.807, "end": 1075.11, "text": "D\u00e1ndole los subsidios a quien le corresponde y no a todo el mundo indiscriminadamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9104097970487098, "is_candidate": false}, {"start": 1075.11, "end": 1079.053, "text": "Y tambi\u00e9n que las empresas p\u00fablicas no tengan deles.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9290302207347938, "is_candidate": false}, {"start": 1079.053, "end": 1079.853, "text": "Hemos finalizado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8686552152147138, "is_candidate": false}, {"start": 1079.853, "end": 1084.856, "text": "Acu\u00e9rdense, los que tengan Twitch, vengan a verme a Twitch, el link en mi perfil de YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341833397222401, "is_candidate": false}, {"start": 1084.856, "end": 1090.52, "text": "Con el bloque tem\u00e1tico de econom\u00eda tiene dos minutos Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8482774532981243, "is_candidate": false}, {"start": 1091.747, "end": 1096.63, "text": " Tengo claro que la inflaci\u00f3n es un enorme problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2886718326820533, "is_candidate": true}, {"start": 1096.63, "end": 1100.733, "text": "Hace algo entonces, hijo de puta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5025308334294075, "is_candidate": false}, {"start": 1100.733, "end": 1106.737, "text": "Y por ellos, aunque no era parte hasta asumir como ministro de Econom\u00eda, pido disculpas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33840899886569653, "is_candidate": true}, {"start": 1106.737, "end": 1116.464, "text": "Tengo claro adem\u00e1s que Argentina tiene una enorme dificultad porque saca m\u00e1s d\u00f3lares del pa\u00eds de los que trae, porque tiene... \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2907930888497706, "is_candidate": true}, {"start": 1119.434, "end": 1123.537, "text": " tiene problemas en el sistema tributario que limitan el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33515347771222503, "is_candidate": true}, {"start": 1123.537, "end": 1126.379, "text": "Hoy te quiero contar c\u00f3mo los vamos a resolver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34963908404993327, "is_candidate": true}, {"start": 1126.379, "end": 1131.183, "text": "En primer lugar, vamos a poner en marcha la moneda digital argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35944716728111714, "is_candidate": true}, {"start": 1131.183, "end": 1142.212, "text": "As\u00ed como tus hijos plantean en su econom\u00eda de plataforma la posibilidad de comerciar con el celular o con la tarjeta, lo vamos a hacer de manera global para toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2896259235987184, "is_candidate": true}, {"start": 1142.212, "end": 1143.533, "text": "Eso ya lo hizo Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7843309315992592, "is_candidate": false}, {"start": 1145.285, "end": 1152.509, "text": " que nos permita que aquellos que tienen dinero en el exterior lo puedan traer y usar libremente sin nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.264615702433179, "is_candidate": true}, {"start": 1152.509, "end": 1160.174, "text": "En paralelo, y para que quede claro, vamos a subir las penas de lo que es la penal cambiaria y la penal tributaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3137422997781151, "is_candidate": true}, {"start": 1160.934, "end": 1168.717, "text": " C\u00e1rcel a evasores, c\u00e1rcel a los que fugan, para que los que pagan impuestos no sean los tontos de la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3248294479349526, "is_candidate": true}, {"start": 1168.717, "end": 1177.321, "text": "Adem\u00e1s, vamos a poner en marcha un programa de desarrollo exportador, que de alguna manera va a valorar mucho mejor el trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34660311184884496, "is_candidate": true}, {"start": 1177.321, "end": 1188.266, "text": "No solamente nuestra energ\u00eda, nuestro campo, no solamente nuestros minerales y nuestra econom\u00eda del conocimiento, sino tambi\u00e9n nuestras econom\u00edas regionales y nuestras pymes", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32123489239383374, "is_candidate": true}, {"start": 1188.966, "end": 1193.77, "text": " van a tener reducci\u00f3n de impuestos por las nuevas exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4183620189631422, "is_candidate": true}, {"start": 1193.77, "end": 1202.737, "text": "La misma reducci\u00f3n de impuestos que van a tener aquellos que utilicen la moneda digital argentina como mecanismo de transacci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30107447989000025, "is_candidate": true}, {"start": 1202.737, "end": 1214.847, "text": "Este modelo es un modelo que han usado 100 pa\u00edses y que junto con la rediscusi\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional del programa, nos va a permitir dejar de ser mendigos para ser un pa\u00eds soberano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2809575976631875, "is_candidate": true}, {"start": 1216.425, "end": 1218.346, "text": " Ya lo hubieses empezado a hacer, amigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7353790364029456, "is_candidate": false}, {"start": 1218.346, "end": 1219.067, "text": "\u00bfPerdiste un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7995752130812924, "is_candidate": false}, {"start": 1219.067, "end": 1222.329, "text": "... cuatro pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8975175031824818, "is_candidate": false}, {"start": 1222.329, "end": 1227.293, "text": "El orden es el de Miriam Bregman, Patricia Burrich, Juan Schiaretti y Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8602474624357902, "is_candidate": false}, {"start": 1227.293, "end": 1231.416, "text": "Comenzamos entonces con los 45 segundos para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8065865050265133, "is_candidate": false}, {"start": 1231.416, "end": 1233.057, "text": "S\u00ed, vamos a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8794269308722705, "is_candidate": false}, {"start": 1233.057, "end": 1237.06, "text": "Hay tres cosas fundamentales que el ministro Massa oculta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0676831978628976, "is_candidate": false}, {"start": 1237.06, "end": 1242.084, "text": "La primera, que fue \u00e9l el que garantiz\u00f3 que se apruebe el acuerdo con el Fondo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9644885954124247, "is_candidate": false}, {"start": 1242.896, "end": 1245.518, "text": " La segunda, que el FMI le pidi\u00f3 una devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9490804307256813, "is_candidate": false}, {"start": 1245.518, "end": 1246.979, "text": "Uy, dale, con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8936311527507438, "is_candidate": false}, {"start": 1246.979, "end": 1250.381, "text": "Llev\u00f3 una inflaci\u00f3n de m\u00e1s del 12% mensual.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9598925388867756, "is_candidate": false}, {"start": 1250.381, "end": 1252.363, "text": "Y sabe que vienen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1217212732436674, "is_candidate": false}, {"start": 1252.363, "end": 1257.967, "text": "La tercera, que el presupuesto que mand\u00f3 para el a\u00f1o que viene ya lo at\u00f3 al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0076873329456304, "is_candidate": false}, {"start": 1257.967, "end": 1261.049, "text": "Es decir, m\u00e1s all\u00e1 firm\u00f3 que vamos a hacer todos", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9734462237112163, "is_candidate": false}, {"start": 1261.462, "end": 1265.583, "text": " un poco m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0111721458766363, "is_candidate": false}, {"start": 1265.583, "end": 1267.084, "text": "Ya la pobreza es del 40%.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9813799634394333, "is_candidate": false}, {"start": 1267.084, "end": 1269.644, "text": "Y le quiero agregar una cosa al se\u00f1or ministro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0306834834499856, "is_candidate": false}, {"start": 1269.644, "end": 1274.185, "text": "No hay soberan\u00eda con la bota del FMI sobre nuestras cabezas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0365495185993083, "is_candidate": false}, {"start": 1274.185, "end": 1277.386, "text": "Esos datos matan cualquier relato.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9703200139171831, "is_candidate": false}, {"start": 1277.386, "end": 1278.247, "text": "\u00a1Uh!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.203773422896231, "is_candidate": false}, {"start": 1278.247, "end": 1279.967, "text": "Te picantea, Bregma, boludo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8935930142840792, "is_candidate": false}, {"start": 1279.967, "end": 1281.467, "text": "Est\u00e1s al horno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9483567362137193, "is_candidate": false}, {"start": 1281.467, "end": 1283.608, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7200530752315077, "is_candidate": false}, {"start": 1283.608, "end": 1290.19, "text": "Explicale a los argentinos c\u00f3mo, siendo el peor ministro de Econom\u00eda, pod\u00e9s ser un buen presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8743558748040637, "is_candidate": false}, {"start": 1290.19, "end": 1290.91, "text": "\u00bfC\u00f3mo pod\u00e9s...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9336325420287758, "is_candidate": false}, {"start": 1291.415, "end": 1296.459, "text": " dividirte en dos personas con tanto cinismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.860803496915677, "is_candidate": false}, {"start": 1296.459, "end": 1298.34, "text": "Aumentaste 40 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.925611800068739, "is_candidate": false}, {"start": 1298.34, "end": 1301.082, "text": "Primero siendo presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8399631327332076, "is_candidate": false}, {"start": 1301.082, "end": 1304.025, "text": "Aumentado y no hemos impuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8803122297131613, "is_candidate": false}, {"start": 1304.025, "end": 1307.467, "text": "Y despu\u00e9s quer\u00e9s hacer una ley penal, ya ten\u00e9s el primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8320378398180261, "is_candidate": false}, {"start": 1307.467, "end": 1309.188, "text": "Ll\u00e9vatelo a Insa Ra\u00fal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9547035097751307, "is_candidate": false}, {"start": 1309.188, "end": 1310.069, "text": "Ah\u00ed lo ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9632694989622571, "is_candidate": false}, {"start": 1310.069, "end": 1310.269, "text": "Ya.", "cosine_dist": 1.1751742768484474, "is_candidate": false}, {"start": 1310.269, "end": 1312.571, "text": "And\u00e1 a buscarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9201753964605539, "is_candidate": false}, {"start": 1312.571, "end": 1314.713, "text": "Hiciste todo mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9877880966729434, "is_candidate": false}, {"start": 1314.713, "end": 1317.815, "text": "Duplicaste los n\u00fameros de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8569435307711966, "is_candidate": false}, {"start": 1317.815, "end": 1320.497, "text": "Duplicaste el n\u00famero del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.915769022769513, "is_candidate": false}, {"start": 1321.844, "end": 1323.625, "text": " generaste en 40,1 de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928594211627365, "is_candidate": false}, {"start": 1323.625, "end": 1324.245, "text": "\u00bfLo triplic\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1562854289483318, "is_candidate": false}, {"start": 1324.245, "end": 1329.967, "text": "\u00bfNo quer\u00e9s decir que como presidente vas a ser distinto a lo que hiciste ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358495722649232, "is_candidate": false}, {"start": 1329.967, "end": 1337.549, "text": "A ver, el mensaje es bueno, pero habla tan como el orto, no se le entiende nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6999125227318543, "is_candidate": false}, {"start": 1337.549, "end": 1340.69, "text": "Realmente parece que estuviera borracha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8287429051652677, "is_candidate": false}, {"start": 1340.69, "end": 1347.832, "text": "A ustedes, su familia y sus amigos, \u00bfles mejor\u00f3 la vida desde que Sergio Massa es ministro de Econom\u00eda hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.862838102482291, "is_candidate": false}, {"start": 1348.524, "end": 1349.844, "text": " Seguramente que no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9065663916450675, "is_candidate": false}, {"start": 1349.844, "end": 1354.686, "text": "Si el duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n, la llev\u00f3 del 70 al 140% anual.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.981914316569503, "is_candidate": false}, {"start": 1354.686, "end": 1359.387, "text": "Y el d\u00f3lar, que estaba en 2.40, 2.50, est\u00e1 en 800 pesos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9178168973943182, "is_candidate": false}, {"start": 1359.387, "end": 1363.068, "text": "Y no puede hacerse el desentendido con el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8818791293045651, "is_candidate": false}, {"start": 1363.068, "end": 1367.549, "text": "Sergio Massa es el titular de este gobierno quimero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8998649609499381, "is_candidate": false}, {"start": 1367.549, "end": 1372.03, "text": "Porque tanto Alberto Fern\u00e1ndez como Cristina Fern\u00e1ndez est\u00e1n desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9647226390727717, "is_candidate": false}, {"start": 1372.295, "end": 1372.395, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9826286027653484, "is_candidate": false}, {"start": 1372.395, "end": 1378.218, "text": "Lo \u00fanico que ha hecho Sergio Massa es conseguir que Argentina quede al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9679440293510826, "is_candidate": false}, {"start": 1378.218, "end": 1388.764, "text": "Y por m\u00e1s que lance medidas electorales, no va a poder compensar ni por asomo c\u00f3mo en dos meses aument\u00f3 30% los salarios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9386759208802214, "is_candidate": false}, {"start": 1388.764, "end": 1389.985, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9795999986697785, "is_candidate": false}, {"start": 1389.985, "end": 1398.189, "text": "Recordamos que a lo largo de este debate, durante los tres bloques tem\u00e1ticos, tienen cinco oportunidades para realizar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8053357344684271, "is_candidate": false}, {"start": 1398.189, "end": 1400.531, "text": "Es el turno de Javier Miller.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7888903928394567, "is_candidate": false}, {"start": 1400.531, "end": 1401.191, "text": "Ministro Massa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.164446549779091, "is_candidate": false}, {"start": 1406.391, "end": 1408.212, "text": " baja la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0107153908948336, "is_candidate": false}, {"start": 1408.212, "end": 1414.176, "text": "Mire, usted en los 12 meses muestra una inflaci\u00f3n de 120%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8989619937864142, "is_candidate": false}, {"start": 1414.176, "end": 1418.139, "text": "Si tomamos el dato punto y lo analizamos, estamos en 300.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0152525433494959, "is_candidate": false}, {"start": 1418.139, "end": 1421.381, "text": "Si miramos alimentos, estamos en 470.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9824587396159263, "is_candidate": false}, {"start": 1421.381, "end": 1425.303, "text": "Si miramos mayoristas, viaja al 700%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.989092900879761, "is_candidate": false}, {"start": 1425.303, "end": 1427.245, "text": "Y encima hay una bomba dentro del Banco Central", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9605263904832033, "is_candidate": false}, {"start": 1433.985, "end": 1438.509, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no nos cuenta c\u00f3mo va a evitar la hiperinflaci\u00f3n en lugar de un cuentito de hadas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0685232727001313, "is_candidate": false}, {"start": 1438.509, "end": 1439.95, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.947290234058844, "is_candidate": false}, {"start": 1439.95, "end": 1441.111, "text": "Y todav\u00eda le sobra tiempo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9865658968085129, "is_candidate": false}, {"start": 1441.111, "end": 1449.217, "text": "...derecho a r\u00e9plica de Javier Milei ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8173921465098845, "is_candidate": false}, {"start": 1449.217, "end": 1450.158, "text": "Sergio Massa tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6346920413893133, "is_candidate": false}, {"start": 1450.158, "end": 1455.542, "text": "Voy a aprovechar los 45 segundos para abarcar todas las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3453206656877926, "is_candidate": true}, {"start": 1455.542, "end": 1461.226, "text": "En primer lugar, quiero contarles que el presupuesto enviado al Congreso tiene la chance del super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31234716576230637, "is_candidate": true}, {"start": 1461.226, "end": 1463.028, "text": "Si los diputados en lugar de defender", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4303001860172989, "is_candidate": true}, {"start": 1463.942, "end": 1473.868, "text": " El 4,8 del PBI que va en beneficios empresarios se animan a bajarle los beneficios a las empresas que tantas veces hacen lobby.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2537090439527082, "is_candidate": true}, {"start": 1473.868, "end": 1485.174, "text": "Quiero decirles adem\u00e1s que la deuda con el FMI la trajo Macri a la Argentina y fue la deuda m\u00e1s criminal de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2162692743845619, "is_candidate": true}, {"start": 1485.174, "end": 1487.776, "text": "La pobreza, Patricia, la dejaron en 40", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5198550689625385, "is_candidate": false}, {"start": 1488.945, "end": 1492.286, "text": " y la tomaron en 25, 60% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3956867782574196, "is_candidate": true}, {"start": 1492.286, "end": 1497.449, "text": "Y por \u00faltimo, la dolarizaci\u00f3n es lo que genera la tentaci\u00f3n del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3255971633885083, "is_candidate": true}, {"start": 1497.449, "end": 1501.45, "text": "Sean patriotas, defiendan nuestra moneda, no promuevan el uso del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6176844509406564, "is_candidate": false}, {"start": 1501.45, "end": 1503.511, "text": "Gracias, candidato, por favor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8661423924719799, "is_candidate": false}, {"start": 1503.511, "end": 1504.812, "text": "Son 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9334558559025503, "is_candidate": false}, {"start": 1504.812, "end": 1506.732, "text": "Esto se lo recordamos a todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9179158912426395, "is_candidate": false}, {"start": 1506.732, "end": 1510.694, "text": "Durante la exposici\u00f3n de Massa ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9289832465330602, "is_candidate": false}, {"start": 1510.694, "end": 1513.155, "text": "Javier Millet y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8948439225893203, "is_candidate": false}, {"start": 1513.155, "end": 1515.176, "text": "Comenzamos por Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8743827528502932, "is_candidate": false}, {"start": 1515.176, "end": 1517.117, "text": "Ministro Massa, mire,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.012579325884707, "is_candidate": false}, {"start": 1518.021, "end": 1529.665, "text": " Usted era presidente de la C\u00e1mara de Diputados y a m\u00ed me toc\u00f3 votar presupuestos y siempre se los vot\u00e9 en contra porque ten\u00edan d\u00e9ficit fiscal, porque considero que son inmorales, que son un robo, que es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9908721867243601, "is_candidate": false}, {"start": 1529.665, "end": 1532.686, "text": "Por lo tanto, eso a m\u00ed con eso no me corra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0300152414214254, "is_candidate": false}, {"start": 1532.686, "end": 1536.207, "text": "Corra a otros que hicieron d\u00e9ficit fiscal por lo que se endeudaron un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.069054058196052, "is_candidate": false}, {"start": 1536.207, "end": 1541.548, "text": "Por otra parte, usted habla de beneficios a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8357257006292678, "is_candidate": false}, {"start": 1541.548, "end": 1543.549, "text": "Sabe que hace poco present\u00e9 una carta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0785985557173845, "is_candidate": false}, {"start": 1547.841, "end": 1550.943, "text": " que est\u00e1n bastante turbias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9668943056209035, "is_candidate": false}, {"start": 1550.943, "end": 1551.943, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.937678321268295, "is_candidate": false}, {"start": 1551.943, "end": 1554.004, "text": "En esa volteada cay\u00f3 mi ex jefe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0084509994343827, "is_candidate": false}, {"start": 1554.004, "end": 1555.505, "text": "Mire usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.043752624153213, "is_candidate": false}, {"start": 1555.505, "end": 1556.746, "text": "\u00bfMire qu\u00e9 leo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0934930653026924, "is_candidate": false}, {"start": 1556.746, "end": 1558.387, "text": "Gatito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1126772416647428, "is_candidate": false}, {"start": 1558.387, "end": 1562.429, "text": "Y el tema de la adonizaci\u00f3n es la \u00fanica forma que tenemos para terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9910992642971471, "is_candidate": false}, {"start": 1562.429, "end": 1565.71, "text": "La moneda, \u00bfs\u00ed?, de los argentinos es impresentable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0139182364288215, "is_candidate": false}, {"start": 1565.71, "end": 1567.151, "text": "Tiempo cumplido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9321713831305999, "is_candidate": false}, {"start": 1567.151, "end": 1573.214, "text": "Es el turno de Patricia Bullrich en su r\u00e9plica a la exposici\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.833310811311162, "is_candidate": false}, {"start": 1573.214, "end": 1576.316, "text": "Massa, el presupuesto que presentaste en el Congreso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8717850684856479, "is_candidate": false}, {"start": 1577.128, "end": 1578.489, "text": " es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7482735363483758, "is_candidate": false}, {"start": 1596.767, "end": 1597.728, "text": " No funciona as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8696604278310106, "is_candidate": false}, {"start": 1597.728, "end": 1601.691, "text": "Adem\u00e1s, Patricia y Cambimo le votaron el presupuesto a Masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8367738192510239, "is_candidate": false}, {"start": 1601.691, "end": 1603.233, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 se jacta ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0529401150084845, "is_candidate": false}, {"start": 1603.233, "end": 1606.135, "text": "El presupuesto que presentaste es con d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9479691226257086, "is_candidate": false}, {"start": 1606.135, "end": 1613.462, "text": "El presupuesto que presentaste es con un 70% de inflaci\u00f3n cuando nos est\u00e1 llevando... \u00bfPor qu\u00e9 se lo votaron entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8274517166406012, "is_candidate": false}, {"start": 1613.462, "end": 1620.448, "text": "Y terminarle con el Fondo Monetario, porque la deuda de este gobierno es la mayor de hace 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9659276503788088, "is_candidate": false}, {"start": 1621.442, "end": 1629.329, "text": " Y ha solicitado durante la exposici\u00f3n de Patricia Bullrich derecho a r\u00e9plica a Sergio Massa, tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8738743122902206, "is_candidate": false}, {"start": 1629.329, "end": 1636.435, "text": "Yo la verdad es que los escucho y lo primero que me viene es la idea de que estoy debatiendo con paracaidistas suecos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24649796961125436, "is_candidate": true}, {"start": 1636.435, "end": 1640.058, "text": "Uno que defiende en el Congreso los negocios de sus jefes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32071009535188866, "is_candidate": true}, {"start": 1640.058, "end": 1642.521, "text": "Defiende las AFJP porque trabaj\u00f3 en las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3674372664636262, "is_candidate": true}, {"start": 1643.593, "end": 1649.42, "text": " La otra que no hizo ni el mea culpa, como hicimos nosotros, de los errores de su propio gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.269281533645338, "is_candidate": true}, {"start": 1649.42, "end": 1654.767, "text": "Yo les quiero decir claramente, vamos a un sistema tributario mucho m\u00e1s progresivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27562704118346304, "is_candidate": true}, {"start": 1654.767, "end": 1658.552, "text": "Vamos a seguir bajando el IVA a todos los trabajadores argentinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3435625051731893, "is_candidate": true}, {"start": 1658.612, "end": 1663.455, "text": " Los que me est\u00e1n mirando en YouTube, venganza Twitch, el link en mi perfil de YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8890897831555099, "is_candidate": false}, {"start": 1663.455, "end": 1666.136, "text": "Me buscan como Supercuac, estamos viendo el debate en vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8494412385827467, "is_candidate": false}, {"start": 1666.136, "end": 1677.642, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los beneficios de las empresas que te roban casi cuatro puntos y medio del PBI con la protecci\u00f3n de algunos sectores de la pol\u00edtica argentina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3294314771820914, "is_candidate": true}, {"start": 1677.642, "end": 1678.502, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9561566706422052, "is_candidate": false}, {"start": 1678.502, "end": 1681.524, "text": "Bienvenido el debate y el derecho a repito.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7927082592897569, "is_candidate": false}, {"start": 1692.843, "end": 1695.283, "text": " debatiendo el tema de econom\u00eda, tiene la palabra Patricia G\u00f3mez.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9947942121560834, "is_candidate": false}, {"start": 1695.283, "end": 1700.385, "text": "Todos pedimos a gritos terminar la angustia en la que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7937449452603871, "is_candidate": false}, {"start": 1700.385, "end": 1704.186, "text": "Nadie en la Argentina aguanta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623623080270539, "is_candidate": false}, {"start": 1704.186, "end": 1715.789, "text": "Correr detr\u00e1s de los precios, del d\u00f3lar, de los sueldos que no alcanzan, del dinero que no te sirve, de los jubilados que est\u00e1n por abajo en la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8216919316195697, "is_candidate": false}, {"start": 1715.789, "end": 1718.19, "text": "Conmigo esto se acaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8524844398395307, "is_candidate": false}, {"start": 1718.19, "end": 1719.45, "text": "Voy a borrar del mapa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0038662937767902, "is_candidate": false}, {"start": 1720.549, "end": 1721.91, "text": " la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8216395941281529, "is_candidate": false}, {"start": 1721.91, "end": 1725.313, "text": "Sin atajos, sin mentiras, sin cuentitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8671844273922281, "is_candidate": false}, {"start": 1725.313, "end": 1731.778, "text": "Desde el primer d\u00eda voy a poner orden en los temas que voy a plantear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9246298380764041, "is_candidate": false}, {"start": 1731.778, "end": 1733.339, "text": "Tres temas b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8935635143466987, "is_candidate": false}, {"start": 1733.339, "end": 1740.164, "text": "Primero, un programa claro y concreto, integral, que solucione todos los problemas de fondo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8457587914876535, "is_candidate": false}, {"start": 1740.164, "end": 1741.785, "text": "\u00bfClaro e integral como el de la Reta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6981447526628008, "is_candidate": false}, {"start": 1741.785, "end": 1743.146, "text": "Lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9412926561455504, "is_candidate": false}, {"start": 1743.146, "end": 1749.271, "text": "Segundo, un equipo econ\u00f3mico coherente y honesto, con Carlos Melconian a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9266089008709204, "is_candidate": false}, {"start": 1750.341, "end": 1755.065, "text": " es el liderazgo y esa realidad ya la tengo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8734765294938996, "is_candidate": false}, {"start": 1755.065, "end": 1757.067, "text": "Lo tengo a Carlos Melconian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0193730513289014, "is_candidate": false}, {"start": 1757.067, "end": 1759.248, "text": "Oh, tiene a Melconian.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9301244966734118, "is_candidate": false}, {"start": 1759.248, "end": 1765.713, "text": "El temperamento y el coraje para hacer los cambios que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8607836830679312, "is_candidate": false}, {"start": 1765.713, "end": 1770.517, "text": "Y ustedes saben que yo lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.916148039963343, "is_candidate": false}, {"start": 1770.517, "end": 1774.98, "text": "Por eso, ustedes han inventado y siguen con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8611953598308797, "is_candidate": false}, {"start": 1774.98, "end": 1776.001, "text": "Yo vengo a eliminar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9947192155930468, "is_candidate": false}, {"start": 1780.742, "end": 1795.494, "text": " de esa inflaci\u00f3n, ten\u00e9s menos posibilidades de cerrar empresas, ten\u00e9s m\u00e1s posibilidades de generar empleo, de lograr un pa\u00eds competitivo, de que cada uno de los sectores de la producci\u00f3n avance.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8682287961681838, "is_candidate": false}, {"start": 1795.494, "end": 1800.378, "text": "Cuando no hay inflaci\u00f3n, compr\u00e1s sin sorpresas, pod\u00e9s comprar una casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9308051363286672, "is_candidate": false}, {"start": 1800.378, "end": 1802.74, "text": "Sin inflaci\u00f3n, no la compr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9563088540333246, "is_candidate": false}, {"start": 1802.74, "end": 1804.782, "text": "Es as\u00ed de simple y duro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8926897313313289, "is_candidate": false}, {"start": 1804.782, "end": 1808.525, "text": "Por eso, nosotros queremos terminar con la incertidumbre de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8499254485045437, "is_candidate": false}, {"start": 1809.158, "end": 1812.559, "text": " Tenemos un trabajo claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9263847966902532, "is_candidate": false}, {"start": 1812.559, "end": 1815.9, "text": "Vamos a terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8929433268950121, "is_candidate": false}, {"start": 1815.9, "end": 1816.72, "text": "Esta es una oportunidad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9144608945415518, "is_candidate": false}, {"start": 1816.72, "end": 1817.701, "text": "Estoy listo... \u00a1Borodo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0540307009135501, "is_candidate": false}, {"start": 1817.701, "end": 1818.881, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0381846394385486, "is_candidate": false}, {"start": 1818.881, "end": 1820.021, "text": "No se le entiende nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8892394916059625, "is_candidate": false}, {"start": 1820.021, "end": 1822.142, "text": "Est\u00e1 cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9408034281780775, "is_candidate": false}, {"start": 1822.142, "end": 1825.283, "text": "\u00a1No puede dilar dos palabras!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.766127072106106, "is_candidate": false}, {"start": 1825.283, "end": 1827.444, "text": "En serio, est\u00e1 muy mal esta se\u00f1ora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853504365694782, "is_candidate": false}, {"start": 1827.444, "end": 1829.544, "text": "Pero muy mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9513405159536968, "is_candidate": false}, {"start": 1829.544, "end": 1832.745, "text": "No se le entiende nada.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8129956348357221, "is_candidate": false}, {"start": 1832.745, "end": 1834.065, "text": "...y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.063048210332932, "is_candidate": false}, {"start": 1834.065, "end": 1838.867, "text": "En ese orden, comienza su derecho a r\u00e9plica a Patricia Gullrich, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8168785433179429, "is_candidate": false}, {"start": 1840.128, "end": 1848.513, "text": " Los dos \u00faltimos gobiernos, el de Macri con Cambio y el actual del kirchnerismo, han subido la pobreza a los dos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9399182191519263, "is_candidate": false}, {"start": 1848.513, "end": 1851.175, "text": "La recibieron en el 2015 con 29% y la entreg\u00f3 Macri con 35%.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8594824902698914, "is_candidate": false}, {"start": 1851.175, "end": 1852.336, "text": "Y Massa ya la llev\u00f3 a m\u00e1s del 40%.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9679978101301293, "is_candidate": false}, {"start": 1858.183, "end": 1865.71, "text": " Lo que precisamos, adem\u00e1s del plan de estabilizaci\u00f3n, es que se corrija la simetr\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9153924525871717, "is_candidate": false}, {"start": 1865.71, "end": 1872.797, "text": "Basta de que el AMBA el boleto valga 56 pesos, en Rosario y en C\u00f3rdoba valga 185 pesos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8604344218051235, "is_candidate": false}, {"start": 1872.797, "end": 1879.763, "text": "Basta de que le den privilegio... Todos sus discursos de Charetti es el interior, el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7794450576006479, "is_candidate": false}, {"start": 1879.763, "end": 1880.904, "text": "Basta de cava.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9850683764580059, "is_candidate": false}, {"start": 1880.904, "end": 1882.686, "text": "Es lo \u00fanico que habla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.002870923833274, "is_candidate": false}, {"start": 1884.019, "end": 1888.143, "text": " de pesos que pagamos todos los argentinos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9677994511457644, "is_candidate": false}, {"start": 1888.143, "end": 1889.865, "text": "Esto se debe... Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9926426703279083, "is_candidate": false}, {"start": 1889.865, "end": 1896.892, "text": "Ahora es el turno del derecho a r\u00e9plica sobre los dichos de Patricia Bullrich de Javier Milenio.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7786893722160795, "is_candidate": false}, {"start": 1896.892, "end": 1903.759, "text": "A ver... Se\u00f1ora Bullrich, usted dice que va a bajar la inflaci\u00f3n, que tiene plan, pero no esboz\u00f3 ninguna medida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9477524118303273, "is_candidate": false}, {"start": 1922.108, "end": 1927.09, "text": " cuando usted alcanzar\u00e1 el equilibrio fiscal, sabe que no le alcanza para frenar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1196115161936058, "is_candidate": false}, {"start": 1927.09, "end": 1929.831, "text": "Va a tener que arreglar el problema del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.07257939096135, "is_candidate": false}, {"start": 1929.831, "end": 1935.033, "text": "Y los chantas que tiene como economistas, ninguno de ellos dijo qu\u00e9 va a hacer con las Lelix.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1044692891497954, "is_candidate": false}, {"start": 1935.033, "end": 1938.654, "text": "Solamente se concentraron en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9471522197739921, "is_candidate": false}, {"start": 1938.654, "end": 1943.376, "text": "Cuando usted fue gobierno, se llevaron un puesto al presidente del Banco Central generando una hecatombe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0521551292888298, "is_candidate": false}, {"start": 1943.376, "end": 1944.456, "text": "Vamos, \u00bfde qu\u00e9 me est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1280478184707832, "is_candidate": false}, {"start": 1945.396, "end": 1951.697, "text": " Gracias, Javier Milley, debemos comunicarle... Y justo a tiempo encima, la verdad, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6666299758045878, "is_candidate": false}, {"start": 1951.697, "end": 1956.038, "text": "No pierde tiempo en, digamos, o sea, bastante bien, couchado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8275848208938592, "is_candidate": false}, {"start": 1956.038, "end": 1963.26, "text": "Derecho a la r\u00e9plica ahora a los dichos de Patricia Bullrich por parte de Sergio Massa, a su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7379568412329784, "is_candidate": false}, {"start": 1963.26, "end": 1972.462, "text": "Lo primero que quiero es preguntar si, como hace dos a\u00f1os, o como dos a\u00f1os despu\u00e9s de que asumieron el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26493152781728757, "is_candidate": true}, {"start": 1973.055, "end": 1977.616, "text": " a mitad de camino lo van a echar a Melconian como lo echaron del Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3831250231901998, "is_candidate": true}, {"start": 1977.616, "end": 1992.719, "text": "Lo segundo es preguntarle si la decisi\u00f3n del desdoblamiento que est\u00e1n planteando o del bimonetarismo est\u00e1 copiado del modelo de Venezuela o del modelo de Cuba, que son los dos pa\u00edses que hoy tienen ese sistema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27356520561810094, "is_candidate": true}, {"start": 1992.719, "end": 1999.34, "text": "Y despu\u00e9s le quiero agradecer a Patricia porque me permiti\u00f3 una de las satisfacciones m\u00e1s grandes de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29671402070707487, "is_candidate": true}, {"start": 1999.34, "end": 2002.041, "text": "Ella habla de los jubilados, pero me toc\u00f3 a m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5090177437907428, "is_candidate": false}, {"start": 2003.166, "end": 2007.448, "text": " de los jubilados cuando tuve que devolver el 13% que ella descont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3990463791123078, "is_candidate": true}, {"start": 2007.448, "end": 2018.932, "text": "Le informamos tambi\u00e9n al candidato Sergio Massa que ha ocupado, ya ha utilizado los cinco derechos a r\u00e9plica que dispon\u00eda a lo largo de este debate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.826782468587818, "is_candidate": false}, {"start": 2018.932, "end": 2025.034, "text": "Ahora retomamos el bloque tem\u00e1tico de econom\u00eda con los dos minutos para cuales quieren.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8444363153254569, "is_candidate": false}, {"start": 2025.034, "end": 2025.534, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8950787387584366, "is_candidate": false}, {"start": 2025.534, "end": 2028.896, "text": "Los dos \u00faltimos gobiernos destruyeron la econom\u00eda nacional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9637195784134376, "is_candidate": false}, {"start": 2030.538, "end": 2042.142, "text": " Y la verdad es de que la causa de esa destrucci\u00f3n, pues siempre gastamos m\u00e1s de lo que le ingresa, porque el hilo conductor de toda la inflaci\u00f3n en Argentina fue siempre el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8945970739095331, "is_candidate": false}, {"start": 2042.142, "end": 2044.943, "text": "Y lo digo yo que en C\u00f3rdoba no tenemos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7725255353127848, "is_candidate": false}, {"start": 2044.943, "end": 2046.524, "text": "Y basta de C\u00f3rdoba, chab\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1191578909504816, "is_candidate": false}, {"start": 2046.524, "end": 2048.585, "text": "No hay que acabar con el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8880595254070287, "is_candidate": false}, {"start": 2048.585, "end": 2050.646, "text": "No es necesario hacer un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7977358997783703, "is_candidate": false}, {"start": 2050.646, "end": 2052.766, "text": "No, porque en C\u00f3rdoba, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8075867688877294, "is_candidate": false}, {"start": 2052.766, "end": 2054.467, "text": "No, C\u00f3rdoba, para.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8092926929514928, "is_candidate": false}, {"start": 2054.467, "end": 2059.629, "text": "Hay que tomar las medidas adecuadas porque hay m\u00e1s de 10 puntos del Producto Bruto entre", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9629943281130027, "is_candidate": false}, {"start": 2060.966, "end": 2071.792, "text": " la superposici\u00f3n de funciones entre Naci\u00f3n, provincia y municipio, entre el d\u00e9ficit de las empresas p\u00fablicas, entre los subsidios... C\u00f3rdoba, C\u00f3rdoba, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8649195456898278, "is_candidate": false}, {"start": 2071.792, "end": 2076.154, "text": "...impositivos, que tenemos una media de devaluaci\u00f3n m\u00e1s grande que en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9799947703368161, "is_candidate": false}, {"start": 2076.821, "end": 2085.183, "text": " Y lo dem\u00e1s es tener un Banco Central que custodie el valor de la moneda y que no financie puramente al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9104863029584463, "is_candidate": false}, {"start": 2085.183, "end": 2093.185, "text": "Y por eso hay que darle independencia y hay que elegir el presidente del Banco Central de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9051725890405292, "is_candidate": false}, {"start": 2093.185, "end": 2095.526, "text": "Y claro que hay que ir un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9308630242282345, "is_candidate": false}, {"start": 2096.104, "end": 2104.909, "text": " Pero hay que evitar la hiperinflaci\u00f3n porque si no vamos a tener una mega devaluaci\u00f3n que va a hacer sufrir mucho m\u00e1s al pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8717540982295519, "is_candidate": false}, {"start": 2104.909, "end": 2107.25, "text": "Hay que tener dos tipos de cambio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8958554108527158, "is_candidate": false}, {"start": 2107.25, "end": 2111.512, "text": "Tipo de cambio comercial competitivo y tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8920025458270902, "is_candidate": false}, {"start": 2112.072, "end": 2131.799, "text": " Si tenemos cero de d\u00e9ficit fiscal, si tenemos independencia del Banco Central que no financia puramente el Tesoro, seguramente vamos a generar confianza y seguramente van a converger el tipo de cambio comercial con el tipo de cambio libre porque va a bajar el tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9624446495395108, "is_candidate": false}, {"start": 2131.799, "end": 2138.381, "text": "Porque el tipo de cambio hoy no es 800 pesos ni son los 350 que artificialmente pone m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9549244991927277, "is_candidate": false}, {"start": 2138.381, "end": 2138.601, "text": "\u00bfCu\u00e1nto es?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9662748690942885, "is_candidate": false}, {"start": 2141.224, "end": 2148.588, "text": " Argentina, para ser un pa\u00eds normal, precisa tener tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0397337599844463, "is_candidate": false}, {"start": 2148.588, "end": 2149.329, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0514432106078617, "is_candidate": false}, {"start": 2149.329, "end": 2150.87, "text": "Gracias, Echeleti.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9743937035074347, "is_candidate": false}, {"start": 2150.87, "end": 2153.791, "text": "Sin pedidos, derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.74369303432404, "is_candidate": false}, {"start": 2153.791, "end": 2156.052, "text": "Nadie le replica nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7531760951425136, "is_candidate": false}, {"start": 2156.052, "end": 2157.493, "text": "Cero a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0689443774339797, "is_candidate": false}, {"start": 2157.493, "end": 2163.597, "text": "S\u00ed, despu\u00e9s de escuchar tantos peloteos sobre parcialidades, es muy bueno recordar la historia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9722223713721041, "is_candidate": false}, {"start": 2163.597, "end": 2167.479, "text": "En el 89 sufrimos una hiperinflaci\u00f3n por hacer lo que dec\u00eda el FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8950125019803554, "is_candidate": false}, {"start": 2169.662, "end": 2179.953, "text": " En el 2018 Macri lo volvi\u00f3 a traer, pero este gobierno y Sergio Massa nos sometieron al FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9882841835753295, "is_candidate": false}, {"start": 2179.953, "end": 2189.302, "text": "Si llegamos al 60% de pobreza infantil no fue por enfrentar mucho al FMI, fue por seguir todas y cada una de sus recetas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0756068601390334, "is_candidate": false}, {"start": 2190.163, "end": 2197.745, "text": " Cuando se discuti\u00f3 el acuerdo con el Fondo en el Congreso, con Nicol\u00e1s de Ca\u00f1o, con Alejandro Vilca, advertimos que era inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.012448889305292, "is_candidate": false}, {"start": 2197.745, "end": 2199.786, "text": "Y ten\u00edamos raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0577643907282925, "is_candidate": false}, {"start": 2199.786, "end": 2207.349, "text": "Como ahora advertimos que si seguimos por este camino del FMI, las consecuencias para el pueblo trabajador van a ser mucho peores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.025681780072548, "is_candidate": false}, {"start": 2207.349, "end": 2209.129, "text": "\u00bfY cu\u00e1les son sus propuestas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8592249492710029, "is_candidate": false}, {"start": 2209.129, "end": 2214.531, "text": "Y no se desconoce esa deuda ilegal, ileg\u00edtima... \u00bfY cu\u00e1les son sus propuestas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9388459042084139, "is_candidate": false}, {"start": 2216.92, "end": 2226.803, "text": " como novedosa, pero ya las conocemos, ya las aplic\u00f3 Domingo Felipe Cavallo, otro gran empleado del FMI, y fueron un desastre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0295995202127324, "is_candidate": false}, {"start": 2226.803, "end": 2239.707, "text": "Al rev\u00e9s de lo que \u00e9l dice, para fortalecer la moneda hay que nacionalizar el comercio exterior y terminar con la puerta giratoria de los d\u00f3lares, porque d\u00f3lares hay, lo que sobran son sus jugadores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9864889354049995, "is_candidate": false}, {"start": 2240.996, "end": 2247.825, "text": " La verdad es que mientras vos no lleg\u00e1s a fin de mes, no pod\u00e9s pagar el alquiler, la plata te alcanza cada vez menos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9731943752257182, "is_candidate": false}, {"start": 2247.825, "end": 2253.432, "text": "Hay algunos bancos, los grandes empresarios que ganaron como nunca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9755624365532258, "is_candidate": false}, {"start": 2253.432, "end": 2258.018, "text": "Nosotros, que somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica independiente del poder econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9714628394108424, "is_candidate": false}, {"start": 2258.439, "end": 2265.444, "text": " Tenemos un programa integral para que esta vez la crisis no la pague el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9475771064564494, "is_candidate": false}, {"start": 2265.444, "end": 2268.767, "text": "Eso es lo que tenemos que estar discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9955881650070888, "is_candidate": false}, {"start": 2268.767, "end": 2270.828, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1149154859764137, "is_candidate": false}, {"start": 2270.828, "end": 2275.612, "text": "Y las propuestas... atac\u00f3 a todos, pero no dijo nada, no propuso nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9530697572383594, "is_candidate": false}, {"start": 2275.612, "end": 2276.933, "text": "Dios, pobre Miriam.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6478495903735457, "is_candidate": false}, {"start": 2276.933, "end": 2277.754, "text": "Qu\u00e9 mambo que tiene.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.85166814572447, "is_candidate": false}, {"start": 2277.754, "end": 2279.155, "text": "Vamos a hacer el resumen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7077616797154793, "is_candidate": false}, {"start": 2279.155, "end": 2280.176, "text": "Miriam Bregman,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7398113524477122, "is_candidate": false}, {"start": 2287.585, "end": 2289.567, "text": " Dos derechos a r\u00e9plica.", "cosine_dist": 0.8819304781795314, "is_candidate": false}, {"start": 2289.567, "end": 2291.869, "text": "Sergio Massa, los cinco.", "cosine_dist": 0.8120803917324446, "is_candidate": false}, {"start": 2291.869, "end": 2293.77, "text": "Patricia Gullrich, tres.", "cosine_dist": 0.9247212437367031, "is_candidate": false}, {"start": 2293.77, "end": 2296.573, "text": "Utiliz\u00f3 tres derechos a r\u00e9plica.", "cosine_dist": 0.8796372794649363, "is_candidate": false}, {"start": 2296.573, "end": 2296.933, "text": "Cuatro.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.021345745628122, "is_candidate": false}, {"start": 2296.933, "end": 2302.398, "text": "Juan Schiaretti, Javier Milei, tambi\u00e9n utiliz\u00f3 los cinco.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8921734460357074, "is_candidate": false}, {"start": 2302.398, "end": 2311.646, "text": "Reiteramos, los derechos a r\u00e9plica son aplicados en los bloques tem\u00e1ticos y son por un total de toda la noche de los tres bloques de cinco derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.779978984141016, "is_candidate": false}, {"start": 2312.327, "end": 2320.497, "text": " Ahora abrimos el segundo bloque tem\u00e1tico, que es Educaci\u00f3n, y de acuerdo al sorteo realizado, los primeros dos minutos son para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8026361579018779, "is_candidate": false}, {"start": 2320.497, "end": 2323.981, "text": "La educaci\u00f3n es un derecho de todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3662299260634101, "is_candidate": true}, {"start": 2323.981, "end": 2327.045, "text": "Tiene que ser p\u00fablico y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3397748549550741, "is_candidate": true}, {"start": 2327.045, "end": 2330.389, "text": "La educaci\u00f3n es el mejor remedio contra la pobreza que puede tener un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3451309349048871, "is_candidate": true}, {"start": 2337.486, "end": 2342.568, "text": " educaci\u00f3n, adem\u00e1s, es el instrumento m\u00e1s importante de movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2516637284789496, "is_candidate": true}, {"start": 2342.568, "end": 2345.809, "text": "Es el que permite que el hijo de un pe\u00f3n rural o de un inmigrante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3082516574860882, "is_candidate": true}, {"start": 2345.809, "end": 2351.831, "text": "No soy actor, \u00c1ngela, as\u00ed que me chupa un huevo lo que me digas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7683477989296937, "is_candidate": false}, {"start": 2351.831, "end": 2353.472, "text": "La ley que sube.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5106698081778844, "is_candidate": false}, {"start": 2353.472, "end": 2355.973, "text": "Esto lo hago para divertirme, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.69337500842034, "is_candidate": false}, {"start": 2355.973, "end": 2358.554, "text": "La inversi\u00f3n m\u00ednima de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33486914721313776, "is_candidate": true}, {"start": 2358.554, "end": 2359.734, "text": "Con varios objetivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5122028102380831, "is_candidate": false}, {"start": 2359.734, "end": 2365.797, "text": "Estamos en Twitch, viendo el debate presidencial en vivo, v\u00e9nganse, linken mi perfil de YouTube, me encuentran como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8460424188925426, "is_candidate": false}, {"start": 2368.576, "end": 2369.017, "text": " objetivo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5884014626556004, "is_candidate": false}, {"start": 2369.017, "end": 2374.965, "text": "La mam\u00e1 que va a trabajar deja a su hijo al cuidado y en un proceso educativo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2533279186850671, "is_candidate": true}, {"start": 2375.888, "end": 2384.274, "text": " Plan de alfabetizaci\u00f3n de primero a tercer grado para que nuestros chicos vuelvan a aprender a leer y se acostumbren a leer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25827801558852226, "is_candidate": true}, {"start": 2384.274, "end": 2400.685, "text": "Adem\u00e1s, estamos planteando matem\u00e1tica, rob\u00f3tica, programaci\u00f3n y inteligencia artificial como materias obligatorias en cuarto y quinto a\u00f1o, as\u00ed como la duplicaci\u00f3n de las escuelas t\u00e9cnicas para que nuestros pibes tengan salida laboral.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28138637510681697, "is_candidate": true}, {"start": 2400.685, "end": 2405.168, "text": "En materia universitaria, te quiero contar que estamos planteando un punto y medio", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3764756125717911, "is_candidate": true}, {"start": 2405.848, "end": 2408.869, "text": " para ampliar la oferta universitaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4220426618304659, "is_candidate": true}, {"start": 2408.869, "end": 2411.491, "text": "No como ellos que te la quieren cobrar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4482852595844893, "is_candidate": true}, {"start": 2411.491, "end": 2416.413, "text": "Gratuita, libre y de calidad para que vos puedas elegir d\u00f3nde estudiar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4080851385254969, "is_candidate": true}, {"start": 2416.413, "end": 2417.033, "text": "Me aburro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92545755726441, "is_candidate": false}, {"start": 2417.033, "end": 2422.056, "text": "En paralelo, un fondo dentro de los ocho puntos del PBI para presentismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3128612681814723, "is_candidate": true}, {"start": 2422.056, "end": 2426.458, "text": "Porque queremos a los pibes en las aulas y a los maestros tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3991596955956417, "is_candidate": true}, {"start": 2426.458, "end": 2430.44, "text": "Lo va a cobrar solamente el maestro que est\u00e9 en el aula.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3910464957712476, "is_candidate": true}, {"start": 2430.44, "end": 2431.0, "text": "Por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6783329930718873, "is_candidate": false}, {"start": 2434.866, "end": 2441.128, "text": " Los que promueven la venta libre de armas mandan a su hijo a la escuela con una mochila, con un revolver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3353853539062456, "is_candidate": true}, {"start": 2441.128, "end": 2443.608, "text": "Yo quiero que vaya con una notebook.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.738992962582198, "is_candidate": false}, {"start": 2443.608, "end": 2445.729, "text": "\u00a1De d\u00f3nde!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9165519181604188, "is_candidate": false}, {"start": 2445.729, "end": 2447.95, "text": "\u00a1Qu\u00e9 vendehumo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7663511721876713, "is_candidate": false}, {"start": 2447.95, "end": 2450.01, "text": "Estamos debatiendo educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7989187151045967, "is_candidate": false}, {"start": 2450.01, "end": 2454.651, "text": "Tiene el turno la palabra Patricia G\u00f3mez.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9282862692261069, "is_candidate": false}, {"start": 2454.651, "end": 2461.393, "text": "Si Sarmiento viera lo que est\u00e1 pasando en la escuela p\u00fablica, le pone un cero y los manda a Marzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8706098127940397, "is_candidate": false}, {"start": 2462.307, "end": 2467.47, "text": " As\u00ed que Maza, lo que est\u00e1s diciendo no tiene nada que ver con lo que pasa en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8128348940546198, "is_candidate": false}, {"start": 2467.47, "end": 2471.432, "text": "Estamos destruyendo el futuro de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9614815697240073, "is_candidate": false}, {"start": 2471.432, "end": 2474.194, "text": "Dos a\u00f1os tuvieron las escuelas cerradas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7849081033158388, "is_candidate": false}, {"start": 2474.194, "end": 2478.156, "text": "Se termin\u00f3 la mejor educaci\u00f3n del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8429460961722866, "is_candidate": false}, {"start": 2478.156, "end": 2481.398, "text": "Hoy vivimos una tragedia educativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8620228125846681, "is_candidate": false}, {"start": 2481.398, "end": 2483.419, "text": "Millones de chicos sin clases.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9333328183301585, "is_candidate": false}, {"start": 2483.419, "end": 2487.862, "text": "Ustedes aliados a los gremios, siempre, nunca del lado de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8281414854382217, "is_candidate": false}, {"start": 2487.862, "end": 2489.723, "text": "Mam\u00e1s y pap\u00e1s, conmigo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8992183270109879, "is_candidate": false}, {"start": 2490.194, "end": 2492.356, "text": " la historia de los paros se termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.813529087212463, "is_candidate": false}, {"start": 2492.356, "end": 2493.897, "text": "Con esta se termina todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8707090614775248, "is_candidate": false}, {"start": 2493.897, "end": 2496.98, "text": "Se termina, de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8719261342800428, "is_candidate": false}, {"start": 2496.98, "end": 2501.423, "text": "Primero, 190 d\u00edas de clases, ni uno menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8743707421124698, "is_candidate": false}, {"start": 2501.423, "end": 2508.909, "text": "Segundo, lo vamos a declarar servicio esencial, para que las huelgas sean fuera de los 190 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8350018273030971, "is_candidate": false}, {"start": 2508.909, "end": 2513.153, "text": "Las aulas son sagradas y los chicos siempre en las aulas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9437078688696277, "is_candidate": false}, {"start": 2513.153, "end": 2519.138, "text": "Y yo estoy convencida que las maestras y los maestros, entre Varadel y los alumnos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8582420776927582, "is_candidate": false}, {"start": 2519.711, "end": 2521.972, "text": " van a elegir por sus alumnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8840694218411504, "is_candidate": false}, {"start": 2521.972, "end": 2533.176, "text": "Por eso les pregunto y les digo, primero, el presupuesto educativo que mand\u00f3 Massa no es verdad que lo aument\u00f3, lo baj\u00f3 un 9%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9050317531704744, "is_candidate": false}, {"start": 2533.176, "end": 2534.677, "text": "Se qued\u00f3 con el tema anterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8690490573345987, "is_candidate": false}, {"start": 2537.91, "end": 2540.972, "text": " Hoy los chicos no saben leer y escribir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8964739020867619, "is_candidate": false}, {"start": 2540.972, "end": 2543.174, "text": "Van a leer, van a escribir, van a tener programaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653699718713953, "is_candidate": false}, {"start": 2543.174, "end": 2544.575, "text": "Ella no sabe hablar, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7961002748368764, "is_candidate": false}, {"start": 2544.575, "end": 2551.56, "text": "Tener ciencias y todo lo necesario para poder entrar a la secundaria equipados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.893559273135045, "is_candidate": false}, {"start": 2551.56, "end": 2554.922, "text": "Propongo que vayan con una molotov en la mochila.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7432931589967973, "is_candidate": false}, {"start": 2554.922, "end": 2557.123, "text": "No, Patricia, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8054683947242003, "is_candidate": false}, {"start": 2557.123, "end": 2562.587, "text": "Que puedan tener relaci\u00f3n con la matriz productiva de cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908075663989198, "is_candidate": false}, {"start": 2562.587, "end": 2566.37, "text": "Y por \u00faltimo decirles, vamos a la educaci\u00f3n de Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8506049544326877, "is_candidate": false}, {"start": 2566.954, "end": 2575.039, "text": " porque en los humildes bancos de las escuelas se forja nuestra naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8637178898684533, "is_candidate": false}, {"start": 2575.039, "end": 2579.362, "text": "El tema, recordamos, es educaci\u00f3n y es el turno de Juan Esquereti, tiene dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.818835109847166, "is_candidate": false}, {"start": 2579.362, "end": 2586.507, "text": "La educaci\u00f3n es la que hace libre a las personas y promueve la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9357066409451711, "is_candidate": false}, {"start": 2586.507, "end": 2591.931, "text": "Y debe ser una responsabilidad del Estado garantizar la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9372249607270272, "is_candidate": false}, {"start": 2591.931, "end": 2593.432, "text": "A ver cu\u00e1nto tarda en decir C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6812008324531512, "is_candidate": false}, {"start": 2594.087, "end": 2598.491, "text": " la responsabilidad de educaci\u00f3n primaria y secundaria de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8139304888024461, "is_candidate": false}, {"start": 2598.491, "end": 2606.197, "text": "Y yo quiero contarles que muchas de las cosas que plantean aqu\u00ed se las hemos hecho en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8466059057036945, "is_candidate": false}, {"start": 2606.197, "end": 2608.298, "text": "De cuatro a\u00f1os obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8070707926724066, "is_candidate": false}, {"start": 2608.298, "end": 2611.221, "text": "Tenemos la jornada extendida en la primaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9733154042393025, "is_candidate": false}, {"start": 2611.221, "end": 2613.142, "text": "Ni 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0791574197827871, "is_candidate": false}, {"start": 2613.142, "end": 2618.487, "text": "Para los ni\u00f1os de cuarto, quinto y sexto grado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9259544168371793, "is_candidate": false}, {"start": 2618.487, "end": 2622.63, "text": "El 44% de las escuelas p\u00fablicas tienen orientaci\u00f3n t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9705887139764771, "is_candidate": false}, {"start": 2622.63, "end": 2623.811, "text": "Y hay un tipo de escuela", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7803979494495739, "is_candidate": false}, {"start": 2624.184, "end": 2644.57, "text": " que son las escuelas PROA donde los j\u00f3venes se reciben en especialidad de software y biotecnolog\u00eda, donde tienen ocho horas de clase por d\u00eda y en esa escuela, mientras la repitencia y el abandono es del 40% en la media del pa\u00eds, en la secundaria, en la escuela PROA.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8715372406607547, "is_candidate": false}, {"start": 2649.606, "end": 2655.392, "text": " Tenemos 3.800 acuerdos con las empresas para que hagan pasas antiguas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9086121373945878, "is_candidate": false}, {"start": 2655.392, "end": 2657.655, "text": "Y cuidamos tambi\u00e9n el salario de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9875940484600786, "is_candidate": false}, {"start": 2657.655, "end": 2662.68, "text": "El salario inicial de maestra de C\u00f3rdoba es el m\u00e1s alto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9963967675481346, "is_candidate": false}, {"start": 2662.68, "end": 2665.343, "text": "Tampoco nadie pasa por aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0284121987623027, "is_candidate": false}, {"start": 2665.343, "end": 2667.005, "text": "El que no sabe, repitir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0077525751440286, "is_candidate": false}, {"start": 2667.495, "end": 2675.641, "text": " Y cuidemos a los estudiantes porque hacemos las pruebas de evaluaci\u00f3n de la calidad educativa, las pruebas PIS y las pruebas PRI.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8564016276129335, "is_candidate": false}, {"start": 2675.641, "end": 2683.746, "text": "Y tambi\u00e9n apuntalamos con el boleto educativo gratuito o con internet gratuita a los estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9551090618107818, "is_candidate": false}, {"start": 2683.746, "end": 2685.227, "text": "Eso hacemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8978715659546198, "is_candidate": false}, {"start": 2685.227, "end": 2687.209, "text": "En el pa\u00eds lo que precisamos es que la naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9128012821626088, "is_candidate": false}, {"start": 2687.589, "end": 2698.251, "text": " deje de superponer funciones con las provincias, que le pasen los recursos directamente a las provincias por coparticipaci\u00f3n con todo lo que dicen que van a recaudar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.91447081812673, "is_candidate": false}, {"start": 2698.251, "end": 2704.373, "text": "Esa es la manera de que Argentina tenga una buena educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9349401998879863, "is_candidate": false}, {"start": 2704.373, "end": 2705.093, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0292817408659327, "is_candidate": false}, {"start": 2705.093, "end": 2708.794, "text": "Ahora es el turno, debatimos educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7992247644672155, "is_candidate": false}, {"start": 2708.794, "end": 2709.514, "text": "Dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9461006754414318, "is_candidate": false}, {"start": 2711.292, "end": 2711.553, "text": " Miriam.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9666355255933757, "is_candidate": false}, {"start": 2711.553, "end": 2712.634, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9810589769682921, "is_candidate": false}, {"start": 2712.634, "end": 2716.798, "text": "Si la educaci\u00f3n sigue en pie, es gracias al esfuerzo cotidiano.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9784391169701555, "is_candidate": false}, {"start": 2716.798, "end": 2717.999, "text": "A ver, \u00bfcu\u00e1nto tarda en decir FMI?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8806789562264752, "is_candidate": false}, {"start": 2717.999, "end": 2725.907, "text": "Porque la mayor\u00eda son mujeres y son ellas las que se hacen cargo todos los d\u00edas de los problemas que los pibes y las pibas llevan al aula.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9273204029121772, "is_candidate": false}, {"start": 2726.628, "end": 2735.752, "text": " Y encima me imagino ahora escuchando en su casa y teni\u00e9ndose que aguantar que los candidatos las hagan responsables de la crisis educativa que vive nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0175733277687158, "is_candidate": false}, {"start": 2735.752, "end": 2744.615, "text": "Si no fuera por la lucha de las docentes junto con estudiantes, cooperadoras, la comunidad educativa, la situaci\u00f3n ser\u00eda mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9955939433283079, "is_candidate": false}, {"start": 2744.615, "end": 2748.517, "text": "Quienes tenemos hijos e hijas en la educaci\u00f3n p\u00fablica, lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0176497843887347, "is_candidate": false}, {"start": 2749.428, "end": 2752.57, "text": " pero en campa\u00f1a todos vienen y prometen.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.01396775469502, "is_candidate": false}, {"start": 2752.57, "end": 2757.532, "text": "Sergio Massa, candidato, promete 8% de presupuesto educativo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9904072614376928, "is_candidate": false}, {"start": 2757.532, "end": 2762.935, "text": "Pero Sergio Massa, ministro, no puede garantizar el 6% que dice la ley actual.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9826168045729045, "is_candidate": false}, {"start": 2762.935, "end": 2764.556, "text": "Hablan de estado presente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9398613443707382, "is_candidate": false}, {"start": 2764.556, "end": 2768.018, "text": "Usa su tiempo como si fuese de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7712413843323739, "is_candidate": false}, {"start": 2768.018, "end": 2771.239, "text": "Se supone que tiene que dar sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.948897782404879, "is_candidate": false}, {"start": 2771.239, "end": 2775.341, "text": "Mi ley viene con las escuelas voucher.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9457877265475984, "is_candidate": false}, {"start": 2775.341, "end": 2777.342, "text": "Vayan a Chile y vean c\u00f3mo result\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0682086697437807, "is_candidate": false}, {"start": 2777.342, "end": 2778.583, "text": "Aument\u00f3 la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9047008889382232, "is_candidate": false}, {"start": 2779.213, "end": 2780.013, "text": " educativa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0955184082555238, "is_candidate": false}, {"start": 2780.013, "end": 2783.275, "text": "Hay una educaci\u00f3n para pobres y otros para ricos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0281157359291355, "is_candidate": false}, {"start": 2783.275, "end": 2785.535, "text": "La educaci\u00f3n no puede ser un negocio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8555699086138198, "is_candidate": false}, {"start": 2785.535, "end": 2793.899, "text": "Y advertimos, vamos a defender la educaci\u00f3n sexual integral obligatoria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0078167246630718, "is_candidate": false}, {"start": 2793.899, "end": 2800.461, "text": "Porque, entre otras cosas, sirvi\u00f3 para identificar numerosos casos de abuso en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9844891553815824, "is_candidate": false}, {"start": 2800.461, "end": 2804.222, "text": "Y tambi\u00e9n para respetar la diversidad sexual.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9871486383630875, "is_candidate": false}, {"start": 2804.222, "end": 2808.224, "text": "Tenemos derecho a una educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9793547324612479, "is_candidate": false}, {"start": 2809.565, "end": 2809.965, "text": " De calidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9687123686742829, "is_candidate": false}, {"start": 2809.965, "end": 2811.026, "text": "Nunca pierdo oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8808744958473266, "is_candidate": false}, {"start": 2811.026, "end": 2812.546, "text": "No dijo ni una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9538856463500184, "is_candidate": false}, {"start": 2838.963, "end": 2843.528, "text": " de palabras bonitas, frases pomposas, un mont\u00f3n de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0258598441114302, "is_candidate": false}, {"start": 2843.528, "end": 2860.244, "text": "Sin embargo, cuando vamos a los hechos, ellos son los responsables que hoy el 13% de los chicos no termina el colegio en tiempo y forma, que el 50% de los chicos no entiende un texto que va a leer y que el 70% no puede resolver un problema de matem\u00e1tica b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0356280602502623, "is_candidate": false}, {"start": 2861.087, "end": 2866.889, "text": " Esto adem\u00e1s ha agravado en una situaci\u00f3n donde el 60% de los chicos son pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9698536493066404, "is_candidate": false}, {"start": 2866.889, "end": 2871.13, "text": "Por ende, \u00bfqu\u00e9 pueden hacer pobrecitos frente a semejante desastre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1237385931394426, "is_candidate": false}, {"start": 2871.13, "end": 2879.992, "text": "Por ello, nosotros estamos planteando una propuesta revolucionaria, que es la idea de implementar la idea del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0998095635325211, "is_candidate": false}, {"start": 2879.992, "end": 2885.473, "text": "El capital humano es profundamente importante en los \u00faltimos 250 a\u00f1os de la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0482927170614087, "is_candidate": false}, {"start": 2885.473, "end": 2888.094, "text": "Y ah\u00ed encontramos que hay dos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9674593079909627, "is_candidate": false}, {"start": 2888.872, "end": 2900.858, "text": " temas muy importantes, est\u00e1 el capital humano de primera generaci\u00f3n, que tiene que ver con la salud, que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n, y que jug\u00f3 un rol fundamental durante el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0357066537180004, "is_candidate": false}, {"start": 2900.858, "end": 2912.004, "text": "Por otra parte, hay un rol fundamental para la educaci\u00f3n, para el aprendizaje en la pr\u00e1ctica, y eso tuvo un rol central en el siglo XX y m\u00e1s que lo tiene ahora en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0472801031992631, "is_candidate": false}, {"start": 2912.004, "end": 2918.307, "text": "Para ello, nosotros proponemos que ese ministerio tenga cuatro \u00e1reas, un \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0714076108589892, "is_candidate": false}, {"start": 2919.903, "end": 2923.967, "text": " un \u00e1rea de salud, un \u00e1rea de educaci\u00f3n y un \u00e1rea de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0972283822906799, "is_candidate": false}, {"start": 2923.967, "end": 2931.372, "text": "Adem\u00e1s, es interesante porque estamos planteando modificar la forma en la cual se da la asistencia en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9933627393867861, "is_candidate": false}, {"start": 2931.372, "end": 2937.917, "text": "Se acab\u00f3 esto de la asistencia esclavizante, de darles el pescado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.025585758582988, "is_candidate": false}, {"start": 2937.917, "end": 2943.982, "text": "Nosotros les vamos a ense\u00f1ar a pescar, les vamos a ense\u00f1ar a crear la ca\u00f1a de pescar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0508459377993997, "is_candidate": false}, {"start": 2943.982, "end": 2947.425, "text": "Y si es posible, que aprendan a tener una empresa de pesca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0203804807397996, "is_candidate": false}, {"start": 2948.058, "end": 2956.142, "text": " porque vamos por una soluci\u00f3n donde los individuos sean plenamente libres y no esclavos de los del Estado y de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0176335415580033, "is_candidate": false}, {"start": 2956.142, "end": 2961.124, "text": "Durante la exposici\u00f3n de Javier Millet, Patricia Bullrich ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8568881562400055, "is_candidate": false}, {"start": 2961.124, "end": 2963.765, "text": "Tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.903320696660324, "is_candidate": false}, {"start": 2963.765, "end": 2972.81, "text": "Millet, cuando las madres y los padres del pa\u00eds ped\u00edan a gritos abrir las escuelas... La cara de Millet me mata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9080923112712337, "is_candidate": false}, {"start": 2972.81, "end": 2977.712, "text": "En los canales de televisi\u00f3n gritabas que no se abran, nos vamos a contagiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8318605150842092, "is_candidate": false}, {"start": 2978.533, "end": 2980.514, "text": " No te importa la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9774588771214866, "is_candidate": false}, {"start": 2980.514, "end": 2981.855, "text": "And\u00e1 con el voucher.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8727177228616938, "is_candidate": false}, {"start": 2981.855, "end": 2982.936, "text": "Se cae la risa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9769107719716973, "is_candidate": false}, {"start": 2982.936, "end": 2985.097, "text": "Donde hay una escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9334717103254575, "is_candidate": false}, {"start": 2985.097, "end": 2987.718, "text": "Andate al sur del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0123337291338037, "is_candidate": false}, {"start": 2987.718, "end": 2989.419, "text": "A cualquier lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0305965241206947, "is_candidate": false}, {"start": 2989.419, "end": 2991.541, "text": "No conoces la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9136607888899116, "is_candidate": false}, {"start": 2991.541, "end": 2997.704, "text": "Planteas un modelo que solo puede ser planteado en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8930131818662514, "is_candidate": false}, {"start": 2997.704, "end": 2999.585, "text": "El pa\u00eds es m\u00e1s que la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8756288010292963, "is_candidate": false}, {"start": 2999.585, "end": 3000.666, "text": "Es C\u00f3rdoba tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7422449121445187, "is_candidate": false}, {"start": 3000.666, "end": 3003.828, "text": "Lo \u00fanico que va a lograr es m\u00e1s desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8473460026848447, "is_candidate": false}, {"start": 3004.443, "end": 3012.346, "text": " Nosotros defendemos la escuela p\u00fablica para todos, la escuela de Sarmiento, con la igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8569867779694137, "is_candidate": false}, {"start": 3012.346, "end": 3013.967, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0251066577697705, "is_candidate": false}, {"start": 3013.967, "end": 3016.208, "text": "Gracias a los cinco.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7767913292693106, "is_candidate": false}, {"start": 3016.208, "end": 3020.21, "text": "Terminamos el debate sobre educaci\u00f3n en esta noche y tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8550178891178674, "is_candidate": false}, {"start": 3027.443, "end": 3028.283, "text": " de este 2023.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0434689145238016, "is_candidate": false}, {"start": 3028.283, "end": 3032.724, "text": "Un privilegio participar de este primer debate presidencial del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8128478764202307, "is_candidate": false}, {"start": 3032.724, "end": 3040.386, "text": "Vamos a hacer un corte y cuando regresemos, Lucila Trujillo y Esteban Mir\u00f3n ser\u00e1n cargo de la moderaci\u00f3n de la segunda parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7884889303759586, "is_candidate": false}, {"start": 3040.386, "end": 3041.447, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9247673839097599, "is_candidate": false}, {"start": 3041.447, "end": 3046.628, "text": "Siempre es un placer estar debatiendo por la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9382791317269444, "is_candidate": false}, {"start": 3046.628, "end": 3052.789, "text": "Queremos agradecer much\u00edsimo a la provincia y a cada uno... A la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7826286687750885, "is_candidate": false}, {"start": 3052.789, "end": 3055.75, "text": "...que han ayudado de manera descomunal, no saben.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8987075168424895, "is_candidate": false}, {"start": 3057.739, "end": 3062.023, "text": " Bueno, vamos a dejar medio bajito el volumen, porque ahora se vienen las...", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1339134594512734, "is_candidate": false}, {"start": 3071.949, "end": 3077.494, "text": " Segu\u00ed, no, vamos a sacar el volumen porque ahora se vienen las publicidades y todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6660872967353058, "is_candidate": false}, {"start": 3077.494, "end": 3080.537, "text": "Bueno, muchachos, \u00bfc\u00f3mo lo vienen viendo el debate?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.884965587826332, "is_candidate": false}, {"start": 3080.537, "end": 3082.319, "text": "\u00bfQui\u00e9n les parece que va ganando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7401249271939947, "is_candidate": false}, {"start": 3082.319, "end": 3086.943, "text": "\u00bfQui\u00e9n les parece que ha dado las mejores r\u00e9plicas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6508868956321519, "is_candidate": false}, {"start": 3086.943, "end": 3090.926, "text": "\u00bfQui\u00e9n les parece el peor hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207963445322664, "is_candidate": false}, {"start": 3090.926, "end": 3092.488, "text": "Se desvirtu\u00f3 a todo por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8028718288891646, "is_candidate": false}, {"start": 3095.069, "end": 3097.85, "text": " A ver, vamos uno por uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8032405736724427, "is_candidate": false}, {"start": 3097.85, "end": 3100.47, "text": "Bregman no s\u00e9 qu\u00e9 hace ah\u00ed, sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8074485161279809, "is_candidate": false}, {"start": 3100.47, "end": 3102.211, "text": "No tiene propuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0030235137272607, "is_candidate": false}, {"start": 3102.211, "end": 3109.373, "text": "Mir\u00e1, creo que hasta Manuela Castaneda, la izquierda que perdi\u00f3 en Las Paz, ten\u00eda una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6396552373412938, "is_candidate": false}, {"start": 3109.373, "end": 3111.453, "text": "Fantas\u00eda, \u00bfno?, lo del sueldo de 500.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7588196591542353, "is_candidate": false}, {"start": 3111.453, "end": 3114.854, "text": "Pero por lo menos tiraba una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7292937187133799, "is_candidate": false}, {"start": 3114.854, "end": 3116.455, "text": "Fantasiosa, pero ten\u00eda una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6720489487913389, "is_candidate": false}, {"start": 3116.455, "end": 3118.515, "text": "Bregman no dijo nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8090360130060567, "is_candidate": false}, {"start": 3118.515, "end": 3120.976, "text": "No propuso ni una sola propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459876290026646, "is_candidate": false}, {"start": 3122.869, "end": 3132.453, "text": " lo \u00fanico que hace es usar su tiempo para decir propuestas, usarlo como si fuese su tiempo a r\u00e9plica para tirarle mierda a los otros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745573688150654, "is_candidate": false}, {"start": 3132.453, "end": 3134.774, "text": "No lleg\u00e1s a ganar solamente con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6899289048985973, "is_candidate": false}, {"start": 3134.774, "end": 3145.319, "text": "A ver, estos pol\u00edticos, ah\u00ed se nota cuando un pol\u00edtico es pol\u00edtico desde hace mucho y cuando no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6307993003916998, "is_candidate": false}, {"start": 3145.319, "end": 3150.561, "text": "Vos no pod\u00e9s basar toda tu elecci\u00f3n, tu carrera electoral", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7451764445184865, "is_candidate": false}, {"start": 3151.852, "end": 3158.574, "text": " tir\u00e1ndole mierda al resto de los pol\u00edticos, porque no le est\u00e1s dando ning\u00fan motivo para que te voten a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6638331832871608, "is_candidate": false}, {"start": 3158.574, "end": 3165.797, "text": "O sea, vos ten\u00e9s que proponer algo para que la gente diga, no me gustan tus propuestas, mejor voto al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6376937320156311, "is_candidate": false}, {"start": 3165.797, "end": 3171.398, "text": "\u00bfY c\u00f3mo votas al otro que no te propone nada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7060618100471829, "is_candidate": false}, {"start": 3171.398, "end": 3172.879, "text": "Porque no propuso nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0304115614445295, "is_candidate": false}, {"start": 3175.103, "end": 3181.327, "text": " Lo que me est\u00e1n viendo en YouTube, venganza twitch, el link en mi perfil de YouTube, me encuentran como super cuac.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.725398512889883, "is_candidate": false}, {"start": 3181.327, "end": 3185.99, "text": "Estamos viendo el debate presidencial en vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7149229362765548, "is_candidate": false}, {"start": 3185.99, "end": 3190.573, "text": "Echiaretti es un viejo meado que lo \u00fanico que hace es hablar de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5898934375911713, "is_candidate": false}, {"start": 3190.573, "end": 3192.574, "text": "Bueno, vamos a sacar estas caras de pelotudos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6813551149341562, "is_candidate": false}, {"start": 3192.574, "end": 3196.696, "text": "Ahora cuando vuelva al debate lo vuelvo a poner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6735743437813688, "is_candidate": false}, {"start": 3196.696, "end": 3198.577, "text": "Echiaretti lo \u00fanico que hace es hablar de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7175623839324987, "is_candidate": false}, {"start": 3198.577, "end": 3202.92, "text": "O sea, cree que \u00e9l ha sido un buen ejemplo para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6907402220390619, "is_candidate": false}, {"start": 3204.056, "end": 3205.998, "text": " y quiere replicarlo en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6361585020804907, "is_candidate": false}, {"start": 3205.998, "end": 3218.732, "text": "O sea, pareciera que el chab\u00f3n no conoce el resto de Argentina, pareciera que conoce C\u00f3rdoba nada m\u00e1s y que el resto del pa\u00eds lo mira por TV.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7183447990716684, "is_candidate": false}, {"start": 3218.732, "end": 3220.173, "text": "Todo bien con C\u00f3rdoba, pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9082049275541735, "is_candidate": false}, {"start": 3221.693, "end": 3239.988, "text": " ten\u00e9s muchas realidades en Argentina, sobre todo las del norte, por ejemplo, que la est\u00e1 pasando bastante mal, o el sur, o lo que sea, pero no pod\u00e9s basar toda tu carrera presidencial, digamos, electoral, quiero decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.591500034822567, "is_candidate": false}, {"start": 3241.107, "end": 3244.408, "text": " por lo que pasa en una provincia, tu provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6185550261329242, "is_candidate": false}, {"start": 3244.408, "end": 3253.232, "text": "O sea, est\u00e1 bien, ponele que C\u00f3rdoba la s\u00faper conoces, dec\u00eds, uy, qu\u00e9 buen ejemplo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6733833358002264, "is_candidate": false}, {"start": 3253.232, "end": 3259.735, "text": "Pero no pod\u00e9s replicar el modelo cordob\u00e9s, en caso de que sea bueno, no lo s\u00e9, en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6488581556572062, "is_candidate": false}, {"start": 3259.735, "end": 3266.217, "text": "Hay provincias que simplemente no est\u00e1n ahora aptas para eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7967827142786377, "is_candidate": false}, {"start": 3266.217, "end": 3270.239, "text": "Pero bueno, vamos a ver, C\u00f3rdoba, C\u00f3rdoba, C\u00f3rdoba, bastante...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6487575218662867, "is_candidate": false}, {"start": 3271.653, "end": 3274.614, "text": " bastantes veces m\u00e1s seguramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7562853765393011, "is_candidate": false}, {"start": 3274.614, "end": 3285.397, "text": "Cada provincia es un mapa del Dark Souls, y sobre todo las del norte, que son bastante pobres, como Formosa y Chaco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7694020546925757, "is_candidate": false}, {"start": 3285.397, "end": 3297.96, "text": "Bullrich, sinceramente, se nota que tiene las respuestas memorizadas, se nota, te das cuenta cuando alguien", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5791855034267211, "is_candidate": false}, {"start": 3300.052, "end": 3308.396, "text": " dice algo de forma natural o se nota que est\u00e1 tratando de acordarse as\u00ed las cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6123744384702208, "is_candidate": false}, {"start": 3308.396, "end": 3314.079, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 me dijo el coach que ten\u00eda que decir de mi ley sobre educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.634493866382648, "is_candidate": false}, {"start": 3314.079, "end": 3318.121, "text": "Ah, s\u00ed, ten\u00eda que decir que los vouchers provocaban desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6846944011104426, "is_candidate": false}, {"start": 3318.121, "end": 3323.043, "text": "Entonces, mi derecho r\u00e9plica es decirle que los vouchers provocan desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.667631943785389, "is_candidate": false}, {"start": 3324.284, "end": 3329.488, "text": " y no te sale de forma natural, se est\u00e1 rotando, se est\u00e1 rotando por la forma de hablar que tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6559665766006749, "is_candidate": false}, {"start": 3329.488, "end": 3347.181, "text": "Ya de por s\u00ed la forma de hablar que tiene es pat\u00e9tica, no puede hilar dos frases, no puede hilar dos palabras, es muy triste y es muy pat\u00e9tico, porque una persona que no puede ni siquiera hablar, imag\u00ednatela d\u00e1ndole un discurso, por ejemplo al inicio de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6327662829660425, "is_candidate": false}, {"start": 3349.215, "end": 3350.897, "text": " de las c\u00e1maras legislativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6254277970326413, "is_candidate": false}, {"start": 3350.897, "end": 3366.391, "text": "Imag\u00ednate que cada presidente en marzo abre la legislativa y da su discurso de este a\u00f1o, de qu\u00e9 vamos a hacer, de qu\u00e9 vamos a trabajar, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5908608354878184, "is_candidate": false}, {"start": 3366.391, "end": 3371.155, "text": "No puede hilar dos palabras juntas, es muy pat\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7162835677097303, "is_candidate": false}, {"start": 3371.155, "end": 3373.817, "text": "Arranca, \u00bfvos mi ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9349466225905296, "is_candidate": false}, {"start": 3373.817, "end": 3374.398, "text": "\u00bfPropon\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9777696469105164, "is_candidate": false}, {"start": 3375.805, "end": 3377.186, "text": " Los vouchers.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9053694961689915, "is_candidate": false}, {"start": 3377.186, "end": 3380.907, "text": "Y eso genera desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8104703409341023, "is_candidate": false}, {"start": 3380.907, "end": 3384.128, "text": "Porque los vouchers generan desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6500577608735334, "is_candidate": false}, {"start": 3384.128, "end": 3385.889, "text": "\u00bfEh, melee?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8734685065602259, "is_candidate": false}, {"start": 3385.889, "end": 3388.69, "text": "As\u00ed, es todo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9920953029603381, "is_candidate": false}, {"start": 3388.69, "end": 3390.731, "text": "Es infumable escuchar a una persona as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9884449348565083, "is_candidate": false}, {"start": 3390.731, "end": 3392.931, "text": "Imag\u00ednatela d\u00e1ndole un discurso de una hora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8713553126801196, "is_candidate": false}, {"start": 3392.931, "end": 3399.094, "text": "No, no, no pod\u00e9s, no pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9064151117138806, "is_candidate": false}, {"start": 3399.094, "end": 3401.975, "text": "Bully ya habla de solucionar todo, pero no propone nada para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8951865117022074, "is_candidate": false}, {"start": 3401.975, "end": 3404.576, "text": "Bueno, s\u00ed, obviamente, de eso se basa mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7191833505143227, "is_candidate": false}, {"start": 3406.444, "end": 3424.497, "text": " el discurso pol\u00edtico tradicional, ella es una pol\u00edtica tradicional porque hace 30 a\u00f1os que vive del Estado, ha estado en todos los cuadros pol\u00edticos y siempre el discurso pol\u00edtico es ese, tenemos que acabar con la inflaci\u00f3n, tenemos que acabar con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5997141986588148, "is_candidate": false}, {"start": 3426.318, "end": 3426.958, "text": " la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0234263881437555, "is_candidate": false}, {"start": 3426.958, "end": 3429.8, "text": "Tenemos que acabar con el d\u00f3lar alto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7583274511134515, "is_candidate": false}, {"start": 3429.8, "end": 3437.964, "text": "Tenemos que hacer esto y hay que hacerlo ya, de una manera eficiente, integral y con confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6738797581020116, "is_candidate": false}, {"start": 3437.964, "end": 3441.886, "text": "\u00bfY?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0619497037644587, "is_candidate": false}, {"start": 3441.886, "end": 3446.008, "text": "Pero por lo menos proponeme un m\u00e9todo, algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8878060153122467, "is_candidate": false}, {"start": 3446.008, "end": 3450.27, "text": "F\u00edjense que en dos segundos te saco enseguida el discurso pol\u00edtico de cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.805940678409482, "is_candidate": false}, {"start": 3450.27, "end": 3451.791, "text": "Porque es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.901380961737939, "is_candidate": false}, {"start": 3451.791, "end": 3453.792, "text": "Porque lo dicen en autom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8677360518490896, "is_candidate": false}, {"start": 3456.747, "end": 3462.091, "text": " Lo mismo Massa, hablando ahora de Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6513927146340565, "is_candidate": false}, {"start": 3462.091, "end": 3465.993, "text": "Massa est\u00e1 bien, propone muchas cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8383784004437403, "is_candidate": false}, {"start": 3465.993, "end": 3471.236, "text": "En eso se lo admito, ha propuesto muchas cosas durante sus discursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7247678654119585, "is_candidate": false}, {"start": 3471.236, "end": 3475.379, "text": "Vamos a hacer esto, vamos a hacer aquello, de esta manera, bla, bla, bla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7028387292951513, "is_candidate": false}, {"start": 3475.379, "end": 3485.966, "text": "Ok, pero Massa, vos est\u00e1s gobernando hace un a\u00f1o como ministro de Econom\u00eda, hace casi cuatro a\u00f1os, que es parte de este gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.545136618530631, "is_candidate": false}, {"start": 3488.206, "end": 3495.488, "text": " y hace un a\u00f1o, m\u00e1s de un a\u00f1o, que es Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7370765588467604, "is_candidate": false}, {"start": 3495.488, "end": 3503.349, "text": "Triplic\u00f3 el d\u00f3lar, duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n, subi\u00f3 la pobreza, subi\u00f3 la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8025071796157122, "is_candidate": false}, {"start": 3503.349, "end": 3508.271, "text": "O sea, no tiene ni un solo n\u00famero a favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8287291456871091, "is_candidate": false}, {"start": 3508.271, "end": 3513.652, "text": "Vos como masa pod\u00e9s proponer todo lo que vos quieras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8475455661773499, "is_candidate": false}, {"start": 3513.652, "end": 3514.632, "text": "Pero vamos a los hechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.811477331847129, "is_candidate": false}, {"start": 3516.181, "end": 3518.042, "text": " A m\u00ed me importan los hechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.834034409457673, "is_candidate": false}, {"start": 3518.042, "end": 3519.964, "text": "Porque para hablar, habla cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7847013920632542, "is_candidate": false}, {"start": 3519.964, "end": 3521.124, "text": "A m\u00ed me importan los hechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7194334819814916, "is_candidate": false}, {"start": 3521.124, "end": 3524.447, "text": "Y Massa no tiene ni un solo hecho a favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7905614878405813, "is_candidate": false}, {"start": 3524.447, "end": 3527.829, "text": "Ni uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.978722866713673, "is_candidate": false}, {"start": 3527.829, "end": 3531.452, "text": "As\u00ed que... Es imbotable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8281175085308318, "is_candidate": false}, {"start": 3531.452, "end": 3532.492, "text": "Es imbotable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9636854867824177, "is_candidate": false}, {"start": 3532.492, "end": 3540.558, "text": "Pod\u00e9s ser fan\u00e1tico de Cristina, pod\u00e9s ser ultra peronista, todo lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6508171984982432, "is_candidate": false}, {"start": 3540.558, "end": 3541.759, "text": "Pero no pod\u00e9s votar a Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8356826955552514, "is_candidate": false}, {"start": 3542.845, "end": 3554.031, "text": " Adem\u00e1s les recuerdo, peronistas que me est\u00e9n mirando en los chats, les recuerdo que Massa dijo que iba a meter la presa a Cristina y que iba a barrer con los \u00f1uquis de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.641288700161693, "is_candidate": false}, {"start": 3554.031, "end": 3556.353, "text": "\u00bfY ahora lo vas a votar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.864009783019399, "is_candidate": false}, {"start": 3556.353, "end": 3557.393, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7707628644349062, "is_candidate": false}, {"start": 3557.393, "end": 3561.135, "text": "O sea, por lo menos tenete un poco de respeto de decir, no, che, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5997866655978246, "is_candidate": false}, {"start": 3561.135, "end": 3565.598, "text": "O sea, yo s\u00e9 que es el candidato de Cristina, pero no me representa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6082156192181674, "is_candidate": false}, {"start": 3566.624, "end": 3580.09, "text": " Massa no puede representar a los peronistas, no puede, porque ha sido enemigo, lo han puteado durante m\u00e1s de cuatro a\u00f1os, durante... s\u00ed, m\u00e1s de cuatro a\u00f1os, y ahora lo vas a ir a votar y ahora lo est\u00e1s militando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6205131051558035, "is_candidate": false}, {"start": 3580.09, "end": 3585.673, "text": "O sea, en serio, tenete vos, aunque por m\u00e1s fan\u00e1tico que seas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7622768631609647, "is_candidate": false}, {"start": 3586.843, "end": 3606.983, "text": " tenete vos un poco de dignidad y un poco de respeto por vos mismo y decir no mira no me representa no pod\u00e9s votar a alguien que estuviste puteando durante cuatro a\u00f1os que era un traidor y que te iba a meter preso a ver parece que ya est\u00e1n por volver todav\u00eda no pero bueno ya casi arrancamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6006136952886667, "is_candidate": false}, {"start": 3612.375, "end": 3616.437, "text": " Y despu\u00e9s de mi ley es m\u00e1s de lo mismo, m\u00e1s de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7168950826831479, "is_candidate": false}, {"start": 3616.437, "end": 3625.522, "text": "Me refiero, todas las propuestas y todos los discursos que est\u00e1 diciendo son lo mismo que viene diciendo en toda su carrera electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7264252662929798, "is_candidate": false}, {"start": 3625.522, "end": 3626.903, "text": "O sea, no hay nada nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0640817445726831, "is_candidate": false}, {"start": 3626.903, "end": 3630.545, "text": "O sea, lo que estamos escuchando de mi ley no hay nada nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7510150460526958, "is_candidate": false}, {"start": 3630.545, "end": 3639.35, "text": "Es exactamente todo lo que ha estado viniendo diciendo durante todo este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6639803022717721, "is_candidate": false}, {"start": 3639.35, "end": 3641.251, "text": "Te puede gustar, te puede no gustar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8906444430406651, "is_candidate": false}, {"start": 3642.321, "end": 3671.554, "text": " pero por lo menos son sus propuestas, por lo menos estas son las propuestas de mi ley, despu\u00e9s si no te gustan, votas a otro, est\u00e1 perfecto, pero nadie le puede decir que no tiene propuestas, es el \u00fanico que ha presentado un plan de gobierno entero de decir vamos a hacer esto y va a funcionar de esta manera y si funciona bien, si no ponen palos en la rueda, en 15 a\u00f1os somos como Francia, Italia, etc\u00e9tera, como dijo ah\u00ed, o Alemania,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6635192130624044, "is_candidate": false}, {"start": 3675.33, "end": 3677.711, "text": " Hoy somos peor que \u00c1frica, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7815208624002106, "is_candidate": false}, {"start": 3677.711, "end": 3680.693, "text": "Qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9748429820976143, "is_candidate": false}, {"start": 3680.693, "end": 3687.757, "text": "S\u00ed, me caus\u00f3 gracia eso, la cara de Miley mientras el resto hablaba as\u00ed, riendo as\u00ed, burlonamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8238287165122353, "is_candidate": false}, {"start": 3687.757, "end": 3689.037, "text": "La verdad qued\u00f3 fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7798308874487602, "is_candidate": false}, {"start": 3689.037, "end": 3690.458, "text": "Eso me gust\u00f3 mucho, ese detalle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7969410861106284, "is_candidate": false}, {"start": 3690.458, "end": 3692.7, "text": "El resto, viste, se queda en serio as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8259748756334722, "is_candidate": false}, {"start": 3692.7, "end": 3695.061, "text": "Sobre todo masa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.926729972477988, "is_candidate": false}, {"start": 3695.061, "end": 3695.941, "text": "As\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9216372365920167, "is_candidate": false}, {"start": 3695.941, "end": 3700.044, "text": "Por lo menos Miley pareciera que se divierte, y eso est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6915169476213707, "is_candidate": false}, {"start": 3700.044, "end": 3701.645, "text": "Que por lo menos, chab\u00f3n, se nota que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8662630448903219, "is_candidate": false}, {"start": 3702.771, "end": 3730.038, "text": " que no tiene el t\u00edpico discurso pol\u00edtico o no se comporta como se tiene que comportar un pol\u00edtico porque no lo es sinceramente no lo es yo si estuviese ah\u00ed de a pie me cagar\u00eda de risa diciendo qu\u00e9 me est\u00e1s diciendo hijo de puta si gobernaste hace 30 a\u00f1os el pa\u00eds y estamos en una miseria as\u00ed que bueno vamos a ver no s\u00e9 cu\u00e1les son los", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6830442530368632, "is_candidate": false}, {"start": 3732.157, "end": 3757.452, "text": " los ejes a debatir no s\u00e9 cu\u00e1les son los temas que se van a debatir ahora cuando termine la propaganda gana Millet en primera vuelta y mira si no gana Millet en primera vuelta lo m\u00e1s probable que al Balotage vaya Millet con masa Bullrich est\u00e1 tercera c\u00f3moda no hay forma", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5581440528972301, "is_candidate": false}, {"start": 3758.749, "end": 3772.161, "text": " Eso lo estuvimos debatiendo el viernes, que pueden ver el directo, ya lo sub\u00ed hoy a YouTube, pueden buscar el directo en mi playlist de Radio Quack.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6174508015011302, "is_candidate": false}, {"start": 3772.161, "end": 3779.928, "text": "Bullrich est\u00e1 tercera, con 16% que sac\u00f3 en las PASO, no sabemos cu\u00e1nto tiene actualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6442214224900847, "is_candidate": false}, {"start": 3779.928, "end": 3784.793, "text": "No hay tanta cantidad de gente que pueda sumarse a Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6652685022634521, "is_candidate": false}, {"start": 3785.922, "end": 3793.432, "text": " Todas las encuestas dicen que Millet retiene m\u00e1s del 90% de sus votantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7620112081944218, "is_candidate": false}, {"start": 3793.432, "end": 3799.8, "text": "M\u00e1s del 90% de los que votaron a Millet, van a volver a votar a Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6922749986022232, "is_candidate": false}, {"start": 3799.8, "end": 3802.523, "text": "Massa gan\u00f3 un poco de votantes de Grabois.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.671073253929296, "is_candidate": false}, {"start": 3803.666, "end": 3812.509, "text": " ten\u00edan como un 5% ah\u00ed, ponele que haya subido un poco m\u00e1s por las medidas, por retirar plata a la calle, eso siempre les termina funcionando un poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6227773081253645, "is_candidate": false}, {"start": 3812.509, "end": 3819.212, "text": "Pero Bullrich, en serio, Bullrich, \u00bfde d\u00f3nde saca votos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7184319823791606, "is_candidate": false}, {"start": 3819.212, "end": 3820.032, "text": "\u00bfDe los peronistas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6686407753337784, "is_candidate": false}, {"start": 3820.032, "end": 3827.495, "text": "Obviamente no, los peronistas odian todo lo que represente Macri, no la van a votar a ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5940776406180088, "is_candidate": false}, {"start": 3827.495, "end": 3832.777, "text": "Todos los que votamos a Millet no vamos a votar a Juntos por el Cambio, porque ya votamos a Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6069851860586443, "is_candidate": false}, {"start": 3834.102, "end": 3842.613, "text": " m\u00e1s de una vez y fracasaron, no cumplieron, no hicieron nada de lo que dijeron que iban a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.624330017547747, "is_candidate": false}, {"start": 3842.613, "end": 3845.797, "text": "Yo vot\u00e9 a Juntos por el Cambio, bueno en su momento era Cambiemos, en 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5946644738566362, "is_candidate": false}, {"start": 3849.653, "end": 3856.996, "text": " Lo vot\u00e9 a Macri, sab\u00eda que lo de pobreza cero iba a ser una mentira enorme, pero lo vot\u00e9 igual, porque digo, a ver si hace las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6964638036670157, "is_candidate": false}, {"start": 3856.996, "end": 3861.598, "text": "No hizo las cosas bien, porque no quiso, porque no pudo o porque no lo dejaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6737647703720197, "is_candidate": false}, {"start": 3861.598, "end": 3864.299, "text": "Por la raz\u00f3n que sea, fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7164815068454963, "is_candidate": false}, {"start": 3864.299, "end": 3868.22, "text": "Se termin\u00f3, chau, no te voto m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0144140383085756, "is_candidate": false}, {"start": 3868.22, "end": 3871.322, "text": "Y en 2019 no lo volv\u00ed a votar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8165600932373787, "is_candidate": false}, {"start": 3871.322, "end": 3871.742, "text": "Y ahora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8964558117302567, "is_candidate": false}, {"start": 3872.731, "end": 3885.5, "text": " que por lo menos mi ley tiene el beneficio de la duda, si mi ley no cumple porque no puede, porque no quiso o porque no lo dejaron, no lo voto m\u00e1s, porque yo no me caso con ning\u00fan pol\u00edtico, no soy ning\u00fan fan\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7195682419065447, "is_candidate": false}, {"start": 3885.5, "end": 3886.3, "text": "Parece que ah\u00ed vuelven, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.761533118348279, "is_candidate": false}, {"start": 3886.3, "end": 3894.266, "text": "Bienvenidas nuevamente, de esta manera damos inicio al segundo bloque de", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.81844036587638, "is_candidate": false}, {"start": 3895.649, "end": 3904.56, "text": " Si se escucha muy fuerte, me avisan, le bajo un poco el volumen.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9036084120800507, "is_candidate": false}, {"start": 3904.56, "end": 3907.283, "text": "Me avisan cualquier cosa si se llega a escuchar muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6534075322973695, "is_candidate": false}, {"start": 3907.283, "end": 3909.966, "text": "Los que me est\u00e9n mirando en YouTube, v\u00e9nganse a Twitch.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051135163384405, "is_candidate": false}, {"start": 3909.966, "end": 3912.99, "text": "Me buscan como Supercuac, el link de mi perfil de YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7392997344995067, "is_candidate": false}, {"start": 3912.99, "end": 3915.352, "text": "Estamos mirando el debate presidencial en vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7159403871373544, "is_candidate": false}, {"start": 3915.913, "end": 3916.674, "text": " Y la gente eligi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8977050777158895, "is_candidate": false}, {"start": 3934.731, "end": 3939.572, "text": " derechos humanos y convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9461960652629491, "is_candidate": false}, {"start": 3939.572, "end": 3942.172, "text": "\u00bfQui\u00e9n eligi\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0147485139786987, "is_candidate": false}, {"start": 3942.172, "end": 3944.213, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3 por ese tema?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8641185615950229, "is_candidate": false}, {"start": 3944.213, "end": 3950.594, "text": "Miriam Bregman, 2.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9229711645658142, "is_candidate": false}, {"start": 3950.594, "end": 3952.294, "text": "Sergio Massa, 5.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8207736605191522, "is_candidate": false}, {"start": 3952.294, "end": 3955.335, "text": "Patricia Bullrich, 4.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9321333561995292, "is_candidate": false}, {"start": 3955.335, "end": 3960.416, "text": "Ah, \u00bfno les quedan m\u00e1s derechos a r\u00e9plica casi?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6992808158856287, "is_candidate": false}, {"start": 3960.416, "end": 3960.736, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0554707972818318, "is_candidate": false}, {"start": 3960.736, "end": 3961.576, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0314453939993016, "is_candidate": false}, {"start": 3961.576, "end": 3962.136, "text": "Como estamos en", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7653463220400771, "is_candidate": false}, {"start": 3981.895, "end": 3982.496, "text": " \u00bfEstamos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9354174439404552, "is_candidate": false}, {"start": 3982.496, "end": 3983.036, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "cosine_dist": 1.1876703973738492, "is_candidate": false}, {"start": 3983.036, "end": 3983.316, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0579242883378581, "is_candidate": false}, {"start": 3983.316, "end": 3993.68, "text": "Tal como viene ocurriendo, cada uno de ustedes va a tener dos minutos para exponer sus ideas y quien arranca este bloque de derechos humanos y convivencia democr\u00e1tica es la candidata Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9197211647985029, "is_candidate": false}, {"start": 3993.68, "end": 3993.84, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1331046348963107, "is_candidate": false}, {"start": 3993.84, "end": 3996.801, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9124791326530897, "is_candidate": false}, {"start": 3996.801, "end": 4002.763, "text": "Los argentinos ya aprendimos que cuando no impera la ley llegan las tragedias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9143276149046217, "is_candidate": false}, {"start": 4002.763, "end": 4009.426, "text": "Yo lo viv\u00ed y siento que la Argentina aprendi\u00f3 mucho de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012762754952139, "is_candidate": false}, {"start": 4009.426, "end": 4010.226, "text": "Yo aprend\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9487188280824161, "is_candidate": false}, {"start": 4010.862, "end": 4017.633, "text": " que la \u00fanica manera de hacer pol\u00edtica en serio es en paz y en convivencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876499158631157, "is_candidate": false}, {"start": 4017.633, "end": 4018.514, "text": "\u00a1Fue terrorista!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7599906194486243, "is_candidate": false}, {"start": 4018.514, "end": 4018.595, "text": "\u00a1Dios!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0305625342242788, "is_candidate": false}, {"start": 4027.998, "end": 4032.241, "text": " Porque todo el d\u00eda est\u00e1n dici\u00e9ndome que yo us\u00e9 la violencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777069049476969, "is_candidate": false}, {"start": 4032.241, "end": 4033.282, "text": "Yo no la us\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8677739023417067, "is_candidate": false}, {"start": 4033.282, "end": 4035.403, "text": "Yo fui de una organizaci\u00f3n juvenil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9317543741265496, "is_candidate": false}, {"start": 4035.403, "end": 4037.504, "text": "Y siempre, siempre lo dije.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9451946698800114, "is_candidate": false}, {"start": 4037.504, "end": 4041.387, "text": "Y lo digo aqu\u00ed frente a millones y millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8813948617171581, "is_candidate": false}, {"start": 4041.387, "end": 4051.814, "text": "Y quiero decir que lo mismo le pas\u00f3 a grandes l\u00edderes de la humanidad, como a Mandela, como a Mujica, que fueron presidentes de sus pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8728782811771698, "is_candidate": false}, {"start": 4051.814, "end": 4052.955, "text": "Por eso quiero plantear", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8782398681006108, "is_candidate": false}, {"start": 4053.831, "end": 4059.613, "text": " Se compar\u00f3 con Mandela y Mujica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9115317268426496, "is_candidate": false}, {"start": 4059.613, "end": 4074.439, "text": "Por otro lado, decir que esa tragedia tan brutal hoy tiene que ser reconocida tanto por los muertos de la dictadura como los muertos de las organizaciones armadas, tanto civiles como militares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8922295417612394, "is_candidate": false}, {"start": 4074.439, "end": 4077.08, "text": "Pero vamos a la convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9298301898216297, "is_candidate": false}, {"start": 4077.08, "end": 4079.1, "text": "Basta de piquetes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9441502778658725, "is_candidate": false}, {"start": 4079.1, "end": 4081.901, "text": "Basta de hacer de la vida de la gente una", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9059985733143282, "is_candidate": false}, {"start": 4083.769, "end": 4086.071, "text": " convivencia imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9143580731188945, "is_candidate": false}, {"start": 4086.071, "end": 4088.533, "text": "Vamos a terminar con los piquetes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.900819660707342, "is_candidate": false}, {"start": 4088.533, "end": 4091.776, "text": "No levantaron un piquete en 16 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6786420273658449, "is_candidate": false}, {"start": 4091.776, "end": 4098.381, "text": "Vamos a representar a todos los argentinos que quieren trabajar y vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940201936618194, "is_candidate": false}, {"start": 4098.381, "end": 4108.149, "text": "La convivencia democr\u00e1tica est\u00e1 rota porque todos los sindicatos y todos los piqueteros que responden al gobierno ahora est\u00e1n todos callados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9160129475332592, "is_candidate": false}, {"start": 4108.949, "end": 4113.552, "text": " todos mudos, pero cuando viene otro gobierno empieza la lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9604011629595673, "is_candidate": false}, {"start": 4113.552, "end": 4117.414, "text": "Nosotros vamos a defender la convivencia democr\u00e1tica de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8459252125593263, "is_candidate": false}, {"start": 4117.414, "end": 4119.315, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8969508418233623, "is_candidate": false}, {"start": 4119.315, "end": 4122.117, "text": "Hay un pedido de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9365440670973859, "is_candidate": false}, {"start": 4122.117, "end": 4125.559, "text": "Lo hizo Miriam Bregman a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8937072265599763, "is_candidate": false}, {"start": 4125.559, "end": 4127.18, "text": "45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9104147379948418, "is_candidate": false}, {"start": 4127.18, "end": 4130.082, "text": "Patricia Bullrich hablando de convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9427869593549719, "is_candidate": false}, {"start": 4135.754, "end": 4149.623, "text": " Si se cree que con casi un femicidio por d\u00eda en nuestro pa\u00eds, con trabajadores que son despedidos, jubilados que les recortan, con programas sociales que son recortados, nos vamos a quedar callados, se equivoca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9549787446772344, "is_candidate": false}, {"start": 4149.623, "end": 4156.448, "text": "Con comerciantes que sufren de cortes de luz por semanas, con mam\u00e1s que ven como les recortan en discapacidad, \u00bfqu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9970020423166897, "is_candidate": false}, {"start": 4156.448, "end": 4157.969, "text": "\u00bfQue no protesten?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9555486160499103, "is_candidate": false}, {"start": 4157.969, "end": 4160.431, "text": "Patricia Bullrich se equivoca much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0760716206061096, "is_candidate": false}, {"start": 4160.871, "end": 4163.213, "text": " Todas sus pol\u00edticas implican represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.088499905773266, "is_candidate": false}, {"start": 4163.213, "end": 4174.34, "text": "Lo que le voy a aclarar desde ahora es que a la izquierda, a nosotros, a nosotras, nos va a encontrar acompa\u00f1ando cada uno de esos reclamos populares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9999462193101808, "is_candidate": false}, {"start": 4174.34, "end": 4175.221, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.947003027182636, "is_candidate": false}, {"start": 4175.221, "end": 4180.524, "text": "Hay otro pedido de derecho a r\u00e9plica, lo realiza Patricia Bullrich a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9791541211923527, "is_candidate": false}, {"start": 4180.524, "end": 4181.845, "text": "Patricia Bullrich, la escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8954829021353762, "is_candidate": false}, {"start": 4182.594, "end": 4190.801, "text": " Quiero mandarle un abrazo grande a los gendarmes que fueron absueltos, acusadas, sus familias destruidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8918727437803771, "is_candidate": false}, {"start": 4190.801, "end": 4199.268, "text": "En el colegio les gritaban asesinos, cuando lo \u00fanico que hab\u00edan hecho era cumplir con la ley y con el deber.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9759788108191885, "is_candidate": false}, {"start": 4199.268, "end": 4204.132, "text": "As\u00ed siempre tratan a las fuerzas armadas y a las fuerzas de seguridad de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8805696352631263, "is_candidate": false}, {"start": 4204.132, "end": 4208.156, "text": "No les dejan vivir en democracia, los quieren tirar al rinc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9424399315222561, "is_candidate": false}, {"start": 4208.524, "end": 4215.466, "text": " Yo les rindo homenaje y voy a ser siempre defensora de aquellos que cumplan con la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.931250361107604, "is_candidate": false}, {"start": 4215.466, "end": 4216.386, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8823523404231296, "is_candidate": false}, {"start": 4216.386, "end": 4220.347, "text": "Santiago Maldonado fue un juicio y todos absueltos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9076494119027841, "is_candidate": false}, {"start": 4220.347, "end": 4229.129, "text": "As\u00ed que, si creen en la justicia, en vez de decir lo que siguen diciendo, digan la verdad, porque la verdad en este pa\u00eds no se defiende sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8860559383574244, "is_candidate": false}, {"start": 4231.366, "end": 4239.632, "text": " Es la \u00faltima posibilidad que ten\u00eda de derecho a r\u00e9plica a Patricia Bullrich y ahora le damos la posibilidad dos minutos a Juan Esqueri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7525792503781057, "is_candidate": false}, {"start": 4239.632, "end": 4242.655, "text": "Uy, a ver cu\u00e1nto tarda en decir C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.825050004761295, "is_candidate": false}, {"start": 4242.655, "end": 4252.482, "text": "Son un patrimonio de todos los argentinos y no pueden ser utilizados por un partido pol\u00edtico o un gobierno intentando protegerse de ellos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8410576789218833, "is_candidate": false}, {"start": 4253.271, "end": 4256.632, "text": " Yo fui dirigente estudiantil del C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9431667659455868, "is_candidate": false}, {"start": 4256.632, "end": 4265.894, "text": "Tengo tiros en mi cuerpo en un atentado que sufr\u00ed por parte de bandas paracoliciales cuando ten\u00eda 20 a\u00f1os y era dirigente estudiantil.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8237471703184918, "is_candidate": false}, {"start": 4265.894, "end": 4271.436, "text": "Me tuve que ir del pa\u00eds porque me buscaba la dictadura genocida para matar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9003616678181581, "is_candidate": false}, {"start": 4271.436, "end": 4274.457, "text": "Y de esa tragedia aprendimos todo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9396415831271694, "is_candidate": false}, {"start": 4274.457, "end": 4277.358, "text": "Aprendimos el valor de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0408536701633784, "is_candidate": false}, {"start": 4277.358, "end": 4281.739, "text": "Aprendimos tambi\u00e9n la necesidad de respetar las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.93896745118257, "is_candidate": false}, {"start": 4281.739, "end": 4282.619, "text": "Por eso en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8951953066996321, "is_candidate": false}, {"start": 4282.967, "end": 4284.573, "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0070127893367704, "is_candidate": false}, {"start": 4284.573, "end": 4285.476, "text": "Porque en C\u00f3rdoba.", "cosine_dist": 1.2026856610644712, "is_candidate": false}, {"start": 4297.193, "end": 4307.156, "text": " nunca se nos ocurrir\u00eda iniciarle juicio al Superior Tribunal de Justicia como hace el Gobierno Nacional de Maza con la Suprema Corte cuando inicia el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9473874253313544, "is_candidate": false}, {"start": 4307.156, "end": 4316.88, "text": "Tampoco, jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda no acatar un fallo de la justicia como hace el actual Gobierno Nacional de Maza cuando no acata los fallos de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8966806649449607, "is_candidate": false}, {"start": 4316.88, "end": 4324.402, "text": "Y el Consejo de la Magistratura no tiene mayor\u00eda a la pol\u00edtica sino que la justicia y las organizaciones", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9635618242536723, "is_candidate": false}, {"start": 4326.503, "end": 4332.587, "text": " no puede cambiar el orden de m\u00e9rito que establece el Consejo de la Magistratura en los censados.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9268103031480356, "is_candidate": false}, {"start": 4332.587, "end": 4343.254, "text": "Y adem\u00e1s, nosotros respetamos la libertad de prensa, no le echamos la culpa a la prensa de cualquier error o fracaso, como hace el Gobierno Nacional de MAS.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9187284649243798, "is_candidate": false}, {"start": 4343.254, "end": 4351.86, "text": "Y en vez de espiar a la gente, como espi\u00f3 el Gobierno de Macri, nosotros no espiamos a nadie ni perseguimos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9122727563733334, "is_candidate": false}, {"start": 4351.86, "end": 4354.582, "text": "Por el contrario, fomentamos la pluralidad", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8909108363909769, "is_candidate": false}, {"start": 4357.145, "end": 4357.986, "text": " sociedad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9179567031937997, "is_candidate": false}, {"start": 4357.986, "end": 4363.71, "text": "Eso es lo que queremos hacer en nuestra Argentina para que a seguridad jur\u00eddica y seamos un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9322840701104547, "is_candidate": false}, {"start": 4363.71, "end": 4366.052, "text": "Muy bien, gracias Esquerete.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.866029218815916, "is_candidate": false}, {"start": 4366.052, "end": 4366.432, "text": "No dijo nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9453375447402571, "is_candidate": false}, {"start": 4366.432, "end": 4368.894, "text": "A continuaci\u00f3n es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8908757161395284, "is_candidate": false}, {"start": 4368.894, "end": 4374.098, "text": "Eleg\u00ed ser parte de esta lucha desde muy joven cuando estaba en la facultad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9146203546447566, "is_candidate": false}, {"start": 4374.098, "end": 4376.14, "text": "Soy abogada en causas de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9643001834753426, "is_candidate": false}, {"start": 4376.14, "end": 4377.861, "text": "Abogada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8321119091806182, "is_candidate": false}, {"start": 4377.861, "end": 4379.463, "text": "El Tigre Acosta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0320115628954818, "is_candidate": false}, {"start": 4379.463, "end": 4386.248, "text": "Actu\u00e9 en el juicio contra Echecol\u00e1s en el que desapareci\u00f3 por segunda vez nuestro compa\u00f1ero Jorge Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9492587864889793, "is_candidate": false}, {"start": 4387.114, "end": 4403.568, "text": " Por eso me indigna, y no voy a naturalizar, que vuelvan las ideas negacionistas y mucho menos que hablen de libertad aquellas personas que justifican los secuestros y los campos de concentraci\u00f3n de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9438426236262806, "is_candidate": false}, {"start": 4403.568, "end": 4405.75, "text": "Nuestra lucha nunca fue f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0115686784943747, "is_candidate": false}, {"start": 4405.75, "end": 4407.752, "text": "Nuestra lucha no es ning\u00fan burro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0989437338294856, "is_candidate": false}, {"start": 4408.789, "end": 4417.717, "text": " Y con la misma fuerza condenamos las desapariciones y asesinatos de los pibes a manos de las fuerzas de seguridad bajo gobiernos constitucionales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9500180923395564, "is_candidate": false}, {"start": 4417.717, "end": 4427.806, "text": "Luciano Arrua, Facundo Astudillo Castro, Lucas Gonz\u00e1lez, no son excesos, son parte de una pol\u00edtica criminal sostenida desde el Estado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0082073924632096, "is_candidate": false}, {"start": 4428.883, "end": 4436.089, "text": " Hace muy poco, hace semanas, vimos una enorme violaci\u00f3n de derechos humanos, la represi\u00f3n al pueblo juje\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9216597263471937, "is_candidate": false}, {"start": 4436.089, "end": 4437.55, "text": "Bullrich lo aval\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9777373356577489, "is_candidate": false}, {"start": 4437.55, "end": 4440.413, "text": "Millet dijo que Gerardo Morales hab\u00eda actuado con tibieza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0017078154600065, "is_candidate": false}, {"start": 4440.413, "end": 4448.66, "text": "Y Sergio Massa dijo que si llega a ser gobierno va a invitar al represor Morales a conformarlo con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9934708859784864, "is_candidate": false}, {"start": 4448.66, "end": 4453.104, "text": "A la derecha se le enfrenta siempre, porque si no, crece.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.955070500727161, "is_candidate": false}, {"start": 4458.032, "end": 4467.935, "text": " este tema est\u00e9 ac\u00e1, para decir ni un paso atr\u00e1s, ni un paso atr\u00e1s, defendemos incondicionalmente el derecho a la protesta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9152598486577976, "is_candidate": false}, {"start": 4467.935, "end": 4481.078, "text": "Aunque las Bullrich, Luroco y Red\u00f3n les moleste tanto que el pueblo trabajador salga a la calle, no nos vamos a callar, porque siempre que conquistamos un derecho es porque salimos a manifestarnos, porque salimos a pelearlo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9739193168181772, "is_candidate": false}, {"start": 4481.818, "end": 4491.666, "text": " no entiende de qu\u00e9 estamos hablando, lo sabemos, pero nuestra pelea va a seguir siendo con la misma fortaleza como vamos a seguir condenando la represi\u00f3n al pueblo juje\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9155813134002028, "is_candidate": false}, {"start": 4491.666, "end": 4492.066, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1440857327011484, "is_candidate": false}, {"start": 4492.066, "end": 4493.467, "text": "Muy bien, muy bien, candidata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9672348443820831, "is_candidate": false}, {"start": 4493.467, "end": 4495.589, "text": "En los dos minutos para Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7155710952547131, "is_candidate": false}, {"start": 4495.589, "end": 4496.71, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8990309977604183, "is_candidate": false}, {"start": 4496.71, "end": 4509.68, "text": "Bueno, los liberales en Argentina hemos sido acusados de cosas verdaderamente aberrantes, como fachos, fascistas, nazis, cosas que no tienen nada que ver con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.010314672546071, "is_candidate": false}, {"start": 4509.68, "end": 4511.081, "text": "Por eso les quiero dar la definici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0255058220763167, "is_candidate": false}, {"start": 4516.172, "end": 4525.318, "text": " El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9804707170875532, "is_candidate": false}, {"start": 4525.318, "end": 4528.32, "text": "No hay lugar para esas acusaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8626057515435689, "is_candidate": false}, {"start": 4528.32, "end": 4534.363, "text": "Por otra parte, nosotros valoramos la visi\u00f3n de memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0672532905610923, "is_candidate": false}, {"start": 4534.363, "end": 4536.785, "text": "Empecemos por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8980085642004088, "is_candidate": false}, {"start": 4545.547, "end": 4549.97, "text": " en contra de una visi\u00f3n tuerta de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0521626184225057, "is_candidate": false}, {"start": 4549.97, "end": 4552.371, "text": "Para nosotros, durante los 70, hubo una guerra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0324369722997537, "is_candidate": false}, {"start": 4552.371, "end": 4558.495, "text": "Y en esa guerra, las fuerzas del Estado cometieron excesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417087040407076, "is_candidate": false}, {"start": 4558.495, "end": 4564.198, "text": "Y por tener el monopolio de la violencia, le vale todo el peso de la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456054032468059, "is_candidate": false}, {"start": 4564.198, "end": 4574.945, "text": "Pero tambi\u00e9n los terroristas de Montoneros, los terroristas de Leler, mataron gente, asesinaron gente, torturaron gente, pusieron bombas, hicieron un desastre y tambi\u00e9n cometieron delitos de desgracia a la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.062547857174004, "is_candidate": false}, {"start": 4576.917, "end": 4581.278, "text": " Adem\u00e1s, tampoco estamos de acuerdo con los curros de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0272904213235317, "is_candidate": false}, {"start": 4581.278, "end": 4594.042, "text": "Aquellos que usaron la ideolog\u00eda para ganar plata, para hacer negocios turbios, o no recuerdan algo as\u00ed como sue\u00f1os compartidos, o lo que es la propia Universidad de Madres Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0451092447461352, "is_candidate": false}, {"start": 4594.042, "end": 4597.103, "text": "Por lo tanto, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8834975217042126, "is_candidate": false}, {"start": 4597.103, "end": 4603.225, "text": "Porque ustedes sigan discutiendo la historia, sigan tratando de discutir la historia, reescribirla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9802996770231006, "is_candidate": false}, {"start": 4603.225, "end": 4605.186, "text": "Nosotros venimos ac\u00e1, \u00bfsaben qu\u00e9?, para gobernar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0538558634317825, "is_candidate": false}, {"start": 4608.723, "end": 4610.344, "text": " es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9249919456035565, "is_candidate": false}, {"start": 4610.344, "end": 4618.35, "text": "Y nosotros nos vamos a ocupar de aquellas personas que est\u00e1n bajo la l\u00ednea de la pobreza, bajo la l\u00ednea de indigencia, del 60% de chicos que no pueden morfar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008111427731788, "is_candidate": false}, {"start": 4618.35, "end": 4620.652, "text": "De ellos nos vamos a ocupar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.973594954459662, "is_candidate": false}, {"start": 4620.652, "end": 4621.593, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0100655996125494, "is_candidate": false}, {"start": 4621.593, "end": 4626.376, "text": "Ante la palabra de Javier Milei, Miriam Bregman ha pedido derecho a reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9166545065313246, "is_candidate": false}, {"start": 4626.376, "end": 4630.239, "text": "S\u00ed, necesitar\u00eda 4 o 5 horas para contestar las barbaridades que he escuchado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.849995816064485, "is_candidate": false}, {"start": 4630.239, "end": 4637.545, "text": "Pero voy a ir a una cuesti\u00f3n de fondo, porque Milei habla mucho de la libertad, entonces me gustar\u00eda decir a qu\u00e9 se refiere Milei cuando habla de libertad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9305869780163054, "is_candidate": false}, {"start": 4638.26, "end": 4650.252, "text": " Cuando \u00e9l habla de libertad, habla de la libertad de despedirte sin indemnizaci\u00f3n, para poder bajar salarios, todo lo que el mercado quiera, aunque te mueras de hambre o tengas que vender un bracito para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0020522258429465, "is_candidate": false}, {"start": 4650.252, "end": 4653.175, "text": "La libertad para \u00e9l es, si quer\u00e9s salud, pag\u00e1tela.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9367262505995726, "is_candidate": false}, {"start": 4654.116, "end": 4657.418, "text": " hasta defiende la libertad para contaminar los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9261266270955069, "is_candidate": false}, {"start": 4657.418, "end": 4661.141, "text": "En definitiva, la libertad para mi ley es s\u00e1lvese quien pueda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9295355098284109, "is_candidate": false}, {"start": 4661.141, "end": 4664.623, "text": "Mi ley ensucia la palabra libertad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.953999537350253, "is_candidate": false}, {"start": 4664.623, "end": 4669.206, "text": "Por eso, mientras haya desigualdad social, la libertad ser\u00e1 solo para los ricos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9088384781331599, "is_candidate": false}, {"start": 4669.206, "end": 4676.731, "text": "Esos ricos, esas clases dominantes que fueron capaces de imponer una dictadura engenocida en nuestro pa\u00eds y tener como resultado... Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9580358225885545, "is_candidate": false}, {"start": 4676.731, "end": 4678.712, "text": "Su tiempo ha finalizado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9242382403656613, "is_candidate": false}, {"start": 4678.712, "end": 4680.013, "text": "\u00a1Uh, le apagaron el micr\u00f3fono!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8724781262373421, "is_candidate": false}, {"start": 4682.022, "end": 4685.563, "text": " La apagaron el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0237915925531527, "is_candidate": false}, {"start": 4685.563, "end": 4687.524, "text": "Muy buenas noches nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5548079767838753, "is_candidate": false}, {"start": 4687.524, "end": 4691.005, "text": "En primer lugar, quiero agradecerle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3653874643505344, "is_candidate": true}, {"start": 4691.005, "end": 4701.289, "text": "Este tema incluy\u00f3 el voto de la gente en la agenda porque hab\u00eda algunas fuerzas pol\u00edticas que no lo quer\u00edan incluir, a pesar de que debe ser una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23141870660575614, "is_candidate": true}, {"start": 4701.289, "end": 4707.231, "text": "Y quiero, en primer lugar, contarles cu\u00e1l es el desaf\u00edo que tenemos a 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29491708152659635, "is_candidate": true}, {"start": 4707.231, "end": 4708.532, "text": "Primero, cuidar el legado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5107569680429291, "is_candidate": false}, {"start": 4709.361, "end": 4711.504, "text": " memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3584292130470028, "is_candidate": true}, {"start": 4727.441, "end": 4730.463, "text": " a nivel internacional en los organismos de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39158269319034433, "is_candidate": true}, {"start": 4730.463, "end": 4737.047, "text": "Pero creo que adem\u00e1s tenemos una responsabilidad, la de agregar la agenda de los nuevos derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31123242874080437, "is_candidate": true}, {"start": 4737.047, "end": 4750.156, "text": "El derecho a un ambiente sano, el derecho a la salud, el derecho a la educaci\u00f3n, el derecho a la tierra y el derecho de las v\u00edctimas de delito y de violencia a ser asistidos por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22282731671384715, "is_candidate": true}, {"start": 4750.156, "end": 4755.16, "text": "Tenemos que construir sobre esos nuevos derechos una agenda de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.312550776236014, "is_candidate": true}, {"start": 4755.82, "end": 4761.844, "text": " Y para eso necesitamos apelar a la convivencia democr\u00e1tica y a los grandes acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31025462385405445, "is_candidate": true}, {"start": 4761.844, "end": 4766.027, "text": "Muchas veces fui muy criticado por mi capacidad de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3301088851717586, "is_candidate": true}, {"start": 4766.027, "end": 4769.529, "text": "Muchas veces fui vapuleado por dialogar con todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35143206296380336, "is_candidate": true}, {"start": 4769.529, "end": 4774.912, "text": "Hoy quiero aprovechar el cap\u00edtulo de convivencia democr\u00e1tica para insistir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30518205020913336, "is_candidate": true}, {"start": 4774.912, "end": 4780.095, "text": "El 10 de diciembre voy a convocar a un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2913093564127083, "is_candidate": true}, {"start": 4780.095, "end": 4782.577, "text": "Nadie puede sorprenderse porque vea", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4429869259164809, "is_candidate": true}, {"start": 4787.567, "end": 4797.47, "text": " o comerciantes, porque vean a sectores liberales, radicales o del PRO, porque en definitiva el desaf\u00edo que tenemos es construir pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2823890436108959, "is_candidate": true}, {"start": 4797.47, "end": 4806.093, "text": "Y la convivencia democr\u00e1tica y el desarrollo de una nueva agenda deben ser un compromiso de toda la diligencia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30581648294772534, "is_candidate": true}, {"start": 4807.447, "end": 4808.027, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.069080269902556, "is_candidate": false}, {"start": 4808.027, "end": 4810.928, "text": "Se han solicitado dos derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9030051218035359, "is_candidate": false}, {"start": 4810.928, "end": 4813.429, "text": "Quien lo hizo en primer lugar fue Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0204814716426736, "is_candidate": false}, {"start": 4813.429, "end": 4816.951, "text": "Luego se da el turno de escuchar a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9865999563620795, "is_candidate": false}, {"start": 4816.951, "end": 4818.131, "text": "45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9985864105201421, "is_candidate": false}, {"start": 4818.131, "end": 4822.793, "text": "S\u00ed, porque siempre para defender las libertades democr\u00e1ticas hemos tenido que salir a la calle y que luchar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9090688253624075, "is_candidate": false}, {"start": 4823.613, "end": 4829.418, "text": " y el compromiso del ministro Massa en la lucha contra la impunidad de los represores, la verdad que ha sido cero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9364436042864912, "is_candidate": false}, {"start": 4829.418, "end": 4834.502, "text": "En 2015 lleg\u00f3 a proponer que las Fuerzas Armadas ocupen los barrios populares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9426665279280118, "is_candidate": false}, {"start": 4834.502, "end": 4841.028, "text": "Ahora forma parte de un gobierno que mand\u00f3 la represi\u00f3n y las topadoras contra las familias m\u00e1s humildes en Guernica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9970187524002121, "is_candidate": false}, {"start": 4841.028, "end": 4845.032, "text": "Llama a conformar gobierno al represor Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0187981969518571, "is_candidate": false}, {"start": 4846.01, "end": 4854.093, "text": " Y otra cosa m\u00e1s, en su spot de campa\u00f1a, cuando habla de narcos y chorros pone la imagen de pibes con gorrita.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9851431688116246, "is_candidate": false}, {"start": 4854.093, "end": 4859.435, "text": "Esa es una estigmatizaci\u00f3n muy peligrosa sobre la cual quiero advertir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9859539117594516, "is_candidate": false}, {"start": 4863.234, "end": 4866.836, "text": " necesitan cultura, necesitan educaci\u00f3n, ninguna.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9380827678883568, "is_candidate": false}, {"start": 4866.836, "end": 4867.657, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8866675318342779, "is_candidate": false}, {"start": 4867.657, "end": 4868.737, "text": "Le cortan el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.088199143837094, "is_candidate": false}, {"start": 4868.737, "end": 4874.101, "text": "Es el turno ahora de escuchar a Juan Schiaretti que se solicit\u00f3 45 segundos para responderle a Sergio Maz\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9187783584161138, "is_candidate": false}, {"start": 4879.033, "end": 4893.455, "text": " La sociedad argentina dio un paso monumental para defender la democracia y los derechos humanos cuando juzg\u00f3 por los cr\u00edmenes de lesa humanidad y por terrorismo de Estado a los miembros de la dictadura genocida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9033939396284232, "is_candidate": false}, {"start": 4893.809, "end": 4897.352, "text": " Se hizo primero con Ra\u00fal Alfons\u00edn y se termin\u00f3 despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9049967879146555, "is_candidate": false}, {"start": 4897.352, "end": 4903.596, "text": "Y se le dio toda la garant\u00eda a estos genocidas que ellos no le dieron a los detenidos desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8065766263047354, "is_candidate": false}, {"start": 4903.596, "end": 4905.778, "text": "Y ese valor es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.813091896410184, "is_candidate": false}, {"start": 4905.778, "end": 4909.52, "text": "Quiero preserverlo, pero ya no hace falta que discutamos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9657814572081121, "is_candidate": false}, {"start": 4909.52, "end": 4916.586, "text": "Discutamos para adelante la necesidad de tener un Estado de Nueva Yaglieta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8659316281813195, "is_candidate": false}, {"start": 4916.586, "end": 4918.407, "text": "No va a decir C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.867243606453946, "is_candidate": false}, {"start": 4920.82, "end": 4923.601, "text": " jur\u00eddica y es lo que va a generar confianza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8857783160563897, "is_candidate": false}, {"start": 4923.601, "end": 4926.201, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hacemos en nuestra provincia de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9063668807447345, "is_candidate": false}, {"start": 4926.201, "end": 4928.921, "text": "\u00a1S\u00ed, lo dijo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.106594368851622, "is_candidate": false}, {"start": 4928.921, "end": 4930.762, "text": "\u00a1En el \u00faltimo segundo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.048203842604653, "is_candidate": false}, {"start": 4930.762, "end": 4939.903, "text": "Los derechos que se hab\u00edan aplicado hasta ahora, todos han utilizado para... \u00a1Casi pens\u00e9 que no lo iba a decir!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.858912858509415, "is_candidate": false}, {"start": 4939.903, "end": 4941.744, "text": "...en esta noche.", "cosine_dist": 0.9669564314237034, "is_candidate": false}, {"start": 4941.744, "end": 4945.384, "text": "Y tambi\u00e9n tenemos que decir que... \u00a1Menos mal!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.782289957816032, "is_candidate": false}, {"start": 4945.384, "end": 4948.785, "text": "...la gente quer\u00eda escucharlo sobre derechos humanos y convivencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8419269401460181, "is_candidate": false}, {"start": 4951.141, "end": 4961.79, "text": " en lo que viene, los derechos a r\u00e9plica no corren m\u00e1s, no s\u00e9 de qu\u00e9 todos lo utilizaron, tampoco si hubiese quedado alguno sin utilizarse, pod\u00eda hacerse de ahora en adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9071564152589624, "is_candidate": false}, {"start": 4979.948, "end": 4981.649, "text": " y que no se interrumpan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8498989157364328, "is_candidate": false}, {"start": 4981.649, "end": 4989.532, "text": "Cada uno de ustedes va a poder hacerle una pregunta distinta y espec\u00edfica al resto de los que est\u00e1n sobre el escenario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9115971502661974, "is_candidate": false}, {"start": 4989.532, "end": 4997.875, "text": "Van a ser cuatro rondas y en cada una de las rondas todos y todas preguntar\u00e1n y todos y todas responder\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9093589685042676, "is_candidate": false}, {"start": 4997.875, "end": 5001.276, "text": "Tendr\u00e1n 15 segundos para preguntar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7718024689184549, "is_candidate": false}, {"start": 5008.302, "end": 5008.562, "text": " Y la pregunta...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.00844596008194, "is_candidate": false}, {"start": 5043.903, "end": 5046.384, "text": " balbucea tanto que no lleg\u00f3 a preguntar nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9980358096491817, "is_candidate": false}, {"start": 5046.384, "end": 5051.986, "text": "Y est\u00e1 claro que el kinerismo nunca pudo colonizar el peronismo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9091030185934417, "is_candidate": false}, {"start": 5051.986, "end": 5055.028, "text": "Uy no, ya est\u00e1 C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.010717612982461, "is_candidate": false}, {"start": 5055.028, "end": 5056.268, "text": "12 segundos dur\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9778138959321272, "is_candidate": false}, {"start": 5056.268, "end": 5067.773, "text": "Y prometi\u00f3 obras que no termin\u00f3 ni el gobierno de Macri ni tampoco el gobierno actual kinerista como la autopista C\u00f3rdoba-San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9390056374038961, "is_candidate": false}, {"start": 5067.773, "end": 5068.213, "text": "Tampoco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0159868766372986, "is_candidate": false}, {"start": 5069.241, "end": 5071.823, "text": " cumpli\u00f3 con la venida de la secundalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9474919566565572, "is_candidate": false}, {"start": 5071.823, "end": 5081.692, "text": "Y por eso le han iniciado un juicio a la naci\u00f3n por 210 millones de d\u00f3lares que el kinarismo no reconoce y tambi\u00e9n... Qu\u00e9 tipazo es Queretti.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8851846291178834, "is_candidate": false}, {"start": 5081.692, "end": 5088.859, "text": "Nos tenemos que bancar solo porque los gobiernos nacionales... Tres veces dijo C\u00f3rdoba en 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7426430070359298, "is_candidate": false}, {"start": 5088.859, "end": 5090.981, "text": "Yo les sugiero, es un tema de ustedes,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8786774782683001, "is_candidate": false}, {"start": 5097.398, "end": 5098.919, "text": " segundos para responder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8757436316757994, "is_candidate": false}, {"start": 5098.919, "end": 5102.341, "text": "\u00bfEntendi\u00f3 Patricia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7846917779685676, "is_candidate": false}, {"start": 5102.341, "end": 5107.524, "text": "Pregunta Sergio Massa y responde Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8449933647275469, "is_candidate": false}, {"start": 5107.524, "end": 5111.587, "text": "Javier, m\u00e1s que una pregunta, te quiero hacer un pedido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35376266197168993, "is_candidate": true}, {"start": 5111.587, "end": 5117.891, "text": "La Argentina tiene millones de fieles cat\u00f3licos y ofendiste al jefe de la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24354787605270967, "is_candidate": true}, {"start": 5117.891, "end": 5122.354, "text": "Quiero pedirte que aproveches estos 45 segundos para pedirle perd\u00f3n al papa", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28710620157458666, "is_candidate": true}, {"start": 5129.21, "end": 5133.892, "text": " Bueno, mis afirmaciones fueron hechas en un contexto cuando todav\u00eda no estaba en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0836963298061912, "is_candidate": false}, {"start": 5133.892, "end": 5137.353, "text": "Y parece que est\u00e1s poco informado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.101574934950279, "is_candidate": false}, {"start": 5137.353, "end": 5140.114, "text": "Porque sab\u00e9s que yo hab\u00eda pedido perd\u00f3n por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9396161310369029, "is_candidate": false}, {"start": 5140.114, "end": 5142.615, "text": "Y lo volver\u00eda a hacer, porque no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9958954839085722, "is_candidate": false}, {"start": 5142.615, "end": 5148.297, "text": "Porque si me equivoco, no tengo problema en arrepentir que estoy arrepentido por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0222914038954447, "is_candidate": false}, {"start": 5148.297, "end": 5151.498, "text": "Dejame hablar, que tengo el sonido y lo entiendo corriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9535757594195751, "is_candidate": false}, {"start": 5151.498, "end": 5152.918, "text": "S\u00e9 respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0873265060846697, "is_candidate": false}, {"start": 5152.918, "end": 5157.6, "text": "Otra cosa, adem\u00e1s, una de las cosas que dije es que si el Papa quer\u00eda venir a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.091897658379442, "is_candidate": false}, {"start": 5158.72, "end": 5163.643, "text": " se lo iba a respetar no s\u00f3lo como Jefe de Estado, sino como l\u00edder de la Iglesia Cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0256870319889686, "is_candidate": false}, {"start": 5163.643, "end": 5167.685, "text": "Por lo tanto, no, dale, dej\u00e1 de chicanear y ded\u00edcate a bajar la inflaci\u00f3n y termin\u00e1 de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1130511135304142, "is_candidate": false}, {"start": 5174.008, "end": 5181.274, "text": " la palabra, sus micr\u00f3fonos van a estar cerrados, con lo cual el que est\u00e9 hablando, aunque vea que otro hace ademanes, no se est\u00e1 escuchando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8985253599710733, "is_candidate": false}, {"start": 5181.274, "end": 5187.418, "text": "La transmisi\u00f3n lo aclaro para que sepan que est\u00e1n cerrados los micr\u00f3fonos del resto cuando no tienen la palabra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9172412816290414, "is_candidate": false}, {"start": 5187.418, "end": 5188.839, "text": "\u00bfQuiere decir algo, Javier Mele?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7391426296577213, "is_candidate": false}, {"start": 5188.839, "end": 5190.38, "text": "\u00bfQuiere preguntar algo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9330513817733113, "is_candidate": false}, {"start": 5190.38, "end": 5194.243, "text": "\u00bfUna pregunta?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9477522266663343, "is_candidate": false}, {"start": 5194.243, "end": 5194.343, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0241326294808224, "is_candidate": false}, {"start": 5194.343, "end": 5194.723, "text": "Continuamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.008244820425201, "is_candidate": false}, {"start": 5194.723, "end": 5194.844, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0252374030968756, "is_candidate": false}, {"start": 5194.844, "end": 5195.324, "text": "Continuamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0227428552339606, "is_candidate": false}, {"start": 5195.324, "end": 5199.047, "text": "Eso era solamente una aclaraci\u00f3n de mi parte, que los micr\u00f3fonos est\u00e1n cerrados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8796506805690636, "is_candidate": false}, {"start": 5199.047, "end": 5203.37, "text": "Es momento ahora de que escuchemos la pregunta de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8910926935019758, "is_candidate": false}, {"start": 5204.605, "end": 5207.007, "text": " Est\u00e1n cerrados, quiero avisarlos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.872790618808513, "is_candidate": false}, {"start": 5207.007, "end": 5209.728, "text": "Esto, miren, este es el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9799194545386006, "is_candidate": false}, {"start": 5209.728, "end": 5212.85, "text": "Siguen hablando, no se escucha qu\u00e9 dicen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8347448097410283, "is_candidate": false}, {"start": 5212.85, "end": 5219.315, "text": "Mi ley, Maza, Bregman, Patricia Bullrich, Scaretti, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8453657277007586, "is_candidate": false}, {"start": 5219.315, "end": 5219.715, "text": "Ustedes...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8000896380319877, "is_candidate": false}, {"start": 5222.79, "end": 5223.67, "text": " que no se interrumpan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8093342457994093, "is_candidate": false}, {"start": 5223.67, "end": 5225.111, "text": "Seguimos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.023942070636632, "is_candidate": false}, {"start": 5225.111, "end": 5227.352, "text": "Si me permiten continuar, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8574974195450614, "is_candidate": false}, {"start": 5227.352, "end": 5232.635, "text": "Es momento de escuchar la pregunta de Miriam Bregman y la respuesta de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9023853566220404, "is_candidate": false}, {"start": 5232.635, "end": 5233.315, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9456593554456814, "is_candidate": false}, {"start": 5233.315, "end": 5246.362, "text": "\u00bfPuede explicarle a la gente, Bullrich, por qu\u00e9 su bloque de Juntos por el Cambio est\u00e1 implicado, junto con el peronismo, en el esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n de la legislatura bonaerense, el caso Chocolate?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9574477384071732, "is_candidate": false}, {"start": 5246.362, "end": 5251.845, "text": "En primer lugar, no te voy a dejar pasar que digas que Gerardo Morales es un represor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7931293852781923, "is_candidate": false}, {"start": 5252.438, "end": 5258.442, "text": " porque ha liberado al pueblo juje\u00f1o del estado paralelo de Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9214113497830222, "is_candidate": false}, {"start": 5258.442, "end": 5267.988, "text": "Segundo, todos los implicados en esa causa son del peronismo, son de Insaurralde, el que maneja la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8514691421095244, "is_candidate": false}, {"start": 5267.988, "end": 5274.553, "text": "Kicillof y el ministro de Justicia no dio ninguna explicaci\u00f3n por qu\u00e9 cerraron esa causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8693820406647859, "is_candidate": false}, {"start": 5274.553, "end": 5276.914, "text": "As\u00ed que no acuses falsamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8523517666767245, "is_candidate": false}, {"start": 5276.914, "end": 5280.937, "text": "La realidad es que todos y cada uno de los que est\u00e1n implicados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8679723938103018, "is_candidate": false}, {"start": 5281.357, "end": 5284.579, "text": " Son del PJ y de masa, de masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9178348919563865, "is_candidate": false}, {"start": 5284.579, "end": 5286.12, "text": "Pedirle la explicaci\u00f3n a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8602156070818058, "is_candidate": false}, {"start": 5286.12, "end": 5288.001, "text": "\u00c9l tiene que darte la explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8741072187005803, "is_candidate": false}, {"start": 5288.001, "end": 5288.982, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9391832675284374, "is_candidate": false}, {"start": 5288.982, "end": 5295.466, "text": "Le toca preguntar a Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9345800094169506, "is_candidate": false}, {"start": 5295.466, "end": 5297.427, "text": "Miriam Bregman, le hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1443654768852194, "is_candidate": false}, {"start": 5297.427, "end": 5302.15, "text": "Mire, el comunismo donde se aplic\u00f3 fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0505378349169698, "is_candidate": false}, {"start": 5308.217, "end": 5312.761, "text": " Javier Milei, yo no s\u00e9 si eso te lo dict\u00f3 Macri y el Recon del Vago, pero la verdad que es falso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9464846361653924, "is_candidate": false}, {"start": 5312.761, "end": 5320.347, "text": "Es una fake news de caracter\u00edsticas enormes que se repite, pero no porque se repita mucho en las redes sociales, pasa a ser verdad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9867176881314941, "is_candidate": false}, {"start": 5320.347, "end": 5323.21, "text": "Javier Milei dice estas cosas y ac\u00e1 le quiero hablar a la juventud.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8883839988152051, "is_candidate": false}, {"start": 5323.21, "end": 5324.951, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 inventan estas cosas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9537036819411928, "is_candidate": false}, {"start": 5324.951, "end": 5328.735, "text": "Perd\u00f3n, el muro de Berl\u00edn, \u00bfdel lado de qu\u00e9 Alemania se cay\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7474479089698882, "is_candidate": false}, {"start": 5330.888, "end": 5336.39, "text": " donde el 30% de la comida que se produce se tira mientras los pibes y las pibas se mueren de hambre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9385929846669581, "is_candidate": false}, {"start": 5336.39, "end": 5337.17, "text": "Les pibis.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9334324639277247, "is_candidate": false}, {"start": 5337.17, "end": 5342.352, "text": "Porque \u00e9l defiende un sistema basado en el robo del trabajo asalariado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0014930991768713, "is_candidate": false}, {"start": 5342.352, "end": 5347.073, "text": "Nosotros, en cambio, yo soy socialista, Javier Millet, defiendo otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0068328761993788, "is_candidate": false}, {"start": 5347.073, "end": 5356.056, "text": "Defiendo que todos los recursos de la econom\u00eda se puedan planificar en funci\u00f3n de las necesidades sociales y no de un pu\u00f1ado de ricos que son los que vos defend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.962274481478558, "is_candidate": false}, {"start": 5356.476, "end": 5363.94, "text": " va a finalizar esta primera ronda de preguntas cruzadas con la pregunta de Juan El Chiaretti a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9342595343752471, "is_candidate": false}, {"start": 5363.94, "end": 5364.1, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9721143117329532, "is_candidate": false}, {"start": 5364.1, "end": 5380.248, "text": "Quiero preguntarle al candidato Sergio Massa, \u00bfpor qu\u00e9, si \u00e9l duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n y nos puso al borde de la hiperinflaci\u00f3n y aument\u00f3 la pobreza siendo ministro hace m\u00e1s de un a\u00f1o, ahora nos dice que va a resolver los problemas?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8796848337246275, "is_candidate": false}, {"start": 5380.248, "end": 5381.248, "text": "Buena pregunta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8936168736134487, "is_candidate": false}, {"start": 5381.248, "end": 5384.59, "text": "Yo te quiero contar a vos y aprovecho a contestarle a Juan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34042225554191974, "is_candidate": true}, {"start": 5385.782, "end": 5394.206, "text": " La Argentina hered\u00f3 un acuerdo criminal con el Fondo Monetario que es inflacionario y que reci\u00e9n hace cuatro meses pudimos cambiar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22353986839967432, "is_candidate": true}, {"start": 5394.206, "end": 5399.428, "text": "Eso nos permiti\u00f3 bajar del IVA, bajar del impuesto a las ganancias, bajar el impuesto a las", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3106921205696711, "is_candidate": true}, {"start": 5404.839, "end": 5407.46, "text": " las pretensiones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43019716608797, "is_candidate": true}, {"start": 5407.46, "end": 5423.344, "text": "Por eso creo que es muy importante que los argentinos acordemos como pol\u00edtica de Estado tomar entre todos la rediscusi\u00f3n del acuerdo con el fondo, para que tengamos un acuerdo para el desarrollo y no un acuerdo inflacionario que hunda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25496491930317655, "is_candidate": true}, {"start": 5423.344, "end": 5426.705, "text": "Creo que ese es el mejor desaf\u00edo que nos podemos dar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30361147515978504, "is_candidate": true}, {"start": 5426.705, "end": 5427.725, "text": "No contest\u00f3 la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8463709708928191, "is_candidate": false}, {"start": 5448.322, "end": 5451.263, "text": " En ese caso, \u00bfusted est\u00e1 sumando a los despuntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0120723762272386, "is_candidate": false}, {"start": 5451.263, "end": 5456.566, "text": "Porque lo vi con Morales, lo vi con otros, con Vald\u00e9s, muchos radicales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.098389534947083, "is_candidate": false}, {"start": 5456.566, "end": 5458.607, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9162918378133015, "is_candidate": false}, {"start": 5458.607, "end": 5464.11, "text": "En primer lugar, no estar\u00eda tan seguro de que no podemos contar con liberales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.338189913577313, "is_candidate": true}, {"start": 5464.11, "end": 5468.572, "text": "Tengo la humildad de saber que tenemos que competir todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2887208257469216, "is_candidate": true}, {"start": 5468.572, "end": 5473.454, "text": "Por lo tanto, puede ser que los argentinos, si Dios me d\u00e9 la gracia de ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32218798270738247, "is_candidate": true}, {"start": 5473.454, "end": 5475.555, "text": "Si soy presidente, est\u00e9n seguros", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5043377070138428, "is_candidate": false}, {"start": 5478.75, "end": 5487.272, "text": " que vengan del radicalismo, del pro, o inclusive del partido de Javier Milei, y sobre todo de las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28768625756756994, "is_candidate": true}, {"start": 5487.272, "end": 5488.252, "text": "Como C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.773217503531969, "is_candidate": false}, {"start": 5488.252, "end": 5494.374, "text": "Tiene que salir de la enfermedad pac\u00e9ntrica y construirse un proceso de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31246704171200657, "is_candidate": true}, {"start": 5494.374, "end": 5498.855, "text": "Y eso lo vamos a hacer convocando a los mejores y convocando a todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47872192007135084, "is_candidate": true}, {"start": 5498.855, "end": 5503.176, "text": "Sin miedo al di\u00e1logo y sin miedo a las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4087729677978137, "is_candidate": true}, {"start": 5503.176, "end": 5508.077, "text": "Bien, es momento de escuchar la pregunta de Juan Esquiaretti a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9339588397183445, "is_candidate": false}, {"start": 5508.882, "end": 5524.805, "text": " Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo piensa aplicar su programa educativo, porque no me qued\u00f3 claro, viendo que en Argentina, por Constituci\u00f3n, la educaci\u00f3n primaria es responsable de la provincia y por ley tambi\u00e9n la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9561744329763835, "is_candidate": false}, {"start": 5524.805, "end": 5529.246, "text": "En primer lugar, se me hizo una pregunta de tipo general y el planteo era general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0455078888695586, "is_candidate": false}, {"start": 5529.246, "end": 5531.666, "text": "Y eso, digamos, ocurri\u00f3 a lo largo de todo este debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9468833897651973, "is_candidate": false}, {"start": 5531.666, "end": 5537.547, "text": "En realidad, la educaci\u00f3n es federal y, por lo tanto, est\u00e1 a cargo de las provincias y es responsabilidad de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0237243693362414, "is_candidate": false}, {"start": 5538.763, "end": 5561.97, "text": " Por otra parte, nosotros consideramos la educaci\u00f3n p\u00fablica, ya sea de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal, la diferencia es que como no es gratis y alguien la tiene que pagar, lo que nosotros decimos es que si hay un subsidio, ese subsidio tiene que ir a la demanda y no a la oferta para que curren los que curran con las universidades, por ejemplo los radicales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0535099336084328, "is_candidate": false}, {"start": 5563.047, "end": 5571.272, "text": " En ese sentido, s\u00ed, es que nosotros proponemos este sistema para que haya competencia, lo cual mejora el funcionamiento del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0280962517848764, "is_candidate": false}, {"start": 5571.272, "end": 5574.675, "text": "Bien, bien, no estuvo mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8115851236251349, "is_candidate": false}, {"start": 5574.675, "end": 5581.559, "text": "Usted fue interventor en esta provincia durante el gobierno de Menem.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.968845165623309, "is_candidate": false}, {"start": 5581.559, "end": 5586.242, "text": "\u00bfLos dem\u00e1s candidatos apoyaron a Menem o lo reivindican como mi ley?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0491423619020972, "is_candidate": false}, {"start": 5586.242, "end": 5588.944, "text": "Parafraseando Per\u00f3n, \u00bfMenemistas fueron todos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9673312885320131, "is_candidate": false}, {"start": 5598.58, "end": 5605.284, "text": " de cada uno en qu\u00e9 fracci\u00f3n milito, sino que estamos viendo cu\u00e1les son las soluciones para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9571116018180579, "is_candidate": false}, {"start": 5605.284, "end": 5607.285, "text": "Y esto es lo que importa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0782723465284372, "is_candidate": false}, {"start": 5607.285, "end": 5615.289, "text": "Si ustedes votan con el guinerismo, es un problema de ustedes y es mucho m\u00e1s actual que remitirse a 30 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.934035689587163, "is_candidate": false}, {"start": 5615.289, "end": 5621.592, "text": "Nosotros siempre, siempre defendimos, acordo por un lado, defendimos el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8829738397395543, "is_candidate": false}, {"start": 5631.574, "end": 5636.555, "text": " a lo largo de todo este tiempo que gobernamos la provincia y es lo que queremos hacer en la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8263724919080688, "is_candidate": false}, {"start": 5636.555, "end": 5639.216, "text": "No dijo que provincia, era la de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8936445932948067, "is_candidate": false}, {"start": 5639.216, "end": 5645.017, "text": "Y quien va a responder es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9897725433451295, "is_candidate": false}, {"start": 5645.017, "end": 5652.798, "text": "\u00bfNo son trabajadores los que tienen que ir cuando cortan ustedes la 9 de julio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8764011490521693, "is_candidate": false}, {"start": 5652.798, "end": 5655.579, "text": "\u00bfA esos trabajadores ustedes los dejan solos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8627583188715752, "is_candidate": false}, {"start": 5656.041, "end": 5659.343, "text": " \u00bfA esos trabajadores no les importan los comerciantes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8432850244102826, "is_candidate": false}, {"start": 5659.343, "end": 5664.045, "text": "\u00bfPueden dejar de hacer piquetes de una vez y para siempre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8354423999292512, "is_candidate": false}, {"start": 5664.045, "end": 5673.19, "text": "S\u00ed, Patricia Bullrich, yo s\u00e9 que le puede costar comprender lo de su ubicaci\u00f3n, pero nadie sale a protestar porque le falta un peluquero en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8884285964462966, "is_candidate": false}, {"start": 5674.492, "end": 5679.616, "text": " Cuando hay movilizaciones, cuando hay protestas, \u00bfpor qu\u00e9 no mandan comida a los comedores?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9563769237536305, "is_candidate": false}, {"start": 5679.616, "end": 5680.997, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay esto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.022172324956826, "is_candidate": false}, {"start": 5680.997, "end": 5690.403, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay cierres de f\u00e1bricas como las que cerr\u00f3 PepsiCo y usted, con Mar\u00eda Eugenia Vidal, mandaron a la gendarmer\u00eda y la polic\u00eda y los reprimieron ferozmente?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9600534283167377, "is_candidate": false}, {"start": 5690.703, "end": 5693.646, "text": " Pero si est\u00e1n en contra de las empresas, \u00bfqu\u00e9 les importa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.025703339557752, "is_candidate": false}, {"start": 5693.646, "end": 5699.031, "text": "Porque su partido le vot\u00f3 las principales leyes a este desastroso gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9310122413911044, "is_candidate": false}, {"start": 5699.031, "end": 5703.715, "text": "Eso tiene consecuencias econ\u00f3micas, que llevan a muchas personas a tener que protestar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9891507921640168, "is_candidate": false}, {"start": 5703.715, "end": 5705.116, "text": "Se lo dije antes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9621929534538993, "is_candidate": false}, {"start": 5705.116, "end": 5708.659, "text": "Mam\u00e1s que tienen que salir a la calle porque recortan en discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8998468096928484, "is_candidate": false}, {"start": 5708.659, "end": 5709.84, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren que haga?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.965963462240499, "is_candidate": false}, {"start": 5709.84, "end": 5710.141, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1239224265822807, "is_candidate": false}, {"start": 5710.141, "end": 5712.122, "text": "\u00bfQue la gente se muera de hambre, Patricia Bulli?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9760191977860535, "is_candidate": false}, {"start": 5712.122, "end": 5713.684, "text": "Su tiempo, candidata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9715277862595156, "is_candidate": false}, {"start": 5713.684, "end": 5715.145, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9260337055001364, "is_candidate": false}, {"start": 5715.145, "end": 5715.966, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9021804366799395, "is_candidate": false}, {"start": 5722.12, "end": 5723.841, "text": " Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0054170840657255, "is_candidate": false}, {"start": 5723.841, "end": 5730.606, "text": "Patricia, desgraciadamente voy a coincidir con mi ley, no me qued\u00f3 claro cu\u00e1l es tu propuesta econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22949241062508685, "is_candidate": true}, {"start": 5730.606, "end": 5741.934, "text": "Quiero saber si es la de Macri alimentando a mi ley, si es la de Melconiara, al que echaron del Banco Naci\u00f3n, o si es la del radicalismo votando ganancias con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24186645071697366, "is_candidate": true}, {"start": 5741.934, "end": 5747.038, "text": "Nuestra propuesta econ\u00f3mica es una propuesta clara y n\u00edtida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8868974176212585, "is_candidate": false}, {"start": 5747.038, "end": 5750.28, "text": "N\u00edtida, n\u00edtida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8384133707246632, "is_candidate": false}, {"start": 5751.004, "end": 5764.23, "text": " Para tener solidez fiscal hay que terminar de emitir de una vez y para siempre, no como est\u00e1s haciendo vos ahora que tir\u00e1s planes platitas todos los d\u00edas y est\u00e1s haciendo un desastre econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9133968496314356, "is_candidate": false}, {"start": 5764.23, "end": 5775.295, "text": "Para lograr cambiar la Argentina y tener adem\u00e1s un pa\u00eds sin inflaci\u00f3n, necesitamos que todos los argentinos gastemos lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8509326698092889, "is_candidate": false}, {"start": 5780.166, "end": 5782.287, "text": " Ese es nuestro plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9651669245232712, "is_candidate": false}, {"start": 5782.287, "end": 5788.951, "text": "Orden econ\u00f3mico, equilibrio fiscal, y ah\u00ed el pa\u00eds arranca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9572619370545657, "is_candidate": false}, {"start": 5788.951, "end": 5790.512, "text": "Y ah\u00ed el pa\u00eds arranca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9216985488560459, "is_candidate": false}, {"start": 5790.512, "end": 5791.273, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0480989455133973, "is_candidate": false}, {"start": 5791.273, "end": 5793.974, "text": "No, no, no, no tiene idea de nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9074848506183397, "is_candidate": false}, {"start": 5793.974, "end": 5795.655, "text": "Pobre vieja chuta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9952102064203724, "is_candidate": false}, {"start": 5795.655, "end": 5798.077, "text": "Responder\u00e1 Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9171815978113613, "is_candidate": false}, {"start": 5798.077, "end": 5799.077, "text": "Usted tuvo un rol.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9823555512496233, "is_candidate": false}, {"start": 5799.077, "end": 5803.44, "text": "No tiene idea de nada, pobre vieja, est\u00e1 perdid\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9551450488830847, "is_candidate": false}, {"start": 5803.44, "end": 5808.643, "text": "Le permitieron volver a endeudar al pa\u00eds, congobern\u00f3 la provincia de Buenos", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0041828459722442, "is_candidate": false}, {"start": 5810.27, "end": 5814.372, "text": " Mir\u00e1, hasta Bregman tiene mejor habla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8059046358601, "is_candidate": false}, {"start": 5814.372, "end": 5825.839, "text": "Bueno, en primer lugar, yo te agradezco Miriam que ustedes hayan votado con nosotros ganancias, bienes personales y tantas otras leyes que fueron buenas para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30860802620394234, "is_candidate": true}, {"start": 5825.839, "end": 5828.761, "text": "Y la verdad es que yo pienso en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5104504325170005, "is_candidate": false}, {"start": 5828.761, "end": 5833.844, "text": "No tengo la mirada mezquina y ego\u00edsta de creer que soy el due\u00f1o de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30892508375916494, "is_candidate": true}, {"start": 5833.844, "end": 5836.806, "text": "Cuando veo que hay alguna iniciativa que le sirve a los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35877823600703507, "is_candidate": true}, {"start": 5838.695, "end": 5840.916, "text": " Lo que es mala, la rechazo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5561108206348677, "is_candidate": false}, {"start": 5840.916, "end": 5847.119, "text": "Tuve la posibilidad de ponerle el l\u00edmite que despu\u00e9s violaron de los familiares en el blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2279357019114171, "is_candidate": true}, {"start": 5847.119, "end": 5853.263, "text": "Tuve la posibilidad de advertir el riesgo del acuerdo con el fondo que estaba tomando Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2973123132628376, "is_candidate": true}, {"start": 5853.263, "end": 5864.348, "text": "Sin embargo, desgraciadamente, en la Argentina, algunos otros sectores de la pol\u00edtica y del empresariado terminaron prevaleciendo por sobre nuestra opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25261356058270124, "is_candidate": true}, {"start": 5864.348, "end": 5865.569, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0039410773867974, "is_candidate": false}, {"start": 5865.569, "end": 5867.69, "text": "El turno de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9278323546848358, "is_candidate": false}, {"start": 5873.499, "end": 5881.982, "text": " A ver... Se\u00f1ora Bullrich, ya dos veces escap\u00f3 la respuesta de c\u00f3mo frenar la inflaci\u00f3n y contesta a la Sarasa Plan Integral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0730079307050526, "is_candidate": false}, {"start": 5881.982, "end": 5885.844, "text": "Ac\u00e1 la pregunta es qu\u00e9 va a hacer con las LELICS, que es Emisi\u00f3n Monetaria Futura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9590385047236469, "is_candidate": false}, {"start": 5885.844, "end": 5888.625, "text": "O sea, le doy otra oportunidad a ver si ahora la contesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9266794098248593, "is_candidate": false}, {"start": 5888.625, "end": 5894.167, "text": "Uhhh... Mira, Ilay, usted no me va a decir lo que yo tengo que decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8925731123495998, "is_candidate": false}, {"start": 5894.167, "end": 5897.008, "text": "Yo voy a decir lo que creo que el pa\u00eds necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8310684818672668, "is_candidate": false}, {"start": 5902.151, "end": 5907.294, "text": " Masa est\u00e1 gastando de m\u00e1s, est\u00e1 generando d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8839299750302594, "is_candidate": false}, {"start": 5907.294, "end": 5912.656, "text": "El pa\u00eds necesita esa solidez para terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777856110103882, "is_candidate": false}, {"start": 5912.656, "end": 5916.558, "text": "Sin inflaci\u00f3n el pa\u00eds comienza y arranca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9475856865539171, "is_candidate": false}, {"start": 5916.558, "end": 5923.102, "text": "La Argentina tiene una gran oportunidad hist\u00f3rica, tiene todo, pero los argentinos no tenemos nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397219842693765, "is_candidate": false}, {"start": 5923.102, "end": 5923.642, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8768873863968378, "is_candidate": false}, {"start": 5924.087, "end": 5928.45, "text": " Porque en el medio hay una serie de mafias que hoy son sus amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8720701054505694, "is_candidate": false}, {"start": 5928.45, "end": 5929.751, "text": "Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8056538905531174, "is_candidate": false}, {"start": 5929.751, "end": 5933.113, "text": "Esa serie de mafias son las que impiden que el pa\u00eds crezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8778743801052232, "is_candidate": false}, {"start": 5933.113, "end": 5938.337, "text": "Y yo tengo la fuerza y la voluntad para sacarlas del medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9200801037274005, "is_candidate": false}, {"start": 5938.337, "end": 5945.942, "text": "Se la hizo re bien Miley, para dejarla en evidencia que es una est\u00fapida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8332991381403659, "is_candidate": false}, {"start": 5945.942, "end": 5947.403, "text": "No respondi\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7519024882043455, "is_candidate": false}, {"start": 5947.403, "end": 5952.607, "text": "Con el gallego de la sota, 8 sue\u00f1os y una mirada de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28339279816642415, "is_candidate": true}, {"start": 5953.373, "end": 5956.454, "text": " y aprend\u00ed a valorar el trabajo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3131121501626085, "is_candidate": true}, {"start": 5956.454, "end": 5964.857, "text": "Presentaste un programa que quita subsidios, que no pone una mirada integral en el norte y en el sur.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46486606904537364, "is_candidate": true}, {"start": 5964.857, "end": 5967.438, "text": "A ver cu\u00e1nta vez se dice C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9222311099201354, "is_candidate": false}, {"start": 5967.438, "end": 5970.319, "text": "...de quitar subsidios a los que lo necesiten.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8771242727573986, "is_candidate": false}, {"start": 5970.319, "end": 5977.301, "text": "Se trata de acabar con que el AMBA sea privilegiado, porque, como expres\u00e9 antes, los subsidios de transporte, 75% se los lleva el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8859513303283361, "is_candidate": false}, {"start": 5979.375, "end": 5989.081, "text": " Los argentinos bancamos a Edenor y Edesur porque es la \u00fanica empresa nacional que presta el servicio de luz y ellos le condonaron 120.000 millones de pesos de bulta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9323081404503455, "is_candidate": false}, {"start": 5989.081, "end": 5994.604, "text": "Y tambi\u00e9n bancamos a esa que es la \u00fanica empresa nacional que presta servicio solo en el hambre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9856118103015592, "is_candidate": false}, {"start": 5994.604, "end": 5999.447, "text": "El resto de la empresa de luz de Cloaca y Agua la bancamos la provincia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9224615834196161, "is_candidate": false}, {"start": 5999.447, "end": 6000.788, "text": "Y le dieron el a\u00f1o pasado 153.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9344217836145591, "is_candidate": false}, {"start": 6004.13, "end": 6005.331, "text": " \u00bfNo va a decir C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8465583931505933, "is_candidate": false}, {"start": 6005.331, "end": 6012.253, "text": "Y no es para quitarle nada a nadie, sino para que seamos equitativos y seamos un pa\u00eds federal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8763620061188666, "is_candidate": false}, {"start": 6012.253, "end": 6016.074, "text": "\u00a1No dijo C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0422794960875843, "is_candidate": false}, {"start": 6016.074, "end": 6017.675, "text": "\u00a1Nooo!", "cosine_dist": 0.9129748019712288, "is_candidate": false}, {"start": 6017.675, "end": 6019.616, "text": "No dijo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0851469901265607, "is_candidate": false}, {"start": 6019.616, "end": 6022.897, "text": "Dijo provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9292585749581461, "is_candidate": false}, {"start": 6022.897, "end": 6024.017, "text": "Pero no dijo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0886262652826415, "is_candidate": false}, {"start": 6024.017, "end": 6028.859, "text": "Dijiste que no se puede hacer un nuevo pa\u00eds con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8812728619343461, "is_candidate": false}, {"start": 6031.855, "end": 6036.176, "text": " y te helaste a Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8555723898962062, "is_candidate": false}, {"start": 6036.176, "end": 6038.397, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9741710700510013, "is_candidate": false}, {"start": 6038.397, "end": 6038.877, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.947515377421893, "is_candidate": false}, {"start": 6038.877, "end": 6040.118, "text": "\u00bfCon Barrio Nuevo vas a cambiar la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0503018056726694, "is_candidate": false}, {"start": 6040.118, "end": 6040.778, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0867309898928295, "is_candidate": false}, {"start": 6040.778, "end": 6042.878, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0026226499067423, "is_candidate": false}, {"start": 6042.878, "end": 6044.559, "text": "Barrio Nuevo es casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1398190130970942, "is_candidate": false}, {"start": 6044.559, "end": 6047.06, "text": "Y vos sos m\u00e1s casta que Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0771590869890408, "is_candidate": false}, {"start": 6047.06, "end": 6048.7, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9862812441889782, "is_candidate": false}, {"start": 6048.7, "end": 6052.562, "text": "Vos hac\u00e9s mucha pompa de que cambiaste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0853519090275485, "is_candidate": false}, {"start": 6052.562, "end": 6053.142, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0627267515899983, "is_candidate": false}, {"start": 6053.142, "end": 6056.603, "text": "\u00bfPorque acaso segu\u00eds siendo montonera, tirabombas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.052433196867653, "is_candidate": false}, {"start": 6056.603, "end": 6056.663, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0488690376176037, "is_candidate": false}, {"start": 6057.683, "end": 6059.024, "text": " \u00bfHonras de cambiar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0259159350020433, "is_candidate": false}, {"start": 6059.024, "end": 6061.184, "text": "Bueno, nosotros, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8817152540791283, "is_candidate": false}, {"start": 6061.184, "end": 6063.625, "text": "Vemos un problema enorme en el mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0328353615306172, "is_candidate": false}, {"start": 6063.625, "end": 6066.166, "text": "Queremos avanzar hacia un modelo de seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9057711318089081, "is_candidate": false}, {"start": 6066.166, "end": 6068.026, "text": "Queremos avanzar hacia una econom\u00eda liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9519535606637742, "is_candidate": false}, {"start": 6068.026, "end": 6075.829, "text": "Y todos los que quieran cambiar y sumarse a esta revoluci\u00f3n liberal para que Argentina sea potencia en 35 a\u00f1os, est\u00e1n bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0782978405351156, "is_candidate": false}, {"start": 6075.829, "end": 6079.07, "text": "Obviamente, tu partido que se la hace alarde de bloquear todo el tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9694033772179643, "is_candidate": false}, {"start": 6084.821, "end": 6087.544, "text": " \u00bfTienen previsto hacer un acuerdo pol\u00edtico con Maximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0161454676159734, "is_candidate": false}, {"start": 6103.224, "end": 6104.124, "text": " \u00a1Ay, ay, ay!", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9667104503110329, "is_candidate": false}, {"start": 6104.124, "end": 6105.985, "text": "La verdad es que eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8926772179943566, "is_candidate": false}, {"start": 6105.985, "end": 6111.066, "text": "As\u00ed como vos le votaste todas las leyes al macrismo y sustuvieron el gobierno macrista, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.004892982825814, "is_candidate": false}, {"start": 6111.066, "end": 6115.648, "text": "Mir\u00e1, lo voy a cargar despu\u00e9s en mis redes, as\u00ed todos los que est\u00e1n mirando lo pueden ver.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9846887651134256, "is_candidate": false}, {"start": 6115.648, "end": 6124.41, "text": "Juntos por el cambio y el bloque de Schiaretti, votaron las principales leyes econ\u00f3micas que llevaron al desastre econ\u00f3mico de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9738925670480435, "is_candidate": false}, {"start": 6124.41, "end": 6126.711, "text": "Nosotros no, no votamos nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0215171890108634, "is_candidate": false}, {"start": 6127.191, "end": 6142.498, "text": " Le votaron el presupuesto, el acuerdo con el fondo, las exenciones impositivas, retenciones cero a las automotrices, las empresas que m\u00e1s ganaron en este pa\u00eds, mientras vos, si sos monotributista, ten\u00e9s que sacar plata de tu bolsillo y poner plata para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9665633255138419, "is_candidate": false}, {"start": 6142.498, "end": 6147.98, "text": "Estos se\u00f1ores le votan que las automotrices tengan retenciones cero, los beneficios a Galper\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.019191681791453, "is_candidate": false}, {"start": 6147.98, "end": 6149.901, "text": "\u00bfC\u00f3mo explican eso?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0145137150859687, "is_candidate": false}, {"start": 6149.901, "end": 6152.022, "text": "Entonces, no me vengan con frases hechas de Twitter.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9942971919643868, "is_candidate": false}, {"start": 6152.022, "end": 6152.482, "text": "Cuente la realidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0777375840196737, "is_candidate": false}, {"start": 6152.482, "end": 6154.063, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9457677924477305, "is_candidate": false}, {"start": 6166.587, "end": 6171.169, "text": " Miriam Bregman pregunta y responde Javier Bile.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9469196986324226, "is_candidate": false}, {"start": 6171.169, "end": 6176.371, "text": "Todos los estudios demuestran la existencia de la brecha salarial entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9770282132184921, "is_candidate": false}, {"start": 6176.371, "end": 6184.474, "text": "En Argentina las mujeres tenemos que trabajar ocho d\u00edas m\u00e1s al mes para igualar el salario de un var\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9455733168118826, "is_candidate": false}, {"start": 6184.474, "end": 6188.216, "text": "\u00bfUsted niega el patriarcado por ignorancia o por machismo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9863834798100677, "is_candidate": false}, {"start": 6195.254, "end": 6203.38, "text": " Cuando usted desagrega los promedios y toma profesi\u00f3n por profesi\u00f3n, la desigualdad desaparece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0040508048567196, "is_candidate": false}, {"start": 6203.38, "end": 6218.292, "text": "Pero si usted tuviera raz\u00f3n, y los malditos capitalistas explotadores a los que usted hace alusi\u00f3n, que s\u00f3lo quieren ganar plata, si lo que usted dice fuera cierto, usted tendr\u00eda que entrar en una empresa, y deber\u00edan ser todas mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0372679874639152, "is_candidate": false}, {"start": 6218.292, "end": 6221.074, "text": "Adivine qu\u00e9 va a encontrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.087450780515379, "is_candidate": false}, {"start": 6221.074, "end": 6222.575, "text": "Ah, claro, usted no sabe lo que ser\u00e1 una empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0073430552921077, "is_candidate": false}, {"start": 6231.651, "end": 6234.674, "text": " Usted no sabe lo que nos crezca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9894798693573548, "is_candidate": false}, {"start": 6234.674, "end": 6238.058, "text": "Genial, estuvo muy buena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8474132883276557, "is_candidate": false}, {"start": 6238.058, "end": 6238.699, "text": "No me lo esperaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9507809793295768, "is_candidate": false}, {"start": 6255.944, "end": 6269.309, "text": " Yo creo que el problema que tiene el pa\u00eds es otro, Maza, porque cada cuatro a\u00f1os ustedes se cambian de nombre, pasan de Frente de Todos, Frente para la Victoria, Uni\u00f3n por la Patria, y renuevan las excusas para que se los pueda votar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9438417554405792, "is_candidate": false}, {"start": 6269.309, "end": 6271.65, "text": "Yo creo que es el momento de decir basta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9426725168236156, "is_candidate": false}, {"start": 6272.33, "end": 6285.401, "text": " de dejar de pensar todo el tiempo tengo que votar a este porque es menos malo que el otro porque de esta manera y empezar a tener convicciones principios valores a demostrar que somos muchos y muchas lo que queremos un futuro para los", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9557454287863731, "is_candidate": false}, {"start": 6287.244, "end": 6292.006, "text": " Les pides un trabajo genuino, de calidad, con derechos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.949408605674638, "is_candidate": false}, {"start": 6292.006, "end": 6296.507, "text": "Las que queremos, las que queremos, que se respeten todos nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9649263869383041, "is_candidate": false}, {"start": 6296.507, "end": 6299.488, "text": "Derechos, derechos, mientras la gente se caiga de hambre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8536537421296815, "is_candidate": false}, {"start": 6299.488, "end": 6303.649, "text": "Mil disculpas, candidata.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9812333922477268, "is_candidate": false}, {"start": 6303.649, "end": 6305.27, "text": "Termin\u00f3 su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9146552497217202, "is_candidate": false}, {"start": 6305.27, "end": 6311.052, "text": "La \u00faltima pregunta ahora de Javier Millet para que responda Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8828134820004669, "is_candidate": false}, {"start": 6311.052, "end": 6313.272, "text": "Buenas tardes, Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9372031491113492, "is_candidate": false}, {"start": 6313.272, "end": 6314.953, "text": "En caso de que nosotros fu\u00e9ramos gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9850018513768917, "is_candidate": false}, {"start": 6315.891, "end": 6321.596, "text": " \u00bfUsted aceptar\u00eda acompa\u00f1ar nuestras propuestas econ\u00f3micas si esto es para el bien de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.087032020183624, "is_candidate": false}, {"start": 6321.596, "end": 6338.409, "text": "Nosotros acompa\u00f1amos tanto al gobierno de Macri con algunas propuestas como lo acompa\u00f1amos al gobierno del Frente de Todos porque entendemos que quien gana leg\u00edtimamente una elecci\u00f3n tiene que tener la posibilidad de poner en marcha su programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9502725731191944, "is_candidate": false}, {"start": 6338.409, "end": 6343.072, "text": "Va a ser as\u00ed con cualquiera que sea quien gane la pr\u00f3xima elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0122352992895765, "is_candidate": false}, {"start": 6343.072, "end": 6343.833, "text": "Los que nunca", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0727812009467395, "is_candidate": false}, {"start": 6344.531, "end": 6346.052, "text": " Vamos a votar y votamos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8849424199815537, "is_candidate": false}, {"start": 6346.052, "end": 6353.675, "text": "Es algo que perjudique a C\u00f3rdoba, que perjudique al interior de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0136207121808891, "is_candidate": false}, {"start": 6353.675, "end": 6355.076, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9566773939489875, "is_candidate": false}, {"start": 6355.076, "end": 6364.1, "text": "Y si ten\u00eda que decirle que Patricia Bullrich le haga una pregunta a Sergio Maza.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9880170974738286, "is_candidate": false}, {"start": 6364.1, "end": 6366.501, "text": "Maza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0140425952178833, "is_candidate": false}, {"start": 6366.501, "end": 6373.244, "text": "La verdad es que durante todo el debate no te entend\u00ed, porque lo que haces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8652303677285994, "is_candidate": false}, {"start": 6373.752, "end": 6380.541, "text": " es totalmente distinto a lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9013056721348187, "is_candidate": false}, {"start": 6380.541, "end": 6381.222, "text": "\u00bfMejor que decir es hacer?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.602324000670635, "is_candidate": false}, {"start": 6381.222, "end": 6386.049, "text": "Lo mejor que decir es hacer y mejor que prometer es realizar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3206191552238393, "is_candidate": true}, {"start": 6386.049, "end": 6388.032, "text": "15 segundos para decir dos palabras, chab\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8705328348949022, "is_candidate": false}, {"start": 6396.049, "end": 6398.411, "text": " y para bajar el impuesto a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43675030698245554, "is_candidate": true}, {"start": 6398.411, "end": 6402.473, "text": "Ahora viene una etapa nueva, mi gobierno, no este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2698006958785607, "is_candidate": true}, {"start": 6402.473, "end": 6416.982, "text": "Y por eso creo que nuestra responsabilidad es la de tratar por todos los medios de consolidar un proyecto de exportaciones, de desarrollo econ\u00f3mico y de mejora en la distribuci\u00f3n del ingreso a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20852104664118554, "is_candidate": true}, {"start": 6416.982, "end": 6424.867, "text": "Obviamente, corrigiendo los errores, pero adem\u00e1s haciendo los cambios que haya que hacer, cueste lo que cueste.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33639041969812855, "is_candidate": true}, {"start": 6426.534, "end": 6431.576, "text": " Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8195457401779512, "is_candidate": false}, {"start": 6431.576, "end": 6438.079, "text": "En este caso, Juan Schiaritti es el que pregunta y Patricia Bullrich responde.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8897464552267006, "is_candidate": false}, {"start": 6438.079, "end": 6450.984, "text": "Patricia, si sos Presidenta, \u00bfvas a corregir las iniquidades y los privilegios que tiene el AMBA sobre el interior del pa\u00eds o vas a ser igual que en el gobierno anterior de Cambiemos que no corrigieron nada?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9474116201059649, "is_candidate": false}, {"start": 6451.909, "end": 6453.63, "text": " Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374958719286338, "is_candidate": false}, {"start": 6453.63, "end": 6460.354, "text": "Me acompa\u00f1an hoy todos los gobernadores electos y los gobernadores de Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8803452179860078, "is_candidate": false}, {"start": 6460.354, "end": 6467.978, "text": "Hemos logrado ser el partido con m\u00e1s gobernadores de la Rep\u00fablica Argentina en 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9138413810612022, "is_candidate": false}, {"start": 6467.978, "end": 6472.52, "text": "Por eso te digo que nuestro gobierno va a ser totalmente federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8875803802356026, "is_candidate": false}, {"start": 6472.52, "end": 6480.204, "text": "Un gobierno donde cada uno de los representantes de las provincias va a tener un lugar, una puerta abierta en nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8169994574125086, "is_candidate": false}, {"start": 6480.583, "end": 6484.225, "text": " Nuestro gobierno no va a ser un gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8061617706549221, "is_candidate": false}, {"start": 6484.225, "end": 6497.313, "text": "As\u00ed que quedate tranquilo, Juan, que C\u00f3rdoba va a estar absolutamente representada, como est\u00e1 en todos los que ganaron nuestras provincias, en cada uno de los gobernadores que hoy me acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8188502237769558, "is_candidate": false}, {"start": 6498.148, "end": 6500.77, "text": " Much\u00edsimas gracias a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9170319072123659, "is_candidate": false}, {"start": 6500.77, "end": 6511.319, "text": "Es momento de hacer un breve corte, pero al regreso cada candidato y candidata va a tener un minuto para cerrar su participaci\u00f3n en este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8806313133602012, "is_candidate": false}, {"start": 6511.319, "end": 6511.419, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0396336954094385, "is_candidate": false}, {"start": 6520.675, "end": 6530.618, "text": " Bueno, esta pausa va a ser m\u00e1s corta seguramente, as\u00ed que vamos a estar atentos que van a volver y van a hacer el cierre, el minuto de cierre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6174172428859731, "is_candidate": false}, {"start": 6530.618, "end": 6532.538, "text": "\u00bfQu\u00e9 decir de esta segunda parte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7523402315412087, "is_candidate": false}, {"start": 6532.538, "end": 6537.42, "text": "Vamos por partes, vamos a empezar de abajo para arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6390020542733905, "is_candidate": false}, {"start": 6537.42, "end": 6542.381, "text": "Bregman, nada, m\u00e1s de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7384382114776877, "is_candidate": false}, {"start": 6542.381, "end": 6548.202, "text": "Simplemente hablando siempre del Spivis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.613399593485468, "is_candidate": false}, {"start": 6548.202, "end": 6549.823, "text": "Defendiendo los piquetes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6981660105605515, "is_candidate": false}, {"start": 6552.91, "end": 6554.091, "text": " Nada nuevo bajo el sol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7029287379015021, "is_candidate": false}, {"start": 6554.091, "end": 6557.192, "text": "Mantiene su discurso comunista y no lo va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6534684289026881, "is_candidate": false}, {"start": 6557.192, "end": 6566.254, "text": "A\u00fan as\u00ed pierda todas las elecciones por el resto de su vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7138859979076405, "is_candidate": false}, {"start": 6566.254, "end": 6570.596, "text": "Schiaretti, lo \u00fanico que habla es C\u00f3rdoba, sigue con lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7736069084623673, "is_candidate": false}, {"start": 6570.596, "end": 6573.757, "text": "Piensa que es C\u00f3rdoba y el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8380717217503899, "is_candidate": false}, {"start": 6573.757, "end": 6577.898, "text": "Pareciera que odiara... Me trab\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6287754903218103, "is_candidate": false}, {"start": 6577.898, "end": 6580.639, "text": "Pareciera que odiara ambas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8230274128684621, "is_candidate": false}, {"start": 6581.528, "end": 6591.712, "text": " Es como que no, AMBA tiene todos los privilegios y derechos, hay que sac\u00e1rselos y d\u00e1rselos a C\u00f3rdoba, porque C\u00f3rdoba es la mejor provincia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6116032810258574, "is_candidate": false}, {"start": 6591.712, "end": 6598.775, "text": "B\u00e1sicamente es de lo \u00fanico que habla de C\u00f3rdoba, es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7771928525225253, "is_candidate": false}, {"start": 6598.775, "end": 6608.639, "text": "Patricia Bullrich est\u00e1, pero recontra perdida, en 15 segundos para decir, Maza, vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7700892198264115, "is_candidate": false}, {"start": 6609.736, "end": 6617.164, "text": " no hiciste y dijiste que ibas a hacer, entonces se le acab\u00f3 el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8505081132494731, "is_candidate": false}, {"start": 6617.164, "end": 6632.22, "text": "O sea, est\u00e1 muy gaga, lo sigo repitiendo, est\u00e1 muy gaga, en serio, no puede hilar dos palabras, no te digo una frase, no puede decir una pregunta de corrido, no puede decir dos palabras de corrido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7312926224834331, "is_candidate": false}, {"start": 6634.358, "end": 6638.58, "text": " No, en serio, me preocupa mucho porque no est\u00e1 bien de la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7760176014042991, "is_candidate": false}, {"start": 6638.58, "end": 6642.062, "text": "No puede ser que una persona se comporte de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7818371919724593, "is_candidate": false}, {"start": 6642.062, "end": 6658.211, "text": "Encima, Millet le hace una pregunta, encima fijate, le hace tres veces le hicieron la misma pregunta, c\u00f3mo va a solucionar la inflaci\u00f3n, para ver si se puede defender un poco, y encima le dice, Millet, vos no me vas a decir lo que yo tengo que contestar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6259966154115684, "is_candidate": false}, {"start": 6658.211, "end": 6659.592, "text": "Y contest\u00f3 cualquier otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8751240520835094, "is_candidate": false}, {"start": 6660.758, "end": 6678.781, "text": " pero encima te dio el pie para que te puedas defender mejor de las ganzadas que dijiste antes y no pudo decir nada, encima no tiene idea de nada, se le nota a la distancia que no tiene forma", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7679720724225694, "is_candidate": false}, {"start": 6680.382, "end": 6686.427, "text": " de defender nada de lo que est\u00e1 diciendo porque no tiene idea de lo que est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7154830843050972, "is_candidate": false}, {"start": 6686.427, "end": 6700.799, "text": "Se le nota continuamente que est\u00e1 tratando de memorizar todas las frases que tiene que decir y cuando le pasa esto, en la parte de preguntas, porque en la parte estas de preguntas, vos no sab\u00e9s el resto que te va a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6095650169186191, "is_candidate": false}, {"start": 6700.799, "end": 6702.22, "text": "Pod\u00e9s suponer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7904576809184904, "is_candidate": false}, {"start": 6702.22, "end": 6706.063, "text": "A ver, Miriam Bregman seguro me va a preguntar por los derechos humanos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6048470326781243, "is_candidate": false}, {"start": 6706.684, "end": 6712.506, "text": " masa me va a preguntar sobre la educaci\u00f3n o la venta de armas, o sea, pod\u00e9s llegar a suponer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5658163884223115, "is_candidate": false}, {"start": 6712.506, "end": 6722.81, "text": "Entonces ten\u00e9s m\u00e1s o menos preparada una respuesta, pero no puede ser autom\u00e1tica, porque vos no sab\u00e9s bien qu\u00e9 te van a preguntar, vos pod\u00e9s suponerlo nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6198898586544282, "is_candidate": false}, {"start": 6722.81, "end": 6728.552, "text": "Y ah\u00ed, en esas preguntas cruzadas, qued\u00f3 completamente en evidencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7861147275844778, "is_candidate": false}, {"start": 6729.452, "end": 6739.298, "text": " de que no sabe hablar de corrido, no puede hablar de corrido, no tiene idea siquiera de lo que est\u00e1 diciendo, no tiene idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6878404184660329, "is_candidate": false}, {"start": 6739.298, "end": 6751.006, "text": "O sea, habla peor que un nene, o sea, sin ofender a los nenes, porque la verdad que por lo menos hablan de corrido, pero no sabe contestar, es como que, \u00bfqu\u00e9 hago ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6749190013270403, "is_candidate": false}, {"start": 6751.006, "end": 6752.287, "text": "\u00bfQu\u00e9 digo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7742799378699229, "is_candidate": false}, {"start": 6752.287, "end": 6754.088, "text": "Alguien que me ayude, s\u00e1quenme de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7906354559673762, "is_candidate": false}, {"start": 6755.786, "end": 6774.299, "text": " Massa se est\u00e1 defendiendo muy bien, hay que admitirlo, porque Massa es impresentable, no tiene verg\u00fcenza de presentarse como presidente despu\u00e9s del desastre que est\u00e1 haciendo en la econom\u00eda, sin embargo la est\u00e1 piloteando bastante bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6722692563730449, "is_candidate": false}, {"start": 6774.299, "end": 6780.443, "text": "Obviamente, bueno, es pol\u00edtico de raza, digamos, sabemos que es as\u00ed, son unos hijos de puta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6203567178279921, "is_candidate": false}, {"start": 6782.216, "end": 6792.102, "text": " Y mi ley est\u00e1 recontra picante, la verdad, no solamente con las preguntas, sino tambi\u00e9n con las respuestas, justamente por lo que digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6045431795072975, "is_candidate": false}, {"start": 6792.102, "end": 6799.627, "text": "O sea, vos pod\u00e9s suponer lo que el otro te va a preguntar y despu\u00e9s ten\u00e9s que improvisar e ingeni\u00e1rtelas con las respuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6353298080198102, "is_candidate": false}, {"start": 6799.627, "end": 6809.893, "text": "Y la verdad, hay que admitirlo, hay que admitirlo, mi ley estuvo muy picante con las preguntas y con las respuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6288605709019779, "is_candidate": false}, {"start": 6814.164, "end": 6821.106, "text": " Millet gana con 100% de los votos y Massa saca 1% con 1% de margen de error.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.720663618077725, "is_candidate": false}, {"start": 6821.106, "end": 6823.207, "text": "Entend\u00ed esa referencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8821638402685041, "is_candidate": false}, {"start": 6823.207, "end": 6825.887, "text": "Millet maneja los tiempos y todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6895086689585455, "is_candidate": false}, {"start": 6825.887, "end": 6828.008, "text": "La verdad que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6858463799621622, "is_candidate": false}, {"start": 6828.008, "end": 6830.769, "text": "Sin \u00e1nimo de ser fan\u00e1tico, de decir, uy s\u00ed, vamos Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8581206321277652, "is_candidate": false}, {"start": 6830.769, "end": 6831.949, "text": "No, en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802085073593916, "is_candidate": false}, {"start": 6831.949, "end": 6837.251, "text": "Ya ven, yo soy lo m\u00e1s antikirchnerista y antiperonista que hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6051183434453066, "is_candidate": false}, {"start": 6837.251, "end": 6841.872, "text": "Sin embargo, tengo que admitir, por ejemplo, de que Massa se est\u00e1 defendiendo bastante bien", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5932137052059507, "is_candidate": false}, {"start": 6842.742, "end": 6844.264, "text": " pese al desastre que ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7805101831611596, "is_candidate": false}, {"start": 6844.264, "end": 6847.107, "text": "La est\u00e1 piloteando como puede tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6908652128639118, "is_candidate": false}, {"start": 6847.107, "end": 6856.137, "text": "Pero hay que admitirlo, mi ley est\u00e1 muy picante en las preguntas y en las respuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.64036533221575, "is_candidate": false}, {"start": 6856.137, "end": 6863.685, "text": "Mi ley est\u00e1 basada... Despu\u00e9s vamos a ver c\u00f3mo termin\u00f3 las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6373256293217836, "is_candidate": false}, {"start": 6871.471, "end": 6874.312, "text": " Al fin le escucho la voz al jefe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8394904334389833, "is_candidate": false}, {"start": 6874.312, "end": 6880.153, "text": "Oh, pero por supuesto, lo que me est\u00e9n mirando en YouTube, v\u00e9nganse a Twitch, que ya casi termina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7726380540023481, "is_candidate": false}, {"start": 6880.153, "end": 6883.974, "text": "Estamos viendo el debate en vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8952955548818026, "is_candidate": false}, {"start": 6883.974, "end": 6888.415, "text": "Y adem\u00e1s me pueden escuchar mejor con este fucking micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7986062070526028, "is_candidate": false}, {"start": 6888.415, "end": 6896.116, "text": "La peluca le da poderes sexuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8701610766262631, "is_candidate": false}, {"start": 6896.116, "end": 6897.757, "text": "A ver c\u00f3mo va esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8183223040005628, "is_candidate": false}, {"start": 6897.757, "end": 6898.917, "text": "Todav\u00eda est\u00e1n las publicidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8268598484794633, "is_candidate": false}, {"start": 6898.917, "end": 6898.957, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0840937423679144, "is_candidate": false}, {"start": 6900.666, "end": 6910.239, "text": " Bueno, me voy a echar un meo r\u00e1pido, por las dudas les voy a dejar el volumen, por las dudas de que arranque y yo no est\u00e9, y ah\u00ed vengo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6803674460929933, "is_candidate": false}, {"start": 6950.726, "end": 6952.428, "text": " Est\u00e1s muy sangrienta, Sana.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9379318900390836, "is_candidate": false}, {"start": 6979.741, "end": 6989.511, "text": " As\u00ed como la buena energ\u00eda que traemos viene de f\u00e1brica, las principales automotrices del mundo nos eligen para ponerle nuestra buena energ\u00eda a sus autos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9245029887636643, "is_candidate": false}, {"start": 6989.511, "end": 6992.795, "text": "Bater\u00eda Moura, la buena energ\u00eda viene de f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0152416812275697, "is_candidate": false}, {"start": 7014.357, "end": 7020.984, "text": " Bueno, ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9339656703098351, "is_candidate": false}, {"start": 7020.984, "end": 7022.065, "text": "Justito.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9818745058299533, "is_candidate": false}, {"start": 7022.065, "end": 7022.986, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0304647574325574, "is_candidate": false}, {"start": 7022.986, "end": 7023.326, "text": "A ver, a ver.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9659263130197236, "is_candidate": false}, {"start": 7023.326, "end": 7026.609, "text": "No empezamos nada, volvemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8600015199671117, "is_candidate": false}, {"start": 7029.339, "end": 7036.627, "text": " en este hermoso foro de Santiago del Estero en este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8246718633271576, "is_candidate": false}, {"start": 7036.627, "end": 7047.078, "text": "Y tal como les anticipamos en este \u00faltimo bloque cada candidato y candidata va a tener un minuto libre para cerrar su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8904305308870111, "is_candidate": false}, {"start": 7047.078, "end": 7047.519, "text": "As\u00ed es y", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.917674167500064, "is_candidate": false}, {"start": 7052.435, "end": 7057.804, "text": " Compatriotas, es mentira que estemos condenados al fracaso de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9713802727383909, "is_candidate": false}, {"start": 7057.804, "end": 7062.512, "text": "Es mentira que estemos condenados a tener siempre alta inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9622051155409574, "is_candidate": false}, {"start": 7062.512, "end": 7066.979, "text": "Es mentira que tengamos que ser gobernados siempre por la grieta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8205446310468825, "is_candidate": false}, {"start": 7067.811, "end": 7073.614, "text": " Es hora de que Argentina tenga un gobierno que gestione bien, que deje atr\u00e1s la grieta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8498077604596288, "is_candidate": false}, {"start": 7073.614, "end": 7082.497, "text": "Y Argentina va a poder aprovechar as\u00ed los vientos internacionales que hoy sopla a favor de nuestra parte.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8837342645237826, "is_candidate": false}, {"start": 7082.497, "end": 7089.18, "text": "Ustedes han escuchado en el debate aqu\u00ed c\u00f3mo se achacan cosas muchos candidatos desde hace bastante tiempo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8977975835852605, "is_candidate": false}, {"start": 7089.18, "end": 7094.923, "text": "Han visto los candidatos que representan el kirchnerismo y tambi\u00e9n el fracaso de Macri.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0252991864646896, "is_candidate": false}, {"start": 7095.583, "end": 7105.77, "text": " han escuchado a otro candidato que propone cosas que resultan un viaje a lo desconocido, adem\u00e1s de las cosas tradicionales que plantea la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9398552999913707, "is_candidate": false}, {"start": 7105.77, "end": 7111.074, "text": "Yo ofrezco mi experiencia de gobierno y por eso les pido que me acompa\u00f1en con su voto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9024049076169561, "is_candidate": false}, {"start": 7112.995, "end": 7115.676, "text": " Minuto de cierre para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9493806507072784, "is_candidate": false}, {"start": 7115.676, "end": 7125.42, "text": "Como te dije al principio, m\u00e1s all\u00e1 de las frases hechas, ninguno de los candidatos pudo ocultar que son todos c\u00f3mplices del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9864206792231394, "is_candidate": false}, {"start": 7125.42, "end": 7133.143, "text": "Vos sab\u00e9s que nosotros no, porque peleamos por construir una sociedad sin ning\u00fan tipo de explotaci\u00f3n, sin ning\u00fan tipo de opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0200285250273544, "is_candidate": false}, {"start": 7133.143, "end": 7135.263, "text": "Nos ves en cada lucha.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9299649801362675, "is_candidate": false}, {"start": 7135.263, "end": 7141.106, "text": "Este 22 de octubre, demostremos que somos muchos, que somos muchas, que no queremos seguir pagando al FMI", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0032044895229084, "is_candidate": false}, {"start": 7142.955, "end": 7143.035, "text": " 3%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1493542069409366, "is_candidate": false}, {"start": 7143.035, "end": 7154.705, "text": "Las que no queremos, las que no queremos que los trabajadores sigan perdiendo, que no queremos que sigan destruyendo el planeta porque no hay planeta B. Las que decimos... 2%.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9099376394136142, "is_candidate": false}, {"start": 7154.705, "end": 7156.266, "text": "...que tenemos que esperar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9054543027482416, "is_candidate": false}, {"start": 7156.266, "end": 7159.83, "text": "No te resignes, vot\u00e1 con tus convicciones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9971915142148017, "is_candidate": false}, {"start": 7159.83, "end": 7164.514, "text": "Vamos con la izquierda en todo el pa\u00eds, en las calles y en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0268199841276606, "is_candidate": false}, {"start": 7164.514, "end": 7168.497, "text": "Y una cosa m\u00e1s, son 30.000 y fue un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0098635854907303, "is_candidate": false}, {"start": 7168.497, "end": 7169.878, "text": "Muchas gracias. 1%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9011758123275522, "is_candidate": false}, {"start": 7171.482, "end": 7172.743, "text": " No le gana ni al blanco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.010790387882313, "is_candidate": false}, {"start": 7172.743, "end": 7185.789, "text": "A lo largo de este debate hemos escuchado la posici\u00f3n de algunos candidatos que parece que son marcianos, como si no hubieran tenido nada que ver en la debacle que llevamos sufriendo 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9144580437785791, "is_candidate": false}, {"start": 7185.789, "end": 7196.255, "text": "Por lo tanto, lo primero que quiero decir es que no hay locura m\u00e1s grande, nada m\u00e1s demencial, que creer que uno puede tener resultados distintos haciendo siempre lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9976237536350887, "is_candidate": false}, {"start": 7196.255, "end": 7198.656, "text": "Nosotros lo que venimos a proponer es el modelo de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9628398683677888, "is_candidate": false}, {"start": 7199.793, "end": 7204.075, "text": " En aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, son 8 veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0154130780263118, "is_candidate": false}, {"start": 7204.075, "end": 7208.696, "text": "El decir m\u00e1s bajo en la distribuci\u00f3n est\u00e1 11 veces mejor que su par en el reprimido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9893288944891457, "is_candidate": false}, {"start": 7208.696, "end": 7211.097, "text": "Hay 25 veces menos de pobre en el formato est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0343875576547696, "is_candidate": false}, {"start": 7211.097, "end": 7213.538, "text": "50 veces menos en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934635866861831, "is_candidate": false}, {"start": 7213.538, "end": 7217.2, "text": "La gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8510311543267589, "is_candidate": false}, {"start": 7217.2, "end": 7222.542, "text": "En definitiva, una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0133554513975218, "is_candidate": false}, {"start": 7222.542, "end": 7224.723, "text": "Sin embargo, quiero decirles algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9724447603997626, "is_candidate": false}, {"start": 7224.723, "end": 7225.343, "text": "Hay esperanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1180089807465323, "is_candidate": false}, {"start": 7231.701, "end": 7233.562, "text": " Si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0384752194916416, "is_candidate": false}, {"start": 7233.562, "end": 7238.405, "text": "\u00a1Y se sacan los anteojos de manera \u00e9pica!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9922371969487268, "is_candidate": false}, {"start": 7238.405, "end": 7241.647, "text": "Quiero aprovechar este minuto para hablar con vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38155978569926785, "is_candidate": true}, {"start": 7241.647, "end": 7249.532, "text": "S\u00e9 que sent\u00eds el dolor y la frustraci\u00f3n de que las cosas no van bien, de que la plata no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2828067055022534, "is_candidate": true}, {"start": 7249.532, "end": 7250.493, "text": "Culpa tuya.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0314056650577135, "is_candidate": false}, {"start": 7250.493, "end": 7253.094, "text": "La Argentina tiene tres caminos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29871530782102107, "is_candidate": true}, {"start": 7253.094, "end": 7256.336, "text": "Uno ya lo conocemos, es la vuelta al pasado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36872955525361084, "is_candidate": true}, {"start": 7256.336, "end": 7258.758, "text": "El otro es un salto al vac\u00edo y a la locura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34683468558527986, "is_candidate": true}, {"start": 7259.967, "end": 7262.611, "text": " Y despu\u00e9s un camino de producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2925950828739593, "is_candidate": true}, {"start": 7262.611, "end": 7268.978, "text": "Quiero invitarte a que construyamos una Argentina donde convoquemos a un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2090768450437528, "is_candidate": true}, {"start": 7268.978, "end": 7274.325, "text": "Quiero invitarte a que pongamos el trabajo y la distribuci\u00f3n del ingreso como valores centrales", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2631518907919512, "is_candidate": true}, {"start": 7277.0, "end": 7285.407, "text": " Quiero que construyamos de nuestras exportaciones la potencia en nuestras reservas, pero sobre todas las cosas, el valor de nuestro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3306721189490608, "is_candidate": true}, {"start": 7285.407, "end": 7294.254, "text": "Quiero que construyamos m\u00e1s federalismo, porque la Argentina necesita mejor distribuci\u00f3n a lo largo... Est\u00e1s llamando a votar a mi ley, entonces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45586068700283866, "is_candidate": true}, {"start": 7294.254, "end": 7297.697, "text": "...a la urna, no vayas ni con bronca ni con odio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4224224698611796, "is_candidate": true}, {"start": 7297.697, "end": 7298.598, "text": "And\u00e1 con esperanza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6944744781237893, "is_candidate": false}, {"start": 7299.586, "end": 7301.367, "text": " No te voy a votar a vos, entonces.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0692862223691577, "is_candidate": false}, {"start": 7301.367, "end": 7303.048, "text": "Se puso todo en contra.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.916271598654909, "is_candidate": false}, {"start": 7316.124, "end": 7320.548, "text": " pero para transformar la Argentina no alcanza solo ganarle las urnas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8519050730986953, "is_candidate": false}, {"start": 7320.548, "end": 7327.613, "text": "Hace falta generar cambios profundos y verdaderos que duren, porque siempre est\u00e1n amenazando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8611948100933414, "is_candidate": false}, {"start": 7327.613, "end": 7329.515, "text": "Por eso la \u00fanica forma de hacerlo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0244112412248876, "is_candidate": false}, {"start": 7330.146, "end": 7332.447, "text": " es con coraje, con poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9765088606696766, "is_candidate": false}, {"start": 7332.447, "end": 7341.372, "text": "Y hoy nosotros tenemos poder pol\u00edtico propio, con gobernadores, con intendentes, con mayor\u00edas en el Congreso y con ustedes, la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.860664315159934, "is_candidate": false}, {"start": 7341.372, "end": 7354.218, "text": "Por eso te pido que nos acompa\u00f1es, que nos votes, que pienses que junto con el cambio es la \u00fanica oposici\u00f3n que va a garantizar el cambio de lo que el kirchnerismo arruin\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.871530689390415, "is_candidate": false}, {"start": 7354.218, "end": 7355.439, "text": "Yo le doy el brazo a torcer,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9585783878499824, "is_candidate": false}, {"start": 7355.879, "end": 7359.201, "text": " Yo no voy a negociar el cambio nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9166046642882066, "is_candidate": false}, {"start": 7359.201, "end": 7362.183, "text": "Yo te pido, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8486833576551134, "is_candidate": false}, {"start": 7362.183, "end": 7363.804, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9379172610224441, "is_candidate": false}, {"start": 7363.804, "end": 7366.645, "text": "Y te quiero decir, viva la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9321719363956708, "is_candidate": false}, {"start": 7366.645, "end": 7369.687, "text": "Me regala un voto, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.92725881617334, "is_candidate": false}, {"start": 7369.687, "end": 7373.649, "text": "Much\u00edsimas gracias a los aqu\u00ed presentes y a los que est\u00e1n del otro lado de la pantalla.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9379124784311109, "is_candidate": false}, {"start": 7373.649, "end": 7376.191, "text": "Gracias a la provincia de Santiago del Estero por todo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8182841453451302, "is_candidate": false}, {"start": 7376.191, "end": 7378.092, "text": "Por favor, voten me.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1867865903964965, "is_candidate": false}, {"start": 7379.897, "end": 7385.298, "text": " Estamos terminando Esteban, estamos cerrando este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8871341011756316, "is_candidate": false}, {"start": 7385.298, "end": 7393.42, "text": "Para m\u00ed fue realmente un honor haber estado aqu\u00ed esta noche, as\u00ed que much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9162719635047502, "is_candidate": false}, {"start": 7393.42, "end": 7395.361, "text": "As\u00ed es, y gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7630688266329383, "is_candidate": false}, {"start": 7395.361, "end": 7400.762, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6649818861536192, "is_candidate": false}, {"start": 7407.587, "end": 7417.895, "text": " justamente compartir este primer debate presidencial tan importante para la democracia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8917987582046941, "is_candidate": false}, {"start": 7417.895, "end": 7422.658, "text": "La semana que viene ser\u00e1 el segundo debate en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9443270722044709, "is_candidate": false}, {"start": 7422.658, "end": 7427.181, "text": "Tendremos a los mismos protagonistas, a los mismos colegas moderando ese segundo debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7728907348009911, "is_candidate": false}, {"start": 7427.181, "end": 7430.624, "text": "Los esperamos el pr\u00f3ximo domingo 8 de octubre a las 21 horas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.873462601985173, "is_candidate": false}, {"start": 7430.624, "end": 7430.964, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9887848131767557, "is_candidate": false}, {"start": 7438.592, "end": 7465.24, "text": " se define a pi\u00f1as duelo muerte con cuchillos bueno vamos a sacar esto vamos a buscar la p\u00e1gina de tn tn todos noticias a ver vamos a buscar si carga a ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7937805256067193, "is_candidate": false}, {"start": 7465.856, "end": 7467.157, "text": " \u00bfQui\u00e9n crees que gan\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7919054685151261, "is_candidate": false}, {"start": 7467.157, "end": 7472.602, "text": "Bueno, vamos a votar a Milei, a ver... \u00a1Fooo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.800725604986103, "is_candidate": false}, {"start": 7472.602, "end": 7476.785, "text": "44% Milei, 22% Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.890720922194938, "is_candidate": false}, {"start": 7476.785, "end": 7480.968, "text": "Se ve que hubo bastantes bots por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6480894440332046, "is_candidate": false}, {"start": 7480.968, "end": 7485.872, "text": "17% Massa, 15% Schiaretti y 2% Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8385095278196409, "is_candidate": false}, {"start": 7485.872, "end": 7487.674, "text": "Los t\u00edpicos 2%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1036800404876785, "is_candidate": false}, {"start": 7487.674, "end": 7491.397, "text": "Esos 2% son bastante fan\u00e1ticos porque nunca los pierde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6814990538265637, "is_candidate": false}, {"start": 7491.397, "end": 7493.759, "text": "Con 2% de margen de error, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7667698210857677, "is_candidate": false}, {"start": 7496.297, "end": 7499.699, "text": " No le gana ni siquiera el voto en blanco, qu\u00e9 desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7599119567786125, "is_candidate": false}, {"start": 7499.699, "end": 7504.682, "text": "Bueno, gana Milei supuestamente con amplia diferencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6552799995617814, "is_candidate": false}, {"start": 7504.682, "end": 7514.369, "text": "A ver, tampoco nos basemos mucho en esta encuesta porque antes de empezar el debate ya estaba ah\u00ed nivel\u00e1ndose para arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6755588071681526, "is_candidate": false}, {"start": 7518.576, "end": 7534.051, "text": " Enseguida agarran en Twitter todos los bots, se filtraron algunas capturas de pantalla de grupos de Whatsapp diciendo vamos a votar a Patricia, activen todos los bots", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6860962790876041, "is_candidate": false}, {"start": 7535.962, "end": 7548.549, "text": " existen los bots de Juntos por el Cambio que votan a Patricia por eso qued\u00f3 22% yo creo que si los bots no le gana ni en pedo a Massa, est\u00e1 tercera c\u00f3moda en todos lados pero bueno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6003275735407674, "is_candidate": false}, {"start": 7550.47, "end": 7560.278, "text": " Y no se puede negar tambi\u00e9n de que se ponen todos los fan\u00e1ticos de Millet de acuerdo para ir y votarlo a Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6408180827225038, "is_candidate": false}, {"start": 7560.278, "end": 7564.361, "text": "Vamos que hay que ganarle a Bullrich y a Massail en la encuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6987643361959136, "is_candidate": false}, {"start": 7564.361, "end": 7566.923, "text": "Es como si fuese algo de vida o muerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6161024460237756, "is_candidate": false}, {"start": 7566.923, "end": 7570.106, "text": "Esto no define nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6845950964736571, "is_candidate": false}, {"start": 7570.106, "end": 7571.307, "text": "Esto no define nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7045340194637122, "is_candidate": false}, {"start": 7571.307, "end": 7578.493, "text": "Te har\u00e1 ganar un par de votos, pero nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6326551866641665, "is_candidate": false}, {"start": 7578.493, "end": 7578.953, "text": "Y nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8743037708469681, "is_candidate": false}, {"start": 7578.953, "end": 7579.694, "text": "Bueno, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8639912049210379, "is_candidate": false}, {"start": 7584.088, "end": 7587.17, "text": " Esto ha sido todo por esta noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6854971533426797, "is_candidate": false}, {"start": 7587.17, "end": 7588.651, "text": "Espero que lo hayan disfrutado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6295915354941943, "is_candidate": false}, {"start": 7588.651, "end": 7590.792, "text": "Yo lo s\u00faper disfrut\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8062561730816191, "is_candidate": false}, {"start": 7590.792, "end": 7596.335, "text": "Nos cagamos de risa, efectivamente, como esper\u00e1bamos que sucediera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7346840351104862, "is_candidate": false}, {"start": 7596.335, "end": 7597.016, "text": "Nos re\u00edmos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8790741495371003, "is_candidate": false}, {"start": 7597.016, "end": 7601.218, "text": "De hecho, me re\u00ed mucho m\u00e1s de lo que esperaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8427424406211234, "is_candidate": false}, {"start": 7601.218, "end": 7607.502, "text": "Porque en el debate vicepresidencial no estuvo mal, estuvo picante, pero no fue tan gracioso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7326891336273712, "is_candidate": false}, {"start": 7607.502, "end": 7608.683, "text": "Este estuvo mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8289587600275541, "is_candidate": false}, {"start": 7608.683, "end": 7611.004, "text": "Entre Schiaretti diciendo C\u00f3rdoba cada 15 segundos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7641817717735001, "is_candidate": false}, {"start": 7613.743, "end": 7617.586, "text": " Burridge, que no puede hilar una frase junta, mucho menos dos palabras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7688041660243143, "is_candidate": false}, {"start": 7617.586, "end": 7622.63, "text": "Bregman diciendo el FMI, el Spivis y todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8158185652335627, "is_candidate": false}, {"start": 7622.63, "end": 7629.475, "text": "Massa tratando de zafar de que no sabe c\u00f3mo contestar el tema de la inflaci\u00f3n porque no tiene ni idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.724519219223878, "is_candidate": false}, {"start": 7631.135, "end": 7638.177, "text": " y Milei contest\u00f3 bastante bien, o sea, repiti\u00f3 todo lo que siempre ha dicho todas las entrevistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6809289504082412, "is_candidate": false}, {"start": 7638.177, "end": 7645.998, "text": "Si ven entrevistas de Milei van a ver que dice exactamente lo mismo, no se ha movido de su discurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6290399033438613, "is_candidate": false}, {"start": 7645.998, "end": 7652.32, "text": "S\u00ed hay que reconocerle que estuvo muy picante con las preguntas y las respuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6587116556048683, "is_candidate": false}, {"start": 7652.32, "end": 7657.861, "text": "Yo lo doy por ganadora Milei simplemente por eso, porque dentro de todo se nota que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7493900957071413, "is_candidate": false}, {"start": 7660.376, "end": 7669.262, "text": " no vino tan coucheado, o sea, se nota que ha contestado de manera natural muchas de las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6065664272899742, "is_candidate": false}, {"start": 7669.262, "end": 7677.887, "text": "S\u00ed, muchas de las preguntas y que ha contestado de manera natural las respuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5234547090395858, "is_candidate": false}, {"start": 7677.887, "end": 7682.43, "text": "Masa lo hizo muy bien, a pesar del desastre que ha hecho, zaf\u00f3 bastante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7182013218619994, "is_candidate": false}, {"start": 7684.341, "end": 7686.823, "text": " Y Bullrich est\u00e1 destruida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7543901963988918, "is_candidate": false}, {"start": 7686.823, "end": 7694.469, "text": "Yo no puedo concebir que una persona no pueda ni siquiera expresarse, ni siquiera hilar una frase hecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6467092599553815, "is_candidate": false}, {"start": 7694.469, "end": 7696.531, "text": "O sea, ten\u00e9s los papeles ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9511122398041312, "is_candidate": false}, {"start": 7696.531, "end": 7698.032, "text": "Aunque sea, l\u00e9ela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7153135045978012, "is_candidate": false}, {"start": 7698.032, "end": 7700.714, "text": "Aunque quedes m\u00e1s rid\u00edcula todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7525463582869418, "is_candidate": false}, {"start": 7700.714, "end": 7702.495, "text": "Pero aunque sea, l\u00e9ela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6255951036946946, "is_candidate": false}, {"start": 7702.495, "end": 7704.677, "text": "\u00bfNo sab\u00e9s leer de corrido tampoco, Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6753921445187009, "is_candidate": false}, {"start": 7704.677, "end": 7706.839, "text": "O sea, desastre total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8828855518673489, "is_candidate": false}, {"start": 7706.839, "end": 7708.02, "text": "Los otros est\u00e1n pintados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6585155988101179, "is_candidate": false}, {"start": 7708.02, "end": 7712.223, "text": "Schiaretti y Bregman ni los contamos porque no le importan a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6058825286184879, "is_candidate": false}, {"start": 7714.095, "end": 7715.996, "text": " Bullrich no se levanta despu\u00e9s de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8423290825571346, "is_candidate": false}, {"start": 7715.996, "end": 7722.938, "text": "Yo ahora voy a entrar a Twitter y quiero ver c\u00f3mo mierda van a hacer para defender a Bullrich, en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7525769658516119, "is_candidate": false}, {"start": 7722.938, "end": 7726.399, "text": "Es indefendible, sinceramente, es triste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7991664932420854, "is_candidate": false}, {"start": 7726.399, "end": 7730.441, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que nos re\u00edmos, nos burlamos, es triste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7106260367734513, "is_candidate": false}, {"start": 7730.441, "end": 7737.723, "text": "Porque se supone que Bullrich era parte de la mayor oposici\u00f3n hasta 2021 de lo que ten\u00eda el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7309038032887032, "is_candidate": false}, {"start": 7740.851, "end": 7746.377, "text": " La \u00fanica oposici\u00f3n que hab\u00eda en Argentina al kirchnerismo era Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7324284022640444, "is_candidate": false}, {"start": 7746.377, "end": 7751.402, "text": "Si no hubiese salido mi ley, tendr\u00edamos que votar a Bullrich para sacar a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7747312079420283, "is_candidate": false}, {"start": 7751.402, "end": 7756.647, "text": "\u00bfSe dan cuenta lo triste que es eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9017485879863455, "is_candidate": false}, {"start": 7756.647, "end": 7762.513, "text": "Si no existiera mi ley, habr\u00eda que votar a Patricia Bullrich para sacar a los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8655371530971709, "is_candidate": false}, {"start": 7764.361, "end": 7784.474, "text": " pat\u00e9tico tenemos que agradecer al cielo a las fuerzas del cielo porque haya venido mi ley haya decidido meterse al barro de la pol\u00edtica y decidir ser presidente pero bueno muchachos vamos a dejarlo por ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6142077090662625, "is_candidate": false}, {"start": 7786.135, "end": 7788.538, "text": " Nos vamos a ver el viernes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868642675952954, "is_candidate": false}, {"start": 7788.538, "end": 7791.641, "text": "Vamos a jugar al Assassin's Creed Mirage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7807120993941952, "is_candidate": false}, {"start": 7791.641, "end": 7792.982, "text": "No se lo pierdan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9690282316871415, "is_candidate": false}, {"start": 7792.982, "end": 7797.527, "text": "El viernes a las 23 horas argentina por YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7035281949454979, "is_candidate": false}, {"start": 7797.527, "end": 7802.211, "text": "Lo que me est\u00e9n mirando en Twitch, s\u00fabense a YouTube el viernes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8499628132320103, "is_candidate": false}, {"start": 7803.39, "end": 7830.294, "text": " que vamos a estrenar un jueguito nuevo me gustar\u00eda poder estrenar tambi\u00e9n el Spider-Man 2 pero necesito una Play 5 y todav\u00eda estoy esperando la bondad de alg\u00fan seguidor que me la pueda traer de afuera a la Play 5 y se la pago en d\u00f3lares as\u00ed que aprovechen esta super oferta muchachos los que tengan la posibilidad de traerme una Play 5 de afuera cont\u00e1ctenme por privado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6711668090029941, "is_candidate": false}, {"start": 7831.664, "end": 7845.775, "text": " Muchachos, ah, y el domingo que viene, domingo 8 de octubre, vamos a estar transmitiendo el segundo debate en vivo y en directo ac\u00e1 en Twitch y en YouTube en simult\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7603707619622868, "is_candidate": false}, {"start": 7845.775, "end": 7848.097, "text": "As\u00ed que los que me est\u00e9n mirando en YouTube, la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8205039420496307, "is_candidate": false}, {"start": 7848.097, "end": 7850.639, "text": "V\u00e9nganse a Twitch que lo vamos a ver en vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8085769732265451, "is_candidate": false}, {"start": 7850.639, "end": 7856.363, "text": "Ac\u00e1 no lo puedo mostrar m\u00e1s que mi bello rostro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6737552352386271, "is_candidate": false}, {"start": 7856.363, "end": 7857.424, "text": "Y creo que nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8030799943000304, "is_candidate": false}, {"start": 7857.424, "end": 7858.004, "text": "Y bueno, el 22", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9834026339263042, "is_candidate": false}, {"start": 7859.716, "end": 7860.236, "text": " a votar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8321111033313265, "is_candidate": false}, {"start": 7860.236, "end": 7867.322, "text": "Voten a quien ustedes quieran, pero voten bien, no sean pelotudos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7364630666153551, "is_candidate": false}, {"start": 7867.322, "end": 7869.083, "text": "Y creo que nada m\u00e1s, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6644770896472845, "is_candidate": false}, {"start": 7869.083, "end": 7881.572, "text": "Nos vemos el viernes y el domingo que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242657346094438, "is_candidate": false}, {"start": 7881.572, "end": 7883.934, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0174167759369463, "is_candidate": false}, {"start": 7883.934, "end": 7884.935, "text": "Se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9157688169035951, "is_candidate": false}, {"start": 7884.935, "end": 7887.257, "text": "Y se march\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7868271197755304, "is_candidate": false}, {"start": 7900.678, "end": 7925.473, "text": " bueno ahora vamos a subir vamos a subir el directo a youtube as\u00ed como est\u00e1 totalmente chupacuevo se dio cuenta que no apag\u00f3 el stream y se desnuda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.790069877691277, "is_candidate": false}, {"start": 7931.169, "end": 7939.072, "text": " Vamos a subir el directo, subir video.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.932494346622363, "is_candidate": false}, {"start": 7939.072, "end": 7943.534, "text": "As\u00ed nom\u00e1s, como est\u00e1, sin editar, completo, sin editar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7397851324119681, "is_candidate": false}, {"start": 7977.398, "end": 7999.885, "text": " Vamos a editar, no se olviden que el 8 de octubre es el segundo debate a presidente de la naci\u00f3n y lo vamos a ver en vivo en mi canal de Twitch.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8238952090656486, "is_candidate": false}, {"start": 7999.885, "end": 8001.985, "text": "Bueno muchachos, hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7685004567547502, "is_candidate": false}, {"start": 8001.985, "end": 8004.546, "text": "Nos vemos el viernes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9043201883322564, "is_candidate": false}], "Index": 1401, "channel_id": "UCJcsO2FWAjbN-JabIjb-awg", "channel": "Super Cuac", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@supercuac", "id": "A6ZP6vHxYXo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=A6ZP6vHxYXo", "title": "Debate presidencial en vivo!", "duration": 8009.0, "view_count": 3715.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}