{"segments": [{"start": 0.388, "end": 8.529, "text": " Cierra la campa\u00f1a Uni\u00f3n por la Ciudad, aqu\u00ed en la ciudad de Buenos Aires, y habla Sergio Massa, el precandidato presidencial de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.570636857746984, "is_candidate": false}, {"start": 8.529, "end": 15.571, "text": "Vamos a escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8062924102815012, "is_candidate": false}, {"start": 15.571, "end": 28.193, "text": "Queridos compa\u00f1eros, queridas compa\u00f1eras, no saben qu\u00e9 dif\u00edcil que es hablar despu\u00e9s de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3775763590394332, "is_candidate": true}, {"start": 31.087, "end": 34.849, "text": " despu\u00e9s de escuchar al Toro, s\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3681361083824971, "is_candidate": true}, {"start": 34.849, "end": 47.456, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8097301411264834, "is_candidate": false}, {"start": 47.456, "end": 60.603, "text": "Y yo les quiero decir algo, lo escuchaba a Leandro transmitirles esa pasi\u00f3n, esa capacidad de tratar de convencer para transformar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35604420958052263, "is_candidate": true}, {"start": 62.158, "end": 86.986, "text": " su sue\u00f1o y el de cada uno de ustedes en realidad y honestamente sent\u00eda que ese deseo de transformar lo imposible en posible es en definitiva lo que les va a permitir no solamente este domingo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32470136095443447, "is_candidate": true}, {"start": 88.435, "end": 114.9, "text": " tener el candidato m\u00e1s votado en la Ciudad de Buenos Aires, lo que les va a permitir ir a discutir un modelo de ciudad en la primera vuelta, sino que adem\u00e1s les va a permitir poder mostrarle a los porte\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506553678531109, "is_candidate": true}, {"start": 116.509, "end": 120.454, "text": " que hay dos proyectos para esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5091579770579048, "is_candidate": false}, {"start": 120.454, "end": 134.47, "text": "Uno qued\u00f3 muy claro ayer, vino el due\u00f1o de la empresa, agarr\u00f3 a los dos gerentes, los mand\u00f3 a sacarse la foto con el primo y dijo, este es el que va a cuidar la casa matriz de la empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38357515348413473, "is_candidate": true}, {"start": 135.447, "end": 150.994, "text": " Y el otro es el que est\u00e1 ac\u00e1, donde peronistas, progresistas, militantes sociales, militantes que vienen del radicalismo en una construcci\u00f3n plural, le quieren ofrecer una alternativa a la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39855305322161616, "is_candidate": true}, {"start": 150.994, "end": 158.177, "text": "Y s\u00ed, no tengo dudas, hay alternativa para la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3750824741873996, "is_candidate": true}, {"start": 158.177, "end": 164.92, "text": "Estoy seguro que el toro es el pr\u00f3ximo jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45286203526275226, "is_candidate": true}, {"start": 174.843, "end": 197.088, "text": " Y as\u00ed como Leandro les contaba con esa pasi\u00f3n, con esa fuerza, los dos modelos de ciudad que se discuten, la idea del sur abandonado contra el norte privilegiado, la idea de construir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41161885615646854, "is_candidate": true}, {"start": 199.246, "end": 226.133, "text": " solamente aquello que les permite vender la ciudad para afuera de la ciudad, como si fuera una enorme pantalla de marketing que usan para posicionar un proyecto nacional, olvid\u00e1ndose que ac\u00e1 viven millones de personas, que como planteaba Leandro, les falta redes de subte, porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35103306160646275, "is_candidate": true}, {"start": 228.734, "end": 243.844, "text": " no pudieron hacer un solo kil\u00f3metro de subtes en 16 a\u00f1os, porque no hacen aquello que no se ve, y por eso solamente apuestan a lo que se ve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27520183750120886, "is_candidate": true}, {"start": 243.844, "end": 251.27, "text": "Y la verdad es que en la Argentina pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3926424569016155, "is_candidate": true}, {"start": 251.27, "end": 257.494, "text": "Discutimos en el fondo dos modelos de pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3884602306756586, "is_candidate": true}, {"start": 259.943, "end": 266.628, "text": " Y adem\u00e1s los damos en t\u00e9rminos de discusi\u00f3n en un momento muy especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3213736222900737, "is_candidate": true}, {"start": 266.628, "end": 286.401, "text": "Porque yo s\u00e9 que est\u00e1n recorriendo los barrios, estuve hace muy poquitas horas acompa\u00f1ando a compa\u00f1eros de ustedes de la Comuna 8, esa comuna ganadora, como pocas, con Paula, con Leandro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32895551148181124, "is_candidate": true}, {"start": 292.233, "end": 310.182, "text": " Lo cantaron el domingo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8629103346228156, "is_candidate": false}, {"start": 310.182, "end": 321.467, "text": "Y la verdad es que charl\u00e1bamos sobre lo que pasa en la ciudad y tiene mucho que ver con la discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841211497120378, "is_candidate": true}, {"start": 322.809, "end": 329.573, "text": " de los modelos de pa\u00eds que unos y otros planteamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3729341309899863, "is_candidate": true}, {"start": 329.573, "end": 347.685, "text": "S\u00e9 que est\u00e1n caminando, que est\u00e1n charlando con los vecinos, que est\u00e1n con las mesas, que est\u00e1n yendo al puerta a puerta, y s\u00e9 que algunos les plantean que esa ilusi\u00f3n con la que dimos vuelta a la p\u00e1gina en el 2019 qued\u00f3 trunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3684785882652427, "is_candidate": true}, {"start": 351.767, "end": 354.128, "text": " y qued\u00f3 en el camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5042458810274679, "is_candidate": false}, {"start": 354.128, "end": 367.151, "text": "Y s\u00e9 que muchos les plantean la cuesti\u00f3n del ingreso o los logros que esperaban de nosotros y que no llegaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733717733180605, "is_candidate": true}, {"start": 367.151, "end": 373.373, "text": "Y podr\u00edamos enumerar una larga cantidad de problemas, podr\u00edamos decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3481655929151508, "is_candidate": true}, {"start": 375.302, "end": 397.41, "text": " nos dejaron el cepo m\u00e1s grande de la historia argentina, que es la deuda con el Fondo Monetario Internacional, que como hoy dijo Cristina, papi la trajiste vos, lleg\u00f3 a la Argentina de tu mano, no te hagas el distra\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3514732244714692, "is_candidate": true}, {"start": 397.41, "end": 400.792, "text": "Y la verdad es que podr\u00edamos decir que despu\u00e9s vino la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4376449784510802, "is_candidate": true}, {"start": 401.905, "end": 418.415, "text": " Y mientras nosotros apost\u00e1bamos a cuidar vidas en nombre de la libertad, promov\u00edan ideas que de alguna manera atentaban hasta con la propia vida desde el odio y la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.356282351387767, "is_candidate": true}, {"start": 418.415, "end": 428.321, "text": "Podr\u00edamos decir que despu\u00e9s vino una guerra, o podr\u00edamos decir que despu\u00e9s nos toc\u00f3 enfrentar la peor sequ\u00eda de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40721801310041783, "is_candidate": true}, {"start": 428.321, "end": 429.122, "text": "Pero tambi\u00e9n s\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7404732374188505, "is_candidate": false}, {"start": 430.512, "end": 454.819, "text": " que cuando le planteamos todo eso a muchos vecinos y vecinas, no s\u00f3lo de esta ciudad, sino de la Argentina, lo sienten como excusa y sienten que de alguna manera ese sue\u00f1o que abrazaron con nosotros cuando construimos el Frente de Todos en el 2019, no los termin\u00f3 de llenar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32419961615515047, "is_candidate": true}, {"start": 454.819, "end": 459.781, "text": "Y lo primero que tenemos que plantear es que no podemos volver para atr\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3599730110902012, "is_candidate": true}, {"start": 461.597, "end": 465.219, "text": " y que ellos est\u00e1n planteando volver para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3825225741875684, "is_candidate": true}, {"start": 465.219, "end": 480.846, "text": "Y que hay dos modelos de pa\u00eds, que la ciudad lo sufri\u00f3, pero que lo sufri\u00f3 toda la Argentina, entre el 2015 y el 2019, pero que no es muy distinto al que nos toc\u00f3 vivir entre el 99 y el 2001, que es el enfrentarnos con un modelo de tasa de inter\u00e9s alta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3567944820577399, "is_candidate": true}, {"start": 491.708, "end": 506.151, "text": " de tipo de cambio planchado, de acumulaci\u00f3n financiera y de especulaci\u00f3n, que termin\u00f3 cost\u00e1ndonos el cierre de 23 mil pymes y la p\u00e9rdida de 250 mil empleos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33021659837797634, "is_candidate": true}, {"start": 506.151, "end": 520.675, "text": "Mientras que a lo largo de estos a\u00f1os venimos recuperando la creaci\u00f3n, no solamente de empleo, 34 meses consecutivos de generaci\u00f3n de empleo, sino que adem\u00e1s venimos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3924197033242429, "is_candidate": true}, {"start": 522.919, "end": 528.084, "text": " reabriendo muchas de esas pymes que se fueron apagando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41495085862480263, "is_candidate": true}, {"start": 528.084, "end": 533.509, "text": "Y es cierto, no recuperamos el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5471740986086349, "is_candidate": false}, {"start": 533.509, "end": 548.863, "text": "En la pandemia elegimos cuidar los puestos de trabajo, apelar a un aporte del Estado en lugar de apostar a lo que apostaban los empresarios, que era el de suspender", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4836961647456377, "is_candidate": true}, {"start": 550.861, "end": 552.763, "text": " o recortar los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46181900635009887, "is_candidate": true}, {"start": 552.763, "end": 570.197, "text": "Es m\u00e1s, hicimos el rescate m\u00e1s importante en salarios de la historia econ\u00f3mica argentina a trav\u00e9s del ATP para salvar a miles y miles de empresas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36237873706950885, "is_candidate": true}, {"start": 570.197, "end": 578.063, "text": "Y es cierto, en ese salvataje perdimos tiempo en la recuperaci\u00f3n de ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4313678880159325, "is_candidate": true}, {"start": 578.063, "end": 579.204, "text": "Nuestros compa\u00f1eros, muchos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5636397304025826, "is_candidate": false}, {"start": 580.834, "end": 589.82, "text": " que hab\u00edan perdido m\u00e1s de 20 puntos de ingreso real en los cuatro a\u00f1os del gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39514018819210184, "is_candidate": true}, {"start": 589.82, "end": 604.569, "text": "No recuperaron en esos a\u00f1os el ingreso porque mantuvieron el empleo y reci\u00e9n en los \u00faltimos 11 meses pudimos empezar a dar los primeros pasos de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34508890322734287, "is_candidate": true}, {"start": 604.569, "end": 610.333, "text": "Y hay que plantearles con claridad que somos conscientes de esa deuda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46838382014217306, "is_candidate": true}, {"start": 612.162, "end": 640.688, "text": " pero que asumimos el compromiso de pagarla porque creemos que el mejor camino para hacer crecer nuestra econom\u00eda y para desarrollarla es sostener el mercado interno y que no hay mayor motor que el mercado interno se abastezca a partir de salarios buenos, de jubilaciones buenas y de aportes del Estado que de alguna manera garanticen ese funcionamiento del mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4020055354916783, "is_candidate": true}, {"start": 644.494, "end": 664.588, "text": " pero estamos discutiendo con un sector de la pol\u00edtica que nos plantea ya no c\u00f3mo mejorar el ingreso o c\u00f3mo invertir m\u00e1s en escuelas, en hospitales o c\u00f3mo desarrollar mejor los sectores productivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42511096151478345, "is_candidate": true}, {"start": 664.588, "end": 670.512, "text": "El \u00fanico mensaje que han planteado a lo largo de los \u00faltimos 6 meses", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4023470185932111, "is_candidate": true}, {"start": 671.709, "end": 690.635, "text": " es que lo que pretenden para adelante en la Argentina es recorte, es ajuste de derechos, es de alguna manera plantear la precarizaci\u00f3n de la sociedad argentina, lo cual nos lleva a un modelo de concentraci\u00f3n econ\u00f3mica mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826470025020209, "is_candidate": true}, {"start": 690.635, "end": 697.778, "text": "Los escuchamos plantear de manera desfachatada que no hay que hacer m\u00e1s universidades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.502982205670126, "is_candidate": false}, {"start": 699.051, "end": 705.356, "text": " que hay que recortar el sistema de becas, ya lo hab\u00edan hecho, el progresar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43734748005852986, "is_candidate": true}, {"start": 705.356, "end": 717.585, "text": "Que el Estado no tiene por qu\u00e9 andar distribuyendo notebooks para los chicos, que esa es una tarea de cada padre y que lo van a resolver con el ingreso de cada familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4346219646872267, "is_candidate": true}, {"start": 717.585, "end": 720.307, "text": "Nosotros tenemos que ir y decirle a esos compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5519779042181187, "is_candidate": false}, {"start": 721.157, "end": 744.026, "text": " que vamos a sostener y a mejorar el sistema de becas, que hay 1.300.000 pibes, primera generaci\u00f3n de estudiantes universitarios, 80% en las nuevas universidades, por eso es m\u00e1s universidades, m\u00e1s becas, pero sobre todas las cosas la garant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45026547002292383, "is_candidate": true}, {"start": 745.592, "end": 758.217, "text": " de que la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad en la Argentina, es un derecho que genera el piso para la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4659011531239645, "is_candidate": true}, {"start": 758.217, "end": 771.622, "text": "Me encanta porque dicen que les preocupa el combate a la pobreza y yo les pregunto, \u00bfcu\u00e1l es, si no la educaci\u00f3n y el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6066630962186853, "is_candidate": false}, {"start": 773.688, "end": 797.404, "text": " el mejor motor para derrotar la pobreza, claramente no hay mejores motores para derrotar la pobreza en la Argentina que la educaci\u00f3n y el trabajo, recortar la educaci\u00f3n, recortar el trabajo como plantean, es simplemente apostar a empobrecer a la sociedad argentina y yo creo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4844812806694525, "is_candidate": true}, {"start": 798.145, "end": 805.368, "text": " que los porte\u00f1os y porte\u00f1as son quienes m\u00e1s en riesgo est\u00e1n en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4352616342844522, "is_candidate": true}, {"start": 805.368, "end": 816.313, "text": "Gran parte del producto bruto de esta ciudad depende del comercio, depende de la PyME, depende del turismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4594309114605031, "is_candidate": true}, {"start": 816.313, "end": 817.933, "text": "Quieren cortar el previaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5828440430185208, "is_candidate": false}, {"start": 817.933, "end": 824.376, "text": "Yo me pregunto c\u00f3mo van a promover el turismo interno en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5198035437094879, "is_candidate": false}, {"start": 826.362, "end": 841.111, "text": " c\u00f3mo van a promover los nuevos destinos, c\u00f3mo van a promover la gastronom\u00eda, si no piensan en el trabajo y en el desarrollo de aquellos que de alguna manera son actores centrales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45359831234748405, "is_candidate": true}, {"start": 841.111, "end": 851.738, "text": "Y ya lo vivi\u00f3 Mat\u00edas en estos cuatro previajes que ya pusimos en marcha y el quinto que lo estamos poniendo dentro de unos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405251232026553, "is_candidate": true}, {"start": 858.057, "end": 869.047, "text": " nos plantean la idea de que hay que recortar derechos porque la Argentina gasta mucho en subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4290517649863391, "is_candidate": true}, {"start": 869.047, "end": 883.82, "text": "Los escuch\u00e9 hablar de las becas, los escuch\u00e9 hablar de los programas sociales, los escuch\u00e9 plantear que hab\u00eda que eliminar vacaciones pagas, doble indemnizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39237709742203364, "is_candidate": true}, {"start": 884.955, "end": 896.919, "text": " los escuch\u00e9 hablar de que hab\u00eda que eliminar la inversi\u00f3n en previaje o que era un error subsidiar la tasa de inter\u00e9s para las pymes que exportan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40878556960481904, "is_candidate": true}, {"start": 896.919, "end": 912.865, "text": "Sin embargo, a pesar de que el 7,8% del presupuesto nacional tiene beneficios a empresas, en septiembre del a\u00f1o pasado se lo mandamos por separado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34179624360869587, "is_candidate": true}, {"start": 914.304, "end": 927.891, "text": " no lo quisieron discutir, no quieren discutir el blanqueo y la nominalidad de quienes tienen cuentas fuera de la Argentina y no quieren volver a discutir los beneficios empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3644710902712267, "is_candidate": true}, {"start": 927.891, "end": 940.698, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 una parte, un pedazo importante de lo que tenemos que discutir para distribuir mejor el ingreso en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4023971734945606, "is_candidate": true}, {"start": 940.698, "end": 943.019, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 la importancia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4344928444163739, "is_candidate": true}, {"start": 944.312, "end": 967.048, "text": " de que hagamos una gran elecci\u00f3n en la primaria y en la primera vuelta hasta que ganen la ciudad en la segunda vuelta a nivel nacional para que podamos tener la mayor cantidad de Paulas Penacas en el Congreso Nacional, que nos acompa\u00f1en con vehemencia y con firmeza para pelear nuestros proyectos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3550581964624624, "is_candidate": true}, {"start": 969.428, "end": 972.97, "text": " y aquellos temas que est\u00e1n pendientes en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41246749190373266, "is_candidate": true}, {"start": 972.97, "end": 986.32, "text": "No los escucho hablar, y no les importa, de los pibes que, como me dec\u00edan el otro d\u00eda en la 8, son el sujeto invisible del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38084277356741636, "is_candidate": true}, {"start": 986.32, "end": 997.027, "text": "Los pibes que hoy son v\u00edctimas de la droga y que sienten que el Estado est\u00e1 ausente y que sienten que la madre est\u00e1 abandonada a la hora de ir a rescatarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43720083209046656, "is_candidate": true}, {"start": 998.568, "end": 1016.8, "text": " y tenemos que de alguna manera transformar a esos sujetos en sujetos de derecho visibles y asumir una pol\u00edtica de Estado que no solamente combata el narcotr\u00e1fico, sino que le tiende una mano y rescate a esos pibes de la droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44270276050046664, "is_candidate": true}, {"start": 1016.8, "end": 1025.126, "text": "Pero que adem\u00e1s le tiende una mano a esas madres que hoy sienten que est\u00e1n abandonadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5462580781537065, "is_candidate": false}, {"start": 1025.126, "end": 1026.027, "text": "No los escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6865915994126581, "is_candidate": false}, {"start": 1027.65, "end": 1037.418, "text": " ni proponer, ni discutir qu\u00e9 hacer con el fondo, porque claramente lo trajeron ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3680069717077542, "is_candidate": true}, {"start": 1037.418, "end": 1053.832, "text": "Y la verdad es que, como bien dijo Agust\u00edn, como bien plante\u00f3 a lo largo de su charla, nuestra responsabilidad es volver a repetir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43714655690604864, "is_candidate": true}, {"start": 1054.96, "end": 1068.272, "text": " el ejemplo que la Argentina y Brasil con N\u00e9stor y Lula dieron en el 2005, pagarle al fondo, sacarlo de la Argentina para ser soberanos a la hora de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4326174544531629, "is_candidate": true}, {"start": 1068.272, "end": 1075.278, "text": "Yo quiero, compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6271002697752791, "is_candidate": false}, {"start": 1091.18, "end": 1098.727, "text": " Yo quiero... No saben c\u00f3mo estoy, hoy es el quinto acto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47854949952366177, "is_candidate": true}, {"start": 1098.727, "end": 1106.034, "text": "Estuvimos en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5866686805693512, "is_candidate": false}, {"start": 1106.034, "end": 1115.043, "text": "Podemos perder o podemos ganar, pero sepan que tienen un candidato que va a dejar todo en la cancha para defender nuestros colores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44817496221365893, "is_candidate": true}, {"start": 1126.33, "end": 1152.368, "text": " Yo quiero... Compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, pedirles un \u00faltimo esfuerzo en defensa de nuestros jubilados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46755292678224947, "is_candidate": true}, {"start": 1153.383, "end": 1172.23, "text": " de su jubilaci\u00f3n, del derecho a la movilidad, del derecho a los bonos cuando no alcanza la jubilaci\u00f3n a compensar la inflaci\u00f3n, del derecho a la canasta de medicamentos gratuitos que le quieren sacar y que nosotros defendemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45878544526775267, "is_candidate": true}, {"start": 1172.23, "end": 1173.21, "text": "Quiero pedirles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8419536656343798, "is_candidate": false}, {"start": 1174.584, "end": 1186.067, "text": " en defensa de los trabajadores, del derecho a la Guinaldo, a las vacaciones pagas y a la ultraactividad de los convenios colectivos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49464327135851116, "is_candidate": true}, {"start": 1186.067, "end": 1193.809, "text": "Quiero pedirles en defensa de las pymes, en su derecho a transformarse", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5901063373011982, "is_candidate": false}, {"start": 1195.54, "end": 1200.504, "text": " en sujetos econ\u00f3micos que puedan vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41747940167212394, "is_candidate": true}, {"start": 1200.504, "end": 1217.617, "text": "Quiero pedirle en nombre de esos pibes y pibas que estudian en las universidades p\u00fablicas, que tienen su beca Progresar o Manuel Belgrano, y que sienten que si ellos gobiernan la van a perder y que se la tenemos que defender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44691915075929334, "is_candidate": true}, {"start": 1217.617, "end": 1223.482, "text": "Quiero pedirle en nombre de aquellos sectores m\u00e1s vulnerables", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551838335097259, "is_candidate": true}, {"start": 1224.609, "end": 1242.307, "text": " que sienten que el Estado es el puente para generar igualdad de oportunidades, que hagan un esfuerzo, que hagan un esfuerzo, que hagan un esfuerzo, cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4480834277359945, "is_candidate": true}, {"start": 1242.307, "end": 1246.892, "text": "Quedan 5 d\u00edas, barrio por barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46477768714585244, "is_candidate": true}, {"start": 1248.375, "end": 1260.892, "text": " casa por casa, familia por familia, vayan a pedirle a cada uno de sus amigos y de sus compa\u00f1eros que no volvamos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46679054415635834, "is_candidate": true}, {"start": 1261.794, "end": 1284.197, "text": " que es cierto que nos faltaron logros, pero que el camino es seguir adelante, para atr\u00e1s est\u00e1 el ajuste, para atr\u00e1s est\u00e1 la devaluaci\u00f3n, para atr\u00e1s est\u00e1 la Argentina de la acumulaci\u00f3n financiera, para atr\u00e1s est\u00e1 la violencia y el odio, adelante est\u00e1 la Argentina del progreso, la del amor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5405673119270495, "is_candidate": false}, {"start": 1284.657, "end": 1289.261, "text": " la del trabajo, la de la producci\u00f3n y la de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.560280834343496, "is_candidate": false}, {"start": 1289.261, "end": 1297.167, "text": "Gracias compa\u00f1eros, mucha fuerza, de ac\u00e1 el domingo a pelear y el domingo a ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.580227309518792, "is_candidate": false}, {"start": 1297.167, "end": 1298.668, "text": "Gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6877340496453169, "is_candidate": false}], "Index": 1084, "channel_id": "UCrpMfcQNog595v5gAS-oUsQ", "channel": "Canal 26", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@canal26", "id": "AeMsEDWrFzs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AeMsEDWrFzs", "title": "Sergio Massa: \"No tengo dudas de que hay alternativas para la Ciudad de Buenos Aires\"", "duration": 1301.0, "view_count": 227.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}