{"segments": [{"start": 0.918, "end": 3.039, "text": " que estaba escuchando con mucha atenci\u00f3n todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8435697588908494, "is_candidate": false}, {"start": 3.039, "end": 10.763, "text": "Y dec\u00edamos, la inseguridad, por un lado, la econom\u00eda, la pol\u00edtica, temas de fondo que nos impactan, que nos angustian.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.851541826861615, "is_candidate": false}, {"start": 10.763, "end": 11.764, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7967873661510696, "is_candidate": false}, {"start": 11.764, "end": 12.364, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7185227113787483, "is_candidate": false}, {"start": 12.364, "end": 13.064, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8486551118541287, "is_candidate": false}, {"start": 13.064, "end": 13.705, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8618283249759479, "is_candidate": false}, {"start": 13.705, "end": 14.745, "text": "Un viernes a la noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9003590308172889, "is_candidate": false}, {"start": 14.745, "end": 16.366, "text": "Me viniste sin malena, pero viniste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.769859871449331, "is_candidate": false}, {"start": 16.366, "end": 17.967, "text": "\u00bfLa dejaste con los chicos durmiendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9320576400771634, "is_candidate": false}, {"start": 17.967, "end": 18.828, "text": "Estaba trabajando todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.636332352945608, "is_candidate": false}, {"start": 18.828, "end": 20.809, "text": "Estaba trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7659184653018544, "is_candidate": false}, {"start": 20.809, "end": 23.11, "text": "\u00bfD\u00f3nde estamos parados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8513684845828, "is_candidate": false}, {"start": 23.11, "end": 26.011, "text": "Estamos en un momento muy dif\u00edcil de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2827852966654728, "is_candidate": true}, {"start": 26.011, "end": 26.552, "text": "Estamos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6699017714775205, "is_candidate": false}, {"start": 27.982, "end": 30.585, "text": " frente a un punto de inflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39627109918535175, "is_candidate": true}, {"start": 30.585, "end": 45.619, "text": "El gobierno no encontr\u00f3 el rumbo econ\u00f3mico, consigui\u00f3 a lo largo de estos a\u00f1os las leyes que necesitaba, no tuvo en frente duras medidas sindicales ni mucho menos, tuvo dos acuerdos con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23048705769426603, "is_candidate": true}, {"start": 46.727, "end": 65.793, "text": " tuvo el desembolso m\u00e1s grande de la historia del Fondo Monetario Internacional para un pa\u00eds, la Argentina, tuvo adem\u00e1s acceso a mercado de cr\u00e9dito internacional, pudo resolver la deuda que hab\u00eda con los holdouts, sin embargo, est\u00e1 claro que fracas\u00f3 porque eligi\u00f3 mal el camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22380579662025601, "is_candidate": true}, {"start": 65.793, "end": 70.134, "text": "Eligi\u00f3 mal el camino porque eligi\u00f3 el camino de la timba financiera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27112298936500323, "is_candidate": true}, {"start": 71.226, "end": 80.712, "text": " como motor de la econom\u00eda, cuando en realidad la econom\u00eda argentina se mueve a partir del trabajo, de la producci\u00f3n, del mercado interno, del consumo, de las exportaciones, de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3073096832722193, "is_candidate": true}, {"start": 80.712, "end": 84.035, "text": "Inversiones genuinas que nunca llegaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37477738315616727, "is_candidate": true}, {"start": 84.035, "end": 89.358, "text": "Argentina solo tuvo en estos a\u00f1os inversiones de especulaci\u00f3n financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.306292071582816, "is_candidate": true}, {"start": 89.358, "end": 98.665, "text": "Y creo que lo m\u00e1s grave es que fracas\u00f3 en la lucha contra la inflaci\u00f3n, fracas\u00f3 en construir un acuerdo entre los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28677033482048064, "is_candidate": true}, {"start": 99.886, "end": 117.645, "text": " fracas\u00f3 en la idea de generar un proyecto de pa\u00eds, un proyecto de desarrollo, y estamos en un momento en el cual empieza la salida de un gobierno que termina, que el 10 de diciembre se va, que claramente... \u00bfVos dec\u00eds que este gobierno se termina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2595680803804825, "is_candidate": true}, {"start": 118.068, "end": 126.711, "text": " S\u00ed, este gobierno termina el 10 de diciembre, claramente hoy aparece tercero en todos los an\u00e1lisis serios del proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761115252379702, "is_candidate": true}, {"start": 126.711, "end": 146.598, "text": "No veo ninguna posibilidad de que la gente elija seguir frente a un proyecto de pa\u00eds en el que tuvieron lugar las empresas de luz, las empresas de gas, las empresas de agua, los due\u00f1os de autopistas, y en el que el que trabaja, el que produce, el jubilado, no tiene lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23547992964879405, "is_candidate": true}, {"start": 147.598, "end": 151.342, "text": " Esa es la gran mayor\u00eda de los argentinos y est\u00e1 fuera del pa\u00eds de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.301208360769045, "is_candidate": true}, {"start": 151.342, "end": 166.857, "text": "El pa\u00eds de Macri es un pa\u00eds en el cual, mirando los balances del a\u00f1o pasado, nos damos cuenta que ganaron los amigos del poder, los regulados, los due\u00f1os del gas, los due\u00f1os de la luz, los due\u00f1os del petr\u00f3leo, los due\u00f1os de bancos y los due\u00f1os de autopistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27997504692556074, "is_candidate": true}, {"start": 166.857, "end": 168.339, "text": "El resto de los argentinos perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3988227464779561, "is_candidate": true}, {"start": 169.216, "end": 187.256, "text": " Perdi\u00f3 poder de compra el trabajador, perdi\u00f3 much\u00edsimo el jubilado, el jubilado es una de las principales v\u00edctimas de este gobierno, perdi\u00f3 mucho, mucho, mucho el PYME en la Argentina, el comerciante, y desgraciadamente han destruido el motor interno de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21276735826561433, "is_candidate": true}, {"start": 187.611, "end": 191.752, "text": " Sergio, \u00bfcortaste tus lazos definitivamente con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8450126293875231, "is_candidate": false}, {"start": 191.752, "end": 199.194, "text": "El otro d\u00eda, La Ba\u00f1a fue muy claro, dijo que \u00e9l no tiene nada que ver... Hace nueve a\u00f1os que no hablo con la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5543931366548416, "is_candidate": false}, {"start": 199.194, "end": 208.896, "text": "La enfrent\u00e9 en la elecci\u00f3n del 2013, cuando muchos de los que hoy por ah\u00ed hablan y se animan, cuando Cristina ten\u00eda poder, estaban bajo su bala, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3014894427262951, "is_candidate": true}, {"start": 208.896, "end": 214.138, "text": "La enfrent\u00e9 en el 2015 y enfrent\u00e9 al gobierno nacional, al gobierno de la provincia, al gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3711218905536273, "is_candidate": true}, {"start": 214.138, "end": 214.618, "text": "Tambi\u00e9n en el 2017,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.619295288206198, "is_candidate": false}, {"start": 217.066, "end": 229.695, "text": " Y intentamos construir esta idea de darle a la Argentina una alternativa para salir de esta trampa que representa la idea de que dos se pelean y la mayor\u00eda de la Argentina se destruye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867627754917004, "is_candidate": true}, {"start": 229.695, "end": 231.537, "text": "Porque la verdad es que en la pelea de dos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002736136032251, "is_candidate": false}, {"start": 232.545, "end": 240.487, "text": " crece la inflaci\u00f3n, crece la pobreza, crece el desempleo, caen las pymes, entra en emergencia el comercio, la tasa de inter\u00e9s est\u00e1 al 70%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3243729587194376, "is_candidate": true}, {"start": 240.487, "end": 243.908, "text": "Esa es la verdad de la Argentina en la que vivimos hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436282217282567, "is_candidate": true}, {"start": 243.908, "end": 246.448, "text": "O sea que no hay ninguna posibilidad porque se especula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363309802998102, "is_candidate": false}, {"start": 246.448, "end": 248.349, "text": "Laba\u00f1a fue claro, dijo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8607522644586254, "is_candidate": false}, {"start": 248.349, "end": 254.17, "text": "Pero con vos hay todav\u00eda, \u00bfno?, un rumrum... En realidad hay una cosa... Sergio puede ser el gobernador de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9045504666232534, "is_candidate": false}, {"start": 254.17, "end": 260.952, "text": "El gobierno instal\u00f3 esta idea de que todo lo que tiene capacidad electoral de enfrentarlo, hay que kirchnerizarlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2555028007590108, "is_candidate": true}, {"start": 261.952, "end": 278.302, "text": " es un gran juego dial\u00e9ctico del gobierno y en realidad yo lo que s\u00ed tengo es un enorme reconocimiento por un lado de muchas cosas que la Argentina tuvo como valores, yo soy autor de la moratoria que permiti\u00f3 que m\u00e1s de 2 millones de personas que no ten\u00edan jubilaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25755938066983364, "is_candidate": true}, {"start": 279.022, "end": 280.743, "text": " tuvieran jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47138263679843384, "is_candidate": true}, {"start": 280.743, "end": 282.925, "text": "Yo valoro la asignaci\u00f3n universal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.455544488970432, "is_candidate": true}, {"start": 282.925, "end": 291.712, "text": "Yo valoro la idea de una Argentina donde la producci\u00f3n y el trabajo sean el centro de la decisi\u00f3n econ\u00f3mica y no la timba financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2624962767890868, "is_candidate": true}, {"start": 291.712, "end": 297.677, "text": "Ahora, vos me dec\u00eds que eres el acuerdo con Ir\u00e1n, que eres el acuerdo con Maduro, que eres el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2909970892565681, "is_candidate": true}, {"start": 297.677, "end": 299.198, "text": "No, claramente no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5255690640375554, "is_candidate": false}, {"start": 299.198, "end": 305.423, "text": "Y hay una cosa que yo no voy a dejar de hacer, que es hablarle al votante de Unidad Ciudadana y decirle que para terminar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32568693584431097, "is_candidate": true}, {"start": 306.203, "end": 325.054, "text": " en octubre con este gobierno y para empezar una nueva etapa en la Argentina, tenemos la responsabilidad de construir una nueva mayor\u00eda y que la construcci\u00f3n de esa nueva mayor\u00eda requiere pensar que hace falta un candidato o candidatos que le ganen a Macri, no que pierdan con Macri en la segunda vuelta, est\u00e1 claro qui\u00e9n quiere enfrentar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27545884952853916, "is_candidate": true}, {"start": 325.054, "end": 327.035, "text": "\u00bfNo va a ser una interna con Cristina tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.900694891113225, "is_candidate": false}, {"start": 327.732, "end": 332.716, "text": " No, nosotros vamos a la Interna Alternativa Federal, a la PASO de la que te habl\u00f3 La Ba\u00f1a el mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3235458426293949, "is_candidate": true}, {"start": 332.716, "end": 341.803, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 la gente que est\u00e1 cerca de Cristina dicen que todav\u00eda estar\u00edan tante\u00e1ndote, al igual que La Ba\u00f1a, para ver si pod\u00e9s ser gobernador de cualquiera de los dos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8028187855175595, "is_candidate": false}, {"start": 341.803, "end": 346.127, "text": "Porque vos claramente le sum\u00e1s votos a ellos dos y les contrarrest\u00e1s al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999024768247003, "is_candidate": false}, {"start": 348.25, "end": 352.956, "text": " Yo creo que lo mejor es que la gente decida el lugar de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37054792458905117, "is_candidate": true}, {"start": 352.956, "end": 356.28, "text": "Esto de los dirigentes que se juntan y dicen... \u00bfPero ser\u00edas gobernador de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5189317938482403, "is_candidate": false}, {"start": 356.28, "end": 358.843, "text": "No, yo no quiero ser gobernador, yo quiero ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5358819696141769, "is_candidate": false}, {"start": 358.843, "end": 360.305, "text": "Lo s\u00e9, pero ellos especulan con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8382416303980196, "is_candidate": false}, {"start": 360.305, "end": 362.548, "text": "Voy a competir por la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.364432217157711, "is_candidate": true}, {"start": 363.909, "end": 365.91, "text": " Digamos, el que te disputa electorado, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4574597456122358, "is_candidate": true}, {"start": 365.91, "end": 366.691, "text": "Te baja el precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5230959780030915, "is_candidate": false}, {"start": 366.691, "end": 368.832, "text": "Dice, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36451125831106657, "is_candidate": true}, {"start": 368.832, "end": 371.993, "text": "Vos pod\u00e9s ser gobernador m\u00edo y entonces compartimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38769194410311447, "is_candidate": true}, {"start": 371.993, "end": 373.094, "text": "Es una forma de bajar el precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6115142091652495, "is_candidate": false}, {"start": 373.094, "end": 374.274, "text": "Pero te quieren bajar el precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8104677995589258, "is_candidate": false}, {"start": 374.274, "end": 379.797, "text": "Bueno, porque el problema no es solo la idea de bajar el precio, sino la repetici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31664639415429097, "is_candidate": true}, {"start": 379.797, "end": 383.679, "text": "Sobre todo de aquellos que entran en el juego dial\u00e9ctico porque tienen alg\u00fan inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29385563920177693, "is_candidate": true}, {"start": 383.679, "end": 392.744, "text": "Nosotros tenemos un proyecto decidido, que lo venimos sosteniendo en el tiempo, que adem\u00e1s tiene la virtud, si quer\u00e9s, de haber enfrentado seis elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2974197200112797, "is_candidate": true}, {"start": 394.181, "end": 397.803, "text": " O sea, nosotros venimos recorriendo este camino hace seis elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35757061058923123, "is_candidate": true}, {"start": 397.803, "end": 399.684, "text": "No es una cosa nueva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.505156335760056, "is_candidate": false}, {"start": 399.684, "end": 418.495, "text": "Con aciertos, con errores, con triunfos, con derrotas, asumiendo equivocaciones personales, asumiendo equivocaciones colectivas, tambi\u00e9n festejando algunos aciertos que nos permitieron conseguir algunos logros para la gente, pero entendiendo que tenemos una responsabilidad hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2678866256596101, "is_candidate": true}, {"start": 418.495, "end": 422.197, "text": "Mira, lo peor que le puede pasar a la Argentina es que el fracaso de Macri", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30857366826730925, "is_candidate": true}, {"start": 424.028, "end": 425.889, "text": " lo resolvamos mirando para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47749204880386165, "is_candidate": true}, {"start": 425.889, "end": 432.714, "text": "Argentina necesita encontrar su futuro y adem\u00e1s ese futuro necesita de un gran acuerdo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35090892106401894, "is_candidate": true}, {"start": 432.714, "end": 450.788, "text": "El 2 de abril nosotros lanzamos 10 pol\u00edticas de Estado que van a necesitar que el 11 de diciembre sentados en la Casa Rosada tengamos la generosidad de convocar a los distintos sectores para decirles vengan, vengan, sent\u00e9monos, definamos qu\u00e9 hacemos con la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32896317156966237, "is_candidate": true}, {"start": 452.099, "end": 453.46, "text": " Porque, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4365000132259498, "is_candidate": true}, {"start": 453.46, "end": 464.345, "text": "Mientras seguimos hablando ac\u00e1 de candidaturas, vanidades, peleas, lo real y lo concreto es que la mitad de los pibes menores de 14 a\u00f1os en la Argentina est\u00e1n en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.311881560145456, "is_candidate": true}, {"start": 464.345, "end": 468.947, "text": "Y que a la pobreza se la resuelve solo con educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3063589737444772, "is_candidate": true}, {"start": 468.947, "end": 473.05, "text": "Y que necesitamos repensar la escuela, pero adem\u00e1s construir la escuela del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44178323250826246, "is_candidate": true}, {"start": 474.17, "end": 484.267, "text": " y que Argentina necesita recorrer un acuerdo de pol\u00edtica de Estado alrededor del sistema jubilatorio, porque en el cambio de gobierno a los jubilados le cambiaron el \u00edndice y le robaron la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2840007516747599, "is_candidate": true}, {"start": 485.265, "end": 506.961, "text": " y adem\u00e1s porque el gobierno usa la plata del Fondo de Garant\u00eda en lugar de para distribuirla entre los jubilados para mejorar el ingreso, porque son las principales v\u00edctimas del ajuste de este gobierno, la usa para retener el d\u00f3lar, para controlar los bonos, como pas\u00f3 el d\u00eda de ayer con el Fondo de Garant\u00eda de Lances que intervino en el mercado de bonos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2609255438938247, "is_candidate": true}, {"start": 506.961, "end": 515.027, "text": "Ahora, Sergio, vos habl\u00e1s de que este gobierno no gana, que no puede ir por la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176168614192969, "is_candidate": false}, {"start": 515.557, "end": 519.898, "text": " \u00bfVos te lo imagin\u00e1s a Marcos Pe\u00f1a perdiendo esta elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8146640405471817, "is_candidate": false}, {"start": 519.898, "end": 524.26, "text": "Yo me imagino a los argentinos eligiendo por el futuro para tapar este fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32520303165925946, "is_candidate": true}, {"start": 524.26, "end": 527.661, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 siguen polarizando con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8838137595572412, "is_candidate": false}, {"start": 527.661, "end": 529.621, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le conviene esa campa\u00f1a del miedo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7058041503728487, "is_candidate": false}, {"start": 529.621, "end": 533.383, "text": "Porque est\u00e1n apostando en la idea de compararse con quien fracas\u00f3 menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34259419122180446, "is_candidate": true}, {"start": 535.545, "end": 537.947, "text": " a confesi\u00f3n de parte relevo de prueba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3387100136554134, "is_candidate": true}, {"start": 537.947, "end": 543.453, "text": "Ayer Dur\u00e1n Barba dijo claramente, intentamos ser los menos malos entre los malos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4233417397759556, "is_candidate": true}, {"start": 543.453, "end": 548.019, "text": "La verdad es que no son malos, son horribles porque destruyeron a la clase media y trabajadora argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34001059928849564, "is_candidate": true}, {"start": 548.019, "end": 554.125, "text": "Son horribles porque con 70 puntos de tasa de inter\u00e9s, en la Argentina nadie quiere producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3755815768337336, "is_candidate": true}, {"start": 554.125, "end": 555.767, "text": "Hoy estuve en una pyme en Jos\u00e9 C. Paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5075641030959628, "is_candidate": false}, {"start": 556.568, "end": 568.957, "text": " Y el due\u00f1o de la pyme me dec\u00eda, Flaco, me ponen la tasa de inter\u00e9s al 70, no puedo pensar a cuatro meses mi producci\u00f3n, pero adem\u00e1s al 70 me conviene cerrar y poner la plata en la timba financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30246039435224936, "is_candidate": true}, {"start": 568.957, "end": 572.019, "text": "60 empleados tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4190541396056995, "is_candidate": true}, {"start": 572.019, "end": 577.943, "text": "Anteayer me pas\u00f3 con un comerciante general pacheco que me dijo, Sergio, lo conozco hace a\u00f1os porque es de Tigre, de Pacheco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2666706502220173, "is_candidate": true}, {"start": 577.943, "end": 581.165, "text": "Me dijo, Sergio, no tengo ganas de levantar la persiana a la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5268582319604151, "is_candidate": false}, {"start": 581.966, "end": 594.292, "text": " Entonces, esta idea de que en la Argentina no vale la pena el esfuerzo, el castigo del sistema impositivo es absolutamente regresivo al que trabaja, al que produce, al que especula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25507668489934476, "is_candidate": true}, {"start": 595.35, "end": 608.434, "text": " le cobran de manera distinta y entonces el que trabaja paga impuesto a las ganancias, el que produce paga impuesto a las ganancias y a los bienes personales, pero resulta que paga menos bienes personales el que tiene la plata fuera de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32743798575587457, "is_candidate": true}, {"start": 608.434, "end": 618.777, "text": "Entonces ese empresario peque\u00f1o de Jos\u00e9 C. Paz que visit\u00e9 hoy paga m\u00e1s de impuesto a los bienes personales que si hubiese vendido la f\u00e1brica y tuviera la plata en Suiza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27216681598789993, "is_candidate": true}, {"start": 620.093, "end": 627.318, "text": " Porque el gobierno no quiso castigar con el impuesto a los bienes personales en diciembre a los que tienen la plata afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3193706600011069, "is_candidate": true}, {"start": 627.318, "end": 631.841, "text": "Si vos no gener\u00e1s incentivo para producir, para trabajar, el pa\u00eds no sale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34280287797632614, "is_candidate": true}, {"start": 631.841, "end": 639.065, "text": "La Argentina sale adelante si vos apost\u00e1s al trabajo y a la producci\u00f3n y a la venta de trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3463173271061243, "is_candidate": true}, {"start": 639.065, "end": 647.771, "text": "Porque el otro gran desaf\u00edo que tenemos, la otra gran reforma que tenemos que hacer el 10 de diciembre, es la reforma del servicio exterior de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34263590517215137, "is_candidate": true}, {"start": 647.771, "end": 648.831, "text": "Tenemos que transformar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5775248721055688, "is_candidate": false}, {"start": 649.832, "end": 671.903, "text": " cada embajada argentina en una oficina de venta de productos argentinos en el mundo, premiar al embajador que me genera nuevos negocios y castigar al que no me genera nuevos negocios, porque necesito vender trabajo argentino al mundo para generar d\u00f3lares genuinos, porque si no a la Argentina se la pasa exportando el ahorro de los argentinos e importando deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2744692780408269, "is_candidate": true}, {"start": 671.903, "end": 678.526, "text": "Ahora hablando de la deuda, si sos presidente, \u00bfvas a pagar el vencimiento de todas las deudas que tenemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7527643811922732, "is_candidate": false}, {"start": 678.907, "end": 682.789, "text": " Lo primero que vamos a hacer es renegociar el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4906986341885452, "is_candidate": true}, {"start": 682.789, "end": 695.775, "text": "Argentina no tiene que volver a caer en el default con el mercado financiero, pero est\u00e1 claro que en el paquete estructural de deuda de los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os ten\u00e9s muy cargados los vencimientos con la deuda del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2558967832289132, "is_candidate": true}, {"start": 695.775, "end": 697.736, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39474001356135857, "is_candidate": true}, {"start": 697.736, "end": 704.1, "text": "Se llev\u00f3 toda la plata en este mandato y dej\u00f3 la obligaci\u00f3n de pago para el pr\u00f3ximo mandato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33142515053238775, "is_candidate": true}, {"start": 704.1, "end": 706.641, "text": "Esa es la cuenta que entiende cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658160080205749, "is_candidate": true}, {"start": 708.836, "end": 725.19, "text": " Lo real y lo concreto es que hipotecaron el pr\u00f3ximo gobierno, hay que sentarse con claridad frente al fondo, y ya lo hicimos, a decirle, miren, Argentina va a pagar en la medida que tenga la posibilidad de pagar con lo que produce por el trabajo de su gente, no pidiendo m\u00e1s deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2782096160808054, "is_candidate": true}, {"start": 725.19, "end": 734.958, "text": "Porque si no vamos a entrar en un c\u00edrculo vicioso, que es como cuando en tu casa primero le deb\u00e9s a la tarjeta de cr\u00e9dito, despu\u00e9s deb\u00e9s en cuenta corriente, despu\u00e9s sacaste una hipoteca de tu casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3479344784117817, "is_candidate": true}, {"start": 734.958, "end": 737.34, "text": "Hay un d\u00eda que si no gener\u00e1s m\u00e1s ingresos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3951365618356414, "is_candidate": true}, {"start": 738.514, "end": 740.355, "text": " te terminan rematando tu casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5679734580763314, "is_candidate": false}, {"start": 740.355, "end": 741.075, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.798731259918825, "is_candidate": false}, {"start": 741.075, "end": 744.937, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vos fuiste a Davos con el presidente como la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7675683847243908, "is_candidate": false}, {"start": 744.937, "end": 746.138, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 a partir de ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8473113650921337, "is_candidate": false}, {"start": 746.138, "end": 747.058, "text": "\u00bfQu\u00e9 empezaste a ver?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8427671781629155, "is_candidate": false}, {"start": 747.058, "end": 748.239, "text": "\u00bfQu\u00e9 vieron en vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8116642332345381, "is_candidate": false}, {"start": 748.239, "end": 752.901, "text": "Porque \u00e9l te llev\u00f3 como el opositor, no lo llev\u00f3 a Scioli, a Cristina, te llev\u00f3 a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8163526392825288, "is_candidate": false}, {"start": 752.901, "end": 754.762, "text": "\u00c9l invit\u00f3 a varios opositores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35953982515574134, "is_candidate": true}, {"start": 754.762, "end": 758.444, "text": "Yo tuve el coraje de ir y de decirle al mundo... \u00bfPor qu\u00e9 el coraje?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3210712169191142, "is_candidate": true}, {"start": 758.444, "end": 763.566, "text": "Porque s\u00ed, porque hacer un gesto pol\u00edtico en la Argentina no es habitual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2536156714649761, "is_candidate": true}, {"start": 763.566, "end": 766.808, "text": "Y yo creo que tenemos que aprender a hacer esos gestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43159505434077405, "is_candidate": true}, {"start": 767.732, "end": 775.516, "text": " Y la verdad es que lo hice convencido de que ten\u00edamos que contarle al mundo que empezaba una nueva etapa en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26435097336512636, "is_candidate": true}, {"start": 775.516, "end": 785.721, "text": "Ahora, el problema es que el presidente dej\u00f3 de dialogar con los opositores el d\u00eda que los opositores le dijimos que en el blanqueo no pod\u00eda incluir familiares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24044519590104507, "is_candidate": true}, {"start": 785.721, "end": 794.566, "text": "Ese d\u00eda, que me llam\u00f3 desde Colombia y me pidi\u00f3 que incluy\u00e9ramos un art\u00edculo para beneficiar a familiares de pol\u00edticos y le dije que no,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24545780437854892, "is_candidate": true}, {"start": 795.585, "end": 798.132, "text": " dej\u00f3 de hablar con los opositores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3334605323399531, "is_candidate": true}, {"start": 798.132, "end": 801.902, "text": "Entonces, el problema es que no quer\u00eda opositores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40511293501304135, "is_candidate": true}, {"start": 801.902, "end": 802.724, "text": "Quer\u00eda esclavos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4527382290444236, "is_candidate": true}, {"start": 803.926, "end": 826.285, "text": " quer\u00eda s\u00fabditos y yo la verdad es que representaba un sector de la sociedad que me hab\u00eda votado para defender a la clase media, para bajar el impuesto a las ganancias, cosa a la que \u00e9l se hab\u00eda comprometido y que cuando en diciembre del 2016 la fuimos a discutir al Congreso, \u00e9l apel\u00f3 a la chicana Berreta de la pol\u00edtica hablando de ventajero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2575641760017643, "is_candidate": true}, {"start": 827.382, "end": 831.245, "text": " Pero la verdad es que yo lo que quer\u00eda era sacar ventaja para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3434833437677207, "is_candidate": true}, {"start": 831.245, "end": 835.187, "text": "Hoy pagan el doble de los trabajadores impuestos a las ganancias que en aquel diciembre del 2016.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41032082144443294, "is_candidate": true}, {"start": 835.187, "end": 838.99, "text": "Ahora, uno te escucha y dice que es fabuloso todo lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8155117113349746, "is_candidate": false}, {"start": 838.99, "end": 841.011, "text": "Si uno llega al poder, \u00bfpuede hacer todo eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8222734922455769, "is_candidate": false}, {"start": 841.011, "end": 845.434, "text": "Porque todos nos prometen pajaritos de colores y cuando llegan hacen lo que quieren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8119011376425564, "is_candidate": false}, {"start": 845.434, "end": 847.836, "text": "Mir\u00e1, yo primero no estoy prometiendo nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33521647387397613, "is_candidate": true}, {"start": 847.836, "end": 851.819, "text": "Yo me estoy comprometiendo con algunos temas y le estoy pidiendo la oportunidad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36169065387654964, "is_candidate": true}, {"start": 851.819, "end": 855.601, "text": "Porque, adem\u00e1s, los argentinos est\u00e1n invadidos por la desilusi\u00f3n... Total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44687145888949764, "is_candidate": true}, {"start": 855.601, "end": 856.122, "text": "...y el miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6423518345345112, "is_candidate": false}, {"start": 857.267, "end": 860.81, "text": " La desilusi\u00f3n frente a un gobierno que fracas\u00f3 y les minti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37511492164890203, "is_candidate": true}, {"start": 860.81, "end": 869.176, "text": "El miedo lo generan tanto por parte del gobierno que si vuelve el pasado es un error y el pasado con este presente que tambi\u00e9n es destructivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7878414717707113, "is_candidate": false}, {"start": 869.176, "end": 876.401, "text": "Por eso construimos una alternativa para plantearle a los argentinos que en esa pelea no hay posibilidad de crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29775622659416556, "is_candidate": true}, {"start": 876.401, "end": 881.505, "text": "Cuando vos haces campa\u00f1a dividiendo a los argentinos no hay forma de que gobiernes para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34023147795357633, "is_candidate": true}, {"start": 882.205, "end": 884.289, "text": " y nosotros queremos gobernar para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4798484632576814, "is_candidate": true}, {"start": 884.289, "end": 888.796, "text": "Por eso tampoco transformamos en enemigos a los adversarios pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33880979949375833, "is_candidate": true}, {"start": 888.796, "end": 896.668, "text": "A\u00fan a riesgo de tolerar alguna chicana como que te digan, este es amigo de los CAI, este habla con Monz\u00f3, a m\u00ed no me importa eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28539639097934133, "is_candidate": true}, {"start": 897.477, "end": 898.499, "text": " \u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5120917823998685, "is_candidate": false}, {"start": 898.499, "end": 900.742, "text": "Porque yo lo hice diciendo... M\u00e1s Monz\u00f3, m\u00e1s Mazot, dijiste vos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8936163446329438, "is_candidate": false}, {"start": 900.742, "end": 903.326, "text": "M\u00e1s Monz\u00f3, m\u00e1s Mazot o m\u00e1s tantos otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5074073893014471, "is_candidate": false}, {"start": 903.326, "end": 906.671, "text": "M\u00e1s Bielsas, m\u00e1s Filmus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5619721508193743, "is_candidate": false}, {"start": 906.671, "end": 907.472, "text": "M\u00e1s Laba\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.795142351755892, "is_candidate": false}, {"start": 907.472, "end": 909.295, "text": "M\u00e1s Laba\u00f1a, m\u00e1s Redrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5780337018463686, "is_candidate": false}, {"start": 909.295, "end": 911.077, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 va a pasar con Laba\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6733301230487547, "is_candidate": false}, {"start": 911.077, "end": 912.98, "text": "Digo, la Argentina necesita un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44440085636658744, "is_candidate": true}, {"start": 913.741, "end": 916.982, "text": " que convoque a los mejores para sacar a la Argentina de este pantano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4354907435460741, "is_candidate": true}, {"start": 916.982, "end": 936.909, "text": "Y yo me animo a liderar esa etapa de la Argentina y a convocar a los argentinos, no a la epopeya de refundar al pa\u00eds, sino de empezar a poner un ladrillo arriba del otro porque la gente est\u00e1 harta de que cada cuatro, cada ocho, cada diez a\u00f1os le planteen la refundaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30661712837131405, "is_candidate": true}, {"start": 936.909, "end": 940.81, "text": "Entonces, me parece que la epopeya que viene es la de entender que hay cosas que tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3854757275039513, "is_candidate": true}, {"start": 941.727, "end": 945.709, "text": " pero que hay caminos que tenemos que recorrer y hay cosas que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.382967349074799, "is_candidate": true}, {"start": 945.709, "end": 949.511, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es el verdadero camino y el verdadero desaf\u00edo que enfrenta la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274558243518827, "is_candidate": true}, {"start": 949.511, "end": 950.391, "text": "Todos tienen un camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7916314302407109, "is_candidate": false}, {"start": 950.391, "end": 953.713, "text": "Vos ten\u00e9s uno, Scioli tiene otro, Macri tiene otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8002699493248143, "is_candidate": false}, {"start": 953.713, "end": 960.356, "text": "Quiero que escuches a la ba\u00f1a, que tiene otro camino y que lo dice en este tape, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7675686932843753, "is_candidate": false}, {"start": 960.356, "end": 961.357, "text": "Lo hacemos con masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9223031635446843, "is_candidate": false}, {"start": 964.123, "end": 985.964, "text": " Max es un amigo, ustedes saben que yo a Max lo apoy\u00e9 en el 2013, junto con Jos\u00e9 Manuel de la Sota lo apoyamos mucho en el 2015, donde en alg\u00fan punto la grieta hizo que \u00e9l empezara a caer, ayudamos a evitar esa ca\u00edda, y lo apoy\u00e9 incluso ya solo porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8658829964049634, "is_candidate": false}, {"start": 988.375, "end": 991.097, "text": " hab\u00eda cambiado un poco la configuraci\u00f3n en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7759371194323168, "is_candidate": false}, {"start": 991.097, "end": 999.262, "text": "Creo que es una persona inteligente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7779913669286072, "is_candidate": false}, {"start": 999.262, "end": 1000.423, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8802774180344582, "is_candidate": false}, {"start": 1000.423, "end": 1003.705, "text": "\u00bfEso quiere decir que se vaya a la casa un rato, unos cuatro a\u00f1os y vuelva?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7661429492346784, "is_candidate": false}, {"start": 1003.705, "end": 1004.765, "text": "Digo, es un hombre muy joven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.908869399696232, "is_candidate": false}, {"start": 1004.765, "end": 1005.446, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374209343707185, "is_candidate": false}, {"start": 1005.446, "end": 1007.887, "text": "\u00bfVos lo respet\u00e1 mucho, lo admir\u00e1 mucho, lo dice p\u00fablicamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8576786903118654, "is_candidate": false}, {"start": 1007.887, "end": 1009.308, "text": "Me lo coment\u00f3 hace muy poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8219656621432399, "is_candidate": false}, {"start": 1009.308, "end": 1010.649, "text": "Por supuesto que es muy joven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8436031085634544, "is_candidate": false}, {"start": 1010.649, "end": 1013.731, "text": "\u00bfQuiere la interna, que usted claramente no va a dar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9441974875211421, "is_candidate": false}, {"start": 1013.731, "end": 1016.373, "text": "No s\u00e9, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317922456485803, "is_candidate": false}, {"start": 1016.373, "end": 1016.693, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8126736400627085, "is_candidate": false}, {"start": 1019.688, "end": 1024.372, "text": " Es un amigo, es buen mozo, es simp\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449094121740722, "is_candidate": false}, {"start": 1024.372, "end": 1026.894, "text": "Vos fuiste el que m\u00e1s promovi\u00f3 a la ba\u00f1a, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8707164843759847, "is_candidate": false}, {"start": 1026.894, "end": 1030.056, "text": "No, pero tenemos una muy vieja relaci\u00f3n desde el 2003.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3989313133867055, "is_candidate": true}, {"start": 1031.712, "end": 1041.559, "text": " Yo creo que de ac\u00e1 al 20 de junio vamos a ordenar alternativa y le vamos a dar a los argentinos el camino de salida para superar este fracaso de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.302886917820434, "is_candidate": true}, {"start": 1041.559, "end": 1049.625, "text": "A ver, pero \u00bfse puede, Sergio, dejar los egos de lado de todos ustedes y de verdad juntarse entre todos para hacer, como dec\u00edas vos, una cosa m\u00e1s intermedia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7682174620210585, "is_candidate": false}, {"start": 1049.625, "end": 1051.266, "text": "Yo no tengo ninguna duda que eso va a suceder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7234040092246089, "is_candidate": false}, {"start": 1051.266, "end": 1053.848, "text": "Pero vos quer\u00e9s ser candidato a presidente, \u00e9l tambi\u00e9n, todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143234948794894, "is_candidate": false}, {"start": 1053.848, "end": 1056.79, "text": "Pero es que eso en definitiva lo acomoda la gente en la primaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3225722498840734, "is_candidate": true}, {"start": 1056.79, "end": 1058.812, "text": "La gente despu\u00e9s elige... Pero \u00e9l no quiere una interna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6109639291736155, "is_candidate": false}, {"start": 1058.992, "end": 1062.915, "text": " No s\u00e9, en tu programa mismo dijo que, bueno, que la paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2642921255525369, "is_candidate": true}, {"start": 1062.915, "end": 1065.357, "text": "Me parece que est\u00e1 reflexionando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5188815619030742, "is_candidate": false}, {"start": 1065.357, "end": 1072.623, "text": "No s\u00e9 nada, yo lo que creo... \u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 te pido que lo cuentes, adem\u00e1s de que quiero que lo cuentes en este programa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.781312874361883, "is_candidate": false}, {"start": 1072.623, "end": 1073.283, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722235381540709, "is_candidate": false}, {"start": 1073.283, "end": 1074.845, "text": "Pero te lo digo, s\u00ed, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8699454482710754, "is_candidate": false}, {"start": 1074.845, "end": 1076.566, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8495856336733638, "is_candidate": false}, {"start": 1076.566, "end": 1078.087, "text": "Lo dec\u00edamos al comienzo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7935042052884493, "is_candidate": false}, {"start": 1078.087, "end": 1084.012, "text": "Con Cataldo, con Berm\u00fadez, con Sandra, con el equipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8082874549065134, "is_candidate": false}, {"start": 1084.012, "end": 1087.775, "text": "\u00bfNosotros podemos levantarnos y darle de comer a nuestros hijos y mandarlos a un colegio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8113551456594105, "is_candidate": false}, {"start": 1089.305, "end": 1092.349, "text": " Pero la mayor\u00eda de la gente hoy no puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8217503812690821, "is_candidate": false}, {"start": 1092.349, "end": 1104.165, "text": "Y cuando uno escucha a los pol\u00edticos que van contando, y obvio que hay una fecha puntual para presentarse y dem\u00e1s, y para contarle a la gente c\u00f3mo se van a armar en equipo para salir a competir, uno siente que es una eternidad de ese tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.839716745446321, "is_candidate": false}, {"start": 1104.527, "end": 1109.108, "text": " Bueno, pero la eternidad la gente la sufre, b\u00e1sicamente, porque el gobierno no da pie con bola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3071245260454055, "is_candidate": true}, {"start": 1109.108, "end": 1110.448, "text": "Todos los d\u00edas es peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39366216851814306, "is_candidate": true}, {"start": 1110.448, "end": 1112.609, "text": "Pero sabemos que la alternativa es Macri o Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8154943783365183, "is_candidate": false}, {"start": 1112.609, "end": 1115.029, "text": "La alternativa la tenemos que presentar el 20 de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42675815502893855, "is_candidate": true}, {"start": 1115.029, "end": 1118.23, "text": "La alternativa nosotros la tenemos que presentar el 20 de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38043751044772445, "is_candidate": true}, {"start": 1118.23, "end": 1123.751, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00edas capaz de hacer, aunque queriendo ser candidato, por el bien de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8050424338158164, "is_candidate": false}, {"start": 1123.751, "end": 1129.552, "text": "Es que a m\u00ed me parece que... Yo creo que la primaria tiene una virtud, que es que acomoda a cada uno en su lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33414369003676403, "is_candidate": true}, {"start": 1129.552, "end": 1129.952, "text": "Y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6912507087658482, "is_candidate": false}, {"start": 1131.033, "end": 1140.501, "text": " el que conduce elegido por la gente es el que lleva adelante la tarea de liderar y los que quedaron relegados tienen la tarea de acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24690168340879193, "is_candidate": true}, {"start": 1140.501, "end": 1143.063, "text": "As\u00ed ha sido siempre en la pol\u00edtica, siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4175740224394876, "is_candidate": true}, {"start": 1143.063, "end": 1149.108, "text": "Y creo que apostar al voto popular es lo m\u00e1s sano que uno puede en democracia apostar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.373221753160179, "is_candidate": true}, {"start": 1149.108, "end": 1150.589, "text": "Con De La Sota, en el 2015, hicimos primaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4578611841337198, "is_candidate": true}, {"start": 1152.852, "end": 1156.053, "text": " aun cuando algunos dec\u00edan, no, pero es una primaria acomodada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3874363322870994, "is_candidate": true}, {"start": 1156.053, "end": 1157.293, "text": "Recuerdo el debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.874367514956089, "is_candidate": false}, {"start": 1157.293, "end": 1160.054, "text": "Hicimos debate y fue muy sano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34018884407855765, "is_candidate": true}, {"start": 1160.054, "end": 1169.156, "text": "Y ahora con Juan Manuel Urtubey acordamos que dentro del reglamento de alternativa haya un debate de precandidatos sobre temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30901419748478165, "is_candidate": true}, {"start": 1169.156, "end": 1174.337, "text": "Ahora, lo que le tenemos que contar a la gente no es c\u00f3mo se arreglan las miserias de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2967495964952791, "is_candidate": true}, {"start": 1174.337, "end": 1175.338, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 es lo importante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4517362174882146, "is_candidate": true}, {"start": 1175.338, "end": 1178.238, "text": "Que le contemos c\u00f3mo vamos a resolver los problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4622866634637387, "is_candidate": true}, {"start": 1178.238, "end": 1180.399, "text": "Vos reci\u00e9n mostrabas a Cataldo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4148201674836115, "is_candidate": true}, {"start": 1181.239, "end": 1185.101, "text": " La inseguridad es un drama de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38041375448542425, "is_candidate": true}, {"start": 1185.101, "end": 1187.543, "text": "Estamos con un C\u00f3digo Penal esperando desde el 2014.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40086966687862935, "is_candidate": true}, {"start": 1187.543, "end": 1196.608, "text": "Estamos con un C\u00f3digo Penal enviado por el gobierno esperando desde marzo y ac\u00e1 nadie discute el C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761437635537478, "is_candidate": true}, {"start": 1196.608, "end": 1200.65, "text": "Vos le dec\u00edas a Cataldo lo de los jurados de enjuiciamiento populares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33959335240274036, "is_candidate": true}, {"start": 1200.65, "end": 1205.253, "text": "Yo te juro que yo creo que si hubiera sido por los jueces que tenemos, Cataldo estaba...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8003742414371782, "is_candidate": false}, {"start": 1206.053, "end": 1208.674, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 los jueces tienen mandato eterno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3689431728241789, "is_candidate": true}, {"start": 1208.674, "end": 1211.876, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los controlamos cada cinco a\u00f1os y el que no funciona se va a la casa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.352881648326831, "is_candidate": true}, {"start": 1211.876, "end": 1212.236, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9622351372345574, "is_candidate": false}, {"start": 1212.236, "end": 1212.876, "text": "\u00bfPor d\u00f3nde se empieza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0139376121830368, "is_candidate": false}, {"start": 1212.876, "end": 1213.557, "text": "Hay tantas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9482931460975873, "is_candidate": false}, {"start": 1213.557, "end": 1216.538, "text": "Esos son los grandes acuerdos a los que tenemos que llegar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48689665693011697, "is_candidate": true}, {"start": 1216.538, "end": 1220.42, "text": "La gente no cree en el periodismo, en los pol\u00edticos, en la justicia, no creemos en nada, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.745119741742066, "is_candidate": false}, {"start": 1220.42, "end": 1221.5, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4625269516590227, "is_candidate": true}, {"start": 1221.5, "end": 1223.461, "text": "Porque venimos de fracaso en fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45247016037384236, "is_candidate": true}, {"start": 1223.461, "end": 1227.203, "text": "Entonces, yo lo que digo es empecemos a caminar un poquito para arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3992048148405346, "is_candidate": true}, {"start": 1228.536, "end": 1242.805, "text": " No con una cosa m\u00e1gica, no con una soluci\u00f3n de un d\u00eda para el otro, pero planteemos un camino a 20 a\u00f1os en la educaci\u00f3n, en la protecci\u00f3n del medio ambiente, en la justicia, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25694802793962435, "is_candidate": true}, {"start": 1242.805, "end": 1247.728, "text": "Yo, adem\u00e1s, hablo de algunos temas con la tranquilidad de poder mostrar resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45484150756566855, "is_candidate": true}, {"start": 1247.728, "end": 1256.554, "text": "Cuando hablo de seguridad, yo muestro un programa que en San Fernando ejecutado baj\u00f3 90% del delito, que en Tigre ejecutado baj\u00f3 80% del delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3279953537372723, "is_candidate": true}, {"start": 1257.514, "end": 1263.677, "text": " Entonces, no es que hablo de cosas que se podr\u00edan hacer, hablo de cosas que ya hicimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27274730987518625, "is_candidate": true}, {"start": 1263.677, "end": 1265.858, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s que Cristina se va a presentar s\u00ed o s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.770359346082597, "is_candidate": false}, {"start": 1265.858, "end": 1269.019, "text": "No s\u00e9, y tampoco es mi... \u00bfPero sab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39167948745130843, "is_candidate": true}, {"start": 1269.019, "end": 1270.98, "text": "Parte del an\u00e1lisis me reta de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5086177588051057, "is_candidate": false}, {"start": 1270.98, "end": 1275.642, "text": "No, porque lo que pienso es que si Cristina diera un paso al costado, tal vez, habr\u00eda oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7856481111026318, "is_candidate": false}, {"start": 1276.773, "end": 1281.118, "text": " para los otros pol\u00edticos, para dejarlos crecer a ustedes como otra generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8460589400554617, "is_candidate": false}, {"start": 1281.118, "end": 1290.167, "text": "Pero es que la generosidad o no de un dirigente se mira con los actos realizados, no sobre la base de hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35265148037846916, "is_candidate": true}, {"start": 1290.167, "end": 1294.311, "text": "Es algo que uno siente que Macri gobierna para Cristina y que Cristina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8257131256588474, "is_candidate": false}, {"start": 1295.072, "end": 1297.433, "text": " hace libros, le habla a Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8148976102040181, "is_candidate": false}, {"start": 1297.433, "end": 1300.153, "text": "Es como una especie de relaci\u00f3n enfermiza entre ellos dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8360307053819891, "is_candidate": false}, {"start": 1300.153, "end": 1304.174, "text": "Es como un matrimonio desgastado, arruinado y con violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8059461145781734, "is_candidate": false}, {"start": 1304.174, "end": 1308.916, "text": "Es como... Sep\u00e1rense y que entre otra gente a la cancha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8526168637689152, "is_candidate": false}, {"start": 1308.916, "end": 1311.496, "text": "Mir\u00e1, lo m\u00e1s grave de eso, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4538636255896552, "is_candidate": true}, {"start": 1311.496, "end": 1313.697, "text": "Que en el medio pierde la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36890143585257873, "is_candidate": true}, {"start": 1315.028, "end": 1327.601, "text": " Porque en esa pelea, mientras tanto, no ponemos sobre la mesa resolver temas de los que hace un ratito que intento contarte c\u00f3mo salir del fracaso en el que vive la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28636206004550424, "is_candidate": true}, {"start": 1327.601, "end": 1329.884, "text": "Ustedes hablaban reci\u00e9n de los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36843701977336774, "is_candidate": true}, {"start": 1329.884, "end": 1333.608, "text": "En el 2016 presentamos con Margarita Stolbizer la ley de g\u00f3ndolas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4082616844452387, "is_candidate": true}, {"start": 1335.282, "end": 1337.503, "text": " En ese momento, \u00bfqu\u00e9 dec\u00eda el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3787609566977087, "is_candidate": true}, {"start": 1337.503, "end": 1339.924, "text": "No, eso es morenismo, eso es control de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38786185592752676, "is_candidate": true}, {"start": 1339.924, "end": 1344.885, "text": "No, lo que est\u00e1bamos diciendo es terminen con el curro de los grandes supermercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3809123115482147, "is_candidate": true}, {"start": 1344.885, "end": 1349.747, "text": "Ahora, cuando el lobo cuida el gallinero es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2906714444139632, "is_candidate": true}, {"start": 1349.747, "end": 1360.25, "text": "Si el secretario de Comercio es parte de una familia, due\u00f1a de una cadena de supermercados, es muy dif\u00edcil que el Estado se anime a poner l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2817302754859289, "is_candidate": true}, {"start": 1360.25, "end": 1364.072, "text": "Porque, \u00bfc\u00f3mo funciona el Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3983658847838678, "is_candidate": true}, {"start": 1365.227, "end": 1366.668, "text": " en funci\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4083551336410429, "is_candidate": true}, {"start": 1366.668, "end": 1368.569, "text": "Es como un pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7509841502635627, "is_candidate": false}, {"start": 1368.569, "end": 1380.254, "text": "Vos ten\u00e9s un hijo de 14 a\u00f1os que es el supermercado y un hijo de 2 a\u00f1os que es el ciudadano com\u00fan, que es indefenso, que tiene pocas herramientas para defenderse frente a un grandote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30924531785761233, "is_candidate": true}, {"start": 1380.254, "end": 1384.736, "text": "El padre es el que tiene que poner equilibrio, convivencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3741035417670747, "is_candidate": true}, {"start": 1384.736, "end": 1388.078, "text": "Cuando vos ves que uno de 14 le est\u00e1 pegando a uno de 2 a\u00f1os, \u00bfqu\u00e9 hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4558462456057213, "is_candidate": true}, {"start": 1389.63, "end": 1390.85, "text": " \u00bfLe pones l\u00edmites?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5643882874163544, "is_candidate": false}, {"start": 1390.85, "end": 1393.751, "text": "Bueno, ac\u00e1 es el Estado el que tiene que poner l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4167163435493073, "is_candidate": true}, {"start": 1393.751, "end": 1396.232, "text": "Y el gobierno no cree en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4469490698533921, "is_candidate": true}, {"start": 1396.232, "end": 1399.633, "text": "Y esta es una diferencia central que tenemos con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436707094691459, "is_candidate": true}, {"start": 1399.633, "end": 1407.355, "text": "Porque si no tenemos un Estado fuerte, presente, que cuide a los sectores m\u00e1s vulnerables, la Argentina no tiene destino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28243259548325583, "is_candidate": true}, {"start": 1407.355, "end": 1412.016, "text": "Porque Argentina no es un pa\u00eds desarrollado que puede prescindir del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846354609838867, "is_candidate": true}, {"start": 1412.016, "end": 1414.217, "text": "Es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo, Viviana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42839403334935133, "is_candidate": true}, {"start": 1414.757, "end": 1432.742, "text": " Entonces es muy importante el rol del Estado en la seguridad, es muy importante el rol del Estado en la educaci\u00f3n, es muy importante el rol del Estado en la defensa de la competencia, porque si no lo que termina pasando es que Cataldo tiene que matar al delincuente, que los pibes que no pueden ir a la escuela", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27382481502187894, "is_candidate": true}, {"start": 1433.798, "end": 1449.494, "text": " se quedan afuera y entran en la pobreza, y que solo puede ir a la escuela el hijo de aquel que puede pagar, y que en el supermercado, los due\u00f1os de los supermercados se hacen un fest\u00edn y los jubilados terminan teniendo que sacar cr\u00e9dito para pagar la cuenta del supermercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498906771186656, "is_candidate": true}, {"start": 1449.494, "end": 1451.216, "text": "Esa es la Argentina de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4595175877179072, "is_candidate": true}, {"start": 1451.216, "end": 1453.778, "text": "Y esa es la Argentina que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4514240081863895, "is_candidate": true}, {"start": 1453.778, "end": 1457.121, "text": "Y hace falta que lo hagamos en el marco de un gran acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4381386742021357, "is_candidate": true}, {"start": 1457.842, "end": 1475.047, "text": " y hace falta adem\u00e1s que tengamos firmeza para decirle al fondo cu\u00e1l es el l\u00edmite, para decirle al supermercado cu\u00e1l es el l\u00edmite, para decirle a los jueces que no juzgan, que no condenan cu\u00e1l es su l\u00edmite, para ponerle l\u00edmite a la polic\u00eda que pacta con la droga y enfrentarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28211304888931255, "is_candidate": true}, {"start": 1475.047, "end": 1478.789, "text": "Para esas cosas hace falta la firmeza del Estado y hace falta liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32837306857328175, "is_candidate": true}, {"start": 1478.789, "end": 1479.329, "text": "Y la verdad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8037116783622791, "is_candidate": false}, {"start": 1480.65, "end": 1502.871, "text": " que en ese sentido, habiendo aprendido de mis errores, habiendo conocido el Estado desde lo m\u00e1s chiquito hasta lo m\u00e1s grande, teniendo adem\u00e1s la experiencia de haber construido mayor\u00eda y de haber no sabido interpretar a la mayor\u00eda de la sociedad, hoy me siento absolutamente preparado para liderar lo que viene en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2676658262774332, "is_candidate": true}, {"start": 1503.286, "end": 1514.472, "text": " Yo hago una consulta porque escuchaba a Nicol\u00e1s Vi\u00f1as, quien tiene, antes de empezar el programa, que dec\u00eda que se descubri\u00f3 que la persona que entr\u00f3 a tu oficina a robar computadoras, \u00bfsab\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7582815871626938, "is_candidate": false}, {"start": 1514.472, "end": 1521.615, "text": "Es la misma persona que rob\u00f3 al hijo de Bonad\u00edo, del juez Bonad\u00edo, el juez de los cuadernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7907653707413416, "is_candidate": false}, {"start": 1521.615, "end": 1530.52, "text": "\u00bfTe parece una coincidencia, una casualidad, que sea la misma persona, un tal Silva, la persona que haya robado en tu oficina tus computadoras en la casa de Bonad\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.786677107525219, "is_candidate": false}, {"start": 1531.487, "end": 1533.808, "text": " No rob\u00f3 solo en mi oficina y en lo de Buonadio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3301293917400039, "is_candidate": true}, {"start": 1533.808, "end": 1537.509, "text": "Dicen que quiso entrar a la oficina de Randazzo en el Palacio Raggio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3595976372824162, "is_candidate": true}, {"start": 1537.509, "end": 1540.97, "text": "Dicen que, digamos, tiene varios antecedentes de esas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33774139290004856, "is_candidate": true}, {"start": 1540.97, "end": 1542.771, "text": "\u00bfY entonces c\u00f3mo lo explicamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9343102054922969, "is_candidate": false}, {"start": 1542.771, "end": 1544.931, "text": "Yo fui v\u00edctima de una operaci\u00f3n de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45972906855299134, "is_candidate": true}, {"start": 1544.931, "end": 1545.992, "text": "Lo s\u00e9, lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8771069832080751, "is_candidate": false}, {"start": 1545.992, "end": 1554.775, "text": "Que me cost\u00f3 dos a\u00f1os con mis hijos durmiendo en mi cama porque ten\u00edan miedo de vivir en su propia casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2969782730744047, "is_candidate": true}, {"start": 1558.077, "end": 1565.643, "text": " Y la verdad es que, gracias a Dios, la justicia conden\u00f3 a la gente de inteligencia que entr\u00f3 a mi casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855543176595666, "is_candidate": true}, {"start": 1565.643, "end": 1572.248, "text": "Todav\u00eda no termin\u00f3 de investigar toda la cadena de protecciones que tuvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3163826931615489, "is_candidate": true}, {"start": 1572.248, "end": 1575.73, "text": "Pero yo apelo a que la justicia trabaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3844880542488701, "is_candidate": true}, {"start": 1575.73, "end": 1579.313, "text": "Cuando se meten con tus hijos, \u00bfno es el l\u00edmite?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8358694819391839, "is_candidate": false}, {"start": 1579.88, "end": 1582.002, "text": " S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4247625027644528, "is_candidate": true}, {"start": 1582.002, "end": 1586.946, "text": "Mis hijos, los de Macri, los de Cristina son el l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772462037523008, "is_candidate": true}, {"start": 1586.946, "end": 1588.948, "text": "Y tenemos que aprender que son el l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4536708938720848, "is_candidate": true}, {"start": 1588.948, "end": 1592.691, "text": "Nuestros hijos no tienen la culpa de lo que hacemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.452083197114747, "is_candidate": true}, {"start": 1592.691, "end": 1596.354, "text": "Ni tampoco tienen la responsabilidad de nuestras opiniones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4127295210769333, "is_candidate": true}, {"start": 1596.354, "end": 1601.659, "text": "No tengo ninguna duda de que una cosa que tenemos que aprender es que no vale todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3629129945795222, "is_candidate": true}, {"start": 1601.659, "end": 1606.923, "text": "Cuando el otro d\u00eda la escuchaba a Carri\u00f3 festejar la muerte de De La Sota me dio asco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3429305779977123, "is_candidate": true}, {"start": 1606.923, "end": 1607.443, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6412839827369666, "is_candidate": false}, {"start": 1608.432, "end": 1614.893, "text": " Yo compart\u00ed con Jos\u00e9, con su familia, con sus amigos, compartimos sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3153625676212831, "is_candidate": true}, {"start": 1614.893, "end": 1619.674, "text": "S\u00e9 que fue un gran dirigente, un hombre de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665854057036845, "is_candidate": true}, {"start": 1619.674, "end": 1628.235, "text": "Pero tuve la desgracia de que ese d\u00eda vi el posteo de la nieta de Jos\u00e9, de Magui, que se hizo en la campa\u00f1a amiga de mi hijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2926226706712596, "is_candidate": true}, {"start": 1628.235, "end": 1637.477, "text": "Y s\u00e9 lo que debe haber sentido, porque s\u00e9 lo que sintieron mis hijos cuando esa se\u00f1ora ment\u00eda sobre m\u00ed, porque me acus\u00f3 de un mont\u00f3n de cosas y nunca fue capaz de denunciarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31514109270165436, "is_candidate": true}, {"start": 1638.702, "end": 1641.446, "text": " y porque cuando la querell\u00e9 se ampar\u00f3 en los fueros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4308241255920484, "is_candidate": true}, {"start": 1641.446, "end": 1645.772, "text": "Ella que habla de los fueros de otros, cuando la querell\u00e9 se ampar\u00f3 en los fueros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36580586202450627, "is_candidate": true}, {"start": 1645.772, "end": 1653.763, "text": "Entonces, en la Argentina tenemos que empezar a poner blanco sobre negro las cosas para construir de verdad un bordado que nos permita", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34684423336951153, "is_candidate": true}, {"start": 1654.782, "end": 1670.791, "text": " recorrer un sendero de paz, de progreso, de prosperidad y salir de toda esta mugre que entre agentes de inteligencia, operaciones judiciales y descalificaciones mentirosas en los medios, lo \u00fanico que ha hecho es romper la confianza de todos en todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33043144364428456, "is_candidate": true}, {"start": 1670.791, "end": 1672.131, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7837300927626605, "is_candidate": false}, {"start": 1672.131, "end": 1673.592, "text": "No, por favor, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7464752703568782, "is_candidate": false}, {"start": 1673.592, "end": 1674.753, "text": "Hacemos un corte y ya veremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788067821911443, "is_candidate": false}], "Index": 951, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "aGgDBi8wxZ0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aGgDBi8wxZ0", "title": "\ud83d\udcfa Sergio Massa en Nada Personal con Viviana Canosa 26/4/2019", "duration": 1686.0, "view_count": 1071.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}