{"segments": [{"start": 0.009, "end": 2.13, "text": " de intercargo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38166955239988676, "is_candidate": true}, {"start": 2.13, "end": 15.076, "text": "As\u00ed que... Realmente hoy es un d\u00eda importante en el que ven\u00eda con una idea de contarles algunos n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22407315309217735, "is_candidate": true}, {"start": 15.076, "end": 19.258, "text": "Muchos ya los plante\u00f3 Pablo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3889380270777162, "is_candidate": true}, {"start": 19.258, "end": 23.4, "text": "Esto de cu\u00e1les son los destinos que Aerol\u00edneas cubre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25163548100477096, "is_candidate": true}, {"start": 25.898, "end": 27.659, "text": " y que otros no cubren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43863168751622705, "is_candidate": true}, {"start": 27.659, "end": 36.406, "text": "\u00bfY qu\u00e9 significan en t\u00e9rminos de rentabilidad social, que es la otra rentabilidad que uno tiene que mirar a la hora de gobernar un pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25860412818045, "is_candidate": true}, {"start": 36.406, "end": 46.433, "text": "Uno mira el resultado econ\u00f3mico, pero tambi\u00e9n mira la construcci\u00f3n de capital social y de capital humano, que es muchas veces lo que hace al desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2041592575677864, "is_candidate": true}, {"start": 46.433, "end": 49.135, "text": "Y obviamente que cuando uno mira", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4480022489840372, "is_candidate": true}, {"start": 51.647, "end": 81.153, "text": " el impacto de aerol\u00edneas en destinos tur\u00edsticos, en provincias de desarrollo minero o de desarrollo hidrocarbur\u00edfero, a las que otras aerol\u00edneas no van, claramente en el octavo pa\u00eds en territorio del mundo, como es la Argentina, claramente ve uno de los primeros grandes objetivos que tiene nuestra aerol\u00ednea de bandera, que es la de garantizar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17774383885908018, "is_candidate": true}, {"start": 82.498, "end": 86.301, "text": " que el desarrollo se d\u00e9 con una mirada federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2673036106200566, "is_candidate": true}, {"start": 86.301, "end": 95.529, "text": "Y esa mirada federal inexorablemente requiere adem\u00e1s la intervenci\u00f3n y la inversi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28132156018834176, "is_candidate": true}, {"start": 95.529, "end": 107.319, "text": "Ven\u00eda tambi\u00e9n con la idea de plantear algunos n\u00fameros que ten\u00edan que ver con esto que contaba Pablo del resultado respecto del Centro de Formaci\u00f3n Profesional", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25652292947246047, "is_candidate": true}, {"start": 109.065, "end": 114.43, "text": " no s\u00f3lo cu\u00e1nto factura, sino cu\u00e1nto ahorramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26053035325068086, "is_candidate": true}, {"start": 114.43, "end": 132.827, "text": "Con los simuladores en la Argentina no s\u00f3lo le vendemos servicios a otros pa\u00edses, nos ahorramos 25 millones de d\u00f3lares, que son 25 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o que dejan de salir de la Argentina a partir de la inversi\u00f3n que realiz\u00f3 el Aerol\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26006963526422333, "is_candidate": true}, {"start": 132.827, "end": 135.029, "text": "Ven\u00eda con la idea de contarles, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4191905815062362, "is_candidate": true}, {"start": 136.394, "end": 160.661, "text": " Los n\u00fameros en el impacto tur\u00edstico, sobre todo porque estamos de vuelta batiendo r\u00e9cord de turismo receptivo para la temporada de invierno, y eso obviamente a la Argentina que necesita construir soberan\u00eda econ\u00f3mica sobre la base de acumular la mayor cantidad posible de recursos y de reservas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1885758558616032, "is_candidate": true}, {"start": 162.515, "end": 174.282, "text": " es claramente una enorme oportunidad y una enorme ayuda que Aerol\u00edneas y que los diferentes destinos tur\u00edsticos de la Argentina nos generan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2654902925755298, "is_candidate": true}, {"start": 174.282, "end": 187.35, "text": "Y ven\u00eda con otros n\u00fameros m\u00e1s que Pablo los fue contando, as\u00ed que no los voy a contar, pero s\u00ed me pas\u00f3 que a la ma\u00f1ana nos \u00edbamos para Paran\u00e1 a inaugurar 500 viviendas en otro de los", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2400728144091412, "is_candidate": true}, {"start": 193.467, "end": 202.93, "text": " vectores de inversi\u00f3n que el Estado tiene para generar igualdad de oportunidades, para generar desarrollo, para generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21881157982565524, "is_candidate": true}, {"start": 202.93, "end": 218.596, "text": "Y cuando \u00edbamos en el auto, iba escuchando una radio y escuch\u00e9 a un candidato a presidente de otra fuerza pol\u00edtica, al actual jefe de gobierno, que dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20883859788061632, "is_candidate": true}, {"start": 220.513, "end": 235.285, "text": " que los vecinos del comorbano cuando compran leche le pagan el pasaje a Roma a los que viajan en aerol\u00edneas a Roma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2145324353956538, "is_candidate": true}, {"start": 235.285, "end": 240.89, "text": "Yo lo que pido para encarar el proceso electoral", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3100093578107662, "is_candidate": true}, {"start": 241.952, "end": 245.974, "text": " es que por lo menos seamos serios y rigurosos con los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28016745190920567, "is_candidate": true}, {"start": 245.974, "end": 254.157, "text": "Yo quiero contarles a ustedes y a todos los argentinos, Aerol\u00edneas con el vuelo a Roma en el primer semestre gan\u00f3 12 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3033282754748118, "is_candidate": true}, {"start": 254.157, "end": 270.584, "text": "Y de alguna manera... De alguna manera, no solo ning\u00fan vecino del conurbano comprando leche le pag\u00f3 el pasaje a Roma a nadie, sino que adem\u00e1s muchos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26591216480543567, "is_candidate": true}, {"start": 271.912, "end": 288.998, "text": " de los que pagaron ese boleto, nos ayudaron, por ejemplo, a tener un sistema de tarifa plana para aumentar el volumen de vuelos a Catamarca, que en este momento est\u00e1 con turismo r\u00e9cord porque se est\u00e1 desarrollando la fiesta del poncho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24073867810261518, "is_candidate": true}, {"start": 290.054, "end": 308.398, "text": " y aumentamos las frecuencias y eso es tener una aerol\u00ednea de bandera, es poder planificar de acuerdo a los momentos y de acuerdo a el desarrollo de cada una de las regiones del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3561993258894701, "is_candidate": true}, {"start": 308.398, "end": 315.18, "text": "Dicen que Aerol\u00edneas pierde plata y Pablo lo dec\u00eda, este a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35055569995807556, "is_candidate": true}, {"start": 316.457, "end": 324.482, "text": " el tesoro del presupuesto 2023 a Aerol\u00edneas le transfiri\u00f3 cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3011207012670062, "is_candidate": true}, {"start": 324.482, "end": 328.085, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.647715169231984, "is_candidate": false}, {"start": 328.085, "end": 342.434, "text": "Estamos pagando todav\u00eda los saldos pendientes del 2022 y adem\u00e1s hemos tenido una fuerte incorporaci\u00f3n y participaci\u00f3n de Aerol\u00edneas en la liquidaci\u00f3n de divisas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2895612956290784, "is_candidate": true}, {"start": 344.249, "end": 350.311, "text": " que de alguna manera contribuye al momento que nos toca vivir como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2374856872049369, "is_candidate": true}, {"start": 350.311, "end": 366.776, "text": "Yo quiero aprovechar este d\u00eda, estos 15 a\u00f1os, me toc\u00f3 estar hace 15 a\u00f1os m\u00e1s joven, no ten\u00eda ganas en ese momento todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31916254781307307, "is_candidate": true}, {"start": 366.776, "end": 371.078, "text": "No lo voy a repetir, hacete cargo vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5554517954507721, "is_candidate": false}, {"start": 371.078, "end": 371.378, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8828246873389806, "is_candidate": false}, {"start": 373.916, "end": 383.244, "text": " Yo lo que les quiero decir es que efectivamente entramos en una etapa en la que se definen dos modelos de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28304621404280905, "is_candidate": true}, {"start": 383.244, "end": 389.269, "text": "Si queremos un pa\u00eds federal, tenemos que defender aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29959451121532155, "is_candidate": true}, {"start": 389.269, "end": 398.897, "text": "Si queremos desarrollo con inclusi\u00f3n en las diferentes regiones de la Argentina, tenemos que defender nuestra aerol\u00ednea de bandera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2541323502238322, "is_candidate": true}, {"start": 398.897, "end": 399.497, "text": "Si queremos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5892209898749923, "is_candidate": false}, {"start": 400.632, "end": 409.797, "text": " que nuestra aerol\u00ednea de bandera sea nuestra cara y nuestra forma de conectarnos al mundo, tenemos que defender nuestra aerol\u00ednea de bandera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24550787069820512, "is_candidate": true}, {"start": 409.797, "end": 428.206, "text": "Por eso, a 15 a\u00f1os, en el momento de mayor eficiencia, porque me olvid\u00e9 de un n\u00famero que s\u00ed quiero decir, este a\u00f1o le estamos dando, de aporte del Tesoro, 30 millones de d\u00f3lares del a\u00f1o pasado a aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24564390792497903, "is_candidate": true}, {"start": 429.301, "end": 452.549, "text": " Durante los 4 a\u00f1os de la gesti\u00f3n anterior, los eficientes, esos que nos ense\u00f1an c\u00f3mo administrar el Estado, le pasaban 300 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o y a pesar de eso vend\u00edan simuladores, disminu\u00edan servicios, apagaban conexiones y canibalizaban la competencia de Aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2686001235042984, "is_candidate": true}, {"start": 452.549, "end": 457.331, "text": "Por eso, volviendo, quiero volver", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5146067084905224, "is_candidate": false}, {"start": 458.624, "end": 465.15, "text": " Quiero volver por un instante a la idea de qu\u00e9 defendemos cuando defendemos aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30849507064826753, "is_candidate": true}, {"start": 465.15, "end": 467.853, "text": "Defendemos la inversi\u00f3n para el desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3945361223668501, "is_candidate": true}, {"start": 469.238, "end": 497.584, "text": " Defendemos la soberan\u00eda, defendemos el profesionalismo y el trabajo de todo el sector aeron\u00e1utico argentino, defendemos la conectividad en el octavo pa\u00eds en territorio del mundo y defendemos en definitiva nuestra soberan\u00eda como naci\u00f3n aut\u00f3noma para elegir qu\u00e9 rutas, qu\u00e9 destinos, qu\u00e9 recursos desarrollamos y c\u00f3mo y de qu\u00e9 manera planificamos esos recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26981272691146474, "is_candidate": true}, {"start": 500.211, "end": 515.723, "text": " Aprovechar estos 15 a\u00f1os para decirles, en los pr\u00f3ximos 4 meses, defender nuestra soberan\u00eda, defender a la patria, tambi\u00e9n es defender Aerol\u00edneas Argentinas y todo el sistema aeron\u00e1utico argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32585767181383185, "is_candidate": true}, {"start": 515.723, "end": 516.404, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.648521543778172, "is_candidate": false}, {"start": 530.225, "end": 539.052, "text": " Para finalizar, le damos la palabra a la se\u00f1ora vicepresidenta de la Naci\u00f3n, doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8933428553080949, "is_candidate": false}, {"start": 539.052, "end": 553.244, "text": "Bueno, muchas... Muchas gracias a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9686760298405424, "is_candidate": false}, {"start": 553.244, "end": 553.625, "text": "Antes...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8832186763000666, "is_candidate": false}, {"start": 555.177, "end": 573.991, "text": " una peque\u00f1a digresi\u00f3n porque no quiero olvidarme, un detalle sobre el corto publicitario que se exhibi\u00f3 al principio donde se explica por qu\u00e9 es importante Aerol\u00edneas Argentinas para los productores argentinos, para los peque\u00f1os productores, para los grandes empresarios argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039786264381044, "is_candidate": false}, {"start": 573.991, "end": 576.113, "text": "Yo quiero agregarles, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8051817232704058, "is_candidate": false}, {"start": 577.219, "end": 590.408, "text": " que Aerol\u00edneas con su servicio de carga tambi\u00e9n ahora, por ejemplo, transporta el salm\u00f3n chileno a trav\u00e9s del aeropuerto de Calafate, ingresa por Calafate, directo para Miami.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8773303353293752, "is_candidate": false}, {"start": 590.408, "end": 602.917, "text": "No solamente es para inversores o empresarios nacionales, sino tambi\u00e9n para un producto tan t\u00edpico, tan tradicional como es el salm\u00f3n chileno que va a Miami.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9024014118507278, "is_candidate": false}, {"start": 603.607, "end": 610.791, "text": " Ahora lo va a consumir tambi\u00e9n Messi y Antonella, as\u00ed que espero que les guste el salm\u00f3n, es de Chile y pasa por Galafate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9201846436469645, "is_candidate": false}, {"start": 610.791, "end": 621.677, "text": "Bien, 15 a\u00f1os, 15 a\u00f1os de la decisi\u00f3n pol\u00edtica de recuperar el orinio de banderas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8992548595878681, "is_candidate": false}, {"start": 621.677, "end": 631.002, "text": "Podr\u00eda ser un discurso insuflado de patriotismo o de defensa de lo p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8912626778404051, "is_candidate": false}, {"start": 633.533, "end": 661.576, "text": " yo quiero contarle a los argentinos y a las argentinas que cuando tomamos la decisi\u00f3n de recuperar la l\u00ednea de bandera fue porque, como reci\u00e9n mencionaba Pablo, un funcionario que funciona y que funcion\u00f3 siempre, cuando yo era presidente tambi\u00e9n ahora, y el estado calamitoso era tal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9160131292200413, "is_candidate": false}, {"start": 663.126, "end": 677.003, "text": " que, por ejemplo, el Estado argentino pagaba los salarios de los trabajadores de aerol\u00edneas argentinas, esto se sabe y no lo sabe mucha gente, era privada,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8475452152593039, "is_candidate": false}, {"start": 679.574, "end": 685.558, "text": " hab\u00eda sido privatizada en la d\u00e9cada de los 90 y la hab\u00eda adquirido una multinacional espa\u00f1ola, tambi\u00e9n lo mismo que YPF.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9019472409155869, "is_candidate": false}, {"start": 685.558, "end": 686.519, "text": "Seguimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9221012095907668, "is_candidate": false}, {"start": 686.519, "end": 701.309, "text": "Esta es la segunda parte del primer curso que dimos el otro d\u00eda con el gasoducto respecto de esto de que lo p\u00fablico es malo y lo privado es bueno y viceversa los que defienden el Estado aun cuando no hace las cosas bien o no le corresponden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9347857386479945, "is_candidate": false}, {"start": 701.309, "end": 702.91, "text": "Miren, hay que sac\u00e1rselos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9346578182372351, "is_candidate": false}, {"start": 703.59, "end": 714.524, "text": " las antiojeras ideol\u00f3gicas y dogm\u00e1ticas, sobre todo cuando uno est\u00e1 en la gesti\u00f3n del Estado, y siempre poner como horizonte la defensa de los intereses nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8587765016545682, "is_candidate": false}, {"start": 714.524, "end": 721.012, "text": "Y lo cierto es que en aquel a\u00f1o 2008, a muy pocos meses de asumir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9474179507318801, "is_candidate": false}, {"start": 722.213, "end": 735.683, "text": " mi primer mandato como presidenta de la Rep\u00fablica Argentina, el Estado argentino le pagaba los salarios a los trabajadores y trabajadoras de las unidades argentinas y tambi\u00e9n el combustible de sus aviones, el JP1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9100481462580013, "is_candidate": false}, {"start": 735.683, "end": 749.674, "text": "Adem\u00e1s de todos los inconvenientes que hab\u00eda por el grado de conflictividad que hab\u00eda con los trabajadores ante lo que era el desmantelamiento de la empresa y lo que era fundamentalmente tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.897583657357078, "is_candidate": false}, {"start": 752.404, "end": 756.826, "text": " el temor de los trabajadores ante la desaparici\u00f3n y crisis de su fuente de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8989293467590885, "is_candidate": false}, {"start": 756.826, "end": 766.569, "text": "O sea, no fue una decisi\u00f3n ideol\u00f3gica, fue una decisi\u00f3n pragm\u00e1tica de gesti\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9438032168894717, "is_candidate": false}, {"start": 766.569, "end": 771.891, "text": "El Estado pagaba salarios y combustibles a una empresa privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8874331897211086, "is_candidate": false}, {"start": 771.891, "end": 779.654, "text": "Obviamente recuperamos y algunos tips de los que fueron esos a\u00f1os de privatizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.850523202631883, "is_candidate": false}, {"start": 781.533, "end": 790.357, "text": " Y vuelvo a repetir, no estoy en contra ni a favor de lo privado y de lo p\u00fablico, simplemente analizo lo que nos pasaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9320305146935736, "is_candidate": false}, {"start": 790.357, "end": 795.919, "text": "Los 28 aviones hab\u00edan sido vendidos de la empresa, hab\u00edan vaciado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942074992237462, "is_candidate": false}, {"start": 795.919, "end": 810.305, "text": "No solamente eso, vendieron important\u00edsimos y valios\u00edsimos inmuebles en Nueva York, en Madrid, en Miami, en Roma,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.884121170444672, "is_candidate": false}, {"start": 811.514, "end": 836.729, "text": " en Caracas, en Colombia vend\u00edan los inmuebles, no solamente eso, sal\u00edan los aviones y cuando volv\u00edan las rueditas y los repuestos hab\u00edan sido cambiados y eran viejos y se quedaban all\u00e1, afuera, en el pa\u00eds de origen de la empresa que hab\u00eda privatizado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.889670201108887, "is_candidate": false}, {"start": 836.729, "end": 837.87, "text": "No solamente eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8804017002759709, "is_candidate": false}, {"start": 839.19, "end": 848.95, "text": " mandaron al pasivo de Aerol\u00edneas los 260 millones de d\u00f3lares que hab\u00edan pagado por la privatizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8795354272353046, "is_candidate": false}, {"start": 850.464, "end": 861.513, "text": " vendieron, como se\u00f1al\u00f3 Pablo, los simuladores, con lo cual dos veces al a\u00f1o todos los pilotos de Aerol\u00edneas Argentinas ten\u00edan que viajar al exterior, con lo que esto significaba en materia de erogaci\u00f3n de divisas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9454320967363179, "is_candidate": false}, {"start": 861.513, "end": 871.781, "text": "Y tambi\u00e9n de sustituci\u00f3n, porque ten\u00edan que salir afuera, o sea, no era que lo estaban haciendo ac\u00e1 en su pa\u00eds, con lo cual las licencias eran siempre m\u00e1s prolongadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.891000071151178, "is_candidate": false}, {"start": 871.781, "end": 877.306, "text": "Estos son algunos de los tips de la etapa de la privatizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8494689057140962, "is_candidate": false}, {"start": 877.306, "end": 878.047, "text": "Yo cuando escucho", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.037757042342841, "is_candidate": false}, {"start": 879.666, "end": 883.882, "text": " Alguno a decir que va a privatizar, pero eso ya lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8980211893228343, "is_candidate": false}, {"start": 883.882, "end": 884.484, "text": "Y fue horrible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9756066697641245, "is_candidate": false}, {"start": 886.164, "end": 908.281, "text": " fue ruinoso para el pa\u00eds y fue ruinoso tambi\u00e9n para la conectividad argentina porque, claro, a Calafate quieren viajar todas las l\u00edneas, a Bariloche tambi\u00e9n, a Tierra del Fuego, a las Cataratas, a Pumamarca, pero hay lugares de nuestro pa\u00eds que si no llegan aerol\u00edneas argentinas no tienen vuelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035558023617577, "is_candidate": false}, {"start": 908.281, "end": 915.006, "text": "R\u00edo Gallegos me va a dar cargo que no es un destino tur\u00edstico, pero estamos a m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9048425401919663, "is_candidate": false}, {"start": 916.164, "end": 917.765, "text": " de la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885121661354903, "is_candidate": false}, {"start": 917.765, "end": 943.096, "text": "Entonces me parece que es necesario, adem\u00e1s tambi\u00e9n, plantear que la rentabilidad que da Aerol\u00edneas Argentinas a toda la industria tur\u00edstica, hoteles, restaurantes, transfer, todo lo que mueve el turismo, los comerciantes que venden sus cosas en los lugares tur\u00edsticos, esas rentabilidades", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8657191232586358, "is_candidate": false}, {"start": 944.495, "end": 947.575, "text": " esos balances, esos puestos de trabajo, no se olviden que el turismo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9243694213299345, "is_candidate": false}, {"start": 949.292, "end": 963.343, "text": " es uno de los servicios m\u00e1s personalizados y que m\u00e1s mano de obra demanda, as\u00ed como hay otras actividades con el uso de las computadoras, con el uso de la modernidad o de la posmodernidad, van eliminando puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8797759721853364, "is_candidate": false}, {"start": 963.343, "end": 977.295, "text": "El turismo, al rev\u00e9s, los crea porque es lo que viene, es el esparcimiento y entonces eso genera mucho y cuanto m\u00e1s calificado es el destino tur\u00edstico, m\u00e1s cantidad de puestos de trabajo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582770064008942, "is_candidate": false}, {"start": 977.995, "end": 978.355, "text": " genera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9341136770382555, "is_candidate": false}, {"start": 978.355, "end": 995.607, "text": "Por eso es importante hablar, Sergio reci\u00e9n dec\u00eda, no voy a pasar los n\u00fameros de lo que fue la modificaci\u00f3n, despu\u00e9s los voy a subir a mi cuenta en la red de lo que fue del 2008, que fue el a\u00f1o de la privatizaci\u00f3n, al 2015, ya los mencion\u00f3 muchos Pablo, pero los vamos a subir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9421612032291656, "is_candidate": false}, {"start": 995.607, "end": 998.969, "text": "Fue un giro de 180 grados el de la empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9481342823477166, "is_candidate": false}, {"start": 1000.382, "end": 1010.27, "text": " en cuanto a rutas, en cuanto a cantidad de pasajeros, en cuanto a cantidad de naves, bueno, hoy tenemos el cuarto simulador de vuelo extraordinario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.90047091674931, "is_candidate": false}, {"start": 1010.27, "end": 1027.162, "text": "Y hablando de simuladores de vuelo, y vos dec\u00edas de candidatos serios y rigurosos con los n\u00fameros, alguien deber\u00eda inventar alg\u00fan simulador de presidentes, por favor, urgentemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8943371463292367, "is_candidate": false}, {"start": 1027.162, "end": 1027.483, "text": "Donde...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.082204210250068, "is_candidate": false}, {"start": 1029.875, "end": 1042.802, "text": " Por favor, lo pusi\u00e9ramos a uno, claro, con los n\u00fameros de la Argentina y con los problemas de la Argentina, no de Suiza, ni de Suecia, ni de Noruega.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9015716781100993, "is_candidate": false}, {"start": 1042.802, "end": 1051.246, "text": "Porque hablando de simuladores, muchos simulamos en la Argentina como que la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9033792991272261, "is_candidate": false}, {"start": 1053.365, "end": 1061.348, "text": " o el fondo monetario y la deuda son fen\u00f3menos de la naturaleza, no son fen\u00f3menos de la naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9459779289089509, "is_candidate": false}, {"start": 1061.348, "end": 1063.128, "text": "Los han provocado, los han tra\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8929329099206965, "is_candidate": false}, {"start": 1063.128, "end": 1079.414, "text": "Y digo esto porque vinculado tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n anterior de cuando inauguramos el gasoducto, yo creo, Sergio, que todo el mundo est\u00e1 esperando siempre a ver cu\u00e1l va a ser el n\u00famero de la desocupaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9029320937530979, "is_candidate": false}, {"start": 1080.839, "end": 1091.409, "text": " o el n\u00famero que es trimestral, o el n\u00famero de la inflaci\u00f3n que es mensual, o de la actividad econ\u00f3mica, o de la pobreza tambi\u00e9n, que es semestral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9680738530825721, "is_candidate": false}, {"start": 1091.409, "end": 1100.038, "text": "Es como que hubiera un ejercicio de a ver c\u00f3mo son los n\u00fameros, a ver d\u00f3nde falla, d\u00f3nde es m\u00e1s horrible as\u00ed pegar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9393869858986029, "is_candidate": false}, {"start": 1100.038, "end": 1103.962, "text": "Y yo digo que la cuesti\u00f3n macroecon\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9611046502709741, "is_candidate": false}, {"start": 1105.305, "end": 1113.173, "text": " como son los \u00edndices de actividad econ\u00f3mica, de desocupaci\u00f3n, de ocupaci\u00f3n industrial, de pobreza, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9031317844969929, "is_candidate": false}, {"start": 1113.173, "end": 1118.299, "text": "Todo lo que produce el INDEC, por as\u00ed decirlo, debe ser tomado sin beneficio de inventario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8661230307549745, "is_candidate": false}, {"start": 1118.299, "end": 1119.42, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9354108246878586, "is_candidate": false}, {"start": 1119.42, "end": 1125.306, "text": "Bueno, porque hace unos d\u00edas, para ser m\u00e1s precisos, el 29 de junio del 2023 se public\u00f3, una vez m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8493776867875543, "is_candidate": false}, {"start": 1128.968, "end": 1134.172, "text": " el estudio de 42 p\u00e1ginas de las cuentas internacionales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8639884669065445, "is_candidate": false}, {"start": 1134.172, "end": 1136.914, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00e1 eso de las cuentas internacionales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8975836285372941, "is_candidate": false}, {"start": 1136.914, "end": 1140.377, "text": "Los d\u00f3lares, muchachos, muchachas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9478103838530983, "is_candidate": false}, {"start": 1140.377, "end": 1143.659, "text": "Nosotros no producimos d\u00f3lares porque no tenemos la maquinita, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0180960234484553, "is_candidate": false}, {"start": 1143.659, "end": 1150.965, "text": "O sea, los d\u00f3lares entran por exportaciones y salen por importaciones, turismo, servicios, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9359288014696896, "is_candidate": false}, {"start": 1150.965, "end": 1154.367, "text": "Pero trae un n\u00famero muy interesante en la p\u00e1gina quinta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8568558625647815, "is_candidate": false}, {"start": 1158.866, "end": 1162.247, "text": " que nos habla de una cifra fenomenal, Sergio, vos la conoc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8800447521478658, "is_candidate": false}, {"start": 1162.247, "end": 1163.867, "text": "428.635 millones de d\u00f3lares, repito, anoten, 428.635 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.942008866731378, "is_candidate": false}, {"start": 1163.867, "end": 1164.147, "text": "\u00bfQu\u00e9 es eso?", "cosine_dist": 1.2150348526187438, "is_candidate": false}, {"start": 1164.147, "end": 1165.008, "text": "Son los activos formados en el exterior", "cosine_dist": 1.087641374428742, "is_candidate": false}, {"start": 1186.505, "end": 1189.387, "text": " por personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8213741711481731, "is_candidate": false}, {"start": 1189.387, "end": 1192.61, "text": "Hola, qu\u00e9 tal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9280201831902797, "is_candidate": false}, {"start": 1192.61, "end": 1194.811, "text": "Bienvenidos a la Argentina donde nos faltan los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9002463821466049, "is_candidate": false}, {"start": 1194.811, "end": 1207.201, "text": "En la Argentina faltan, pero afuera de la Argentina hay un grupo selecto de argentinos escasos, ser\u00e1n 100.000, 100.000, 116.000 sobre 46, 47 millones que tienen casi un PBI", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9393762488445394, "is_candidate": false}, {"start": 1214.378, "end": 1215.559, "text": " \u00bfLe suena?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9456952130787735, "is_candidate": false}, {"start": 1215.559, "end": 1217.6, "text": "Afuera, es hoy la ruta del dinero K, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9993503836607387, "is_candidate": false}, {"start": 1217.6, "end": 1219.001, "text": "La ruta del dinero K, un PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9448003240353636, "is_candidate": false}, {"start": 1219.001, "end": 1231.35, "text": "Bueno, no era ni K ni nosotros, el PBI lo tienen argentinos y argentinas afuera, casi el PBI, porque el PBI hoy debe estar en 487 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9533247672810391, "is_candidate": false}, {"start": 1231.35, "end": 1242.518, "text": "Y si damos vueltita en la p\u00e1gina sexta, nos enteramos de cu\u00e1nto es la deuda externa, que incluye, por supuesto, al Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.966375054580761, "is_candidate": false}, {"start": 1244.681, "end": 1257.825, "text": " 275 mil millones de d\u00f3lares de deuda externa, en la cual obviamente una parte importante es la deuda privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9380880044718273, "is_candidate": false}, {"start": 1257.825, "end": 1269.828, "text": "En esos 428 mil millones de d\u00f3lares de activos externos, m\u00e1s de la mitad es moneda, euro o d\u00f3lar, en dep\u00f3sitos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9324606591358126, "is_candidate": false}, {"start": 1270.962, "end": 1276.263, "text": " o en cuentas o en fondos de inversi\u00f3n, o sea, efectivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8944227742461924, "is_candidate": false}, {"start": 1276.263, "end": 1289.527, "text": "Es m\u00e1s, el informe que es este, miren, lo pueden encontrar en internet, a los periodistas que seguramente se les pas\u00f3, miren, porque no lo he le\u00eddo en ning\u00fan lado, che, esto, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9328797317932439, "is_candidate": false}, {"start": 1289.527, "end": 1296.949, "text": "Bueno, en la p\u00e1gina sexta donde habla de la deuda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9826684391260687, "is_candidate": false}, {"start": 1299.625, "end": 1313.731, "text": " Y tambi\u00e9n dice el informe que comparado este \u00faltimo trimestre, que es el que mide ahora, contra el trimestre del 22, el mismo, o sea, enero, febrero, marzo, los argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8801337009770562, "is_candidate": false}, {"start": 1314.232, "end": 1328.385, "text": " Y las argentinas, sociedades o f\u00edsicas que tienen esos 428 mil millones, incrementaron en 8 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s este trimestre primero del 23 contra el primer trimestre del 22.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9279532959114523, "is_candidate": false}, {"start": 1328.385, "end": 1330.988, "text": "8 mil, mir\u00e1 si los tuvieras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9664935066738503, "is_candidate": false}, {"start": 1330.988, "end": 1336.132, "text": "No tendr\u00edas que andar, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9775460271505164, "is_candidate": false}, {"start": 1336.132, "end": 1339.515, "text": "Ser\u00edas un hombre feliz y tal vez...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8686112395289489, "is_candidate": false}, {"start": 1340.741, "end": 1342.522, "text": " la mitad de la sequ\u00eda, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8153228548450059, "is_candidate": false}, {"start": 1342.522, "end": 1345.363, "text": "Eso s\u00ed que es un fen\u00f3meno natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9437469230692396, "is_candidate": false}, {"start": 1345.363, "end": 1348.264, "text": "Eso s\u00ed que es un fen\u00f3meno natural, la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9610127709125159, "is_candidate": false}, {"start": 1348.264, "end": 1354.727, "text": "Pero los d\u00f3lares que le faltan a la econom\u00eda argentina no son un fen\u00f3meno natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9222928540331712, "is_candidate": false}, {"start": 1354.727, "end": 1364.772, "text": "Una parte podr\u00e1 ser de gente, pero ustedes se imaginan que si todo esto estuviera declarado, los ingresos fiscales ser\u00edan monumentales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9298912660620142, "is_candidate": false}, {"start": 1365.936, "end": 1387.095, "text": " con lo cual tampoco tendr\u00edamos d\u00e9ficit fiscal, con lo cual quiere decir que parte, gran parte de la formaci\u00f3n de estos activos se debe a evasi\u00f3n impositiva o a sobrefacturaci\u00f3n de exportaciones, perd\u00f3n, sobrefacturaci\u00f3n de importaciones o subfacturaci\u00f3n de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942885940597652, "is_candidate": false}, {"start": 1387.095, "end": 1392.439, "text": "Digo esto porque es necesario que los argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8580951372316237, "is_candidate": false}, {"start": 1393.757, "end": 1422.999, "text": " Y fundamentalmente sus clases porque, a ver, los trabajadores, el argentino de a pie, no tiene... Cuando encontraron los Panama Papers, ya sabemos qui\u00e9nes estaban, pese a que nos buscaron a todos los K, no encontraron a ning\u00fan K, estaban los M. As\u00ed que la realidad... Yo creo que es necesario que todas las c\u00fapulas dirigenciales, no de la pol\u00edtica solamente, sino empresariales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.915461053626168, "is_candidate": false}, {"start": 1424.486, "end": 1450.741, "text": " religiosas, sindicales, sociales, pudi\u00e9ramos dejar de ser simuladores de una discusi\u00f3n en la que parece que nos desvivimos en los medios de comunicaci\u00f3n por los \u00edndices de la pobreza, que son crueles, es cierto, o por los \u00edndices de la inflaci\u00f3n, que son graves, es cierto, pero nunca hablamos de la riqueza, parece ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8724644638549863, "is_candidate": false}, {"start": 1451.912, "end": 1456.335, "text": " que todo esto se produjera por un fen\u00f3meno natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9098652449447939, "is_candidate": false}, {"start": 1456.335, "end": 1473.826, "text": "Es necesario volver a hablar en serio, con rigurosidad y con honestidad intelectual de los problemas que tenemos los argentinos y de c\u00f3mo resolverlos, con los n\u00fameros en la mano y con el ejercicio de responsabilidad que a cada uno le cabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8539168505434627, "is_candidate": false}, {"start": 1473.826, "end": 1478.289, "text": "Porque al Fondo Monetario no lo trajo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.91066884774623, "is_candidate": false}, {"start": 1478.289, "end": 1481.051, "text": "No lo trajo el peronismo, el kirguerismo, como quieras llamarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9416859651669588, "is_candidate": false}, {"start": 1482.589, "end": 1495.337, "text": " Es m\u00e1s, el peronismo o el kirchnerismo le hab\u00edan dicho out, game over de la Argentina all\u00e1 por el 2005 y lo trajeron de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.987125728114969, "is_candidate": false}, {"start": 1495.337, "end": 1506.685, "text": "Y claro, que la Argentina es una sola y tiene que hacerse cargo frente, pero el Fondo Monetario tambi\u00e9n es uno solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9337631621075253, "is_candidate": false}, {"start": 1508.84, "end": 1531.153, "text": " porque si nosotros tenemos que hacernos cargo del desmanejo que tuvo el anterior presidente cuando convoc\u00f3 al fondo, el fondo en su actual autoridad se tiene que hacer cargo del desmanejo que tuvo la anterior directora, porque la continuidad institucional es para todos y para todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120392330012567, "is_candidate": false}, {"start": 1531.153, "end": 1533.755, "text": "E igualmente el gobierno de los Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8910383226362572, "is_candidate": false}, {"start": 1539.89, "end": 1557.983, "text": " E igualmente el gobierno de los Estados Unidos, est\u00e1 bien que el actual presidente no tiene nada que ver con Donald Trump, es m\u00e1s, parece que est\u00e1n enfrentados, pero oiga, diga, se\u00f1or M\u00edster, la continuidad tambi\u00e9n es para ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8855416954046003, "is_candidate": false}, {"start": 1557.983, "end": 1567.49, "text": "Entonces me parece que es necesario un fair play, en serio, y reglas del juego claras y fundamentalmente que podamos discutir seguramente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8872828982591336, "is_candidate": false}, {"start": 1569.042, "end": 1578.684, "text": " despu\u00e9s que pasen las PASO en donde est\u00e9n definidas las candidaturas, va a ser obligaci\u00f3n discutir en serio sobre estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8976302006014469, "is_candidate": false}, {"start": 1578.684, "end": 1594.026, "text": "Porque en serio que est\u00e1 en juego el destino de los argentinos y me parece que un ejercicio de responsabilidad es hacerse cargo cada uno de la parte de la historia que le corresponde en esta historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8841211857020999, "is_candidate": false}, {"start": 1594.026, "end": 1596.787, "text": "Esto no se puede tomar con beneficio de inventario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9031700028261934, "is_candidate": false}, {"start": 1596.787, "end": 1597.867, "text": "Cuando miren el INDEC,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9715285451293272, "is_candidate": false}, {"start": 1598.894, "end": 1621.839, "text": " No miren solamente las cifras de desocupaci\u00f3n, o de pobreza, o de inflaci\u00f3n, miren tambi\u00e9n esto, que son los d\u00f3lares, los miles de millones de d\u00f3lares que se van de la Rep\u00fablica Argentina, causando un fen\u00f3meno, porque la inflaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds est\u00e1 directamente atada al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9018187029221466, "is_candidate": false}, {"start": 1621.839, "end": 1622.239, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944085305563087, "is_candidate": false}, {"start": 1623.442, "end": 1646.843, "text": " y perdonen que insiste tanto con lo de la econom\u00eda bimonetaria, pero por una raz\u00f3n muy sencilla, porque cuando los empresarios, los comerciantes calculan su rentabilidad sobre esta botella de agua que producen, sobre este vaso que producen, no lo hacen como indicar\u00edan los manuales de la econom\u00eda de mercado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8818071904259173, "is_candidate": false}, {"start": 1646.843, "end": 1648.784, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1nto me sali\u00f3 el costo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8929243802149174, "is_candidate": false}, {"start": 1650.046, "end": 1663.612, "text": " tomo lo laboral como un costo, la parte impositiva, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, los insumos, amortizaci\u00f3n, todo, y me va a dar una rentabilidad, 20, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9086825469025289, "is_candidate": false}, {"start": 1663.612, "end": 1678.619, "text": "Se hace calculando la cantidad de d\u00f3lares que quiero comprar y adem\u00e1s, cuando se nos produce la brecha por la escasez de d\u00f3lares, ya ni siquiera lo hacen al d\u00f3lar que consiguen para importar o para exportar, sino que lo hacen al d\u00f3lar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9244979783440812, "is_candidate": false}, {"start": 1680.649, "end": 1682.51, "text": " Blue, al ilegal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9628359220682152, "is_candidate": false}, {"start": 1682.51, "end": 1686.253, "text": "O sea, bienvenidos a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8561177227534909, "is_candidate": false}, {"start": 1686.253, "end": 1689.535, "text": "Este es el drama que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9278726771525062, "is_candidate": false}, {"start": 1689.535, "end": 1699.921, "text": "No lo tiene un gobierno, no lo tiene una ideolog\u00eda, m\u00e9tanselo en la cabeza, lo tiene el pa\u00eds como estructura econ\u00f3mica, social y pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8974117799654964, "is_candidate": false}, {"start": 1699.921, "end": 1707.987, "text": "Y es necesario, de una buena vez por todas, hacerse cargo de c\u00f3mo abordar este problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8884279622359879, "is_candidate": false}, {"start": 1709.176, "end": 1737.853, "text": " Bueno, dicho esto, yo quiero decirle a todos los trabajadores y trabajadoras de Aerol\u00edneas Argentinas, me puse muy contenta cuando lograron la fusi\u00f3n de Aerol\u00edneas y de Austral, porque yo s\u00e9 que ese era un drama casi existencial en la compa\u00f1\u00eda y que fue una decisi\u00f3n inteligente y aceptada, afortunadamente, por trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9318549984205055, "is_candidate": false}, {"start": 1739.013, "end": 1745.943, "text": " y tambi\u00e9n por el esfuerzo y la garra que le ponen, por la eficiencia en la gesti\u00f3n y por el orgullo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.906669729953579, "is_candidate": false}, {"start": 1747.136, "end": 1769.211, "text": " de haber tomado una decisi\u00f3n hace 15 a\u00f1os y despu\u00e9s de 15 a\u00f1os decir, no nos equivocamos, fue una buena decisi\u00f3n, pocos, tal vez muy poquitos que hayan ejercido la presidencia en nuestro pa\u00eds van a poder decir dentro de 15 o 20 a\u00f1os, lo hicimos y lo hicimos bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8861720018070303, "is_candidate": false}, {"start": 1769.211, "end": 1770.912, "text": "Muchas gracias a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9506723551410318, "is_candidate": false}, {"start": 1784.514, "end": 1785.067, "text": " de esta manera.", "cosine_dist": 0.9994247501909516, "is_candidate": false}], "Index": 1275, "channel_id": "UCrpMfcQNog595v5gAS-oUsQ", "channel": "Canal 26", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@canal26", "id": "aIUrZmbS1Uo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aIUrZmbS1Uo", "title": "Cristina Kirchner y Sergio Massa presentaron nuevo simulador de vuelo 737-MAX", "duration": 1789.0, "view_count": 456.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}