{"segments": [{"start": 0.008, "end": 3.65, "text": " Muy buenas noches, bienvenidos a un programa muy especial de Conectados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9483072233244121, "is_candidate": false}, {"start": 3.65, "end": 14.756, "text": "S\u00ed, estamos en el Ministerio de Econom\u00eda de la Rep\u00fablica Argentina y est\u00e1 todo armado detr\u00e1s nuestro para que en minutos se siente en una de esas sillas el Ministro de Econom\u00eda, Sergio Massa, que es el hombre clave del gobierno en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9821716787248316, "is_candidate": false}, {"start": 14.756, "end": 20.659, "text": "Entre otras cosas, le toca enfrentar una situaci\u00f3n econ\u00f3mica muy dif\u00edcil en un pa\u00eds \u00fanico en materia de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.031170674137054, "is_candidate": false}, {"start": 20.659, "end": 23.941, "text": "Argentina tiene hoy 100% casi de inflaci\u00f3n al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9894958841171559, "is_candidate": false}, {"start": 23.941, "end": 26.082, "text": "Ya nos sentamos y empezamos la entrevista con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9789800669084151, "is_candidate": false}, {"start": 27.128, "end": 37.537, "text": " Bueno, estamos en el Ministerio de Econom\u00eda de la Argentina, quiz\u00e1s uno de los puestos m\u00e1s dif\u00edciles que uno puede imaginar, particularmente para alguien que lleva seis meses y que no es tampoco economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0209940788274023, "is_candidate": false}, {"start": 37.537, "end": 41.0, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s dif\u00edcil de este rol, Ministro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9432254242394507, "is_candidate": false}, {"start": 41.0, "end": 54.512, "text": "Lo m\u00e1s dif\u00edcil es administrar expectativa, sobre todo porque me toc\u00f3 asumir en una crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica, 7.4 de inflaci\u00f3n, reservas negativas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28148319514003106, "is_candidate": true}, {"start": 56.225, "end": 60.179, "text": " con un enorme deterioro en la balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40639916782591323, "is_candidate": true}, {"start": 61.75, "end": 89.75, "text": " y adem\u00e1s con precios relativos absolutamente desacomodados y entonces la necesidad de dar respuesta pero de usar bien los tiempos para que esas respuestas sean contundentes y no m\u00e1gicas a veces choca con la expectativa, con el deseo de los mercados, de los trabajadores por recuperarse ingresos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3074413607694888, "is_candidate": true}, {"start": 90.51, "end": 100.075, "text": " de la sociedad por vivir con una inflaci\u00f3n mucho m\u00e1s l\u00f3gica y no con la que nos toca vivir hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38678643670097357, "is_candidate": true}, {"start": 100.075, "end": 105.317, "text": "As\u00ed que, obviamente, administrar esas expectativas es la tarea m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3644356671804857, "is_candidate": true}, {"start": 105.317, "end": 112.581, "text": "Ahora, si tuviera que hacer un panorama de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando ahora con la econom\u00eda argentina y qu\u00e9 imagina que va a pasar en los pr\u00f3ximos meses, \u00bfqu\u00e9 dir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9661966767883015, "is_candidate": false}, {"start": 114.2, "end": 120.324, "text": " Bueno, lo primero que dir\u00eda es sobrellovido, sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3273997717890349, "is_candidate": true}, {"start": 120.324, "end": 141.838, "text": "La primera restricci\u00f3n desafiante que tenemos para los pr\u00f3ximos 12 meses es imaginar c\u00f3mo encontramos un punto en el cual seamos atractivos para todo lo que es el sector agroexportador argentino, porque eso nos pesa en reservas, c\u00f3mo usamos bien esas reservas, porque Argentina necesita acumular reservas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2786967329034601, "is_candidate": true}, {"start": 142.82, "end": 148.244, "text": " pero tambi\u00e9n c\u00f3mo usamos esas reservas para sostener el nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3129475975555963, "is_candidate": true}, {"start": 148.244, "end": 164.757, "text": "Porque si bien tenemos un sistema de comercio administrado que de alguna manera par\u00f3 la fiesta de las cautelares, esto de los se\u00f1ores que usaban las cautelares para importar tragamonedas, toallas o para sobrefacturar importaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32593699226220985, "is_candidate": true}, {"start": 164.757, "end": 168.96, "text": "Hoy ya hay investigaciones inclusive en la FinCEN en Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3415560907076989, "is_candidate": true}, {"start": 170.261, "end": 191.017, "text": " con operaciones de triangulaci\u00f3n investigada, de alguna manera es necesario entender que es importante que cada pyme argentina, que cada empresa argentina que produce bienes tenga los d\u00f3lares para aumentar la oferta de bienes, porque en definitiva parte del problema inflacionario tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32472591593424394, "is_candidate": true}, {"start": 191.898, "end": 219.757, "text": " dos a\u00f1os y medio sin acceso al cr\u00e9dito financi\u00e1ndonos con emisi\u00f3n con seis puntos de d\u00e9ficit solo apalancado en asistencia del Tesoro y eso gener\u00f3 una marea enorme de pesos que de alguna manera hoy los vemos en la calle esto que te pasa vos cuando vas al restaurante y dec\u00eds che mir\u00e1 la pila de pesos que tengo que usar para pagar tiene que ver con una p\u00e9rdida de valor de nuestra moneda pero adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2686158645854345, "is_candidate": true}, {"start": 220.798, "end": 226.03, "text": " con emisi\u00f3n que no ten\u00eda respaldo en la econom\u00eda real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.368129922533998, "is_candidate": true}, {"start": 226.03, "end": 227.874, "text": "Ca\u00edmos 10 puntos del producto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4634743250502392, "is_candidate": true}, {"start": 229.032, "end": 249.179, "text": " pero tuvimos una misi\u00f3n para sostener con el ATP, con el IFE, con la Asignaci\u00f3n Universal y con otras herramientas lo que representaba la pandemia en t\u00e9rminos de cierre de la econom\u00eda en general en el mundo y en t\u00e9rminos de ca\u00edda de la actividad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2725420527680308, "is_candidate": true}, {"start": 249.179, "end": 249.96, "text": "Hab\u00eda que sostener empresas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6472422377240175, "is_candidate": false}, {"start": 252.137, "end": 261.645, "text": " Hab\u00eda que sostener ingresos de gente que estaba en la informalidad y ten\u00eda que pagar sus m\u00ednimas cuentas a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2600453035146866, "is_candidate": true}, {"start": 261.645, "end": 267.749, "text": "Todo eso es como en tu casa, si vos te financi\u00e1s con la tarjeta y no ten\u00e9s ingresos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26634355157906253, "is_candidate": true}, {"start": 268.67, "end": 286.59, "text": " y no generas ingresos con trabajo, hay un momento en que el rulo de los intereses de la tarjeta se te vuelve una monta\u00f1a dif\u00edcil de absorber y es el momento de parar la pelota, de poner orden, de trabajar seriamente, por eso de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2729282291843367, "is_candidate": true}, {"start": 288.424, "end": 304.41, "text": " tomar medidas que por ah\u00ed no son las m\u00e1s agradables cuando uno se pone r\u00edgido a la hora de controlar el gasto, cuando uno se pone met\u00f3dico a la hora de cumplir los objetivos que Argentina tiene firmados a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846962131324249, "is_candidate": true}, {"start": 305.35, "end": 326.022, "text": " cuando uno se pone obsesivo con que la inversi\u00f3n p\u00fablica sea, digamos, de impacto real y no sea simplemente el reparto de pesos a jurisdicciones, tiene que ver con bien usar, con usar de la mejor manera posible los recursos que tenemos, entendiendo que Argentina tiene un periodo de escasez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2875460857106025, "is_candidate": true}, {"start": 328.171, "end": 353.063, "text": " que esa escasez tiene como contrapartida que venimos de 23 meses de generaci\u00f3n de empleo, de recuperaci\u00f3n del empleo, que venimos mejorando el perfil exportador de la Argentina aunque todav\u00eda falta mucho y que adem\u00e1s en el medio nos cay\u00f3 la guerra con el enorme sobrecosto para un pa\u00eds que a pesar de tener vaca muerta importaba energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25463620627879213, "is_candidate": true}, {"start": 353.545, "end": 366.297, "text": " Pero a ver, van seis meses de gesti\u00f3n, pero tres del gobierno, por lo menos actual, heredan de macro un 50% de inflaci\u00f3n, hoy es pr\u00e1cticamente 100, la inflaci\u00f3n anualizada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0085697326714365, "is_candidate": false}, {"start": 366.297, "end": 369.981, "text": "Ahora hay m\u00faltiples tipos de cambios y... Ya hab\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7287539350849446, "is_candidate": false}, {"start": 369.981, "end": 371.042, "text": "Ahora hay muchos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0815438016353727, "is_candidate": false}, {"start": 371.042, "end": 371.562, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7385301133787265, "is_candidate": false}, {"start": 371.562, "end": 372.283, "text": "Ahora hay bastantes m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9458906868963213, "is_candidate": false}, {"start": 372.283, "end": 374.025, "text": "Bueno, ese es un tema que tenemos que arreglar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4750651320465271, "is_candidate": true}, {"start": 375.226, "end": 381.815, "text": " Nosotros ten\u00edamos una primera etapa concentrada o enfocada en estabilizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26117242375558425, "is_candidate": true}, {"start": 381.815, "end": 390.987, "text": "En los primeros seis meses hab\u00eda que poner de alguna manera estabilizadores apalanc\u00e1ndonos en el orden fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24793365699842174, "is_candidate": true}, {"start": 392.557, "end": 403.661, "text": " Teniendo, digamos, recuperaci\u00f3n de reservas, pudimos cerrar el 2022 con un nivel de reservas inclusive superior al target que planteaba el fondo como objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.256443753485851, "is_candidate": true}, {"start": 403.661, "end": 410.303, "text": "Abriendo la ventana del d\u00f3lar soja que despu\u00e9s genera el problema que cuando no est\u00e1 esa ventana no liquiden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9455062725188286, "is_candidate": false}, {"start": 410.303, "end": 410.363, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0796386355858127, "is_candidate": false}, {"start": 411.375, "end": 422.322, "text": " La ventana del d\u00f3lar soja en realidad alguien podr\u00eda decir es como la ventana del d\u00f3lar catar o la ventana del d\u00f3lar solidario o la ventana del d\u00f3lar tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2956834139065786, "is_candidate": true}, {"start": 422.322, "end": 432.948, "text": "En realidad lo que hay es m\u00faltiples tipos de cambio que tienen lo que se llama fiscal devaluations o aplicaciones fiscales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2812386939717112, "is_candidate": true}, {"start": 433.768, "end": 445.044, "text": " que de alguna manera lo que hacen es tratar de corregir desde la promoci\u00f3n o desde el castigo con impuestos la distorsi\u00f3n que te puede generar en balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27693368258758555, "is_candidate": true}, {"start": 445.044, "end": 449.951, "text": "Ahora, lo que est\u00e1 claro es que Argentina tiene que encaminarse hacia la simplificaci\u00f3n de ese proceso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32561373580830666, "is_candidate": true}, {"start": 451.372, "end": 469.224, "text": " tratando de equilibrar las pilas de entrada y salida de lo que son bienes de producci\u00f3n, bienes de consumo y tratando de equilibrar las pilas de lo que son salida de suntuarios o digamos productos que ya tienen precios de alguna manera dolarizados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25263798338995613, "is_candidate": true}, {"start": 469.224, "end": 474.267, "text": "Voy a poner un ejemplo para que la gente com\u00fan tambi\u00e9n nos entienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3347059167495223, "is_candidate": true}, {"start": 474.267, "end": 474.687, "text": "Nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8406672858128329, "is_candidate": false}, {"start": 476.509, "end": 483.497, "text": " A partir del trabajo con las terminales tenemos en un acuerdo una determinada gama de importaci\u00f3n de veh\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31938792567031227, "is_candidate": true}, {"start": 483.497, "end": 494.309, "text": "Entonces uno va a una agencia, a una concesionaria, y en realidad la concesionaria no le toma al d\u00f3lar oficial el valor del veh\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3113127614818999, "is_candidate": true}, {"start": 495.48, "end": 510.628, "text": " le dice d\u00f3lar blue menos 7% contado con liquidaci\u00f3n m\u00e1s 6% y ah\u00ed se produce una apropiaci\u00f3n de renta indebida porque el Banco Central y el Estado y los argentinos est\u00e1n haciendo un esfuerzo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2476126158746983, "is_candidate": true}, {"start": 511.372, "end": 518.653, "text": " de darle d\u00f3lares oficiales si hay alguien que toma renta en ese aprovechamiento de la distorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2933984882948355, "is_candidate": true}, {"start": 518.653, "end": 531.535, "text": "Bueno, esas cosas las tenemos que corregir porque esa multiplicidad es la que genera brechas que generan avivadas y tenemos que ir corrigi\u00e9ndolas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2828074425083158, "is_candidate": true}, {"start": 531.535, "end": 532.496, "text": "\u00bfSe puede hacer en un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4054307197210397, "is_candidate": true}, {"start": 532.496, "end": 533.756, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7597397923593211, "is_candidate": false}, {"start": 533.756, "end": 540.097, "text": "Porque hacerlo en un d\u00eda sin un banco central con fortaleza para acumular reservas, si vos no ten\u00e9s capacidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2698784302065601, "is_candidate": true}, {"start": 541.002, "end": 556.549, "text": " de encontrar puntos de equilibrio, puede generarte lo que los economistas denominan overshooting, te puede generar un overshooting que lastima el valor de las empresas argentinas, el valor de los bienes intermedios que muchas empresas utilizan para producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28447439770720184, "is_candidate": true}, {"start": 556.549, "end": 568.235, "text": "Pensa esto, el 40% de todo lo que nosotros compramos tiene aplicaci\u00f3n de d\u00f3lares, en alg\u00fan caso es el 70, en otros es el 100 cuando son bienes terminados, pero el promedio de nuestra econom\u00eda es el 40.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28201978565169705, "is_candidate": true}, {"start": 570.045, "end": 572.307, "text": " No solo ac\u00e1 en la Argentina, el mundo est\u00e1 integrado hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3706384596598665, "is_candidate": true}, {"start": 572.307, "end": 584.274, "text": "Las econom\u00edas globales generan que un auto fabrique su caja de cambio en la provincia de C\u00f3rdoba, su tren delantero en M\u00e9xico y todo lo que es chasis y carrocer\u00eda en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2619206034698931, "is_candidate": true}, {"start": 584.274, "end": 589.458, "text": "Y hay un proceso de integraci\u00f3n global y mucho m\u00e1s regional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3374436741709044, "is_candidate": true}, {"start": 589.458, "end": 592.319, "text": "Ahora el mundo est\u00e1 yendo hacia los regionalismos de integraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4127930695734354, "is_candidate": true}, {"start": 593.641, "end": 603.746, "text": " y obviamente eso requiere de que tengas la capacidad de ir definiendo, dise\u00f1ando tu estrategia de acuerdo a cu\u00e1les son tus virtudes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27043891658611896, "is_candidate": true}, {"start": 603.746, "end": 607.168, "text": "Un ejemplo claro es lo que pasa con la energ\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3086768412477028, "is_candidate": true}, {"start": 607.168, "end": 616.393, "text": "Argentina tiene, en un mundo que pelea por las prote\u00ednas, junto con Brasil la producci\u00f3n del 40% de las prote\u00ednas que consume el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24692171799552576, "is_candidate": true}, {"start": 616.393, "end": 620.936, "text": "En un mundo que pelea por los minerales raros y sobre todo el litio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21535539460369635, "is_candidate": true}, {"start": 622.297, "end": 632.364, "text": " junto con Chile y Bolivia, el primer tri\u00e1ngulo de litio a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3030782667291244, "is_candidate": true}, {"start": 632.364, "end": 637.648, "text": "En capital humano, junto con Croacia y con Colombia, somos los tres pa\u00edses m\u00e1s elegibles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22147740156415452, "is_candidate": true}, {"start": 637.648, "end": 646.194, "text": "Por eso el MONOTEC y por eso las leyes y los decretos que sacamos en los \u00faltimos seis meses para promover la industria del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2584465229063767, "is_candidate": true}, {"start": 646.194, "end": 650.658, "text": "Y despu\u00e9s la energ\u00eda en la que Argentina, cuando vos miras la curva,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3429313335719021, "is_candidate": true}, {"start": 651.591, "end": 664.517, "text": " va a pasar, digamos, de un saldo neto importador de casi 7.000 millones de d\u00f3lares a un saldo neto exportador en el 20-25 de m\u00e1s de 15.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24359114614052335, "is_candidate": true}, {"start": 664.517, "end": 669.3, "text": "Este a\u00f1o solo, Vaca Muerta tiene 40% aumento de inversi\u00f3n respecto del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3186943166376256, "is_candidate": true}, {"start": 669.3, "end": 678.044, "text": "Y eso tiene que ver centralmente con que tenemos la segunda reserva mundial de shale gas, la cuarta de shale oil,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2505003492445935, "is_candidate": true}, {"start": 678.518, "end": 681.482, "text": " \u00bfPero yo escucho es como si estuvi\u00e9semos en el para\u00edso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9792048579985062, "is_candidate": false}, {"start": 681.482, "end": 685.647, "text": "No, yo lo que te estoy describiendo es las oportunidades que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3525692392526796, "is_candidate": true}, {"start": 685.647, "end": 695.779, "text": "Desde ya que no, porque tenemos, te vuelvo a repetir, un proceso de sobreendeudamiento con financiamiento de fuga de capitales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25211797355557186, "is_candidate": true}, {"start": 696.6, "end": 716.744, "text": " una ca\u00edda del ingreso real de 19 puntos en el periodo de Macri y despu\u00e9s, en los dos a\u00f1os de pandemia, tuvimos un proceso de sobreemisi\u00f3n de pesos y un proceso adicional de ca\u00edda del ingreso, producto de la ca\u00edda del producto y producto de la emisi\u00f3n sin apalancamiento en la econom\u00eda real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23357115037020548, "is_candidate": true}, {"start": 716.744, "end": 722.305, "text": "Por eso digo, lo que me parece... No, no, para\u00edso, perd\u00f3n, no quiero decir, parece que tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31653738202337856, "is_candidate": true}, {"start": 726.308, "end": 732.392, "text": " Es que en realidad Argentina tiene una enorme oportunidad los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os en el mundo en el que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31473560715112925, "is_candidate": true}, {"start": 732.392, "end": 739.058, "text": "El tema es que tengamos la capacidad, los dirigentes pol\u00edticos, los dirigentes econ\u00f3micos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947894310884436, "is_candidate": true}, {"start": 740.219, "end": 754.771, "text": " los sectores empresarios y los sectores del mundo del trabajo, de sentarnos a una mesa y decir, che, en estos cuatro temas, en estos seis temas, en estos ocho temas, no jodamos porque est\u00e1 en juego el futuro de la riqueza de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25127873478664886, "is_candidate": true}, {"start": 754.771, "end": 756.572, "text": "Argentina tuvo una ventana de oportunidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39418918986000295, "is_candidate": true}, {"start": 757.433, "end": 767.038, "text": " hace un poquito m\u00e1s de 100 a\u00f1os, tuvo una ventana de oportunidad despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, hoy le aparece una tercer ventana de oportunidad enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27590654337059484, "is_candidate": true}, {"start": 767.038, "end": 773.342, "text": "Est\u00e1 en nosotros que tengamos la capacidad de aprovecharla o que la dilapidemos como hemos dilapidado otras oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2578667436812129, "is_candidate": true}, {"start": 774.401, "end": 782.787, "text": " Rubinstein, que es el viceministro de Econom\u00eda, despu\u00e9s que saliera el \u00faltimo n\u00famero, hizo una serie de tweets donde ya no habla del 3% en abril, que era el objetivo que ustedes hab\u00edan fijado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9361562153786853, "is_candidate": false}, {"start": 782.787, "end": 788.431, "text": "Empezar con el 3% en abril, porque esa es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39896380179413204, "is_candidate": true}, {"start": 788.431, "end": 798.358, "text": "Suponiendo que fuese el 3,9, pero con un 3 adelante, los tweets de Rubinstein ya hablan 3% hacia fin de a\u00f1o, dando a entender que esa meta se", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9261187698672403, "is_candidate": false}, {"start": 799.038, "end": 807.463, "text": " La meta de bajar la inflaci\u00f3n es una meta que tenemos como equipo porque tiene... No, no, pero estoy diciendo el objetivo respecto a Abril, \u00bfcambi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4495856765747809, "is_candidate": true}, {"start": 807.463, "end": 817.189, "text": "No, el objetivo de bajar a la mitad la inflaci\u00f3n que recibimos, que es un poco el mensaje inicial que dimos nosotros, no cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38634962252064065, "is_candidate": true}, {"start": 817.189, "end": 820.831, "text": "Tampoco en el momento que planificamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4931728707402693, "is_candidate": true}, {"start": 822.403, "end": 826.964, "text": " Pens\u00e1bamos que \u00edbamos a tener una sequ\u00eda que modificara 60% el precio del tomate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4955090621242323, "is_candidate": true}, {"start": 826.964, "end": 830.825, "text": "Y esto no es una excusa, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43422656538216897, "is_candidate": true}, {"start": 830.825, "end": 837.166, "text": "Yo administro la realidad y con sentido pr\u00e1ctico... O sea, como variable nueva, \u00bfla sequ\u00eda modifica algunos c\u00e1lculos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40244713501886187, "is_candidate": true}, {"start": 837.166, "end": 838.646, "text": "La sequ\u00eda te modifica todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43078027078839076, "is_candidate": true}, {"start": 838.646, "end": 840.287, "text": "Argentina es un pa\u00eds agroexportador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4551973084354094, "is_candidate": true}, {"start": 840.287, "end": 843.207, "text": "Te modifica la balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40241508717972707, "is_candidate": true}, {"start": 843.207, "end": 850.429, "text": "Te modifica la balanza fiscal porque el sector es el sector que m\u00e1s pone... El campo es el sector que m\u00e1s pone en impuestos en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3794194640745049, "is_candidate": true}, {"start": 851.169, "end": 854.451, "text": " en t\u00e9rminos absolutos como sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.503826211561056, "is_candidate": false}, {"start": 854.451, "end": 869.379, "text": "Con lo cual te modifica la balanza comercial, te modifica el presupuesto, te modifica adem\u00e1s los precios porque nuestra canasta tiene mucho peso de los alimentos, la carne, la fruta, la verdura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30265398192832116, "is_candidate": true}, {"start": 869.739, "end": 880.368, "text": " Creo que porque en el despacho no est\u00e1n todos, como la evoluci\u00f3n clim\u00e1tica, dec\u00edan que el impacto, incluso hubo una discusi\u00f3n con los dirigentes del campo respecto de cu\u00e1l iba a ser realmente el impacto sobre las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9771342265494554, "is_candidate": false}, {"start": 880.368, "end": 891.658, "text": "No, no tuvimos una discusi\u00f3n, al contrario, tuvimos una mesa en la que trabajamos juntos, que empez\u00f3 en Escobar, que sigui\u00f3 en el INTA,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34390717698600637, "is_candidate": true}, {"start": 892.589, "end": 894.43, "text": " donde estuvimos siguiendo juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4570400203612991, "is_candidate": true}, {"start": 894.43, "end": 901.575, "text": "Yo le comparto habitualmente cada 15 d\u00edas los mapas satelitales de lluvia a los cuatro dirigentes de la mesa de enlace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3378677210642853, "is_candidate": true}, {"start": 901.575, "end": 903.577, "text": "No, no, tuvimos una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4854658721202154, "is_candidate": true}, {"start": 903.577, "end": 907.079, "text": "En todo caso, lo que hubo fue distintos pron\u00f3sticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35962036730300306, "is_candidate": true}, {"start": 907.079, "end": 908.68, "text": "Uno de la Bolsa de Comercio de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4562379440155877, "is_candidate": true}, {"start": 908.68, "end": 909.861, "text": "\u00bfEso, los pron\u00f3sticos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8620415782653859, "is_candidate": false}, {"start": 909.861, "end": 911.142, "text": "No, pero por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6767764710658297, "is_candidate": false}, {"start": 911.142, "end": 911.862, "text": "Los pron\u00f3sticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6680078627862709, "is_candidate": false}, {"start": 911.862, "end": 914.424, "text": "Hay consultores que hacen sus pron\u00f3sticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41128165798879535, "is_candidate": true}, {"start": 914.424, "end": 916.806, "text": "La Bolsa de Comercio de Rosario hizo sus pron\u00f3sticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42759385583703713, "is_candidate": true}, {"start": 916.806, "end": 918.167, "text": "Ciara hizo sus pron\u00f3sticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4727995492587632, "is_candidate": true}, {"start": 918.787, "end": 936.66, "text": " Pero eso no es una discusi\u00f3n, digamos, es gente que conociendo el sector proyecta c\u00f3mo puede impactar que haya o no haya agua o determinados niveles de humedad, no s\u00f3lo para la soja, todos miran soja, para el ma\u00edz, para la soja de segunda, en algunos casos para el trigo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32039122315395163, "is_candidate": true}, {"start": 937.3, "end": 960.393, "text": " Voy a poner un ejemplo, nosotros la proyecci\u00f3n de trigo la ten\u00edamos en 11.9 millones de toneladas producto del impacto de la sequ\u00eda entre R\u00edos y el sudeste de la provincia tuvieron producciones r\u00e9cord y entonces termin\u00f3 siendo 14.7 el n\u00famero final, que es una buena noticia sobre todo por el peso que el trigo tiene en abastecimiento en mercado interno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31205664975773784, "is_candidate": true}, {"start": 961.113, "end": 974.982, "text": " y por el peso que el trigo tiene en los precios de nuestra vida cotidiana, porque el trigo es el pan, el trigo son los fideos, el trigo son los ravioles, el trigo es un mont\u00f3n como insumo b\u00e1sico de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32181176291970537, "is_candidate": true}, {"start": 976.536, "end": 992.176, "text": " Pero yo no planteo debates de negaci\u00f3n de la realidad, al contrario, creo que mi responsabilidad es sobre la base de la realidad que tenemos tratar de poner sentido com\u00fan y tomar las mejores decisiones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30253677339372553, "is_candidate": true}, {"start": 993.29, "end": 1015.531, "text": " para que superemos este contexto y para que tengamos adem\u00e1s un segundo impacto en la estabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica a partir de la rebaja de inflaci\u00f3n que es centralmente el tema de c\u00f3mo influye en la distribuci\u00f3n del ingreso porque la inflaci\u00f3n es el mayor espoliador", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3108864912378131, "is_candidate": true}, {"start": 1016.955, "end": 1018.456, "text": " de riqueza de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45684167584803603, "is_candidate": true}, {"start": 1018.456, "end": 1030.9, "text": "O sea, la inflaci\u00f3n roba el valor de una pyme al due\u00f1o de una pyme, le roba salario todos los d\u00edas al trabajador, le roba poder de compra al jubilado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30547357733432534, "is_candidate": true}, {"start": 1030.9, "end": 1043.404, "text": "Y cuando nosotros hablamos de mejora en la distribuci\u00f3n del ingreso despu\u00e9s de 19 m\u00e1s 4, de 25 puntos acumulados de ca\u00edda del ingreso en la Argentina entre el 2016 y el 2021, diciembre del 21,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2830036991662559, "is_candidate": true}, {"start": 1047.121, "end": 1053.583, "text": " De alguna manera, de lo que estamos hablando es de c\u00f3mo devolvemos poder de compreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3400217426557274, "is_candidate": true}, {"start": 1053.583, "end": 1055.703, "text": "Tiene tres instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4851706122855014, "is_candidate": true}, {"start": 1055.703, "end": 1071.548, "text": "Uno es la paritaria, que obviamente genera la discusi\u00f3n, tensi\u00f3n, distribuci\u00f3n con el Estado regulando esa relaci\u00f3n social para mejorar la participaci\u00f3n del trabajo en la distribuci\u00f3n de utilidades en t\u00e9rminos reales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854175203993239, "is_candidate": true}, {"start": 1071.548, "end": 1074.029, "text": "La segunda es la seguridad social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.448360996874796, "is_candidate": true}, {"start": 1075.149, "end": 1090.209, "text": " porque claramente los instrumentos de la seguridad social, ayer tomamos una decisi\u00f3n que es de alguna manera duplicar el techo de los trabajadores que cobran asignaciones familiares, eso tiene por objetivo de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176506361729935, "is_candidate": true}, {"start": 1091.05, "end": 1099.221, "text": " que las herramientas de distribuci\u00f3n de ingresos arregladas a derecho, como son las asignaciones familiares, mejoren ingresos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29868058056160474, "is_candidate": true}, {"start": 1099.221, "end": 1107.371, "text": "Y la tercera es, digamos, bajar la inflaci\u00f3n, porque la inflaci\u00f3n condiciona muchas cosas en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3198350344237755, "is_candidate": true}, {"start": 1107.371, "end": 1109.794, "text": "La tasa de inter\u00e9s que paga el trabajador en un cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38220170187486424, "is_candidate": true}, {"start": 1111.502, "end": 1114.464, "text": " el aumento de sus productos en el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4167315122615258, "is_candidate": true}, {"start": 1114.464, "end": 1119.427, "text": "Pero no est\u00e1 subiendo, \u00bfno hay algo que falta en el plan que ustedes est\u00e1n implementando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8854814134354053, "is_candidate": false}, {"start": 1119.427, "end": 1121.608, "text": "S\u00ed, esterilizar m\u00e1s pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46876714569866995, "is_candidate": true}, {"start": 1121.608, "end": 1122.389, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5892844139135407, "is_candidate": false}, {"start": 1122.389, "end": 1124.65, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esterilizar m\u00e1s pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43203917243049816, "is_candidate": true}, {"start": 1124.65, "end": 1134.276, "text": "Significa que todo ese volumen de pesos que la Citi va transformando a veces en contado con liquidaci\u00f3n, en distintas operaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213540754278442, "is_candidate": true}, {"start": 1134.276, "end": 1135.917, "text": "O sea, acelerar la reducci\u00f3n del gasto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907481287880065, "is_candidate": false}, {"start": 1136.45, "end": 1139.112, "text": " No, la reducci\u00f3n del gasto est\u00e1 en programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4416040209011236, "is_candidate": true}, {"start": 1139.112, "end": 1161.544, "text": "De hecho, una de las grandes cr\u00edticas que me hacen, escuch\u00e9 inclusive una colega de ustedes que me llama a manos de tijera, porque la ca\u00edda del gasto, digamos, asumimos con 12,4... No, est\u00e1 bien, pero en funci\u00f3n de reducir la inflaci\u00f3n, si el problema central es que hay que esterilizar m\u00e1s la cantidad de pesos, requiere m\u00e1s que lo comprometido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35942354009271904, "is_candidate": true}, {"start": 1163.391, "end": 1186.738, "text": " No, porque el problema no lo ten\u00e9s en cu\u00e1nto representa en t\u00e9rminos de pesos en el mercado del sector p\u00fablico, sino cu\u00e1nto de lo que represent\u00f3 en alg\u00fan momento el sector p\u00fablico qued\u00f3 en la calle dando vueltas y se transform\u00f3 en instrumento de espiralizaci\u00f3n de operaciones financieras y de operaciones de dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24381013426234532, "is_candidate": true}, {"start": 1186.738, "end": 1187.598, "text": "\u00bfEs un mecanismo natural?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9410744704449703, "is_candidate": false}, {"start": 1187.838, "end": 1190.06, "text": " o hay algo que el gobierno puede hacer para esterilizar la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.007666264860997, "is_candidate": false}, {"start": 1190.06, "end": 1203.854, "text": "No, hay algo que el gobierno puede hacer y que va a hacer en los pr\u00f3ximos d\u00edas para seguir consolidando el camino de esterilizaci\u00f3n de pesos que son pesos excedentes producto de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26936299849375867, "is_candidate": true}, {"start": 1203.854, "end": 1205.195, "text": "De la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7434397675190588, "is_candidate": false}, {"start": 1205.195, "end": 1209.54, "text": "De que un pa\u00eds, pong\u00e1moslo as\u00ed, de que un pa\u00eds ten\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32500906547480857, "is_candidate": true}, {"start": 1211.032, "end": 1230.437, "text": " un cr\u00e9dito en d\u00f3lares con el Fondo Monetario Internacional que ten\u00eda que renegociar y entonces no ten\u00eda multilaterales, no hab\u00eda acceso a financiamiento por multilaterales, por una operaci\u00f3n de cr\u00e9dito a todas luces inexplicable y que s\u00f3lo sirvi\u00f3 para financiar fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.260393005866305, "is_candidate": true}, {"start": 1230.437, "end": 1231.498, "text": "\u00bfEl cr\u00e9dito del Fondo Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9765197275579593, "is_candidate": false}, {"start": 1231.498, "end": 1239.16, "text": "El cr\u00e9dito del Fondo Macri, s\u00ed, el acuerdo Lagarde-Macri que adem\u00e1s fue en un minuto veinticinco segundos y de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.314637791045733, "is_candidate": true}, {"start": 1240.174, "end": 1251.617, "text": " Y despu\u00e9s el otro tema es que no hubo, digamos, hubo durante nueve meses una negociaci\u00f3n muy desgastante con los bonistas, entonces tampoco tuvimos mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2656630257582817, "is_candidate": true}, {"start": 1251.617, "end": 1255.658, "text": "Y vuelvo al ejemplo de la tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3776958660523525, "is_candidate": true}, {"start": 1255.658, "end": 1262.44, "text": "Si vos no ten\u00e9s ingresos, no ten\u00e9s cr\u00e9dito en el banco y solo te financi\u00e1s con la tarjeta en tu casa, hay un d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29511282454750576, "is_candidate": true}, {"start": 1263.119, "end": 1268.023, "text": " Yo no hago, digamos, an\u00e1lisis... Bueno, ese periodo de tiempo fue el periodo de tiempo humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340405134887921, "is_candidate": false}, {"start": 1268.023, "end": 1279.272, "text": "Para m\u00ed el problema, digamos, de hacer se\u00f1alamientos personales... No, no, pero es para entender... Vos entend\u00e9s perfectamente y la gente tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26891091297268466, "is_candidate": true}, {"start": 1279.272, "end": 1287.599, "text": "Me parece que querer llevarlo al reduccionismo de la b\u00fasqueda de planteos personales, eso fue la consecuencia de un pa\u00eds sin cr\u00e9dito externo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24144501855318423, "is_candidate": true}, {"start": 1288.659, "end": 1300.929, "text": " de un pa\u00eds sin cr\u00e9dito en el mercado de capitales y de un pa\u00eds que tuvo muchas dificultades para cerrar su renegociaci\u00f3n de deuda con el fondo y para cerrar su renegociaci\u00f3n de deuda con los bonistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25738805398888887, "is_candidate": true}, {"start": 1300.929, "end": 1311.517, "text": "Eso te dej\u00f3, a diferencia de otros pa\u00edses que superaron la pandemia yendo al mercado de capitales o yendo a los multilaterales, te dej\u00f3 a expensas de financiarte en pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2731838887351189, "is_candidate": true}, {"start": 1311.517, "end": 1312.118, "text": "Esos pesos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6805395456826457, "is_candidate": false}, {"start": 1313.318, "end": 1325.292, "text": " que no se los pediste prestado a nadie, pero que cuando vos los emitiste son como pagar\u00e9s en tu casa que vos emit\u00eds mientras no est\u00e1s trabajando, de alguna manera ahora los ten\u00e9s que rescatar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2725068979907903, "is_candidate": true}, {"start": 1325.292, "end": 1332.48, "text": "Hay que hacer un trabajo de rescate, pero ese rescate no puede suponer frenar la econom\u00eda, por eso hay que hacerlo gradualmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3305516606839273, "is_candidate": true}, {"start": 1332.738, "end": 1336.101, "text": " Pero eso es un poco... Tuvo discusi\u00f3n con la oposici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9871792586467636, "is_candidate": false}, {"start": 1336.101, "end": 1340.444, "text": "A partir del documento que sacan juntos por El Cambio, el tema de c\u00f3mo est\u00e1 creciendo la deuda en pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9442656860779385, "is_candidate": false}, {"start": 1340.444, "end": 1353.013, "text": "Toda esta discusi\u00f3n entre el gobierno y la oposici\u00f3n respecto de si Macri tom\u00f3 un endeudamiento irresponsable con el Fondo Monetario, este gobierno finalmente hizo crecer mucho la bola de la deuda en pesos que la propia oposici\u00f3n describi\u00f3 incluso como impagable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8856849067537269, "is_candidate": false}, {"start": 1353.013, "end": 1358.698, "text": "Bueno, yo te voy a dar un n\u00famero que me parece muy interesante para no repetir como loritos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23710593356200338, "is_candidate": true}, {"start": 1358.698, "end": 1361.3, "text": "\u00bfViste que se repiten consignas como loritos muchas veces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2953473996323247, "is_candidate": true}, {"start": 1362.754, "end": 1370.803, "text": " Cuando Macri dej\u00f3 el gobierno, Lelix contra PBI eran 12 puntos del producto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29633934719996946, "is_candidate": true}, {"start": 1370.803, "end": 1378.391, "text": "A pesar de todo esto que te cont\u00e9 que pas\u00f3, hoy Lelix contra PBI son 8 puntos del producto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30895678164479434, "is_candidate": true}, {"start": 1378.391, "end": 1383.496, "text": "Entonces, eso de que la deuda en pesos... Vos pens\u00e1 una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33791823765089113, "is_candidate": true}, {"start": 1383.496, "end": 1383.977, "text": "No es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0691234214360323, "is_candidate": false}, {"start": 1386.122, "end": 1413.297, "text": " La deuda en pesos es absolutamente sustentable y va a quedar adem\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas claro y demostrado cuando nosotros terminemos de cerrar el segundo trimestre que es el \u00fanico de este a\u00f1o al que le queda, digamos, un fuerte componente no intrastado sino un fuerte componente de participaci\u00f3n de los bancos, de los fondos comunes de inversi\u00f3n y de las compa\u00f1\u00edas de seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27232085234656833, "is_candidate": true}, {"start": 1414.69, "end": 1415.74, "text": " Ahora vos f\u00edjate una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49653723871378064, "is_candidate": true}, {"start": 1416.955, "end": 1428.238, "text": " El planteo de la oposici\u00f3n desde el momento en que yo me hice cargo, hagan memoria, es que hab\u00eda que reperfilar o defaultear la deuda en pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27364177814724167, "is_candidate": true}, {"start": 1428.238, "end": 1435.079, "text": "Porque esta historia de la deuda impagable en pesos no empez\u00f3 ahora, empez\u00f3 el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31396298993464067, "is_candidate": true}, {"start": 1435.079, "end": 1446.622, "text": "Yo me acuerdo el titular de un diario que sale con hojas naranjas diciendo, un diario que sale con hojas naranjas diciendo la monta\u00f1a impasable de masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24478667867111614, "is_candidate": true}, {"start": 1449.124, "end": 1455.691, "text": " Y pon\u00edan que noviembre era la cat\u00e1strofe y que iba a tener que reperfilar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2939658930427257, "is_candidate": true}, {"start": 1455.691, "end": 1457.432, "text": "Es m\u00e1s, otro diario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48935552832652884, "is_candidate": true}, {"start": 1458.722, "end": 1463.984, "text": " titul\u00f3 una nota en noviembre, busquenla, Olor a Reperfilamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3349435111474208, "is_candidate": true}, {"start": 1463.984, "end": 1468.867, "text": "B\u00e1sicamente porque un reperfilamiento de este gobierno justificaba el reperfilamiento de Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28724157273212847, "is_candidate": true}, {"start": 1468.867, "end": 1487.875, "text": "En esta cosa de, a ver, comparemos desde cu\u00e1l es el peor de todos, pero que se asimilen en esto de ser peores, cuando en realidad la competencia, mucho m\u00e1s en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, tendr\u00eda que ser, digamos, cu\u00e1les son los mejores incentivos para la inversi\u00f3n, cu\u00e1les son... Pero no es imparable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2266928073218928, "is_candidate": true}, {"start": 1488.847, "end": 1491.088, "text": " No, absolutamente no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4160634496216937, "is_candidate": true}, {"start": 1491.088, "end": 1506.136, "text": "No solamente no es impagable, sino que superado el segundo trimestre el pr\u00f3ximo gobierno va a tener un perfil y una curva para el 24 y el 25 mucho mejor de la que le toc\u00f3 a este gobierno cuando arranc\u00f3 en t\u00e9rminos de productos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.247226438773958, "is_candidate": true}, {"start": 1511.691, "end": 1528.856, "text": " Ahora, Ministro, yo me pongo en el lugar, incluso en el lugar m\u00edo, pero en el lugar de cualquier ciudadano, y dice, bueno, \u00bfde qu\u00e9 manera me est\u00e1 garantizando el Ministro cu\u00e1les son los instrumentos que va a poner en marcha para que la inflaci\u00f3n, en lugar de seguir subiendo como estos \u00faltimos dos meses, empiece a bajar de verdad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9752030323901526, "is_candidate": false}, {"start": 1528.856, "end": 1530.437, "text": "Y me cuesta entenderlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9544869788495735, "is_candidate": false}, {"start": 1530.437, "end": 1536.479, "text": "B\u00e1sicamente, el programa financiero tiene que servir para darle estabilidad a los d\u00f3lares financieros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33508714722600197, "is_candidate": true}, {"start": 1537.84, "end": 1549.698, "text": " y para garantizar que hay un proceso de recuperaci\u00f3n de pesos que hay en la calle y ese es un trabajo que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se va a conocer p\u00fablicamente con algunas medidas que vamos a tomar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2819162893350612, "is_candidate": true}, {"start": 1549.698, "end": 1551.221, "text": "\u00bfPuede anticipar algo de eso o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0785921250406254, "is_candidate": false}, {"start": 1551.923, "end": 1576.527, "text": " Lo que te estoy diciendo los que tienen que entender entienden y la gente lo que tiene que saber es las pr\u00f3ximas medidas son para que m\u00e1s all\u00e1 del esfuerzo de tratar de construir un puente acordando el valor de insumos difundidos, acordando digamos una canasta de productos con un sendero de precios, algunos productos que tengan un precio fijo para darle tranquilidad sobre todo a los sectores m\u00e1s vulnerables,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27164262961678387, "is_candidate": true}, {"start": 1577.711, "end": 1582.054, "text": " Eso es la micro y eso ayuda a construir un peque\u00f1o puente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36104649812915934, "is_candidate": true}, {"start": 1582.054, "end": 1604.951, "text": "En t\u00e9rminos macroecon\u00f3micos lo que tenemos que hacer es reducir la cantidad del ELIX, reducir la cantidad de pesos que hoy est\u00e1n circulantes en el sistema financiero y que producen una espiral y tratar de que el Estado responda a eso de una manera inteligente y eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2760494372538309, "is_candidate": true}, {"start": 1606.78, "end": 1609.108, "text": " 60% de meta de inflaci\u00f3n de este a\u00f1o, \u00bfes cumplible o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.991835731520084, "is_candidate": false}, {"start": 1609.108, "end": 1609.771, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7395602686469409, "is_candidate": false}, {"start": 1609.771, "end": 1610.694, "text": "\u00bfSigue siendo cumplible?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797580986821941, "is_candidate": false}, {"start": 1610.694, "end": 1610.995, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7915255324137993, "is_candidate": false}, {"start": 1613.467, "end": 1619.173, "text": " \u00bfY van a poder recuperar reservas del central sin tener que hacer una nueva ventana de d\u00f3lar soja?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9661196001555671, "is_candidate": false}, {"start": 1619.173, "end": 1635.207, "text": "Bueno, el tema de reservas hoy con la sequ\u00eda, el fondo, justo hoy tuvimos una charla, un zoom muy largo con el equipo del fondo, porque la semana que viene es lo que se hace habitualmente, el Staff Level Agreement,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28889474024635076, "is_candidate": true}, {"start": 1636.341, "end": 1643.389, "text": " B\u00e1sicamente es de cierre del 31 de diciembre, obviamente para nosotros la satisfacci\u00f3n de saber...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36924396258826575, "is_candidate": true}, {"start": 1644.157, "end": 1648.298, "text": " Que eso est\u00e1, pero el problema es en la pr\u00f3xima, \u00bfva a cambiar la meta de reservas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.949050013457054, "is_candidate": false}, {"start": 1648.298, "end": 1655.361, "text": "No, bueno, el fondo lo que est\u00e1 planteando es que discutamos con honestidad cu\u00e1l es el impacto de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27071151401592486, "is_candidate": true}, {"start": 1655.361, "end": 1670.466, "text": "Nosotros obviamente que vemos con inteligencia por parte del staff t\u00e9cnico el empezar a ver cu\u00e1l es el impacto de la sequ\u00eda, pero tambi\u00e9n somos conscientes de que nosotros tenemos que hacer m\u00e1s esfuerzos que otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2635027303997667, "is_candidate": true}, {"start": 1671.466, "end": 1698.122, "text": " Porque la Argentina, entre reperfilamientos, que es un nombre coqueto de default, o salida corriendo despu\u00e9s de emitir bonos a 100 a\u00f1os al fondo, o para atr\u00e1s distintas etapas de la Argentina que nos marcaron en t\u00e9rminos de credibilidad internacional, lo que tenemos que hacer es plantear los problemas, discutirlos seriamente y no por los medios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24840171438586645, "is_candidate": true}, {"start": 1698.959, "end": 1700.48, "text": " Pero ministro, perd\u00f3n, una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7663595507171121, "is_candidate": false}, {"start": 1700.48, "end": 1705.623, "text": "M\u00e1ximo Kirchner, que es el hijo de la vicepresidenta, dijo que la deuda con el fondo es impagable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9202560268290076, "is_candidate": false}, {"start": 1705.623, "end": 1710.006, "text": "O sea, no es solamente la oposici\u00f3n diciendo que la deuda en pesos es impagable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8887046321580722, "is_candidate": false}, {"start": 1710.006, "end": 1716.39, "text": "M\u00e1ximo Kirchner dijo, sea quien sea, el pr\u00f3ximo presidente va a tener que rediscutir porque son impagables los acuerdos con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9704396247174092, "is_candidate": false}, {"start": 1717.173, "end": 1731.345, "text": " La proyecci\u00f3n energ\u00e9tica para el 2025, que es el primer a\u00f1o de pagos fuertes, es de 15.000 millones de d\u00f3lares de super\u00e1vit, sin contar exportaciones de gas, solo de oil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19309671567211895, "is_candidate": true}, {"start": 1731.345, "end": 1744.256, "text": "Y sin imaginar, y no les pido que me crean a m\u00ed, porque yo puedo tener una mirada pol\u00edtica, lean el informe de Daniel Yerold, que es el consultor energ\u00e9tico que el mundo escucha", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23887116922594054, "is_candidate": true}, {"start": 1745.158, "end": 1749.684, "text": " cuando tiene que tomar una decisi\u00f3n para invertir energ\u00eda en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34517190871161196, "is_candidate": true}, {"start": 1749.684, "end": 1760.838, "text": "L\u00e9anlo, porque me parece que es importante para entender que Argentina va a tener hacia adelante como m\u00ednimo dos, yo creo que cuatro grandes turbinas econ\u00f3micas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25412503861012326, "is_candidate": true}, {"start": 1761.518, "end": 1763.198, "text": " generadoras de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4854935093607723, "is_candidate": true}, {"start": 1763.198, "end": 1790.505, "text": "Econom\u00eda del Conocimiento el a\u00f1o pasado export\u00f3 un poquito menos de 7 mil millones de d\u00f3lares, este a\u00f1o va a exportar casi 10 mil millones de d\u00f3lares porque le metimos incentivo, porque estamos activando ahora en el Congreso la Ley de Monotributo Tecnol\u00f3gico que no es ni m\u00e1s ni menos que la aspiradora de d\u00f3lares de esos talentos individuales de miles de pibes que nadie los pone a la hora de la discusi\u00f3n de la econom\u00eda real y que con granjas gamers, con producci\u00f3n de contenidos, con programadores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2154670385604489, "is_candidate": true}, {"start": 1791.365, "end": 1798.369, "text": " Nosotros estamos haciendo una inversi\u00f3n millonaria en un programa que se llama Argentina Programa 4.0.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2822086004500546, "is_candidate": true}, {"start": 1798.369, "end": 1805.653, "text": "Estamos pagando 70.000 becas a 70.000 j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3014058183267364, "is_candidate": true}, {"start": 1805.653, "end": 1807.934, "text": "\u00bfO sea que s\u00ed es cumplible el acuerdo con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797907431063971, "is_candidate": false}, {"start": 1808.753, "end": 1810.575, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6513877926265641, "is_candidate": false}, {"start": 1810.575, "end": 1832.393, "text": "Pero no pierdas de vista estas cosas porque muchas veces, y entiendo porque ustedes son m\u00e1s periodistas pol\u00edticos que periodistas econ\u00f3micos, muchas veces en la b\u00fasqueda del titulito de la consigna pol\u00edtica lo que termina pasando es que se pierden de vista cuestiones que son centrales para el futuro econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2557297279302384, "is_candidate": true}, {"start": 1832.393, "end": 1834.114, "text": "Hoy el Estado argentino est\u00e1 invirtiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45657005970895304, "is_candidate": true}, {"start": 1835.455, "end": 1837.557, "text": " en la construcci\u00f3n de 70.000 programadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4787790959443111, "is_candidate": true}, {"start": 1837.557, "end": 1846.725, "text": "Digo j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes porque ve\u00eda en una nota de la revista Para Ti, en un link de una nota de la revista Para Ti, dos mujeres de 70 a\u00f1os que est\u00e1n haciendo la Argentina Programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26994617008283084, "is_candidate": true}, {"start": 1848.43, "end": 1869.204, "text": " que lo que te va a permitir es que lo que el mundo demanda para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, 340.000 programadores s\u00f3lo de este continente, con la ventaja de que Argentina es por capital humano uno de los pa\u00edses elegibles, digamos, en este continente, Colombia y Argentina, en Europa y Croacia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23669279209640803, "is_candidate": true}, {"start": 1870.712, "end": 1872.674, "text": " nos agarre preparados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44892581190282554, "is_candidate": true}, {"start": 1872.674, "end": 1886.887, "text": "Entonces, vuelvo a repetir, el planteo no tiene que ser, digamos, c\u00f3mo no cumplimos, sino c\u00f3mo multiplicamos la generaci\u00f3n de d\u00f3lares a partir de las cuatro ventajas que Argentina tiene para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2650176849104745, "is_candidate": true}, {"start": 1886.887, "end": 1890.791, "text": "Y esa tiene que ser la discusi\u00f3n de fondo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3812360414237427, "is_candidate": true}, {"start": 1895.19, "end": 1903.457, "text": " Ministro, en la fuerza pol\u00edtica que usted integra y conduce, est\u00e1 entre las personas que la conducen, \u00bfhay comprensi\u00f3n respecto a lo que usted plantea?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9774320720441394, "is_candidate": false}, {"start": 1903.457, "end": 1919.951, "text": "Quiero decir, usted est\u00e1 planteando un modelo exportador, usted est\u00e1 planteando un modelo de equilibrio fiscal, son todas cosas que se han discutido ideol\u00f3gicamente muy fuertemente durante los \u00faltimos a\u00f1os, y hay gente que dice, no, el Estado tiene que poner plata para estimular la econom\u00eda, el Estado tiene que desconfiar de los exportadores... No son incompatibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9577440359826952, "is_candidate": false}, {"start": 1920.972, "end": 1925.856, "text": " no son incompatibles el equilibrio fiscal con que el Estado tiene que poner plata para equilibrar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37187562847578326, "is_candidate": true}, {"start": 1925.856, "end": 1945.553, "text": "Mire, cuando mand\u00e9 el presupuesto uno de los ex ministros de econom\u00eda del gobierno de Macri me escribi\u00f3 un mensaje dici\u00e9ndome admiro las bolas que ten\u00e9s porque plantee en una separata", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2537576106764323, "is_candidate": true}, {"start": 1948.258, "end": 1958.604, "text": " Todo lo que en el presupuesto y en lo que es el sistema tributario argentino pone el Estado argentino a diferentes sectores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.262472530344261, "is_candidate": true}, {"start": 1958.604, "end": 1963.527, "text": "O sea, al\u00edcuota quebrada de IVA para tal sector econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2586075561289405, "is_candidate": true}, {"start": 1963.527, "end": 1972.873, "text": "No quiero hacer nombres para que nadie diga atac\u00f3 a tal o cual porque vieron que todo se transforma no en descripci\u00f3n sino en paranoia de ataque, en paranoia de persecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26007770554472653, "is_candidate": true}, {"start": 1974.577, "end": 1980.28, "text": " Lo plantee separado y dije, se\u00f1ores del Congreso, nuestra meta es cumplir el 1.9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23535195004413523, "is_candidate": true}, {"start": 1980.28, "end": 1984.902, "text": "Sabemos que hay sectores pol\u00edticos que dicen que hay que hacer un esfuerzo mayor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24644485682020822, "is_candidate": true}, {"start": 1984.902, "end": 1997.927, "text": "Ac\u00e1 hay 4.7 del PBI de la Argentina en beneficios fiscales y tributarios para todos estos sectores de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947785929285014, "is_candidate": true}, {"start": 1997.927, "end": 2001.369, "text": "4.7, que alguno en la discusi\u00f3n del Congreso lo llam\u00f3 los planeros VIP, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4243776874034404, "is_candidate": true}, {"start": 2004.09, "end": 2010.813, "text": " 4.7% del Producto Bruto Argentino en beneficios fiscales para distintas empresas, sectores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26409755408479374, "is_candidate": true}, {"start": 2010.813, "end": 2021.678, "text": "Entonces, \u00bfest\u00e1 mal que el Estado promueva, por ejemplo, que se desarrolle la industria textil o la industria minera en tal o cual provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23675765689386907, "is_candidate": true}, {"start": 2021.678, "end": 2022.719, "text": "No, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4406734062985477, "is_candidate": true}, {"start": 2022.719, "end": 2027.521, "text": "Lo que hay que tener es la capacidad de saber cu\u00e1ndo pongo y cu\u00e1ndo cobro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2981589310316691, "is_candidate": true}, {"start": 2027.521, "end": 2030.883, "text": "Ejemplo, el litio ten\u00eda un r\u00e9gimen de compensaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2858550251888501, "is_candidate": true}, {"start": 2032.601, "end": 2040.821, "text": " que naci\u00f3 cuando el objetivo era promover la producci\u00f3n para la exportaci\u00f3n de litio, que se segu\u00eda pagando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26841318614312715, "is_candidate": true}, {"start": 2042.493, "end": 2055.159, "text": " 970 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o que se iban en compensaciones a empresas que, digamos, lo empezaron a recibir cuando facturaban 4.000 d\u00f3lares a la tonelada y lo segu\u00edan recibiendo con 45.000 d\u00f3lares a la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22377159114073908, "is_candidate": true}, {"start": 2055.159, "end": 2057.72, "text": "Porque el mundo vive una revoluci\u00f3n del litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3586866915363107, "is_candidate": true}, {"start": 2057.72, "end": 2058.32, "text": "Es absurdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6685232650433757, "is_candidate": false}, {"start": 2058.32, "end": 2061.382, "text": "Bueno, en eso el Estado tiene que tener orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4679719502258626, "is_candidate": true}, {"start": 2061.382, "end": 2068.305, "text": "Saber que hay momentos en los que tiene que invertir para promover y saber que tambi\u00e9n tiene que tener momentos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31550134214032044, "is_candidate": true}, {"start": 2068.625, "end": 2074.828, "text": " en los que debe, de alguna manera, recuperar para tener capacidad de inversi\u00f3n y promocionar en otros sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2838673108364448, "is_candidate": true}, {"start": 2074.828, "end": 2089.435, "text": "Hay una mirada de la pol\u00edtica, que un sector importante, el Frente de Todos, la ha tenido siempre, que tiene que ver con la idea de que un pa\u00eds solo crece si distribuye, y si distribuye en medio de un conflicto bastante fuerte con los due\u00f1os del capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0082395412568768, "is_candidate": false}, {"start": 2090.321, "end": 2092.261, "text": " No, yo no creo que sea en conflicto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5844352725703394, "is_candidate": false}, {"start": 2092.261, "end": 2102.464, "text": "En tensi\u00f3n s\u00ed, porque obviamente que hay una discusi\u00f3n sobre, cuando hay rentabilidad de un sector, hay una discusi\u00f3n sobre c\u00f3mo se distribuye esa rentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26825428541032115, "is_candidate": true}, {"start": 2102.464, "end": 2107.425, "text": "Ahora, eso pasa ac\u00e1 y en el mundo, y no nos tiene que asustar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33960973165882813, "is_candidate": true}, {"start": 2107.425, "end": 2115.387, "text": "Esa es la tarea de los que somos gobernantes, tratar de poner equilibrio, buscando una mejor distribuci\u00f3n y buscando desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28063213297293954, "is_candidate": true}, {"start": 2115.387, "end": 2115.967, "text": "A ver, yo escucho...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0351368807194945, "is_candidate": false}, {"start": 2116.747, "end": 2120.03, "text": " un optimismo, o una oportunidad respecto de uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9840189578905093, "is_candidate": false}, {"start": 2120.03, "end": 2121.191, "text": "No, yo soy realista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5882184332739973, "is_candidate": false}, {"start": 2121.191, "end": 2124.454, "text": "Pero optimista respecto a que hay una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9252357874946183, "is_candidate": false}, {"start": 2124.454, "end": 2127.157, "text": "No, a ver, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5185082077890969, "is_candidate": false}, {"start": 2127.157, "end": 2140.289, "text": "Yo soy realista, asum\u00ed en medio de una corrida, dig\u00e1moslo con todas las letras, con 7-4, sin reservas, con el d\u00f3lar disparado, con los d\u00f3lares financieros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23132722727274357, "is_candidate": true}, {"start": 2140.289, "end": 2141.41, "text": "La brecha sigue al 100.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9688307377639424, "is_candidate": false}, {"start": 2142.029, "end": 2165.355, "text": " No, la diferencia m\u00e1s importante, y si quer\u00e9s hablamos de lo que pas\u00f3 en enero, sobre todo porque cuando mir\u00e1s quienes caucionaron entre el 14 y el 17 de enero y c\u00f3mo impact\u00f3 eso en los precios de enero en la segunda quincena, digamos tambi\u00e9n hay algo vinculado a la especulaci\u00f3n de recuperaci\u00f3n de precios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2733246653486914, "is_candidate": true}, {"start": 2166.055, "end": 2190.49, "text": " de aquellos que a lo mejor con esa estabilidad entre agosto y diciembre perdieron mucha plata convengamos que hay gente que gana plata desde el trade y no desde la producci\u00f3n y que busca las ventanas de oportunidad o las ventanas de tensiones para seguir ganando plata o para intentar recuperar la que perdieron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28974854394106964, "is_candidate": true}, {"start": 2191.31, "end": 2206.559, "text": " Pero me parece que en todo caso el gran desaf\u00edo nuestro es, vuelvo a repetir, tratar de estacionar en estabilidad los financieros porque tambi\u00e9n nos pegan en los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2728044920123428, "is_candidate": true}, {"start": 2206.559, "end": 2217.326, "text": "No, no, pero lo que quer\u00eda decir es, y escuchando hacia adelante, diciendo bueno, Argentina tiene la misma escasez de d\u00f3lares pero tiene oportunidades que si las sabe aprovechar va a poder salir de ese que es su principal problema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0170566121606013, "is_candidate": false}, {"start": 2218.835, "end": 2223.998, "text": " Como Ministro de Econom\u00eda, est\u00e1 planteando adem\u00e1s que esa salida podr\u00eda estar cerca, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9448771123835522, "is_candidate": false}, {"start": 2223.998, "end": 2226.639, "text": "O relativamente cerca en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8031995748086764, "is_candidate": false}, {"start": 2226.639, "end": 2232.563, "text": "Es una salida que si tenemos ley de GNL nos va a permitir multiplicarla a\u00fan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3356498771707951, "is_candidate": true}, {"start": 2232.563, "end": 2241.108, "text": "Es una salida que tiene como necesidad que el acuerdo que hicimos con Estados Unidos el Congreso lo vote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26401587748317334, "is_candidate": true}, {"start": 2242.057, "end": 2260.771, "text": " Porque ah\u00ed hay un blanqueo que, de alguna manera, con la firma del FACTA, si no votamos la ley, a los que tienen plata hoy en Estados Unidos, el a\u00f1o que viene les va a terminar costando 22,5% de impuestos en Argentina y el congelamiento de cuentas en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2647582217653315, "is_candidate": true}, {"start": 2260.771, "end": 2265.574, "text": "Entonces, lo que digo es, hay oportunidades, s\u00ed hay oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2823317606171408, "is_candidate": true}, {"start": 2265.574, "end": 2268.076, "text": "Ahora, las oportunidades siempre dependen de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31248994828554, "is_candidate": true}, {"start": 2268.076, "end": 2269.577, "text": "Claro, parece que esto es un a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9943974996178401, "is_candidate": false}, {"start": 2271.383, "end": 2277.167, "text": " y no es un factor que no incida sobre todas estas cuestiones que estamos hablando respecto a las leyes que hacen falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0250626589472678, "is_candidate": false}, {"start": 2277.167, "end": 2289.876, "text": "F\u00edjate que m\u00e1s o menos, los dos comunicados de Juntos por el Cambio, hablando de bomba, se dieron en d\u00edas en los que a las 48 horas o a las 24 horas hubo mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21089835496114662, "is_candidate": true}, {"start": 2289.876, "end": 2291.697, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue la reacci\u00f3n del mercado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4024176952455767, "is_candidate": true}, {"start": 2291.697, "end": 2292.298, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8970938811539444, "is_candidate": false}, {"start": 2292.298, "end": 2298.382, "text": "Hist\u00f3ricamente Juntos por el Cambio, digamos, ten\u00eda una capacidad de tracci\u00f3n y atracci\u00f3n en los mercados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2628219304575721, "is_candidate": true}, {"start": 2299.857, "end": 2302.518, "text": " \u00bfCu\u00e1l fue la reacci\u00f3n en los mercados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3237617220249621, "is_candidate": true}, {"start": 2302.518, "end": 2304.559, "text": "Pasaron cuatro cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3693176602479301, "is_candidate": true}, {"start": 2304.559, "end": 2306.62, "text": "El blue baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6005340594485231, "is_candidate": false}, {"start": 2306.62, "end": 2318.786, "text": "No hubo put de bonos contra el central, el seguro que tienen muchos bonos y que cuando hay situaciones de inestabilidad los ejecutan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2533176883521576, "is_candidate": true}, {"start": 2318.786, "end": 2325.69, "text": "No hubo, adem\u00e1s, ninguna situaci\u00f3n esos d\u00edas de corrida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30831933210828744, "is_candidate": true}, {"start": 2327.208, "end": 2338.533, "text": " Y s\u00ed pas\u00f3 algo que imagino que los debe haber enojado porque hoy entiendo que una de las candidatas de la oposici\u00f3n fue a rendir examen a Deva, que es que cayeron las acciones de los bancos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24705999346458318, "is_candidate": true}, {"start": 2338.533, "end": 2356.361, "text": "Entonces, lo que me parece es que, de alguna manera, Argentina tiene una econom\u00eda fr\u00e1gil, pero tiene un estado que tiene algunas fortalezas si las sabemos usar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2822589658214617, "is_candidate": true}, {"start": 2357.207, "end": 2365.352, "text": " Ahora, \u00bfest\u00e1 claro que el futuro de la Argentina puede ser o no puede ser bueno dependiendo de la madurez de su dirigencia pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28426007882259297, "is_candidate": true}, {"start": 2365.352, "end": 2367.133, "text": "S\u00ed, est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4301437502212676, "is_candidate": true}, {"start": 2367.133, "end": 2368.473, "text": "M\u00e1s que claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5357300768392937, "is_candidate": false}, {"start": 2368.473, "end": 2376.018, "text": "La pregunta es, \u00bfen a\u00f1o electoral vamos a discutir c\u00f3mo le agregamos valor a la cadena del litio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23543492263159005, "is_candidate": true}, {"start": 2376.018, "end": 2379.96, "text": "\u00bfVamos a discutir c\u00f3mo le agregamos valor a la cadena energ\u00e9tica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001647126561042, "is_candidate": true}, {"start": 2379.96, "end": 2384.342, "text": "\u00bfVamos a discutir c\u00f3mo le agregamos valor a la cadena de oil, de petr\u00f3leo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28963234604994836, "is_candidate": true}, {"start": 2384.342, "end": 2385.263, "text": "\u00bfVamos a discutir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48978818398851964, "is_candidate": true}, {"start": 2386.307, "end": 2405.611, "text": " y a terminar de sancionar la ley de agroindustria para que en lugar de exportar prote\u00edna en origen exportemos prote\u00edna con valor agregado entendiendo que cuando exportamos una tonelada de trigo exportamos 450 d\u00f3lares y cuando exportamos una tonelada de fideos exportamos 1400 d\u00f3lares y 11 empleos en lugar de uno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24792053892535126, "is_candidate": true}, {"start": 2407.022, "end": 2409.605, "text": " Esa es la discusi\u00f3n virtuosa que necesita la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33082542607090104, "is_candidate": true}, {"start": 2409.605, "end": 2421.938, "text": "Y a m\u00ed me parece que ustedes pueden ayudar mucho si la discusi\u00f3n no es si Juan mir\u00f3 mal a Pedro, si dijo... Yo entiendo que a veces es aburrido y por eso no genera rating.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2388079497124984, "is_candidate": true}, {"start": 2421.938, "end": 2424.0, "text": "Genera m\u00e1s rating el esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4122587646956203, "is_candidate": true}, {"start": 2424.0, "end": 2428.445, "text": "Pero me parece que es clave el rol de todos los que tenemos responsabilidad p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3121485706603764, "is_candidate": true}, {"start": 2429.425, "end": 2454.783, "text": " En plantear que la discusi\u00f3n que debe dar la Argentina, entendiendo el contexto global en el que vivimos, es una discusi\u00f3n alrededor de c\u00f3mo va a crecer, c\u00f3mo va a saltear esta restricci\u00f3n permanente de d\u00f3lares a partir de las oportunidades que tiene, c\u00f3mo va a generar empleo a partir de que esas cadenas de valor y esas oportunidades se den con valor agregado de trabajo argentino y no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22435932904656897, "is_candidate": true}, {"start": 2455.463, "end": 2460.106, "text": " digamos, exportaciones primarias que generan trabajo en otros pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2529734865489659, "is_candidate": true}, {"start": 2460.106, "end": 2462.167, "text": "Creo que esa es la discusi\u00f3n que hay que dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.342731970498633, "is_candidate": true}, {"start": 2462.167, "end": 2462.928, "text": "Mi pregunta es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6200631943226971, "is_candidate": false}, {"start": 2464.253, "end": 2469.117, "text": " \u00bfHay en la Argentina dirigencia pol\u00edtica dispuesta a dar este debate?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3191001292582549, "is_candidate": true}, {"start": 2469.117, "end": 2472.499, "text": "Porque ese es el verdadero debate que le va a cambiar la vida a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36701565891762555, "is_candidate": true}, {"start": 2472.499, "end": 2489.933, "text": "El otro, el de si me mir\u00f3 mal, si tiene mal aliento, si me sonri\u00f3 o no me sonri\u00f3, dura un ratito, pero destruye el valor del trabajo argentino porque destruye adem\u00e1s la credibilidad en las instituciones que tienen que llevar adelante esas reformas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25681635719031193, "is_candidate": true}, {"start": 2494.192, "end": 2500.674, "text": " Ministro, otro d\u00eda est\u00e1bamos viendo un viejo video de Tato Bores, un humorista argentino muy famoso, de 1990.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.027694268845844, "is_candidate": false}, {"start": 2500.674, "end": 2502.014, "text": "Lo ve\u00eda, lo ve\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7742879904128046, "is_candidate": false}, {"start": 2502.014, "end": 2503.274, "text": "Era chiquito pero lo ve\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8880411806368598, "is_candidate": false}, {"start": 2503.274, "end": 2505.715, "text": "En el 90 adem\u00e1s ya ten\u00eda 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5434268629608165, "is_candidate": false}, {"start": 2505.715, "end": 2509.896, "text": "Va mostrando los distintos billetes, los distintos pesos de Argentina, c\u00f3mo se le quitan ceros en el 90.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0470475797047667, "is_candidate": false}, {"start": 2509.896, "end": 2512.557, "text": "Nosotros seguimos en esa historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9913816847533257, "is_candidate": false}, {"start": 2512.557, "end": 2514.397, "text": "M\u00e1s de 60 a\u00f1os sin moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43037064097828004, "is_candidate": true}, {"start": 2514.397, "end": 2515.878, "text": "Entonces, imagino que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0330124620229602, "is_candidate": false}, {"start": 2516.678, "end": 2527.661, "text": " lograr que un ministro de econom\u00eda genere confianza en alguien que est\u00e1 escuchando debe ser muy dif\u00edcil y sobre todo cuando de repente hay un n\u00famero que no concuerda por las razones que fuera con las predicciones de ese nuevo ministro de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0055636406805457, "is_candidate": false}, {"start": 2527.661, "end": 2530.602, "text": "Las preguntas son dos, \u00bfpor qu\u00e9 alguien deber\u00eda tener confianza en la primera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.979495112661163, "is_candidate": false}, {"start": 2530.602, "end": 2540.544, "text": "y la segunda es \u00bfqu\u00e9 pasar\u00eda con usted si el n\u00famero de febrero es 6,5 y se mantiene ah\u00ed el n\u00famero de marzo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9565421959083423, "is_candidate": false}, {"start": 2540.544, "end": 2540.705, "text": "A ver...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.073041647983855, "is_candidate": false}, {"start": 2544.125, "end": 2552.865, "text": " El desaf\u00edo de estabilizar bajando la inflaci\u00f3n sin generar da\u00f1o es un desaf\u00edo que nos propusimos todos los que asumimos la responsabilidad de esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2743084441943987, "is_candidate": true}, {"start": 2557.45, "end": 2563.673, "text": " ning\u00fan mal resultado en un partido me va a sacar de la pelea en el campeonato por bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3147479554141409, "is_candidate": true}, {"start": 2563.673, "end": 2576.319, "text": "Porque soy hincha de un equipo chico, a pesar de que a Mar\u00eda le gustan los colores, y aprend\u00ed que la carrera es larga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29819704665831726, "is_candidate": true}, {"start": 2576.319, "end": 2582.282, "text": "Segundo, porque soy consciente de que la sociedad entiende de que el presidente de la C\u00e1mara de Diputados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2988771220525972, "is_candidate": true}, {"start": 2583.63, "end": 2604.002, "text": " se haya sentado en un Ministerio de Econom\u00eda que absorbi\u00f3 agricultura, energ\u00eda, industria, comercio, se haga cargo de exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n, del control de los impuestos, del tema de las exportaciones mineras o de la situaci\u00f3n de los hidrocarburos o del campo, a la par de tener que administrar el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23651610583255855, "is_candidate": true}, {"start": 2604.882, "end": 2612.548, "text": " y las finanzas internacionales de la Argentina es emergente de una crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3421048572555927, "is_candidate": true}, {"start": 2612.548, "end": 2622.435, "text": "Entonces, de alguna manera, y adem\u00e1s mucho m\u00e1s cuando Mar\u00eda arranc\u00f3 diciendo usted no es economista, es abogado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2751716696932519, "is_candidate": true}, {"start": 2622.435, "end": 2628.08, "text": "Entonces, mi compromiso desde el d\u00eda cero fue que no hab\u00eda magia, lo dije en mi primer discurso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.264276087134904, "is_candidate": true}, {"start": 2628.98, "end": 2645.686, "text": " que me compromet\u00eda un esquema de orden y de trabajo para garantizar que Argentina el proceso 2023 lo pasara en estabilidad y no con el p\u00e1nico a la corrida, a la hiperinflaci\u00f3n, a todo lo que se pronostic\u00f3 el a\u00f1o pasado que finalmente no pas\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24674558585509065, "is_candidate": true}, {"start": 2646.698, "end": 2652.24, "text": " Y obviamente eso respecto de garantizar estabilidad, pero adem\u00e1s es un desaf\u00edo personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2516666061788142, "is_candidate": true}, {"start": 2652.24, "end": 2660.663, "text": "Y yo siempre me pongo desaf\u00edos dif\u00edciles y no me preocupa que me digan que no cumpli\u00f3 con tal n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23791972556571173, "is_candidate": true}, {"start": 2661.582, "end": 2680.747, "text": " digamos, mientras yo vea que el trabajo que hacemos de alguna manera garantiza estabilidad para la gente, crecimiento, digamos, del Producto Bruto Argentina, estabilidad en el empleo y una lenta recuperaci\u00f3n de la mejora en la distribuci\u00f3n del ingreso, voy a seguir peleando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2102609698043022, "is_candidate": true}, {"start": 2680.747, "end": 2685.528, "text": "\u00bfQue alguien diga, que alguien que intent\u00f3 m\u00e1s de una vez llegar a la presidencia diga que la carrera es larga?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0241189823211818, "is_candidate": false}, {"start": 2685.528, "end": 2688.548, "text": "Una sola, no m\u00e1s de una vez, una sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3994856607873283, "is_candidate": true}, {"start": 2688.548, "end": 2689.669, "text": "\u00bfUna sola?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9210068581107388, "is_candidate": false}, {"start": 2689.669, "end": 2690.869, "text": "Bueno...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0847588255163285, "is_candidate": false}, {"start": 2692.095, "end": 2696.176, "text": " Una sola vez lo intent\u00e9 y era joven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47006026853853333, "is_candidate": true}, {"start": 2696.176, "end": 2697.417, "text": "Era joven, era un sue\u00f1o de joven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5783811254344617, "is_candidate": false}, {"start": 2697.417, "end": 2702.299, "text": "O sea, no hay ninguna chance, absolutamente ninguna chance de que usted sea candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9891810644731347, "is_candidate": false}, {"start": 2702.299, "end": 2710.641, "text": "Ernesto, vuelvo a repetir lo que vengo diciendo estos d\u00edas, lo dije en la reuni\u00f3n con los intendentes, lo dije el otro d\u00eda en la reuni\u00f3n de la mesa del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30697559564519117, "is_candidate": true}, {"start": 2710.641, "end": 2715.003, "text": "Tengo una responsabilidad pol\u00edtica como l\u00edder del Frente Renovador, como parte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3287466392238073, "is_candidate": true}, {"start": 2717.96, "end": 2732.935, "text": " integrante de la conducci\u00f3n de la coalici\u00f3n, no me asigno ning\u00fan rol m\u00e1s all\u00e1 del que tengo, pero yo creo que la cuesti\u00f3n electoral y ser ministro de econom\u00eda es incompatible en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3132950052237147, "is_candidate": true}, {"start": 2732.935, "end": 2733.396, "text": "Entonces no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8976012995274186, "is_candidate": false}, {"start": 2733.396, "end": 2737.88, "text": "Se puede dejar de ser ministro de econom\u00eda, abril, mayo, junio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0008804687101036, "is_candidate": false}, {"start": 2738.722, "end": 2748.711, "text": " Me parece que en todo caso lo que hay que hacer es cumplir con los objetivos que la sociedad espera que cumpla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2755107520798622, "is_candidate": true}, {"start": 2748.711, "end": 2754.997, "text": "No correr atr\u00e1s de la b\u00fasqueda de nada distinto a lo que tengo que hacer hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28584486806159304, "is_candidate": true}, {"start": 2754.997, "end": 2758.16, "text": "Hoy tengo que ser ministro de Econom\u00eda y cualquier...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4082729727104547, "is_candidate": true}, {"start": 2758.88, "end": 2767.545, "text": " Cada instante en el que pierdo el foco es una decisi\u00f3n menos que tomo que puede perjudicar mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2798510338357669, "is_candidate": true}, {"start": 2767.545, "end": 2772.208, "text": "Cada decisi\u00f3n que vos tom\u00e1s ac\u00e1 puede ayudar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27937336316351813, "is_candidate": true}, {"start": 2772.208, "end": 2778.832, "text": "Ayer dec\u00edamos asignaciones familiares y dec\u00edamos 900.000 chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31639237869227765, "is_candidate": true}, {"start": 2778.832, "end": 2781.534, "text": "La semana pasada con el tema jubilados y el bono", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4011309301160416, "is_candidate": true}, {"start": 2782.609, "end": 2787.572, "text": " Tambi\u00e9n, 2 millones y pico de jubilados con 15.000 m\u00e1s 4,2 millones de jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2994940154217435, "is_candidate": true}, {"start": 2787.572, "end": 2789.653, "text": "Si no perd\u00edan como en la guerra contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8450125019911073, "is_candidate": false}, {"start": 2789.653, "end": 2793.355, "text": "Bueno, pero ganaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40926572050482213, "is_candidate": true}, {"start": 2793.355, "end": 2801.539, "text": "Lo importante es que pusimos los recursos que dejamos de aplicar en otra cosa para defender a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307645602163777, "is_candidate": true}, {"start": 2801.539, "end": 2802.8, "text": "Entonces la respuesta es no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6783731910308244, "is_candidate": false}, {"start": 2802.8, "end": 2805.581, "text": "El objetivo... Es incompatible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6472908820627339, "is_candidate": false}, {"start": 2805.581, "end": 2810.624, "text": "Es incompatible, que no puede pensar en otra cosa, pero no hay ninguna chance de que usted sea candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0607611758764923, "is_candidate": false}, {"start": 2811.764, "end": 2819.448, "text": " Vuelvo a repetirte Ernesto, me parece que no nos estamos entendiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3360150336651583, "is_candidate": true}, {"start": 2819.448, "end": 2820.068, "text": "Entiendo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4588265594591827, "is_candidate": true}, {"start": 2821.49, "end": 2834.622, "text": " Pero porque tiene que ver con un vac\u00edo de poder, no tiene que ver con un capricho la pregunta, porque es una situaci\u00f3n en la cual hay una situaci\u00f3n muy particular dentro del Frente de Todos, no es un capricho, tiene que ver con la situaci\u00f3n pol\u00edtica que tiene hoy el Frente de Todos, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9816036931231041, "is_candidate": false}, {"start": 2834.622, "end": 2846.594, "text": "Bueno, el Frente de Todos hoy es competitivo, digamos, puede ser m\u00e1s competitivo electoralmente si yo hago las cosas bien y si el resto, digamos, cada uno tambi\u00e9n cumple con su parte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22353061248529094, "is_candidate": true}, {"start": 2848.054, "end": 2857.177, "text": " tiene una enorme cantidad de dirigentes que tienen talla para pelear una elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2799968755540495, "is_candidate": true}, {"start": 2857.177, "end": 2865.959, "text": "En todo caso, ustedes me suman porque hace 8 a\u00f1os lo intent\u00e9, digamos, hace 8 a\u00f1os, era m\u00e1s joven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.307752169360085, "is_candidate": true}, {"start": 2865.959, "end": 2869.9, "text": "Ministro, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7246083768980996, "is_candidate": false}, {"start": 2869.9, "end": 2870.32, "text": "No de nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8467843955697395, "is_candidate": false}], "Index": 934, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "ANRYSiVRaqs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ANRYSiVRaqs", "title": "18-02-23 | MASSA: OPORTUNIDADES PARA LA ARGENTINA | \u25b6 ENTREVISTA", "duration": 2872.0, "view_count": 11922.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}