{"segments": [{"start": 0.028, "end": 6.853, "text": " Sergio Massa, en TN Central, como dijo Clara Moroso antes de ir al corte, Cristin Lagarde le ha enviado un mensaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8942301959602997, "is_candidate": false}, {"start": 6.853, "end": 14.659, "text": "As\u00ed es, le ha enviado un mensaje exhortando a los adversarios pol\u00edticos de Mauricio Macri a que sigan por el camino trazado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8896442113803121, "is_candidate": false}, {"start": 14.659, "end": 15.859, "text": "Dijeron que estamos repuntando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9829704096775864, "is_candidate": false}, {"start": 15.859, "end": 17.34, "text": "Dijeron adem\u00e1s que estamos repuntando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8498896468054097, "is_candidate": false}, {"start": 17.34, "end": 20.723, "text": "S\u00ed, s\u00ed, una visi\u00f3n de que la lectura es que el plan est\u00e1 funcionando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9291666192510201, "is_candidate": false}, {"start": 21.276, "end": 24.739, "text": " Primero, est\u00e1 claro que el programa no est\u00e1 funcionando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3301695025292264, "is_candidate": true}, {"start": 24.739, "end": 30.905, "text": "El mismo informe del fondo de este mes habla de un repunte, no del programa econ\u00f3mico, sino de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2886912564223503, "is_candidate": true}, {"start": 30.905, "end": 36.391, "text": "Ac\u00e1 lo que repunt\u00f3 es la inflaci\u00f3n, las tarifas, los precios, los despidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30055584464531226, "is_candidate": true}, {"start": 36.391, "end": 38.793, "text": "Eso es lo que repunt\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46887419708979083, "is_candidate": true}, {"start": 38.793, "end": 40.775, "text": "Y adem\u00e1s, Argentina es un pa\u00eds soberano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3951341969189047, "is_candidate": true}, {"start": 40.775, "end": 44.038, "text": "El fondo le prest\u00f3 plata a la Argentina, no compr\u00f3 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3602497423309391, "is_candidate": true}, {"start": 44.038, "end": 45.84, "text": "Nuestra obligaci\u00f3n es defender a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43065263049853986, "is_candidate": true}, {"start": 46.731, "end": 56.974, "text": " Nuestra obligaci\u00f3n es defender a las pymes de un programa econ\u00f3mico que hoy las perjudica, porque la tasa de inter\u00e9s hace inviable cualquier actividad comercial o cualquier actividad productiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24460098919667062, "is_candidate": true}, {"start": 56.974, "end": 71.899, "text": "Nuestra obligaci\u00f3n es defender a la clase media y trabajadora argentina de un proyecto econ\u00f3mico acordado con el Fondo Monetario que establece una suba indiscriminada de tarifas que beneficiaron a los due\u00f1os de empresas de luz, de gas, de agua,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27417049753774314, "is_candidate": true}, {"start": 73.99, "end": 78.812, "text": " y destruyeron a 30 millones de argentinos y su poder de compra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3973192554585281, "is_candidate": true}, {"start": 78.812, "end": 85.115, "text": "El modelo econ\u00f3mico argentino funciona cuando el consumo, la inversi\u00f3n, las exportaciones funcionan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3019012590373694, "is_candidate": true}, {"start": 85.115, "end": 92.599, "text": "El acuerdo con el fondo hay que rehacerlo, hay que plantear un acuerdo nuevo, un acuerdo que establezca una duraci\u00f3n de m\u00e1s largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2932602947541355, "is_candidate": true}, {"start": 93.745, "end": 105.351, "text": " Porque si usted mira para los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, la Argentina tiene un cuello de botella imposible, producto de lo mal que fue planteado este acuerdo, pero adem\u00e1s del fracaso de Macri en materia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29431890439930875, "is_candidate": true}, {"start": 106.318, "end": 127.306, "text": " Entonces, lo que tenemos que hacer es aprovechar, en todo caso, el acuerdo que Argentina tiene con el fondo para decirle, miren, esto que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os estaba proyectado para pagarse, lo vamos a usar para bajar impuestos, para bajar el impuesto al trabajo, a la PyME, para bajar el impuesto a los exportadores, porque Argentina necesita d\u00f3lares genuinos, no necesita seguir pidiendo prestado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28206670458509553, "is_candidate": true}, {"start": 128.01, "end": 130.793, "text": " Ahora, usted estuvo con el agente del fondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9741968840559304, "is_candidate": false}, {"start": 130.793, "end": 137.38, "text": "En diciembre los recib\u00ed junto a Pignanelli, Mendiguren, Lava\u00f1a, Bossio, Graciela Cama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2981753117179623, "is_candidate": true}, {"start": 137.38, "end": 138.862, "text": "\u00bfY les dijo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9157767441301505, "is_candidate": false}, {"start": 138.862, "end": 139.703, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5158592120539248, "is_candidate": false}, {"start": 139.703, "end": 147.151, "text": "Le planteamos que este acuerdo para la Argentina era inviable, que adem\u00e1s necesit\u00e1bamos el 10 de diciembre llamar a un gran acuerdo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30268593160748936, "is_candidate": true}, {"start": 147.151, "end": 148.612, "text": "Argentina necesita una Moncloa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5224238780264185, "is_candidate": false}, {"start": 149.486, "end": 155.308, "text": " alrededor del tema productivo, alrededor del tema tributario para reformar el sistema de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3590524579699854, "is_candidate": true}, {"start": 155.308, "end": 174.916, "text": "Estos 10 compromisos que planteamos hace muy pocos d\u00edas son precisamente alrededor de estos temas, alrededor de pol\u00edticas de Estado en reforma tributaria, en cambio en el sistema educativo, en cambio en el sistema de cuidado del medio ambiente, en cambio en el sistema de seguridad y justicia en la Argentina, porque claramente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2449061393300498, "is_candidate": true}, {"start": 175.797, "end": 183.857, "text": " La mayor\u00eda de los que viven en las \u00e1reas urbanas, en el Gran Buenos Aires, en el Gran Rosario, hoy sienten que su vida vale menos que un par de zapatillas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2931984945717693, "is_candidate": true}, {"start": 184.184, "end": 197.517, "text": " Ahora, \u00bfpor qu\u00e9, sin dudas, y en lo que coinciden todos los economistas, incluso de todo el espectro ideol\u00f3gico o pol\u00edtico, e incluso los m\u00e1s independientes, es que hacen falta acuerdos para reglas de juego de largo plazo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9226570671584952, "is_candidate": false}, {"start": 197.517, "end": 200.74, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 durante el gobierno de Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9064227104456811, "is_candidate": false}, {"start": 200.74, "end": 208.488, "text": "\u00bfNo fueron convocados a un gran acuerdo pol\u00edtico para trazar los lineamientos o hubo mezquindad tambi\u00e9n por parte de la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9627068076986317, "is_candidate": false}, {"start": 209.105, "end": 218.07, "text": " No, mire, yo tuve la responsabilidad el 26 de enero del 2016 de subirme a un avi\u00f3n y acompa\u00f1ar como l\u00edder opositor al gobierno a Davos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24207415155224488, "is_candidate": true}, {"start": 218.07, "end": 229.615, "text": "Y adem\u00e1s de intentar en el Congreso de alguna manera darle fundamento y corregir aquellas cosas que sent\u00eda que val\u00eda la pena hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28666807685184204, "is_candidate": true}, {"start": 229.615, "end": 232.797, "text": "Ahora, le voy a contar una an\u00e9cdota de ese viaje a Davos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40945292349762397, "is_candidate": true}, {"start": 234.043, "end": 249.581, "text": " Al presidente, cuando termin\u00f3 la gira, le dije, mire, presidente, estamos frente a una oportunidad \u00fanica, Argentina empez\u00f3 una nueva etapa, le estamos planteando al mundo que empez\u00f3 una nueva etapa, y necesitamos hacer en la Argentina cambios que tenemos que empujar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2741043916368907, "is_candidate": true}, {"start": 250.77, "end": 256.058, "text": " Me parece que es el momento para llamar a un gran acuerdo econ\u00f3mico y social, constituir un Consejo Econ\u00f3mico y Social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3117073026149064, "is_candidate": true}, {"start": 256.058, "end": 264.75, "text": "En ese momento le plante\u00e9 el nombre de Roberto Labania, liderando una escuela de gobierno y un acuerdo econ\u00f3mico y social, y la respuesta fue, gan\u00e9 yo, gobierno yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22095391146106302, "is_candidate": true}, {"start": 267.085, "end": 277.441, "text": " Yo creo que el problema es que a la insensibilidad del gobierno de no comprender lo que le pasa al pyme, al comerciante, lo que le pasa al que tiene un cr\u00e9dito uva o al que tiene un plan de ahorro, se agrega la soberbia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28344724804825194, "is_candidate": true}, {"start": 277.441, "end": 279.885, "text": "Y ese fue un ejemplo claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41938800988430025, "is_candidate": true}, {"start": 279.885, "end": 282.589, "text": "\u00bfNo era un poco plantearle una especie de co-gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0249947620789415, "is_candidate": false}, {"start": 283.109, "end": 284.21, "text": " No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5403912401008542, "is_candidate": false}, {"start": 284.21, "end": 297.08, "text": "Yo el 10 de diciembre, si tengo la responsabilidad de gobernar la Argentina, voy a convocar un gran acuerdo donde est\u00e9n sentados no solamente los sectores pol\u00edticos, empresarios, trabajadores, donde est\u00e9n sentados los credos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26430338825592736, "is_candidate": true}, {"start": 297.08, "end": 302.745, "text": "Argentina necesita tambi\u00e9n plantear una cuesti\u00f3n de recuperaci\u00f3n de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3360378823850516, "is_candidate": true}, {"start": 302.745, "end": 304.787, "text": "Porque adem\u00e1s, desde lo personal,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48114514993087876, "is_candidate": true}, {"start": 306.103, "end": 314.227, "text": " Yo aprend\u00ed de mis errores y de mis fracasos que cuando la sociedad a uno lo vota, no es que le da un cheque en blanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22399579961922278, "is_candidate": true}, {"start": 314.227, "end": 332.195, "text": "Entonces, esa decepci\u00f3n que vivi\u00f3 mucha gente alrededor de mi figura, porque en alg\u00fan momento el creer que se vot\u00f3 generaba una cosa soberbia, una cosa de creer que nos pod\u00edamos llevar todo por delante, lo tengo que usar de aprendizaje si tengo la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.311226470083088, "is_candidate": true}, {"start": 332.195, "end": 333.096, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 errores aprendi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.005059739560648, "is_candidate": false}, {"start": 334.628, "end": 344.471, "text": " Primero, el error de no seguir el camino de la renovaci\u00f3n en el momento que planteamos la renovaci\u00f3n y terminar con los otac\u00e9s enchastrados en un chiquero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2925267791406819, "is_candidate": true}, {"start": 345.472, "end": 356.021, "text": " de creer que el voto era un cheque en blanco que nos permit\u00eda plantear cualquier cosa y todas las peleas, cuando en realidad lo que ten\u00edamos que hacer era construir una nueva etapa en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107596578619398, "is_candidate": true}, {"start": 356.021, "end": 370.612, "text": "Pero tambi\u00e9n tuve, si usted quiere, la responsabilidad, porque hab\u00eda mucha gente que hab\u00eda depositado la confianza en m\u00ed de pedir perd\u00f3n, y lo hago una y cien veces, y cada vez que alguien me dice, mir\u00e1, yo confiaba en vos, pero me desilusion\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27655553710825, "is_candidate": true}, {"start": 371.736, "end": 390.862, "text": " Hoy la Argentina tiene un problema que es la crisis de credibilidad de la pol\u00edtica, y tenemos que asumir que ninguno de nosotros se la sabe toda, que no hay Mes\u00edas, y que entonces necesitamos construir un gran acuerdo para darle a los argentinos, adem\u00e1s, en temas como la educaci\u00f3n, o la justicia, o la seguridad, pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2631867951045833, "is_candidate": true}, {"start": 390.862, "end": 393.463, "text": "F\u00edjese... \u00bfNo hay ahora pol\u00edticas de Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.650682965507696, "is_candidate": false}, {"start": 393.463, "end": 398.964, "text": "No, claramente no, el gobierno creo que no ha encontrado el rumbo, por eso ha desilusionado a millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37201068018851, "is_candidate": true}, {"start": 401.953, "end": 410.959, "text": " Y creo que adem\u00e1s se ha parado en la idea esta que aparece cada tanto, cada vez que hay un cambio de gobierno, de que vinieron a refundar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2929770788976158, "is_candidate": true}, {"start": 410.959, "end": 417.523, "text": "La Argentina ya est\u00e1 fundada hace muchos a\u00f1os y lo que tenemos que hacer es poner todos un ladrillo arriba del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36432949310695373, "is_candidate": true}, {"start": 417.783, "end": 422.107, "text": " Y le pasa m\u00e1s a dar impresi\u00f3n en general que ocurre eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8017092876131808, "is_candidate": false}, {"start": 422.107, "end": 432.777, "text": "O sea, que se habla siempre de un acuerdo de m\u00faltiples factores, despu\u00e9s cuando sube uno, lo \u00fanico que piensa es uno de un segundo mandato, porque ocho a\u00f1os son los que le va a permitir desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7097879814819578, "is_candidate": false}, {"start": 432.777, "end": 437.361, "text": "Y despu\u00e9s dejan como suerte de bombas activadas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7125303692837773, "is_candidate": false}, {"start": 437.361, "end": 444.147, "text": "Cristina con la falta de datos, con las tarifas bajas como estaban, con ese aparato asistencialista que no se puede desactivar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8234442861884954, "is_candidate": false}, {"start": 445.027, "end": 449.27, "text": " ahora con el tema de las tasas, con el tema de los impuestos, con la presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7859373196780115, "is_candidate": false}, {"start": 449.27, "end": 451.391, "text": "Con los cuadernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0482718235803103, "is_candidate": false}, {"start": 451.391, "end": 458.535, "text": "A ver, cada uno va dejando como bombas activadas, claro, que el otro recibe y dice, bueno, \u00bfy ahora c\u00f3mo desactivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8207816167496367, "is_candidate": false}, {"start": 458.535, "end": 465.959, "text": "Bueno, voy a hacer la m\u00eda, no acuerdo con nadie, trato de desactivar, a los cuatro a\u00f1os dice, si me quedo cuatro m\u00e1s, parece como si siempre se repitiera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.778049268450501, "is_candidate": false}, {"start": 465.959, "end": 467.02, "text": "A ver, dos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4254328911596167, "is_candidate": true}, {"start": 467.02, "end": 469.962, "text": "Uno, precisamente eso es la falta de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3113260945119968, "is_candidate": true}, {"start": 470.907, "end": 484.069, "text": " Argentina pas\u00f3 en los \u00faltimos 10 a\u00f1os de tener un porcentaje del PBI en educaci\u00f3n, a bajarlo, a subirlo, en un mundo en el que el conocimiento, la tecnolog\u00eda, la informaci\u00f3n, vale mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2802773644673773, "is_candidate": true}, {"start": 484.069, "end": 490.51, "text": "Hoy las empresas m\u00e1s importantes en el PBI mundial ya no son empresas industriales, son empresas tecnol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31801234831401537, "is_candidate": true}, {"start": 490.51, "end": 494.391, "text": "Entonces, tenemos que preparar a nuestros hijos para ese mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3513985753338452, "is_candidate": true}, {"start": 494.391, "end": 497.031, "text": "La educaci\u00f3n tiene que ser una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3291579416367387, "is_candidate": true}, {"start": 497.031, "end": 499.352, "text": "Usted hablaba de los temas institucionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.390966773869744, "is_candidate": true}, {"start": 500.092, "end": 521.72, "text": " que Argentina tenga leyes que sean parte de un gran acuerdo de toda la sociedad, en temas como la imprescriptibilidad de los delitos de corrupci\u00f3n, la eliminaci\u00f3n de los fueros, en temas como la necesidad de que la oposici\u00f3n controle organismos reguladores y organismos de control, SIGENA, GN, entre reguladores de empresas de servicios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27972846569744025, "is_candidate": true}, {"start": 521.72, "end": 522.4, "text": "Bueno, eso pasa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7032653335308012, "is_candidate": false}, {"start": 522.4, "end": 524.241, "text": "No, hoy no pasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5875691318699974, "is_candidate": false}, {"start": 524.241, "end": 525.041, "text": "La GN, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.029513776181115, "is_candidate": false}, {"start": 525.041, "end": 527.342, "text": "No, bueno, as\u00ed nacieron, no se cumple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3824610957858886, "is_candidate": true}, {"start": 528.047, "end": 531.169, "text": " En la AGN est\u00e1 Humberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9321089588212472, "is_candidate": false}, {"start": 531.169, "end": 536.032, "text": "No, solo en la AGN, que est\u00e1 integrada mixta por representaci\u00f3n del Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28855970427248545, "is_candidate": true}, {"start": 536.032, "end": 539.874, "text": "No pasa en la AGN, no pasa en los entes reguladores, peor a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39131577204025436, "is_candidate": true}, {"start": 539.874, "end": 544.156, "text": "Hoy quien tiene que defender al usuario del tarifazo del uso de gas, \u00bfsabe qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27048899598385634, "is_candidate": true}, {"start": 544.156, "end": 548.399, "text": "Un gerente de una empresa del uso de gas, que pas\u00f3 de un lado del mostrador al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34066346931994296, "is_candidate": true}, {"start": 548.399, "end": 550.44, "text": "Ah, pens\u00e9 que iba a hablar del defensor del p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7417576114713116, "is_candidate": false}, {"start": 550.76, "end": 563.323, "text": " No, peor, en el caso del defensor del pueblo, que no hay un acuerdo para conseguir en una mayor\u00eda poner a alguien independiente, no de un partido pol\u00edtico, alguien de afuera, un manes, alguien de afuera de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2518061745879855, "is_candidate": true}, {"start": 563.323, "end": 575.185, "text": "Bueno, todas esas cosas, hace algunos d\u00edas empec\u00e9 con Coninagro, lo hice con las unidades industriales del Gran Buenos Aires, el lunes lo hago con dirigentes de distintos sectores gremiales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2588736219799046, "is_candidate": true}, {"start": 576.152, "end": 577.132, "text": " \u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6403628321011883, "is_candidate": false}, {"start": 577.132, "end": 582.154, "text": "Porque el 10 de diciembre va a empezar en la Argentina un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3396283788223917, "is_candidate": true}, {"start": 582.154, "end": 588.256, "text": "Y ese nuevo gobierno necesita poner a la Argentina de pie, porque hoy los argentinos se sienten de rodillas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3336117811980971, "is_candidate": true}, {"start": 588.256, "end": 590.177, "text": "Perd\u00f3n, Nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0221510024573395, "is_candidate": false}, {"start": 590.177, "end": 599.04, "text": "No, hablando de las individualidades, usted hablaba de la figura de Lavagna, lo rescataba como alguien necesario, importante, vital en este armado actual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.941009268337541, "is_candidate": false}, {"start": 599.04, "end": 599.9, "text": "Sin embargo, Lavagna...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9421028650239751, "is_candidate": false}, {"start": 600.48, "end": 609.807, "text": " quiere que haya consenso en torno a una candidatura, si fuera la de \u00e9l, no parece estar muy dispuesto a una interna dentro del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775405767017997, "is_candidate": false}, {"start": 609.807, "end": 611.308, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensas sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8152105924078396, "is_candidate": false}, {"start": 611.308, "end": 616.031, "text": "Mire, lo primero que le digo es que La Habana es supervalioso para la etapa que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30841425374806464, "is_candidate": true}, {"start": 616.031, "end": 621.635, "text": "Como lo era en el 2015, cuando planteamos junto a Jos\u00e9 Manuel de la Sota, por primera vez, una nueva alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30524023809098444, "is_candidate": true}, {"start": 623.666, "end": 632.572, "text": " En el 2015, m\u00e1s de 5 millones de argentinos, a pesar de que se planteaba la polarizaci\u00f3n, nos dieron su confianza y marcaron que quer\u00edan otro camino para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2642085774656734, "is_candidate": true}, {"start": 632.572, "end": 636.135, "text": "\u00bfY c\u00f3mo definimos las candidaturas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3568570084600383, "is_candidate": true}, {"start": 636.135, "end": 645.402, "text": "Si nos ponemos de acuerdo en para qu\u00e9, en para qu\u00e9 vamos a gobernar, en para qu\u00e9 queremos gobernar, en qu\u00e9 vamos a hacer con la Argentina, es lo de menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32968409597149473, "is_candidate": true}, {"start": 646.238, "end": 652.261, "text": " Me parece que tenemos que tener todos una actitud... No, es que tiene que ver justamente con esto de los intereses personales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6644310202913457, "is_candidate": false}, {"start": 652.261, "end": 654.943, "text": "Si la sociedad me pone en el lugar de liderar, lidero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4042101471051448, "is_candidate": true}, {"start": 654.943, "end": 657.624, "text": "Y si me pone en otro lugar, ocupo el otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45757932952387625, "is_candidate": true}, {"start": 657.624, "end": 661.907, "text": "Porque yo creo que hoy todos tenemos que tener una actitud generosa, humilde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38607499766587483, "is_candidate": true}, {"start": 662.667, "end": 672.175, "text": " entendiendo que en este momento lo que la sociedad nos reclama es que construyamos una nueva mayor\u00eda, que cambiemos a este gobierno que fracas\u00f3 y que no volvamos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911461316059707, "is_candidate": true}, {"start": 672.175, "end": 680.323, "text": "Y ese es el camino que tenemos que recorrer y que recorremos todos los d\u00edas con Juan Manuel Urtubey, con Miguel Pichetto, con Juan Esquiaretti, con m\u00e1s de 10 gobernadores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31268222443905946, "is_candidate": true}, {"start": 680.863, "end": 696.679, "text": " con 600 intendentes de todo el pa\u00eds, con Roberto Labania, y tambi\u00e9n tenemos que ir a buscar a gente de la sociedad civil, a los Manes, a los Tinelli, a los Donofrio, a gente que puede aportar desde otro lugar y nos puede mostrar otros caminos para vincularnos con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2774033350264268, "is_candidate": true}, {"start": 696.679, "end": 698.321, "text": "Hay que ir para adelante, no para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9913389442669727, "is_candidate": false}, {"start": 698.321, "end": 700.263, "text": "Labania fue ministro de Econom\u00eda de los Kirchner,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0369792497148906, "is_candidate": false}, {"start": 701.003, "end": 705.126, "text": " Usted estuvo en el gobierno de los quinos, no es una cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8650420335330329, "is_candidate": false}, {"start": 705.126, "end": 708.468, "text": "No, no lo tomo como una cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.378319072442315, "is_candidate": true}, {"start": 708.468, "end": 710.129, "text": "\u00bfC\u00f3mo voy a tomar como una cr\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46929218586249866, "is_candidate": true}, {"start": 712.272, "end": 714.775, "text": " haber asumido responsabilidades p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3024691001629839, "is_candidate": true}, {"start": 714.775, "end": 724.306, "text": "Al contrario, yo tengo hoy 46 a\u00f1os y la sociedad argentina me dio la posibilidad de ocupar distintos lugares de responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24400824508375374, "is_candidate": true}, {"start": 724.306, "end": 729.853, "text": "En alg\u00fan momento me dio la responsabilidad de tratar de intentar surgir, despu\u00e9s de la 125, una herida brutal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27704711414041605, "is_candidate": true}, {"start": 731.775, "end": 737.279, "text": " como era la pelea de la Argentina entre el campo y la pol\u00edtica, y asumo la jefatura de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33341000244723795, "is_candidate": true}, {"start": 737.279, "end": 749.528, "text": "En alg\u00fan momento, Dualde, con 29 a\u00f1os, hace una apuesta, digamos, la verdad, personal muy rara, \u00bfno?, de ponerme al frente de la mitad del presupuesto nacional, y en seis a\u00f1os...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2318460042982331, "is_candidate": true}, {"start": 750.188, "end": 766.775, "text": " Y en 6 a\u00f1os, al frente de ANSES, jubil\u00e9 a m\u00e1s de 2 millones y medio de personas que estaban fuera del sistema jubilatorio, y entregu\u00e9 el organismo con Super\u00e1vit, con menos empleados de los que ten\u00eda cuando asum\u00ed, pero con 100 oficinas m\u00e1s en todo el pa\u00eds, tecnificado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25452681655628095, "is_candidate": true}, {"start": 766.775, "end": 771.197, "text": "Le voy a contar una cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34221279848308406, "is_candidate": true}, {"start": 771.197, "end": 775.479, "text": "Cuando yo asum\u00ed, un expediente jubilatorio era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2768922640104228, "is_candidate": true}, {"start": 775.479, "end": 778.481, "text": "Era as\u00ed, pero no el expediente jubilatorio de una persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3184638243526735, "is_candidate": true}, {"start": 779.332, "end": 791.717, "text": " El expediente jubilatorio global del pa\u00eds era una carpeta enorme que llegaba una vez cada tres, cuatro meses a la oficina del director de ANSES, y por eso la gente tardaba dos a\u00f1os y medio en jubilarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22420692553425514, "is_candidate": true}, {"start": 791.717, "end": 792.557, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 era?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4475384523469035, "is_candidate": true}, {"start": 792.557, "end": 795.879, "text": "Era el curro del gestor, era corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2890800996219939, "is_candidate": true}, {"start": 795.879, "end": 803.682, "text": "37 detenidos en una denuncia con investigaci\u00f3n que hicimos en su momento con Bonadio y Marijuana ya por el a\u00f1o 2003.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2620667219113261, "is_candidate": true}, {"start": 807.5, "end": 823.749, "text": " Despu\u00e9s del trabajo que hicimos, la jubilaci\u00f3n, ahora volvieron a atrasarse, pero llegamos a bajar el tiempo a dos semanas y media, y a tener certificadas las bases de datos, y a tener un trabajo de archivo digital con el Banco Mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2295858219388075, "is_candidate": true}, {"start": 825.107, "end": 831.011, "text": " Me parece que eso es importante y es parte del activo, en todo caso, que puedo mostrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32336497310328904, "is_candidate": true}, {"start": 831.011, "end": 849.425, "text": "As\u00ed cuando se habla de seguridad en la Argentina, hablo con la autoridad, no de, como dicen algunos, haber escrito un libro con Giuliani, sino de haber bajado 80% del delito en mi ciudad, de haber puesto en la ciudad de al lado el mismo proyecto en marcha y bajar 92% del delito, y permitir que mis vecinos vivan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2693821735457077, "is_candidate": true}, {"start": 849.825, "end": 851.587, "text": " Sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7929802522877653, "is_candidate": false}, {"start": 851.587, "end": 855.852, "text": "Ahora, esto no es una cr\u00edtica, porque es algo que la gente se pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0614705920778136, "is_candidate": false}, {"start": 857.216, "end": 859.098, "text": " Usted estuvo en la Jefatura de Gabinete, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9545012941425833, "is_candidate": false}, {"start": 859.098, "end": 859.718, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6807978465137644, "is_candidate": false}, {"start": 859.718, "end": 866.344, "text": "Cuando asumi\u00f3, ese primer d\u00eda, se anunci\u00f3 con Jaime debido a la estatizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9702529056043017, "is_candidate": false}, {"start": 866.344, "end": 867.586, "text": "La estatizaci\u00f3n de aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42327821888142103, "is_candidate": true}, {"start": 867.586, "end": 868.126, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.064920721082189, "is_candidate": false}, {"start": 868.126, "end": 875.613, "text": "Y sigo creyendo que Argentina necesita una aerol\u00ednea estatal, de bandera propia, que le d\u00e9 adem\u00e1s... No quer\u00eda hablar de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30577183521387863, "is_candidate": true}, {"start": 875.613, "end": 879.877, "text": "Digamos, mucha gente se dice, bueno, estaba en la Jefatura de Gabinete, \u00bfno vio todo lo que pasaba alrededor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8971076563604292, "is_candidate": false}, {"start": 880.097, "end": 883.418, "text": " No, si hubiese visto, hubiese denunciado, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3123704508785651, "is_candidate": true}, {"start": 883.418, "end": 896.264, "text": "Obviamente que en todo caso lo que s\u00ed sent\u00eda, y por eso a los 11 meses me fui, es que no ten\u00eda el mismo v\u00ednculo que por ah\u00ed ten\u00edan otros, de confianza, de lugar, de espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.255914444122221, "is_candidate": true}, {"start": 897.299, "end": 898.52, "text": " Habla de Debido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438132145325963, "is_candidate": false}, {"start": 898.52, "end": 901.242, "text": "De Debido, de L\u00f3pez, de Jaime, de un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3127769407722304, "is_candidate": true}, {"start": 901.242, "end": 910.629, "text": "Yo no ten\u00eda por ah\u00ed... No, no, porque adem\u00e1s yo era jefe de gabinete y el v\u00ednculo de ellos con el expresidente no se daba en la rosada, sino en olivos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2633694655752896, "is_candidate": true}, {"start": 910.629, "end": 919.535, "text": "Pero al margen de eso, mire, yo tengo la satisfacci\u00f3n de que, por si hab\u00eda alguna duda, soy autor de la ley del arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28113570882404715, "is_candidate": true}, {"start": 919.535, "end": 926.64, "text": "O sea, la ley del arrepentido que hoy tiene la Argentina y que permiti\u00f3 que, por ejemplo, en la causa Cuadernos haya tantos arrepentidos, es de mi autor\u00eda junto a Graciela Cama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27279891941809886, "is_candidate": true}, {"start": 927.923, "end": 949.896, "text": " Y a nosotros nos llena de orgullo, porque le dimos un instrumento a los jueces para romper una matriz, en este caso, de corrupci\u00f3n contra el Estado, pero tambi\u00e9n sirve para romper matriz de corrupci\u00f3n en las organizaciones de trata, en las organizaciones de narcotr\u00e1fico, en las organizaciones de inteligencia para estatales, que en la Argentina las hay y no podemos negarlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2648501471418836, "is_candidate": true}, {"start": 949.896, "end": 953.859, "text": "Entonces, es muy, muy importante que tengamos ese instrumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36982047298576937, "is_candidate": true}, {"start": 953.859, "end": 955.82, "text": "As\u00ed como soy autor de la ley que elimina a los fueros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4426934045031349, "is_candidate": true}, {"start": 956.935, "end": 957.875, "text": " para todos los diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5377904123819928, "is_candidate": false}, {"start": 957.875, "end": 966.759, "text": "Con Margarita renunciamos a los fueros y dijimos, con Margarita Stolviser, y dijimos, bueno, invitamos a todos a renunciar a los fueros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2792851450776994, "is_candidate": true}, {"start": 966.759, "end": 968.22, "text": "No, los fueros son del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47360249743496874, "is_candidate": true}, {"start": 968.22, "end": 969.92, "text": "Empezaron toda una discusi\u00f3n t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40706774006398894, "is_candidate": true}, {"start": 969.92, "end": 971.861, "text": "Bueno, aprobemos una ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.449519027274643, "is_candidate": true}, {"start": 971.861, "end": 975.363, "text": "No quisieron aprobar la ley, pero no los de Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33167644374928207, "is_candidate": true}, {"start": 975.363, "end": 976.043, "text": "Los decambiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5161150658265989, "is_candidate": false}, {"start": 977.252, "end": 984.115, "text": " Porque tambi\u00e9n digamosle a la gente que hay cosas que hoy est\u00e1n en la superficie, que van a ser los cuadernos de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22218598800092848, "is_candidate": true}, {"start": 984.115, "end": 998.04, "text": "Yo no tengo ninguna duda de que el decreto por el que Macri permiti\u00f3 contra la ley blanquear a los familiares de los pol\u00edticos, va a ser los cuadernos de ma\u00f1ana, porque ese decreto se va a caer porque es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24472350805871257, "is_candidate": true}, {"start": 998.04, "end": 1004.823, "text": "Y van a aparecer en la Argentina un mont\u00f3n de familiares, de funcionarios de este gobierno que blanquearon su plata", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28000085428857346, "is_candidate": true}, {"start": 1005.727, "end": 1007.149, "text": " a partir de un decreto que es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5225495528047133, "is_candidate": false}, {"start": 1007.149, "end": 1008.751, "text": "\u00bfNo lo denunci\u00f3 la justicia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9592314401949115, "is_candidate": false}, {"start": 1008.751, "end": 1010.233, "text": "S\u00ed, est\u00e1 en la corte en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3732768179270155, "is_candidate": true}, {"start": 1010.233, "end": 1016.28, "text": "Fuimos a primera instancia, lo durmieron, despu\u00e9s en C\u00e1mara nos dieron la raz\u00f3n, apel\u00f3 el gobierno y ahora est\u00e1 en la corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2912696237250233, "is_candidate": true}, {"start": 1016.28, "end": 1021.306, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su posici\u00f3n con respecto a la extinci\u00f3n de dominio, tambi\u00e9n clave en relaci\u00f3n a los delitos de corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.906358334115461, "is_candidate": false}, {"start": 1021.788, "end": 1028.431, "text": " Bueno, soy autor de la ley que tiene media sanci\u00f3n en diputados, en el Senado fue modificada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3373358334623304, "is_candidate": true}, {"start": 1028.431, "end": 1030.992, "text": "Graciela, soy autor junto a Graciela, tambi\u00e9n Cama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.288210997348592, "is_candidate": true}, {"start": 1030.992, "end": 1047.979, "text": "Graciela, como l\u00edder de nuestro bloque, ya plante\u00f3 que vamos a insistir con la media sanci\u00f3n nuestra, con el proyecto nuestro, que no ata la extinci\u00f3n de dominio a la acci\u00f3n penal, que la plantea como una acci\u00f3n aut\u00f3noma para que el Estado se pueda apropiar r\u00e1pido de los bienes de los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26439003918946513, "is_candidate": true}, {"start": 1049.313, "end": 1061.139, "text": " \u00bfQu\u00e9 siente cuando vea a sus excompa\u00f1eros de gobierno, y no es una imputaci\u00f3n a usted, ni una acusaci\u00f3n, L\u00f3pez, De Vido, Jaime, que son todos millonarios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9881774518975629, "is_candidate": false}, {"start": 1061.139, "end": 1077.627, "text": "Siento la tranquilidad de que puedo salir a la calle, de que puedo hacer campa\u00f1a, de que puedo enfrentarlos, de que me pude dar el lujo no solo de irme, sino de ponerle el l\u00edmite en el 2013, cuando nadie se animaba al sue\u00f1o de eternidad y de reforma de la Constituci\u00f3n, porque en el 2013,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.300027002820333, "is_candidate": true}, {"start": 1079.187, "end": 1080.748, "text": " Algunos se animaban, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0381443025738104, "is_candidate": false}, {"start": 1080.748, "end": 1081.308, "text": "Pocos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6473635807946778, "is_candidate": false}, {"start": 1081.308, "end": 1085.071, "text": "Se animaban algunos periodistas, se animaban algunos sindicalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30208091461956077, "is_candidate": true}, {"start": 1085.071, "end": 1089.233, "text": "Yo reivindico, por ejemplo, en ese momento, el rol de Hugo Moyano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34689190845517826, "is_candidate": true}, {"start": 1089.233, "end": 1092.115, "text": "Y lo escuch\u00e9 el otro d\u00eda a Jorge Lanata, que dec\u00eda lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3440252295465941, "is_candidate": true}, {"start": 1092.115, "end": 1100.98, "text": "Dec\u00eda, bueno, periodistas, Moyano... M\u00e1s a que se anim\u00f3 a liderar una fuerza pol\u00edtica que le puso fin a esa idea de reformar la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2502245377883119, "is_candidate": true}, {"start": 1100.98, "end": 1103.782, "text": "Y volviendo a lo que usted me planteaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2948573377617638, "is_candidate": true}, {"start": 1103.782, "end": 1106.583, "text": "La Constituci\u00f3n argentina del 53 era sabia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3548637283242826, "is_candidate": true}, {"start": 1106.583, "end": 1107.604, "text": "Seis a\u00f1os y a la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4753970414056977, "is_candidate": true}, {"start": 1109.505, "end": 1117.149, "text": " Y la constituci\u00f3n mexicana es a\u00fan m\u00e1s sabia, porque es cinco a\u00f1os a la casa y sin familiares con posibilidad de ser candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2905331039083128, "is_candidate": true}, {"start": 1117.149, "end": 1119.69, "text": "Es m\u00e1s sabia todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32525142808325314, "is_candidate": true}, {"start": 1119.69, "end": 1123.572, "text": "\u00bfArgentina va a pegar un salto de calidad del d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27895745878195444, "is_candidate": true}, {"start": 1124.577, "end": 1138.171, "text": " que el que llega a presidente no solo no pueda ser reelecto, sino que adem\u00e1s no puede imponer el dedo sobre el que tiene que ser electo, porque eso te va a obligar a trabajar para quedar en la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3208575135216064, "is_candidate": true}, {"start": 1138.171, "end": 1142.535, "text": "Siempre insiste con lo del pacto de la Moncloa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7508414893224524, "is_candidate": false}, {"start": 1142.535, "end": 1146.439, "text": "Y trayendo la historia... Y hoy lo planteamos diez compromisos por Argentina, una cosa...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48089575515217453, "is_candidate": true}, {"start": 1147.84, "end": 1153.721, "text": " No somos, no nos creemos tan importantes, es una suma de ideas, sabemos que hay otros que pueden aportar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40157990992780934, "is_candidate": true}, {"start": 1153.721, "end": 1159.923, "text": "El Pacto de la Moncloa junt\u00f3 sectores derecha, izquierda, Espa\u00f1a, sindicatos y dem\u00e1s, pero fue un ajuste tremendo el Pacto de la Moncloa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7548463500607088, "is_candidate": false}, {"start": 1159.923, "end": 1171.085, "text": "El Pacto de la Moncloa subi\u00f3 de 17 al 30 y pico de presi\u00f3n impositiva, le puso impuestos a rentas, le permiti\u00f3 a las empresas echar el 5% de sus empleados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7491451870452674, "is_candidate": false}, {"start": 1171.505, "end": 1184.551, "text": " porque hab\u00eda una inflaci\u00f3n en Espa\u00f1a en ese momento salvaje, bueno, un poco como pasa ac\u00e1 tambi\u00e9n, y le puso tope incluso a los sindicalistas para que no pidieran un aumento mayor al 20 y pico por ciento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7701354770718186, "is_candidate": false}, {"start": 1184.551, "end": 1187.112, "text": "\u00bfSe puede hacer un pacto sin ajuste fuerte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8160935625290986, "is_candidate": false}, {"start": 1187.112, "end": 1189.153, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4393548876534886, "is_candidate": true}, {"start": 1189.153, "end": 1200.398, "text": "El Pacto de la Moncloa en Espa\u00f1a tambi\u00e9n tuvo como uno de los colaterales el Pacto de Toledo, que le dio a los jubilados espa\u00f1oles lo que los jubilados argentinos hoy no tienen, que es seguridad jur\u00eddica y estabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2957635046513155, "is_candidate": true}, {"start": 1201.743, "end": 1209.324, "text": " para reformar las leyes de seguridad social en Espa\u00f1a, no solamente hacen falta mayor\u00edas especiales, sino un acuerdo del sistema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30365611205608767, "is_candidate": true}, {"start": 1209.324, "end": 1221.706, "text": "Ac\u00e1 f\u00edjese lo que pas\u00f3, le recortaron los medicamentos en la cobertura, le bajaron el nivel de cobertura en la salud, le bajaron la jubilaci\u00f3n bajo pretexto de que el \u00edndice que pon\u00edan era mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2551228698814958, "is_candidate": true}, {"start": 1221.706, "end": 1225.487, "text": "Los jubilados perdieron el 17% en este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35355479683259905, "is_candidate": true}, {"start": 1225.487, "end": 1230.408, "text": "Son las v\u00edctimas m\u00e1s graves del fracaso econ\u00f3mico de Macri los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3063218582043913, "is_candidate": true}, {"start": 1231.557, "end": 1236.892, "text": " Ahora, desde el advenimiento de la democracia hasta aqu\u00ed, mayormente ha gobernado la Argentina el peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9668201401191155, "is_candidate": false}, {"start": 1236.892, "end": 1238.757, "text": "Porque usted habla de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0004467533293797, "is_candidate": false}, {"start": 1240.07, "end": 1253.935, "text": " digamos, de los fracasos de este gobierno, por supuesto, tambi\u00e9n de la herencia que recibi\u00f3 este gobierno, pero uno no puede dejar de pensar que el peronismo tiene que hacer su cuota de autocr\u00edtica de cara a la actualidad, digamos, la realidad presente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9606769554405773, "is_candidate": false}, {"start": 1253.935, "end": 1259.257, "text": "\u00bfNo lo siente as\u00ed usted, que se identifica con el peronismo, sobre todo en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8828104018453959, "is_candidate": false}, {"start": 1259.257, "end": 1265.56, "text": "S\u00ed, de hecho, yo soy el que acu\u00f1\u00f3 la frase, Scioli fue el peor gobernador de la historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27020939368013974, "is_candidate": true}, {"start": 1265.56, "end": 1268.621, "text": "Pero... Pero casi candidato con Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7293321645578232, "is_candidate": false}, {"start": 1268.621, "end": 1268.661, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9783998242645452, "is_candidate": false}, {"start": 1269.328, "end": 1270.609, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9288870972956733, "is_candidate": false}, {"start": 1270.609, "end": 1277.055, "text": "Zoli dec\u00eda, pero despu\u00e9s le tuvo miedo a Cristina, no s\u00e9, pero dec\u00eda que iba a apoyar algo que despu\u00e9s no hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2355749319981012, "is_candidate": true}, {"start": 1277.055, "end": 1278.716, "text": "Pero al margen de eso...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3727563686730271, "is_candidate": true}, {"start": 1281.653, "end": 1288.537, "text": " Mire, en los \u00faltimos 35 a\u00f1os, un 40% del tiempo no gobern\u00f3 el peronismo, gobernaron otras fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27525183668787645, "is_candidate": true}, {"start": 1288.537, "end": 1292.34, "text": "60% del peronismo, 40% otras fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32728117120981115, "is_candidate": true}, {"start": 1292.34, "end": 1299.284, "text": "Y a veces se plantean los \u00faltimos 70 a\u00f1os de la Argentina, no este otro clich\u00e9 que se repite y que se hace repetir mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28785278407458625, "is_candidate": true}, {"start": 1299.284, "end": 1306.889, "text": "De los \u00faltimos 70 a\u00f1os de la Argentina, 35 fueron dictadura y gobiernos de signo radical o pan radical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2807821379199098, "is_candidate": true}, {"start": 1306.889, "end": 1308.17, "text": "Y 35 fueron gobiernos peronistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.688233953409394, "is_candidate": false}, {"start": 1309.711, "end": 1311.672, "text": " m\u00e1s a qu\u00e9 autocr\u00edtica tiene que hacer el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9632426701034724, "is_candidate": false}, {"start": 1311.672, "end": 1320.195, "text": "Bueno, pero entonces la pregunta es qu\u00e9 autocr\u00edtica, no si gobern\u00f3 m\u00e1s o menos porque es 60-40 en democracia y es mitad y mitad en los \u00faltimos 70 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28823636820224596, "is_candidate": true}, {"start": 1320.195, "end": 1321.775, "text": "No, 60-40 es mayormente el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9531171858603744, "is_candidate": false}, {"start": 1321.775, "end": 1327.557, "text": "Pero f\u00edjese que todos los gobiernos peronistas terminaron bien y todos los gobiernos de hoy... \u00bfC\u00f3mo que terminaron bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3413696579699218, "is_candidate": true}, {"start": 1327.557, "end": 1330.918, "text": "Terminaron bien, terminaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6850756516566234, "is_candidate": false}, {"start": 1330.918, "end": 1331.858, "text": "Terminaron su mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5207135472227676, "is_candidate": false}, {"start": 1331.858, "end": 1333.199, "text": "Termin\u00f3 su mandato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9161574504406486, "is_candidate": false}, {"start": 1333.199, "end": 1335.68, "text": "No, bueno, pero una cosa es una actitud personal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41352506683846535, "is_candidate": true}, {"start": 1337.361, "end": 1340.484, "text": " desatada o disociada de la responsabilidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3561035645148518, "is_candidate": true}, {"start": 1340.484, "end": 1342.946, "text": "Y otra cosa es c\u00f3mo termin\u00f3 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3833780223989105, "is_candidate": true}, {"start": 1342.946, "end": 1347.029, "text": "De la R\u00faa termin\u00f3 y\u00e9ndose en medio de la apropiaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31186655773657446, "is_candidate": true}, {"start": 1348.044, "end": 1356.331, "text": " Digo, le rob\u00f3 los fondos a la clase media argentina, le descont\u00f3 el 13% a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5025072940014306, "is_candidate": false}, {"start": 1356.331, "end": 1358.353, "text": "Alfonc\u00edn se fue en medio de una hiper.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028884435142529, "is_candidate": false}, {"start": 1358.353, "end": 1361.815, "text": "El corralito era con un ministro, Domingo Cavallo, que fue ministro de Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8883719965897348, "is_candidate": false}, {"start": 1361.815, "end": 1366.299, "text": "Que fue de Menem, de la dictadura, de... S\u00ed, fue de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3271549739494418, "is_candidate": true}, {"start": 1366.299, "end": 1367.6, "text": "Que fue de todos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44595196622841216, "is_candidate": true}, {"start": 1367.6, "end": 1368.321, "text": "Hag\u00e1moslo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9357338862303559, "is_candidate": false}, {"start": 1368.321, "end": 1371.263, "text": "Much\u00edsimos paros generales tambi\u00e9n Alfonc\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8523865047842111, "is_candidate": false}, {"start": 1371.263, "end": 1372.584, "text": "A ver, hag\u00e1moslo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8329365089171401, "is_candidate": false}, {"start": 1372.584, "end": 1374.246, "text": "Desde el 83... Hubo m\u00e1s Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5598137977203923, "is_candidate": false}, {"start": 1374.246, "end": 1377.148, "text": "Desde el 83, la matanza... Al menos tambi\u00e9n Alfonc\u00edn, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.975388198084803, "is_candidate": false}, {"start": 1378.789, "end": 1379.549, "text": " Tuvo m\u00e1s, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6984950202991282, "is_candidate": false}, {"start": 1379.549, "end": 1380.249, "text": "Hagamos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740708319501644, "is_candidate": false}, {"start": 1380.249, "end": 1381.55, "text": "Ocho a\u00f1os contra seis tuvo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4298679554313882, "is_candidate": true}, {"start": 1381.55, "end": 1382.891, "text": "Hagamos as\u00ed, Maza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9780031577741893, "is_candidate": false}, {"start": 1382.891, "end": 1392.995, "text": "Pero adem\u00e1s yo les voy a decir una cosa, digamos, que yo planteo... No, pero es que si yo planteo que tenemos que ir a acuerdos de pol\u00edtica de Estado es precisamente para salir de esta trampa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2822488411271553, "is_candidate": true}, {"start": 1392.995, "end": 1393.876, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la trampa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6022168710007214, "is_candidate": false}, {"start": 1393.876, "end": 1395.797, "text": "Ninguna trampa es la autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9495705792550563, "is_candidate": false}, {"start": 1395.797, "end": 1396.837, "text": "Precisamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6366677732774304, "is_candidate": false}, {"start": 1396.837, "end": 1399.558, "text": "Pero digo es de esta trampa como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3284235213235882, "is_candidate": true}, {"start": 1399.558, "end": 1402.16, "text": "Salir de esta trampa de gobierna uno y el otro destruye.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3776169122719225, "is_candidate": true}, {"start": 1402.94, "end": 1407.564, "text": " Si usted va a un acuerdo de pol\u00edticas de Estado... No, no, no es esa la trampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6299838890883014, "is_candidate": false}, {"start": 1407.564, "end": 1410.227, "text": "A ver, estamos diciendo desde el 83... \u00bfPuedo terminar la idea, Nicol\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5309261616617573, "is_candidate": false}, {"start": 1410.227, "end": 1412.869, "text": "Desde el 83 hasta ahora la matanza la gobern\u00f3 el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9038769085457221, "is_candidate": false}, {"start": 1412.869, "end": 1414.991, "text": "S\u00ed, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4436691272471266, "is_candidate": true}, {"start": 1414.991, "end": 1420.657, "text": "Y, por ejemplo, a lo largo de los \u00faltimos tres a\u00f1os y medio no se puso un metro de agua y cloca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3039246565163991, "is_candidate": true}, {"start": 1422.438, "end": 1427.719, "text": " Este gobierno que dijo que iba a ser el agua y las colanas, no puso un metro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27742820681159364, "is_candidate": true}, {"start": 1427.719, "end": 1430.58, "text": "Tigre, le voy a contar una an\u00e9cdota que conozco muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.394807017692024, "is_candidate": true}, {"start": 1430.58, "end": 1433.54, "text": "D\u00e9jeme terminar la idea, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49726155938723937, "is_candidate": true}, {"start": 1433.54, "end": 1438.261, "text": "Tigre, Tigre, Tigre, Aiza, firma un contrato con el municipio de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3111188870157705, "is_candidate": true}, {"start": 1438.261, "end": 1444.983, "text": "El municipio de Tigre se compromete a poner mil millones del a\u00f1o 2016, ni siquiera de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.320750714781298, "is_candidate": true}, {"start": 1444.983, "end": 1446.263, "text": "Mil millones en cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.442271332484635, "is_candidate": true}, {"start": 1447.25, "end": 1452.435, "text": " Lo \u00fanico que ten\u00eda que hacer Aiza era hacer obra y mandarle los certificados al municipio para que pagara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2747916464931971, "is_candidate": true}, {"start": 1452.435, "end": 1454.396, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1ntos certificados mand\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39351837678318335, "is_candidate": true}, {"start": 1454.396, "end": 1455.177, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9322358359547663, "is_candidate": false}, {"start": 1455.177, "end": 1456.298, "text": "Ninguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8309102168836405, "is_candidate": false}, {"start": 1456.298, "end": 1459.441, "text": "No hicieron un metro de agua, un metro de cloaca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42740389464473705, "is_candidate": true}, {"start": 1459.441, "end": 1464.085, "text": "Entonces, lo que digo es... No, pero \u00bfqu\u00e9 hizo el peronista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6127991345375656, "is_candidate": false}, {"start": 1464.085, "end": 1466.887, "text": "Bueno, en el caso... \u00bfO qu\u00e9 no hizo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9167301359096913, "is_candidate": false}, {"start": 1466.887, "end": 1467.488, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.009485709357949, "is_candidate": false}, {"start": 1467.488, "end": 1468.949, "text": "Julio De Vido ten\u00eda que ver con esa obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0128785650656515, "is_candidate": false}, {"start": 1469.58, "end": 1472.381, "text": " No, no, no, estoy hablando de este periodo, estos tres a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41701037356385706, "is_candidate": true}, {"start": 1472.381, "end": 1479.064, "text": "Bueno, supongamos que no metieron ni una cloaca ni una calle de cemento en la amenaza este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9952550616682936, "is_candidate": false}, {"start": 1479.064, "end": 1479.845, "text": "\u00bfY para atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9298932548561962, "is_candidate": false}, {"start": 1479.845, "end": 1484.107, "text": "Para atr\u00e1s, obviamente, hay fracaso, hay errores, hay culpa, hay responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25794819234882216, "is_candidate": true}, {"start": 1484.107, "end": 1486.208, "text": "Salud, hermosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8576761428024452, "is_candidate": false}, {"start": 1486.208, "end": 1486.288, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0354677959580343, "is_candidate": false}, {"start": 1487.028, "end": 1502.179, "text": " Yo mirar\u00eda, en todo caso, lugar por lugar, porque San Luis tuvo, desde el punto de vista del desarrollo educativo, de la autopista inform\u00e1tica, digamos, despu\u00e9s no nos puede gustar o nos puede gustar el modelo desde el punto de vista democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2526721345467762, "is_candidate": true}, {"start": 1502.179, "end": 1504.821, "text": "Desde el punto de vista, por eso, pero la gente los elige.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4930102109322565, "is_candidate": true}, {"start": 1506.203, "end": 1509.507, "text": " Bueno, pero reci\u00e9n usted hablaba de las virtudes de la alternancia, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8775180019240362, "is_candidate": false}, {"start": 1509.507, "end": 1514.773, "text": "Por eso, yo planteo y digo, puede no gustarnos ese modelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3390346216149813, "is_candidate": true}, {"start": 1514.773, "end": 1525.705, "text": "Yo viv\u00ed situaciones, y usted lo sabe, en el 2015, en Formosa, por ejemplo, donde no me dejaron alojarme en un hotel, por ser opositor al gobierno de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2799758853579243, "is_candidate": true}, {"start": 1525.705, "end": 1527.186, "text": "Entonces, lo que digo es,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4545788155958067, "is_candidate": true}, {"start": 1527.987, "end": 1540.175, "text": " Son todas situaciones que vivimos y que mientras no nos demos un recorrido, un rumbo de largo plazo, pol\u00edticas de Estado, acuerdos que trasciendan a los gobiernos, Argentina va a seguir en esta pelea de miserables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878914389936833, "is_candidate": true}, {"start": 1540.175, "end": 1545.219, "text": "Pero no es una pelea de miserables, porque no me dejaron ir al hotel en Formosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8568641398444184, "is_candidate": false}, {"start": 1545.219, "end": 1549.262, "text": "Usted, si viene Fran y le dice vamos a las elecciones, \u00bfqu\u00e9 le dice?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0406316537802591, "is_candidate": false}, {"start": 1549.262, "end": 1549.722, "text": "\u00bfLe va a decir que no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9506991136829107, "is_candidate": false}, {"start": 1551.134, "end": 1554.135, "text": " Perd\u00f3n, lo enfrent\u00e9 en el 15 y en el 17.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4435043403165767, "is_candidate": true}, {"start": 1554.135, "end": 1558.797, "text": "O sea, y ahora estamos construyendo nuestra alternativa distinta a la de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4053992881502737, "is_candidate": true}, {"start": 1558.797, "end": 1562.979, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que hay una cosa de decir son todos iguales, son todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42357840435547145, "is_candidate": true}, {"start": 1562.979, "end": 1566.36, "text": "Es como cuando veo que dicen los periodistas son todos corruptos, obreros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3540703548177033, "is_candidate": true}, {"start": 1566.36, "end": 1567.441, "text": "No, es mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4404302440104918, "is_candidate": true}, {"start": 1567.441, "end": 1574.064, "text": "Hay periodistas buenos, periodistas malos, hay pol\u00edticos buenos, pol\u00edticos malos, curas buenos, curas malos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29904213888210973, "is_candidate": true}, {"start": 1574.064, "end": 1577.065, "text": "Y me parece que lo que tenemos que hacer es buscar a los mejores en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3642065143519697, "is_candidate": true}, {"start": 1577.685, "end": 1581.286, "text": " para construir una Argentina que valga la pena, adem\u00e1s, ser vivida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3278954183498458, "is_candidate": true}, {"start": 1581.286, "end": 1591.11, "text": "Porque mientras la pol\u00edtica se pelea ech\u00e1ndose culpas, la gente todos los d\u00edas vive un poco... Es que no es ech\u00e1ndose culpas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42863608344941795, "is_candidate": true}, {"start": 1591.11, "end": 1597.992, "text": "Nadie dice del peronismo PJ bonerense de la matanza, gobernaste mal la matanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9971064003719293, "is_candidate": false}, {"start": 1598.51, "end": 1602.295, "text": " Yo lo digo, de hecho, fui, hice campa\u00f1a, me enfrent\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3331361527506639, "is_candidate": true}, {"start": 1602.295, "end": 1604.278, "text": "O sea, \u00bfel problema sabe cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3843983703566578, "is_candidate": true}, {"start": 1604.278, "end": 1614.791, "text": "El problema es que ac\u00e1 no se trata de ver qui\u00e9n divide y, digamos, de alguna manera descalifica peor al otro opositor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3068611937985444, "is_candidate": true}, {"start": 1614.791, "end": 1616.273, "text": "Porque mientras tanto hay un gobierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4466091023544926, "is_candidate": true}, {"start": 1617.111, "end": 1640.365, "text": " que tiene 45 puntos de inflaci\u00f3n y ha batido el r\u00e9cord de inflaci\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os, que tiene una devaluaci\u00f3n brutal que hace que la gente pierda todos los d\u00edas salario, que tiene adem\u00e1s un nivel de descontrol en las cuentas p\u00fablicas que hace que el propio fondo, en el mismo momento que dice sigan este camino, le hace el llamado de atenci\u00f3n en el informe, porque no tiene control de las cuentas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24228352054931301, "is_candidate": true}, {"start": 1640.365, "end": 1643.167, "text": "Y adem\u00e1s un gobierno que lleg\u00f3 prometiendo pobreza cero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3644088287750433, "is_candidate": true}, {"start": 1644.881, "end": 1658.706, "text": " Y uno, los que \u00e9ramos candidatos en el 15 conoc\u00edamos el diagn\u00f3stico de la Argentina, no es que nos enteramos, no \u00e9ramos paracaidistas suecos que lleg\u00e1bamos, prometi\u00f3 la eliminaci\u00f3n... \u00bfCu\u00e1l fue el diagn\u00f3stico de la Argentina en el 2015?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27982042594675804, "is_candidate": true}, {"start": 1658.706, "end": 1672.01, "text": "El diagn\u00f3stico de la Argentina en el 2015 era que ten\u00eda 27 puntos de pobreza, que necesitaba bajar el nivel de presi\u00f3n tributaria, que necesitaba recuperar la distorsi\u00f3n de precios relativos, que necesitaba abrirse en t\u00e9rminos de mercado y sobre todo abrir el mercado exportador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2909548832383133, "is_candidate": true}, {"start": 1672.65, "end": 1681.178, "text": " Eso lo discutimos en la campa\u00f1a del 2015, lo debatimos, fuimos a un debate, con Macri, Scioli no fue, despu\u00e9s en la segunda vuelta fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29589203133893605, "is_candidate": true}, {"start": 1681.178, "end": 1682.699, "text": "Pero eso es historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5062059019006496, "is_candidate": false}, {"start": 1682.699, "end": 1689.645, "text": "Lo que pasa hoy es que hay vecinos nuestros de ac\u00e1, de la capital, que tienen que pedir cr\u00e9dito para pagar las expensas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28627641990108754, "is_candidate": true}, {"start": 1689.645, "end": 1696.552, "text": "Que en el Gran Buenos Aires hay jubilados que est\u00e1n pidiendo cr\u00e9ditos en Mutuales al 140% para pagar la luz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30711233477128663, "is_candidate": true}, {"start": 1697.534, "end": 1699.095, "text": " Esa es la realidad de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49256521626905625, "is_candidate": true}, {"start": 1699.095, "end": 1713.245, "text": "Y esa realidad nos obliga, digamos, a asumir, por un lado, compromisos hacia adelante de pol\u00edticas de Estado, pero por otro lado, tambi\u00e9n, la defensa de la clase media, del mundo del trabajo, de los que est\u00e1n sufriendo en la Argentina, porque esa es nuestro rol como oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30915482011618145, "is_candidate": true}, {"start": 1713.245, "end": 1715.326, "text": "Hay gente tambi\u00e9n responsable penalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0145739761746955, "is_candidate": false}, {"start": 1715.326, "end": 1718.028, "text": "Tienen que ir todos presos, todos, todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4940882923810346, "is_candidate": true}, {"start": 1718.028, "end": 1719.389, "text": "No hay coronita para nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5049565868509456, "is_candidate": false}, {"start": 1719.389, "end": 1720.93, "text": "Todos los que tengan condena, presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4718890760160339, "is_candidate": true}, {"start": 1721.625, "end": 1740.984, "text": " preso, y adem\u00e1s planteo el que tenga que ir preso, digamos, yo lo quiero poner en t\u00e9rminos claros, Nicol\u00e1s, porque si no, la Argentina lo que necesita es que no haya coronita para nadie, este presidente, el anterior, el que viene, el que tenga que ir preso que vaya preso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3302860246012087, "is_candidate": true}, {"start": 1740.984, "end": 1741.565, "text": "As\u00ed de claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5761327063935826, "is_candidate": false}, {"start": 1742.509, "end": 1754.977, "text": " As\u00ed de concreto, por eso adem\u00e1s estoy planteando la imprescriptibilidad de los delitos de corrupci\u00f3n, para que el que pasa por la funci\u00f3n p\u00fablica pueda ser juzgado hasta el d\u00eda que se muera, y no que juegue con este tema de los tiempos de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3333526316855715, "is_candidate": true}, {"start": 1754.977, "end": 1764.824, "text": "As\u00ed como tambi\u00e9n nos tenemos que animar en estos acuerdos y compromisos por Argentina a terminar con este verso, esta mentira de la estabilidad de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28866315120891406, "is_candidate": true}, {"start": 1764.824, "end": 1768.687, "text": "Hoy en la Argentina tenemos jueces que tienen problemas psiqui\u00e1tricos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35449716939584586, "is_candidate": true}, {"start": 1769.53, "end": 1774.634, "text": " Tenemos jueces que dictaron sobre un mismo tema sentencias para un lado y para el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3723413682044898, "is_candidate": true}, {"start": 1774.634, "end": 1777.416, "text": "Tenemos jueces que no pueden explicar su patrimonio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4400265629573813, "is_candidate": true}, {"start": 1777.416, "end": 1779.738, "text": "Cada cinco a\u00f1os tienen que rendir examen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30848692274521794, "is_candidate": true}, {"start": 1779.738, "end": 1784.221, "text": "El que lo pasa, examen, no examen, digamos, de conocimiento del derecho nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3545182887425864, "is_candidate": true}, {"start": 1784.221, "end": 1786.063, "text": "Bueno, parece estar el Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9224088289189022, "is_candidate": false}, {"start": 1786.063, "end": 1786.683, "text": "No alcanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.580911169937394, "is_candidate": false}, {"start": 1786.683, "end": 1788.425, "text": "Cada cinco a\u00f1os tienen que ir a revisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3808798007557891, "is_candidate": true}, {"start": 1789.225, "end": 1792.766, "text": " El que pasa la evaluaci\u00f3n est\u00e1 preparado para ascender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3204472824421454, "is_candidate": true}, {"start": 1792.766, "end": 1797.367, "text": "As\u00ed no hay manipulaci\u00f3n, as\u00ed no hay manejo de amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32373329988245436, "is_candidate": true}, {"start": 1797.367, "end": 1799.528, "text": "Est\u00e1 preparado para ascender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36118002714188635, "is_candidate": true}, {"start": 1799.528, "end": 1802.408, "text": "El que no lo pasa, se va a la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49355875796315873, "is_candidate": true}, {"start": 1802.408, "end": 1804.109, "text": "\u00bfCristina Kirchner va a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.982152089516972, "is_candidate": false}, {"start": 1804.109, "end": 1806.67, "text": "No lo s\u00e9, hace nueve a\u00f1os que no hablo con la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40968369257218185, "is_candidate": true}, {"start": 1806.67, "end": 1811.751, "text": "Pero conoce, conoce... Yo estoy concentrado en la construcci\u00f3n de alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.549864003201962, "is_candidate": false}, {"start": 1811.751, "end": 1814.232, "text": "Lo que hace Unidad Ciudadana... \u00bfM\u00e1s quer\u00eda ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4108254761619551, "is_candidate": true}, {"start": 1814.232, "end": 1814.732, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.041055445763885, "is_candidate": false}, {"start": 1814.732, "end": 1815.552, "text": "\u00bfM\u00e1s quer\u00eda ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0247487854081838, "is_candidate": false}, {"start": 1816.567, "end": 1824.252, "text": " Mire, yo honestamente creo que el nivel de desilusi\u00f3n por su fracaso lo pone al presidente en una condici\u00f3n de no candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27732566758570654, "is_candidate": true}, {"start": 1824.252, "end": 1829.135, "text": "O sea, de Cristina no quiere decir... No, es que no lo s\u00e9, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6650728052325539, "is_candidate": false}, {"start": 1829.135, "end": 1831.377, "text": "El presidente ya anunci\u00f3 que iba a ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3133500737635765, "is_candidate": true}, {"start": 1831.377, "end": 1837.421, "text": "Yo creo que si la oferta electoral del gobierno sigue siendo esta que viene planteando desde marzo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2885157368300685, "is_candidate": true}, {"start": 1838.732, "end": 1840.953, "text": " el gobierno va a salir tercero en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4216850885621799, "is_candidate": true}, {"start": 1840.953, "end": 1841.413, "text": "Tercero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9058289240047193, "is_candidate": false}, {"start": 1841.413, "end": 1850.437, "text": "Y Cristina Kirchner, haciendo un an\u00e1lisis, sin haber hablado con ella, nueve a\u00f1os, conociendo... No lo s\u00e9, no lo s\u00e9, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8916471079102168, "is_candidate": false}, {"start": 1850.437, "end": 1854.538, "text": "Usted quisiera, para el pa\u00eds, \u00bfser\u00eda mejor que fuera candidata?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8846072511187826, "is_candidate": false}, {"start": 1854.538, "end": 1867.163, "text": "No, si yo creyera que para el pa\u00eds lo que estamos construyendo no es lo mejor, no vengo ni a sentarme ac\u00e1, lo mejor para la Argentina lo intentamos construir junto a La Habana, junto a Pichetto, junto a Schiaretti, junto a Ortubey,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.300791961586765, "is_candidate": true}, {"start": 1867.823, "end": 1870.166, "text": " Sin cristina y sin m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497200033558088, "is_candidate": false}, {"start": 1870.166, "end": 1878.494, "text": "Claro, pero adem\u00e1s convocando a sectores que hoy dudan o tienen temores alrededor nuestro y que los tenemos que abrazar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31101579270555324, "is_candidate": true}, {"start": 1878.494, "end": 1885.261, "text": "Sectores del radicalismo que saben que este gobierno de derecha y de ajuste no tiene nada que ver con la historia del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26332925127493434, "is_candidate": true}, {"start": 1885.261, "end": 1888.885, "text": "A sectores independientes que se quieren sumar o incorporar a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3189033952018283, "is_candidate": true}, {"start": 1888.885, "end": 1890.547, "text": "Sectores del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.054227658395455, "is_candidate": false}, {"start": 1891.733, "end": 1899.716, "text": " No, mire, la verdad es que no tengo claro, le vuelvo a repetir, no s\u00e9 qu\u00e9 va a ser unidad ciudadana y no tengo claro c\u00f3mo se est\u00e1n alineando sus dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3135733207615605, "is_candidate": true}, {"start": 1899.716, "end": 1908.199, "text": "Nosotros elegimos nuestra construcci\u00f3n, contarle a los argentinos c\u00f3mo podemos construir una alternativa que adem\u00e1s termine con el curro de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3505705359476755, "is_candidate": true}, {"start": 1908.199, "end": 1910.779, "text": "Esta grieta... \u00bfQu\u00e9 dice curro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5477508239992133, "is_candidate": false}, {"start": 1910.779, "end": 1917.522, "text": "Porque es un curro con el que se sostienen dos sectores mientras se empobrece la gran mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35212381211778876, "is_candidate": true}, {"start": 1917.522, "end": 1920.863, "text": "Pero, a ver, \u00bfpasan las familias en...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281810513808941, "is_candidate": false}, {"start": 1920.863, "end": 1920.943, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1057822903040617, "is_candidate": false}, {"start": 1921.614, "end": 1927.023, "text": " Pero en la Argentina, mire, cuando usted hace campa\u00f1a dividiendo al pa\u00eds, no puede gobernar para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2615687690968779, "is_candidate": true}, {"start": 1927.023, "end": 1928.945, "text": "\u00bfY qui\u00e9n est\u00e1 haciendo campa\u00f1a as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0100130270091732, "is_candidate": false}, {"start": 1928.945, "end": 1934.494, "text": "Bueno, en alg\u00fan momento hizo desde el gobierno, el gobierno que se fue, en alg\u00fan momento lo hace este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42283243867198106, "is_candidate": true}, {"start": 1935.421, "end": 1940.826, "text": " Y cuando usted hace campa\u00f1a dividiendo a los argentinos, no puede gobernar para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3163345875935114, "is_candidate": true}, {"start": 1940.826, "end": 1950.595, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que, adem\u00e1s, este gobierno tiene una mirada muy sesgada, muy chiquita, para beneficiar a los bulguerones, a los caputos, a los amigos del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29052334708440664, "is_candidate": true}, {"start": 1950.595, "end": 1952.757, "text": "Mire los balances del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34278884327163195, "is_candidate": true}, {"start": 1953.677, "end": 1967.172, "text": " Y se va a dar cuenta que los que venden gas, que los que venden petr\u00f3leo, que los que venden luz, son los grandes ganadores de la econom\u00eda de Macri y los bancos, mientras hay 30 millones de argentinos que perdieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3001685773837446, "is_candidate": true}, {"start": 1967.172, "end": 1967.692, "text": "La \u00faltima...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9045869051298863, "is_candidate": false}, {"start": 1968.82, "end": 1970.481, "text": " \u00bfLe puedo tomar un poquito de agua?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5060657726016493, "is_candidate": false}, {"start": 1970.481, "end": 1971.542, "text": "Te me acabo ac\u00e1, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8312600533564175, "is_candidate": false}, {"start": 1971.542, "end": 1974.423, "text": "Me acabo de robar el agua, Sergio Paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8886290220115927, "is_candidate": false}, {"start": 1974.423, "end": 1977.105, "text": "No es un delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1185337399334454, "is_candidate": false}, {"start": 1977.105, "end": 1980.307, "text": "Compartir un vaso de agua y compartir el pan es de persona noble.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5378901545446065, "is_candidate": false}, {"start": 1980.307, "end": 1983.228, "text": "No se le niega a nadie, t\u00f3mesela toda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9103450332607018, "is_candidate": false}, {"start": 1983.228, "end": 1984.169, "text": "A ver, la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.052587449467425, "is_candidate": false}, {"start": 1984.169, "end": 1991.333, "text": "Tiene que ver con el caso de Alesio o con esta cuesti\u00f3n de que de golpe hay como un s\u00faper espionaje que parece que envuelve todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.006909805724297, "is_candidate": false}, {"start": 1991.913, "end": 1994.717, "text": " Usted fue v\u00edctima de espionaje, yo segu\u00ed el caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035478041339688, "is_candidate": false}, {"start": 1994.717, "end": 2000.425, "text": "Est\u00e1 preso el prefecto que entr\u00f3 a su casa, que es el \u00fanico agente... Inteligencia preso en democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6743615895886652, "is_candidate": false}, {"start": 2000.425, "end": 2001.947, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8101370317316405, "is_candidate": false}, {"start": 2002.648, "end": 2004.83, "text": " Primero que D'Alessio, un delincuente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38698475991065384, "is_candidate": true}, {"start": 2004.83, "end": 2008.352, "text": "Delincuente con terminales vaya a saber uno d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3448893263053089, "is_candidate": true}, {"start": 2008.352, "end": 2011.575, "text": "Delincuente con terminales en expolic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.349392643471395, "is_candidate": true}, {"start": 2011.575, "end": 2016.359, "text": "Tambi\u00e9n expolic\u00edas con matriz y comportamiento delictual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31386083602053105, "is_candidate": true}, {"start": 2016.359, "end": 2021.983, "text": "O sea, expolic\u00edas que en alg\u00fan momento vistieron uniforme pero que eran delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2975800976400623, "is_candidate": true}, {"start": 2021.983, "end": 2023.985, "text": "Dig\u00e1moslo con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41265359004925706, "is_candidate": true}, {"start": 2023.985, "end": 2025.726, "text": "Ahora, yo tengo una mirada mucho m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6021324680809902, "is_candidate": false}, {"start": 2025.726, "end": 2031.851, "text": "Yo fui v\u00edctima de un agente de inteligencia entrando a mi casa disparando con 22, con silenciador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2941462087294672, "is_candidate": true}, {"start": 2033.144, "end": 2038.787, "text": " Viv\u00ed con mis hijos dos a\u00f1os durmiendo en mi cama, porque ten\u00edan miedo de dormir en su propia casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3757403282710077, "is_candidate": true}, {"start": 2038.787, "end": 2052.774, "text": "Y lo que le puedo decir es que la Argentina tiene, en todas estas bandas de inteligencia para estatales y estatales, tiene una r\u00e9mora de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29460697069916764, "is_candidate": true}, {"start": 2052.774, "end": 2055.055, "text": "Es lo peor que nos qued\u00f3 de la herencia de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3947840127201555, "is_candidate": true}, {"start": 2056.29, "end": 2061.497, "text": " \u00bfEn alg\u00fan momento se acuerdan que Alfons\u00edn tuvo el primer conflicto con Guglielminetti?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3162808803786993, "is_candidate": true}, {"start": 2061.497, "end": 2067.726, "text": "Digo, todos los gobiernos tuvieron esta r\u00e9mora de la dictadura manchando a los gobiernos democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30762532565667977, "is_candidate": true}, {"start": 2068.585, "end": 2072.308, "text": " Para m\u00ed hay que hacer un cambio fundamental en la matriz del sistema de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38603769810457733, "is_candidate": true}, {"start": 2072.308, "end": 2082.955, "text": "La inteligencia nos tiene que servir en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en la lucha contra el terrorismo, en la lucha contra el lavado de activos y en la defensa de patentes y tecnolog\u00eda nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29859518927770234, "is_candidate": true}, {"start": 2082.955, "end": 2085.056, "text": "Para eso nos tiene que servir la inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4001481551261701, "is_candidate": true}, {"start": 2085.056, "end": 2089.919, "text": "O sea, para defendernos de ataques externos y para defender los recursos de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.372434152526127, "is_candidate": true}, {"start": 2092.349, "end": 2100.955, "text": " que en la Argentina se use la inteligencia para ver qu\u00e9 dice usted, qu\u00e9 pienso yo, qu\u00e9 dice ella, es lo m\u00e1s nefasto que nos puede pasar como ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159419593484555, "is_candidate": true}, {"start": 2100.955, "end": 2102.856, "text": "\u00bfUsted cree que lo est\u00e1 haciendo el Estado actual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.935336030305353, "is_candidate": false}, {"start": 2102.856, "end": 2107.399, "text": "Mire, yo creo que son bandas que... No voy a acusar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33302784662723295, "is_candidate": true}, {"start": 2107.399, "end": 2111.501, "text": "Para m\u00ed ser\u00eda muy f\u00e1cil venir y decirle, este es el gobierno, esta es la AFI, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32090930711900123, "is_candidate": true}, {"start": 2111.501, "end": 2112.922, "text": "Yo no voy a entrar en esa l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40398801151195063, "is_candidate": true}, {"start": 2112.922, "end": 2118.946, "text": "Yo viv\u00ed un hecho hace muy pocos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36404725882875555, "is_candidate": true}, {"start": 2118.946, "end": 2119.767, "text": "S\u00ed, entraron a robar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432968774920582, "is_candidate": false}, {"start": 2119.767, "end": 2121.428, "text": "En mi oficina, por segunda vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37643158089740425, "is_candidate": true}, {"start": 2122.683, "end": 2136.053, "text": " Y hoy tengo, as\u00ed como hace 15 d\u00edas me dijeron qu\u00e9date tranquilo, fue un robo, es un ladr\u00f3n habitual, hoy tengo m\u00e1s dudas que hace 15 d\u00edas por la declaraci\u00f3n de esta persona en una causa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19934925885883648, "is_candidate": true}, {"start": 2136.053, "end": 2144.8, "text": "Cuando lo tenga bien claro, porque me fui enterando a lo largo del camino y los cortes que cruc\u00e9 viniendo para ac\u00e1, por ahora tengo poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2909089992251209, "is_candidate": true}, {"start": 2147.801, "end": 2154.246, "text": " Pero yo sigo queriendo, deseando y rogando que haya sido un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3418151856093268, "is_candidate": true}, {"start": 2154.246, "end": 2157.769, "text": "Ahora, yo le voy a decir una cosa, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3091185622781596, "is_candidate": true}, {"start": 2157.769, "end": 2165.695, "text": "Las pol\u00edticas de Estado, los acuerdos, los compromisos por Argentina tienen que incluir el tema de c\u00f3mo usamos la inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31091166375115975, "is_candidate": true}, {"start": 2166.791, "end": 2173.493, "text": " de c\u00f3mo cuidamos a los argentinos en esto de luchar contra el narcotr\u00e1fico, en esto de cuidar nuestra frontera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2976224459520419, "is_candidate": true}, {"start": 2173.493, "end": 2186.196, "text": "Tal es un delincuente que usaba informaci\u00f3n que le sacaba aparentemente, conozco el tema por la televisi\u00f3n y por lo que por ah\u00ed me cont\u00f3 alguno de los legisladores que sigui\u00f3 el tema,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30457602794992644, "is_candidate": true}, {"start": 2187.429, "end": 2194.713, "text": " Un delincuente que le iba sacando informaci\u00f3n a uno, a otro, extorsionaba, era un tipo que aparentemente parec\u00eda que era asociable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27480864243920256, "is_candidate": true}, {"start": 2194.713, "end": 2202.597, "text": "Era un delincuente que tiene que estar preso y que en todo caso lo que s\u00ed tenemos que saber es para qui\u00e9n trabajaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3170527267947353, "is_candidate": true}, {"start": 2202.597, "end": 2203.157, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8857579244985773, "is_candidate": false}, {"start": 2203.157, "end": 2203.777, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7247995913719232, "is_candidate": false}], "Index": 1051, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "ASn_jfTkou8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ASn_jfTkou8", "title": "Sergio Massa en TN Central (Entrevista completa)", "duration": 2205.0, "view_count": 2505.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}