{"segments": [{"start": 209.292, "end": 211.754, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8529275557014199, "is_candidate": false}, {"start": 211.754, "end": 213.835, "text": "Bienvenidos, ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.900774669303966, "is_candidate": false}, {"start": 213.835, "end": 228.526, "text": "Este mandatario visionero que hoy recibe en conjunto la renovaci\u00f3n neo al Congreso y el canal SS, el que hoy lo estamos presentando, innovaci\u00f3n federal dentro de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8794652059139028, "is_candidate": false}, {"start": 228.526, "end": 231.088, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, bienvenidos a nuestros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.819021036485867, "is_candidate": false}, {"start": 231.088, "end": 233.129, "text": "Y aqu\u00ed est\u00e1n ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9023501524293527, "is_candidate": false}, {"start": 233.129, "end": 238.053, "text": "Que se escuchen los aplausos porque esta es una jornada de trabajo, es una jornada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8534366036669787, "is_candidate": false}, {"start": 242.946, "end": 248.47, "text": " donde los vamos a ver de aqu\u00ed en m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875524778698083, "is_candidate": false}, {"start": 248.47, "end": 257.475, "text": "Y hoy nos acompa\u00f1a Sergio Massa, candidato a presidente por Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8484363442814584, "is_candidate": false}, {"start": 257.475, "end": 271.304, "text": "El canciller tambi\u00e9n, Gafiero, que hoy nos est\u00e1 acompa\u00f1ando junto al gobernador de la provincia, \u00d3scar Herrera Guad, nuestro gobernador electo, Hugo Pazalacua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8741991813421962, "is_candidate": false}, {"start": 271.304, "end": 271.985, "text": "Y aqu\u00ed est\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7660894076116868, "is_candidate": false}, {"start": 273.163, "end": 276.645, "text": " desde la Innovaci\u00f3n Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8239971888695005, "is_candidate": false}, {"start": 276.645, "end": 283.367, "text": "Candidatos a senadores, Sonia Rojas de Kud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380636943377842, "is_candidate": false}, {"start": 283.367, "end": 287.429, "text": "Carlos Arce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8407899329392211, "is_candidate": false}, {"start": 287.429, "end": 290.531, "text": "Candidatos a diputados nacionales, el Colo Bansik.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8734466964343126, "is_candidate": false}, {"start": 290.531, "end": 295.493, "text": "Yamila Ruiz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9047782518731142, "is_candidate": false}, {"start": 295.493, "end": 300.455, "text": "Junto a nuestro vicegobernador electo, Lucas Romero Spineri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87577239627381, "is_candidate": false}, {"start": 301.813, "end": 307.575, "text": " Cuando hablamos de este mandato misionero, y este es un gran equipo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8725347918116912, "is_candidate": false}, {"start": 307.575, "end": 310.435, "text": "Primero, \u00bflas fot\u00f3grafos ya han tomado las fotograf\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9302596627793812, "is_candidate": false}, {"start": 310.435, "end": 310.656, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1352802222126903, "is_candidate": false}, {"start": 310.656, "end": 312.356, "text": "A los colegas de prensa, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9160699465454452, "is_candidate": false}, {"start": 312.356, "end": 313.536, "text": "Que de eso se trata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9024681751058731, "is_candidate": false}, {"start": 313.536, "end": 317.858, "text": "Nos vamos a invitar a ir tomando ubicaci\u00f3n, pero antes queremos compartir una proyecci\u00f3n digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9188383026655795, "is_candidate": false}, {"start": 317.858, "end": 323.039, "text": "Est\u00e1 todo listo mientras se van acomodando nuestros invitados especiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9039768295397516, "is_candidate": false}, {"start": 323.039, "end": 326.32, "text": "Queremos compartir con ustedes esta proyecci\u00f3n digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8881235132940206, "is_candidate": false}, {"start": 334.679, "end": 353.333, "text": " Por eso arranca el espacio que vamos a compartir con la Naci\u00f3n, con nuestro candidato a presidente, Sergio Massa, y Agust\u00edn Rossi, con un valor muy importante tambi\u00e9n haber conseguido en el seno de una composici\u00f3n tan amplia como es el peronismo, la unidad, la uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7850947229541896, "is_candidate": false}, {"start": 354.033, "end": 375.008, "text": " Entonces, uni\u00f3n con uni\u00f3n, la uni\u00f3n provincial, la renovaci\u00f3n con la uni\u00f3n alcanzada, la uni\u00f3n nacional, es un valor important\u00edsimo que ya lo posicion\u00f3 Amasa como el precandidato m\u00e1s optado por la gente, frente a los dem\u00e1s candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.768600329529895, "is_candidate": false}, {"start": 375.008, "end": 377.21, "text": "Y acu\u00e9rdense lo que les digo, va a ser el m\u00e1s votado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.751322179033287, "is_candidate": false}, {"start": 384.291, "end": 385.932, "text": " Y as\u00ed se fue tejiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9161602228747284, "is_candidate": false}, {"start": 385.932, "end": 391.653, "text": "Ustedes saben, nuestra relaci\u00f3n con el hoy candidato a presidente de la Naci\u00f3n no es nueva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8800201673872998, "is_candidate": false}, {"start": 391.653, "end": 397.615, "text": "Somos renovadores, compart\u00edamos ya una idea de renovaci\u00f3n, de apertura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8935001598749172, "is_candidate": false}, {"start": 397.615, "end": 402.296, "text": "Conoce la provincia como el mejor candidato nacional, recorri\u00f3 varias veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8231566715927705, "is_candidate": false}, {"start": 402.296, "end": 404.117, "text": "Ayer mismo hemos plasmado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9019813623434703, "is_candidate": false}, {"start": 405.198, "end": 419.69, "text": " uno de los elementos de una de las construcciones de mayor importancia para los misioneros que es el espacio econ\u00f3mico com\u00fan con una ley y donde Massa se puso al frente del pedido de misi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8132189076675089, "is_candidate": false}, {"start": 419.69, "end": 429.739, "text": "El proyecto del espacio com\u00fan de la econom\u00eda, del conocimiento ahora y con todo el arsenal de objetivos nuevos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8418694029959585, "is_candidate": false}, {"start": 431.447, "end": 441.489, "text": " Por eso nuestro nombre, Innovaci\u00f3n Federal, estamos innovando desde aqu\u00ed, desde Misiones hacia la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8427825373568336, "is_candidate": false}, {"start": 441.489, "end": 460.613, "text": "Y con ese antecedente, eso fue determinante a la hora ni siquiera de elegir, no ten\u00edamos duda de que si hab\u00eda una continuidad despu\u00e9s de los acuerdos electorales con la renovaci\u00f3n nacional,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.834645100387915, "is_candidate": false}, {"start": 461.143, "end": 473.17, "text": " y con quien nos tendi\u00f3 una mano y est\u00e1 con nosotros, como est\u00e1 con otras regiones del pa\u00eds, como debe ser si queremos cambiar la realidad argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7836785051421173, "is_candidate": false}, {"start": 473.17, "end": 480.555, "text": "Entonces, bueno, as\u00ed naci\u00f3, con esa vibra, naci\u00f3 la forma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8927224952372619, "is_candidate": false}, {"start": 480.555, "end": 481.255, "text": "Uni\u00f3n por la Patria.", "cosine_dist": 1.172969521776993, "is_candidate": false}, {"start": 493.685, "end": 505.929, "text": " Y quiz\u00e1s este sea un sue\u00f1o hecho realidad cuando hablamos de un frente renovador que llega directamente a la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8136284599280038, "is_candidate": false}, {"start": 505.929, "end": 507.369, "text": "\u00bfComenzamos con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118554729600794, "is_candidate": false}, {"start": 507.369, "end": 514.472, "text": "S\u00ed, nuestro invitado especial, y lo queremos escuchar, nuestro pr\u00f3ximo presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9032182741116318, "is_candidate": false}, {"start": 514.472, "end": 518.573, "text": "As\u00ed, se\u00f1oras y se\u00f1ores, el pueblo de la provincia de Misiones, la tierra colorada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8726801701222797, "is_candidate": false}, {"start": 519.515, "end": 527.518, "text": " Lo escucha al precandidato a presidente por Uni\u00f3n por la Patria, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8698807804427987, "is_candidate": false}, {"start": 527.518, "end": 535.2, "text": "Bueno, muy buenas noches para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3780006815381568, "is_candidate": true}, {"start": 535.2, "end": 544.563, "text": "La verdad es que estar hoy en Iguaz\u00fa para nosotros es muy especial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29750817556203524, "is_candidate": true}, {"start": 544.563, "end": 546.564, "text": "Es especial porque vinimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4037740966372677, "is_candidate": true}, {"start": 547.877, "end": 571.592, "text": " a uno de los puntos donde la Argentina se abraza con Paraguay y con Brasil, y adem\u00e1s donde queda m\u00e1s claro que en ning\u00fan otro lado la dimensi\u00f3n territorial y la complejidad y las diferencias que tienen las distintas regiones de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20178325134405017, "is_candidate": true}, {"start": 574.621, "end": 582.704, "text": " Venir a Iguaz\u00fa, que es un s\u00edmbolo de la belleza y de los recursos naturales, pero tambi\u00e9n del cuidado del medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23418613728245918, "is_candidate": true}, {"start": 582.704, "end": 603.711, "text": "Y venir a Misiones, que de alguna manera es ese brazo extendido de la patria que entra hacia el centro de nuestra Sudam\u00e9rica y que tiene el 92% de su frontera que no limita con la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20845929384379924, "is_candidate": true}, {"start": 604.936, "end": 607.518, "text": " que limita con otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3013078991264331, "is_candidate": true}, {"start": 607.518, "end": 634.033, "text": "A veces cuando peleamos por la zona aduanera extendida, cuando como hoy con Oscar firmamos los acuerdos de conectividad para toda la provincia con una inversi\u00f3n muy importante de casi mil millones de pesos, cuando vemos la importancia de la reactivaci\u00f3n del puerto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20570800332528094, "is_candidate": true}, {"start": 635.199, "end": 652.293, "text": " y entendemos que la hidrov\u00eda no puede tener una mirada solo para el coraz\u00f3n sojero de la Argentina o para el coraz\u00f3n maicero de la Argentina, sino que tiene que tener una mirada puesta en lo que son nuestras econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21580198717696664, "is_candidate": true}, {"start": 652.293, "end": 655.736, "text": "Cuando en la mesa del Mercosur discutimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37371189108335934, "is_candidate": true}, {"start": 656.827, "end": 679.142, "text": " las cuestiones vinculadas a obras como las de conectividad el\u00e9ctrica que hoy estamos poniendo en marcha y adem\u00e1s licitando nuevas energ\u00edas renovables, porque la biomasa es una enorme oportunidad de futuro para Misiones y para la Argentina en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20219455796036823, "is_candidate": true}, {"start": 679.142, "end": 685.347, "text": "Cuando nos sentamos con el Gobernador y con los productores a trabajar en t\u00e9rminos de mejorar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32161092526681434, "is_candidate": true}, {"start": 686.367, "end": 694.271, "text": " el precio de la yerba o del t\u00e9, lo que estamos es poniendo la mirada sobre la Argentina real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2888191832413395, "is_candidate": true}, {"start": 694.271, "end": 705.456, "text": "No somos aquellos que nos dedicamos a pasear por los canales de televisi\u00f3n haciendo slogans contra otro sector pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24008598898502598, "is_candidate": true}, {"start": 705.456, "end": 715.461, "text": "Somos, de alguna manera, los que sentimos que la mejor tarea que puede llevar adelante un dirigente pol\u00edtico es la de hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.253165907913276, "is_candidate": true}, {"start": 716.408, "end": 729.014, "text": " es la de trabajar y resolver todos los d\u00edas problemas, sabiendo adem\u00e1s, como saben ustedes, que gobernar no es tomar todos los d\u00edas decisiones agradables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27381045913250945, "is_candidate": true}, {"start": 729.014, "end": 743.841, "text": "A veces hay decisiones que se toman que le gustan a todos y hay otras veces que son las que hay que tomar porque de alguna manera sirven para resolver el mediano y largo plazo de nuestra patria, de nuestra provincia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24442577001462784, "is_candidate": true}, {"start": 745.002, "end": 747.324, "text": " de nuestros municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3949897503638572, "is_candidate": true}, {"start": 747.324, "end": 765.863, "text": "Yo vine hoy a agradecerles y a contarles a la Argentina que ac\u00e1 hay 78 ciudades o localidades en la provincia de Misiones y que ac\u00e1 est\u00e1n acompa\u00f1ando a nuestros candidatos a senadores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.264173516990738, "is_candidate": true}, {"start": 766.571, "end": 783.581, "text": " a nuestros candidatos a diputados nacionales, a nuestra f\u00f3rmula nacional, los 78 intendentes de la provincia de Misiones, que para nosotros es un orgullo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2822486374549883, "is_candidate": true}, {"start": 783.581, "end": 794.788, "text": "Pero tambi\u00e9n, de alguna manera, a consolidar un mensaje que planteaba reci\u00e9n el ingeniero Carlos, no s\u00e9 cada uno de ustedes c\u00f3mo le dice, que tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29881988272648874, "is_candidate": true}, {"start": 796.039, "end": 802.623, "text": " el mensaje de nuestras marcas, la renovaci\u00f3n permanente que tiene que vivir la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2860624554330483, "is_candidate": true}, {"start": 802.623, "end": 816.352, "text": "Tenemos que todo el tiempo abrir los brazos, convocar nuevos sectores, sentir que la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes no es un problema, sino una oportunidad para enfrentar los nuevos desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2773405794400149, "is_candidate": true}, {"start": 816.352, "end": 822.316, "text": "Uno cuando ve Silicon Missions, se da cuenta que esa mirada de innovaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29953938952817916, "is_candidate": true}, {"start": 823.27, "end": 828.994, "text": " est\u00e1 puesta en preparar a los j\u00f3venes de misiones para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3440507418812553, "is_candidate": true}, {"start": 828.994, "end": 848.945, "text": "E incorporar j\u00f3venes a nuestra gesti\u00f3n, a nuestra tarea de gobierno, tiene que ver precisamente con preparar en un mundo en el que la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica, la inteligencia artificial, la conectividad y la brecha digital juegan un papel central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2739884848358286, "is_candidate": true}, {"start": 848.945, "end": 851.467, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el chico que va a ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41317972205405296, "is_candidate": true}, {"start": 854.672, "end": 880.626, "text": " que va a vivir con m\u00e1s desventajas en el futuro, el que no tenga conectividad, el que no est\u00e9 preparado para la programaci\u00f3n, el que no tenga su propio equipo, su propia tableta, su propio celular, el que no tenga la oportunidad de estar conectado en un mundo que compra el talento y el trabajo que surge de la cabeza, de la creatividad de muchos de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22906367110384385, "is_candidate": true}, {"start": 881.364, "end": 886.225, "text": " y misiones en ese sentido, hace muchos a\u00f1os ya que lidera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31540290155608697, "is_candidate": true}, {"start": 886.225, "end": 891.067, "text": "Ac\u00e1 vi, hace muchos a\u00f1os ya, la primera escuela de rob\u00f3tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29465173652281085, "is_candidate": true}, {"start": 891.067, "end": 909.912, "text": "Ac\u00e1 vi como chicos, estudiantes de escuelas t\u00e9cnicas, le ense\u00f1aban a otros chicos del pa\u00eds a medir la humedad del suelo desde un tel\u00e9fono celular con un chip y con sensibilizadores en distintos lugares del suelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2012720568395353, "is_candidate": true}, {"start": 910.788, "end": 919.21, "text": " hace muchos a\u00f1os cuando hablar de rob\u00f3tica parec\u00eda una cosa lejana, ajena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3077032040290625, "is_candidate": true}, {"start": 919.21, "end": 930.473, "text": "Y ese liderazgo que lleva adelante Misiones tiene su origen en la idea de la uni\u00f3n, de la concordia, de la unidad en la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21851509934057944, "is_candidate": true}, {"start": 931.645, "end": 953.395, "text": " Podemos convivir con aquellos que pensamos distintos, podemos compartir trabajo construyendo una idea com\u00fan con aquellos que no son iguales a nosotros, pero que tienen el mismo sue\u00f1o de una provincia y de un pa\u00eds mejor, m\u00e1s justo, m\u00e1s integrado, m\u00e1s federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2589862155744457, "is_candidate": true}, {"start": 953.395, "end": 960.838, "text": "Somos renovadores porque queremos seguir ampliando la participaci\u00f3n de la sociedad en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3330496227245736, "is_candidate": true}, {"start": 961.658, "end": 970.058, "text": " Somos la uni\u00f3n frente a aquellos que plantean la Argentina sin moneda, dividida, peleada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3616832459279633, "is_candidate": true}, {"start": 971.119, "end": 991.654, "text": " La idea del exterminio del que est\u00e1 enfrente como una forma de construir cuando en realidad conduce y convoca el que convence, no el que extermina o pretende transformar al otro simplemente en un ser inexistente en la pol\u00edtica solo desde la violencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29234861851530036, "is_candidate": true}, {"start": 991.654, "end": 999.68, "text": "Y somos la patria, somos la patria porque miramos federalmente a la Argentina en todos sus recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40664906865203476, "is_candidate": true}, {"start": 1001.002, "end": 1005.843, "text": " cuando otros la miran solo desde Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3283913307419041, "is_candidate": true}, {"start": 1005.843, "end": 1013.605, "text": "Somos la patria porque creemos en la conectividad federal como una forma de integrar a nuestros j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3003074987295218, "is_candidate": true}, {"start": 1013.605, "end": 1022.367, "text": "Somos la patria porque miramos las econom\u00edas regionales e invertimos en infraestructura el\u00e9ctrica de puertos, de caminos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3566874444707405, "is_candidate": true}, {"start": 1023.172, "end": 1029.675, "text": " mientras otros cuando gobernaron solo miraron las obras de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2562353864764194, "is_candidate": true}, {"start": 1029.675, "end": 1048.144, "text": "Somos la patria porque estamos convencidos de que tener nuestra propia moneda y no entregar nuestra moneda a otro pa\u00eds tambi\u00e9n es soberan\u00eda y somos la patria porque tenemos nuestro propio proyecto de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35931370803875595, "is_candidate": true}, {"start": 1048.144, "end": 1049.385, "text": "Creemos en el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6648569836103466, "is_candidate": false}, {"start": 1050.341, "end": 1054.807, "text": " porque es un valor central para la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38385859170919223, "is_candidate": true}, {"start": 1054.807, "end": 1061.334, "text": "Creemos en la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva, con tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41439752720919354, "is_candidate": true}, {"start": 1061.334, "end": 1068.243, "text": "Y creemos, sobre todas las cosas, que la igualdad de oportunidades en un pa\u00eds federal se da", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538733480642805, "is_candidate": true}, {"start": 1069.21, "end": 1091.28, "text": " cuando en cada rinc\u00f3n de la Argentina haya un chico que sienta que haya nacido en el lugar que haya nacido, puede so\u00f1ar con ser ingeniero, abogado, presidente o simplemente por su talento, querer con su creatividad conquistar al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32007414727167505, "is_candidate": true}, {"start": 1091.28, "end": 1094.321, "text": "Ese es el pa\u00eds que tenemos que construir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3302445747084548, "is_candidate": true}, {"start": 1096.514, "end": 1100.415, "text": " que nos tocaron superar momentos complicados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4004228107374006, "is_candidate": true}, {"start": 1100.415, "end": 1115.818, "text": "Gobernamos una Argentina condicionada por un acuerdo con el Fondo Internacional, al que nosotros no fuimos a buscar la plata, plata que no qued\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3167236434872347, "is_candidate": true}, {"start": 1115.818, "end": 1125.88, "text": "Condicionada porque adem\u00e1s le toc\u00f3 enfrentar un momento global muy complejo de pandemia, con ca\u00edda de 10 puntos del producto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2905013425828368, "is_candidate": true}, {"start": 1127.688, "end": 1135.136, "text": " un momento especial para gobernar porque nos toca enfrentar una sequ\u00eda, la peor de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4073670810382918, "is_candidate": true}, {"start": 1135.136, "end": 1146.327, "text": "Pero sepan que tenemos el coraje para enfrentar los problemas y el coraz\u00f3n vibrante para construir esa Argentina del futuro que nos merecemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2862349489127598, "is_candidate": true}, {"start": 1146.892, "end": 1164.316, "text": " creemos en el federalismo porque es la patria, creemos en la inclusi\u00f3n de cada municipio porque es el primer mostrador de la democracia y creemos en que la uni\u00f3n por la patria, la renovaci\u00f3n y la concordia son el camino para Misiones y para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38279256335248024, "is_candidate": true}, {"start": 1164.316, "end": 1164.736, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8301328946648142, "is_candidate": false}, {"start": 1164.736, "end": 1170.598, "text": "Sergio Massa, candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.83228073896599, "is_candidate": false}, {"start": 1170.598, "end": 1171.678, "text": "Uni\u00f3n por la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9759319324974144, "is_candidate": false}, {"start": 1172.583, "end": 1181.473, "text": " Y ahora lo invitamos, Gobernador, tambi\u00e9n lo invitamos, porque llega la renovaci\u00f3n Neo 2.0 al Congreso, \u00bfllega?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8199125265654477, "is_candidate": false}, {"start": 1181.473, "end": 1181.954, "text": "Lo escuchamos, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.953844862378233, "is_candidate": false}, {"start": 1185.646, "end": 1189.189, "text": " Muy buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7895661446037056, "is_candidate": false}, {"start": 1189.189, "end": 1194.054, "text": "En primer lugar, agradecerle a todos ustedes por venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7494500769107886, "is_candidate": false}, {"start": 1194.054, "end": 1210.829, "text": "Sergio, para nosotros es muy importante este momento poder compartirlo contigo, con tu equipo de trabajo, con quienes construimos la pol\u00edtica desde los diversos sectores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7205404017328596, "is_candidate": false}, {"start": 1213.275, "end": 1237.369, "text": " Y te digo que esto, en el hecho de saber la generosidad de parte tuya, cuando ven\u00edas ac\u00e1 sabemos que ten\u00e9s una tarea muy importante en lo que es la cumbre del Mercosur, hoy estuvimos durante toda la tarde en eso, en tu funci\u00f3n de ministro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7142960470849584, "is_candidate": false}, {"start": 1237.369, "end": 1240.311, "text": "Tu voluntad fue de que nos podamos reunir, que podamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8764872786579181, "is_candidate": false}], "Index": 930, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "aZiN8gK5BEY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aZiN8gK5BEY", "title": "03-07-23 | ENCUENTRO CON 78 INTENDENTES DE MISIONES | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 1241.0, "view_count": 864.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}