{"segments": [{"start": 0.028, "end": 0.708, "text": " \u00bfC\u00f3mo le va, Margarita?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.032777334897128, "is_candidate": false}, {"start": 0.708, "end": 1.949, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9233478444960281, "is_candidate": false}, {"start": 1.949, "end": 2.67, "text": "Muy bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8962012188047828, "is_candidate": false}, {"start": 2.67, "end": 3.27, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0240875972147898, "is_candidate": false}, {"start": 3.27, "end": 4.651, "text": "Sergio, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9164875987399532, "is_candidate": false}, {"start": 4.651, "end": 5.612, "text": "Tombo, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5826706227765701, "is_candidate": false}, {"start": 5.612, "end": 5.932, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8463721529297149, "is_candidate": false}, {"start": 5.932, "end": 6.292, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0946540838574226, "is_candidate": false}, {"start": 6.292, "end": 7.153, "text": "Bien, fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9020784002729074, "is_candidate": false}, {"start": 7.153, "end": 8.273, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9889280324195555, "is_candidate": false}, {"start": 8.273, "end": 14.277, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n viviendo estos \u00faltimos tramos de una campa\u00f1a que ha sido larga, larga?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8325979193328926, "is_candidate": false}, {"start": 14.277, "end": 16.539, "text": "Entre Las Paz y esto, para m\u00ed pasaron ya cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7133153655628415, "is_candidate": false}, {"start": 16.539, "end": 18.48, "text": "A m\u00ed me encantar\u00eda seguir unos d\u00edas m\u00e1s, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9861069299450342, "is_candidate": false}, {"start": 19.678, "end": 21.118, "text": " Aviso que me gustar\u00eda seguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1366757313334088, "is_candidate": false}, {"start": 21.118, "end": 21.899, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 motivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9486035434360092, "is_candidate": false}, {"start": 21.899, "end": 24.599, "text": "Mi equipo est\u00e1 medio desmayado, pero yo seguir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0734301210400337, "is_candidate": false}, {"start": 24.599, "end": 25.56, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 motivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0238067081981281, "is_candidate": false}, {"start": 25.56, "end": 34.842, "text": "Realmente a m\u00ed la campa\u00f1a es un momento y un tiempo que me gusta, porque sinceramente me relaja mucho conversar con la gente, salir, escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9102668978004246, "is_candidate": false}, {"start": 34.842, "end": 37.623, "text": "Uno siempre aprende, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0121689928896256, "is_candidate": false}, {"start": 37.623, "end": 40.244, "text": "A m\u00ed me gustan en general las campa\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863467896618674, "is_candidate": false}, {"start": 40.644, "end": 46.49, "text": " Y, sobre todo, me gustar\u00edan las campa\u00f1as donde se pudiera discutir de las propuestas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9332935283283981, "is_candidate": false}, {"start": 46.49, "end": 50.735, "text": "A veces comentamos las campa\u00f1as en lugar de hablar de las cosas que proponemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9312887412499029, "is_candidate": false}, {"start": 50.735, "end": 52.516, "text": "Pero, \u00bfhubo lugar para contar alguno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8807821886653343, "is_candidate": false}, {"start": 52.516, "end": 54.639, "text": "Porque era un poco lo que dec\u00eda Tom Molina el otro d\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8033082042516114, "is_candidate": false}, {"start": 54.639, "end": 57.421, "text": "Una campa\u00f1a tan polarizada no qued\u00f3 lugar un poco para las ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7860011683168311, "is_candidate": false}, {"start": 58.042, "end": 60.724, "text": " \u00bfFue chicana de un lado, chicana de otro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9143080910893041, "is_candidate": false}, {"start": 60.724, "end": 70.91, "text": "El problema es que ni siquiera los que polarizan nos cuentan las ideas, porque lo bueno ser\u00eda que si hay alguna confrontaci\u00f3n fuera en base a ideas, y no la hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9564057045615305, "is_candidate": false}, {"start": 70.91, "end": 78.194, "text": "Por eso est\u00e1 claro que lo que hace falta es construir una alternativa que represente a los trabajadores, a las clases medias, que eso es lo que no existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8818701312957129, "is_candidate": false}, {"start": 78.734, "end": 84.538, "text": " La se\u00f1ora Kirchner nunca va a poder volver a representar los sectores populares, progresistas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.944469280032608, "is_candidate": false}, {"start": 84.538, "end": 86.679, "text": "El gobierno representa sectores conservadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9163820663382852, "is_candidate": false}, {"start": 86.679, "end": 91.642, "text": "Y nosotros venimos a reemplazar ese espacio que hoy no tiene representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9120739502779154, "is_candidate": false}, {"start": 91.642, "end": 94.484, "text": "Y eso se hace con ideas, con propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9446775117040782, "is_candidate": false}, {"start": 94.484, "end": 102.389, "text": "Nosotros hemos mostrado realmente un gran equipo t\u00e9cnico, profesional, fundamentalmente en la econom\u00eda, pero no solo en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.933616274585179, "is_candidate": false}, {"start": 102.389, "end": 105.971, "text": "Margarita, se habla mucho de lo que va a pasar con ustedes despu\u00e9s de las elecciones, despu\u00e9s del 22.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7244102128065633, "is_candidate": false}, {"start": 107.052, "end": 116.486, "text": " \u00bfC\u00f3mo contin\u00faa esta uni\u00f3n entre lo que fue toda tu vida, tu recorrido pol\u00edtico que es extenso, con esta uni\u00f3n con el Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7426810496246832, "is_candidate": false}, {"start": 116.486, "end": 116.947, "text": "\u00bfC\u00f3mo sigue?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7894848730019461, "is_candidate": false}, {"start": 117.421, "end": 123.863, "text": " Yo creo que la mayor riqueza que tiene nuestra unidad es la unidad de la diversidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8950770733875411, "is_candidate": false}, {"start": 123.863, "end": 138.848, "text": "Nosotros venimos de trayectorias distintas y hemos logrado unir dos agendas que eran diferentes, que es una agenda muy social de Sergio, nadie puede negar que es la persona con el mayor reconocimiento en lo que es la defensa de los jubilados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196912398555326, "is_candidate": false}, {"start": 139.188, "end": 147.114, "text": " Fue quien pele\u00f3 todo el a\u00f1o pasado para que se discutiera la modificaci\u00f3n de ganancias, la defensa del salario, de las pymes, de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8520971502632643, "is_candidate": false}, {"start": 147.114, "end": 156.14, "text": "Y yo ven\u00eda m\u00e1s con una agenda vinculada con la defensa de los derechos humanos, las libertades p\u00fablicas, la justicia, la transparencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8750784796866407, "is_candidate": false}, {"start": 156.14, "end": 162.244, "text": "Imag\u00ednate, Santi, la potencialidad que tiene unir esas dos agendas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.949106226052396, "is_candidate": false}, {"start": 162.244, "end": 167.908, "text": "Unir la educaci\u00f3n con el trabajo, unir la justicia con la transparencia, el g\u00e9nero con la igualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9219111678970326, "is_candidate": false}, {"start": 168.368, "end": 170.992, "text": " Son agendas que no tienen los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8129439549885034, "is_candidate": false}, {"start": 170.992, "end": 172.034, "text": "S\u00ed, a ver, Chori.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8595170882711707, "is_candidate": false}, {"start": 172.034, "end": 175.079, "text": "A ver, dos preguntas en una para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9771555456233261, "is_candidate": false}, {"start": 175.079, "end": 176.04, "text": "Buenas noches a los dos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9787980279661835, "is_candidate": false}, {"start": 176.04, "end": 176.441, "text": "Margarita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1119853205534271, "is_candidate": false}, {"start": 177.522, "end": 181.945, "text": " Primero, lo de Urtubey, que ac\u00e1 nos quedamos como charlando, un poco conmovidos con esta frase.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0099530145109392, "is_candidate": false}, {"start": 181.945, "end": 183.726, "text": "Se va a pintar todo de amarillo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9950246957102548, "is_candidate": false}, {"start": 183.726, "end": 186.969, "text": "Un peronista, como vos, Sergio, lo sos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0622714272939486, "is_candidate": false}, {"start": 186.969, "end": 189.551, "text": "Y segundo, otro peronista, Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0475722173857962, "is_candidate": false}, {"start": 189.551, "end": 201.159, "text": "Trabajando, se dice, se cuenta, para despu\u00e9s de las elecciones, el senador Pichetto, el presidente del bloque justicialista, en la posible unidad de un peronismo postkirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0043647143419059, "is_candidate": false}, {"start": 201.159, "end": 203.961, "text": "Donde est\u00e9s vos, donde est\u00e9 la CGT.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0467325895436204, "is_candidate": false}, {"start": 203.961, "end": 207.123, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves la frase de Urtubey y si hay posibilidad de que vuelvas al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9265551491481546, "is_candidate": false}, {"start": 207.343, "end": 212.609, "text": " Quiero, hay una parte de la pregunta que quiero decir, pido, que es que lo de Urtubey no lo vi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38955217410625576, "is_candidate": true}, {"start": 212.609, "end": 213.429, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 dijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.552074663590314, "is_candidate": false}, {"start": 213.429, "end": 215.071, "text": "Reci\u00e9n lo pasamos, no importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9295661866157157, "is_candidate": false}, {"start": 215.071, "end": 216.413, "text": "Est\u00e1bamos llegando, no lo vi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6399588393209537, "is_candidate": false}, {"start": 216.413, "end": 218.435, "text": "No, no, no, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8457526419495184, "is_candidate": false}, {"start": 218.435, "end": 219.896, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 dijo, si me cont\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4233387555108231, "is_candidate": true}, {"start": 219.896, "end": 225.302, "text": "Dijo que \u00e9l cree que el domingo 22 de octubre el pa\u00eds se va a pintar de amarillo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9721036761031405, "is_candidate": false}, {"start": 225.302, "end": 226.403, "text": "Menos alta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9618796660292924, "is_candidate": false}, {"start": 226.403, "end": 229.126, "text": "Y nosotros vamos a tratar de safar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9236342764341189, "is_candidate": false}, {"start": 231.704, "end": 255.083, "text": " Me parece, hay que ver en qu\u00e9 contexto lo dijo, me parece que la elecci\u00f3n de Salta es una elecci\u00f3n donde el frente que integran gente de Cambiemo, gente de la capital salte\u00f1a, gente de Romero, que es del peronismo federal, est\u00e1 haciendo una elecci\u00f3n importante y tal vez eso haya complicado la elecci\u00f3n salte\u00f1a, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2465898186451122, "is_candidate": true}, {"start": 255.083, "end": 257.825, "text": "Por lo tanto, no opino de algo que no conozco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3803349434043354, "is_candidate": true}, {"start": 259.867, "end": 263.108, "text": " S\u00ed, respecto del 23 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46512487829326477, "is_candidate": true}, {"start": 263.108, "end": 264.148, "text": "Del peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9450033932812529, "is_candidate": false}, {"start": 264.148, "end": 267.489, "text": "Nosotros tenemos el desaf\u00edo de construir una nueva oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35465319814389584, "is_candidate": true}, {"start": 267.489, "end": 279.111, "text": "Si hay algo que nos dej\u00f3 claro esta campa\u00f1a es que es muy dif\u00edcil controlar, poner l\u00edmites, corregir el rumbo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23299262589399083, "is_candidate": true}, {"start": 279.111, "end": 287.453, "text": "Cuando quien pretende corregir el rumbo tiene que estar todo el tiempo explicando bolsos, hoteles, campos, aviones, patrimonio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3016350324986037, "is_candidate": true}, {"start": 289.892, "end": 297.417, "text": " Y nosotros tenemos la tarea de decirle a la gente, miren, sabemos que est\u00e1n preocupados porque el gobierno piensa en una reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3086090759689314, "is_candidate": true}, {"start": 297.417, "end": 300.478, "text": "Qu\u00e9dense tranquilos, vamos a defenderlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38794965126960534, "is_candidate": true}, {"start": 300.478, "end": 303.86, "text": "No vamos a usar su voto para defendernos en tribunales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35709292391093506, "is_candidate": true}, {"start": 303.86, "end": 307.383, "text": "Vamos al Congreso a defender a la clase media, a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3648174760368401, "is_candidate": true}, {"start": 308.383, "end": 334.387, "text": " Un poco el desaf\u00edo es ese, tratar de construir una alternativa de perfil peronista, progresista, plural, moderno, que adem\u00e1s lleve algunos valores intr\u00ednsecos, valores que tienen que ver con la Argentina que viene, con la esperanza, con el sue\u00f1o de tratar de volver a poner a la clase media y al laburante en la agenda de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23740390583243354, "is_candidate": true}, {"start": 335.242, "end": 348.862, "text": " En eso, obviamente, va a haber coincidencias con distintos sectores, pero la clave para cualquier coincidencia es que traigan causas justas en la espalda, y no que traigan causas judiciales de comodrop\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.252150172788456, "is_candidate": true}, {"start": 348.862, "end": 350.023, "text": "S\u00ed, Diego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8149758248808581, "is_candidate": false}, {"start": 350.023, "end": 350.304, "text": "Sergio...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0072211797501833, "is_candidate": false}, {"start": 352.281, "end": 360.57, "text": " a Margarita los dos, digamos, pero de acuerdo a las \u00faltimas elecciones, dos de cada tres bonaerenses le han dicho no a Macri, le han puesto un stop.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0345439669650272, "is_candidate": false}, {"start": 360.57, "end": 362.592, "text": "Est\u00e1n disconformes con este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9647894176109753, "is_candidate": false}, {"start": 362.592, "end": 363.753, "text": "Dos de cada tres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0616818051627355, "is_candidate": false}, {"start": 363.753, "end": 373.023, "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 de esos dos de la oposici\u00f3n, si Cristina tuvo que explicar o tiene que explicar bolsos, aviones, campos, \u00bfpor qu\u00e9 la eligieron a ella en un 34%?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.055801764149747, "is_candidate": false}, {"start": 373.023, "end": 374.084, "text": "Uno de cada tres decimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4893116276724705, "is_candidate": true}, {"start": 374.264, "end": 375.805, "text": " No, est\u00e1 bien, pero \u00bfpor qu\u00e9 no un 34?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0765555849509396, "is_candidate": false}, {"start": 375.805, "end": 377.146, "text": "Perd\u00f3n, \u00bfy por qu\u00e9 no ustedes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0167070813036307, "is_candidate": false}, {"start": 377.146, "end": 378.888, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 fallaron para que no los elijan a ustedes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.061707394271247, "is_candidate": false}, {"start": 378.888, "end": 383.432, "text": "Yo te podr\u00eda decir que, primero, tu cuenta tiene una parte que no est\u00e1 tomando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2929579095260044, "is_candidate": true}, {"start": 383.432, "end": 389.977, "text": "Yo te dir\u00eda, hab\u00eda 12.800.000 personas habilitadas para votar, fueron a votar 9.600.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3432445204657085, "is_candidate": true}, {"start": 389.977, "end": 393.76, "text": "Con lo cual vos ten\u00e9s 3.200.000 que directamente no fueron a votar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27154171609006394, "is_candidate": true}, {"start": 397.92, "end": 402.503, "text": " Despu\u00e9s hubo 3.200.000 que votaron Unidad Ciudadana, 3.200.000 que votaron Acambiemos y 3.200.000 que no quer\u00edan, ni Acambiemos ni Unidad Ciudadana y votaron Disperso Otra Cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3339631852202306, "is_candidate": true}, {"start": 402.503, "end": 403.244, "text": "Eso hoy se concentra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6384844842603026, "is_candidate": false}, {"start": 413.052, "end": 414.774, "text": " Eso hoy se concentra en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4402202120118689, "is_candidate": true}, {"start": 414.774, "end": 420.842, "text": "Y eso va a tener un resultado, digamos, claro, concreto, el 22 de octubre a la noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31950039751120607, "is_candidate": true}, {"start": 420.842, "end": 422.905, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Cristina sac\u00f3 el 34 y un pa\u00eds 14 o 15?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.02960396911003, "is_candidate": false}, {"start": 422.905, "end": 426.029, "text": "Te quiero agregar una cosa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6128357228741808, "is_candidate": false}, {"start": 426.029, "end": 430.675, "text": "Vos dec\u00eds dos de cada tres dijeron Macri no, dos de cada tres dijeron Cristina no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37456844657096067, "is_candidate": true}, {"start": 432.277, "end": 439.523, "text": " Y dijeron, Cristina, no, porque yo te podr\u00eda decir el problema de fondo... No, porque yo hablo de oposici\u00f3n oficialismo, porque si no, con usted ser\u00eda dos y pico cada tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6002382980186397, "is_candidate": false}, {"start": 439.523, "end": 441.445, "text": "Dijeron que no, es lo mismo, no podemos sacar a Dios oposici\u00f3n oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.05179074991005, "is_candidate": false}, {"start": 441.445, "end": 445.829, "text": "Te puedo contestar, si no, cuando termines la pregunta, si te puedo contestar... Pero no me contest\u00e1s lo que yo te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4632805366777779, "is_candidate": true}, {"start": 445.829, "end": 447.13, "text": "No, bueno, es que te estoy contestando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5093461011004402, "is_candidate": false}, {"start": 447.13, "end": 455.377, "text": "Ahora, si cada vez que empiezo a desarrollar la idea, vos me interrump\u00eds para poner tus argumentos, claramente, digamos, no vamos a poder contestarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37660771654795544, "is_candidate": true}, {"start": 456.493, "end": 469.725, "text": " A m\u00ed me parece que hay un problema de fondo, que es que la oposici\u00f3n m\u00e1s funcional a que Macri pueda reformar el sistema laboral, reformar el sistema jubilatorio, es la del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2795107234275118, "is_candidate": true}, {"start": 469.725, "end": 470.766, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5066767045072704, "is_candidate": false}, {"start": 470.766, "end": 477.712, "text": "Porque se termina todo el tiempo teniendo que explicar los bolsos de Jos\u00e9 L\u00f3pez, los campos de L\u00e1zaro B\u00e1ez... \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3281377439976333, "is_candidate": true}, {"start": 479.133, "end": 482.797, "text": " S\u00ed, s\u00ed, por supuesto, para votar hay que levantar la mano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3672359364826695, "is_candidate": true}, {"start": 482.797, "end": 488.404, "text": "Y el a\u00f1o pasado los senadores del Frente para la Victoria votaron m\u00e1s leyes que nosotros con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32910092244845734, "is_candidate": true}, {"start": 488.404, "end": 492.849, "text": "Y terminaron defendiendo las represas de Santa Cruz debido y Aranguren juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3478051926053012, "is_candidate": true}, {"start": 492.849, "end": 497.053, "text": "Entonces, eso de, digamos, querer estigmatizar, me parece que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3447283638658585, "is_candidate": true}, {"start": 498.409, "end": 508.098, "text": " En alg\u00fan punto, digamos, como Chicana sirve, pero en t\u00e9rminos concretos, lo que le sirve a la gente es tener un equipo que le pueda mostrar cu\u00e1l es el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31941036129805644, "is_candidate": true}, {"start": 508.098, "end": 510.48, "text": "El futuro no es como Doropi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4308968509112491, "is_candidate": true}, {"start": 510.48, "end": 518.207, "text": "Nosotros sentimos que cuando renunciamos a los fueros, lo que le est\u00e1bamos diciendo a la gente es, miren, nosotros no vamos al Congreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29223890473815417, "is_candidate": true}, {"start": 519.763, "end": 521.665, "text": " a protegernos de ninguna causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3568737382492816, "is_candidate": true}, {"start": 521.665, "end": 532.413, "text": "Y yo lo que digo es, si hay una oposici\u00f3n que tiene tranquilidad, que est\u00e1 dispuesta a no usar el voto de la gente para defenderse en tribunales, que renuncie a los fueros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22372504723124476, "is_candidate": true}, {"start": 534.457, "end": 535.018, "text": " S\u00ed, de oro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9794905240209935, "is_candidate": false}, {"start": 535.018, "end": 537.159, "text": "A ver un minuto, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8248612650094226, "is_candidate": false}, {"start": 537.159, "end": 537.92, "text": "No, no, no me contest\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0089608445013876, "is_candidate": false}, {"start": 537.92, "end": 539.421, "text": "Digo, \u00bfpor qu\u00e9 la gente eligi\u00f3 a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0899998611912813, "is_candidate": false}, {"start": 539.421, "end": 542.604, "text": "Con todo lo que fueron, con las causas, con todo eso, y no lo eligieron ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0101197659943564, "is_candidate": false}, {"start": 542.604, "end": 548.77, "text": "Bueno, hay gente, hay 3.200.000 que eligieron a Cristina y 3.200.000 de esos dos de cada tres que vos plante\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31859422298155904, "is_candidate": true}, {"start": 552.493, "end": 554.134, "text": " Hay uno de cada tres que eligi\u00f3 a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.477499904887826, "is_candidate": true}, {"start": 554.134, "end": 555.595, "text": "\u00bfHay uno de cada tres que eligi\u00f3 otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.473023939833048, "is_candidate": true}, {"start": 555.595, "end": 560.399, "text": "Ten\u00e9s que agarrar un papel y un l\u00e1piz y hacer la matem\u00e1tica, porque te est\u00e1 fallando la matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4177983028311746, "is_candidate": true}, {"start": 560.399, "end": 562.421, "text": "Lo estoy entendiendo, pero vos no est\u00e1s entendiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0523960218287192, "is_candidate": false}, {"start": 562.421, "end": 564.182, "text": "No, s\u00ed, estoy entendiendo muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5956760578631897, "is_candidate": false}, {"start": 564.182, "end": 567.604, "text": "Estoy entendiendo claro que, digamos, hay un tercio de la poblaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40428350364670806, "is_candidate": true}, {"start": 568.465, "end": 574.027, "text": " que est\u00e1 harto de los dos, que est\u00e1 harto de que se tiren aviones de un lado al otro, que se tiren bolsos de un lado al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3526275383741343, "is_candidate": true}, {"start": 574.027, "end": 574.608, "text": "Est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9142129993214666, "is_candidate": false}, {"start": 574.608, "end": 580.49, "text": "Y que lo que quiere es que le resuelvan los problemas, que est\u00e1 harto de vivir con miedo frente a la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40161253606303515, "is_candidate": true}, {"start": 580.49, "end": 583.451, "text": "Yo te hago una pregunta, perd\u00f3name, Marga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5543621665844574, "is_candidate": false}, {"start": 583.451, "end": 597.617, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a poder corregir los problemas de inseguridad que tenemos con una fuerza que se plantea como oposici\u00f3n, que durante ocho a\u00f1os dec\u00eda que la inseguridad era una sensaci\u00f3n, que defend\u00eda a Zaffaroni,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3500954185522299, "is_candidate": true}, {"start": 598.83, "end": 601.392, "text": " que negaba el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4935372035249507, "is_candidate": true}, {"start": 601.392, "end": 612.159, "text": "Porque cuando yo decid\u00ed avanzar desde mi municipio en la lucha contra la inseguridad, usaron tres cadenas nacionales para decir que los botones antip\u00e1nicos eran antitonto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30020132543779854, "is_candidate": true}, {"start": 613.427, "end": 620.508, "text": " que las c\u00e1maras no serv\u00edan, que las polic\u00edas municipales eran guardias pretorianas que pretend\u00edamos los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.297592730451521, "is_candidate": true}, {"start": 620.508, "end": 622.469, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l fue el resultado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5979085381340625, "is_candidate": false}, {"start": 622.469, "end": 626.65, "text": "Dejaron m\u00e1s delito que cuando arrancaron el gobierno mientras yo baj\u00e9 80% el delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46478170977811706, "is_candidate": true}, {"start": 626.65, "end": 630.45, "text": "Y hoy la gente sigue viviendo con miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41344349849880757, "is_candidate": true}, {"start": 630.45, "end": 634.471, "text": "Entonces, yo tengo que mostrarle al gobierno que hay un camino distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32228934158042744, "is_candidate": true}, {"start": 634.471, "end": 641.393, "text": "De hecho, para m\u00ed es un orgullo que el ministro de Seguridad de la provincia, Ritondo, diga el modelo a seguir es el modelo de tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26893493531993495, "is_candidate": true}, {"start": 641.393, "end": 642.573, "text": "Ahora, \u00bfhay que hacerlo ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4973665866707725, "is_candidate": true}, {"start": 643.568, "end": 644.389, "text": " Ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7586783581761333, "is_candidate": false}, {"start": 644.389, "end": 647.13, "text": "Porque la gente est\u00e1 harta de vivir con miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44756071020520705, "is_candidate": true}, {"start": 647.13, "end": 649.291, "text": "Vos sos de Ituzaing\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3905724959477297, "is_candidate": true}, {"start": 649.291, "end": 653.573, "text": "Yo estuve el otro d\u00eda recorriendo el centro comercial de la calle Bransen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44058103416413563, "is_candidate": true}, {"start": 653.573, "end": 656.715, "text": "Anda a la farmacia de ese centro comercial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39669966926496436, "is_candidate": true}, {"start": 656.715, "end": 658.116, "text": "Es una jaula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6442152667769299, "is_candidate": false}, {"start": 658.116, "end": 659.256, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5124910226269586, "is_candidate": false}, {"start": 659.256, "end": 663.218, "text": "Porque es rejas de mostrador a techo en la entrada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39380777226489094, "is_candidate": true}, {"start": 663.218, "end": 665.64, "text": "No es un farmac\u00e9utico el se\u00f1or que est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30322567327120065, "is_candidate": true}, {"start": 665.64, "end": 668.141, "text": "Es un se\u00f1or que est\u00e1 encerrado entre rejas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5067820411565838, "is_candidate": false}, {"start": 668.141, "end": 670.002, "text": "Cuando las rejas debieran ser para los chorros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4714415703994509, "is_candidate": true}, {"start": 673.603, "end": 682.23, "text": " Yo quiero recoger un poco lo de Diego porque a m\u00ed me da la impresi\u00f3n que Macri y Cristina se retroalimentan entre s\u00ed y se explican rec\u00edprocamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9880246442108845, "is_candidate": false}, {"start": 682.23, "end": 687.035, "text": "A nosotros nos pas\u00f3 con Sergio en una de las actividades que hicimos un d\u00eda visitando una pyme", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9333788564203414, "is_candidate": false}, {"start": 687.615, "end": 709.259, "text": " que un chico muy humilde, de una condici\u00f3n muy humilde, en un barrio realmente muy complicado, yo sent\u00ed ese d\u00eda que me estaba despabilando de esto que estaba ocurriendo, \u00bfno?, de c\u00f3mo entre ellos se retroalimentan, cuando el chico dijo, la verdad es que la mina esta, as\u00ed se refiri\u00f3 \u00e9l a la se\u00f1ora de Kirchner, hizo la de ella y se la robaba toda, pero yo com\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288330824269813, "is_candidate": false}, {"start": 709.819, "end": 728.687, "text": " A m\u00ed eso me gener\u00f3, sinceramente, una reacci\u00f3n brutal, porque era un chico que al mismo tiempo admit\u00eda el roban pero hacen, que nosotros decimos siempre, vamos a crecer como pa\u00eds el d\u00eda definitivamente que sepamos que los que roban tienen que ir presos, que no se puede justificar en ning\u00fan caso el roban pero hacen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9555466458236742, "is_candidate": false}, {"start": 729.047, "end": 739.795, "text": " y que adem\u00e1s lo que no se puede nunca es justificar para que el pibe coma, porque el pibe lo que se encuentra hoy es que est\u00e1 frente a un gobierno que le da la espalda y que al chico no le alcanza ese sueldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9575562504514388, "is_candidate": false}, {"start": 739.795, "end": 743.358, "text": "Un muchacho que trabajaba, lo conocimos en la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9592074029112243, "is_candidate": false}, {"start": 743.358, "end": 747.541, "text": "Hoy sabemos que hay muchos pobres que son los que tienen trabajo incluso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9874342361138044, "is_candidate": false}, {"start": 747.541, "end": 749.983, "text": "Ahora, lo que no se puede es aceptar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9797075256857832, "is_candidate": false}, {"start": 749.983, "end": 752.605, "text": "Nosotros decimos que se puede y se debe demostrar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9184294010434267, "is_candidate": false}, {"start": 753.125, "end": 760.648, "text": " que se gobierna honestamente, cumpliendo con la gente m\u00e1s pobre, pero sin quedarse con nada en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.960795417266607, "is_candidate": false}, {"start": 760.648, "end": 768.772, "text": "Es terrible que un chico de esas caracter\u00edsticas tenga que terminar aceptando que para comer los otros se tienen que llenar los bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9725238498994344, "is_candidate": false}, {"start": 768.772, "end": 772.173, "text": "Entonces ah\u00ed es donde yo le encuentro la explicaci\u00f3n a muchas de estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9460932273431385, "is_candidate": false}, {"start": 772.173, "end": 773.334, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 muchos la votan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198961538122636, "is_candidate": false}, {"start": 773.334, "end": 775.955, "text": "Porque los que vinieron despu\u00e9s le dieron la espalda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9483485373639758, "is_candidate": false}, {"start": 777.307, "end": 790.664, "text": " S\u00ed, reci\u00e9n, Margarita, hablabas de la calidad institucional y te quer\u00eda preguntar porque muchos fantasmas se agitaron en estos d\u00edas, desde el festejo anticipado del gobierno en La Paz, Cristina hablando de fraude y de baja o de no existencia del Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9874822755116739, "is_candidate": false}, {"start": 790.664, "end": 794.749, "text": "\u00bfUstedes creen realmente que puede haber alg\u00fan problema respecto a la fiscalizaci\u00f3n de la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0431345667995733, "is_candidate": false}, {"start": 796.183, "end": 798.964, "text": " Yo, sinceramente, no tengo ning\u00fan elemento para decirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9317306763592175, "is_candidate": false}, {"start": 798.964, "end": 804.847, "text": "Siempre digo, trato de mantener la seriedad que las cosas que digo es porque realmente me constan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9547135376188435, "is_candidate": false}, {"start": 804.847, "end": 810.23, "text": "Entonces, no digo ninguna cosa sobre la que yo no tenga elementos s\u00f3lidos para afirmarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9828760302606109, "is_candidate": false}, {"start": 810.23, "end": 813.211, "text": "Yo te quisiera agregar algo, si puedo, D\u00e9bora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44008932119229516, "is_candidate": true}, {"start": 813.211, "end": 816.993, "text": "Primero, cada fuerza pol\u00edtica tiene la obligaci\u00f3n de cuidar su voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31882676083932215, "is_candidate": true}, {"start": 817.837, "end": 827.222, "text": " Nosotros tenemos preparado un esquema de fiscales para cada mesa, de fiscales electr\u00f3nicos en el servicio de carga de Indra, de fiscales en el correo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3199910987478205, "is_candidate": true}, {"start": 827.222, "end": 830.083, "text": "Pero no tenerlo no utiliza la trampa a los otros, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9243794061926006, "is_candidate": false}, {"start": 830.083, "end": 836.566, "text": "Pero uno tiene la obligaci\u00f3n de cuidar y de defender la confianza que deposita el que lo vota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27744221093509613, "is_candidate": true}, {"start": 836.566, "end": 841.469, "text": "Ahora, los que est\u00e1n en el correo hoy son los mismos que estaban hace dos y hace cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3431129738323684, "is_candidate": true}, {"start": 842.505, "end": 847.111, "text": " Los que est\u00e1n a cargo del operativo electoral, Tulio, todos estos son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33298713276127057, "is_candidate": true}, {"start": 847.111, "end": 849.273, "text": "Entonces, \u00bfconvalida que puede haber o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.947615851655002, "is_candidate": false}, {"start": 849.273, "end": 852.297, "text": "Con lo cual, la pregunta que yo me hago es \u00bfpor qu\u00e9 desconf\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33536307621365513, "is_candidate": true}, {"start": 854.46, "end": 856.601, "text": " S\u00ed, por favor, Luis.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7298650842937098, "is_candidate": false}, {"start": 856.601, "end": 856.761, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1010659767856479, "is_candidate": false}, {"start": 856.761, "end": 864.326, "text": "Sergio, yo te escucho mucho vos hacer propuestas de bajar precios, de bajar impuestos, de aliviar a la gente a carga impositiva.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9505271178358243, "is_candidate": false}, {"start": 864.326, "end": 870.19, "text": "Pero lo que nunca te escuch\u00e9, y por eso te lo pregunto, es, \u00bfqu\u00e9 vas a hacer con el gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9966989741260134, "is_candidate": false}, {"start": 870.19, "end": 870.59, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.920686437492799, "is_candidate": false}, {"start": 870.59, "end": 872.291, "text": "\u00bfLo mantendr\u00edas en este nivel o lo bajar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9453277958950763, "is_candidate": false}, {"start": 872.291, "end": 872.951, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9144844033442407, "is_candidate": false}, {"start": 872.951, "end": 876.934, "text": "Yo cuando hablo de bajar impuestos, hablo de bajar impuestos y de cobrar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2939724792804067, "is_candidate": true}, {"start": 876.934, "end": 877.394, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9416006893879515, "is_candidate": false}, {"start": 877.394, "end": 879.535, "text": "Lo que me gustar\u00eda es... \u00bfO sea, no bajar el gasto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.683958384937638, "is_candidate": false}, {"start": 879.535, "end": 880.336, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.858310147284328, "is_candidate": false}, {"start": 880.336, "end": 880.936, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9608328123641335, "is_candidate": false}, {"start": 880.936, "end": 883.618, "text": "Lo que me gustar\u00eda es que, en todo caso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33732508388798055, "is_candidate": true}, {"start": 884.692, "end": 890.135, "text": " Cuando hablamos de cobrar impuestos, pongamos nombre y apellido a los que queremos cobrarle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34489269590259275, "is_candidate": true}, {"start": 890.135, "end": 894.397, "text": "A m\u00ed me parece una verg\u00fcenza que un trabajador, por trabajar, pague impuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32958701830302284, "is_candidate": true}, {"start": 894.397, "end": 896.739, "text": "Porque el salario no es ganancia, es remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3663729012877426, "is_candidate": true}, {"start": 896.739, "end": 900.661, "text": "Hay una definici\u00f3n que es muy clara, que es el pago a una contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3216216389663322, "is_candidate": true}, {"start": 900.661, "end": 906.164, "text": "Jur\u00eddicamente, es un robo el impuesto a las ganancias sobre el salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2874442787376954, "is_candidate": true}, {"start": 906.164, "end": 908.645, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que, adem\u00e1s, pol\u00edticamente es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28497724110608225, "is_candidate": true}, {"start": 910.14, "end": 922.808, "text": " Te quisiera agregar que hoy ten\u00e9s en la PyME, ayer estuve en una PyME en Lomas de Zamora, hoy me toc\u00f3 recorrer una PyME en Esteban Echeverr\u00eda, y el nivel de presi\u00f3n impositiva sobre las PyMEs es agobiante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2633446366843586, "is_candidate": true}, {"start": 922.808, "end": 925.61, "text": "Est\u00e1s en alg\u00fan punto de 52 a 54 puntos dependiendo de la actividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3189970908760835, "is_candidate": true}, {"start": 925.61, "end": 925.75, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.786052175496714, "is_candidate": false}, {"start": 929.79, "end": 935.337, "text": " En el medio vos ten\u00e9s sectores que no est\u00e1n pagando lo que tienen que pagar, Luis, y que a m\u00ed me gustar\u00eda que los pongamos sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2971669738367585, "is_candidate": true}, {"start": 935.337, "end": 936.838, "text": "Pero el gasto es alto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7831588055270697, "is_candidate": false}, {"start": 936.838, "end": 943.546, "text": "Yo te quiero poner sobre la mesa, antes de que hablemos del gasto, hablemos de quienes no pagan en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29439475758125344, "is_candidate": true}, {"start": 944.332, "end": 956.504, "text": " Porque las mineras, producto de una decisi\u00f3n de este gobierno, en el a\u00f1o en que subi\u00f3 el precio internacional del oro, se ganaron, entre comillas, por no pagar impuestos, 11.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2638459512832332, "is_candidate": true}, {"start": 956.504, "end": 964.051, "text": "Los due\u00f1os de casinos y bingos se est\u00e1n ahorrando, porque no est\u00e1 reglamentada la ley que aprobamos a fin de a\u00f1o, 9.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25818606904739927, "is_candidate": true}, {"start": 965.652, "end": 984.096, "text": " Por una resoluci\u00f3n del Ministro de Econom\u00eda, los bancos internacionales se ahorran 140 millones de pesos por d\u00eda del impuesto a las ganancias de las LEBAC, porque ganan 440 millones de pesos por d\u00eda de utilidad por la colocaci\u00f3n en LEBAC y no est\u00e1n pagando impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2881514415201383, "is_candidate": true}, {"start": 984.096, "end": 990.037, "text": "Y adem\u00e1s, la Argentina, como los pa\u00edses m\u00e1s serios del mundo, tiene que discutir el gravamen a la renta financiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2710327671623022, "is_candidate": true}, {"start": 990.037, "end": 995.378, "text": "Estados Unidos, que es el pa\u00eds que por excelencia tiene mercado de capitales, tiene gravada la renta financiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2687115604873075, "is_candidate": true}, {"start": 996.158, "end": 999.861, "text": " Entonces, es cierto que Argentina tiene que mirar c\u00f3mo gasta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33898321501897544, "is_candidate": true}, {"start": 999.861, "end": 1003.384, "text": "Estoy totalmente de acuerdo con vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4159879012484996, "is_candidate": true}, {"start": 1003.384, "end": 1005.666, "text": "Tambi\u00e9n tiene que mirar c\u00f3mo cuida el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4004903683213169, "is_candidate": true}, {"start": 1005.666, "end": 1013.531, "text": "Y te voy a un ejemplo concreto, las tarifas, que es uno de los sectores donde se mira el nivel de gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26772155337042947, "is_candidate": true}, {"start": 1013.531, "end": 1021.858, "text": "Vos no pod\u00e9s permitir que la luz, el agua o el gas, por m\u00e1s retraso que traigan, suba m\u00e1s que el promedio de lo que suben los sueldos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2674326285663623, "is_candidate": true}, {"start": 1021.858, "end": 1024.78, "text": "Margarita viene planteando, en el Congreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2686569704628128, "is_candidate": true}, {"start": 1025.875, "end": 1049.328, "text": " una ley, una propuesta que tiene, digamos, un l\u00edmite que le da certidumbre jur\u00eddica a las empresas para invertir, pero que le pone un cuidado y un ojo al bolsillo de la gente, que es que la luz, el agua y el gas no pueden aumentar m\u00e1s de lo que aumentan los sueldos, porque si no lo que ten\u00e9s es p\u00e9rdida de poder adquisitivo en el 80% de tu producto bruto que es el mercado interno, Luis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29285109639814255, "is_candidate": true}, {"start": 1050.636, "end": 1054.72, "text": " Yo quiero agregar algo sobre el tema del gasto, \u00bfpuede ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9125557283045866, "is_candidate": false}, {"start": 1054.72, "end": 1058.805, "text": "Primero que nada, este es un gobierno m\u00e1s que tiene 28 ministros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9414973043442529, "is_candidate": false}, {"start": 1058.805, "end": 1060.988, "text": "Empecemos por ah\u00ed, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.018645868002652, "is_candidate": false}, {"start": 1060.988, "end": 1067.235, "text": "Segunda cuesti\u00f3n, la semana pasada se conocieron los datos que dio el Ministerio de Trabajo que dicen bajo el desembleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.920537949362135, "is_candidate": false}, {"start": 1067.415, "end": 1077.74, "text": " el desempleo no baj\u00f3 porque hayan creado m\u00e1s empleo asalariado en el sector privado, sino porque agregan los monotributistas y agregan el empleo p\u00fablico que s\u00ed crearon.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9325837585333556, "is_candidate": false}, {"start": 1077.74, "end": 1081.342, "text": "En el empleo p\u00fablico tenemos 20.000 m\u00e1s, en el sector privado menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9227796215440294, "is_candidate": false}, {"start": 1081.342, "end": 1084.424, "text": "Y lo otro que hay que analizar es la calidad del gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8572413640124461, "is_candidate": false}, {"start": 1084.424, "end": 1092.768, "text": "Presupuesto que acaban de enviar, que est\u00e1 en el Congreso, el presupuesto que destinan a la AFI, la Agencia Federal de Inteligencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9622195850126645, "is_candidate": false}, {"start": 1093.068, "end": 1108.825, "text": " que no sirve para nada, m\u00e1s que para espiar a pol\u00edticos, sindicalistas y dirigentes sociales, 2.178 millones de pesos, el doble que la CEDRONAR, por ejemplo, cuando en drogas s\u00ed tenemos un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9770991119588966, "is_candidate": false}, {"start": 1108.825, "end": 1112.629, "text": "La verdad, disuelvan la AFI y ah\u00ed reducimos el p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9238802323196024, "is_candidate": false}, {"start": 1113.049, "end": 1130.327, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de cualquier resultado que haya, da la impresi\u00f3n que no va a cambiar demasiado la composici\u00f3n del Congreso, se van a mantener las fuerzas parejas, tal vez saca alg\u00fan diputado m\u00e1s, cambiemos, o pierde alguno m\u00e1s el sector del kirchnerismo, y se puede robustecer el peronismo por lo que viene de afuera, pero son las tres fuerzas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5794418991676495, "is_candidate": false}, {"start": 1130.807, "end": 1135.75, "text": " la de ustedes y la de Cambiemos, y el kirchnerismo y peronismo, los que van a meter gente en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6478639903032916, "is_candidate": false}, {"start": 1135.75, "end": 1144.034, "text": "Y se habla ya de importantes reformas, y el gobierno saca pecho diciendo, che, vamos a tener un n\u00famero mejor y una buena elecci\u00f3n nacional para reformar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5705649506596802, "is_candidate": false}, {"start": 1144.034, "end": 1147.636, "text": "Reforma laboral, reforma fiscal, reforma jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6567784951705524, "is_candidate": false}, {"start": 1147.636, "end": 1150.898, "text": "Margarita dec\u00eda que vos sos un especialista en ese tema y estuviste en ANSES.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6633937822694307, "is_candidate": false}, {"start": 1150.898, "end": 1153.44, "text": "\u00bfQu\u00e9 postura van a tomar teniendo en cuenta que van a mantener fuerza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5948841963840173, "is_candidate": false}, {"start": 1154.42, "end": 1163.843, "text": " dentro del \u00e1mbito del Congreso cuando se habla de una reforma laboral, a veces a medias, a veces se habla un poquito m\u00e1s, a veces un poquito menos, pero que est\u00e1 en la idea de hacer modificaciones ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5411782108085317, "is_candidate": false}, {"start": 1163.843, "end": 1175.727, "text": "Lo primero que le quiero decir a la gente y para que lo pensemos entre nosotros es, si las reformas laboral, previsional o de impuestos fueran buenas noticias, el gobierno la estar\u00eda anunciando hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27252068473269686, "is_candidate": true}, {"start": 1176.937, "end": 1178.638, "text": " no esperar\u00eda despu\u00e9s de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5006828960810239, "is_candidate": false}, {"start": 1178.638, "end": 1186.784, "text": "En general, uno trata antes de una elecci\u00f3n de dar las mejores noticias y de decirle, mire, voy por ac\u00e1 y este camino lo va a beneficiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2882779938812774, "is_candidate": true}, {"start": 1186.784, "end": 1193.029, "text": "Cuando uno esconde algo es porque hay algo no bueno que puede llegar a pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2761679206824491, "is_candidate": true}, {"start": 1193.029, "end": 1198.814, "text": "En la reforma jubilatoria me parece que hay dos cuestiones centrales a discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30324917631081794, "is_candidate": true}, {"start": 1198.814, "end": 1201.976, "text": "La primera, no vamos a permitir que aumente la edad jubilatoria en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3720759912949534, "is_candidate": true}, {"start": 1203.758, "end": 1212.283, "text": " No vamos a permitir porque te ponen el paradigma de Francia, la expectativa de vida en Francia es mucho m\u00e1s alta y el nivel de empleo en Francia es mucho m\u00e1s alto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29401111570899274, "is_candidate": true}, {"start": 1212.283, "end": 1222.85, "text": "En Argentina vos no pod\u00e9s aumentar la edad jubilatoria dejando en el mercado de trabajo a gente que pasa a competir con los pibes que entran al mercado de trabajo cuando no est\u00e1s generando empleo para los pibes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34705656985385347, "is_candidate": true}, {"start": 1222.85, "end": 1225.652, "text": "20% de nuestras chicas de entre 18 y 25 a\u00f1os no tienen trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37189901408870596, "is_candidate": true}, {"start": 1228.902, "end": 1233.546, "text": " En segundo lugar, tenemos que definir qu\u00e9 se va a hacer con la plata del ANSES.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34007918505467394, "is_candidate": true}, {"start": 1233.546, "end": 1235.988, "text": "ANSES tiene 60 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.487715940343615, "is_candidate": true}, {"start": 1235.988, "end": 1239.71, "text": "El a\u00f1o pasado gan\u00f3 211 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4360442414146213, "is_candidate": true}, {"start": 1239.71, "end": 1247.636, "text": "Nosotros fuimos muy duros con Kicillof cuando se apropiaba de la plata del ANSES para ponerla en bonos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3629734660380035, "is_candidate": true}, {"start": 1247.636, "end": 1249.938, "text": "Fuimos muy cr\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4273088300488832, "is_candidate": true}, {"start": 1249.938, "end": 1254.802, "text": "Pero tambi\u00e9n nos parece grave que el ministro Caputo agarre la plata del ANSES y la ponga en un fondo en Miami.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32533191426986385, "is_candidate": true}, {"start": 1255.889, "end": 1258.59, "text": " porque la plata del ANSES es de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3812377651932587, "is_candidate": true}, {"start": 1258.59, "end": 1260.23, "text": "Venimos planteando dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36771792465942843, "is_candidate": true}, {"start": 1260.23, "end": 1266.492, "text": "El haber 14, que es la posibilidad de que la mitad de lo que gana el ANSES al a\u00f1o lo reparta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3079532347853916, "is_candidate": true}, {"start": 1266.492, "end": 1272.995, "text": "Eso hubiese significado el a\u00f1o pasado que la mayor\u00eda de nuestros jubilados gane 30.000 pesos m\u00e1s en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3316400659332651, "is_candidate": true}, {"start": 1272.995, "end": 1276.336, "text": "Y el segundo tema que venimos planteando es el 82 en la m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34140590880912514, "is_candidate": true}, {"start": 1276.336, "end": 1279.717, "text": "Y en esto quiero hacer un par\u00e9ntesis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3302732419947648, "is_candidate": true}, {"start": 1279.717, "end": 1283.058, "text": "Es importante que, y hubiese sido lindo que hubiese debate,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2774930982369259, "is_candidate": true}, {"start": 1284.256, "end": 1288.338, "text": " Porque, por ejemplo, nosotros hace cinco a\u00f1os venimos peleando el tema del 82.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30699994367248784, "is_candidate": true}, {"start": 1288.338, "end": 1293.382, "text": "Y ustedes saben que en un momento en el Congreso conseguimos aprobar el 82.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34510878311629845, "is_candidate": true}, {"start": 1293.382, "end": 1297.164, "text": "Y Cristina lo vet\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4907167311528243, "is_candidate": true}, {"start": 1297.164, "end": 1302.707, "text": "Mi pregunta es, \u00bfCristina sigue estando en contra del 82, ahora que no est\u00e1 m\u00e1s en el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2937466225513611, "is_candidate": true}, {"start": 1302.707, "end": 1306.309, "text": "\u00bfLos diputados de Unidad Ciudadana van a votar a favor o en contra del 82?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3453422293217304, "is_candidate": true}, {"start": 1307.742, "end": 1310.384, "text": " Y tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber qu\u00e9 van a hacer los diputados de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38702963379309996, "is_candidate": true}, {"start": 1310.384, "end": 1312.305, "text": "Lo votaron a favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9606170806073, "is_candidate": false}, {"start": 1312.305, "end": 1317.529, "text": "Que cuando no estaban en el gobierno, lo votaron a favor, si ahora nos van a acompa\u00f1ar o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33313476508978956, "is_candidate": true}, {"start": 1317.529, "end": 1325.994, "text": "Porque lo que no puede pasar es que haya un juego de hipocres\u00eda de acuerdo al lugar que le toca ocupar de un lado o del otro del mostrador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35133179779295387, "is_candidate": true}, {"start": 1325.994, "end": 1334.8, "text": "Y en eso, tener fortaleza en el \u00e1rbitro, tener fortaleza en el que de alguna manera pone equilibrio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3261685047038294, "is_candidate": true}, {"start": 1336.152, "end": 1349.023, "text": " Para que la oposici\u00f3n no sea poner palos en la rueda, sino poner l\u00edmites, controlar, pero para que de alguna manera la agenda sea una agenda que tenga en cuenta y ponga dentro a los sectores m\u00e1s sensibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26440878227727194, "is_candidate": true}, {"start": 1349.023, "end": 1352.066, "text": "El tema de discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37648849107998505, "is_candidate": true}, {"start": 1352.066, "end": 1357.55, "text": "Estamos impulsando hace tres a\u00f1os la ley que universaliza la pensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2640055541029468, "is_candidate": true}, {"start": 1357.55, "end": 1358.671, "text": "Lo planteamos en la campa\u00f1a del 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6922619566672367, "is_candidate": false}, {"start": 1358.671, "end": 1359.051, "text": "No es un tema menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7889038274626622, "is_candidate": false}, {"start": 1361.39, "end": 1366.633, "text": " No es que alguien tiene derecho a la pensi\u00f3n de discapacidad si tiene o no tiene plata en la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2924883893737046, "is_candidate": true}, {"start": 1366.633, "end": 1372.417, "text": "El derecho es un derecho que emerge producto de tener la discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3211632357281181, "is_candidate": true}, {"start": 1372.417, "end": 1378.021, "text": "Pero adem\u00e1s, la libre elecci\u00f3n de la obra social es fundamental para la rehabilitaci\u00f3n del discapacitado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3140953478744024, "is_candidate": true}, {"start": 1378.021, "end": 1378.881, "text": "S\u00ed, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9470951404875458, "is_candidate": false}, {"start": 1378.881, "end": 1380.282, "text": "Clarita, no te quiero hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8588399752526118, "is_candidate": false}, {"start": 1380.282, "end": 1384.245, "text": "V\u00e1monos un poco a nosotros, porque si no... S\u00ed, irratable, s\u00ed me aburro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7682023183684695, "is_candidate": false}, {"start": 1384.245, "end": 1384.885, "text": "Escuchame una cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9819311022927865, "is_candidate": false}, {"start": 1384.885, "end": 1385.326, "text": "Con respecto a...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.932469582354381, "is_candidate": false}, {"start": 1386.507, "end": 1388.191, "text": " Son dos mundos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9646119693595402, "is_candidate": false}, {"start": 1388.191, "end": 1391.319, "text": "Dos animales pol\u00edticos, Margarita como Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7686882942643586, "is_candidate": false}, {"start": 1391.319, "end": 1395.769, "text": "Pero s\u00ed contras de ellos a esta altura de la campa\u00f1a, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.656228742605466, "is_candidate": false}, {"start": 1396.45, "end": 1397.771, "text": " \u00bfQu\u00e9 pregunta me tir\u00e1s, eh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9556342234389038, "is_candidate": false}, {"start": 1397.771, "end": 1398.391, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8411685026996913, "is_candidate": false}, {"start": 1398.391, "end": 1414.576, "text": "Yo creo que m\u00e1s all\u00e1 de las virtudes personales de los dos, a los dos los conozco de hace mucho tiempo, tengo un especial afecto por Margarita Stolviser, no han logrado justamente quebrar lo que ellos han mencionado, la polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9536610954470804, "is_candidate": false}, {"start": 1414.576, "end": 1417.878, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 crees que es cuando sale a jugar Cristina eso que polariza absolutamente todo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7717382104440934, "is_candidate": false}, {"start": 1417.878, "end": 1419.558, "text": "Porque yo creo que es eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7419792571484131, "is_candidate": false}, {"start": 1419.558, "end": 1421.539, "text": "La presencia de Cristina... Todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7804480215671773, "is_candidate": false}, {"start": 1421.539, "end": 1421.599, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.104264885988792, "is_candidate": false}, {"start": 1422.099, "end": 1438.745, "text": " En todo el pa\u00eds polariza, pero digamos, los que no est\u00e1n ni uno en un lado ni en el otro no han tenido la capacidad hasta ahora, vamos a ver, de romper eso que es muy bueno electoralmente, pero desde el punto de vista, yo te lo dije muchas veces, desde el punto de vista del debate pol\u00edtico es pobr\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9199908066503956, "is_candidate": false}, {"start": 1439.125, "end": 1441.406, "text": " Claro, de hecho fue la primera pregunta que les hice, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.740943697877825, "is_candidate": false}, {"start": 1441.406, "end": 1444.568, "text": "\u00bfC\u00f3mo tirar alguna idea en un escenario tan, tan polarizado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8454368764896569, "is_candidate": false}, {"start": 1444.568, "end": 1446.229, "text": "Adem\u00e1s, pobre pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43972808508881756, "is_candidate": true}, {"start": 1446.229, "end": 1450.131, "text": "Si todo el tiempo vamos a estar yendo de un lado al otro del p\u00e9ndulo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4203552452838102, "is_candidate": true}, {"start": 1450.131, "end": 1453.673, "text": "Pobre pa\u00eds si toda la pol\u00edtica va a transcurrir en el amigo-enemigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2779908521918977, "is_candidate": true}, {"start": 1454.433, "end": 1456.475, "text": " Porque la Argentina necesita un marco de unidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620007866782202, "is_candidate": true}, {"start": 1456.475, "end": 1462.82, "text": "Ning\u00fan pa\u00eds creci\u00f3 en la fractura, en la divisi\u00f3n, en la pelea permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3445704163342507, "is_candidate": true}, {"start": 1462.82, "end": 1468.084, "text": "Hay temas que tenemos que abordar, que adem\u00e1s lo tenemos que abordar todas las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33446644678761905, "is_candidate": true}, {"start": 1468.084, "end": 1469.045, "text": "Vos pens\u00e1 una cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4249026528327208, "is_candidate": true}, {"start": 1470.413, "end": 1473.495, "text": " Tenemos cristalizada la pobreza en los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37249870119670536, "is_candidate": true}, {"start": 1473.495, "end": 1477.096, "text": "Nos tenemos que animar a transformar los planes sociales en planes de empleo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4127752113980758, "is_candidate": true}, {"start": 1477.096, "end": 1484.36, "text": "Y capacitarlos, imitar el ejemplo de Alemania, que cuando se cay\u00f3 el muro de Berl\u00edn, dedic\u00f3 10 a\u00f1os, una generaci\u00f3n entera,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27938133015240385, "is_candidate": true}, {"start": 1485.371, "end": 1489.432, "text": " a capacitar a los alemanes del este para incorporarlos a su fuerza productiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4391394577402643, "is_candidate": true}, {"start": 1489.432, "end": 1498.375, "text": "Hoy tenemos gente que, desgraciadamente, producto de la emergencia, que se transform\u00f3 en permanente, qued\u00f3 reh\u00e9n de punteros y piqueteros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3413565884588631, "is_candidate": true}, {"start": 1498.375, "end": 1501.775, "text": "Le tenemos que dar las capacidades para que vuelvan al mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6027776441535655, "is_candidate": false}, {"start": 1501.775, "end": 1503.296, "text": "Yo estoy de acuerdo, pero Sergio, \u00bfquer\u00e9s...?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8914406306313474, "is_candidate": false}, {"start": 1504.136, "end": 1507.041, "text": " que hay que hacer una reforma laboral en la Argentina, s\u00ed o no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9970049817658536, "is_candidate": false}, {"start": 1507.041, "end": 1512.068, "text": "Tenemos convenios de mediados del siglo pasado y estamos en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9590952110620302, "is_candidate": false}, {"start": 1512.068, "end": 1515.373, "text": "Si tenemos abuso en alg\u00fan convenio, hay que cambiar el convenio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3624283359153685, "is_candidate": true}, {"start": 1515.373, "end": 1518.318, "text": "Lo que no puede pasar en la Argentina es que haya una reforma laboral", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3882906131612247, "is_candidate": true}, {"start": 1519.239, "end": 1520.02, "text": " a la brasilera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5017873635999069, "is_candidate": false}, {"start": 1520.02, "end": 1525.085, "text": "Lo que no puede pasar en la Argentina es que haya una reforma laboral que le quite derechos al trabajador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39547021046540365, "is_candidate": true}, {"start": 1525.085, "end": 1528.428, "text": "Porque una cosa es... \u00bfSe puede discutir lo otro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7885085443452735, "is_candidate": false}, {"start": 1528.428, "end": 1535.755, "text": "Bueno, pero es que el gobierno plantea una reforma que en realidad lo que esconde es la idea del costo laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3634711956046156, "is_candidate": true}, {"start": 1536.275, "end": 1541.517, "text": " Y en la Argentina el costo no es el trabajo, el trabajo es dignidad, el costo son los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2989607214611658, "is_candidate": true}, {"start": 1541.517, "end": 1543.337, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda hacerte una cuenta, Clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37483475432826174, "is_candidate": true}, {"start": 1543.337, "end": 1556.782, "text": "Que no tener un mercado de consumo para vender lo que se produce, porque el gran problema que hoy tiene el peque\u00f1o comerciante, el peque\u00f1o empresario, no es lo que le cuesta el trabajador, es que no tiene hoy una calle que est\u00e9 consumiendo lo que se produce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462734166694352, "is_candidate": false}, {"start": 1556.782, "end": 1559.143, "text": "Ahora, a m\u00ed me gustar\u00eda hacerte una cuenta matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.550364628385416, "is_candidate": false}, {"start": 1559.143, "end": 1564.605, "text": "Hoy estuve en una PyME... Ah\u00ed, en esa que se ve en esa pantalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3423302032788099, "is_candidate": true}, {"start": 1565.369, "end": 1567.79, "text": " en Esteban Echeverr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5525231752838407, "is_candidate": false}, {"start": 1567.79, "end": 1574.453, "text": "La verdad es que son muchachos que laburan, digamos, con el convenio de la UOM.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45969911879271264, "is_candidate": true}, {"start": 1574.453, "end": 1578.574, "text": "Cada uno de esos laburantes cobra 12.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42979135739963104, "is_candidate": true}, {"start": 1578.574, "end": 1579.935, "text": "Ahora, al empleador le cuestan 19.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5400919767997896, "is_candidate": false}, {"start": 1581.695, "end": 1582.275, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1113438327157559, "is_candidate": false}, {"start": 1582.275, "end": 1588.438, "text": "Cuando vos mir\u00e1s el balance de la empresa, ese trabajador le cuesta 19.000, 7.000 se lo llev\u00f3 el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29420237353111955, "is_candidate": true}, {"start": 1588.438, "end": 1590.858, "text": "El trabajador queda en una cuenta de 12.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40699158269095626, "is_candidate": true}, {"start": 1590.858, "end": 1595.96, "text": "Ahora, el trabajador se da vuelta y hay 5.000 que le saca el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3903861187748461, "is_candidate": true}, {"start": 1595.96, "end": 1601.782, "text": "Cuando pagamos la boleta de luz, de cada 10 pesos que pagamos, 4 son impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3623048497874669, "is_candidate": true}, {"start": 1601.782, "end": 1605.664, "text": "Cuando cargamos un litro de nafta, de cada litro que pagamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35577835244258227, "is_candidate": true}, {"start": 1607.523, "end": 1611.285, "text": " 60 cent\u00edmetros c\u00fabicos, 600 cent\u00edmetros c\u00fabicos, son impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538085287631305, "is_candidate": true}, {"start": 1611.285, "end": 1613.606, "text": "Pero para eso ten\u00e9s que bajar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8432134930671444, "is_candidate": false}, {"start": 1613.606, "end": 1620.93, "text": "No, para eso lo primero que ten\u00e9s que hacer es empezar a cobrarle a los grandes beneficiarios de un sistema impositivo e injusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3489537622891088, "is_candidate": true}, {"start": 1620.93, "end": 1622.351, "text": "Que adem\u00e1s, y lo quiero decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5089644028343661, "is_candidate": false}, {"start": 1623.304, "end": 1624.545, "text": " No empez\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5659377580351086, "is_candidate": false}, {"start": 1624.545, "end": 1642.532, "text": "Cuando nosotros en el 2013 nacimos con el Frente Renovador a la pelea pol\u00edtica nacional, y la primera vez que yo estuve ac\u00e1 en este programa planteando el nacimiento del Frente Renovador, y les pido que busquen el archivo, uno de los temas que planteamos fue el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30298187132127874, "is_candidate": true}, {"start": 1642.532, "end": 1651.035, "text": "El d\u00eda que Lavania se fue del Ministerio de Econom\u00eda en la Argentina, pagaban impuesto a las ganancias 300.000 directivos y gerentes de empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3250862804856639, "is_candidate": true}, {"start": 1652.366, "end": 1654.929, "text": " Hoy en la Argentina pagan un mill\u00f3n y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4956463559342237, "is_candidate": true}, {"start": 1654.929, "end": 1658.914, "text": "Llegaron a pagar un mill\u00f3n novecientos con el gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43204103733795285, "is_candidate": true}, {"start": 1658.914, "end": 1668.046, "text": "Mi pregunta es, \u00bfcon qu\u00e9 autoridad hablan de defender al trabajador aquellos que le robaron un pedazo del salario con impuestos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4023122852647313, "is_candidate": true}, {"start": 1671.184, "end": 1675.305, "text": " 23 de octubre, porque esto pasa r\u00e1pido y vivimos en campa\u00f1a que a Margarita le encanta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7414956360181063, "is_candidate": false}, {"start": 1675.305, "end": 1676.026, "text": "Vamos a dormir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7417685059504633, "is_candidate": false}, {"start": 1676.026, "end": 1680.207, "text": "As\u00ed que el 24 empezamos la campa\u00f1a del 2019 otra vez, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6374719915924265, "is_candidate": false}, {"start": 1680.207, "end": 1681.508, "text": "No, 23 de octubre vamos a dormir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.693443416695855, "is_candidate": false}, {"start": 1681.508, "end": 1682.228, "text": "Cada tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6706301003830034, "is_candidate": false}, {"start": 1682.228, "end": 1687.61, "text": "Mir\u00e1 que no te duermes, mir\u00e1 que el cocodrilo que se duerme es cartera ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7301981088296359, "is_candidate": false}, {"start": 1687.61, "end": 1688.851, "text": "Y el peronismo que va a tener que hacer...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8869438620047847, "is_candidate": false}, {"start": 1690.118, "end": 1704.076, "text": " eso te quiero preguntar 23 de octubre porque tu espacio le puso el punto final a la reelecci\u00f3n de cristina porque si no tal vez la tengamos de presidenta o se hubiese presentado una vez m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.567774992737538, "is_candidate": false}, {"start": 1704.777, "end": 1715.999, "text": " Pero hay como una contradicci\u00f3n, mientras vemos hoy a Urtubey con alg\u00fan emisario de Randazzo, Pichetto, hablando del post-cristianismo y el post-kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6330441510860674, "is_candidate": false}, {"start": 1715.999, "end": 1721.281, "text": "\u00bfPara vos viene una etapa sin ese kirchnerismo, o es que te nos ven a la esquina con estos tipos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7138971396436136, "is_candidate": false}, {"start": 1721.281, "end": 1726.602, "text": "\u00bfO puede aparecer la oportunidad que algunos intenten unirse, o ir atr\u00e1s de estas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6956659969536633, "is_candidate": false}, {"start": 1726.602, "end": 1731.823, "text": "Me quiero sumar a esto, porque Chichi Jelun dos veces en este programa ya dijo que vos despu\u00e9s del 22 te vas a unir al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8171842421318289, "is_candidate": false}, {"start": 1731.823, "end": 1732.683, "text": "Te un\u00eds a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7456362472093783, "is_candidate": false}, {"start": 1734.555, "end": 1736.816, "text": " Margarita tiene la suerte de que casi estamos en convivencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5868685040470034, "is_candidate": false}, {"start": 1736.816, "end": 1740.658, "text": "Juan, ah\u00ed est\u00e1 el marido de Margarita, con autorizaci\u00f3n de Juan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7257782151179237, "is_candidate": false}, {"start": 1752.482, "end": 1767.632, "text": " Lo primero que te quiero decir es, yo estoy dispuesto a defender, y nuestra fuerza pol\u00edtica, y nuestro equipo econ\u00f3mico, y nuestro equipo social est\u00e1 dispuesto a defender la idea de una Argentina donde la escuela p\u00fablica incluya, pero adem\u00e1s prepare para el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26676627174954437, "is_candidate": true}, {"start": 1768.763, "end": 1779.647, "text": " Nosotros estamos dispuestos a trabajar juntos y a defender la idea del trabajo como valor central de una econom\u00eda con una Argentina de clase media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32608759452096114, "is_candidate": true}, {"start": 1779.647, "end": 1793.773, "text": "Nosotros estamos convencidos, adem\u00e1s, de que hay en la agenda nueva temas como el derecho a la vivienda y el derecho a vivir sin miedo, el derecho a vivir seguros tienen que ser parte de la oposici\u00f3n o de la nueva oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2504655279976503, "is_candidate": true}, {"start": 1793.773, "end": 1795.053, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo vencen sus mandatos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8647658920433334, "is_candidate": false}, {"start": 1797.235, "end": 1800.057, "text": " Hay cosas que yo no estoy dispuesto a defender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3820010871225217, "is_candidate": true}, {"start": 1800.057, "end": 1804.66, "text": "A ver, yo no tengo ninguna causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37767756795317786, "is_candidate": true}, {"start": 1804.66, "end": 1811.526, "text": "No tengo por qu\u00e9 andar explicando a los tipos que cambiaron el coche, la casa, la mujer desde la funci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31881273785651454, "is_candidate": true}, {"start": 1811.526, "end": 1816.59, "text": "Yo no tengo por qu\u00e9 andar explicando los barcos, los hoteles ni los aviones de nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3214508482244457, "is_candidate": true}, {"start": 1816.59, "end": 1820.653, "text": "Porque vivo en la misma casa desde que me cas\u00e9, porque cumpl\u00ed varias funciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3287393626257731, "is_candidate": true}, {"start": 1822.423, "end": 1827.891, "text": " Y la verdad es que me fui, sobre todas las cosas, con la tranquilidad de poder seguir mirando a mis hijos a los ojos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3774161166908976, "is_candidate": true}, {"start": 1827.891, "end": 1829.854, "text": "A ver, Sergio, pero a ver, olv\u00eddate de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0353788967559454, "is_candidate": false}, {"start": 1829.854, "end": 1831.476, "text": "Olv\u00eddate de la pregunta esa de Chiche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0259086755870912, "is_candidate": false}, {"start": 1831.476, "end": 1833.279, "text": "Pero no es, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9130933360015365, "is_candidate": false}, {"start": 1833.279, "end": 1837.005, "text": "\u00bfT\u00fa crees que yo podr\u00eda integrar un bloque con debido al que quise echar del Congreso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4425597831009297, "is_candidate": true}, {"start": 1837.405, "end": 1841.228, "text": " Ac\u00e1 debido, quiero repreguntar lo de Paulo, pero que no la ametez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9647938887838556, "is_candidate": false}, {"start": 1841.228, "end": 1852.775, "text": "\u00c9l te dice que hay una posibilidad de que Pichetto, Randazzo, Urtubey, el peronismo no Cristina, ac\u00e1 Cristina, se una, ya s\u00e9 que la ten\u00e9s a Margarita al lado y es inc\u00f3moda la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0204003023665897, "is_candidate": false}, {"start": 1852.775, "end": 1853.856, "text": "Pero lo hablamos nosotros, es m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6490250881322619, "is_candidate": false}, {"start": 1853.856, "end": 1856.098, "text": "Si quer\u00e9s te lo contesta Margarita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6741970225006433, "is_candidate": false}, {"start": 1856.098, "end": 1859.22, "text": "Puede haber una posibilidad de que vos te unas a ese peronismo con Margarita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8943225980423859, "is_candidate": false}, {"start": 1859.22, "end": 1863.463, "text": "Mira, si quer\u00e9s, primero que te lo conteste Margarita y despu\u00e9s te lo contesto yo, porque lo hablamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4856572534808443, "is_candidate": true}, {"start": 1864.103, "end": 1865.563, "text": " Porque hablamos todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6597078190677917, "is_candidate": false}, {"start": 1865.563, "end": 1867.864, "text": "No, tiene mucho que ver con lo que dije en un comienzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9976559502089437, "is_candidate": false}, {"start": 1867.864, "end": 1875.045, "text": "La verdad es que nosotros creemos que es necesario tomar las banderas de las tradiciones hist\u00f3ricas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9625894646888647, "is_candidate": false}, {"start": 1875.045, "end": 1881.327, "text": "La justicia social del peronismo, la idea de la movilidad social ascendente, que era la causa de los despose\u00eddos de Yrigoyen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.95972447476258, "is_candidate": false}, {"start": 1881.327, "end": 1884.667, "text": "Digamos, yo soy un poco m\u00e1s vieja, entonces vengo con esas banderas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9836259692634942, "is_candidate": false}, {"start": 1884.667, "end": 1892.789, "text": "Hay que retomar eso y hay que darle una representaci\u00f3n a los sectores populares que alguna vez se identificaron con esas banderas y hoy no tienen quien los", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9474412728484639, "is_candidate": false}, {"start": 1893.289, "end": 1894.67, "text": " en realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0627036769641753, "is_candidate": false}, {"start": 1894.67, "end": 1907.054, "text": "En ese esquema y en el que no pueda haber ninguna de las personas con causas judiciales, de los que no pueden explicar los campos, ni los hoteles, ni los autos, nosotros estamos dispuestos a... Pero ustedes se quedan sin trabajo en diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0074721773417363, "is_candidate": false}, {"start": 1907.054, "end": 1908.915, "text": "Digo, los dos terminan sus mandatos en diciembre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.014961006387126, "is_candidate": false}, {"start": 1912.216, "end": 1913.657, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el pr\u00f3ximo paso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8873650978871799, "is_candidate": false}, {"start": 1913.657, "end": 1924.561, "text": "Pero los dos tenemos fuerzas pol\u00edticas con presencia parlamentaria, con presencia en todo el pa\u00eds, y tenemos la responsabilidad de combater... No hacemos pol\u00edtica en una banca de funcionarios, eso est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46518541173412087, "is_candidate": true}, {"start": 1924.561, "end": 1927.722, "text": "Margarita, Sergio, \u00bfqu\u00e9 n\u00fameros piensan obtener el 22?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7430383497958263, "is_candidate": false}, {"start": 1929.423, "end": 1932.305, "text": " \u00bfN\u00fameros en qu\u00e9 sentido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4720828331061325, "is_candidate": true}, {"start": 1932.305, "end": 1933.226, "text": "\u00bfElectorales?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9297846288472945, "is_candidate": false}, {"start": 1933.226, "end": 1936.028, "text": "S\u00ed, s\u00ed, me importa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4497941396913928, "is_candidate": true}, {"start": 1936.028, "end": 1948.818, "text": "Y vamos a crecer y vemos, sobre todo en las \u00faltimas dos semanas, una tendencia primero a construir una oposici\u00f3n propositiva y no con prontuario de la gente y una tendencia a construir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3174547256752721, "is_candidate": true}, {"start": 1949.578, "end": 1951.639, "text": " un espacio de salud, Santi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4323873495502871, "is_candidate": true}, {"start": 1951.639, "end": 1951.919, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9535071581346238, "is_candidate": false}, {"start": 1951.919, "end": 1956.961, "text": "Quisiste disimularlo... Soy el \u00fanico conductor que estornuda el aire, yo no puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8398711835169146, "is_candidate": false}, {"start": 1956.961, "end": 1961.003, "text": "Quisiste disimularlo... No, pero no me est\u00e1s tomando la c\u00e1mara, vos me echabaste, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7514183246572985, "is_candidate": false}, {"start": 1961.003, "end": 1963.584, "text": "A ver, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8890130615091638, "is_candidate": false}, {"start": 1963.584, "end": 1964.644, "text": "Es bot\u00f3n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8211689262037399, "is_candidate": false}, {"start": 1964.644, "end": 1973.548, "text": "Pero me pareci\u00f3... Me pareci\u00f3 una falta de respeto no decirte... Aparte, estaba llorando por hace cinco minutos que quer\u00eda estornudar y estoy as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6648978604076522, "is_candidate": false}, {"start": 1973.548, "end": 1976.369, "text": "Pero me pareci\u00f3 una falta de respeto no decirte eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.566468317223146, "is_candidate": false}, {"start": 1976.369, "end": 1977.049, "text": "\u00bfQu\u00e9 n\u00fameros piensas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7490768632577827, "is_candidate": false}, {"start": 1977.049, "end": 1978.27, "text": "Nosotros creemos que vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45797489841312167, "is_candidate": true}, {"start": 1979.45, "end": 1988.237, "text": " No solamente que vamos a mantener los votos que sacamos en agosto, sino que adem\u00e1s vamos a crecer, porque adem\u00e1s lo que vemos es que los miedos se terminaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34238604775193526, "is_candidate": true}, {"start": 1988.237, "end": 1994.522, "text": "Hasta agosto le metieron a la gente un miedo, que el 13 de agosto Macri privatizaba a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3285538083405469, "is_candidate": true}, {"start": 1994.522, "end": 1997.665, "text": "Y del otro lado le metieron un miedo, vuelve el Cuco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42266221038268703, "is_candidate": true}, {"start": 1999.344, "end": 2002.408, "text": " El 13 de agosto la Argentina sigui\u00f3 funcionando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43605745072965985, "is_candidate": true}, {"start": 2002.408, "end": 2004.671, "text": "Ni volvi\u00f3 el Cuco ni se privatiz\u00f3 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4344882625259927, "is_candidate": true}, {"start": 2004.671, "end": 2015.564, "text": "Y la gente sabe que hay que controlar, que hay que ponerle un l\u00edmite al gobierno, pero que tambi\u00e9n hacer una oposici\u00f3n inteligente en la Argentina es dejar gobernar y no destruir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2927552049685106, "is_candidate": true}, {"start": 2015.564, "end": 2017.126, "text": "El llamado m\u00e1s grave para m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4482875171296873, "is_candidate": true}, {"start": 2018.027, "end": 2022.25, "text": " que se produjo despu\u00e9s del apaso, es el llamado a derrotar al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4136002222234433, "is_candidate": true}, {"start": 2022.25, "end": 2038.299, "text": "Yo quiero que llamemos a los argentinos a derrotar la inseguridad, a derrotar la inflaci\u00f3n que desde que asumi\u00f3 Macri fue de 70 puntos, a derrotar el desempleo sobre todo de los m\u00e1s pibes, a derrotar la miseria en la que viven nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3435730255011167, "is_candidate": true}, {"start": 2038.299, "end": 2041.421, "text": "Esas son las derrotas, no la derrota de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3871396866164172, "is_candidate": true}, {"start": 2042.755, "end": 2044.616, "text": " Un gobierno tiene que cumplir su mandato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4218336174901488, "is_candidate": true}, {"start": 2044.616, "end": 2047.677, "text": "Nuestra tarea es controlar y derrotar los problemas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49934998682556997, "is_candidate": true}, {"start": 2047.677, "end": 2049.198, "text": "Sergio Morrerita, muchas gracias, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8696575841432119, "is_candidate": false}, {"start": 2049.198, "end": 2049.878, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.122367714401972, "is_candidate": false}, {"start": 2049.878, "end": 2052.879, "text": "Somos invitados porque me van a derrotar a m\u00ed, si no a Patapo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8453581699941055, "is_candidate": false}, {"start": 2052.879, "end": 2056.14, "text": "Hay much\u00edsimos invitados, muchos temas y vos, por supuesto, que est\u00e1s del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.829908597938105, "is_candidate": false}, {"start": 2056.14, "end": 2062.123, "text": "Primer punto tiene que ver con el pa\u00eds que no queremos huevazo, piedrazo, escraches y todo esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8619349176924507, "is_candidate": false}], "Index": 960, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "b3Q1CBt0Lko", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=b3Q1CBt0Lko", "title": "Sergio Massa y Margarita Stolbizer junto a Santiago del Moro en Intratables (AMERICA) - 13/10/17", "duration": 2064.0, "view_count": 139.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}