{"segments": [{"start": 0.823, "end": 7.067, "text": " Bueno, primero gan\u00f3 Lula, una reflexi\u00f3n al respecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6800490290971245, "is_candidate": false}, {"start": 7.067, "end": 9.149, "text": "Cuatro o cinco reflexiones juntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44380743127971256, "is_candidate": true}, {"start": 9.149, "end": 14.192, "text": "La primera, obviamente la de la alegr\u00eda en lo personal y en lo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3613091751271531, "is_candidate": true}, {"start": 14.192, "end": 23.238, "text": "Creo que el triunfo de Lula es una reivindicaci\u00f3n para \u00e9l, para su historia, para lo que representa Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3948865389551228, "is_candidate": true}, {"start": 23.238, "end": 29.382, "text": "Tambi\u00e9n es la demostraci\u00f3n de que hay que construir coaliciones amplias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48729670672020586, "is_candidate": true}, {"start": 31.944, "end": 44.912, "text": " Uno mira c\u00f3mo se conform\u00f3 presente de Lula y lo que necesit\u00f3 en una elecci\u00f3n ajustada es la demostraci\u00f3n de que hay que construir coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4015426986212156, "is_candidate": true}, {"start": 44.912, "end": 49.855, "text": "Y me parece que para la relaci\u00f3n de Argentina y Brasil es muy alentador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.394990607128864, "is_candidate": true}, {"start": 52.093, "end": 61.818, "text": " Venimos trabajando, estuve charlando con Guedes hace algunos meses, entiendo que todo el equipo econ\u00f3mico de Lula est\u00e1 con la misma idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37248769708865415, "is_candidate": true}, {"start": 61.818, "end": 79.348, "text": "Venimos trabajando en la construcci\u00f3n de un dise\u00f1o de banco central regional, de supranacional, con un r\u00e9gimen de comercio regional, entendiendo que eso como bloque nos va a fortalecer y creo que la presidencia de Lula lo va a acelerar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36923813729611976, "is_candidate": true}, {"start": 80.973, "end": 95.436, "text": " y para la econom\u00eda argentina y para la econom\u00eda brasile\u00f1a y para la econom\u00eda de Bolivia, de Paraguay, de la regi\u00f3n en general, es la posibilidad de tener instrumentos para competir en el mundo de bloques en el que hoy nos toca vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3591165887241946, "is_candidate": true}, {"start": 95.436, "end": 105.477, "text": "No es una cosa que va a ser de un d\u00eda para el otro, pero en un programa de cinco a\u00f1os nos va a permitir a ambos pa\u00edses fortalecernos de cara al comercio mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38239671663549346, "is_candidate": true}, {"start": 105.477, "end": 108.058, "text": "\u00bfHay la posibilidad de trabajar en una moneda \u00fanica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7761595862268547, "is_candidate": false}, {"start": 109.6, "end": 127.471, "text": " Bueno, el respeto por las monedas individuales es un tema que te plantean la mayor\u00eda de los pa\u00edses, pero la idea de un instrumento com\u00fan por encima de una especie de garante de las monedas y por eso un banco central regional es una idea que aparece mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231052900464214, "is_candidate": true}, {"start": 127.471, "end": 129.673, "text": "Y eso podr\u00eda fortalecer nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7438090537965647, "is_candidate": false}, {"start": 129.673, "end": 132.114, "text": "Y eso fortalece nuestra econom\u00eda, nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4531304655228652, "is_candidate": true}, {"start": 132.114, "end": 136.998, "text": "Nuestra moneda hoy necesita recuperar fortaleza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4896663579678243, "is_candidate": true}, {"start": 138.983, "end": 154.183, "text": " La inflaci\u00f3n se explica por varias razones, pero una es la p\u00e9rdida de credibilidad en la moneda que hace que la gente suelte el peso r\u00e1pidamente y creo que es muy importante en ese sentido todas las herramientas que podamos construir para fortalecerla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3547602128572658, "is_candidate": true}, {"start": 155.199, "end": 170.989, "text": " Bueno, ya que hablamos de la inflaci\u00f3n, los n\u00fameros del mes que me dan a m\u00ed, los consultores, incluso alguno que trabaja asesor\u00e1ndote, me dicen, y por ah\u00ed el mes fue peor que el mes pasado, por ah\u00ed da 6,5, 6,6.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6963604056771917, "is_candidate": false}, {"start": 170.989, "end": 174.892, "text": "A m\u00ed no me gusta hacer futurolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4688286483686904, "is_candidate": true}, {"start": 174.892, "end": 180.556, "text": "El mes pasado inclusive hubo toda una corriente de que iba a ser 7, 7,1, 7,2.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35543943554816626, "is_candidate": true}, {"start": 183.558, "end": 188.36, "text": " Fue 6.12 el mes anterior que dio 7, todos dec\u00edan que iba a ser m\u00e1s bajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3099073912173591, "is_candidate": true}, {"start": 188.36, "end": 192.081, "text": "Prefiero esperar los n\u00fameros del INDEC.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4727850818752203, "is_candidate": true}, {"start": 192.081, "end": 200.444, "text": "Entendiendo que en todo caso nosotros tenemos que recorrer un camino de estabilizaci\u00f3n y de descenso de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.350600207826264, "is_candidate": true}, {"start": 200.444, "end": 205.726, "text": "Asumimos, o me toc\u00f3 asumir con 7.5 de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35493333079462963, "is_candidate": true}, {"start": 205.726, "end": 210.328, "text": "Adem\u00e1s con una inflaci\u00f3n n\u00facleo de arrastre muy alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4427810457829746, "is_candidate": true}, {"start": 210.328, "end": 210.708, "text": "Creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401956923609419, "is_candidate": false}, {"start": 213.217, "end": 239.539, "text": " La inflaci\u00f3n no se resuelve con una sola medida, sino con un conjunto de medidas, y en ese sentido estamos tomando todas las medidas y en paralelo estamos avanzando en un programa para tratar de estabilizarle precios al consumidor en general, en un bloque de 4 meses, que permita diciembre, enero, febrero y marzo, que son los 4 meses siempre m\u00e1s calientes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34682245662216005, "is_candidate": true}, {"start": 240.688, "end": 248.193, "text": " de consumo, que la gente vaya al supermercado con cierta tranquilidad y con cierta seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38622270835788397, "is_candidate": true}, {"start": 248.193, "end": 249.914, "text": "Va a haber un plan de cuatro meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7701694706576351, "is_candidate": false}, {"start": 249.914, "end": 250.955, "text": "\u00bfY ese plan en qu\u00e9 consiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9131416776067243, "is_candidate": false}, {"start": 252.755, "end": 274.12, "text": " Cuando lo tengamos para anunciarlo, lo vamos a anunciar, pero lo que estamos buscando es que el ciudadano com\u00fan en los temas de alimentos, de higiene personal, de higiene en el hogar, tenga ciertas certezas en los productos de consumo masivo, como se dice habitualmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3937444132755288, "is_candidate": true}, {"start": 274.12, "end": 276.16, "text": "\u00bfCuatro meses sin que se muevan esos precios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8252583851863465, "is_candidate": false}, {"start": 277.223, "end": 294.492, "text": " 4 meses con un grupo que representa el 86% de lo que todos consumimos sin que se mueva y despu\u00e9s con el resto de la producci\u00f3n con un esquema de variaci\u00f3n mucho m\u00e1s moderada que la de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4031347054831549, "is_candidate": true}, {"start": 294.492, "end": 296.313, "text": "\u00bfCon el precio en la etiqueta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8262797510767903, "is_candidate": false}, {"start": 296.313, "end": 302.856, "text": "Bueno, estamos en una cosa un poquito m\u00e1s moderna que la etiqueta y adem\u00e1s con un sistema de reporte de denuncia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.364389238013742, "is_candidate": true}, {"start": 304.597, "end": 313.76, "text": " Si ten\u00e9s dos o tres productos, adem\u00e1s de la botellita de agua que veo ah\u00ed, te lo muestro f\u00edsicamente para que se entienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42498270915064174, "is_candidate": true}, {"start": 313.76, "end": 315.361, "text": "Con la botellita sola no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.484355834191203, "is_candidate": true}, {"start": 315.361, "end": 319.082, "text": "Necesito al menos uno m\u00e1s de lo que consume habitualmente la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4091871904716434, "is_candidate": true}, {"start": 320.027, "end": 322.769, "text": " Esto tiene un c\u00f3digo de barras, imagino que est\u00e1s hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.822995875607008, "is_candidate": false}, {"start": 322.769, "end": 325.31, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6286230555022121, "is_candidate": false}, {"start": 325.31, "end": 328.713, "text": "Mi idea es que... Est\u00e1n limpios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5550621823419967, "is_candidate": false}, {"start": 328.713, "end": 330.294, "text": "C\u00f3digo de barra, c\u00f3digo de barra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9001943541899337, "is_candidate": false}, {"start": 330.294, "end": 333.856, "text": "Cada celular tengo a... digamos, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43667330535245985, "is_candidate": true}, {"start": 333.856, "end": 337.358, "text": "Empezaron a traer yerba, or\u00e9gano, todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.517577825269051, "is_candidate": false}, {"start": 337.358, "end": 338.879, "text": "Se mueve el equipo del StarPlay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9758484337475613, "is_candidate": false}, {"start": 338.879, "end": 340.4, "text": "Frutos secos, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5454122499697196, "is_candidate": false}, {"start": 340.4, "end": 349.506, "text": "Bueno, mi idea es que el ciudadano com\u00fan tenga bajada de mi Argentina una aplicaci\u00f3n que lea c\u00f3digo de barras", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3696724940183389, "is_candidate": true}, {"start": 350.95, "end": 357.954, "text": " Cuando vos abras vas a tener el precio que corresponde a ese producto y lo vas a ver en la g\u00f3ndola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40698494259867923, "is_candidate": true}, {"start": 357.954, "end": 367.579, "text": "Si el supermercado, el chino, el almac\u00e9n no cumple, vos vas a tener dos botones, que uno es para denunciar que no est\u00e1 cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3041819901548092, "is_candidate": true}, {"start": 367.579, "end": 378.764, "text": "Y como ahora las multas para los supermercados dejaron de ser 8 millones de pesos por incumplimiento y pasaron a ser 240 millones de pesos por cada incumplimiento, porque subimos las multas 60 veces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33948797543653975, "is_candidate": true}, {"start": 380.405, "end": 387.83, "text": " Entiendo que van a preferir cumplir a tener a los ciudadanos reportando con el celular denuncias por incumplimientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35934942151242044, "is_candidate": true}, {"start": 387.83, "end": 390.292, "text": "Bueno, atenci\u00f3n porque es una primicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815832484498555, "is_candidate": false}, {"start": 390.292, "end": 398.297, "text": "As\u00ed que durante cuatro meses nosotros vamos a tener en MIA Argentina, que es donde tenemos el DNI, el registro, el seguro, qu\u00e9 se yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8170505156757816, "is_candidate": false}, {"start": 398.297, "end": 399.198, "text": "Lo estamos terminando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4988460509391439, "is_candidate": true}, {"start": 400.415, "end": 406.201, "text": " Porque adem\u00e1s, inclusive empresas que hoy no participan de Precios Cuidados van a participar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673878342705328, "is_candidate": true}, {"start": 406.201, "end": 407.081, "text": "S\u00ed, van a sumar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.865252388941351, "is_candidate": false}, {"start": 407.081, "end": 409.724, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6266192517394696, "is_candidate": false}, {"start": 409.724, "end": 420.914, "text": "Y adem\u00e1s la idea es a esas empresas darle certeza de acceso a mercado de cambios, darles programas fiscales de incentivos si cumplen, con un esquema en el que si cumplimos ganamos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3286980540941582, "is_candidate": true}, {"start": 422.507, "end": 425.11, "text": " Y el que no cumple, digamos, tiene castigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44529001550016056, "is_candidate": true}, {"start": 425.11, "end": 427.092, "text": "Debe tener otras cosas eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8628299869231365, "is_candidate": false}, {"start": 427.092, "end": 433.38, "text": "No s\u00e9, por ejemplo, \u00bfel tipo de cambio se va a mantener fijo durante esos cuatro meses para que no le suban los costos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7618082183984303, "is_candidate": false}, {"start": 433.38, "end": 433.9, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.651632774482876, "is_candidate": false}, {"start": 433.9, "end": 441.95, "text": "A ver, nosotros, en todo caso, con las empresas que participan del programa, estabilizamos tipo de cambio al momento de aprobar la CIRA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31860778893583686, "is_candidate": true}, {"start": 443.127, "end": 445.608, "text": " cuando yo te apruebo la CIRA, si te apruebo el volumen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40251596966541114, "is_candidate": true}, {"start": 445.608, "end": 446.568, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la CIRA?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9485138247683244, "is_candidate": false}, {"start": 446.568, "end": 459.312, "text": "La CIRA es el nuevo sistema de importaciones que de alguna manera lo que prev\u00e9 es un mecanismo de aprobaci\u00f3n que est\u00e1 asociado a muchas de las actividades econ\u00f3micas que vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3034647190823275, "is_candidate": true}, {"start": 459.312, "end": 464.534, "text": "Venimos de un festival de importaciones espantoso, espantoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36075047992997755, "is_candidate": true}, {"start": 464.534, "end": 469.916, "text": "En la Argentina por medidas cautelares se han importado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40996979985103366, "is_candidate": true}, {"start": 472.381, "end": 476.622, "text": " 129 a\u00f1os de tela para una empresa textil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39030434094375177, "is_candidate": true}, {"start": 476.622, "end": 481.844, "text": "Se han importado toallas por 40 millones de d\u00f3lares con la excusa de la urgencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35477587991186965, "is_candidate": true}, {"start": 481.844, "end": 491.707, "text": "Se han importado motos de agua con licencia autom\u00e1tica como si fuera algo urgente para la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.280161435431888, "is_candidate": true}, {"start": 491.707, "end": 494.988, "text": "M\u00e1quinas tragamonedas con licencia autom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4110248896234958, "is_candidate": true}, {"start": 494.988, "end": 497.668, "text": "M\u00e1quinas de minar criptomonedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4556053239740615, "is_candidate": true}, {"start": 497.668, "end": 500.189, "text": "Mientras que la PYME peleaba por", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.486765372102804, "is_candidate": true}, {"start": 501.563, "end": 503.064, "text": " por tener su insumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5071111453959645, "is_candidate": false}, {"start": 503.064, "end": 504.845, "text": "Cambiamos el sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4422518705915618, "is_candidate": true}, {"start": 504.845, "end": 507.546, "text": "La PyME hoy tiene 60 d\u00edas, no 180.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.452753776819222, "is_candidate": true}, {"start": 507.546, "end": 514.889, "text": "A partir de hoy, adem\u00e1s, las empresas que de sus cuentas ponen sus d\u00f3lares tienen aprobaci\u00f3n autom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3742046633581694, "is_candidate": true}, {"start": 514.889, "end": 530.517, "text": "Si el presupuesto se aprueba, adem\u00e1s, si vos ten\u00e9s d\u00f3lares y no los ten\u00e9s declarados, una forma de ingresarlos formalmente al mercado argentino es, digamos, a trav\u00e9s de las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4043841248277835, "is_candidate": true}, {"start": 531.357, "end": 539.644, "text": " Lo que pretendemos es cuidar las reservas sin afectar el funcionamiento de la econom\u00eda y sobre todo garantizar los d\u00f3lares para la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2985739849870801, "is_candidate": true}, {"start": 539.644, "end": 552.456, "text": "Por eso fue tan importante el acuerdo, por ejemplo, con el sector de automotriz, que nos dio un programa de Impo 22-23, un programa de Expo 22-23 con 250 millones de d\u00f3lares de aumento de exportaciones para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3525428548231767, "is_candidate": true}, {"start": 557.6, "end": 559.083, "text": " y le dio previsibilidad al sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5044545466295463, "is_candidate": false}, {"start": 559.083, "end": 563.691, "text": "Y lo mismo con AFARTE, en ese caso con un programa de IMPO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.420625964103301, "is_candidate": true}, {"start": 564.459, "end": 571.285, "text": " Todos sabemos que Tierra del Fuego tiene una industria muy pujante, tecnol\u00f3gica, pero que nos cuesta d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4122010853299055, "is_candidate": true}, {"start": 571.285, "end": 584.776, "text": "Y lo que hicimos fue sentarnos y armar un programa, lo mismo con otros sectores, entendiendo que es importante que tengamos fortaleza en nuestras reservas porque est\u00e1 en juego la fortaleza de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4084147042889036, "is_candidate": true}, {"start": 584.776, "end": 592.042, "text": "No es un tema de capricho, de tener d\u00f3lares, de esa cosa de decir, no, juntan los d\u00f3lares para pagarle a la deuda, al fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3823944995279205, "is_candidate": true}, {"start": 592.042, "end": 593.403, "text": "Miren, el a\u00f1o que viene no tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.563819382782244, "is_candidate": false}, {"start": 594.023, "end": 597.826, "text": " vencimientos de deuda que no tengan roloveo con los derechos de giro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3334671176219661, "is_candidate": true}, {"start": 597.826, "end": 606.853, "text": "Y no tenemos vencimiento de bonos con vol\u00famenes altos y que el Club de Par\u00eds el a\u00f1o que viene son 170 millones de d\u00f3lares, o sea, es nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38718291754926415, "is_candidate": true}, {"start": 606.853, "end": 611.257, "text": "Lo que tenemos es fortalecer las reservas para hacer fuerte nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4227181638623907, "is_candidate": true}, {"start": 611.257, "end": 620.945, "text": "El mejor momento econ\u00f3mico de la Argentina tuvo super\u00e1vit fiscal, super\u00e1vit comercial, un proceso de acumulaci\u00f3n de reservas que despu\u00e9s nos permiti\u00f3 un d\u00eda decirle al fondo, hasta ac\u00e1 te pagamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2923770659041447, "is_candidate": true}, {"start": 622.065, "end": 645.392, "text": " Me parece que eso es muy importante a la hora de entender que cuando tuvimos durante 20 meses r\u00e9cord de exportaciones, pero r\u00e9cord de importaciones que nos dejaba deficitaria la balanza comercial, lo que descuidamos es nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2951159062075138, "is_candidate": true}, {"start": 646.542, "end": 653.786, "text": " descuidamos la fortaleza de nuestra moneda, descuidamos la fortaleza de nuestros sectores industriales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35950645098422185, "is_candidate": true}, {"start": 653.786, "end": 665.411, "text": "Una cosa es cuando vos importas bienes terminados, pero cuando empez\u00e1s a importar cosas que adem\u00e1s haces ac\u00e1, hierba, \u00bfpara qu\u00e9 importamos hierba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40548951023985946, "is_candidate": true}, {"start": 667.693, "end": 670.014, "text": " y podr\u00eda hacerte una larga lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4912399724531884, "is_candidate": true}, {"start": 670.014, "end": 676.238, "text": "Ahora, si vas, si negoci\u00e1s... Te voy a decir una cosa, y perdoname que te interrumpa, pero es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38260606668572705, "is_candidate": true}, {"start": 676.238, "end": 690.806, "text": "Creo que ese problema tiene su origen en... Si vos sos ministro de Industria, lo que vos quer\u00e9s es acelerar el proceso de importaciones, bienes de capital, y tu tarea est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32759085603253835, "is_candidate": true}, {"start": 690.806, "end": 692.647, "text": "El ministro de Econom\u00eda tiene otra tarea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5493792639404733, "is_candidate": false}, {"start": 692.647, "end": 695.929, "text": "Cuando el equipo, o el de Agricultura,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4362587082800835, "is_candidate": true}, {"start": 697.198, "end": 703.324, "text": " Te pongo un ejemplo, y todos saben que soy amigo de Juli\u00e1n personal, no solamente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34100350493143206, "is_candidate": true}, {"start": 703.324, "end": 717.617, "text": "Ahora, cuando la decisi\u00f3n de postergar embarques o la decisi\u00f3n de adelantar derechos de giro del a\u00f1o siguiente te afecta a las reservas, en el ma\u00edz o en el trigo, lo que haces es, digamos, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34615382329183875, "is_candidate": true}, {"start": 718.838, "end": 729.316, "text": " descoordinar el resto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, por eso fue tan importante unificar energ\u00eda, agricultura, industria, miner\u00eda, comercio, haciendas, finanzas, todo en un \u00fanico lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32899356611604824, "is_candidate": true}, {"start": 730.695, "end": 741.88, "text": " si hablamos de 80 y pico por ciento de las cosas que consume una familia estamos hablando de lo que es consumo masivo, despu\u00e9s digamos hay otras cosas que... como un perfume franc\u00e9s no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4130607740863542, "is_candidate": true}, {"start": 741.88, "end": 750.083, "text": "pero la manteca, la leche... claro pero despu\u00e9s tienes otros gastos en la vida cotidiana que no tienes capacidades del estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996295897298019, "is_candidate": true}, {"start": 750.903, "end": 754.047, "text": " de encontrar un mecanismo de trabajo con el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4230480382828419, "is_candidate": true}, {"start": 754.047, "end": 759.172, "text": "Te pongo un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5131389287393977, "is_candidate": false}, {"start": 759.172, "end": 763.577, "text": "El encargado de este edificio y el r\u00e9gimen de encargado de edificios, por ponerte un gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39603146851897464, "is_candidate": true}, {"start": 764.127, "end": 786.221, "text": " o la telefon\u00eda celular que est\u00e1 con una medida cautelar y entonces aumenta como quiere o digamos el sistema de medicina prepaga digo en ese caso yo creo que adem\u00e1s hay que ir al r\u00e9gimen de seguro porque no son sistemas digamos solidarios de salud sino que son contratos de seguro pero bueno es una discusi\u00f3n m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3168025957158328, "is_candidate": true}, {"start": 786.221, "end": 789.122, "text": "\u00bfQuieres cambiar el sistema de prepaga?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8296036446030189, "is_candidate": false}, {"start": 789.122, "end": 789.983, "text": "Va a ser larga esta nota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9871824410258045, "is_candidate": false}, {"start": 790.473, "end": 812.153, "text": " No, a m\u00ed me gustar\u00eda que, en todo caso, lo que es el r\u00e9gimen solidario sea parte del descuento al trabajador en su cuota salarial, pero lo que son contratos de seguro m\u00e9dico que tienen servicios extraordinarios y qu\u00e9 s\u00e9 yo, que sean parte de un proceso de discusi\u00f3n, por lo menos, de lo que son los modelos de contratos de seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28768236576243567, "is_candidate": true}, {"start": 812.153, "end": 816.697, "text": "Se gener\u00f3 un ruido ah\u00ed con el tema de las prepagas por el tuit de Cristina el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815906285009699, "is_candidate": false}, {"start": 818.072, "end": 828.749, "text": " Bueno, el aumento de las prepagas no tiene ninguna explicaci\u00f3n, no gener\u00f3 ning\u00fan ruido, yo comparto digamos filos\u00f3ficamente lo que dice el tweet, la diferencia en todo caso es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32679802435838634, "is_candidate": true}, {"start": 834.077, "end": 844.486, "text": " Hay que entender que a m\u00ed, m\u00e1s que por ah\u00ed quejarme, me toca, adem\u00e1s, trabajar en la resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41183542990349375, "is_candidate": true}, {"start": 844.486, "end": 858.777, "text": "Creo que Cristina lo que hace, o el tuit de Cristina, desnuda un problema, que es que las prepagas en la Argentina en el \u00faltimo a\u00f1o tuvieron aumentos por encima del promedio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3429412233836371, "is_candidate": true}, {"start": 858.777, "end": 860.359, "text": "Me parece que es verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6169142882366911, "is_candidate": false}, {"start": 861.153, "end": 863.575, "text": " Pero todo lo comentamos como si nadie lo hubiera hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7516386187569343, "is_candidate": false}, {"start": 863.575, "end": 866.797, "text": "Alguien se lo dio ese aumento, se lo dio el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7816462190186325, "is_candidate": false}, {"start": 866.797, "end": 873.761, "text": "Se lo da una resoluci\u00f3n, en realidad cuando los reg\u00edmenes... por eso hay que desindexar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224921135992894, "is_candidate": true}, {"start": 873.761, "end": 875.342, "text": "Hay una f\u00f3rmula que est\u00e1 hecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6619811728021776, "is_candidate": false}, {"start": 875.342, "end": 884.048, "text": "Claro, est\u00e1 hecha y est\u00e1 hecha y cuando la f\u00f3rmula est\u00e1 hecha, lo que hace el funcionario es cumplir lo que dice la resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37045322684485826, "is_candidate": true}, {"start": 884.048, "end": 889.512, "text": "Yo no veo mala fe ni del superintendente de salud, ni de la ministra de salud o del ministro de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35110532494199476, "is_candidate": true}, {"start": 889.512, "end": 889.932, "text": "Se puede cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7374780455101277, "is_candidate": false}, {"start": 890.676, "end": 907.506, "text": " Creo que, claro, hay un tiempo de vencimiento que es ahora, en diciembre, y creo que hay que pensar un nuevo modelo que permita que las empresas de salud ganen plata, porque est\u00e1 bien que ganen plata, que den un buen servicio, porque es clave que den un buen servicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2820292472986492, "is_candidate": true}, {"start": 907.506, "end": 912.069, "text": "Que el cobro tambi\u00e9n est\u00e9 asociado a la tasa de uso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3147744769095365, "is_candidate": true}, {"start": 912.069, "end": 913.75, "text": "Digamos, viste que el seguro del auto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39686558353160417, "is_candidate": true}, {"start": 915.509, "end": 923.407, "text": " Por ejemplo, si vos viv\u00eds en un... Me acuerdo que segu\u00eda mucho ese tema cuando era intendente de Tigre, porque bajamos 90% el robo de automotor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3011900198055205, "is_candidate": true}, {"start": 923.407, "end": 925.071, "text": "Y entonces, digamos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5707270749116033, "is_candidate": false}, {"start": 926.232, "end": 931.974, "text": " El vecino lo ve\u00eda reflejado en la ca\u00edda del seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3801828235051925, "is_candidate": true}, {"start": 931.974, "end": 934.955, "text": "A una persona que le roban mucho, por ejemplo, le sube el seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8630870026871607, "is_candidate": false}, {"start": 934.955, "end": 935.655, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6021781976068796, "is_candidate": false}, {"start": 935.655, "end": 940.336, "text": "O en una ciudad, porque en general es por donde est\u00e1 alojada la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4506664931963472, "is_candidate": true}, {"start": 940.336, "end": 945.198, "text": "En el sistema de salud no puede pagar lo mismo el que tiene una tasa de uso alta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3041656880543999, "is_candidate": true}, {"start": 945.978, "end": 950.382, "text": " que el que tiene una tasa de uso baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45569860321339406, "is_candidate": true}, {"start": 950.382, "end": 953.724, "text": "Son como situaciones distintas, creo que eso tambi\u00e9n hay que mirarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42381650206679833, "is_candidate": true}, {"start": 953.724, "end": 958.248, "text": "Y no es ni bueno ni malo, es animarnos a corregir las distorsiones que tiene nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38427234184840775, "is_candidate": true}, {"start": 960.092, "end": 966.798, "text": " Hay un fuerte reclamo salarial en este momento, despu\u00e9s de varios meses de alta inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6979054674600211, "is_candidate": false}, {"start": 966.798, "end": 978.548, "text": "Y hay una discusi\u00f3n muy clara en donde hay un sector de la CGT que no quiere que la paritaria en este momento sea completada por una suma fija.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7857243562066172, "is_candidate": false}, {"start": 978.548, "end": 980.95, "text": "Y hay sectores que s\u00ed quieren una suma fija.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8994098330262045, "is_candidate": false}, {"start": 980.95, "end": 983.753, "text": "Tuvo Guadalupe Pedro aqu\u00ed el jueves, incluso dijo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7986366667222059, "is_candidate": false}, {"start": 984.466, "end": 990.014, "text": " Est\u00e1n hablando Cristina y Massa sobre una suma fija.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.711441065852543, "is_candidate": false}, {"start": 990.014, "end": 991.996, "text": "Bueno, a ver, digamos, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5100136160706257, "is_candidate": false}, {"start": 991.996, "end": 999.186, "text": "Primero, que tuvimos un proceso de escalabro monetario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4012248957798803, "is_candidate": true}, {"start": 1000.285, "end": 1009.772, "text": " P\u00e9rdida de reservas, p\u00e9rdida de poder, de fuego de nuestra moneda, de corrida cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3687401491706146, "is_candidate": true}, {"start": 1009.772, "end": 1016.277, "text": "Es claro, si no, no hubiese habido el cambio profundo que tuvimos que hacer hace menos de 90 d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.354703551456254, "is_candidate": true}, {"start": 1016.277, "end": 1019.76, "text": "Con salida de varios ministros, unificaci\u00f3n de las \u00e1reas econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3773897984421294, "is_candidate": true}, {"start": 1019.76, "end": 1028.406, "text": "Desconocer que, en todo caso, a m\u00ed me toca asumir esta responsabilidad producto de una crisis muy profunda, es negar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3587441792598799, "is_candidate": true}, {"start": 1029.7, "end": 1031.361, "text": " No estoy acostumbrado a negar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5716273571995705, "is_candidate": false}, {"start": 1031.361, "end": 1045.386, "text": "Creo que pagamos cara la falta de decisi\u00f3n en algunos temas durante varios meses, que cuando vos vas corriendo las decisiones, las vas postergando en tu casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33442078865850877, "is_candidate": true}, {"start": 1045.386, "end": 1051.708, "text": "Cuando vos vas postergando decisiones, digamos, para arreglar el techo, hay un d\u00eda que el techo se cae.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3892298054409351, "is_candidate": true}, {"start": 1051.708, "end": 1055.59, "text": "No digo que el techo se haya ca\u00eddo, pero estuvimos muy cerquita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3784657579779228, "is_candidate": true}, {"start": 1055.59, "end": 1056.43, "text": "Ahora hay que apuntalar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5885387801856421, "is_candidate": false}, {"start": 1057.6, "end": 1061.224, "text": " En ese apuntalar hay como tres o cuatro desaf\u00edos centrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37749511703574723, "is_candidate": true}, {"start": 1061.224, "end": 1065.009, "text": "Uno, el de recuperar el orden fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036765791542445, "is_candidate": true}, {"start": 1065.009, "end": 1077.243, "text": "El mes de julio tuvimos 12.4 de desborde fiscal, una de las tasas m\u00e1s altas de d\u00e9ficit de los \u00faltimos a\u00f1os de la Argentina, de los \u00faltimos varios largos a\u00f1os de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37863024544756774, "is_candidate": true}, {"start": 1080.136, "end": 1089.002, "text": " Tuvimos adem\u00e1s una situaci\u00f3n en la que el mercado nos contaba por minutos cu\u00e1ntas nos quedaban reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3864682899097922, "is_candidate": true}, {"start": 1089.002, "end": 1090.443, "text": "El d\u00f3lar lleg\u00f3 a 356, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.560488755552387, "is_candidate": false}, {"start": 1090.443, "end": 1092.804, "text": "El financiero o los financieros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4171326983071769, "is_candidate": true}, {"start": 1092.804, "end": 1100.729, "text": "Y adem\u00e1s tuvimos todo eso reflejado en precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38238092059000317, "is_candidate": true}, {"start": 1100.729, "end": 1102.43, "text": "De alguna manera, de ah\u00ed partimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4599947418093129, "is_candidate": true}, {"start": 1102.43, "end": 1106.793, "text": "Y si no asumimos que partimos de una situaci\u00f3n que borde\u00f3 abismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35884617945903396, "is_candidate": true}, {"start": 1108.709, "end": 1109.629, "text": " Estamos complicados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5161939349152628, "is_candidate": false}, {"start": 1109.629, "end": 1125.118, "text": "El segundo gran problema es entender que entre el gobierno de Macri y la pandemia, en la Argentina el salario medio, el asalariado medio, perdi\u00f3 23 puntos de poder real de compra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3198572410346552, "is_candidate": true}, {"start": 1125.118, "end": 1126.719, "text": "Digo, 19 Macri, 4 pandemia, 23.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49338768438250324, "is_candidate": true}, {"start": 1126.719, "end": 1133.483, "text": "Nos guste o no nos guste, ese es un dato objetivo de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33395990907775297, "is_candidate": true}, {"start": 1133.483, "end": 1136.144, "text": "Y que tenemos que recorrer un camino de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45821107973434416, "is_candidate": true}, {"start": 1137.519, "end": 1167.135, "text": " Si vos no ten\u00e9s fortaleza, si vos no asum\u00eds que ten\u00e9s que estabilizar y recuperar fuerza en tus reservas, en la capacidad de fuego del Estado en materia fiscal, si vos no asum\u00eds que ten\u00e9s que recomponer los m\u00fasculos del cuerpo, de alguna manera no ten\u00e9s capacidad de tirar una pi\u00f1a en el buen sentido para mejorar el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.300209805920858, "is_candidate": true}, {"start": 1168.055, "end": 1174.96, "text": " Nosotros tenemos que recuperar ingresos y te dir\u00eda que esa es la deuda m\u00e1s grande del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27589447274634793, "is_candidate": true}, {"start": 1174.96, "end": 1181.744, "text": "Te dir\u00eda que es la deuda m\u00e1s profunda de nuestro contrato con la ciudadan\u00eda en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3868554324214809, "is_candidate": true}, {"start": 1181.744, "end": 1186.428, "text": "La p\u00e9rdida de poder de compra de los salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4237486593487202, "is_candidate": true}, {"start": 1186.428, "end": 1187.769, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los instrumentos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4478478425789688, "is_candidate": true}, {"start": 1187.769, "end": 1190.41, "text": "Bueno, los podemos discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4409549691386777, "is_candidate": true}, {"start": 1190.41, "end": 1191.791, "text": "En los \u00faltimos 70 d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6939125957861951, "is_candidate": false}, {"start": 1194.231, "end": 1204.394, "text": " subimos el m\u00ednimo no imponible de ganancias, lo llevamos a 330, pero con un degradiente o con una disminuci\u00f3n que afecta a salarios de hasta 480.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36272965360851783, "is_candidate": true}, {"start": 1204.394, "end": 1212.656, "text": "Subimos las asignaciones familiares para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43178595405582165, "is_candidate": true}, {"start": 1212.656, "end": 1219.877, "text": "Obviamente tomamos la decisi\u00f3n de llevar adelante con lo recaudado por la super liquidaci\u00f3n de soja de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4261312943822879, "is_candidate": true}, {"start": 1223.876, "end": 1244.683, "text": " de dar o de poner un colch\u00f3n, una protecci\u00f3n para los sectores m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad, lo que denominan indigentes, son los m\u00e1s vulnerables, de alguna manera adem\u00e1s para sostener la capacidad de absorci\u00f3n del mercado de trabajo, porque cont\u00e9mosle a la gente que en paralelo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38587513087009984, "is_candidate": true}, {"start": 1245.712, "end": 1273.342, "text": " seguimos creciendo en empleo y seguimos creciendo en capacidad instalada, es como una dualidad de nuestra econom\u00eda y ah\u00ed te dir\u00eda que haber largado un programa con cr\u00e9dito a tasa subsidiada para las pymes de 500 mil millones de pesos, obviamente que les va a permitir mantener la capacidad no solo de cr\u00e9dito, sino la capacidad de crecimiento de sus exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32385677115611755, "is_candidate": true}, {"start": 1275.203, "end": 1278.046, "text": " Pero bueno, todav\u00eda nos falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4353119631406541, "is_candidate": true}, {"start": 1278.046, "end": 1285.273, "text": "Pensar el salario del sector privado tiene un problema, que es que hoy los salarios de menos de 120.000 pesos de la Argentina, el 60% que est\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36200964676062897, "is_candidate": true}, {"start": 1290.219, "end": 1303.231, "text": " por debajo de los 120.000 pesos y que menor nivel de recuperaci\u00f3n salarial tuvieron, menos del 60%, son municipales, son empleados municipales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456277822350833, "is_candidate": true}, {"start": 1303.231, "end": 1310.498, "text": "Y obviamente que cuando vos mir\u00e1s la realidad de los municipios, mir\u00e1s las cuentas de los municipios, si hay municipios que desiste", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33094072525108287, "is_candidate": true}, {"start": 1311.439, "end": 1322.882, "text": " si yo meto una suma fija a este municipio y le arruino las cuentas, tambi\u00e9n ves municipios que tienen miles de millones de pesos en plazo fijo y que le pagan muy mal a sus empleados municipales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3195408098921618, "is_candidate": true}, {"start": 1322.882, "end": 1338.567, "text": "Creo que esa es una discusi\u00f3n que no tenemos que tener miedo a darla porque si no, siempre le pedimos al Estado Nacional y hoy nos encontramos con la particularidad de que el Estado Nacional tiene sus cuentas muy delicadas, producto de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30491609761453486, "is_candidate": true}, {"start": 1340.163, "end": 1353.151, "text": " que adem\u00e1s tuvo que financiar el proceso pand\u00e9mico y que lo tuvo que financiar sin acceso al mercado de cr\u00e9dito porque est\u00e1bamos renegociando la deuda soberana y renegociando el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3397350384337817, "is_candidate": true}, {"start": 1353.151, "end": 1357.214, "text": "Y entonces te dir\u00eda... Que no va a haber suma fija.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5617797754320915, "is_candidate": false}, {"start": 1357.214, "end": 1358.254, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.689605479049092, "is_candidate": false}, {"start": 1358.254, "end": 1364.758, "text": "No, no, lo que te dir\u00eda es veamos c\u00f3mo encontramos un instrumento y echarlo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4374031505625888, "is_candidate": true}, {"start": 1366.802, "end": 1375.268, "text": " Como dijo Guado, lo charl\u00e9 con Cristina, lo charl\u00e9 con el presidente, lo charl\u00e9 con Kelly, lo charl\u00e9 mucho con Guado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39449663951233405, "is_candidate": true}, {"start": 1375.268, "end": 1383.014, "text": "Lo que tenemos que hacer es encontrar un mecanismo que nos permita resolver el conjunto de los trabajadores, porque si no lo que pasar\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30715732992177835, "is_candidate": true}, {"start": 1383.975, "end": 1393.463, "text": " es que a lo mejor tomamos la decisi\u00f3n de fortalecer a los trabajadores del sector privado y dejamos a 1.100.000 municipales a la vera del camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2975776024065304, "is_candidate": true}, {"start": 1393.463, "end": 1397.406, "text": "As\u00ed que veamos c\u00f3mo lo resolvemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4992594508585805, "is_candidate": true}, {"start": 1397.406, "end": 1399.167, "text": "La Ministra habl\u00f3 de la posibilidad de un bono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6975779607356136, "is_candidate": false}, {"start": 1400.971, "end": 1402.712, "text": " Esa es una discusi\u00f3n... Que no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5998486276947597, "is_candidate": false}, {"start": 1402.712, "end": 1408.136, "text": "No, porque el problema es si queda o no queda incorporado al salario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3745830117646467, "is_candidate": true}, {"start": 1408.136, "end": 1425.688, "text": "En general, igual en la Argentina convengamos que cuando se toma una decisi\u00f3n de poner un bono que est\u00e1 mensualizado termina ingresando el salario de alguna manera en la paritaria siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3647695391283666, "is_candidate": true}, {"start": 1425.688, "end": 1427.429, "text": "Esas son discusiones m\u00e1s t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.529811630108532, "is_candidate": false}, {"start": 1429.051, "end": 1437.338, "text": " Lo que yo miro es la cuesti\u00f3n del ingreso, la cuesti\u00f3n de, digamos, cu\u00e1l es la capacidad de compra del laburante, que me parece que es... \u00bfVos dec\u00eds qu\u00e9 algo van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35551226999916297, "is_candidate": true}, {"start": 1437.338, "end": 1438.719, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6937147063963257, "is_candidate": false}, {"start": 1438.719, "end": 1443.543, "text": "\u00bfVa a haber una decisi\u00f3n del ejecutivo respecto al salario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5895786261358825, "is_candidate": false}, {"start": 1443.543, "end": 1447.106, "text": "Alguna decisi\u00f3n tenemos que tomar para seguir mejorando el ingreso de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4708938609808263, "is_candidate": true}, {"start": 1447.106, "end": 1453.972, "text": "Porque junto con este plan que vos me dec\u00eds de cuatro meses sobre precios, bueno, ah\u00ed puede hacer un click.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7783273623141094, "is_candidate": false}, {"start": 1453.972, "end": 1455.113, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6835634038317782, "is_candidate": false}, {"start": 1456.937, "end": 1460.899, "text": " A m\u00ed eso de los clics, los golpes m\u00e1gicos, las soluciones de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4234744142408239, "is_candidate": true}, {"start": 1460.899, "end": 1466.501, "text": "Las inercias tengo entendido que se frenan con algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7410956689036898, "is_candidate": false}, {"start": 1466.501, "end": 1471.504, "text": "Bueno, s\u00ed, en general, digamos, las inercias depende de qu\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3300451333563875, "is_candidate": true}, {"start": 1471.504, "end": 1479.267, "text": "Porque a veces las inercias que se frenan con un choque fuerte terminan matando a la mitad de los pasajeros del tren, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3600218166513195, "is_candidate": true}, {"start": 1479.267, "end": 1481.588, "text": "Y ten\u00e9s tiempo para que sea despacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7927334195605561, "is_candidate": false}, {"start": 1483.068, "end": 1489.45, "text": " S\u00ed, yo creo que si lo queremos hacer bien y cuidando a la gente, hay que hacerlo tranquilos y con responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3138948231698293, "is_candidate": true}, {"start": 1489.45, "end": 1498.094, "text": "A m\u00ed me parece que los golpes de magia no existen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4128359119548839, "is_candidate": true}, {"start": 1498.094, "end": 1501.715, "text": "Lo dije el primer d\u00eda, no soy ni un mago, ni un salvador, ni un super nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45316113061509133, "is_candidate": true}, {"start": 1501.715, "end": 1509.238, "text": "Soy un dirigente pol\u00edtico que tiene compromiso con su espacio, con su gobierno, pero que tambi\u00e9n tiene...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39263271530207344, "is_candidate": true}, {"start": 1511.622, "end": 1514.223, "text": " criterio y sentido com\u00fan para resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3998616209902681, "is_candidate": true}, {"start": 1514.223, "end": 1530.526, "text": "Y me parece que hay que resolver, digamos, paulatinamente, dici\u00e9ndole a la gente que el final del camino es un final del camino como el espera, pero que lo tenemos que recorrer paso a paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3226715869072705, "is_candidate": true}, {"start": 1530.526, "end": 1534.927, "text": "Porque cuando quer\u00e9s pegar un salto de un d\u00eda para el otro, alguien siempre pierde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32689220625676996, "is_candidate": true}, {"start": 1536.342, "end": 1550.308, "text": " Los que te piden salto de valvatorio se olvidan de que tir\u00e1s 15 puntos de gente a la pobreza, los que te piden salto distributivo se olvidan que gener\u00e1s con el proceso de emisi\u00f3n una corrida que te puede llevar a la hiper.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32755883745240055, "is_candidate": true}, {"start": 1550.308, "end": 1559.391, "text": "Dig\u00e1mosle a la gente la verdad que la crisis de julio y agosto nos puso a la puerta de la hiperinflaci\u00f3n, cuando vos mirabas demanda de moneda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3248079020430523, "is_candidate": true}, {"start": 1560.148, "end": 1572.757, "text": " Cuando vos mirabas ca\u00edda de apetito por el peso, cuando vos ve\u00edas el proceso de remarcaci\u00f3n de presos... Se hablaba de asamblea legislativa por esos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37444024217814387, "is_candidate": true}, {"start": 1572.757, "end": 1579.182, "text": "Bueno, porque hab\u00eda algunos que especulaban tambi\u00e9n con la idea de justo ca\u00eda... coincidieron varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30147234347230023, "is_candidate": true}, {"start": 1580.302, "end": 1593.87, "text": " Yo no soy de los que tienen una mirada conspirativa de la historia en general, creo que a veces lo que termina pasando es que hay causas que convergen, pero ten\u00edamos el d\u00f3lar a 356 pesos y ten\u00edas que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2917108776583395, "is_candidate": true}, {"start": 1597.87, "end": 1618.032, "text": " que de alguna manera quer\u00edan lastimar al gobierno, planteaban que est\u00e1bamos a ocho d\u00edas de que le acusaran a Cristina y, digamos, con el d\u00f3lar a 356 pesos y el CCL y el estoqueo de mercader\u00edas y la rotura de la cadena de precios, s\u00ed, estuvimos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32107579754575444, "is_candidate": true}, {"start": 1619.497, "end": 1647.951, "text": " estuvimos muy cerca de enfrentar dificultades muy serias eso de la asamblea y yo era presidente de la c\u00e1mara y no ve\u00eda clima en el 2001 era chico pero ya era diputado ten\u00eda 29 a\u00f1os era diputado provincial y me acuerdo del clima de ese momento y de c\u00f3mo termin\u00f3 ese proceso en asamblea s\u00e9 que a veces pienso si cuando llegue marzo abril no va a haber que darle otra vez al campo un d\u00f3lar especial 250 cu\u00e1nto van a pedir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3394504431351504, "is_candidate": true}, {"start": 1651.229, "end": 1652.77, "text": " \u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5577457431376835, "is_candidate": false}, {"start": 1652.77, "end": 1655.192, "text": "Para que liquiden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9186266365989884, "is_candidate": false}, {"start": 1655.192, "end": 1659.054, "text": "Bueno, pero a ver, cuando hablamos del campo te lo voy a poner por la inversa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4598053260067285, "is_candidate": true}, {"start": 1659.054, "end": 1666.72, "text": "Fijate que, digamos, la situaci\u00f3n del trigo no es la mejor hoy, b\u00e1sicamente por la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3730517410916592, "is_candidate": true}, {"start": 1667.887, "end": 1678.674, "text": " A pesar de que los precios, si yo lo mirara desde el Banco Central, te dir\u00eda, mira, el precio me compensa el volumen, no tengo ah\u00ed un sem\u00e1foro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31479300695147827, "is_candidate": true}, {"start": 1678.674, "end": 1691.383, "text": "Sin embargo, yo te tengo que decir, los productores perdieron, son un sector importante de nuestra econom\u00eda y hay que pensar c\u00f3mo los ayudamos, c\u00f3mo les postergamos embarque, c\u00f3mo les ponemos un seguro por el incumplimiento de los contratos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32492089251665923, "is_candidate": true}, {"start": 1692.468, "end": 1697.831, "text": " porque hay productores que vendieron trigo que la sequ\u00eda no les dej\u00f3 cosechar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33766511194691595, "is_candidate": true}, {"start": 1697.831, "end": 1699.091, "text": "Esa es una realidad del campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5806601948286391, "is_candidate": false}, {"start": 1699.091, "end": 1703.133, "text": "Despu\u00e9s tenemos otra realidad alrededor de volumen y precio de soja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4900123587161569, "is_candidate": true}, {"start": 1703.133, "end": 1704.734, "text": "La guerra va a seguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44749592502728164, "is_candidate": true}, {"start": 1704.734, "end": 1715.059, "text": "En la Argentina por ah\u00ed no tenemos tanta conciencia de cu\u00e1l es el impacto de la guerra, pero la guerra ya en este invierno a nosotros nos cost\u00f3 casi 5.000 millones de d\u00f3lares, 4.900 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34983421910190116, "is_candidate": true}, {"start": 1715.059, "end": 1715.439, "text": "Y te dir\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9755414990431763, "is_candidate": false}, {"start": 1722.31, "end": 1731.254, "text": " que en paralelo a la situaci\u00f3n de la soja, vos ten\u00e9s que mirar econom\u00edas regionales que est\u00e1n muy mal, muy mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39120472318512567, "is_candidate": true}, {"start": 1731.254, "end": 1741.239, "text": "La lana est\u00e1 con un precio internacional muy complicado y necesita que pongamos en marcha r\u00e1pido un programa para tratar de apoyarlos, de subsidiarlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.365616813802615, "is_candidate": true}, {"start": 1741.239, "end": 1747.301, "text": "Me parece que lo que hay que mirar es el volumen general del sector y ver c\u00f3mo de ah\u00ed los recursos que podemos sacar de m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34623847644182526, "is_candidate": true}, {"start": 1750.454, "end": 1755.018, "text": " los volcamos como hicimos con el programa este para ayudar a productores de hasta 400 hect\u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4204675036962744, "is_candidate": true}, {"start": 1755.018, "end": 1766.348, "text": "F\u00edjate que es la primera vez que el Estado por un sistema similar al ATP, le paga el 40% del gasto en semillas y fertilizantes a los productores de hasta 400 hect\u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37462648709130486, "is_candidate": true}, {"start": 1766.348, "end": 1770.432, "text": "B\u00e1sicamente todos aquellos que no participaron de lo que se llam\u00f3 el d\u00f3lar soja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41732268937067274, "is_candidate": true}, {"start": 1770.432, "end": 1771.393, "text": "Hablando de d\u00f3lares, a m\u00ed me tiene...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7979606433593123, "is_candidate": false}, {"start": 1774.44, "end": 1784.547, "text": " Me genera una gran duda esto de que, aparentemente, ya tenemos un acuerdo con Estados Unidos que nos va a dar el listado de quienes tienen dinero all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7646769369620042, "is_candidate": false}, {"start": 1784.547, "end": 1787.61, "text": "Bueno, el acuerdo t\u00e9cnico est\u00e1 cerrado ya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40534343549210794, "is_candidate": true}, {"start": 1787.61, "end": 1796.376, "text": "Ahora, sin un blanqueo, la persona... O sea, vos le est\u00e1s diciendo, mir\u00e1, te vamos a descubrir, pero no le est\u00e1s abriendo la puerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.750191435786145, "is_candidate": false}, {"start": 1797.419, "end": 1798.98, "text": " No, bueno, no, para, para.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6339312959185919, "is_candidate": false}, {"start": 1798.98, "end": 1801.242, "text": "No es que no le est\u00e9s abriendo la puerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5729756035948572, "is_candidate": false}, {"start": 1801.242, "end": 1803.483, "text": "La puerta la ten\u00eda abierta sin facilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4490439669955324, "is_candidate": true}, {"start": 1803.483, "end": 1807.786, "text": "Vos lo que est\u00e1s diciendo es, \u00bfle vas a dar un r\u00e9gimen de facilidades?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4282418171988721, "is_candidate": true}, {"start": 1807.786, "end": 1817.193, "text": "Porque en realidad, digamos, la legislaci\u00f3n argentina vigente establece ya c\u00f3mo es el mecanismo, digamos, para exteriorizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849947129888782, "is_candidate": true}, {"start": 1817.193, "end": 1819.694, "text": "Ahora, el problema es que tienen que pagar mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4758949228048691, "is_candidate": true}, {"start": 1819.694, "end": 1820.415, "text": "\u00bfExteriorizar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9779950923704251, "is_candidate": false}, {"start": 1820.415, "end": 1821.676, "text": "\u00bfPerd\u00e9s casi todo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8715357993880761, "is_candidate": false}, {"start": 1821.676, "end": 1824.838, "text": "Bueno, pero la pregunta es, \u00bfen la Argentina hubo un blanqueo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38846711157587377, "is_candidate": true}, {"start": 1824.838, "end": 1825.318, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.016769568057561, "is_candidate": false}, {"start": 1825.318, "end": 1825.799, "text": "Muy grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6574208025275269, "is_candidate": false}, {"start": 1827.873, "end": 1836.255, "text": " Y a pesar de ese blanqueo hubo gente que, digamos, no aprovech\u00f3 las condiciones que en ese momento generaban ese blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456038660063918, "is_candidate": true}, {"start": 1836.255, "end": 1838.316, "text": "Ah\u00ed aparecen dos o tres interrogantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178197222114449, "is_candidate": true}, {"start": 1838.316, "end": 1846.198, "text": "El primer interrogante ser\u00eda, bueno, pero, \u00bfqu\u00e9 va a pasar con el que blanque\u00f3, pero no blanque\u00f3 todo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29763978590608453, "is_candidate": true}, {"start": 1846.198, "end": 1852.1, "text": "Bueno, a ese se le cae el blanqueo completo, por lo que blanque\u00f3 y lo que no blanque\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4038479433704951, "is_candidate": true}, {"start": 1852.1, "end": 1855.661, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con aquel que no blanque\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41012890492604137, "is_candidate": true}, {"start": 1857.355, "end": 1859.316, "text": " \u00bfQu\u00e9 va a pasar con aquel que...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40018779929478565, "is_candidate": true}, {"start": 1859.316, "end": 1864.579, "text": "Bueno, son todas situaciones que tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3776405613228412, "is_candidate": true}, {"start": 1864.579, "end": 1866.18, "text": "Pero lo est\u00e1n pensando eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8941347985936816, "is_candidate": false}, {"start": 1866.18, "end": 1867.421, "text": "Bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6320441985851084, "is_candidate": false}, {"start": 1867.421, "end": 1876.586, "text": "Adem\u00e1s, ten\u00e9s instrumentos en el Congreso ya, qu\u00e9 s\u00e9 yo, ten\u00e9s la media sanci\u00f3n del proyecto que aprob\u00f3 el Senado, que es de Parrilli, que era sobre la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.316656407435116, "is_candidate": true}, {"start": 1876.586, "end": 1878.407, "text": "Digamos, lo pod\u00e9s adaptar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5820042984331362, "is_candidate": false}, {"start": 1878.407, "end": 1882.649, "text": "Ten\u00e9s, adem\u00e1s... O sea, se les va a abrir un poquito la puerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6104840981037227, "is_candidate": false}, {"start": 1882.649, "end": 1885.751, "text": "O sea, yo veo que lo est\u00e1 apretando, pero que no tienen lugar para volver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8899824050781343, "is_candidate": false}, {"start": 1887.747, "end": 1888.828, "text": " Se entiende mi duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.952388572188283, "is_candidate": false}, {"start": 1888.828, "end": 1898.753, "text": "S\u00ed, se entiende perfectamente tu duda, pero mi responsabilidad como ministro es hacer cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44339496135255163, "is_candidate": true}, {"start": 1898.753, "end": 1900.874, "text": "Pero adem\u00e1s ten\u00e9s que conseguir d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8761412210102668, "is_candidate": false}, {"start": 1900.874, "end": 1902.695, "text": "Pero ah\u00ed no consegu\u00eds d\u00f3lares, ah\u00ed consegu\u00eds pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.528040429099488, "is_candidate": false}, {"start": 1902.695, "end": 1905.937, "text": "Bueno, consegu\u00eds pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9237035561486067, "is_candidate": false}, {"start": 1905.937, "end": 1909.239, "text": "En ese sentido te dir\u00eda... Quiz\u00e1s necesites pesos en un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4962692667842231, "is_candidate": true}, {"start": 1909.239, "end": 1916.623, "text": "Estos \u00faltimos 45 d\u00edas, la Argentina consigui\u00f3 d\u00f3lares, s\u00ed, consigui\u00f3, cerr\u00f3 un acuerdo nuevo con el Banco Mundial, representa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3170571621948647, "is_candidate": true}, {"start": 1917.523, "end": 1933.576, "text": " casi 1.300 millones de d\u00f3lares m\u00e1s, cerr\u00f3 un acuerdo nuevo con el BID que le permiti\u00f3 un desembolso de 1.200 para este a\u00f1o, pero adem\u00e1s un crecimiento de todas las carteras por el cambio de calificaci\u00f3n de Argentina despu\u00e9s de 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39775827714677814, "is_candidate": true}, {"start": 1933.576, "end": 1940.562, "text": "Ordenamos el acuerdo con el fondo y en ese sentido todav\u00eda nos queda una discusi\u00f3n con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3831077339770199, "is_candidate": true}, {"start": 1942.423, "end": 1962.738, "text": " que no es una discusi\u00f3n de Argentina, es una discusi\u00f3n que el mundo le est\u00e1 planteando al fondo, yo particip\u00e9 en la reuni\u00f3n del G20 y los pa\u00edses de ingreso medio hoy est\u00e1n discutiendo qu\u00e9 va a hacer no solamente el fondo, sino los multilaterales, qu\u00e9 van a hacer con el estr\u00e9s de deuda que se va a generar en los pr\u00f3ximos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36180868227623986, "is_candidate": true}, {"start": 1964.749, "end": 1968.432, "text": " 12 meses en m\u00e1s de 60 pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5251531289891291, "is_candidate": false}, {"start": 1968.432, "end": 1974.476, "text": "Europa va a vivir la crisis m\u00e1s grande despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40726104503380345, "is_candidate": true}, {"start": 1974.476, "end": 1979.499, "text": "Para Argentina eso, obviamente, es una dificultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4461158784052145, "is_candidate": true}, {"start": 1979.499, "end": 1991.107, "text": "Pero adem\u00e1s de ser una dificultad, por nuestra historia com\u00fan con Europa, debe transformarse en un compromiso de trabajo que represente una oportunidad para el pa\u00eds en t\u00e9rminos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4098284244613135, "is_candidate": true}, {"start": 1991.714, "end": 1995.177, "text": " Voy a meter un tema pol\u00edtico pero por el lado de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.804439202562792, "is_candidate": false}, {"start": 1995.177, "end": 2000.102, "text": "Se est\u00e1 discutiendo paso s\u00ed o paso no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7374289624797901, "is_candidate": false}, {"start": 2000.102, "end": 2005.487, "text": "Claramente cada vez es m\u00e1s evidente que sin paso la oposici\u00f3n se divide.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7787271608804947, "is_candidate": false}, {"start": 2005.487, "end": 2008.29, "text": "Va a costar mucho que no se divide.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7098058732127086, "is_candidate": false}, {"start": 2008.29, "end": 2013.355, "text": "Tengo para m\u00ed que tambi\u00e9n podr\u00eda pasarle al oficialismo y ahora te lo junto con la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8098699413410453, "is_candidate": false}, {"start": 2014.512, "end": 2019.865, "text": " Si avanza, llega marzo, abril, mayo y juntos por el cambio est\u00e1 adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.73304962350881, "is_candidate": false}, {"start": 2019.865, "end": 2022.712, "text": "Aunque no les guste, los mercados suelen apostar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8242814008594754, "is_candidate": false}, {"start": 2023.504, "end": 2029.547, "text": " Y suelen decir, bueno, si viene Juntos por el Cambio, el mercado se tranquiliza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8760543638531767, "is_candidate": false}, {"start": 2029.547, "end": 2032.728, "text": "Piensan que les va mejor con Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7900601807592258, "is_candidate": false}, {"start": 2032.728, "end": 2049.555, "text": "En cambio... Hay economistas o periodistas que dicen lo contrario, que dicen que la consolidaci\u00f3n de Juntos por el Cambio nos va a poner en riesgo el perfil de deuda en pesos porque como ya... La Cunzal lo desminti\u00f3 hace poco, dijo que no va a pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3131779731544905, "is_candidate": true}, {"start": 2050.392, "end": 2055.115, "text": " S\u00ed, pero viste que un d\u00eda dicen que lo dijo la Kunza, otro d\u00eda dicen que lo dijo la Espina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32830978419704404, "is_candidate": true}, {"start": 2055.115, "end": 2057.637, "text": "Es como que se van jugando al loco con esa pelota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43409328327763097, "is_candidate": true}, {"start": 2057.637, "end": 2068.505, "text": "Yo lo que digo es que si hay cuatro o cinco jugadores, dos peronismos, se dividen dos juntos por el cambio y la extrema derecha, \u00bfesa incertidumbre no te va a jugar en contra como Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6481332090888572, "is_candidate": false}, {"start": 2074.514, "end": 2075.514, "text": " Vuelvo a lo de antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4762025627828187, "is_candidate": true}, {"start": 2075.514, "end": 2082.975, "text": "A m\u00ed hacer futurolog\u00eda no me cabe porque no es adem\u00e1s mi tarea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3422142773991812, "is_candidate": true}, {"start": 2082.975, "end": 2095.018, "text": "Yo creo que lo que le va a dar certidumbre a nuestra econom\u00eda es que tengamos la capacidad de construir para ese momento fortaleza en reservas, orden fiscal y que tengamos la capacidad de reconstruir el super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29926516031067485, "is_candidate": true}, {"start": 2096.387, "end": 2105.854, "text": " Eso con un poco mejor de distribuci\u00f3n del ingreso le va a dar certidumbre a la gente m\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31959084106879, "is_candidate": true}, {"start": 2105.854, "end": 2114.3, "text": "Vos dijiste hace un tiempo, incluso me lo dijiste a m\u00ed, que vos quer\u00edas que no haya paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7405914820798183, "is_candidate": false}, {"start": 2114.3, "end": 2116.021, "text": "\u00bfLo manten\u00e9s eso o has cambiado de opini\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139551254470356, "is_candidate": false}, {"start": 2116.021, "end": 2116.942, "text": "Yo lo dije.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5804261165991369, "is_candidate": false}, {"start": 2116.942, "end": 2124.807, "text": "El problema es que en este marco o en esta discusi\u00f3n, digamos, aparece como una", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.319663837308784, "is_candidate": true}, {"start": 2127.584, "end": 2134.834, "text": " como una cuesti\u00f3n m\u00e1s volcada a la discusi\u00f3n interna del Frente de Todos o a la discusi\u00f3n del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34594568744189313, "is_candidate": true}, {"start": 2134.834, "end": 2138.158, "text": "Es muy interesante lo que pasa tambi\u00e9n en la coalici\u00f3n opositora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6668790783704928, "is_candidate": false}, {"start": 2138.158, "end": 2139.76, "text": "Yo te lo pongo por la negativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4141909915016092, "is_candidate": true}, {"start": 2145.562, "end": 2154.306, "text": " que, desgraciadamente, traigo una opini\u00f3n respecto de las primarias o de c\u00f3mo funcionan las primarias desde hace mucho tiempo, que es p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32570763345100806, "is_candidate": true}, {"start": 2154.306, "end": 2157.208, "text": "Basta con googlear, que dije en el 21, en el 19, en el 17.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38619853888297684, "is_candidate": true}, {"start": 2157.208, "end": 2162.931, "text": "Entonces, me parece que... \u00bfQui\u00e9n me tuve en contra de las PASO?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4357133064447941, "is_candidate": true}, {"start": 2162.931, "end": 2164.372, "text": "Google.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6088310177024467, "is_candidate": false}, {"start": 2164.372, "end": 2168.374, "text": "Google me manda en cara en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4502253432055042, "is_candidate": true}, {"start": 2168.374, "end": 2170.495, "text": "As\u00ed que no es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4317795478950056, "is_candidate": true}, {"start": 2172.515, "end": 2183.386, "text": " Despu\u00e9s, me parece que eso lo tiene que decir el Congreso, que el Presidente en todo caso tiene que llamar a la Mesa Pol\u00edtica del Frente de Todos para fijar una \u00fanica posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27521921935165916, "is_candidate": true}, {"start": 2183.386, "end": 2187.069, "text": "Bueno, eso es una posici\u00f3n de parte tuya, le est\u00e1s pidiendo al Presidente que llame a la Mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8444740346358841, "is_candidate": false}, {"start": 2188.824, "end": 2193.927, "text": " No lo digo desde la cosa imperativa, lo digo desde la cosa inteligente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4076877602595568, "is_candidate": true}, {"start": 2193.927, "end": 2199.61, "text": "Creo que hay cosas que nosotros como coalici\u00f3n las tenemos que discutir cara a cara, en una mesa, puertas cerradas...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3417765233175517, "is_candidate": true}, {"start": 2208.102, "end": 2211.323, "text": " Si vos ten\u00e9s amplitud para construir, no queda afuera nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3652632305625949, "is_candidate": true}, {"start": 2211.323, "end": 2216.265, "text": "Si vos sos cerrado para construir, quedan afuera todos, haya paso o no haya paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34786566734276825, "is_candidate": true}, {"start": 2216.265, "end": 2218.566, "text": "El problema es un problema de vocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.406458069054059, "is_candidate": true}, {"start": 2218.566, "end": 2225.028, "text": "Si vos ten\u00e9s vocaci\u00f3n de ser abierto, de... \u00bfQueda poco tiempo para definir esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35395958290680163, "is_candidate": true}, {"start": 2225.028, "end": 2229.229, "text": "Para m\u00ed queda mucho tiempo para definir esto, porque... \u00bfQue pod\u00e9s sacar las pasos el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5068875547197776, "is_candidate": false}, {"start": 2229.229, "end": 2236.132, "text": "No, bueno, pero ten\u00e9s todav\u00eda meses y se ha transformado en una discusi\u00f3n que adem\u00e1s va contramano de lo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28734073356993706, "is_candidate": true}, {"start": 2237.835, "end": 2246.942, "text": " Vos pens\u00e1 una cosa, para el ciudadano de a pie, esta discusi\u00f3n es una discusi\u00f3n de los pol\u00edticos para ver c\u00f3mo resuelven sus problemas, los de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24847180418830772, "is_candidate": true}, {"start": 2246.942, "end": 2252.226, "text": "Que deja totalmente afuera al tipo de a pie, al tipo com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389106462715593, "is_candidate": true}, {"start": 2252.226, "end": 2260.692, "text": "Paso s\u00ed, paso no, 40 boletas, l\u00edo, que si el que se pele\u00f3 y dijo de todo del otro despu\u00e9s termina abrazado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24067391636260138, "is_candidate": true}, {"start": 2260.692, "end": 2262.814, "text": "Lo \u00fanico que hace es confundirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.397716180827855, "is_candidate": true}, {"start": 2262.814, "end": 2263.875, "text": "\u00bfY c\u00f3mo los ves a ellos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7391086885357134, "is_candidate": false}, {"start": 2266.809, "end": 2273.774, "text": " Para m\u00ed ah\u00ed hay como tres espacios muy distintos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32446528847707756, "is_candidate": true}, {"start": 2273.774, "end": 2274.455, "text": "\u00bfTres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7544125740706455, "is_candidate": false}, {"start": 2274.455, "end": 2275.836, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8029861376916071, "is_candidate": false}, {"start": 2275.836, "end": 2281.1, "text": "Uno es el radicalismo, que tiene una enorme fortaleza territorial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3678202486744879, "is_candidate": true}, {"start": 2282.108, "end": 2290.053, "text": " y adem\u00e1s ha construido l\u00edderes muy potentes a nivel regional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2964389735690166, "is_candidate": true}, {"start": 2290.053, "end": 2296.817, "text": "Digo, si yo ma\u00f1ana te planto a Mart\u00edn, candidato a jefe de gobierno de la ciudad, vos dec\u00eds, che, es un gran candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31621374774436806, "is_candidate": true}, {"start": 2296.817, "end": 2305.102, "text": "Te planto a De Loredo, candidato a gobernador con el Hijo de Negri, candidato a intendente en C\u00f3rdoba, vos dec\u00eds, che, se plant\u00f3 el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3457201393080678, "is_candidate": true}, {"start": 2305.102, "end": 2308.785, "text": "Te lo planto a Maxi Pujaro, de candidato a gobernador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33139869824185253, "is_candidate": true}, {"start": 2309.938, "end": 2318.586, "text": " Te planteo un candidato en Santa Fe, te planto a Mena en Chubut, te planteo un candidato a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3155502379747973, "is_candidate": true}, {"start": 2318.586, "end": 2331.977, "text": "Cuando haces la lista y recorres el pa\u00eds, gobiernan el Jujuy, gobiernan Corrientes, tienen el dirigente opositor que mejor instalado est\u00e1 en Misiones, Arjol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28682361588807026, "is_candidate": true}, {"start": 2331.977, "end": 2335.84, "text": "El radicalismo est\u00e1 hoy mucho m\u00e1s fuerte de lo que los medios de comunicaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3111083017909452, "is_candidate": true}, {"start": 2336.84, "end": 2342.862, "text": " por ah\u00ed valoran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4404175539887667, "is_candidate": true}, {"start": 2342.862, "end": 2352.844, "text": "Porque hay una cosa m\u00e1s vinculada a lo que representa el PRO en la capital y en algunas intendencias del \u00e1rea metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665010625385946, "is_candidate": true}, {"start": 2352.844, "end": 2361.927, "text": "Hay como una metropolitanizaci\u00f3n de la pol\u00edtica que nos deja o no nos permite ver lo que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32079221425565363, "is_candidate": true}, {"start": 2363.101, "end": 2365.222, "text": " Radicalismo es uno, \u00bfel otro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6491220402369571, "is_candidate": false}, {"start": 2365.222, "end": 2367.824, "text": "El PRO con dos corrientes muy claras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40522497256980794, "is_candidate": true}, {"start": 2367.824, "end": 2392.417, "text": "Una corriente m\u00e1s vinculada a Macri y Bullrich, digamos, que representan, digamos, de alguna manera que representan de manera muy transparente lo que piensan respecto de qu\u00e9 hacer con el pa\u00eds ideol\u00f3gicamente y despu\u00e9s, digamos, el ALA m\u00e1s moderada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32700987909851453, "is_candidate": true}, {"start": 2393.244, "end": 2404.308, "text": " digamos, que de alguna manera representan Larreta o Santilli, pero que creo que se va consumiendo porque eso lo est\u00e1 representando mucho mejor el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3623439368804915, "is_candidate": true}, {"start": 2404.308, "end": 2416.852, "text": "Y lo que est\u00e1 pasando es que el radicalismo, digamos, este fin de semana lo vimos, lo que est\u00e1 pasando es que el radicalismo ha tomado y va tomando una preminencia alrededor de eso muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36056516548010387, "is_candidate": true}, {"start": 2416.852, "end": 2422.114, "text": "O sea, \u00bfvos pens\u00e1s que el larretismo se est\u00e1 consumiendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5929611137977531, "is_candidate": false}, {"start": 2422.114, "end": 2422.214, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0169087896375477, "is_candidate": false}, {"start": 2423.0, "end": 2429.351, "text": " Es jefe de gobierno, adem\u00e1s... Dijo que eres un t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4168145137240127, "is_candidate": true}, {"start": 2429.351, "end": 2430.533, "text": "Solo lo remarco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8677300927979783, "is_candidate": false}, {"start": 2430.533, "end": 2434.88, "text": "Vos le pones un t\u00edtulo a un an\u00e1lisis pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5586986447733993, "is_candidate": false}, {"start": 2434.88, "end": 2435.601, "text": "Lo que digo es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5675923341663721, "is_candidate": false}, {"start": 2437.32, "end": 2440.482, "text": " Entonces hay tres, pero vos ves dos m\u00e1s fuertes, el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8273382673644588, "is_candidate": false}, {"start": 2440.482, "end": 2443.264, "text": "No, porque hay que ver qu\u00e9 hace la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3827884299937806, "is_candidate": true}, {"start": 2443.264, "end": 2449.708, "text": "Y despu\u00e9s me parece que hay un actor que expresa el enojo y que es el grupo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3465408213518737, "is_candidate": true}, {"start": 2449.708, "end": 2450.129, "text": "Miley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7566383261474581, "is_candidate": false}, {"start": 2450.129, "end": 2452.13, "text": "S\u00ed, Miley Espert, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.481450674994357, "is_candidate": true}, {"start": 2452.13, "end": 2455.352, "text": "Mientras est\u00e9n peleados, van a competir por un mismo electorado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3162667542451414, "is_candidate": true}, {"start": 2455.352, "end": 2460.095, "text": "En el momento que se junten, van a generar, si es que se juntaran, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.466165808334322, "is_candidate": true}, {"start": 2460.095, "end": 2466.28, "text": "Pueden generar un polo electoral fuerte y fuerte en la provincia de Buenos Aires tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32346472031457163, "is_candidate": true}, {"start": 2467.882, "end": 2470.423, "text": " Eso veo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5860206250891878, "is_candidate": false}, {"start": 2470.423, "end": 2482.245, "text": "Y adem\u00e1s lo digo con la tranquilidad de que, digamos, aspiro a hacer bien esto y por ah\u00ed mirar m\u00e1s de lejos respecto de la batalla electoral lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29221108252536554, "is_candidate": true}, {"start": 2482.245, "end": 2489.187, "text": "Me dicen que and\u00e1s caminando, que hablas con dirigentes, con empresarios, que a veces da la impresi\u00f3n de que por ah\u00ed quer\u00e9s jugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8558982919205131, "is_candidate": false}, {"start": 2489.187, "end": 2489.747, "text": "Ser\u00eda leg\u00edtimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8065318679047523, "is_candidate": false}, {"start": 2492.621, "end": 2496.382, "text": " No tengo contexto familiar para encarar una batalla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554152082652404, "is_candidate": true}, {"start": 2496.382, "end": 2497.922, "text": "\u00bfAh, para el embalanc\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8100688492694772, "is_candidate": false}, {"start": 2497.922, "end": 2498.643, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0694535019720361, "is_candidate": false}, {"start": 2498.643, "end": 2502.384, "text": "Ya el tema de ser ministro fue todo un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38731625131800984, "is_candidate": true}, {"start": 2502.384, "end": 2508.245, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 habl\u00e1s tanto y si opinado sobre el tema en las \u00faltimas notas que hice ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.734552076700439, "is_candidate": false}, {"start": 2508.245, "end": 2509.285, "text": "\u00bfC\u00f3mo la ves a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7310085403430541, "is_candidate": false}, {"start": 2509.285, "end": 2515.747, "text": "\u00bfVas a ser candidato o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6732944182234917, "is_candidate": false}, {"start": 2515.747, "end": 2516.267, "text": "Yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8810678683395206, "is_candidate": false}, {"start": 2517.699, "end": 2529.268, "text": " Cristina, Alberto, yo mismo, lo que tenemos es la responsabilidad de construir una propuesta ganadora en el 23.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3543471246922213, "is_candidate": true}, {"start": 2529.268, "end": 2532.95, "text": "Que no tiene o no depende de deseos personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48030100249465224, "is_candidate": true}, {"start": 2532.95, "end": 2545.3, "text": "Que depende de que tengamos la inteligencia, estabilizando la econom\u00eda, mejorando la situaci\u00f3n de la gente, que tengamos la inteligencia de construir una propuesta ganadora como frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3625866468192277, "is_candidate": true}, {"start": 2546.282, "end": 2564.026, "text": " Hay que salir de la idea de que nosotros tenemos o agregamos tal o cual cosa y plantear un escenario que nos permita, sobre todo por lo que viene a nivel global y por lo que viene para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32643614725755077, "is_candidate": true}, {"start": 2564.026, "end": 2567.467, "text": "Lo que viene para la Argentina es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43910354112422645, "is_candidate": true}, {"start": 2567.467, "end": 2568.407, "text": "Te voy a dar un n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5584619275159415, "is_candidate": false}, {"start": 2569.926, "end": 2581.081, "text": " Nosotros vamos a pasar en 3 a\u00f1os de ser importadores de energ\u00eda, 12.000 millones abajo, a ser exportadores de energ\u00eda por 13.000 millones de d\u00f3lares, digo, la diferencia son 25.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307867487589742, "is_candidate": true}, {"start": 2584.906, "end": 2593.191, "text": " c\u00f3mo distribuya, c\u00f3mo le agregue valor a eso en t\u00e9rminos de modelo de pa\u00eds, en t\u00e9rminos de gobierno, no es un tema menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3523113806591083, "is_candidate": true}, {"start": 2593.191, "end": 2603.917, "text": "En miner\u00eda vamos a pasar de 2.500 millones de d\u00f3lares de exportaciones hace dos a\u00f1os a 12.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones el a\u00f1o que viene y 23.000 millones de d\u00f3lares en el 2025.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36413271951231696, "is_candidate": true}, {"start": 2603.917, "end": 2604.237, "text": "Mi pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7034214325594577, "is_candidate": false}, {"start": 2608.905, "end": 2620.249, "text": " vamos a una miner\u00eda que sea primarizada en t\u00e9rminos de exportaciones, vamos a buscar valor agregado, en el 23 la discusi\u00f3n va a ser esa en t\u00e9rminos de modelo de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36002472971455246, "is_candidate": true}, {"start": 2620.249, "end": 2631.093, "text": "Y nosotros tenemos que tener la generosidad de darle un proyecto de pa\u00eds a los argentinos dando ese debate que no sea una cuesti\u00f3n vincular o personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33139233699293746, "is_candidate": true}, {"start": 2632.258, "end": 2647.769, "text": " Es una cuesti\u00f3n m\u00e1s asociada a decir, che, bueno, queremos un pa\u00eds que agregue valor, queremos un pa\u00eds que, digamos, venda su capital humano en t\u00e9rminos de exportaciones, queremos un pa\u00eds que, digamos, sea un jugador regional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3215964786864841, "is_candidate": true}, {"start": 2647.769, "end": 2650.471, "text": "Vos, digamos, tom\u00e1 en cuenta esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5185707862316058, "is_candidate": false}, {"start": 2650.471, "end": 2657.797, "text": "Argentina y Brasil producen m\u00e1s del 40% de las prote\u00ednas que consume el mundo juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32755955703496087, "is_candidate": true}, {"start": 2657.797, "end": 2661.92, "text": "Argentina, Bolivia y Chile son la primera reserva mundial de litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39553703462064316, "is_candidate": true}, {"start": 2663.388, "end": 2682.658, "text": " Argentina es la segunda reserva mundial de shale gas en un mundo en el que la transici\u00f3n s\u00f3lo se resuelve con gas y claramente Rusia eligi\u00f3 condicionar al bloque europeo sobre la base de su fortaleza con el gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.261983538656671, "is_candidate": true}, {"start": 2682.658, "end": 2692.203, "text": "Cuando vos mir\u00e1s que el cuarto jugador que va a ser la tecnolog\u00eda y la econom\u00eda del conocimiento en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, a nivel regional somos n\u00famero uno, competimos con Colombia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2830554793450589, "is_candidate": true}, {"start": 2692.995, "end": 2699.863, "text": " Entonces mi pregunta es, eso de alguna manera, \u00bfd\u00f3nde lo vamos a discutir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3444903131873499, "is_candidate": true}, {"start": 2699.863, "end": 2701.164, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo vamos a desarrollar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5299076506752283, "is_candidate": false}, {"start": 2702.565, "end": 2711.267, "text": " cu\u00e1les van a ser nuestras estrategias pa\u00eds, no es un tema menor y no puede depender de una persona o de dos o de tres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3365862597552437, "is_candidate": true}, {"start": 2711.267, "end": 2724.771, "text": "Tiene que ser la construcci\u00f3n de la conciencia colectiva de que construimos un proyecto de pa\u00eds donde industrializamos nuestros comoditis primarios, por eso la ley de agroindustria en ese sentido es importante porque en realidad lo que le pone es segundo, tercer y cuarto piso al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34387284498335047, "is_candidate": true}, {"start": 2725.85, "end": 2727.871, "text": " Digamos, vos hablabas del d\u00f3lar soja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5630111230478106, "is_candidate": false}, {"start": 2727.871, "end": 2735.874, "text": "Digo, cuando export\u00e1s aceite, o cuando export\u00e1s pellet, o cuando vas industrializando, es mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3852225834507983, "is_candidate": true}, {"start": 2735.874, "end": 2739.475, "text": "La soja es prote\u00edna animal, ni siquiera es prote\u00edna para humanos hoy en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35092618858756663, "is_candidate": true}, {"start": 2739.475, "end": 2746.178, "text": "O sea, el grueso de la soja se consume para darle de comer a animales, que es un escal\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35444295640603396, "is_candidate": true}, {"start": 2746.178, "end": 2752.2, "text": "Ahora, te lo hago en los fideos porque es el ejemplo m\u00e1s f\u00e1cil de explicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33013382652863965, "is_candidate": true}, {"start": 2753.217, "end": 2758.738, "text": " Argentina exporta trigo e importa fideos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414334195223133, "is_candidate": true}, {"start": 2758.738, "end": 2761.059, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale la tonelada de trigo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37730717144272086, "is_candidate": true}, {"start": 2761.059, "end": 2761.499, "text": "\u00bf400, 450?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8407445140610124, "is_candidate": false}, {"start": 2761.499, "end": 2762.939, "text": "Depende del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3776534681200485, "is_candidate": true}, {"start": 2762.939, "end": 2764.239, "text": "Pero ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5728269848268426, "is_candidate": false}, {"start": 2764.239, "end": 2765.56, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale la tonelada de harina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5538798522793171, "is_candidate": false}, {"start": 2765.56, "end": 2765.58, "text": "\u00bf700?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 2765.58, "end": 2770.241, "text": "Y vos ya ah\u00ed tuviste un primer proceso de industrializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34506169123675656, "is_candidate": true}, {"start": 2770.241, "end": 2775.262, "text": "Digamos, la tonelada de trigo tiene un empleo, la tonelada de harina tiene tres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.345977902382395, "is_candidate": true}, {"start": 2775.262, "end": 2776.962, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiene una tonelada de fideos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4203252768651331, "is_candidate": true}, {"start": 2776.962, "end": 2778.742, "text": "11 empleos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5440714033570048, "is_candidate": false}, {"start": 2778.742, "end": 2780.483, "text": "Packaging, valor agregado, dise\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5461394307872369, "is_candidate": false}, {"start": 2782.814, "end": 2785.535, "text": " Digo, nosotros tenemos que exportar fideos, no trigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3622017586790448, "is_candidate": true}, {"start": 2785.535, "end": 2791.476, "text": "No porque est\u00e9 mal exportar trigo, porque le tenemos que agregar valor a nuestro... Y en el litio pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941821731790094, "is_candidate": true}, {"start": 2791.476, "end": 2793.076, "text": "Si yo te digo, che, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s exportar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6236599162565555, "is_candidate": false}, {"start": 2793.076, "end": 2794.817, "text": "\u00bfLitio o bater\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6149150268344155, "is_candidate": false}, {"start": 2794.817, "end": 2799.238, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s exportar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39659082541345125, "is_candidate": true}, {"start": 2799.238, "end": 2801.858, "text": "\u00bfPetr\u00f3leo o gas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4237182532216235, "is_candidate": true}, {"start": 2801.858, "end": 2808.96, "text": "\u00bfO quer\u00e9s que tenga todo el proceso qu\u00edmico para exportar hasta GNL?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34344801575108697, "is_candidate": true}, {"start": 2808.96, "end": 2809.14, "text": "Digo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8951789458986835, "is_candidate": false}, {"start": 2810.342, "end": 2818.108, "text": " Bueno, esas son las discusiones que en el fondo en la Argentina... Ahora, \u00bfno se est\u00e1 votando mucho por emocionalidad en el mundo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36921071457721877, "is_candidate": true}, {"start": 2818.108, "end": 2820.49, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7291531421902011, "is_candidate": false}, {"start": 2820.49, "end": 2827.215, "text": "Tambi\u00e9n, pero la emoci\u00f3n alrededor de un proyecto de pa\u00eds... \u00bfVos ten\u00e9s una idea de una propuesta m\u00e1s de centro en los \u00faltimos tiempos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5394727633998131, "is_candidate": false}, {"start": 2827.215, "end": 2830.738, "text": "Si est\u00e1s viendo de alguna manera un centro y no que haya extremos jugando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8662930214684581, "is_candidate": false}, {"start": 2830.738, "end": 2836.163, "text": "No, yo lo que creo es que la emoci\u00f3n tambi\u00e9n se puede construir alrededor de un proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4431983047319935, "is_candidate": true}, {"start": 2837.058, "end": 2842.065, "text": " A m\u00ed nada me emociona m\u00e1s que la bandera, nada me emociona m\u00e1s que el himno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3553483416443608, "is_candidate": true}, {"start": 2842.065, "end": 2849.455, "text": "Anoche, a la tardecita anoche, nos colgamos con Mariana viendo en un canal deportivo toda la historia de Maradona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3718802061732325, "is_candidate": true}, {"start": 2852.574, "end": 2863.82, "text": " Y cuando mostraron la imagen del Mundial 90 con Argentina cantando el himno y la mitad del estadio chiflando y Diego insultando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35989877847398677, "is_candidate": true}, {"start": 2863.82, "end": 2864.96, "text": "Y a m\u00ed me emociona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5624826101652753, "is_candidate": false}, {"start": 2864.96, "end": 2869.963, "text": "A m\u00ed me emociona, digamos, que haya gente que quiera su pa\u00eds, que quiera su bandera, que ama su patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3795295029630832, "is_candidate": true}, {"start": 2869.963, "end": 2876.186, "text": "Digo, no hay nada m\u00e1s emocional que construir un proyecto de pa\u00eds alrededor de nuestra bandera, de nuestro himno, de nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3634982564846069, "is_candidate": true}, {"start": 2876.186, "end": 2881.849, "text": "Me parece que es muy desafiante y que en todo caso tenemos que asumir ese desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4093579683304076, "is_candidate": true}, {"start": 2883.09, "end": 2896.94, "text": " y veo que a veces perdemos energ\u00eda en discusiones, digamos, chiquititas, sin darnos cuenta que nosotros expresamos un proyecto de pa\u00eds y un proyecto de regi\u00f3n y la oposici\u00f3n expresa otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3734067182280554, "is_candidate": true}, {"start": 2896.94, "end": 2900.602, "text": "El libro de Macri te gener\u00f3, digo, no s\u00e9... No lo le\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7985990508889735, "is_candidate": false}, {"start": 2900.602, "end": 2902.083, "text": "Privatizar aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9215783957632917, "is_candidate": false}, {"start": 2902.083, "end": 2909.948, "text": "No, la verdad no lo le\u00ed, le\u00ed lo que fue saliendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.487567438591086, "is_candidate": true}, {"start": 2909.948, "end": 2911.509, "text": "Porque en definitiva creo que es un...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4564933966211201, "is_candidate": true}, {"start": 2914.92, "end": 2919.643, "text": " propaganda de campa\u00f1a, digamos, de un candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4303499311344894, "is_candidate": true}, {"start": 2919.643, "end": 2940.857, "text": "Pero la idea de que no tenemos que tener una aerol\u00ednea de bandera, ya la discutimos 20 veces con Macri desde nuestro espacio y desde el panperonismo o el frente de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3350006401287611, "is_candidate": true}, {"start": 2940.857, "end": 2941.758, "text": "Lo incre\u00edble es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6628714536408767, "is_candidate": false}, {"start": 2944.293, "end": 2951.397, "text": " Despu\u00e9s de criticar aerol\u00edneas, se sube a l\u00edneas a\u00e9reas que est\u00e1n financiadas por los Estados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38304995055269075, "is_candidate": true}, {"start": 2951.397, "end": 2960.462, "text": "Le puso la propaganda de Catar a boca, que est\u00e1 financiada por los catar\u00edes, porque es una forma de expandir la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3744646987144348, "is_candidate": true}, {"start": 2960.462, "end": 2970.147, "text": "Anda coqueteando ah\u00ed para tratar de conseguir un sistema de relaciones en Emiratos \u00c1rabes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436013046005981, "is_candidate": true}, {"start": 2971.07, "end": 2984.055, "text": " Y Emirates es una compa\u00f1\u00eda financiada por Emiratos \u00c1rabes, b\u00e1sicamente porque es una forma de expandir la potencia de ese pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2858013450137441, "is_candidate": true}, {"start": 2984.055, "end": 2987.236, "text": "Entonces es un poquito contradictorio eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4816305050371731, "is_candidate": true}, {"start": 2987.511, "end": 2990.514, "text": " No hay un juego de que lo que hace uno, el otro no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7578262812000842, "is_candidate": false}, {"start": 2990.514, "end": 2993.937, "text": "No s\u00e9, como Macri sub\u00eda mucho las tarifas, nosotros no subimos las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.818422122735422, "is_candidate": false}, {"start": 2993.937, "end": 2999.063, "text": "Como uno privatiza... No s\u00e9, cuando fue lo de Vicent\u00edn, por ejemplo, yo primero dije... \u00bfTen\u00eda un caf\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.660941830798671, "is_candidate": false}, {"start": 2999.063, "end": 2999.984, "text": "\u00bfMe vas a invitar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42504344568341246, "is_candidate": true}, {"start": 2999.984, "end": 3000.684, "text": "\u00bfNo te dieron caf\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8761530262449465, "is_candidate": false}, {"start": 3000.684, "end": 3001.085, "text": "\u00bfTe lo tomaste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9148818023451396, "is_candidate": false}, {"start": 3001.085, "end": 3002.286, "text": "Ese que me dieron qued\u00f3 fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4860972737346595, "is_candidate": true}, {"start": 3002.286, "end": 3009.653, "text": "Y uno, de darle un caf\u00e9 a... Cuando fue lo de Vicent\u00edn, yo primero dije... Qu\u00e9 raro, Vicent\u00edn, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.737426459026805, "is_candidate": false}, {"start": 3009.653, "end": 3011.055, "text": "Y despu\u00e9s dije, bueno, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7887130262013792, "is_candidate": false}, {"start": 3011.733, "end": 3016.98, "text": " No est\u00e1 mal si hay 11 cerealeras que una sea testigo y qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7651547240425804, "is_candidate": false}, {"start": 3016.98, "end": 3019.423, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de esas cosas vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8273478252081878, "is_candidate": false}, {"start": 3019.423, "end": 3022.307, "text": "\u00bfDe la interacci\u00f3n en el Estado en determinados mercados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7613468859894365, "is_candidate": false}, {"start": 3022.307, "end": 3024.31, "text": "No qued\u00e1ndoselo, sino siendo un jugador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8203854783408342, "is_candidate": false}, {"start": 3025.508, "end": 3026.609, "text": " Creo que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9101945736243088, "is_candidate": false}, {"start": 3026.609, "end": 3027.369, "text": "Est\u00e1 Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8179641550331691, "is_candidate": false}, {"start": 3027.369, "end": 3029.25, "text": "Hay 10 y una es Vicent\u00edn y es del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.89704228510665, "is_candidate": false}, {"start": 3029.25, "end": 3030.57, "text": "Creo que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5590108334557545, "is_candidate": false}, {"start": 3030.57, "end": 3044.056, "text": "Mira, uno de los actores m\u00e1s importantes hoy en t\u00e9rminos de mercado para el acceso a cr\u00e9dito de las compa\u00f1\u00edas que participan en el mercado de capitales es un instrumento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3819978764432518, "is_candidate": true}, {"start": 3045.187, "end": 3054.769, "text": " que adem\u00e1s me toc\u00f3 crearlo a m\u00ed por resoluci\u00f3n primero y despu\u00e9s impulsarlo en la ley de recuperaci\u00f3n de las AFJP, que es el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37215618739577305, "is_candidate": true}, {"start": 3054.769, "end": 3071.733, "text": "Hoy ten\u00e9s empresas, digamos, que producen man\u00ed industrializado, ten\u00e9s empresas que producen aluminio, ten\u00e9s empresas que, digamos, son potencia econ\u00f3mica argentina que acceden al mercado a trav\u00e9s del Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32741329596667335, "is_candidate": true}, {"start": 3071.733, "end": 3073.993, "text": "Creo en esas cosas, s\u00ed, absolutamente creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4056762366203224, "is_candidate": true}, {"start": 3075.068, "end": 3098.301, "text": " y en el negocio del agro, porque todos estos negocios que se van a armar, o sea tenemos un agro maravilloso y pagamos la comida muy alta y ojal\u00e1, yo creo que el agro adem\u00e1s tiene una cantidad de empresarios que juegan bien, que invierte, que est\u00e1n en la frontera del conocimiento, que se yo, pero hay una realidad, pagamos la comida demasiado cara para un campo que produce alimento para 500, 600 millones, nos puede pasar lo mismo con el gas, con el petr\u00f3leo, con el litio si no hacemos las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7727094862387036, "is_candidate": false}, {"start": 3098.301, "end": 3099.762, "text": "Si no tenemos un proyecto de pa\u00edses", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5448167002720579, "is_candidate": false}, {"start": 3101.362, "end": 3101.982, "text": " Esa es la discusi\u00f3n del 23.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6152079775006486, "is_candidate": false}, {"start": 3101.982, "end": 3122.546, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 despu\u00e9s decir, si uno no est\u00e1 diciendo que se estatice todo, si uno est\u00e1 diciendo, bueno, que haya una empresa testigo, que haya una empresa que sea... Bueno, yo creo que en eso YPF y ENARSA juegan un papel, y que le tenemos que contar a la gente qu\u00e9 papel juegan YPF y ENARSA, porque de alguna manera eso va a desnudar qu\u00e9 proyecto de pa\u00eds queremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3545796500536401, "is_candidate": true}, {"start": 3122.546, "end": 3130.367, "text": "Digamos, la decisi\u00f3n de dejar s\u00ed o no sin conexi\u00f3n a Jujuy, por ejemplo, o a...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3275780043341697, "is_candidate": true}, {"start": 3131.903, "end": 3135.344, "text": " Porque una cosa es los destinos que tienen demanda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36831879326407746, "is_candidate": true}, {"start": 3135.344, "end": 3135.724, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0835680807254628, "is_candidate": false}, {"start": 3135.724, "end": 3143.887, "text": "Es f\u00e1cil, digamos, conseguir un permiso y proponer, digamos, una l\u00ednea para ir a Calafate, para ir a Iguaz\u00fa, para ir a Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33704586399441305, "is_candidate": true}, {"start": 3143.887, "end": 3154.231, "text": "Ahora, si queremos que General Roca tenga un vuelo por d\u00eda, y probablemente va a ser muy dif\u00edcil que las low cost te lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2564743133629851, "is_candidate": true}, {"start": 3154.231, "end": 3156.252, "text": "Y adem\u00e1s hay otra cosa, que es c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.446761381113565, "is_candidate": true}, {"start": 3157.657, "end": 3160.379, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 construido, c\u00f3mo est\u00e1 dise\u00f1ado el modelo de low cost?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3933495249144532, "is_candidate": true}, {"start": 3160.379, "end": 3171.565, "text": "Porque el modelo de low cost est\u00e1 dise\u00f1ado internacionalmente como un mecanismo de financiamiento de lo que son los recambios de motores y los recambios de aviones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32514280777944904, "is_candidate": true}, {"start": 3171.565, "end": 3178.249, "text": "Tiene que ver con una industria, con el sostenimiento de una industria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38354056269753123, "is_candidate": true}, {"start": 3178.249, "end": 3182.271, "text": "Y de alguna manera las low cost apalancan ese recambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3754120554175162, "is_candidate": true}, {"start": 3184.762, "end": 3203.129, "text": " Lo discut\u00ed, lo charl\u00e9 con el presidente a nivel internacional de Fly Bondi porque \u00e9l preguntaba por qu\u00e9 tiene beneficios impositivos aerol\u00edneas que Fly Bondi no los tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3226312456969702, "is_candidate": true}, {"start": 3203.129, "end": 3207.231, "text": "Lo charl\u00e9 con \u00e9l en la ante\u00faltima gira de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4732477617182643, "is_candidate": true}, {"start": 3210.277, "end": 3219.904, "text": " Reci\u00e9n sali\u00f3 un pol\u00edtico, un periodista muy conocido para nosotros, Samir Zader, que asesora a Lula y dijo, Lula venci\u00f3 al L\u00f3fer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.727525364054286, "is_candidate": false}, {"start": 3219.904, "end": 3223.186, "text": "A pesar de eso, todav\u00eda mucha gente piensa que es un ladr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8213286634809731, "is_candidate": false}, {"start": 3223.186, "end": 3226.108, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que en Argentina hay L\u00f3fer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7927400106845699, "is_candidate": false}, {"start": 3226.108, "end": 3230.972, "text": "Yo pienso que en Argentina hay...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4625456179009556, "is_candidate": true}, {"start": 3234.36, "end": 3238.682, "text": " Lofer, como definici\u00f3n, no estoy de acuerdo con la etiqueta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728870136855733, "is_candidate": true}, {"start": 3238.682, "end": 3243.024, "text": "S\u00ed que hay jueces que juegan en la pol\u00edtica de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43617135181580735, "is_candidate": true}, {"start": 3243.024, "end": 3254.949, "text": "Lofer significa primero que es una pol\u00edtica que viene del norte y que tuvo que ver con varios pa\u00edses al mismo tiempo y segundo que hay medios y jueces trabajando juntos en eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6774849936226279, "is_candidate": false}, {"start": 3254.949, "end": 3256.79, "text": "S\u00ed, yo creo que en todo caso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43130514879017123, "is_candidate": true}, {"start": 3259.811, "end": 3264.395, "text": " Hay jueces que les gusta jugar a la pol\u00edtica y hay medios que tambi\u00e9n les gusta jugar a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213675706545607, "is_candidate": true}, {"start": 3264.395, "end": 3272.381, "text": "Y lo que tenemos que hacer los pol\u00edticos es jugar a la pol\u00edtica tambi\u00e9n, en el buen sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.362177573216522, "is_candidate": true}, {"start": 3272.381, "end": 3274.343, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que de ah\u00ed se sale con pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7760519653351001, "is_candidate": false}, {"start": 3274.343, "end": 3276.064, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.813491128805891, "is_candidate": false}, {"start": 3276.064, "end": 3276.465, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7986830498205265, "is_candidate": false}, {"start": 3276.465, "end": 3288.054, "text": "Cada paso que da atr\u00e1s el Estado, en t\u00e9rminos de ceder en el sistema de decisiones, es un paso adelante que dan otros grupos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3754011014214731, "is_candidate": true}, {"start": 3288.76, "end": 3291.866, "text": " Yo, lo de las visitas de Macri, sinceramente, se public\u00f3 ac\u00e1 en El Estape.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.735423511318843, "is_candidate": false}, {"start": 3291.866, "end": 3298.779, "text": "Cuando yo vi que un juez hab\u00eda ido 16 veces a la Quinta de Bol\u00edvar... A m\u00ed eso no me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6763002687192017, "is_candidate": false}, {"start": 3298.779, "end": 3300.141, "text": "Todas las fechas, iba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.833384124223097, "is_candidate": false}, {"start": 3301.342, "end": 3303.943, "text": " Y despu\u00e9s de ah\u00ed hab\u00eda un fallo contra Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.537005618957465, "is_candidate": false}, {"start": 3303.943, "end": 3304.804, "text": "Eso es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6163798590932599, "is_candidate": false}, {"start": 3304.804, "end": 3306.344, "text": "Bueno, pero en la nota decimos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7802756874074674, "is_candidate": false}, {"start": 3306.344, "end": 3317.929, "text": "Por eso, pero ese tema de si la pol\u00edtica se junta con la justicia, ojal\u00e1 que haya institucionalmente di\u00e1logo entre el poder legislativo, el poder ejecutivo y el poder judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31794700400900333, "is_candidate": true}, {"start": 3317.929, "end": 3320.15, "text": "Nuestra constituci\u00f3n establece tres poderes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44827319326977166, "is_candidate": true}, {"start": 3320.15, "end": 3326.993, "text": "Lo que tiene que haber es transparencia, digamos, en t\u00e9rminos de esos v\u00ednculos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3817889779223439, "is_candidate": true}, {"start": 3327.788, "end": 3335.831, "text": " Pero a m\u00ed eso... Ah\u00ed no la hubo porque se lo pidieron y Macri no los dio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5365764036163663, "is_candidate": false}, {"start": 3335.831, "end": 3343.093, "text": "Pero articulaci\u00f3n debe haber porque en definitiva todos somos hombres pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34320773882126965, "is_candidate": true}, {"start": 3343.093, "end": 3347.815, "text": "Vos tambi\u00e9n sos un hombre pol\u00edtico desde el momento que fijas posici\u00f3n en algunos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3808355061636921, "is_candidate": true}, {"start": 3349.536, "end": 3354.339, "text": " Los que tenemos responsabilidad p\u00fablica todos influimos en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782986933554272, "is_candidate": true}, {"start": 3354.339, "end": 3359.123, "text": "Lo que est\u00e1 bueno es que lo hagamos de cara a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3976053282939861, "is_candidate": true}, {"start": 3359.123, "end": 3374.814, "text": "En Estados Unidos los medios dicen, no s\u00e9, el New York Times dice claramente que es dem\u00f3crata, el Washington Post dicen que es republicano, y aqu\u00ed no, aqu\u00ed a los medios les cuesta m\u00e1s decir, bueno, yo simpatizo con determinados partidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7431973456175957, "is_candidate": false}, {"start": 3374.814, "end": 3377.656, "text": "Pero igual la gente... Uno se da cuenta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.62114262373437, "is_candidate": false}, {"start": 3380.839, "end": 3387.006, "text": " Si hay algo que no tenemos que hacer es subestimar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41089879288839637, "is_candidate": true}, {"start": 3387.006, "end": 3393.975, "text": "La gente a veces ve los hilos cuando se quiere disimular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4157669025003351, "is_candidate": true}, {"start": 3395.828, "end": 3403.531, "text": " Pero te vuelvo a un tema de reci\u00e9n, porque yo tengo eso de que ambos partidos, este enfrentamiento hace que uno no mire lo del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7056479388935593, "is_candidate": false}, {"start": 3403.531, "end": 3408.314, "text": "Como ellos hicieron un ajuste muy grande, yo estoy a favor del EFSI fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8492176084609344, "is_candidate": false}, {"start": 3408.314, "end": 3415.577, "text": "No, yo creo en el equilibrio, no solo en el equilibrio, creo en el super\u00e1vit fiscal, creo en el super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3918409483282038, "is_candidate": true}, {"start": 3417.018, "end": 3421.86, "text": " Creo en la acumulaci\u00f3n de reservas y creo en el desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3679321024681502, "is_candidate": true}, {"start": 3421.86, "end": 3423.441, "text": "Esos valores los creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4995915176107587, "is_candidate": true}, {"start": 3423.441, "end": 3426.582, "text": "Y adem\u00e1s te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4818619196102156, "is_candidate": true}, {"start": 3426.582, "end": 3435.446, "text": "Los momentos de mayor fortaleza econ\u00f3mica de la Argentina estuvieron basados en eso, en lo que se llamaba los super\u00e1vit gemelos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3622946322427041, "is_candidate": true}, {"start": 3435.446, "end": 3437.527, "text": "No hay que tener miedo a gobernar con super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4721540914819423, "is_candidate": true}, {"start": 3437.527, "end": 3439.388, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se vuelve?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8903541946860793, "is_candidate": false}, {"start": 3439.388, "end": 3443.37, "text": "Bueno, con conducta y orden y m\u00e9todo en materia fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3842146202819461, "is_candidate": true}, {"start": 3446.803, "end": 3451.724, "text": " \u00bfEs un problema el fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6610617233900549, "is_candidate": false}, {"start": 3451.724, "end": 3460.366, "text": "Si vos vas... Si vos constru\u00eds la relaci\u00f3n desde la l\u00f3gica del alumno obediente, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34858752816406224, "is_candidate": true}, {"start": 3460.366, "end": 3466.467, "text": "Si vos constru\u00eds la discusi\u00f3n sobre la base de lo que vos cre\u00e9s que es lo mejor para tu pa\u00eds, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599931061395134, "is_candidate": true}, {"start": 3466.467, "end": 3468.528, "text": "De lo que hay firmado, \u00bfqu\u00e9 es lo que te hace ruido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8101266702300625, "is_candidate": false}, {"start": 3468.528, "end": 3469.788, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que vos dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8695019595013704, "is_candidate": false}, {"start": 3469.788, "end": 3474.389, "text": "Esto... Lo que m\u00e1s ruido me hace es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3771761917404217, "is_candidate": true}, {"start": 3477.339, "end": 3486.462, "text": " el fondo se contradice con el Banco Mundial y con el BID en el acuerdo con Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4126252746162128, "is_candidate": true}, {"start": 3486.462, "end": 3506.148, "text": "El BID y el Banco Mundial plantean que para fortalecer los objetivos de desarrollo del BID y el Banco Mundial, Argentina cuando toma un cr\u00e9dito, tiene que poner un porcentaje de esa plata para comprometerse al objetivo del desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2794064296803317, "is_candidate": true}, {"start": 3507.08, "end": 3527.069, "text": " Entonces cuando vos mir\u00e1s en el presupuesto nacional, el BID te da 100 millones de d\u00f3lares pero te desembolsa 70 y los otros 30 los ten\u00e9s que poner vos a los efectos de conseguir el compromiso del pa\u00eds para lograr ese resultado, un puente, una tarjeta alimentaria, te pongo ejemplos variados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28464854649360216, "is_candidate": true}, {"start": 3529.889, "end": 3541.213, "text": " Esos 30 que el BID y el Banco Mundial te piden que pongas a los efectos de comprometerte al desarrollo, el fondo te los computa como d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2593421047430805, "is_candidate": true}, {"start": 3541.213, "end": 3542.654, "text": "Eso es un punto uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6952283441382339, "is_candidate": false}, {"start": 3542.654, "end": 3547.196, "text": "Un punto uno, m\u00e1s de un punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8751239333171659, "is_candidate": false}, {"start": 3547.196, "end": 3557.18, "text": "Entonces, la \u00faltima reuni\u00f3n que tuvimos de Ministro de Econom\u00eda del G20 con Malpas y con Cristalina, dije, los tengo a los dos ac\u00e1, p\u00f3nganse de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3121681260712452, "is_candidate": true}, {"start": 3559.316, "end": 3566.23, "text": " P\u00f3nganse de acuerdo, o invierto para el desarrollo y ustedes me piden el compromiso o me desembolsan los 100.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29774709160146695, "is_candidate": true}, {"start": 3567.795, "end": 3571.936, "text": " O, caso contrario, no me lo computan a d\u00e9ficit, pero p\u00f3nganse de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31309206636031783, "is_candidate": true}, {"start": 3571.936, "end": 3587.879, "text": "De hecho, estuvo el vicepresidente el viernes, firmamos un contrato por 800 millones de d\u00f3lares para electrificar un ferrocarril y para financiar programas de empresas privadas junto al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda de I+.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310139061373807, "is_candidate": true}, {"start": 3587.879, "end": 3590.5, "text": "Y firmamos los contratos, 800 millones de d\u00f3lares m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4624176949806751, "is_candidate": true}, {"start": 3590.5, "end": 3594.661, "text": "Pas\u00f3 medio desapercibido porque fue justo el d\u00eda que cerramos el acuerdo del Club de Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32122112657889434, "is_candidate": true}, {"start": 3598.603, "end": 3617.677, "text": " Y estaba Jaramillo, el vicepresidente, y le dije, lo \u00fanico que te pido es que antes de que cierre el a\u00f1o, le manden la carta al fondo pidi\u00e9ndole que defina o ustedes definan, pero esto de que yo tengo que desembolsar para parecer comprometido con vos, pero si desembolso, me computa el d\u00e9ficit,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2654692597636835, "is_candidate": true}, {"start": 3619.121, "end": 3620.862, "text": " Bordeal, esquizofrenia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4503695193621625, "is_candidate": true}, {"start": 3620.862, "end": 3629.188, "text": "Y es la demostraci\u00f3n del atraso en la coordinaci\u00f3n que traen los instrumentos del consenso de Washington.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3598857253166685, "is_candidate": true}, {"start": 3629.188, "end": 3637.875, "text": "Nacieron como instrumentos de ayuda a pa\u00edses emergentes despu\u00e9s de la guerra y qu\u00e9 s\u00e9 yo y terminaron siendo rehenes de burocracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2752129522095509, "is_candidate": true}, {"start": 3637.875, "end": 3639.396, "text": "Esa es la discusi\u00f3n de fondo en el BID.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5060469456966237, "is_candidate": false}, {"start": 3639.396, "end": 3643.158, "text": "Por eso la CAF creci\u00f3 tanto, porque no es tratada las burocracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37713358682386444, "is_candidate": true}, {"start": 3644.873, "end": 3647.994, "text": " La \u00faltima, \u00bfse puede crecer el a\u00f1o que viene y bajar la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7427866989656333, "is_candidate": false}, {"start": 3647.994, "end": 3649.294, "text": "S\u00ed, vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5470752352068708, "is_candidate": false}, {"start": 3649.294, "end": 3651.575, "text": "S\u00ed, vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49921413025543004, "is_candidate": true}, {"start": 3651.575, "end": 3656.677, "text": "Vamos a tener mucho menos inflaci\u00f3n que la de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5074604445269508, "is_candidate": false}, {"start": 3656.677, "end": 3671.262, "text": "Nosotros pusimos un objetivo en el presupuesto moderado, de m\u00ednima, y te dir\u00eda, para no caer en una discusi\u00f3n con la oposici\u00f3n y con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3912373940738847, "is_candidate": true}, {"start": 3672.236, "end": 3679.38, "text": " Partido Provinciales respecto de cu\u00e1l era, pero yo creo que va a ser menor al n\u00famero que pusimos en el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38586985207509283, "is_candidate": true}, {"start": 3679.38, "end": 3680.68, "text": "No creo, estoy seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5279002165885107, "is_candidate": false}, {"start": 3680.68, "end": 3684.162, "text": "Estoy seguro que va a ser menor al que pusimos en el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.515703414835776, "is_candidate": false}, {"start": 3684.162, "end": 3691.126, "text": "Y estoy seguro que vamos a crecer un poquito m\u00e1s que lo que pusimos en el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4251757034669591, "is_candidate": true}, {"start": 3691.126, "end": 3694.347, "text": "\u00bfEs optimismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8618760659116464, "is_candidate": false}, {"start": 3694.347, "end": 3695.288, "text": "No, realismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6952624373878797, "is_candidate": false}, {"start": 3696.206, "end": 3699.489, "text": " Si quer\u00e9s te lo explico con n\u00fameros en siete sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4055288141047112, "is_candidate": true}, {"start": 3699.489, "end": 3708.856, "text": "Digamos, el proyectado cuando se hizo... O sea, es que nosotros de que asumimos a que tuvimos que presentar el presupuesto pasaron 26 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40869521151290944, "is_candidate": true}, {"start": 3711.461, "end": 3731.987, "text": " y en el medio tuvimos los 8 d\u00edas de emisi\u00f3n para recomponer el acuerdo con el fondo, con lo cual... Pero los n\u00fameros, por ejemplo, del sector energ\u00e9tico... Olv\u00eddate de gasoducto que se inaugura el 20 de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3541007446607931, "is_candidate": true}, {"start": 3731.987, "end": 3737.389, "text": "Respecto de combustible solamente, la previsi\u00f3n de este mes es mucho mayor", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41159499492578133, "is_candidate": true}, {"start": 3739.507, "end": 3741.248, "text": " que la que hab\u00edamos puesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5600347361950051, "is_candidate": false}, {"start": 3741.248, "end": 3752.451, "text": "Econom\u00eda del conocimiento la proyectamos con lo que es exportaciones con 7.700 y el n\u00famero proyectado del a\u00f1o que viene nos da arriba de 9.500.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.374127431186804, "is_candidate": true}, {"start": 3752.451, "end": 3763.955, "text": "O sea, cuando vos mir\u00e1s sectores y adem\u00e1s cuando ves c\u00f3mo va a tirar construcci\u00f3n entre obra p\u00fablica y obra privada por efecto del blanqueo, cuando ves cu\u00e1nto va a tirar turismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3450143736597674, "is_candidate": true}, {"start": 3765.427, "end": 3775.232, "text": " porque adem\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas para alentar el turismo extranjero vamos a anunciar alguna medida adicional porque esos son m\u00e1s d\u00f3lares para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3461644181889718, "is_candidate": true}, {"start": 3775.232, "end": 3777.774, "text": "Yo creo que vamos a estar arriba de eso, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43928249233536754, "is_candidate": true}, {"start": 3777.774, "end": 3781.696, "text": "\u00bfY lo de la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7995519392816142, "is_candidate": false}, {"start": 3781.696, "end": 3786.979, "text": "Lo de la inflaci\u00f3n te lo pongo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41008057298088674, "is_candidate": true}, {"start": 3786.979, "end": 3789.36, "text": "Cuanto m\u00e1s fuerte seamos en reservas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40267211716587203, "is_candidate": true}, {"start": 3790.679, "end": 3794.601, "text": " mayor capacidad de recuperaci\u00f3n va a tener nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3957092700809308, "is_candidate": true}, {"start": 3794.601, "end": 3803.785, "text": "Cuanto m\u00e1s firmes seamos en la negociaci\u00f3n para programar un acuerdo, mejores resultados va a tener la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3402914458713464, "is_candidate": true}, {"start": 3803.785, "end": 3811.669, "text": "Pero adem\u00e1s te lo pongo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.389448195383128, "is_candidate": true}, {"start": 3811.669, "end": 3816.651, "text": "Est\u00e1bamos frente a un derrumbe que nos fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36698004694058717, "is_candidate": true}, {"start": 3816.651, "end": 3819.132, "text": "Ahora la tarea de la reconstrucci\u00f3n nos obliga", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37050493585976496, "is_candidate": true}, {"start": 3820.455, "end": 3824.559, "text": " a poner el foco en la lucha contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5060375244403854, "is_candidate": false}, {"start": 3824.559, "end": 3829.463, "text": "Y ah\u00ed voy a poner la energ\u00eda diciembre, enero, febrero, marzo, abril, mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.370414183970043, "is_candidate": true}, {"start": 3829.463, "end": 3831.585, "text": "\u00bfSaben c\u00f3mo salir de los cuatro meses despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8424238320978972, "is_candidate": false}, {"start": 3831.585, "end": 3833.487, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7366640384350556, "is_candidate": false}, {"start": 3833.487, "end": 3845.138, "text": "Si no hay puerta de salida, no hay puerta de entrada, porque en realidad el problema es c\u00f3mo construir, claramente c\u00f3mo construir la salida, porque si no es pisar una manguera, digamos, despu\u00e9s el agua sale igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31436234481366865, "is_candidate": true}, {"start": 3848.158, "end": 3858.705, "text": " Es m\u00e1s complejo que otras veces, digamos, ordenarlo, precisamente porque estamos construyendo en acuerdo con las empresas, no en combate con las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3188093911300348, "is_candidate": true}, {"start": 3858.705, "end": 3863.808, "text": "Despu\u00e9s, obviamente, el combate es porque le mir\u00e1s los m\u00e1rgenes, porque le mir\u00e1s, digamos, algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44152010580491485, "is_candidate": true}, {"start": 3863.808, "end": 3867.63, "text": "Te voy a poner un ejemplo tonto, perd\u00f3n, que me alargue un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4060028721166231, "is_candidate": true}, {"start": 3867.63, "end": 3871.633, "text": "Pero cuando vos mir\u00e1s en el sector alimentos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4505550664737471, "is_candidate": true}, {"start": 3873.293, "end": 3879.436, "text": " En las cadenas de supermercados dec\u00eds, che, a ver, miro y m\u00e1s o menos est\u00e1 razonable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3379323747162868, "is_candidate": true}, {"start": 3879.436, "end": 3898.504, "text": "Ahora vos mir\u00e1s que hay 129 distribuidoras, que son distribuidoras de cigarrillos, alimentos, que son las intermediarias que usan algunas empresas, y cuando les ves cu\u00e1nto compran y cu\u00e1nto venden,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24075564721158682, "is_candidate": true}, {"start": 3901.004, "end": 3907.949, "text": " O son magos y les gusta perder plata, o ah\u00ed est\u00e1 el negro de algunas empresas de alimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3089539982070294, "is_candidate": true}, {"start": 3907.949, "end": 3912.872, "text": "Yo me inclino a creer que no hay nadie al que le guste perder plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3990365765538447, "is_candidate": true}, {"start": 3912.872, "end": 3913.333, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7401899245463135, "is_candidate": false}, {"start": 3914.97, "end": 3939.78, "text": " Cuando pones sobre la mesa, pones sobre la mesa todo, y cuando ten\u00e9s unificada adem\u00e1s la decisi\u00f3n econ\u00f3mica y en la misma mesa ten\u00e9s sentado al que te autoriza INPO, al que te autoriza EXPO, al que te controla, al Senasa, al de la DGI, y te sent\u00e1s, digamos, con esa tax fork con las empresas, el di\u00e1logo se produce, te dir\u00eda, en un punto de equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26907464141012016, "is_candidate": true}, {"start": 3941.449, "end": 3945.11, "text": " \u00bfEl tema salarial tiene que ver con todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7072310014114835, "is_candidate": false}, {"start": 3945.11, "end": 3946.31, "text": "\u00bfEn alg\u00fan lugar juega?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6670681551623199, "is_candidate": false}, {"start": 3946.31, "end": 3949.491, "text": "No, yo creo que ah\u00ed... O sea, \u00bflas empresas no preguntan qu\u00e9 va a pasar con los salarios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7833894343656261, "is_candidate": false}, {"start": 3949.491, "end": 3954.652, "text": "Ah\u00ed hay una exageraci\u00f3n respecto de cu\u00e1nto pesa el tema salarial en algunas actividades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4521030547934394, "is_candidate": true}, {"start": 3954.652, "end": 3958.013, "text": "Ah\u00ed hay una exageraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7239197659319068, "is_candidate": false}, {"start": 3958.013, "end": 3964.615, "text": "Porque, digamos, en el fondo vos la base lo ten\u00e9s y lo que discut\u00eds es el marginal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3789537355882816, "is_candidate": true}, {"start": 3964.615, "end": 3966.455, "text": "\u00bfQued\u00f3 dando vuelta algo de retenciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.956628021267799, "is_candidate": false}, {"start": 3966.455, "end": 3969.016, "text": "\u00bfO el a\u00f1o que viene las retenciones van a ser las mismas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9059518775911947, "is_candidate": false}, {"start": 3969.016, "end": 3969.996, "text": "\u00bfC\u00f3mo dando vuelta algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6478001818539985, "is_candidate": false}, {"start": 3970.54, "end": 3974.061, "text": " Digo, despu\u00e9s del presupuesto, \u00bfc\u00f3mo queda la situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293724673253543, "is_candidate": false}, {"start": 3974.061, "end": 3975.862, "text": "No, igual que como este a\u00f1o, no cambi\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4614526038479808, "is_candidate": true}, {"start": 3975.862, "end": 3977.462, "text": "\u00bfLas relaciones van a ser las mismas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7728953067645052, "is_candidate": false}, {"start": 3977.462, "end": 3978.543, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5978321957141314, "is_candidate": false}, {"start": 3978.543, "end": 3980.483, "text": "Si vos me pregunt\u00e1s si van a subir, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4364714550101698, "is_candidate": true}, {"start": 3980.483, "end": 3982.144, "text": "\u00bfPueden bajar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0066781645827854, "is_candidate": false}, {"start": 3982.144, "end": 3985.365, "text": "Puede bajar algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4530391942483726, "is_candidate": true}, {"start": 3985.365, "end": 3987.045, "text": "Puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742989942109191, "is_candidate": false}, {"start": 3987.045, "end": 3988.666, "text": "\u00bfEl trigo por la sequ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8762692826672412, "is_candidate": false}, {"start": 3989.619, "end": 3996.322, "text": " No, el foco lo tenemos que poner en econom\u00edas regionales que est\u00e1n peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3881188610442925, "is_candidate": true}, {"start": 3996.322, "end": 4006.666, "text": "Porque al trigo, como hay contratos, como est\u00e1 todo contractualizado, vos pod\u00e9s trabajar con el tema de los plazos y el seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2843260576118801, "is_candidate": true}, {"start": 4008.952, "end": 4011.333, "text": " En econom\u00edas regionales podr\u00eda haber una baja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9257020898475723, "is_candidate": false}, {"start": 4011.333, "end": 4018.477, "text": "Bueno, vamos a ver, el a\u00f1o que viene vamos a mirar cu\u00e1n musculoso lleg\u00f3 el 31 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3349549453967051, "is_candidate": true}, {"start": 4018.477, "end": 4034.804, "text": "Yo creo que lo que acabas de contar y para cerrar debe generar expectativas porque al fin tenemos una fecha cierta y un sistema para hablar de precios y qued\u00f3 lo de la suma fija o alg\u00fan aporte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7012574425484673, "is_candidate": false}, {"start": 4034.804, "end": 4035.505, "text": "\u00bfQu\u00e9 te qued\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6986042718318444, "is_candidate": false}, {"start": 4035.505, "end": 4035.925, "text": "\u00bfLa duda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8454212200683081, "is_candidate": false}, {"start": 4037.009, "end": 4044.035, "text": " Yo trato de leer siempre qu\u00e9 le pasa al que est\u00e1 escuchando una charla como esta, una charla extensa, tranquila, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.736464220771184, "is_candidate": false}, {"start": 4044.035, "end": 4056.826, "text": "Lo que tiene que saber el que est\u00e1 del otro lado es que, m\u00e1s all\u00e1 del instrumento, el esfuerzo para mejorar el ingreso, lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2967687578807715, "is_candidate": true}, {"start": 4056.826, "end": 4060.789, "text": "Porque... Antes del fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5906857181877694, "is_candidate": false}, {"start": 4060.789, "end": 4063.031, "text": "No lo plantees estacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4946683966589961, "is_candidate": true}, {"start": 4063.031, "end": 4064.872, "text": "Nosotros a la elecci\u00f3n del a\u00f1o que viene,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4397615137927833, "is_candidate": true}, {"start": 4066.325, "end": 4080.569, "text": " Tenemos que llegar, digamos, con... La pandemia, digamos, obviamente que te puso un obst\u00e1culo muy grande para cumplir esa parte del contrato que asumimos con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3291578792388823, "is_candidate": true}, {"start": 4080.569, "end": 4087.03, "text": "Pero lo que no puede pasar es que el que est\u00e1 del otro lado sienta que no hicimos el esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2820830424946963, "is_candidate": true}, {"start": 4087.03, "end": 4090.051, "text": "\u00bfPuede sentir que no recuperamos todo lo que ten\u00edamos que recuperar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32136520991964357, "is_candidate": true}, {"start": 4090.051, "end": 4091.611, "text": "Puede sentirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48673518587832987, "is_candidate": true}, {"start": 4091.611, "end": 4093.872, "text": "Pero lo que no puede sentir es que no hicimos el esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4394689072616189, "is_candidate": true}, {"start": 4094.638, "end": 4098.72, "text": " Porque nos va a mirar m\u00e1s el esfuerzo que hagamos que el resultado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3469585890578625, "is_candidate": true}, {"start": 4098.72, "end": 4102.122, "text": "Porque es un problema, como vos dec\u00edas, de emociones y de actitud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3250747254529458, "is_candidate": true}, {"start": 4102.122, "end": 4108.945, "text": "Y nos va a valorar si nos ven que peleamos para recuperar, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1nto logremos recuperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33587653785214755, "is_candidate": true}, {"start": 4108.945, "end": 4114.547, "text": "Ayer a la noche hablaba con M\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36204959627336497, "is_candidate": true}, {"start": 4114.547, "end": 4119.47, "text": "Vos f\u00edjate que Bolsonaro va a la elecci\u00f3n con 6% de inflaci\u00f3n anual, 7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28699109552514546, "is_candidate": true}, {"start": 4121.663, "end": 4125.447, "text": " Y, sin embargo, hay otras emociones que lo hacen perder la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34667036342325164, "is_candidate": true}, {"start": 4125.447, "end": 4128.269, "text": "Entonces, no es una sola cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38077619714311506, "is_candidate": true}, {"start": 4128.269, "end": 4134.815, "text": "Ahora nosotros tenemos que ocuparnos de bajar la inflaci\u00f3n y recuperar el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3748611342529161, "is_candidate": true}, {"start": 4134.815, "end": 4143.903, "text": "Si no, el esfuerzo que hizo la gente para construir un cambio y el esfuerzo que hizo la coalici\u00f3n para construir unidad, habr\u00e1 sido en vano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28246811148359285, "is_candidate": true}, {"start": 4143.903, "end": 4144.063, "text": "Gracias.", "cosine_dist": 1.1806491264902066, "is_candidate": false}, {"start": 4144.063, "end": 4144.324, "text": "No, por favor.", "cosine_dist": 1.2290410172356165, "is_candidate": false}, {"start": 4144.324, "end": 4146.746, "text": "Muchas gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8258804683605367, "is_candidate": false}], "Index": 940, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "b3z1eXnZdfM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=b3z1eXnZdfM", "title": "31-10-22 | CON ROBERTO NAVARRO EN @ElDestapeTV   | \u25b6 ENTREVISTA", "duration": 4147.0, "view_count": 6069.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}