{"segments": [{"start": 0.528, "end": 1.349, "text": " \u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0990417405723947, "is_candidate": false}, {"start": 1.349, "end": 1.749, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1319189157088392, "is_candidate": false}, {"start": 1.749, "end": 2.13, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.072184479953863, "is_candidate": false}, {"start": 2.13, "end": 2.55, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.031387469762481, "is_candidate": false}, {"start": 2.55, "end": 3.01, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1404034109025218, "is_candidate": false}, {"start": 3.01, "end": 3.451, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9992595501660595, "is_candidate": false}, {"start": 3.451, "end": 3.871, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.2025292020911276, "is_candidate": false}, {"start": 3.871, "end": 4.231, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.065437605173846, "is_candidate": false}, {"start": 4.231, "end": 4.732, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0022611138301913, "is_candidate": false}, {"start": 4.732, "end": 5.072, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0882963574099211, "is_candidate": false}, {"start": 5.072, "end": 5.472, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9711022554104916, "is_candidate": false}, {"start": 5.472, "end": 5.832, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8830520646294604, "is_candidate": false}, {"start": 5.832, "end": 6.233, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1855907726301755, "is_candidate": false}, {"start": 6.233, "end": 6.633, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.976113552829844, "is_candidate": false}, {"start": 6.633, "end": 6.913, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.061950073699277, "is_candidate": false}, {"start": 6.913, "end": 7.254, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9238327337436854, "is_candidate": false}, {"start": 7.254, "end": 7.734, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9968773200598896, "is_candidate": false}, {"start": 7.734, "end": 8.174, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1231239759907947, "is_candidate": false}, {"start": 8.174, "end": 8.655, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.2277344171390752, "is_candidate": false}, {"start": 8.655, "end": 9.195, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0430692470665401, "is_candidate": false}, {"start": 9.195, "end": 9.575, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.034646271274753, "is_candidate": false}, {"start": 9.575, "end": 10.236, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9882316627275021, "is_candidate": false}, {"start": 10.236, "end": 10.756, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0086384509929875, "is_candidate": false}, {"start": 10.756, "end": 11.257, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0673049143331255, "is_candidate": false}, {"start": 11.257, "end": 12.397, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8123895390187683, "is_candidate": false}, {"start": 12.397, "end": 12.958, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9970138527291876, "is_candidate": false}, {"start": 12.958, "end": 13.418, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.128869985653018, "is_candidate": false}, {"start": 13.418, "end": 13.999, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8594902050873109, "is_candidate": false}, {"start": 13.999, "end": 14.339, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922636747467453, "is_candidate": false}, {"start": 14.339, "end": 14.739, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.098954071257744, "is_candidate": false}, {"start": 14.739, "end": 15.2, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.964589727073037, "is_candidate": false}, {"start": 15.2, "end": 15.52, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1222160994258468, "is_candidate": false}, {"start": 15.52, "end": 16.04, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9731722221502018, "is_candidate": false}, {"start": 16.04, "end": 16.381, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.051113346291279, "is_candidate": false}, {"start": 16.381, "end": 17.561, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8640800882905593, "is_candidate": false}, {"start": 17.561, "end": 17.962, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.172360262700245, "is_candidate": false}, {"start": 17.962, "end": 18.522, "text": "\u00bfEst\u00e1s listo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.950571073462757, "is_candidate": false}, {"start": 18.522, "end": 18.642, "text": "\u00bfEst", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8793092132223412, "is_candidate": false}, {"start": 26.544, "end": 27.925, "text": " La madre Mar\u00eda Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1074043935832452, "is_candidate": false}, {"start": 27.925, "end": 28.945, "text": "\u00bfC\u00f3mo se porta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.092022996892377, "is_candidate": false}, {"start": 28.945, "end": 29.766, "text": "M\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9825671702834504, "is_candidate": false}, {"start": 29.766, "end": 30.366, "text": "Muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0418608186933938, "is_candidate": false}, {"start": 49.975, "end": 54.577, "text": " Hay que volverse loco, ahora hab\u00eda que sacarle... \u00a1Foto!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0356093969556432, "is_candidate": false}, {"start": 54.577, "end": 54.817, "text": "\u00a1Foto!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0434746091145772, "is_candidate": false}, {"start": 54.817, "end": 55.497, "text": "\u00a1Fuente, fuente!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9575990825179453, "is_candidate": false}, {"start": 70.563, "end": 71.123, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9056407714004535, "is_candidate": false}, {"start": 71.123, "end": 71.524, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0750419857533422, "is_candidate": false}, {"start": 123.365, "end": 123.725, "text": " Bueno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0767111828934313, "is_candidate": false}, {"start": 123.725, "end": 124.765, "text": "Bueno, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.2018468320906777, "is_candidate": false}, {"start": 124.765, "end": 127.966, "text": "Gracias a todos por estar ac\u00e1 y gracias por esperarnos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.075327929468597, "is_candidate": false}, {"start": 127.966, "end": 129.106, "text": "Esperamos que entren todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1827839500064672, "is_candidate": false}, {"start": 153.773, "end": 156.579, "text": " todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0243031267736613, "is_candidate": false}, {"start": 156.579, "end": 164.936, "text": "Bueno, primero que nada, quiero agradecer a Sergio por estar hoy en Melegr\u00edn, pero muchas gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9321559496799902, "is_candidate": false}, {"start": 175.443, "end": 184.935, "text": " Pero en realidad no solo por la visita de hoy, sino por el acompa\u00f1amiento que Sergio siempre ha tenido y el compromiso con la militancia peronista de Bergerini.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9890022090573074, "is_candidate": false}, {"start": 184.935, "end": 192.024, "text": "Nos acompa\u00f1a, siempre ha estado al lado nuestro, as\u00ed que fundamentalmente le quiero agradecer por eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9974302298567725, "is_candidate": false}, {"start": 193.411, "end": 198.472, "text": " siempre ha sido, no solo con Melegrini, sino con la regi\u00f3n, pero fundamentalmente con Melegrini, as\u00ed que muchas gracias Sergio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9525514990040663, "is_candidate": false}, {"start": 198.472, "end": 202.233, "text": "Bueno, esta es una... \u00bfHola?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9807647567273823, "is_candidate": false}, {"start": 202.233, "end": 213.396, "text": "Bueno, es una charla abierta que convocamos, la idea es que haya un intercambio de preguntas con todos ustedes hacia Sergio, de respuestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.968725151545755, "is_candidate": false}, {"start": 213.396, "end": 219.698, "text": "La verdad es que Sergio, al igual que otros candidatos de nuestra lista,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0300660546448526, "is_candidate": false}, {"start": 221.493, "end": 227.217, "text": " ha estado recorriendo, m\u00e1s en su car\u00e1cter, todo el pa\u00eds y toda la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.981766383622743, "is_candidate": false}, {"start": 227.217, "end": 239.306, "text": "As\u00ed que saben ustedes que este es el acompa\u00f1amiento que hemos tenido, lo saben porque los siguen, no solo ellos sino el resto de los candidatos que hemos tenido tambi\u00e9n la suerte de tener en Pellegrini.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9316259284458923, "is_candidate": false}, {"start": 239.306, "end": 248.993, "text": "As\u00ed que muchas gracias por ese trabajo porque la verdad es que se ha visto en esta campa\u00f1a fundamentalmente ese acompa\u00f1amiento por todos los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9478399478745766, "is_candidate": false}, {"start": 248.993, "end": 250.895, "text": "Eso nos da ayuda, apoyo para", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0760714739990733, "is_candidate": false}, {"start": 251.374, "end": 264.637, "text": " para impulsar esta tarea que tenemos en Pelegrini, que sabemos que es dif\u00edcil pero que no es imposible, que es un camino que empieza, que ya est\u00e1 teniendo transformaciones y que las va a concretar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.938078720203605, "is_candidate": false}, {"start": 264.637, "end": 272.92, "text": "Bueno, muchas gracias y le paso el micr\u00f3fono a Sergio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0416992613973648, "is_candidate": false}, {"start": 272.92, "end": 275.06, "text": "Muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6771364683827017, "is_candidate": false}, {"start": 278.711, "end": 291.1, "text": " La verdad es que primero estar acompa\u00f1ando a Mar\u00eda Jos\u00e9 y a todos los candidatos y candidatas de Pellegrini para m\u00ed es una alegr\u00eda enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3043741347364456, "is_candidate": true}, {"start": 291.1, "end": 300.026, "text": "Sobre todo porque como se habr\u00e1n dado cuenta hace muy poquitos d\u00edas vino Axel, hoy me toca venir a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39073133513043423, "is_candidate": true}, {"start": 300.026, "end": 305.771, "text": "Estamos todos tratando de transmitirles lo mismo que es que esa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41403296181202387, "is_candidate": true}, {"start": 307.091, "end": 327.276, "text": " O la de esperanza que el 11 de agosto empez\u00f3 en la Argentina, que pretendemos que se d\u00e9 en la Argentina, que se d\u00e9 en la provincia de Buenos Aires, que se d\u00e9 en Pellegrini, nos permita empezar a trabajar para recuperar el tejido econ\u00f3mico, el tejido social de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3756742673827066, "is_candidate": true}, {"start": 327.276, "end": 330.897, "text": "Y lo primero que quer\u00eda es contarles que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5371652304562313, "is_candidate": false}, {"start": 332.371, "end": 346.478, "text": " A pesar de que todav\u00eda falta una semana y que el domingo que viene, no pasado ma\u00f1ana sino el otro domingo, vamos a ir a votar, nosotros ya estamos trabajando en la tarea que sabemos que empieza el 10 de diciembre en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36075853150465054, "is_candidate": true}, {"start": 346.478, "end": 357.824, "text": "Que es una tarea dif\u00edcil, que es una tarea que tiene que resolver problemas grandes, macro de la Argentina y que resolver a la vez problemas chicos de las comunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3895094808718621, "is_candidate": true}, {"start": 359.237, "end": 370.74, "text": " Entonces quisiera contarle dos o tres cosas de lo grande en lo que estamos trabajando y dos o tres cosas de lo que estamos trabajando con una mirada m\u00e1s punta de peligro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3812965965293392, "is_candidate": true}, {"start": 370.74, "end": 386.725, "text": "En lo grande quisiera dejarle a los jubilados un mensaje porque la ley que en el 2017 aprob\u00f3 este gobierno, el cambio en la forma de otorgamiento de los medicamentos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.305141729346893, "is_candidate": true}, {"start": 388.632, "end": 404.44, "text": " Pero sobre todas las cosas, el retraso en los aumentos respecto de la inflaci\u00f3n lo que gener\u00f3 es que los jubilados perdieran el 20% de su jubilaci\u00f3n a lo largo de estos \u00faltimos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30569656531634526, "is_candidate": true}, {"start": 404.44, "end": 412.965, "text": "Entonces, contarles que vamos a poner en marcha un mecanismo de recuperaci\u00f3n de las jubilaciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3044155142653562, "is_candidate": true}, {"start": 413.661, "end": 422.824, "text": " que empieza el mismo 10 de diciembre usando el Fondo de Garant\u00eda pero tambi\u00e9n liberando de la obligaci\u00f3n de pago de medicamentos a los jubilados y pensionados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141968853389926, "is_candidate": true}, {"start": 422.824, "end": 428.246, "text": "O sea, recuperar parte de la plata de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42892046645638215, "is_candidate": true}, {"start": 428.246, "end": 430.987, "text": "Perd\u00f3n, pero me qued\u00f3 un poquito de hierba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6643655514577111, "is_candidate": false}, {"start": 434.154, "end": 449.024, "text": " recuperar parte de lo que perdieron en jubilaciones, recuperar el tema medicamentos, en realidad lo que va a hacer es mejorar inmediatamente el tema del poder de compra de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3485007830887572, "is_candidate": true}, {"start": 449.024, "end": 462.794, "text": "Lo segundo que queremos es hablarle a los que est\u00e1n en la actividad productiva, a los que son peque\u00f1os y medianos empresarios, peque\u00f1os y medianos productores, y contarles que vamos a un cambio en el sistema de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32954076068649685, "is_candidate": true}, {"start": 463.848, "end": 492.948, "text": " hoy y visitamos hace muy poquitas horas a Gonzalo que es un productor av\u00edcola que est\u00e1 poni\u00e9ndole mucho huevo a Pellegrini y la verdad es que entre lo que les cuestan los servicios y la presi\u00f3n de los impuestos se hace inviable sobre todo porque pas\u00f3 a pagar siete veces m\u00e1s de luz que hace tres a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30674946364620803, "is_candidate": true}, {"start": 494.103, "end": 503.072, "text": " porque le aument\u00f3 cada uno de los servicios y le aument\u00f3 adem\u00e1s por dolarizaci\u00f3n el insumo, que es el ma\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34356503920814274, "is_candidate": true}, {"start": 503.072, "end": 512.861, "text": "Entonces, desdolarizaci\u00f3n de la econom\u00eda por un lado, y por otro lado, reducci\u00f3n en el tema de tarifas, son decisiones en las que tambi\u00e9n estamos trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4082737816218389, "is_candidate": true}, {"start": 515.893, "end": 526.995, "text": " Y el tercer tema que me parece importante transmitirles tiene que ver con algo que no se habla mucho en campa\u00f1a, pero que es muy importante, que es el tema de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3111163467052921, "is_candidate": true}, {"start": 526.995, "end": 534.397, "text": "En la Argentina el sistema educativo, el p\u00fablico, ha ido perdiendo vigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29811355127262507, "is_candidate": true}, {"start": 534.397, "end": 541.838, "text": "F\u00edjense que tenemos escuelas que a lo largo y a lo ancho de la Argentina y sobre todo en nuestra provincia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38607744329781535, "is_candidate": true}, {"start": 543.603, "end": 566.885, "text": " porque no tienen gas, por ah\u00ed los chicos no pueden ir a estudiar o tienen fr\u00edo y entonces en lugar de estar pensando en estudiar est\u00e1n viendo c\u00f3mo se abrigan o porque no tienen ventiladores y en el verano no pueden tener clases o porque no tienen la infraestructura adecuada y b\u00e1sicamente eso es la ca\u00edda del sistema educativo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31851157649956563, "is_candidate": true}, {"start": 568.084, "end": 596.797, "text": " que ha sido abandonado a lo largo de los a\u00f1os y que para nosotros tiene que tener un acuerdo de todos los sectores pol\u00edticos para avanzar en un presupuesto \u00fanico para el sistema educativo que no pueda ser tocado por la pol\u00edtica y que nos permita mantener el sistema educativo, mantener las escuelas, mantener el salario docente sin que dependa de los vaivenes de los gobiernos que van pasando por la Argentina y por la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.325657198424551, "is_candidate": true}, {"start": 598.806, "end": 605.81, "text": " En lo local, contarles que estamos apoyando a Mar\u00eda Jos\u00e9 con Axel y con Alberto con tres ideas muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3307231365474611, "is_candidate": true}, {"start": 605.81, "end": 622.401, "text": "Una que me toca a m\u00ed, que es desde el Congreso y le toca a un grupo de legisladores desde la legislatura que tiene que ver con que no pierdan parte de la potencia de Pellegrini en la PACPA por la diferencia de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4220095560061051, "is_candidate": true}, {"start": 622.401, "end": 627.784, "text": "Y que tengan un tratamiento impositivo similar en Pellegrini a los pacpeanos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3886485350705968, "is_candidate": true}, {"start": 628.665, "end": 635.469, "text": " para que de alguna manera se equilibren las diferencias que existen entre Pellegrini y la Pampa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47741129061698906, "is_candidate": true}, {"start": 635.469, "end": 653.46, "text": "Esto ya existe para Carmen de Patagones, para Villarino, para Puana y pretendemos que Pellegrini tenga en ingresos brutos y en el tema de impuestos nacionales un tratamiento diferenciado que permita que en lugar de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33326403725124765, "is_candidate": true}, {"start": 654.756, "end": 668.362, "text": " sea m\u00e1s conveniente vender la mercader\u00eda en La Pampa o ir a producirla en La Pampa, los mismos vecinos de Pellegrini puedan producir, comerciar y vender desde Pellegrini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3191971284884958, "is_candidate": true}, {"start": 668.362, "end": 679.948, "text": "El segundo tema que lo habl\u00f3 Mar\u00eda Jos\u00e9 con Axel y que es central para lo que tiene que ver con la vida de los m\u00e1s j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46027893339115555, "is_candidate": true}, {"start": 681.727, "end": 706.21, "text": " Ustedes saben, porque lo conocen todos, que lo que eran las quintas de una familia cacho de ac\u00e1 pas\u00f3 a tener parte del tejido municipal, del ejido municipal, propiedad municipal y aspiramos a que con financiamiento del Estado Nacional, del Gobierno Nacional y con financiamiento del Gobierno Provincial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3219814577914284, "is_candidate": true}, {"start": 707.053, "end": 730.725, "text": " podamos poner en marcha desde el 10 de diciembre en adelante un programa de 120 viviendas que permitan que muchos de los vecinos de Pellegrini que hoy viven mezcladas a las familias o que no tienen posibilidad de acceso a la vivienda puedan tener la posibilidad de acceso a la vivienda aprovechando que ya existen los terrenos para llevar adelante el programa de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3576422784003599, "is_candidate": true}, {"start": 730.725, "end": 735.208, "text": "Y entonces eso va a permitir resolver un tema", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4097172449003288, "is_candidate": true}, {"start": 735.944, "end": 742.208, "text": " que hasta ahora no est\u00e1 resuelto, pero adem\u00e1s va a permitir generar mucha mano de obra a nivel local.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3166962055016598, "is_candidate": true}, {"start": 742.208, "end": 762.882, "text": "Y el tercer tema, que tiene que ver con el v\u00ednculo de Mar\u00eda Jos\u00e9 y del equipo que gobierna Pellegrini con el gobierno nacional, que tiene que ver con avanzar en la constituci\u00f3n y radicaci\u00f3n del parque industrial,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3398045239572053, "is_candidate": true}, {"start": 763.512, "end": 783.539, "text": " aprovechando la zona fronteriza con la Patagonia y dise\u00f1ando un esquema de aduata seca para el parque industrial que permite generar un atractivo para que las empresas de la regi\u00f3n se instalen en el parque industrial y tengamos la posibilidad de generar trabajo para los chicos de Pelegrino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34832284175859496, "is_candidate": true}, {"start": 788.602, "end": 816.2, "text": " son cosas que tienen que ver con darle futuro, con generar empleo, con mejorar la calidad de vida en el caso de las viviendas, con darle la posibilidad del acceso a la vivienda a los empleados municipales que por ah\u00ed con el salario municipal tan bajo no tienen posibilidad de acceder al cr\u00e9dito porque desgraciadamente uno ve los salarios municipales de Pellegrini y son de los m\u00e1s bajos de la provincia de Buenos Aires y desgraciadamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37940121710781827, "is_candidate": true}, {"start": 817.075, "end": 826.901, "text": " la familia de un municipal se ve castigada b\u00e1sicamente porque no hay un buen aprovechamiento de la relaci\u00f3n naci\u00f3n-provincia-municipio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4188598882412913, "is_candidate": true}, {"start": 826.901, "end": 828.783, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 les digo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7432062148920033, "is_candidate": false}, {"start": 828.783, "end": 838.109, "text": "Porque el domingo que viene cuando vayan a votar no votan un presidente, un gobernador y un intendente de manera aislada como si fueran islas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39194730809117273, "is_candidate": true}, {"start": 838.109, "end": 840.69, "text": "Se vota un equipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6695121650458269, "is_candidate": false}, {"start": 840.69, "end": 843.152, "text": "Y es muy importante", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4990328366278498, "is_candidate": true}, {"start": 844.012, "end": 850.015, "text": " que cada vecino, cada vecina de Pellegrini vaya y vote pensando que lo que se elige es un equipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47365942017856966, "is_candidate": true}, {"start": 850.015, "end": 866.602, "text": "Piensen ustedes, si para su casa cuatro miembros de la familia deciden que hay que pintar de blanco, \u00bfelegir\u00edan a un pintor que quiere pintar las paredes de la habitaci\u00f3n de rojo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3478622455361787, "is_candidate": true}, {"start": 868.964, "end": 883.774, "text": " Bueno, cortar la boleta y votar un intendente distinto al equipo de Alberto y de Axel es de alguna manera impedirle a Pellegrini ser parte del proyecto de crecimiento y desarrollo que tenemos para la Argentina y para la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3630196292162412, "is_candidate": true}, {"start": 883.774, "end": 891.82, "text": "Por eso, aprovechar para pedirle a cada uno de ustedes que le expliquen a cada vecino y vecina de Pellegrini", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.495114376165508, "is_candidate": true}, {"start": 892.537, "end": 908.464, "text": " que cortar la boleta es separar a Pellegrini de la Argentina y de la provincia y pretendernos sacar a Pellegrini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6320998404848517, "is_candidate": false}, {"start": 908.464, "end": 920.87, "text": "Y que no queremos que sea una isla, que no queremos que est\u00e9n al lado, al contrario, queremos que sean parte de estos proyectos nacionales y locales que tienen que ver con el crecimiento y con el desarrollo de Pellegrini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43003763384498916, "is_candidate": true}, {"start": 921.987, "end": 951.288, "text": " Por eso a los que ya est\u00e1n convencidos pedirles que nos ayuden a convencer a los que no est\u00e1n convencidos pedirles que entiendan la importancia de trabajar en equipo Alberto, Axel, Mar\u00eda Jos\u00e9 y el domingo que viene con la libreta en la mano como dicen los jubilados con la boletita completa todos a la urna a votar por Alberto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3219793724376435, "is_candidate": true}, {"start": 951.915, "end": 960.277, "text": " Si quieren, olviden ser que escrib\u00ed yo en el segundo cuerpo de la olera por Alberto, por Axel y por Mar\u00eda Jos\u00e9 como intendente de Pelegrini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43934436619424544, "is_candidate": true}, {"start": 960.277, "end": 960.957, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294032508351838, "is_candidate": false}, {"start": 960.957, "end": 962.278, "text": "\u00bfAlguno quiere preguntar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7714255965170038, "is_candidate": false}, {"start": 962.278, "end": 962.878, "text": "\u00bfAlguien se anima?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9396853020330473, "is_candidate": false}, {"start": 982.191, "end": 983.973, "text": " Si no, le vamos a tener que preguntar a Coqui.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8679007363248061, "is_candidate": false}, {"start": 992.326, "end": 996.729, "text": " que resulta que la se\u00f1ora gobernadora nos quiere llevar a la c\u00e1rcel de la ANSES.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0417992225692472, "is_candidate": false}, {"start": 996.729, "end": 1001.953, "text": "Nosotros tenemos ac\u00e1 una comunicaci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.036197595632504, "is_candidate": false}, {"start": 1001.953, "end": 1011.72, "text": "Y los mentores no quieren entrar, como los mentores han entrado, no quieren entrar, como mentores han entrado, nosotros los jubilamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0945666117212274, "is_candidate": false}, {"start": 1011.72, "end": 1018.606, "text": "Yo no digo que estoy en desacuerdo con \u00e9l, pero nosotros apostamos a haber jubilado todo para la caja de jubilaci\u00f3n de Marco Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0574191083320583, "is_candidate": false}, {"start": 1018.606, "end": 1019.947, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes en la c\u00e1rcel de la ANSES?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0491413648766916, "is_candidate": false}, {"start": 1022.554, "end": 1042.566, "text": " Primero, no solo desde la C\u00e1mara de Diputados, sino desde el gobierno de la provincia, porque el 10 de diciembre, no s\u00e9 si vieron que hay una canci\u00f3n que dice, que aparece mucho en los tel\u00e9fonos, o sea que dice, ya fue, ya fue, que dice, m\u00e1s que que ya fue, Vidal ya fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29547962059767763, "is_candidate": true}, {"start": 1044.07, "end": 1049.294, "text": " Si vos quer\u00e9s, Pacheco tambi\u00e9n dice la canci\u00f3n, o la reta, no me acuerdo cu\u00e1ndo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3652086160064463, "is_candidate": true}, {"start": 1049.294, "end": 1068.488, "text": "Pero la verdad es que el compromiso nuestro de Axel, m\u00edo, de nuestros bloques, de todos los que integramos el Frente de Todos, es que no vamos a permitir el traspaso de los sistemas jubilatorios de la provincia al Sistema Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3456170806546982, "is_candidate": true}, {"start": 1068.488, "end": 1070.91, "text": "\u00bfAlguna pregunta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9036287369345009, "is_candidate": false}, {"start": 1071.813, "end": 1073.033, "text": " Una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0802910421885843, "is_candidate": false}, {"start": 1073.033, "end": 1080.235, "text": "Yo trabajo en el Municipio de la Distancia, en un estado n\u00famero m\u00e1s de 28 a\u00f1os, con 6 auxiliares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.917607026286311, "is_candidate": false}, {"start": 1080.235, "end": 1086.097, "text": "Nosotros los auxiliares nos cumplimos con 30 a\u00f1os de aporte y 60 de edad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9382022206919638, "is_candidate": false}, {"start": 1086.097, "end": 1091.439, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nosotros no podemos reducir la cantidad de a\u00f1os publicatorios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9814529452523654, "is_candidate": false}, {"start": 1091.439, "end": 1096.82, "text": "Nos llevamos 60 con 30 y si no cumplimos 30 a\u00f1os, tiene que ser 65 con 35, que a m\u00ed me va a pasar a m\u00ed siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9495356158753295, "is_candidate": false}, {"start": 1100.406, "end": 1102.288, "text": " 35 a\u00f1os de aporte y 65 a\u00f1os de edad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.945748668430516, "is_candidate": false}, {"start": 1102.288, "end": 1107.192, "text": "F\u00edjese en mis manos c\u00f3mo est\u00e1n de pragmatismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8730121269853786, "is_candidate": false}, {"start": 1107.192, "end": 1115.579, "text": "65 a\u00f1os de una mujer en un colegio estatal donde van 200 chicos, donde hay que laburar un pil\u00f3n, donde hay poco personal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9040803237546415, "is_candidate": false}, {"start": 1115.579, "end": 1122.045, "text": "No se puede reducir, no se puede hacer un proyecto donde se pueda reducir los a\u00f1os jubilatorios de los auxiliares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9481306613237619, "is_candidate": false}, {"start": 1123.217, "end": 1131.161, "text": " A ver, yo no conozco puntualmente c\u00f3mo es la carrera de auxiliar docente y entonces no te quiero sanatear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40189622358212806, "is_candidate": true}, {"start": 1131.161, "end": 1142.006, "text": "No quiero, digamos, saber en detalle, no quiero mentirte porque ser\u00eda comprometerme algo que no conozco en detalle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4169115779369835, "is_candidate": true}, {"start": 1142.006, "end": 1148.69, "text": "Pero lo que tenemos que pensar es que los sistemas jubilatorios viven centralmente de la cantidad de gente que trabaja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30312317092646146, "is_candidate": true}, {"start": 1149.597, "end": 1160.062, "text": " Y el problema que hoy tenemos en la Argentina es que por la pol\u00edtica econ\u00f3mica de Macri ha ido perdiendo mucha gente el empleo y ha ido cayendo mucha gente al empleo en negro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39935749577799395, "is_candidate": true}, {"start": 1160.062, "end": 1164.424, "text": "Y adem\u00e1s tenemos 40 puntos de pobreza e indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.501019436144802, "is_candidate": false}, {"start": 1164.424, "end": 1178.71, "text": "Entonces, para pensar en sistemas jubilatorios m\u00e1s vigorosos lo primero que tenemos que hacer es recuperar la Argentina y volver a crecer para generar un sistema econ\u00f3mico de impuestos de participaci\u00f3n en el empleo que sostenga", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33876343080713445, "is_candidate": true}, {"start": 1179.194, "end": 1181.536, "text": " Y a partir de ah\u00ed poder pensar c\u00f3mo generamos mejoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5574633484346643, "is_candidate": false}, {"start": 1181.536, "end": 1188.501, "text": "Pero a m\u00ed no me gustar\u00eda mentir que decir que s\u00ed, lo vamos a mirar, porque no conozco el detalle, no conozco el detalle de la carrera de la auxiliar docente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28627681809800565, "is_candidate": true}, {"start": 1188.501, "end": 1205.353, "text": "Claro, estar\u00eda bueno, porque la auxiliar, si bien no estudia para docente, dentro de una escuela tiene que cocinar, yo entro a las 6 de la ma\u00f1ana y mi laburo son 6 horas y media de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9306954888303264, "is_candidate": false}, {"start": 1206.149, "end": 1216.292, "text": " Son los ciertos chicos donde hay que trabajar mucho, donde este invierno no hubo calefacci\u00f3n, no hubo mucho fr\u00edo, el desgaste es f\u00edsico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9095669750487668, "is_candidate": false}, {"start": 1216.292, "end": 1217.132, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9311013083584729, "is_candidate": false}, {"start": 1217.132, "end": 1220.753, "text": "Le pregunto como se lo plante\u00e9 a Axel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.945498820404047, "is_candidate": false}, {"start": 1220.753, "end": 1223.633, "text": "De tomarnos en cuenta el futuro, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9797387974240344, "is_candidate": false}, {"start": 1223.633, "end": 1229.895, "text": "Lo tomo, lo miro, no quiero prometer algo que no... No, pero tomarnos en cuenta y llevarnos al futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38337473361399754, "is_candidate": true}, {"start": 1232.137, "end": 1232.938, "text": " Sergio, te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.053349919385081, "is_candidate": false}, {"start": 1232.938, "end": 1233.338, "text": "Respecto al Banco...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0162625930957594, "is_candidate": false}, {"start": 1256.538, "end": 1258.259, "text": " Por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8595272695780849, "is_candidate": false}, {"start": 1258.259, "end": 1259.58, "text": "Respecto al Banco Provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0108888668174665, "is_candidate": false}, {"start": 1259.58, "end": 1260.98, "text": "Reci\u00e9n termino de venir de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9671972289348895, "is_candidate": false}, {"start": 1260.98, "end": 1273.667, "text": "Es una verg\u00fcenza que para Pellegrini, que tengamos 6, 7 mil habitantes, hay un solo cajero, o dos, trabajando en este momento, en atenci\u00f3n al p\u00fablico, una persona sola, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9021473247433542, "is_candidate": false}, {"start": 1273.667, "end": 1281.591, "text": "Cuando en un momento dicho se va el contador, no hay un solo banco, que sabemos que est\u00e1 el Banco Naci\u00f3n, ha comprado un terreno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9203195185659714, "is_candidate": false}, {"start": 1281.591, "end": 1282.872, "text": "Mi opini\u00f3n ser\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0559813178624131, "is_candidate": false}, {"start": 1283.732, "end": 1291.576, "text": " Si de tu lugar, que es Provincia o la Legislatura, se podr\u00eda hacer algo respecto a eso, que por lo menos m\u00e1s personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8560651949190043, "is_candidate": false}, {"start": 1291.576, "end": 1301.6, "text": "Otros pueblos, como Salliquero, que vos lo conoc\u00e9s, tiene cinco bancos, Pellegrini, tenemos un banco solo y tenemos que estar una hora para hacer un peque\u00f1o dep\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9447426050504373, "is_candidate": false}, {"start": 1301.6, "end": 1307.603, "text": "Yo me comprometo a que el lunes o martes de la semana que viene un director del Banco Provincia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3794989556306009, "is_candidate": true}, {"start": 1308.727, "end": 1323.677, "text": " Primero le voy a poner en contacto hoy mismo con Mar\u00eda Jos\u00e9, y que el lunes o martes se comprometa p\u00fablicamente por alguna de las radios, no s\u00e9, Goky, con la comunidad de Pellegrini, a resolver el tema de la situaci\u00f3n del banco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37458822389833546, "is_candidate": true}, {"start": 1323.677, "end": 1333.403, "text": "Nosotros tenemos dos miembros del directorio del banco que son de la oposici\u00f3n, que son del Frente Renovador, Mario Meoni, que es de Jun\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36524675957197617, "is_candidate": true}, {"start": 1334.112, "end": 1343.558, "text": " y Sebasti\u00e1n Calmarini que es de San Isidro, as\u00ed que alguno de los dos el lunes o el martes va a tener que asumir un compromiso p\u00fablico con la comunidad de Pelegrini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4161935923166359, "is_candidate": true}, {"start": 1343.558, "end": 1354.664, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8985872128002778, "is_candidate": false}, {"start": 1354.664, "end": 1355.484, "text": "\u00bfAlguno m\u00e1s se anima?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4989758602853591, "is_candidate": true}, {"start": 1355.484, "end": 1355.785, "text": "Dale, vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0026999771748295, "is_candidate": false}, {"start": 1355.785, "end": 1356.205, "text": "\u00bfSe escuch\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.071705120446158, "is_candidate": false}, {"start": 1364.615, "end": 1372.582, "text": " Bienvenido a la localidad de Pellegrini.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9188247204566111, "is_candidate": false}, {"start": 1372.582, "end": 1375.144, "text": "No lo pudimos ver en la pampa, yo que fui a la pampa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0068354930583683, "is_candidate": false}, {"start": 1375.144, "end": 1381.47, "text": "Realmente el recibimiento a Alberto y a Cristina fue... Estall\u00f3 la pampa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0202654313270256, "is_candidate": false}, {"start": 1381.47, "end": 1383.111, "text": "Realmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.015310776191782, "is_candidate": false}, {"start": 1383.111, "end": 1388.896, "text": "Bienvenido y la reconciliaci\u00f3n con la senadora Cristina y el, digamos, peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9146806546811345, "is_candidate": false}, {"start": 1390.489, "end": 1410.071, "text": " Est\u00e1 muy bueno porque es una reconciliaci\u00f3n muy importante y ahora es cuando m\u00e1s juntos tienen que estar para luchar, m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias y tanta cr\u00edtica que hay de los periodistas, de algunos, perd\u00f3n, de algunos, dos, tres, eso porque se pelean y se reconcilian.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8895483131427728, "is_candidate": false}, {"start": 1410.071, "end": 1411.933, "text": "Es buena la reconciliaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8883714993126915, "is_candidate": false}, {"start": 1412.913, "end": 1424.961, "text": " Y bueno, la verdad que el gobernador Bernal quer\u00eda decir que el discurso, que el l\u00edmite no es ni Sergio Mas, ni Cristina, sino que es Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9181521542763931, "is_candidate": false}, {"start": 1424.961, "end": 1435.649, "text": "As\u00ed que estuvo muy bueno y ojal\u00e1 que el 27 de octubre se logre el Frente de Todos, que seguramente ya est\u00e1 ganando Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.860257059094937, "is_candidate": false}, {"start": 1435.649, "end": 1438.851, "text": "Bueno, primero te quiero contar que para nosotros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5313611149206496, "is_candidate": false}, {"start": 1443.124, "end": 1446.887, "text": " \u00bfAlguien no es divorciado ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5819070026354861, "is_candidate": false}, {"start": 1446.887, "end": 1449.349, "text": "\u00bfY alguno es divorciado y vuelto a casar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42753712180636505, "is_candidate": true}, {"start": 1449.349, "end": 1455.593, "text": "\u00bfY alguno es divorciado y vuelto a casar con el primer marido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49470776937508476, "is_candidate": true}, {"start": 1455.593, "end": 1471.765, "text": "Bueno, nosotros somos divorciados y vueltos a casar con el primer matrimonio con lo cual es m\u00e1s dif\u00edcil porque en el camino todos crecimos, tuvimos hijos, desarrollamos cosas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4519730313451614, "is_candidate": true}, {"start": 1473.155, "end": 1487.547, "text": " Pero la verdad es que la Argentina no se merece vivir como vive y ninguna actitud, ninguna esquina ego\u00edsta, ni ning\u00fan proyecto individual de cualquiera de nosotros puede estar por encima del dolor de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4042515958252022, "is_candidate": true}, {"start": 1487.547, "end": 1491.49, "text": "La Argentina est\u00e1 pasando muy mal con este gobierno, muy mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4583438938111152, "is_candidate": true}, {"start": 1491.49, "end": 1500.898, "text": "Con este gobierno, esta pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero sobre todo con la soberbia y la falta de sensibilidad de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40239453053216456, "is_candidate": true}, {"start": 1503.539, "end": 1519.047, "text": " y negarnos a escuchar lo que la sociedad nos ped\u00eda de que nos unamos, de que achiquemos nuestras diferencias, de que las disputamos como gente adulta, cara a cara, mano a mano, hubiese sido una irresponsabilidad enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3379375948718827, "is_candidate": true}, {"start": 1519.047, "end": 1521.309, "text": "Divididos eran cuatro a\u00f1os m\u00e1s de Magli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5539127277687864, "is_candidate": false}, {"start": 1521.309, "end": 1525.271, "text": "\u00bfUstedes se imaginan cuatro a\u00f1os m\u00e1s de Magli?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6928737814648093, "is_candidate": false}, {"start": 1525.271, "end": 1527.812, "text": "\u00a1Terrible!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.077668794197117, "is_candidate": false}, {"start": 1527.812, "end": 1532.915, "text": "Carlos Berna, que es un gran amigo m\u00edo, gran amigo de muchos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5030786198018946, "is_candidate": false}, {"start": 1533.847, "end": 1538.289, "text": " al igual que Sergio Insidioto, el nuevo gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4878553717636489, "is_candidate": true}, {"start": 1538.289, "end": 1540.07, "text": "Son grandes amigos m\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4733970145605396, "is_candidate": true}, {"start": 1540.07, "end": 1549.515, "text": "Fue uno de los que m\u00e1s me acompa\u00f1aba en esto de decir, cuidado, \u00bfd\u00f3nde ponemos nuestro l\u00edmite a la hora de construir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3129751587513364, "is_candidate": true}, {"start": 1549.515, "end": 1551.717, "text": "Mirando a lo que vengan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5843879630282984, "is_candidate": false}, {"start": 1551.717, "end": 1556.239, "text": "Fue una gran compa\u00f1\u00eda para m\u00ed en lo personal, con gran respaldo, yo lo quiero mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38737119610015835, "is_candidate": true}, {"start": 1556.239, "end": 1561.282, "text": "Ayer me dio mucha tristeza no poder estar, pero no pod\u00eda estar porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4001911554590034, "is_candidate": true}, {"start": 1562.513, "end": 1578.415, "text": " Ten\u00eda la obligaci\u00f3n de estar con mi mujer que tuvo una operaci\u00f3n muy delicada, que ayer justo le daban resultados de ex\u00e1menes muy delicados y que por suerte los resultados fueron buenos y nos vino bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33979730863066104, "is_candidate": true}, {"start": 1579.315, "end": 1584.739, "text": " pero tambi\u00e9n pod\u00edan haber sido malos y que yo no hubiese estado al lado de ella, hubiese hablado muy mal de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38129795032203107, "is_candidate": true}, {"start": 1584.739, "end": 1590.044, "text": "Habl\u00e9 con Carlos a la ma\u00f1ana, habl\u00e9 con Sergio a la ma\u00f1ana, habl\u00e9 con Alberto para avisarle, habl\u00e9 con Cristina para avisarle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46100302892689327, "is_candidate": true}, {"start": 1590.044, "end": 1599.411, "text": "O sea, quedate tranquila, quedate tranquila que te vas a ver ahora, ma\u00f1ana, el domingo, el lunes, el martes, el mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39662341074990926, "is_candidate": true}, {"start": 1599.411, "end": 1605.677, "text": "Reci\u00e9n ven\u00edan ellos en la camioneta escuchando c\u00f3mo estamos tratando de coordinar las agendas de los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5278534331980664, "is_candidate": false}, {"start": 1605.677, "end": 1608.359, "text": "Pero lo m\u00e1s importante es que trabajemos juntos desde el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4974263874754271, "is_candidate": true}, {"start": 1609.232, "end": 1613.974, "text": " porque la tarea que viene a la Argentina es muy dif\u00edcil, muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4561933293877015, "is_candidate": true}, {"start": 1613.974, "end": 1630.541, "text": "La tarea que viene a la Argentina para recuperar este desastre que deja este gobierno es una tarea enorme que va a necesitar de todos, a\u00fan de aquellos que a lo mejor no nos votaron o no nos voten el domingo que viene, pero los vamos a necesitar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.354795935390268, "is_candidate": true}, {"start": 1630.541, "end": 1631.562, "text": "Yo veo que por ah\u00ed alguno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8124375374274367, "is_candidate": false}, {"start": 1633.182, "end": 1637.524, "text": " no termina de confiar en nosotros y entonces no vota el gobierno pero vota otras fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41321889625307606, "is_candidate": true}, {"start": 1637.524, "end": 1661.695, "text": "A esos editoriales tenemos que pedir que vengan, que conf\u00eden, que nos ayuden porque adem\u00e1s necesitamos mucha legitimidad, por ejemplo, para la batalla y la tarea que tenemos que dar frente al FMI que es de una de una gravedad y de una necesidad de resolver para la Argentina imperiosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3435170677372108, "is_candidate": true}, {"start": 1663.25, "end": 1666.111, "text": " Es muy grave la situaci\u00f3n que nos deja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42987962670087565, "is_candidate": true}, {"start": 1666.111, "end": 1677.753, "text": "Piensen ustedes que Argentina en los pr\u00f3ximos 3 a\u00f1os tiene que juntar en t\u00e9rminos de saldo de balanza comercial para cumplir con los compromisos que firm\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35488544169649405, "is_candidate": true}, {"start": 1677.753, "end": 1683.515, "text": "Lo que junta en 10 a\u00f1os, solo en 3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39525373069482095, "is_candidate": true}, {"start": 1683.515, "end": 1692.577, "text": "La verdad es que necesitamos volver a discutir el esquema de la deuda, necesitamos volver a discutir el esquema de los bonos, necesitamos discutir la deuda del Estado porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36457942678408406, "is_candidate": true}, {"start": 1693.275, "end": 1699.717, "text": " No se puede pagar deuda con el hambre, el dolor, el cierre de la PYME, la muerte de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4107395744496626, "is_candidate": true}, {"start": 1699.717, "end": 1702.177, "text": "No se puede pagar deuda as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.623009167090961, "is_candidate": false}, {"start": 1702.177, "end": 1721.122, "text": "Y entonces, digamos, necesitamos mucha legitimidad para que el mundo tambi\u00e9n vea que el camino que elige la Argentina, para decirle que no al camino que eligi\u00f3 Macri para la Argentina, es un camino que tiene mucho apoyo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3562457224110356, "is_candidate": true}, {"start": 1721.816, "end": 1730.702, "text": " Es muy importante que nos acompa\u00f1en, que nos apoyen, que estos d\u00edas podamos convencer a los que dudaban, es muy muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39030936721887344, "is_candidate": true}, {"start": 1730.702, "end": 1745.172, "text": "Cada gotito, cada familia que convencemos en realidad es un granito m\u00e1s de arena, es una gota m\u00e1s en la construcci\u00f3n de un oc\u00e9ano de esperanza y de legitimidad que necesitamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2945954977483749, "is_candidate": true}, {"start": 1758.181, "end": 1762.484, "text": " y bueno, la diaria que uno vive.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.879169809391838, "is_candidate": false}, {"start": 1762.484, "end": 1770.209, "text": "Nosotros no os taladamos en d\u00f3lares, siempre en pesos, si los llevamos talando ahora en nuestro trabajo, se ven bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7182705829630109, "is_candidate": false}, {"start": 1770.209, "end": 1771.91, "text": "Entonces, yo tengo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8802370723520009, "is_candidate": false}, {"start": 1771.91, "end": 1774.031, "text": "\u00bfVa a haber una alternativa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8789558799200529, "is_candidate": false}, {"start": 1774.031, "end": 1779.435, "text": "La intenci\u00f3n, por ejemplo, m\u00eda y que debe haber de muchos, de poder tener gente en blanco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7693747145619598, "is_candidate": false}, {"start": 1779.435, "end": 1782.176, "text": "\u00bfPero va a haber un balance en los ingresos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6725995680001835, "is_candidate": false}, {"start": 1782.176, "end": 1784.198, "text": "S\u00ed, te cuento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7744850216649005, "is_candidate": false}, {"start": 1784.198, "end": 1786.079, "text": "Ah, no, no va a haber determinada pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5961356910611453, "is_candidate": false}, {"start": 1786.945, "end": 1798.133, "text": " La productividad de un taller no es de una pyme, o sea, no quiero un tipo que puede tener 10 empleados, sino que se sabe que puede tener ingresos que no lo tiene un punto que tiene el taller.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6587920124505038, "is_candidate": false}, {"start": 1798.133, "end": 1803.737, "text": "En Peregrina hay mucho trabajo informal y talleres no est\u00e1n habilitados porque se hace imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7079954483516322, "is_candidate": false}, {"start": 1803.737, "end": 1810.602, "text": "Yo en el caso m\u00edo empec\u00e9 a levantar un galp\u00f3n y cuando lo quise habilitar me sali\u00f3 m\u00e1s caro que comprarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.682757832075226, "is_candidate": false}, {"start": 1812.133, "end": 1822.739, "text": " Ahora, bueno, hay un... En el caso m\u00edo, yo creo que ahorita no dicen que hay una normativa nueva que, bueno, o una regla nueva que hay que nos manda, literalmente, a pataderos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.691230080701799, "is_candidate": false}, {"start": 1822.739, "end": 1827.642, "text": "Es un patadero porque, literalmente, a los comerciantes, la econom\u00eda tambi\u00e9n, nos quieren mandar para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9110891989506631, "is_candidate": false}, {"start": 1827.642, "end": 1837.568, "text": "No voy a discutir si la avenida era la punta 5 o... Pero, bueno, la intenci\u00f3n de, creo que todos los que tienen talleres, poder tener gente de blanco, pero se hace imposible tenerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6066659018596388, "is_candidate": false}, {"start": 1837.568, "end": 1840.45, "text": "Digo, va a haber una alternativa, gracias a los intereses que uno tiene,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8046701972487666, "is_candidate": false}, {"start": 1841.527, "end": 1843.708, "text": " \u00bfDe poder tener un tipo blanco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8302754420860464, "is_candidate": false}, {"start": 1843.708, "end": 1844.388, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9391367102826219, "is_candidate": false}, {"start": 1844.388, "end": 1847.729, "text": "Te cuento dos cosas que me olvid\u00e9 de contar y que son importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44751082989951474, "is_candidate": true}, {"start": 1847.729, "end": 1856.732, "text": "La primera es que va a haber una moratoria con la AFIP que va a tener validez bancaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4382614965719235, "is_candidate": true}, {"start": 1856.732, "end": 1865.775, "text": "Porque hoy muchos no pueden acceder al cr\u00e9dito porque est\u00e1n en deuda con la AFIP, m\u00e1s all\u00e1 de la tasa de inter\u00e9s que es un desprop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32929258418446417, "is_candidate": true}, {"start": 1866.455, "end": 1894.688, "text": " obviamente esto tiene que ver con la compa\u00f1\u00eda de bajar la tasa pero va a haber moratoria por 180 d\u00edas con nuevos planes de pago con una tasa de inter\u00e9s mucho m\u00e1s accesible que la que hay hoy que es una locura y lo otro que va a haber es un blanqueo laboral por un a\u00f1o con un cambio en el r\u00e9gimen de funcionamiento de la relaci\u00f3n laboral en lo que son micro y peque\u00f1as empresas b\u00e1sicamente hasta 10 empleados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3748523801715783, "is_candidate": true}, {"start": 1895.678, "end": 1918.992, "text": " hay quienes lo est\u00e1n planteando hasta 100 empleados pero por de pronto vamos a arrancar despacito mir\u00e1ndolo 1, 2, 5, 10 porque el comercio tambi\u00e9n est\u00e1 sufriendo ese problema adem\u00e1s lo peor de todo lo m\u00e1s dif\u00edcil que con lo que te encontr\u00e1s es con el que te dice \u00bfc\u00f3mo se llama nuestra amiga a la que fuimos a tomar un caf\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30587380064607594, "is_candidate": true}, {"start": 1918.992, "end": 1922.995, "text": "Susana que tiene el bar, el caf\u00e9 y es la terminal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40273573316964084, "is_candidate": true}, {"start": 1924.717, "end": 1933.549, "text": " El problema de Susana o de cualquiera, o el tuyo, es que no puede ser que en la Argentina tomar a un empleado sea suponer una hipoteca sobre la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3511041772630441, "is_candidate": true}, {"start": 1933.549, "end": 1939.017, "text": "Cada empleado que toma a un comerciante siente que se transforma", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3823122299305345, "is_candidate": true}, {"start": 1940.046, "end": 1948.173, "text": " un futuro juicio laboral, una hipoteca sobre la casa, con un nivel de presi\u00f3n impositiva feroz, imposible de pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35102528222419926, "is_candidate": true}, {"start": 1948.173, "end": 1963.766, "text": "Entonces te termina cayendo en el monotributo, con lo cual el Estado no recauda ni el 40% que te presiona a vos y le termina dando la jubilaci\u00f3n sobre la base de un monotributo que paga el 4% de lo que, digamos, representa lo que vos pagar\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3047770674882433, "is_candidate": true}, {"start": 1963.766, "end": 1966.288, "text": "Entonces ten\u00e9s que haber una soluci\u00f3n intermedia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5708951310290653, "is_candidate": false}, {"start": 1966.288, "end": 1968.59, "text": "Y eso es un poco lo que vamos a poner en marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5314723046112301, "is_candidate": false}, {"start": 1969.165, "end": 1989.716, "text": " para todo lo que es el sector micro y pyme, as\u00ed como tambi\u00e9n a lo que representa la econom\u00eda social, que hoy est\u00e1 informal b\u00e1sicamente porque no puede tener el mismo sistema de impuestos un feedlot que un productor de huevos de dos galpones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3249945685219334, "is_candidate": true}, {"start": 1989.716, "end": 1993.498, "text": "Son escalas distintas, no pod\u00e9s tener el mismo r\u00e9gimen de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39763571713390533, "is_candidate": true}, {"start": 1993.498, "end": 1997.62, "text": "Y eso es un poco, digamos, lo que intentamos poner en marcha desde el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4482509722277438, "is_candidate": true}, {"start": 1999.347, "end": 2005.473, "text": " La \u00faltima, que me voy hacia Niquel\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.59108219393128, "is_candidate": false}, {"start": 2005.473, "end": 2012.34, "text": "\u00bfUstedes conocen, vieron los grupos de cumbia que van de pueblo en pueblo cantando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5264342230545195, "is_candidate": false}, {"start": 2012.34, "end": 2013.961, "text": "As\u00ed andamos nosotros estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6025958130435856, "is_candidate": false}, {"start": 2013.961, "end": 2017.605, "text": "No sabemos d\u00f3nde dormimos, d\u00f3nde nos despertamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5012195252260279, "is_candidate": false}, {"start": 2017.605, "end": 2019.967, "text": "Lo peor de todo es que uno...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46949672618728777, "is_candidate": true}, {"start": 2021.508, "end": 2026.112, "text": " tiene que ir, volver, ir, volver y llega un momento que pierde la noci\u00f3n de la hora, del d\u00eda, de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34687001317600963, "is_candidate": true}, {"start": 2026.112, "end": 2032.097, "text": "Lo triste es que el de Cumbia cobra y el de Uds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0253664724475327, "is_candidate": false}, {"start": 2032.097, "end": 2032.157, "text": "no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9864986888424266, "is_candidate": false}, {"start": 2032.157, "end": 2046.368, "text": "No, bueno, pero nosotros, digamos, en realidad cobramos en algo mucho m\u00e1s importante, que es en la esperanza de millones de argentinos, que es en definitiva para lo que nos planteamos o nos propusimos construir este Frente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3014607203740166, "is_candidate": true}, {"start": 2046.368, "end": 2049.03, "text": "La idea de devolverle la esperanza a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.510672110878819, "is_candidate": false}, {"start": 2050.167, "end": 2051.027, "text": " \u00bfCu\u00e1nto descansan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9464541220758852, "is_candidate": false}, {"start": 2051.027, "end": 2052.508, "text": "\u00bfDos horas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.007426353144803, "is_candidate": false}, {"start": 2052.508, "end": 2056.088, "text": "Alberto estaba... Alberto estaba ojeroso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9771028221418225, "is_candidate": false}, {"start": 2056.088, "end": 2056.789, "text": "Estaba ojeroso, le dije ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.2053764086202987, "is_candidate": false}, {"start": 2056.789, "end": 2059.169, "text": "Ayer fue emocionado Felipe Soraya y Alberto Fern\u00e1ndez, todos emocionados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8715638564080951, "is_candidate": false}, {"start": 2059.169, "end": 2064.951, "text": "Estaban, pero bueno, ayer fue muy... Todos los dormadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9665349495728518, "is_candidate": false}, {"start": 2064.951, "end": 2078.894, "text": "Era una emoci\u00f3n de todo, pero el cansancio, las horas... Agotado, Alberto... Comparado con lo que viene, lo que estamos viviendo es una vacaci\u00f3n en un spa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0317158182453257, "is_candidate": false}], "Index": 1108, "channel_id": "UCfwzuTzHGQsANYLNtljx5QA", "channel": "LRM 379 - Pellegrini (Buenos Aires)", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@LRM379PellegriniBuenosAires", "id": "B7yp_8Mj_H8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B7yp_8Mj_H8", "title": "Candidato a diputado Nac,  Sergio Massa", "duration": 2089.0, "view_count": 103.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}