{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.77, "text": " Massa, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0706674705723447, "is_candidate": false}, {"start": 1.77, "end": 2.13, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8463132469336009, "is_candidate": false}, {"start": 2.13, "end": 2.83, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Miguel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7389602451081143, "is_candidate": false}, {"start": 2.83, "end": 3.291, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.602385275217221, "is_candidate": false}, {"start": 3.291, "end": 4.812, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9008676727475029, "is_candidate": false}, {"start": 4.812, "end": 27.052, "text": "Nosotros sospecho que mejor que usted que tiene que enfrentar problemas como periodistas que le van a preguntar todos, empezando por m\u00ed, c\u00f3mo va a ser como candidato en campa\u00f1a a Massa para prometer lo que como Ministro de Econom\u00eda y parte del Gobierno no se logra cumplir, enfrentamos situaciones", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.106595667680463, "is_candidate": false}, {"start": 27.572, "end": 34.577, "text": " de inflaci\u00f3n, de pobreza, de falta de reservas, de cepos a las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.063722672097488, "is_candidate": false}, {"start": 34.577, "end": 41.602, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace Massa para llevar adelante una campa\u00f1a en estas especiales circunstancias?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1505014339397226, "is_candidate": false}, {"start": 41.602, "end": 45.785, "text": "Bueno, las tres cosas que ha marcado son parte de un mismo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3763468750225547, "is_candidate": true}, {"start": 46.845, "end": 66.378, "text": " que es falta de reservas, inflaci\u00f3n, o sea p\u00e9rdida de valor de nuestra moneda y obviamente el impacto que eso tiene en la pobreza, tienen un primer origen que es escasez de d\u00f3lares de la econom\u00eda argentina, que es el cuarto tema que usted plante\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36997421059481217, "is_candidate": true}, {"start": 66.378, "end": 73.343, "text": "Y esos 4 problemas tienen 2 dificultades, una coyuntural y una de origen,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36918555129458863, "is_candidate": true}, {"start": 74.604, "end": 90.622, "text": " La coyuntural es que estamos terminando de recorrer la peor sequ\u00eda de la historia argentina, perdimos 21.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones, 5.000 millones de d\u00f3lares de recaudaci\u00f3n, eso claramente ha tenido un impacto desde enero hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3752903307510165, "is_candidate": true}, {"start": 90.622, "end": 94.386, "text": "Tomamos muchas medidas para tratar de morigerarlas, muchas medidas adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46206981438632555, "is_candidate": true}, {"start": 95.548, "end": 112.557, "text": " estar en la emergencia y en las dificultades que enfrentaba el sector productivo al lado de los productores, y despu\u00e9s tenemos una de origen que fue parte de la discusi\u00f3n p\u00fablica en los \u00faltimos 90 d\u00edas, que es un endeudamiento brutal con el FMI que nos dej\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714682643405163, "is_candidate": true}, {"start": 115.078, "end": 144.123, "text": " en un contexto de enorme dificultad porque parte de los problemas que le toca enfrentar a la Argentina en materia de reservas, terminan siendo funcionales o terminan siendo asociados centralmente a la dificultad del cumplimiento de las obligaciones con el fondo, eso recordemos que es un pr\u00e9stamo que toma el gobierno de Macri en el 2018 para financiar la salida de capitales de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36363152656721, "is_candidate": true}, {"start": 145.088, "end": 148.41, "text": " que se van 45.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49880568847315787, "is_candidate": true}, {"start": 148.41, "end": 165.042, "text": "Argentina termina tomando la mayor operaci\u00f3n de deuda de la historia del FMI en menos de 24 horas y la verdad es que en t\u00e9rminos de dificultad a resolver, es tal vez la m\u00e1s importante y creo que se resuelve de una sola manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44162863867959024, "is_candidate": true}, {"start": 165.722, "end": 189.707, "text": " que es con un programa de acumulaci\u00f3n de reservas... Perm\u00edtame, antes de darle paso tambi\u00e9n a mi compa\u00f1ero Sergio Zupo, que va a compartir esta entrevista, perm\u00edtame formularle de nuevo la misma pregunta, porque tanto en la respuesta coyuntural que usted me ha dado, como la de origen que usted afirma, que es el endeudamiento que tom\u00f3 el gobierno de Macri, al margen de que se discuta o no, de que est\u00e9 de acuerdo o no,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0656586167928834, "is_candidate": false}, {"start": 190.967, "end": 213.034, "text": " La pregunta es c\u00f3mo, a partir de las circunstancias que usted deje de ser parte del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez y se convierta eventualmente en el presidente, va a seguir teniendo los problemas, no tendr\u00e1 la sequ\u00eda, pero va a seguir teniendo los mismos problemas, el mismo nivel de pobreza, el mismo nivel de inflaci\u00f3n, el mismo nivel de dificultades cambiarias con la misma falta de reservas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1092446058228824, "is_candidate": false}, {"start": 213.034, "end": 219.496, "text": "O sea, c\u00f3mo se hacen, c\u00f3mo se formulan compromisos electorales, Maza, esta es la pregunta, al margen de las razones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0556885443824153, "is_candidate": false}, {"start": 220.493, "end": 239.174, "text": " Para m\u00ed, Miguel, las razones son importantes cont\u00e1rselas a la gente porque es parte del contexto para hacer campa\u00f1a y cu\u00e1l es la responsabilidad de cada uno, claramente hoy mi responsabilidad es administrar la crisis y la coyuntura y mi tarea es contar en la campa\u00f1a c\u00f3mo va a ser el 2024 y el 2025, en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3578967795036265, "is_candidate": true}, {"start": 241.856, "end": 257.489, "text": " pero s\u00ed perm\u00edtame contarle que yo creo que el pr\u00f3ximo a\u00f1o para la Argentina va a ser mucho mejor por razones no solamente de macroeconom\u00eda, sino por razones de funcionamiento de la econom\u00eda, en primer lugar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.410316560875827, "is_candidate": true}, {"start": 258.65, "end": 266.218, "text": " Hemos terminado una obra que es el gasoducto que cambia la balanza energ\u00e9tica de Argentina para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4234070774413886, "is_candidate": true}, {"start": 266.218, "end": 277.77, "text": "Argentina en el 2022 fue deficitaria en 7.000 millones de d\u00f3lares, o sea, import\u00f3 energ\u00eda por 7.000 millones de d\u00f3lares para mantener en funcionamiento las centrales energ\u00e9ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4042554480215096, "is_candidate": true}, {"start": 278.65, "end": 288.34, "text": " Eso impact\u00f3 en p\u00e9rdida de reservas, o sea, depreci\u00f3 nuestra moneda, nos quit\u00f3 posibilidad de cr\u00e9dito e impact\u00f3 contra obviamente la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36993135477381456, "is_candidate": true}, {"start": 288.34, "end": 295.266, "text": "En el 2024 Argentina va a ser superhabitaria a partir de la construcci\u00f3n del gasoducto y del oleoducto, el DEVAL que es menos conocido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3713015360624834, "is_candidate": true}, {"start": 296.387, "end": 319.048, "text": " en 12.000 millones de d\u00f3lares, es decir, no solamente dejamos de importar sino que adem\u00e1s pasamos a exportar el gas de vaca muerta hacia el norte de Chile, hacia el centro de Brasil, por Uruguayana hacia el sur de Brasil y adem\u00e1s nos permite exportar petr\u00f3leo v\u00eda Bah\u00eda Blanca y v\u00eda Chile porque hay 2 oleoductos ya en funcionamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3605363865359834, "is_candidate": true}, {"start": 319.648, "end": 330.0, "text": " En segundo lugar, eso adem\u00e1s va a tener un impacto enorme en la econom\u00eda del norte de la Argentina y del centro de la Argentina y puntualmente en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3766468383395958, "is_candidate": true}, {"start": 330.0, "end": 337.669, "text": "C\u00f3rdoba se va a convertir incre\u00edblemente por obras que en su momento hizo el gobernador Schiaretti y que muchos criticaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4108058678343419, "is_candidate": true}, {"start": 338.353, "end": 342.935, "text": " se va a convertir en uno de los hubs de distribuci\u00f3n de gas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40115892419371857, "is_candidate": true}, {"start": 342.935, "end": 343.896, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6381782329841215, "is_candidate": false}, {"start": 343.896, "end": 363.405, "text": "Porque estamos empezando el 21 de agosto una obra que es clave, que es el gasoducto La Carlota-Tiopugio, que es el principal camino de lo que nosotros denominamos el reversal del norte, que es la posibilidad de que el gas de Vaca Muerta no solamente llegue a C\u00f3rdoba y baje el precio del gas de las industrias,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3478257600613267, "is_candidate": true}, {"start": 364.446, "end": 380.624, "text": " y baja el precio de la generaci\u00f3n de energ\u00eda, recordemos que el 65% de la generaci\u00f3n de energ\u00eda en la Argentina es t\u00e9rmica, o sea, quemamos combustible para generar energ\u00eda, sino que adem\u00e1s va a permitir que el gas de vaca muerta llegue a todo el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3931839970610508, "is_candidate": true}, {"start": 380.624, "end": 381.465, "text": "Eso en t\u00e9rminos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7852313334520751, "is_candidate": false}, {"start": 381.805, "end": 394.727, "text": " Lo mencion\u00f3 Schiaretti y digo que estoy seguro que vamos a ir tambi\u00e9n a la pol\u00edtica de C\u00f3rdoba y a la candidatura de su ex compa\u00f1ero de ruta, ya no lo son Schiaretti, pero se suma a Sergio Zupo que le formula la siguiente pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1058597007132995, "is_candidate": false}, {"start": 394.727, "end": 410.65, "text": "Si me deja terminar porque me parece importante tener en la mesa que la macroeconom\u00eda cambia no solamente en materia energ\u00e9tica, cambia en materia de exportaciones mineras, Argentina el a\u00f1o que viene triplica las exportaciones mineras por la puesta en marcha de dos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3601444657328384, "is_candidate": true}, {"start": 412.41, "end": 432.68, "text": " de dos proyectos o emprendimientos muy importantes, uno Jos\u00e9 Mar\u00eda, el otro Tacataca, uno en la provincia de Salta, el otro en la provincia de San Juan, y adem\u00e1s por el crecimiento producto de que ya est\u00e1n en etapa de maduraci\u00f3n de las exportaciones de litio, sobre todo de la provincia de Catamarca y de la provincia de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3885470053147061, "is_candidate": true}, {"start": 432.68, "end": 440.824, "text": "Eso nos agrega al saldo de balanza comercial m\u00e1s de 8.000 millones de d\u00f3lares adicionales para el a\u00f1o que viene, y el tercer tema", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4215653578988541, "is_candidate": true}, {"start": 441.524, "end": 461.075, "text": " Todos ustedes saben que efectivamente estamos dejando atr\u00e1s la sequ\u00eda, que nos toc\u00f3 enfrentar una tarea enorme de contenci\u00f3n y cuidado en la declaraci\u00f3n de emergencia de un mont\u00f3n de productores, no s\u00f3lo cordobeses sino santafesinos y del centro de la Provincia de Buenos Aires porque el m\u00e1s afectado fue el n\u00facleo h\u00famedo pampeano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41712279853181733, "is_candidate": true}, {"start": 461.915, "end": 473.006, "text": " y en paralelo no solamente vamos a tener una cosecha similar, sino que vamos a tener una cosecha casi 17.000 millones de d\u00f3lares superior a la del 2022.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3990757099023602, "is_candidate": true}, {"start": 473.006, "end": 485.998, "text": "Esos 3 n\u00fameros que permiten mostrar una recuperaci\u00f3n de reservas, fortalecer claramente nuestra moneda y eso le dir\u00eda que es el principal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40173796329455014, "is_candidate": true}, {"start": 486.818, "end": 498.926, "text": " instrumento en una econom\u00eda donde el d\u00f3lar, donde la l\u00f3gica bimonitaria tiene tanto impacto cultural, la principal herramienta estructural para recuperar credibilidad en nuestra moneda y bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40741056822537836, "is_candidate": true}, {"start": 498.926, "end": 513.135, "text": "En paralelo, obviamente hay que ir a un esquema de orden fiscal porque no solamente el super\u00e1vit comercial nos permite garantizar eso, venimos haciendo un ordenamiento del gasto p\u00fablico, ven\u00edamos de un desbande", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3583392185565736, "is_candidate": true}, {"start": 513.995, "end": 540.466, "text": " en el mes de julio del 2022, de casi 31 puntos por encima de las metas programadas y eso obviamente requiri\u00f3 un trabajo muy grande porque hab\u00eda que hacerlo sin parar la obra p\u00fablica, sin parar de vacunar, sin parar de entregar las computadoras a los chicos, sin parar las becas, todo lo que sabemos que de alguna manera el Estado tiene como herramientas de contenci\u00f3n, y eso tambi\u00e9n nos va a ayudar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3926914034736514, "is_candidate": true}, {"start": 540.906, "end": 545.411, "text": " Eso tambi\u00e9n nos va a ayudar, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5871286544420027, "is_candidate": false}, {"start": 545.411, "end": 546.292, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.598046614281371, "is_candidate": false}, {"start": 546.292, "end": 547.213, "text": "Hola Ministro, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8183825778504895, "is_candidate": false}, {"start": 547.213, "end": 547.593, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9659153949487412, "is_candidate": false}, {"start": 547.593, "end": 548.594, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293434814613684, "is_candidate": false}, {"start": 548.594, "end": 549.655, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5087760387246927, "is_candidate": false}, {"start": 549.655, "end": 550.897, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8970055347558477, "is_candidate": false}, {"start": 550.897, "end": 558.745, "text": "En el \u00faltimo a\u00f1o, ayer cumpli\u00f3 un a\u00f1o como Ministro, la inflaci\u00f3n se aceler\u00f3 significativamente, estamos navegando a 115, 120% de inflaci\u00f3n anual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8019152069656579, "is_candidate": false}, {"start": 562.268, "end": 573.003, "text": " \u00bfQu\u00e9 importancia tiene para usted hoy como Ministro y usted tambi\u00e9n como candidato el bajar la inflaci\u00f3n, el tener un plan antiinflacionario que permita que los argentinos recuperen la estabilidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.699907042086469, "is_candidate": false}, {"start": 574.655, "end": 587.368, "text": " Bueno, tiene total importancia, no solamente porque influye en las variables econ\u00f3micas como el acceso al cr\u00e9dito para la vivienda o el consumo, sino porque impactan el poder de compra de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4156873149264225, "is_candidate": true}, {"start": 587.368, "end": 594.475, "text": "Recordemos que en julio del a\u00f1o pasado hablaban de hipercorrida, helic\u00f3ptero, asamblea legislativa, final del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38934416327817734, "is_candidate": true}, {"start": 595.937, "end": 602.788, "text": " b\u00e1sicamente porque estaban todas las variables descalabradas y hab\u00eda que encarar un proceso de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070787158977288, "is_candidate": true}, {"start": 602.788, "end": 607.255, "text": "El proceso de estabilizaci\u00f3n ven\u00eda muy ordenado hasta diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38418649690267337, "is_candidate": true}, {"start": 608.424, "end": 628.883, "text": " La aparici\u00f3n de la sequ\u00eda obviamente cambi\u00f3 e impact\u00f3 enormemente en t\u00e9rminos de variables de estabilizaci\u00f3n, pero nosotros, vuelvo a repetir, con orden fiscal, con super\u00e1vit comercial, con acumulaci\u00f3n de reservas y con recuperaci\u00f3n de ingresos, estamos convencidos que el 2024 va a ser un a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34259569871721285, "is_candidate": true}, {"start": 631.205, "end": 649.262, "text": " en el que la inflaci\u00f3n no se transforma en el principal problema de la econom\u00eda argentina, sino que el principal tema de la econom\u00eda argentina sea seguir rediscutiendo las condiciones en las que convivimos con el enorme ancla", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3698873494261915, "is_candidate": true}, {"start": 650.443, "end": 655.664, "text": " nos qued\u00f3 en la econom\u00eda argentina a partir del mega endeudamiento con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4743987454922717, "is_candidate": true}, {"start": 655.664, "end": 671.988, "text": "Maza, perm\u00edtame porque est\u00e1 en C\u00f3rdoba y est\u00e1 haciendo obviamente campa\u00f1a, le estamos haciendo preguntas como mismo econom\u00eda, le quiero hacer preguntas en campa\u00f1a, C\u00f3rdoba, no le estoy por decir nada que usted no sepa, incluso recuerdo perfectamente cuando estuvo en los estudios de cadena 3 con Mario Pereira en 2013 y hablamos del tema,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0575760063008306, "is_candidate": false}, {"start": 674.628, "end": 696.215, "text": " C\u00f3rdoba nunca ha acompa\u00f1ado en forma mayoritaria al kirchnerismo, no obstante lo cual hubo una circunstancia en 2013 que hubo casi 300.000 votos en C\u00f3rdoba que acompa\u00f1aron a la doctora Scoto y a quien est\u00e1 ahora junto a usted, a Mart\u00edn Gil, ex rector de la Universidad de Villa Mar\u00eda y ex intendente por entonces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1296220923005145, "is_candidate": false}, {"start": 697.606, "end": 699.467, "text": " esos votos desaparecieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1366014216537987, "is_candidate": false}, {"start": 699.467, "end": 701.608, "text": "Usted est\u00e1 en la b\u00fasqueda de recuperarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0926070875728424, "is_candidate": false}, {"start": 701.608, "end": 710.832, "text": "En la \u00faltima elecci\u00f3n, no hace falta que se lo diga, la performance de su fuerza pol\u00edtica en C\u00f3rdoba, de Uni\u00f3n por la Patria, fue casi inexistente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1396164714344703, "is_candidate": false}, {"start": 710.832, "end": 711.532, "text": "Dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0603387603377232, "is_candidate": false}, {"start": 711.532, "end": 713.914, "text": "\u00bfA d\u00f3nde cree que fueron los votos kirchneristas en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0414910304966036, "is_candidate": false}, {"start": 713.914, "end": 716.455, "text": "Y segundo, \u00bfc\u00f3mo va a ser para recuperarlos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0832220025953294, "is_candidate": false}, {"start": 716.455, "end": 720.917, "text": "Bueno, C\u00f3rdoba, sobre todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49515108863888735, "is_candidate": true}, {"start": 722.179, "end": 741.085, "text": " A partir del liderazgo de Jos\u00e9 de la Sota, tom\u00f3 una identidad en t\u00e9rminos de participaci\u00f3n del peronismo muy asociada al funcionamiento de C\u00f3rdoba, sobre todo porque tuvo momentos de mucha", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39029991713998136, "is_candidate": true}, {"start": 742.618, "end": 749.967, "text": " de mucha mala relaci\u00f3n con el gobierno nacional, para ponerle alguna categor\u00eda a la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4126129217897947, "is_candidate": true}, {"start": 749.967, "end": 757.297, "text": "Creo que en ese sentido hay una etapa nueva, creo que hay actores nuevos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4115503625762782, "is_candidate": true}, {"start": 758.285, "end": 771.915, "text": " Yo le agregar\u00eda que en el 2015 una enorme cantidad de cordobeses acompa\u00f1ados por Jos\u00e9 me votaron, con lo cual le podr\u00eda decir que puedo ir a buscar los votos del 2013 o los del 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3827854482663561, "is_candidate": true}, {"start": 774.678, "end": 791.792, "text": " y me parece que en realidad no es as\u00ed, cada elecci\u00f3n por s\u00ed misma tiene una l\u00f3gica propia, adem\u00e1s los cordobeses ya han elegido gobernador, ya han elegido la enorme mayor\u00eda de los intendentes, est\u00e1n pensando en c\u00f3mo vamos a trabajar a partir del 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37999898114675656, "is_candidate": true}, {"start": 792.512, "end": 814.988, "text": " y lo que creo que nosotros tenemos que hacer es contarle a los trabajadores cordobeses que vamos a hacer una defensa de su convenio colectivo, de seguir reduciendo como se conoci\u00f3 hoy el impuesto a las ganancias, hoy solamente de C\u00f3rdoba 93.000 trabajadores cordobeses se ven beneficiados por esta medida de reducci\u00f3n del impuesto a las ganancias con la suba del m\u00ednimo no imponible", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3652353233777531, "is_candidate": true}, {"start": 815.828, "end": 840.079, "text": " a 700.000 pesos con el cambio de la escala y adem\u00e1s con devoluci\u00f3n, una cosa que usted sabe que el Estado no est\u00e1 muy acostumbrado a devolver plata cuando cobra impuestos y el cambio de la escala hace que en el mes de agosto y de septiembre los trabajadores vayan a percibir la devoluci\u00f3n por parte del Estado de parte de lo que pagaron de m\u00e1s de impuesto las ganancias en el primer semestre en dos cuotas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3395953203484665, "is_candidate": true}, {"start": 841.099, "end": 862.647, "text": " Me parece que es clave trabajar con la industria, hoy voy a Blangino b\u00e1sicamente como un gesto al cord\u00f3n industrial cordob\u00e9s para manifestar que esos casi 1.900 empresas PyME de C\u00f3rdoba que hoy de alguna manera reciben cr\u00e9dito a tasa subsidiada, lo van a seguir recibiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33140772340530544, "is_candidate": true}, {"start": 863.327, "end": 878.396, "text": " porque entendemos que la ampliaci\u00f3n de capacidad instalada de nuestras empresas genera trabajo, hoy es un d\u00eda en el que se va a conocer el n\u00famero de empleo, pero le anticipo que estamos en el mes 34 consecutivo de generaci\u00f3n de nuevos trabajos en la Argentina despu\u00e9s de haber perdido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40527828196594895, "is_candidate": true}, {"start": 880.452, "end": 896.443, "text": " en el \u00faltimo gobierno casi 238.000 empleos industriales y me parece que lo que vengo de alguna manera a plantearle a los cordobeses es que hay dos caminos, uno que es de p\u00e9rdida de empleo industrial, de cierre de pymes, los cordobeses vivieron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726740241143528, "is_candidate": true}, {"start": 897.163, "end": 919.41, "text": " el cierre de m\u00e1s de 1900 pymes durante los 4 a\u00f1os de Macri, creo que nosotros tenemos hoy la responsabilidad de transmitirle a esos peque\u00f1os y medianos empresarios cordobeses y argentinos que el camino de apostar a la capacidad instalada argentina, las exportaciones con valor agregado, es una tarea que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32573431856938795, "is_candidate": true}, {"start": 919.41, "end": 923.732, "text": "Y voy a la universidad porque me parece que es el tema m\u00e1s sensible", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3667770899711321, "is_candidate": true}, {"start": 924.772, "end": 927.373, "text": " que de alguna manera entr\u00f3 en la discusi\u00f3n de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47973263442758207, "is_candidate": true}, {"start": 927.373, "end": 938.776, "text": "Voy a la universidad para transmitirle a los estudiantes primero que eso que quieren cortar, que son las becas de estudio que hoy en la Argentina reciben 1.700.000 estudiantes universitarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33359900713531165, "is_candidate": true}, {"start": 941.117, "end": 951.902, "text": " y esa idea de arancelar la universidad que han planteado ellos, de alguna manera es una idea de pa\u00eds no inclusivo, una idea que corta el modelo de movilidad social ascendente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3556124026885662, "is_candidate": true}, {"start": 951.902, "end": 967.209, "text": "C\u00f3rdoba ha sido uno de los grandes protagonistas hist\u00f3ricos de la Argentina de las posibilidades de movilidad social ascendente a partir de la universidad p\u00fablica, gratuita, de calidad inclusiva,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33017389064128033, "is_candidate": true}, {"start": 967.889, "end": 983.323, "text": " y queremos que sea eje del debate si, como dicen ellos, hay que ir a Universidad de Arancela sin becas para los estudiantes, o como decimos nosotros, hay que ir a universidad p\u00fablica, gratuita, de calidad inclusiva y con 1.700.000 estudiantes universitarios cobrando becas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3589751659124646, "is_candidate": true}, {"start": 984.985, "end": 989.567, "text": " D\u00e9jeme sumar m\u00e1s preguntas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1257605342262413, "is_candidate": false}, {"start": 989.567, "end": 1004.672, "text": "Guillermo G. Masa, en ese mismo sentido de la pregunta de Miguel, nos est\u00e1 contando perfectamente cu\u00e1l es esa plataforma que intentar\u00e1 llevar en caso de ser electo candidato a presidente del pr\u00f3ximo 13 y qu\u00e9 har\u00e1 como presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7586432594877405, "is_candidate": false}, {"start": 1004.672, "end": 1011.855, "text": "Pero digo en el mismo sentido porque ah\u00ed no desconoce usted un descreimiento absoluto de la gente o much\u00edsimo descreimiento de la gente en sus pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8104155800133059, "is_candidate": false}, {"start": 1012.615, "end": 1032.446, "text": " y nosotros no podemos pasar por ingenuos y recordar que en su caso en particular, y usted lo mencion\u00f3 en todas las elecciones anteriores donde ha logrado una masa de votos importante en C\u00f3rdoba, pero hago la pregunta tambi\u00e9n a nivel nacional porque nos est\u00e1 escuchando todo el pa\u00eds, mucha gente lo recuerda prometiendo hacer cosas que no solo no hizo, sino que fue en direcci\u00f3n contraria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.750887314321637, "is_candidate": false}, {"start": 1032.446, "end": 1040.611, "text": "\u00bfC\u00f3mo convence a esa gente para recuperar esos votos en todo caso, de que esta vez lo que est\u00e1 prometiendo lo va a hacer si tantas veces fue en el otro sentido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7379333156678778, "is_candidate": false}, {"start": 1041.702, "end": 1057.477, "text": " Bueno, primero no comparto, yo fui el primer candidato a Presidente que plante\u00f3 la rebaja y eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias, en el 2015 despu\u00e9s Macri prometi\u00f3 que ning\u00fan trabajador iba a pagar impuesto a las ganancias, asumi\u00f3 con 1.200.000 trabajadores pagando impuesto a las ganancias y termin\u00f3 el Gobierno con 2.700.000 trabajadores pagando el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35446344559544296, "is_candidate": true}, {"start": 1063.162, "end": 1083.909, "text": " yo asum\u00ed en la C\u00e1mara de Diputados y el primer planteo que hice fue bajar el impuesto a las ganancias, y bajamos de 2.700.000 primero a 2.400.000, despu\u00e9s a 1.900.000, despu\u00e9s bajamos a 1.200.000 y hoy como Ministro estoy anunciando que quedan 900.000 trabajadores nada m\u00e1s pagando impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30579977441255435, "is_candidate": true}, {"start": 1083.909, "end": 1091.051, "text": "Mire, si habr\u00e9 sido mente firme y seguidor como perro de sulky con el tema de impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2705994050596696, "is_candidate": true}, {"start": 1095.634, "end": 1107.581, "text": " Me parece que en todo caso lo que usted plantea es la discusi\u00f3n pol\u00edtica, y yo ah\u00ed le podr\u00eda decir que eso en 40 a\u00f1os de democracia, digamos, de alguna manera usted se lo puede plantear a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2897980366240336, "is_candidate": true}, {"start": 1107.581, "end": 1119.109, "text": "Yo escuch\u00e9 a Patricia Bullrich decir que Macri era el pol\u00edtico m\u00e1s corrupto de la Argentina, en un debate en el que se lo dijo en la cara, y hoy se apoya a Mauricio Macri, y escuch\u00e9 a Carri\u00f3 decir que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30755634181217817, "is_candidate": true}, {"start": 1120.07, "end": 1140.517, "text": " S\u00ed, s\u00ed, por supuesto, entonces lo que digo es, en todo caso, lo que termina pasando es que hay momentos de pelea entre la dirigencia pol\u00edtica que llevan a decir o afirmar algunas cuestiones que despu\u00e9s, cuando hay en juego valores mucho m\u00e1s profundos, y para m\u00ed el trabajo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2519457030993092, "is_candidate": true}, {"start": 1141.457, "end": 1146.021, "text": " el menor pago de impuestos, sobre todo para los trabajadores, y no para las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178283555755411, "is_candidate": true}, {"start": 1146.021, "end": 1153.587, "text": "Vio que ac\u00e1 se habla de bajar impuestos a las grandes empresas, y nosotros venimos planteando bajar impuestos a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33857627814567637, "is_candidate": true}, {"start": 1153.587, "end": 1159.532, "text": "Antes que se vaya m\u00e1s a lo que acaba de decir, estos cruces tan duros entre pol\u00edticos, lo que acaba de citar de Bullrich,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.025826735745287, "is_candidate": false}, {"start": 1160.032, "end": 1167.681, "text": " No hace falta revisar archivo para encontrar algunas declaraciones suyas ni hablar de Alberto Fern\u00e1ndez respecto de Cristina Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0851097233707403, "is_candidate": false}, {"start": 1167.681, "end": 1171.926, "text": "\u00bfC\u00f3mo imagina si usted llega a presidente su relaci\u00f3n con la se\u00f1ora Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.096736928936734, "is_candidate": false}, {"start": 1171.926, "end": 1173.287, "text": "\u00bfHa recompuesto esa relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0687321776927017, "is_candidate": false}, {"start": 1173.287, "end": 1174.128, "text": "\u00bfHay confianza?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0619378852311492, "is_candidate": false}, {"start": 1174.128, "end": 1177.973, "text": "\u00bfO se va a repetir lo que hemos tenido con el presidente Alberto Fern\u00e1ndez Maza?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0809594575874737, "is_candidate": false}, {"start": 1178.955, "end": 1183.378, "text": " Mire, digamos, cada persona es una persona en s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35145226953848885, "is_candidate": true}, {"start": 1183.378, "end": 1186.699, "text": "Usted me conoce hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4662769423532853, "is_candidate": true}, {"start": 1186.699, "end": 1187.68, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7990797370562681, "is_candidate": false}, {"start": 1187.68, "end": 1194.904, "text": "Sabe que yo tengo la suficiente autonom\u00eda para encarar cualquiera de los temas que me toque encarar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3510948574808793, "is_candidate": true}, {"start": 1194.904, "end": 1196.665, "text": "Pero tambi\u00e9n lo he escuchado decir cosas muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.836914512949586, "is_candidate": false}, {"start": 1196.665, "end": 1198.706, "text": "De hecho, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4638380961466938, "is_candidate": true}, {"start": 1198.706, "end": 1204.59, "text": "Y de hecho, cuando nadie se animaba en agosto del a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35796552872649146, "is_candidate": true}, {"start": 1205.75, "end": 1224.979, "text": " agarrar un barco que estaba a la deriva y camino al choque, yo abandon\u00e9 la comodidad de la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados para poner el cuerpo, exponer a mi equipo, exponer a mi familia, apostando a que nuestra patria... Pero todo eso no hubiera sido posible si Cristina no le hac\u00eda una se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3690447069048933, "is_candidate": true}, {"start": 1224.979, "end": 1225.759, "text": "\u00bfMe deja terminar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5235061388356423, "is_candidate": false}, {"start": 1225.759, "end": 1228.0, "text": "S\u00ed, s\u00ed, lo dejo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0887434000477534, "is_candidate": false}, {"start": 1228.0, "end": 1231.022, "text": "Pero es un intercambio, tambi\u00e9n perm\u00edtame que vaya comentando lo que usted diga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1076895938297922, "is_candidate": false}, {"start": 1231.402, "end": 1237.545, "text": " Pero si no puedo terminar la idea, el oyente se va a quedar solo con los cortes que usted me va haciendo y no con lo que quiero contar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3008705469694086, "is_candidate": true}, {"start": 1237.545, "end": 1242.088, "text": "Son dos cosas, los oyentes son muy atentos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0640966545681032, "is_candidate": false}, {"start": 1242.088, "end": 1244.409, "text": "Pero contin\u00fae, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6622485641444302, "is_candidate": false}, {"start": 1244.409, "end": 1258.877, "text": "En primer lugar, le vuelvo a repetir, yo creo haber demostrado en momentos muy particulares de nuestra democracia y de los \u00faltimos a\u00f1os de nuestra democracia, que cuando tengo que tomar una determinaci\u00f3n y enfrentar una situaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3196971682671166, "is_candidate": true}, {"start": 1260.413, "end": 1282.453, "text": " guste o no guste, le enfrent\u00f3, y creo que la prueba m\u00e1s clara es la decisi\u00f3n en agosto del a\u00f1o pasado cuando todos hablaban de asamblea, helic\u00f3ptero, hiperinflaci\u00f3n y corrida, de dejar la comodidad de la C\u00e1mara de Diputados y enfrentar los problemas y tratar de ir resolviendo de a uno cada uno de los grandes problemas que enfrentaba la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29304726256923963, "is_candidate": true}, {"start": 1283.276, "end": 1294.944, "text": " Y en segundo lugar, y esto lo digo para que quede claro que lo que tengo es una personalidad y un car\u00e1cter que a algunos les puede gustar m\u00e1s o a otros les puede gustar menos, pero que es determinado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3078525403643235, "is_candidate": true}, {"start": 1294.944, "end": 1299.447, "text": "En ese sentido, lo que tengo es v\u00ednculos con respeto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37576507469674036, "is_candidate": true}, {"start": 1299.447, "end": 1308.333, "text": "Yo con Jos\u00e9 constru\u00ed una relaci\u00f3n en su momento porque nos vincul\u00e1bamos con un enorme respeto diciendo lo que pens\u00e1bamos y de la misma manera me vinculo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3196563469214868, "is_candidate": true}, {"start": 1309.162, "end": 1327.938, "text": " con Cristina, con los dirigentes sindicales de las distintas distracciones, con los dirigentes pol\u00edticos y los gobernadores de las distintas distracciones, y nada me permite ni me impide dialogar con otro porque piense distinto, y nada me inhibe de tomar una decisi\u00f3n cuando creo que tengo que tomarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2565167721092555, "is_candidate": true}, {"start": 1327.938, "end": 1335.965, "text": "No lo quiero interrumpir, pero concretamente hemos vivido una situaci\u00f3n institucional complicada", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1365679644289308, "is_candidate": false}, {"start": 1336.227, "end": 1344.853, "text": " Creo que no voy a decir nada que usted no conozca, doctor Massa, con el presidente Alberto Fern\u00e1ndez y la vicepresidenta Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.140151480636317, "is_candidate": false}, {"start": 1344.853, "end": 1349.156, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su mensaje para quienes lo van a votar o para quienes no lo van a votar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1058464153310108, "is_candidate": false}, {"start": 1349.156, "end": 1356.021, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su mensaje si usted llegara a la presidencia de la Rep\u00fablica con esa relaci\u00f3n que se ha vivido que no estaba claro?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0820987072392394, "is_candidate": false}, {"start": 1357.201, "end": 1364.965, "text": " m\u00e1s bien dicho, algunos ten\u00edamos una opini\u00f3n respecto de qui\u00e9n mandaba, qui\u00e9n controlaba el poder pol\u00edtico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1364163312131819, "is_candidate": false}, {"start": 1364.965, "end": 1371.467, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda su relaci\u00f3n en este caso con la doctora Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.118775861395312, "is_candidate": false}, {"start": 1371.467, "end": 1381.931, "text": "Bueno, en primer lugar no se da el mismo escenario porque estamos hablando de una relaci\u00f3n presidente-vicepresidente que no va a... Pero jefa de espacios s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3619877594864791, "is_candidate": true}, {"start": 1384.067, "end": 1397.735, "text": " Bueno, el jefe del gobierno claramente voy a ser yo y eso los que me conocen y los que no me conocen saben que es as\u00ed y de alguna manera tambi\u00e9n lo que tengo claro es que cuando uno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34341708643486357, "is_candidate": true}, {"start": 1398.879, "end": 1410.718, "text": " tiene la responsabilidad de tomar decisiones, puede tener referencias y consultas, pero en el d\u00eda a d\u00eda el que tiene que tomar las decisiones es uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34212792408347026, "is_candidate": true}, {"start": 1410.718, "end": 1413.622, "text": "Y por otro lado, cu\u00e1l ser\u00eda mi mensaje para los...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36472385351125636, "is_candidate": true}, {"start": 1415.665, "end": 1420.41, "text": " Usted no aceptar\u00eda que leen las \u00f3rdenes que recibi\u00f3 el Presidente Alberto Fern\u00e1ndez con sus ministros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.093388199394131, "is_candidate": false}, {"start": 1420.41, "end": 1423.393, "text": "No, eso lo dice usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5382053898577549, "is_candidate": false}, {"start": 1423.393, "end": 1424.675, "text": "Por eso eso lo dice usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46468602997890385, "is_candidate": true}, {"start": 1424.675, "end": 1429.04, "text": "Yo en todo caso las funciones que ten\u00eda... No, no, pero la que dijo ministros que no funcionan fue la vicepresidenta, no yo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9622059119109031, "is_candidate": false}, {"start": 1429.978, "end": 1448.852, "text": " No, bueno, que hab\u00eda ministros que no funcionaban y que no funcionaron y, de hecho, terminamos en un proceso como el de agosto, eso tambi\u00e9n lo dije yo y, digamos, tiene que ver con tener la claridad para plantear que cuando uno tiene un problema no lo puede ocultar, lo tiene que enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37308146964579514, "is_candidate": true}, {"start": 1448.852, "end": 1450.533, "text": "\u00bfPuedo contestar o me va a ir...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37678102752091014, "is_candidate": true}, {"start": 1450.533, "end": 1450.953, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.122935962418342, "is_candidate": false}, {"start": 1450.953, "end": 1455.837, "text": "Conf\u00eda en que los oyentes est\u00e1n siguiendo atentamente su respuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.94147292080327, "is_candidate": false}, {"start": 1456.564, "end": 1463.17, "text": " Yo conf\u00edo en eso, pero conf\u00edo en que si usted habla encima m\u00edo dif\u00edcilmente me puedan escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274095098448908, "is_candidate": true}, {"start": 1463.17, "end": 1467.233, "text": "Lo que pasa m\u00e1s es que usted tiene mucha habilidad para responder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1180624855162988, "is_candidate": false}, {"start": 1467.233, "end": 1473.478, "text": "\u00bfUsted lo que quiere es que yo le conteste o quiere ver c\u00f3mo me hace pisar el palito?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4080868767911452, "is_candidate": true}, {"start": 1473.478, "end": 1474.039, "text": "Queremos todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9902805196711736, "is_candidate": false}, {"start": 1474.039, "end": 1475.54, "text": "Son cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5120487969740772, "is_candidate": false}, {"start": 1475.54, "end": 1481.725, "text": "Le quieren preguntar a todos, as\u00ed que complete su respuesta porque le quiere preguntar a Agustina, le quiere preguntar a Sergio, lo est\u00e1n esperando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0812389821258575, "is_candidate": false}, {"start": 1481.725, "end": 1482.466, "text": "Complete, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0279193677351481, "is_candidate": false}, {"start": 1483.355, "end": 1505.83, "text": " B\u00e1sicamente le vuelvo a repetir, mi mensaje para los cordobeses y para los que me voten y para los que no me voten, es el 20 de diciembre, el 25, el 30 de diciembre yo voy a estar sentado ac\u00e1 con Yaryora que es el nuevo gobernador, el que eligieron los cordobeses, con Paserini y con los intendentes que eligieron los cordobeses trabajando para gobernar por los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2927277257547105, "is_candidate": true}, {"start": 1505.83, "end": 1507.811, "text": "Yo entiendo que hay algunos que les gusta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4382963615000043, "is_candidate": true}, {"start": 1509.732, "end": 1538.009, "text": " digamos, dar el debate para atr\u00e1s, pero para atr\u00e1s yo lo que veo es b\u00e1sicamente a los que nos llevaron al fondo, a los que recortan a los jubilados, a los que recortan en las universidades, para atr\u00e1s yo veo eso y en el para atr\u00e1s entiendo que est\u00e1n aquellos que de alguna manera da\u00f1aron el tejido industrial de C\u00f3rdoba, de alguna manera da\u00f1aron el salario de los trabajadores, de alguna manera da\u00f1aron el sistema universitario argentino y yo tengo la obligaci\u00f3n de pensar para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28399989078043486, "is_candidate": true}, {"start": 1540.293, "end": 1546.017, "text": " M\u00e1s a c\u00f3mo le va, le pregunto como candidato, no como ministro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8606468617037242, "is_candidate": false}, {"start": 1546.017, "end": 1548.899, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n que se plantea usted tener con la justicia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0036120828092914, "is_candidate": false}, {"start": 1548.899, "end": 1552.822, "text": "\u00bfPuede asegurarnos de que no va a, entre comillas, tocar a la justicia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0322908525153396, "is_candidate": false}, {"start": 1552.822, "end": 1568.012, "text": "Y le pregunto esto porque en este estudio, hace cuatro a\u00f1os, Alberto Fern\u00e1ndez, como candidato, se sent\u00f3 y asegur\u00f3 que no se iba a meter con la justicia y los ataques han sido innumerables, especialmente cuando las decisiones de la justicia ten\u00edan que ver con, por ejemplo, la vicepresidenta de la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9927303425951248, "is_candidate": false}, {"start": 1569.373, "end": 1571.274, "text": " y sus familiares y cercanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0727319332372993, "is_candidate": false}, {"start": 1571.274, "end": 1581.477, "text": "Entonces es nuestro deber preguntarle a usted como candidato si va a hacer lo mismo o si va a dejar que la justicia trabaje como el poder independiente que debe ser.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0013573825070887, "is_candidate": false}, {"start": 1581.477, "end": 1585.399, "text": "Para usted, primero le quiero hacer una pregunta m\u00e1s conceptual si me la aceptan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2788862816753206, "is_candidate": true}, {"start": 1586.495, "end": 1587.256, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023417989459534, "is_candidate": false}, {"start": 1587.256, "end": 1588.598, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9649969967109538, "is_candidate": false}, {"start": 1588.598, "end": 1590.501, "text": "Pero yo le pregunt\u00e9 primero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003671141385243, "is_candidate": false}, {"start": 1590.501, "end": 1592.084, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 me respondes con una pregunta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9628271401774928, "is_candidate": false}, {"start": 1592.084, "end": 1593.125, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.774459478566373, "is_candidate": false}, {"start": 1593.125, "end": 1594.307, "text": "Porque es m\u00e1s conceptual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5066326760421836, "is_candidate": false}, {"start": 1594.307, "end": 1596.53, "text": "Despu\u00e9s le contesto lo particular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46677022209631425, "is_candidate": true}, {"start": 1596.53, "end": 1600.757, "text": "Lo primero que les quiero preguntar es si para ustedes Macri y Patricia Bullrich son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34516294499551337, "is_candidate": true}, {"start": 1602.81, "end": 1604.251, "text": " No, no son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0201130839568633, "is_candidate": false}, {"start": 1604.251, "end": 1607.813, "text": "\u00bfY si Rodr\u00edguez Larreta y Macri son lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3851429809381097, "is_candidate": true}, {"start": 1607.813, "end": 1612.375, "text": "No, pero no tiene nada que ver con... \u00bfEntonces por qu\u00e9 me compara con Alberto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6882090057677064, "is_candidate": false}, {"start": 1612.375, "end": 1614.056, "text": "No, no le comparo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0625658301644634, "is_candidate": false}, {"start": 1614.056, "end": 1615.556, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n Masa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8171206235439327, "is_candidate": false}, {"start": 1615.556, "end": 1617.157, "text": "Perd\u00f3n Masa, \u00bfme deja terminar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9356609346878527, "is_candidate": false}, {"start": 1617.157, "end": 1620.719, "text": "No, le pregunto si usted... \u00bfVa a ser lo mismo que hizo Alberto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44775548099302553, "is_candidate": true}, {"start": 1620.719, "end": 1621.739, "text": "Yo soy otra persona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5768404305696015, "is_candidate": false}, {"start": 1621.739, "end": 1624.281, "text": "Pero yo nunca mencion\u00e9 que usted iba a hacer lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.004613255668946, "is_candidate": false}, {"start": 1624.281, "end": 1627.422, "text": "Le pregunto qu\u00e9 es lo que va a hacer y le digo lo que hizo \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9601252446744397, "is_candidate": false}, {"start": 1627.422, "end": 1628.783, "text": "Y usted puede diferenciarse o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0136001023813896, "is_candidate": false}, {"start": 1629.183, "end": 1631.026, "text": " Pero no estoy diciendo que usted sea lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.060682380151619, "is_candidate": false}, {"start": 1631.026, "end": 1636.694, "text": "Si quiere, pedimos el bar y usted va a poder escuchar la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3546371043523574, "is_candidate": true}, {"start": 1636.694, "end": 1639.297, "text": "Y en la pregunta, \u00bfusted va a ser lo mismo que Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41085709155624817, "is_candidate": true}, {"start": 1639.297, "end": 1640.018, "text": "Me dijo, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5982641558010703, "is_candidate": false}, {"start": 1640.018, "end": 1644.645, "text": "Le doy contexto, le doy contexto de lo que \u00e9l prometi\u00f3 como candidato de su mismo espacio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0210923112035328, "is_candidate": false}, {"start": 1645.269, "end": 1649.85, "text": " Es que a veces dar contexto es tomar partido y tratar de incidir en la opini\u00f3n de la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3202016167971993, "is_candidate": true}, {"start": 1649.85, "end": 1666.835, "text": "Yo lo que le quiero decir es lo siguiente, no solamente creo y con mucha convicci\u00f3n en la independencia del Poder Judicial, sino que adem\u00e1s creo que s\u00ed tenemos que poner sobre la mesa un tema de funcionamiento que es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30441857978208997, "is_candidate": true}, {"start": 1668.836, "end": 1682.041, "text": " Todo el tiempo discutimos el \u00e1mbito judicial y el funcionamiento de la justicia alrededor de los temas vinculados a las investigaciones de corrupci\u00f3n o a las investigaciones vinculadas a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2783679216208437, "is_candidate": true}, {"start": 1682.041, "end": 1685.382, "text": "Y eso hace que la gente est\u00e9 enojada con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3819564711434006, "is_candidate": true}, {"start": 1685.382, "end": 1686.243, "text": "Y le voy a decir por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.548221312287537, "is_candidate": false}, {"start": 1687.362, "end": 1692.606, "text": " Porque en el medio hay familias que para adoptar un chico tardan 7 a\u00f1os en el \u00e1mbito de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3090003012234911, "is_candidate": true}, {"start": 1692.606, "end": 1699.85, "text": "Y en el medio hay v\u00edctimas de la inseguridad que para esperar una condena del delincuente esperan 3 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26102641187670894, "is_candidate": true}, {"start": 1699.85, "end": 1709.076, "text": "Y en el medio hay trabajadores que para cobrar la indemnizaci\u00f3n en una convocatoria de una empresa o en una quiebra de una empresa tardan 7 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2957880486273645, "is_candidate": true}, {"start": 1709.076, "end": 1710.878, "text": "O sea, lo que quiero decir es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4407903466414179, "is_candidate": true}, {"start": 1712.042, "end": 1731.789, "text": " Antes de abordar la discusi\u00f3n respecto de las investigaciones que tienen car\u00e1cter pol\u00edtico de la justicia, lo primero que tenemos que mirar es c\u00f3mo construimos y recuperamos la credibilidad del Poder Judicial en temas tan importantes como las adopciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29001294215505125, "is_candidate": true}, {"start": 1732.909, "end": 1739.013, "text": " La lucha contra la inseguridad, el funcionamiento de los sistemas comerciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34782910265344613, "is_candidate": true}, {"start": 1739.013, "end": 1750.759, "text": "\u00bfUsted sabe para una PyME cuando un juez tarda 6, 7, 8 a\u00f1os en declarar una quiebra o en administrar una convocatoria y esa PyME la proveedora el da\u00f1o que le hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28605637852857724, "is_candidate": true}, {"start": 1750.759, "end": 1753.721, "text": "S\u00ed, en todo lo que usted acaba de mencionar coincidimos, pero son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1129015494077559, "is_candidate": false}, {"start": 1754.581, "end": 1764.607, "text": " pongamos sobre la mesa que vamos a trabajar sobre esos temas y que en el resto de los temas vamos a dejar a la justicia en absoluta independencia y libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3184303618404022, "is_candidate": true}, {"start": 1764.607, "end": 1767.529, "text": "Tengo una pregunta concreta sobre el tema de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7791516283455255, "is_candidate": false}, {"start": 1767.529, "end": 1772.172, "text": "Si usted es presidente, \u00bfindultar\u00eda a Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7699415958876674, "is_candidate": false}, {"start": 1772.172, "end": 1773.933, "text": "En primer lugar, creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47931264123179906, "is_candidate": true}, {"start": 1775.183, "end": 1793.087, "text": " El tema del indulto es un tema que supone dos condiciones, una condena firme que todav\u00eda no hay, y en segundo lugar una cuesti\u00f3n mucho m\u00e1s importante, que es que la persona que recibe el indulto est\u00e9 dispuesta a recibirla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2848344631131513, "is_candidate": true}, {"start": 1793.087, "end": 1802.029, "text": "Y honestamente no creo que Cristina Kirchner quiera un indulto porque espera que la justicia se expida en funci\u00f3n de lo que ella cree que es su verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3646543453324824, "is_candidate": true}, {"start": 1802.429, "end": 1809.795, "text": " Tengo una pregunta m\u00e1s, que tiene que ver con el presente, con su condici\u00f3n de ministro, no con el pasado ni con el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7757601285226645, "is_candidate": false}, {"start": 1809.795, "end": 1822.306, "text": "Aqu\u00ed, a una cuadra de la radio, hay una parada de colectivo, los obreros de C\u00f3rdoba pagan entre dos y tres veces m\u00e1s el boleto de transporte que en la Ciudad de Buenos Aires y en el conurbano morense.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7236116543293514, "is_candidate": false}, {"start": 1822.306, "end": 1825.289, "text": "Eso depende de la asignaci\u00f3n de subsidios que usted hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8045481366597528, "is_candidate": false}, {"start": 1825.289, "end": 1826.51, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se modific\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9008542269012351, "is_candidate": false}, {"start": 1827.05, "end": 1838.387, "text": " porque los mendozinos seguimos bancando la gratuidad virtual que tienen los colectivos y otros muchos servicios en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7210521460990205, "is_candidate": false}, {"start": 1839.577, "end": 1863.235, "text": " En primer lugar le quiero decir que no lo asigno yo, lo asigna el Congreso, me extra\u00f1a que usted me d\u00e9 o me delegue una tarea o una funci\u00f3n que es propia de la sanci\u00f3n del presupuesto por parte del Congreso, y cu\u00e1nto distribuye para ambas y cu\u00e1nto distribuye para el interior, es m\u00e1s, fue parte de una discusi\u00f3n muy \u00e1spera en el Congreso Nacional en el \u00faltimo presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30622956426350156, "is_candidate": true}, {"start": 1863.835, "end": 1869.097, "text": " Eso es lo primero que quiero aclararle porque... Usted tambi\u00e9n fue presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47299958007944987, "is_candidate": true}, {"start": 1869.097, "end": 1880.32, "text": "Exactamente, en el \u00faltimo presupuesto ya no era presidente de la C\u00e1mara de Diputados y en el \u00faltimo presupuesto fui yo quien autoriz\u00f3 a que se subiera el piso del interior al doble de lo que ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3659894672148176, "is_candidate": true}, {"start": 1881.14, "end": 1898.413, "text": " Eso respecto de lo general, porque si no, los trabajadores cordobeses pueden sentir con raz\u00f3n que estoy discrimin\u00e1ndolos a ellos cuando es el Ministerio de Transporte el que asigna el subsidio, no el Ministerio de Econom\u00eda, y el Congreso el que determina las partidas, no el Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2767067410411652, "is_candidate": true}, {"start": 1898.413, "end": 1901.375, "text": "Eso como conceptual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3921999644321381, "is_candidate": true}, {"start": 1901.375, "end": 1902.916, "text": "\u00bfUsted lo va a cambiar si es presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8299497187399976, "is_candidate": false}, {"start": 1904.277, "end": 1907.779, "text": " O sea, \u00bfse va a pagar lo mismo en todo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6079686973162922, "is_candidate": false}, {"start": 1907.779, "end": 1923.345, "text": "Ayza, por ejemplo, \u00bfse va a transferir a la Provincia de Buenos Aires y a la Ciudad de Buenos Aires para que nosotros, los cordobeses, los mendozinos, no paguemos los subsidios que reciben en agua y en otros servicios, desde Sur, desde Nor, los habitantes del conurbano y de la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7014693533168259, "is_candidate": false}, {"start": 1923.505, "end": 1951.607, "text": " S\u00ed, yo le quiero hacer una peque\u00f1a salvedad porque Enosa en la provincia de C\u00f3rdoba y en otras provincias de la Argentina, invierte lo mismo que invierte AySA para el servicio de agua y cloacas del conurbano, el problema es que AySA es una empresa que hace la inversi\u00f3n y el servicio, recibe el subsidio para la inversi\u00f3n y el Enosa es un organismo p\u00fablico que como no presta el servicio, no est\u00e1 incluido dentro del an\u00e1lisis de lo que ustedes denominan subsidios, que es inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28141000483891554, "is_candidate": true}, {"start": 1952.207, "end": 1960.774, "text": " Pero quiero dejarle una tranquilidad a los trabajadores cordobeses respecto de lo que usted dec\u00eda de la discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3577081125426762, "is_candidate": true}, {"start": 1960.774, "end": 1973.304, "text": "Nosotros aspiramos a que en la segunda quincena de agosto tengamos a todo el equipo de la Ciudad de C\u00f3rdoba trabajando en el Ministerio de Transporte para que C\u00f3rdoba, para que la Ciudad de C\u00f3rdoba se integre al sistema SUBE", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3316832847412765, "is_candidate": true}, {"start": 1973.904, "end": 1993.845, "text": " que es un hist\u00f3rico reclamo que va a permitir igualar a los trabajadores cordobeses ya con los rosarinos que hoy lo tienen integrado y con los trabajadores del AMBA en el sistema de tarifa, de manera tal que vayamos integrando a las diferentes provincias al sistema SUBE que es la forma m\u00e1s transparente de asignar el subsidio, \u00bfsabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29659714347781074, "is_candidate": true}, {"start": 1994.566, "end": 1998.892, "text": " porque no lo reciben los empresarios, lo reciben los laburantes en su tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658246697036873, "is_candidate": true}, {"start": 1998.892, "end": 2010.908, "text": "Porque ac\u00e1 hay otro problema que es que hay muchos empresarios que dibujan recorridos y que sobre la base del dibujo de recorridos con colectivos vac\u00edos, cobran el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2874462554800743, "is_candidate": true}, {"start": 2012.493, "end": 2014.716, "text": " Tenemos que ir cerrando la mesa de caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0866426549360484, "is_candidate": false}, {"start": 2014.716, "end": 2019.821, "text": "Guillermo Germ\u00e1n, no quiere quedarse atragantado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0880809253748644, "is_candidate": false}, {"start": 2019.821, "end": 2023.985, "text": "Dijo claramente, Massa, que no quiere llevar para atr\u00e1s el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7683419898610846, "is_candidate": false}, {"start": 2023.985, "end": 2029.811, "text": "Y estas fueron textuales sus palabras, a lo que inmediatamente dijo, cuando miro para atr\u00e1s solo veo pa, pa, pa y volvi\u00f3 a...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7415703017294554, "is_candidate": false}, {"start": 2030.592, "end": 2032.394, "text": " a mencionar a la gesti\u00f3n anterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.787514944575392, "is_candidate": false}, {"start": 2032.394, "end": 2033.034, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9420751736841857, "is_candidate": false}, {"start": 2033.034, "end": 2035.336, "text": "Usted me llev\u00f3 para atr\u00e1s y yo lo llevo para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.594540811524557, "is_candidate": false}, {"start": 2035.336, "end": 2037.718, "text": "Si usted me quiere llevar para adelante, hablemos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4989680688673531, "is_candidate": true}, {"start": 2037.718, "end": 2047.867, "text": "Bueno, la pregunta es cuando todas sus respuestas tuvieron alguna referencia al expresidente, adem\u00e1s de lo que eran sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7928945274015365, "is_candidate": false}, {"start": 2047.867, "end": 2056.615, "text": "Y el reclamo de nuestros oyentes, el reclamo de miles de mensajes que tenemos, es que si no podr\u00eda hacer campa\u00f1a sin mencionar al expresidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7829027622629172, "is_candidate": false}, {"start": 2057.529, "end": 2062.228, "text": " Por supuesto, yo no lo nombr\u00e9 al expresidente o al ingeniero, dije ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4053411203689621, "is_candidate": true}, {"start": 2063.506, "end": 2087.649, "text": " trat\u00e9 de no mencionarlos, precisamente para tratar de diferenciar que hay dos propuestas, una es la que tienen ellos que recorta universidades, que recorta medicamentos para jubilados, que recorta y reestructura el servicio de atenci\u00f3n a los jubilados en el PAMI, que plantea que eliminemos del convenio colectivo de trabajo las vacaciones pagas, la indemnizaci\u00f3n, plantea precarizaci\u00f3n laboral,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27981855456040594, "is_candidate": true}, {"start": 2088.49, "end": 2105.419, "text": " Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 no se puede hablar de lo que ellos desembosadamente est\u00e1n diciendo y decirle, miren trabajadores, qu\u00e9dense tranquilos, nosotros creemos en las vacaciones pagas, creemos en las asignaciones familiares como instrumento de refuerzo del salario, vamos a seguir bajando el impuesto a las ganancias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2695339579134415, "is_candidate": true}, {"start": 2105.419, "end": 2107.02, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se puede hacer la comparaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4589259546662202, "is_candidate": true}, {"start": 2109.294, "end": 2115.976, "text": " o solamente se puede comparar para hablar de lo que hizo Alberto y que no tendr\u00eda que hacer yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28517755614227047, "is_candidate": true}, {"start": 2115.976, "end": 2121.197, "text": "O sea, no puede haber doble vara a la hora de encarar un di\u00e1logo, tiene que haber una \u00fanica vara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3729873088032203, "is_candidate": true}, {"start": 2121.197, "end": 2133.861, "text": "Y poner sobre la mesa que el peor desastre de la econom\u00eda argentina es el acuerdo con el FMI que le dej\u00f3 a la Argentina y a las pr\u00f3ximas generaciones de la Argentina, no a masa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26993096993213805, "is_candidate": true}, {"start": 2134.862, "end": 2138.568, "text": " una deuda de 45 mil millones de d\u00f3lares que se anunci\u00f3 en 1 minuto 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35811981080041166, "is_candidate": true}, {"start": 2141.887, "end": 2150.113, "text": " Para que no quede ninguna duda en el cierre, adem\u00e1s de agradecerle, doctor Massa, lo que importa en una entrevista es la opini\u00f3n del entrevistado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1112812945375936, "is_candidate": false}, {"start": 2150.113, "end": 2156.817, "text": "Nosotros podemos haber interrumpido, se quej\u00f3 y opinado, pero lo que importa aqu\u00ed es la opini\u00f3n suya.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0357937490473872, "is_candidate": false}, {"start": 2156.817, "end": 2163.662, "text": "Usted es el entrevistado, usted es el ministro y usted es el precandidato en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.053149220658262, "is_candidate": false}, {"start": 2163.662, "end": 2164.783, "text": "\u00bfVa a llegar al balotaje, Massa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0290254136341743, "is_candidate": false}, {"start": 2166.808, "end": 2181.641, "text": " Bueno, aspiro a que nuestra fuerza pol\u00edtica no solamente llegue al Balotage, sino que gane en el Balotage y de alguna manera esa ser\u00e1 mi tarea en los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas, seguir trabajando como Ministro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3186308435979621, "is_candidate": true}, {"start": 2181.641, "end": 2189.448, "text": "Estoy convencido de que vamos a ganar porque estoy seguro que los argentinos votan para adelante y no para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2589278940463927, "is_candidate": true}, {"start": 2189.885, "end": 2194.547, "text": " La \u00faltima se la hago, y esta es bien m\u00eda, los dejo afuera a todos mis compa\u00f1eros que est\u00e1n en estudio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1582972039106216, "is_candidate": false}, {"start": 2194.547, "end": 2204.533, "text": "Usted celebr\u00f3 el triunfo de Yaryora en C\u00f3rdoba, no s\u00f3lo lo celebr\u00f3, lo us\u00f3 como convocatoria a su tropa, se gan\u00f3 en C\u00f3rdoba con militancia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1469463134599112, "is_candidate": false}, {"start": 2204.533, "end": 2215.198, "text": "\u00bfQu\u00e9 le hizo festejar un triunfo el de Yaryora, del espacio de Schiaretti, que claramente se est\u00e1 manifestando mucho m\u00e1s cerca de un eventual arreglo conjunto por el cambio que con usted?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1026507053244992, "is_candidate": false}, {"start": 2217.073, "end": 2221.141, "text": " Primero que lo conozco a Mart\u00edn hace muchos a\u00f1os y puede estar en un espacio pol\u00edtico dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4349921533823765, "is_candidate": true}, {"start": 2228.688, "end": 2236.396, "text": " Pero puedo estar en un espacio pol\u00edtico distinto y ponerme contento que gane un tipo que creo que va a ser una gran gesti\u00f3n como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3954368210246155, "is_candidate": true}, {"start": 2236.396, "end": 2247.987, "text": "O sea, si yo quiero ser presidente, lo que tengo que pensar tambi\u00e9n es que tengo que tener 24 gobernadores lo m\u00e1s preparados, capacitados y de alguna manera con visi\u00f3n de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623369635038001, "is_candidate": true}, {"start": 2249.528, "end": 2267.478, "text": " posibles y s\u00e9 que Mart\u00edn Sartorio, m\u00e1s all\u00e1 de que hoy est\u00e1 en otro espacio pol\u00edtico, es un dirigente joven, capaz, preparado, con una enorme sensibilidad para los problemas de la gente y con una enorme capacidad para mirar con vocaci\u00f3n transformadora la econom\u00eda y la realidad de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.250198166386432, "is_candidate": true}, {"start": 2268.658, "end": 2291.128, "text": " si me toca ser presidente el 11 de diciembre, el 15 o el 20, me tendr\u00e9 que sentar con \u00e9l a trabajar por la agenda que los cordobeses necesitan, c\u00f3mo no voy a saludar que un joven con esas caracter\u00edsticas que tiene un futuro enorme, que de alguna manera empieza a protagonizar la pol\u00edtica nacional, a quien considero de verdad el m\u00e1s parecido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25368550436891346, "is_candidate": true}, {"start": 2292.108, "end": 2298.233, "text": " de los emergentes cordobeses a Jos\u00e9, al gallego de la Sota, \u00bfc\u00f3mo no voy a valorarlo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3618541229950246, "is_candidate": true}, {"start": 2298.233, "end": 2305.578, "text": "Si de alguna manera creo que ha emergido un nuevo liderazgo muy importante para C\u00f3rdoba y lo tengo que valorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29539082613991996, "is_candidate": true}, {"start": 2305.578, "end": 2318.668, "text": "A\u00fan cuando ese nuevo emergente de liderazgo est\u00e9 pegado a Schiaretti, que est\u00e1 en campa\u00f1a por su candidatura y que ha blanqueado la intenci\u00f3n de un frente de frentes conjuntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1075267944506844, "is_candidate": false}, {"start": 2319.324, "end": 2326.946, "text": " Mire, yo a Ayaryo era a Dani Passerini, pero le podr\u00eda nombrar a otros, a Ta\u00f1a, a Rodrigo, a Mart\u00edn Gil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.397641998207105, "is_candidate": true}, {"start": 2326.946, "end": 2339.609, "text": "A todos ellos los conoc\u00ed porque eran parte del equipo de un dirigente de los m\u00e1s sabios que tuvo la democracia argentina, que fue el gallego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.376735939340914, "is_candidate": true}, {"start": 2339.609, "end": 2343.73, "text": "Y a todos los conoc\u00ed... Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5007935952528264, "is_candidate": false}, {"start": 2343.73, "end": 2344.531, "text": "Y de alguna manera...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.544659640781795, "is_candidate": false}, {"start": 2346.942, "end": 2349.96, "text": " Vi a todos militar con pasi\u00f3n y aprender de Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34875425228652157, "is_candidate": true}, {"start": 2352.888, "end": 2363.61, "text": " a entender la pol\u00edtica como una herramienta de transformaci\u00f3n de la vida de la gente y a entender la gesti\u00f3n del Estado como una prueba de fuego todos los d\u00edas en la que se rend\u00eda examen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31125307932619817, "is_candidate": true}, {"start": 2363.61, "end": 2376.373, "text": "S\u00e9 que esa generaci\u00f3n est\u00e1 s\u00faper preparada y s\u00e9 que va a construir la pr\u00f3xima etapa porque, como bien dijo Mart\u00edn, la noche que gan\u00f3 empezaba una nueva etapa y hab\u00eda que dar vuelta a la p\u00e1gina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3023338131158868, "is_candidate": true}, {"start": 2377.153, "end": 2381.939, "text": " Y me parece que de alguna manera ellos van a tener la capacidad de construirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3550599102629587, "is_candidate": true}, {"start": 2381.939, "end": 2392.752, "text": "Agust\u00edn, todos los intendentes j\u00f3venes, los legisladores j\u00f3venes que hoy aparecen, digamos, en el escenario como una nueva referencia para C\u00f3rdoba y para muchos dirigentes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3288216349046389, "is_candidate": true}, {"start": 2393.542, "end": 2396.104, "text": " Doctor Massa, primero, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.056576508445862, "is_candidate": false}, {"start": 2396.104, "end": 2400.006, "text": "Segundo, usted reclam\u00f3 y tuvo todo el derecho, no lo interrumpamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1594952511827012, "is_candidate": false}, {"start": 2400.006, "end": 2403.348, "text": "Lo que importa en una entrevista es la opini\u00f3n del entrevistado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0617741882799692, "is_candidate": false}, {"start": 2403.348, "end": 2410.153, "text": "Ahora, las reglas de juego son lo que importa es la opini\u00f3n de quienes lo han escuchado y que se van a expresar a trav\u00e9s de la radio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1379816827708467, "is_candidate": false}, {"start": 2410.153, "end": 2411.774, "text": "Agradezco que haya compartido la mesa de caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.117688370518225, "is_candidate": false}, {"start": 2411.774, "end": 2412.434, "text": "Le mando un saludo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1140886136889792, "is_candidate": false}, {"start": 2412.434, "end": 2413.495, "text": "Muchas gracias, Doctor Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0387870216849442, "is_candidate": false}, {"start": 2413.495, "end": 2421.16, "text": "No, le agradezco mucho y, digamos, espero no se enoje por el ida y vuelta, pero en una mesa de caf\u00e9 siempre hay discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3634372118316819, "is_candidate": true}, {"start": 2422.421, "end": 2426.244, "text": " Si me enojara por eso, habr\u00eda dejado la profesi\u00f3n hace 35 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1006302426321473, "is_candidate": false}, {"start": 2426.244, "end": 2426.905, "text": "Que le vaya muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0117449677046513, "is_candidate": false}, {"start": 2426.905, "end": 2427.825, "text": "Muchas gracias, Masa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1250628811135668, "is_candidate": false}, {"start": 2427.825, "end": 2431.108, "text": "Me acuerdo que alguna discusi\u00f3n con el gallego ha tenido al aire tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.510595900362544, "is_candidate": false}, {"start": 2431.108, "end": 2433.27, "text": "Algunas hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.035147956664033, "is_candidate": false}, {"start": 2433.27, "end": 2433.831, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.136720148941077, "is_candidate": false}, {"start": 2433.831, "end": 2434.852, "text": "Usted lo ha dicho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0901606795521084, "is_candidate": false}, {"start": 2434.852, "end": 2435.072, "text": "Chao.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0572354932835952, "is_candidate": false}, {"start": 2435.072, "end": 2435.692, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0383202505027902, "is_candidate": false}, {"start": 2435.692, "end": 2436.153, "text": "Que le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9484557533658242, "is_candidate": false}, {"start": 2436.153, "end": 2436.533, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7936855372086545, "is_candidate": false}], "Index": 916, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "B8_Ja7g1r_Q", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B8_Ja7g1r_Q", "title": "03-08-2023 | ENTREVISTA EN CADENA 3 ARGENTINA DE C\u00d3RDOBA | \u25b6\ufe0f", "duration": 2437.0, "view_count": 11844.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}