{"segments": [{"start": 11.596, "end": 12.503, "text": " El domingo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9171315789121309, "is_candidate": false}, {"start": 47.068, "end": 49.17, "text": " Gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4656093255705268, "is_candidate": true}, {"start": 49.17, "end": 74.549, "text": "Gracias, querido amigo, compa\u00f1ero, gobernador Alberto, gracias por recibirnos, por trabajar juntos, por darme la oportunidad de compartir no solamente el trabajo con un gran equipo de gobierno, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2688008895429129, "is_candidate": true}, {"start": 75.652, "end": 81.034, "text": " con muchos de los puntanos y las puntanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3828205979616155, "is_candidate": true}, {"start": 81.034, "end": 96.399, "text": "Primero quiero contarles que hoy estuvimos en una de las perlas de la provincia, en Potrero de los Funes, poniendo en marcha", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33890621989913505, "is_candidate": true}, {"start": 98.835, "end": 105.479, "text": " una ley que le devuelva estabilidad al sector tur\u00edstico definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3742196087057815, "is_candidate": true}, {"start": 105.479, "end": 109.121, "text": "Gracias Mati por acompa\u00f1arme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.382378949425186, "is_candidate": true}, {"start": 109.121, "end": 125.971, "text": "Pero quiero, como dice la canci\u00f3n, contarle a los argentinos que estoy en Villa Mercedes, la ciudad de la calle Angosta y del r\u00edo Quinto tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2986261212079251, "is_candidate": true}, {"start": 125.971, "end": 127.752, "text": "Pero sobre todas las cosas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6825892614726248, "is_candidate": false}, {"start": 137.068, "end": 162.827, "text": " pero sobre todas las cosas, en la ciudad que tiene una de las bases heroicas de nuestra guerra de Malvinas, ah\u00ed en Villa Reynolds, que de alguna manera nos obliga y nos compromete", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3899423256163448, "is_candidate": true}, {"start": 167.168, "end": 187.037, "text": " nos obliga y nos compromete en un momento muy especial en el que se escuchan candidatos diciendo que las Malvinas son inglesas, se escuchan candidatos diciendo que las podr\u00edamos haber cambiado por vacunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36718806480375066, "is_candidate": true}, {"start": 189.133, "end": 206.197, "text": " Nosotros hoy desde ac\u00e1, en recuerdo y memoria de los h\u00e9roes que le dio esta ciudad a la Argentina, reiteramos una vez m\u00e1s, Malvinas fueron, son y ser\u00e1n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44982205566873656, "is_candidate": true}, {"start": 206.197, "end": 210.299, "text": "La sangre de nuestros h\u00e9roes no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5492374394471371, "is_candidate": false}, {"start": 228.421, "end": 246.76, "text": " Y quiero aprovechar estas horas en Villa Mercedes y en San Luis para venir a comprometerme con el pueblo puntano, para venir a comprometerme con esas mam\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39705028605972204, "is_candidate": true}, {"start": 247.773, "end": 270.192, "text": " que hoy tienen en la universidad ac\u00e1 en Villa Mercedes o en la universidad de La Punta o estudiando en una universidad fuera de la provincia, venir a comprometerme en la defensa de una de las banderas de nuestro programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43354017219714147, "is_candidate": true}, {"start": 271.693, "end": 299.868, "text": " frente a aquellos que plantean el arancelamiento educativo, frente a aquellos que plantean los vouchers para la educaci\u00f3n, frente a aquellos que plantean cobrar las universidades, hoy una vez m\u00e1s venimos a decirle al pueblo de San Luis, vamos a sostener y defender la universidad p\u00fablica, gratuita, de calidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4712255606800243, "is_candidate": true}, {"start": 300.968, "end": 301.889, "text": " inclusiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7859562170368772, "is_candidate": false}, {"start": 301.889, "end": 304.31, "text": "Porque creemos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1289256143954816, "is_candidate": false}, {"start": 317.276, "end": 332.161, "text": " Porque creemos en la educaci\u00f3n como motor de la movilidad social ascendente, so\u00f1amos con una Argentina en la que el hijo o la hija de un artesano", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4601321541075448, "is_candidate": true}, {"start": 333.041, "end": 351.548, "text": " de Merlo, de Villa Mercedes o de la Capital pueda ir a la universidad y convertirse en programador, en ingeniero, en abogado, esa es la Argentina en la que creemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4455476838465816, "is_candidate": true}, {"start": 351.548, "end": 358.411, "text": "Vengo a comprometerme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7959136212822197, "is_candidate": false}, {"start": 358.411, "end": 359.892, "text": "Vengo a comprometerme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6872641308484644, "is_candidate": false}, {"start": 363.186, "end": 387.204, "text": " con la producci\u00f3n y el trabajo de los puntanos, vengo a contarle a esas pymes que se est\u00e1n desarrollando en el Parque Industrial o en Justo de Araac o ac\u00e1 en Villa Mercedes, que vamos a apostar a crecer sobre la base de simplificarles el sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4628683942174133, "is_candidate": true}, {"start": 388.024, "end": 409.411, "text": " sobre la base de bajarle los impuestos, sobre la base de fomentar el ingreso al empleo joven de nuestras pymes, no cobrando durante dos a\u00f1os las cargas sociales, porque queremos a nuestros pymes en la universidad y en el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5093404738395733, "is_candidate": false}, {"start": 409.411, "end": 416.973, "text": "Vengo a decirle, adem\u00e1s... Vengo a decirle, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6832818870211292, "is_candidate": false}, {"start": 419.626, "end": 436.206, "text": " a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras trabajadores que s\u00e9 que durante muchos a\u00f1os la vienen pasando mal, soy consciente de los problemas que tenemos, 4 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47277931403481954, "is_candidate": true}, {"start": 439.178, "end": 442.782, "text": " de un gobierno entre el 2015 y el 2019 que baj\u00f3 20 puntos el poder de compra de los salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.436198627688307, "is_candidate": true}, {"start": 442.782, "end": 445.105, "text": "Despu\u00e9s la pandemia y sigui\u00f3 la ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4192970249553647, "is_candidate": true}, {"start": 454.312, "end": 479.892, "text": " Hace un a\u00f1o empezamos la recuperaci\u00f3n, vino el fondo a imponernos una devaluaci\u00f3n y a pesar de eso tomamos la decisi\u00f3n de devolver el IVA en los salarios a 16 millones y medio de argentinos, de eliminar el impuesto a las ganancias a m\u00e1s de un mill\u00f3n de trabajadores y vamos a seguir recorriendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4322302287979276, "is_candidate": true}, {"start": 482.332, "end": 491.716, "text": " Vamos a seguir recorriendo desde el 10 de diciembre el camino de la recuperaci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47431944042794416, "is_candidate": true}, {"start": 491.716, "end": 509.963, "text": "Vengo a comprometerme con los y las jubiladas de San Luis, que tambi\u00e9n fueron v\u00edctimas en alg\u00fan momento del recorte, que tambi\u00e9n fueron v\u00edctimas de un cambio de \u00edndice en la ley,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4080564419230429, "is_candidate": true}, {"start": 511.189, "end": 539.338, "text": " devolvimos el \u00edndice, vimos que no alcanzaba contra la inflaci\u00f3n, tomamos la decisi\u00f3n de acompa\u00f1ar con un bono, pero no alcanza, vamos a seguir mejorando la realidad de nuestros jubilados y jubiladas, porque es el Estado el que los debe proteger.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4812033491286499, "is_candidate": true}, {"start": 539.338, "end": 540.498, "text": "Y quiero decirles,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6395839982677312, "is_candidate": false}, {"start": 542.216, "end": 546.619, "text": " a nuestros jubilados y a nuestras jubiladas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5836687576172342, "is_candidate": false}, {"start": 546.619, "end": 547.74, "text": "Mucho cuidado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7273152282447355, "is_candidate": false}, {"start": 547.74, "end": 556.887, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n, queriendo volver al sistema de AFJP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5801852313246616, "is_candidate": false}, {"start": 556.887, "end": 557.608, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7068759109476377, "is_candidate": false}, {"start": 558.798, "end": 565.88, "text": " presentando programas que recortan en la cabeza de cada jubilado y jubilada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5693824003345879, "is_candidate": false}, {"start": 565.88, "end": 574.422, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n queriendo sacar el PAMI y eliminar el programa de medicamentos gratuitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5421496260539973, "is_candidate": false}, {"start": 574.422, "end": 579.604, "text": "Nos quieren volver a llevar al pasado de desprotecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5330505373878673, "is_candidate": false}, {"start": 580.544, "end": 587.507, "text": " de la Argentina en materia de jubilaciones y obra social, no lo vamos a permitir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42648830056864606, "is_candidate": true}, {"start": 587.507, "end": 609.157, "text": "El domingo cada jubilado y cada jubilada con su voto tiene la chance de defender el sistema de movilidad, el sistema de bonos, el programa de medicamentos gratuitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5189838116456497, "is_candidate": false}, {"start": 609.157, "end": 609.477, "text": "Vengo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0165017806674632, "is_candidate": false}, {"start": 611.87, "end": 620.055, "text": " vengo a comprometerme sobre todo con las mujeres puntanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47802128733302374, "is_candidate": true}, {"start": 620.055, "end": 640.847, "text": "La verdad es que dependemos centralmente de su comprensi\u00f3n y de su trabajo estos 7 d\u00edas para transmitir el peligro que representa para la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4561882616033581, "is_candidate": true}, {"start": 642.15, "end": 656.038, "text": " que vengan por el recorte educativo, que vengan por una sociedad de libre venta de \u00f3rganos, como si las personas fu\u00e9ramos un n\u00famero o un precio, que vengan adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49048276332282337, "is_candidate": true}, {"start": 657.0, "end": 663.124, "text": " con el planteo de la libre venta de armas en nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5236568087370317, "is_candidate": false}, {"start": 663.124, "end": 669.689, "text": "Nosotros queremos que nuestros hijos lleven una compu en la mochila, no un arma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.599025011367514, "is_candidate": false}, {"start": 669.689, "end": 681.837, "text": "Vamos a construir una patria segura, con educaci\u00f3n, con trabajo, con producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558653461653443, "is_candidate": false}, {"start": 681.837, "end": 682.678, "text": "Vengo, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.898184674101303, "is_candidate": false}, {"start": 685.942, "end": 692.246, "text": " Vengo adem\u00e1s a comprometerme con el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5055902379546107, "is_candidate": false}, {"start": 692.246, "end": 710.517, "text": "La verdad es que escucho todo el tiempo la idea de la candidata o el candidato, indistintamente, del recorte a las provincias, de la eliminaci\u00f3n de la coparticipaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38431366776966414, "is_candidate": true}, {"start": 711.684, "end": 719.535, "text": " pensando que el pa\u00eds termina en las 60 manzanas alrededor de la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4217916842872289, "is_candidate": true}, {"start": 719.535, "end": 728.467, "text": "Tenemos que ir a un nuevo pacto federal, cuanto m\u00e1s recursos pongamos a cada una de las provincias argentinas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49080580039619803, "is_candidate": true}, {"start": 729.128, "end": 738.594, "text": " m\u00e1s chance de desarrollo tenemos, m\u00e1s inclusi\u00f3n generamos, m\u00e1s cerca del problema para resolverlo estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6082037611774649, "is_candidate": false}, {"start": 738.594, "end": 753.164, "text": "No es juntando plata en la Casa Rosada, es distribuy\u00e9ndola en cada rinc\u00f3n de nuestra hermosa y gran patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6224730847478158, "is_candidate": false}, {"start": 753.164, "end": 758.228, "text": "Y vengo tambi\u00e9n a pedirles un gran esfuerzo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5063353205627672, "is_candidate": false}, {"start": 759.833, "end": 776.097, "text": " Este peronismo es el peronismo que le mostr\u00f3 a la Argentina que cuando la discriminaban desde la Naci\u00f3n pod\u00eda defenderse y crecer con un proyecto propio de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.529875900056575, "is_candidate": false}, {"start": 776.097, "end": 786.32, "text": "Este peronismo y esta provincia demostr\u00f3 que se pueden tener planes sociales trabajando como queremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5777287025779845, "is_candidate": false}, {"start": 788.204, "end": 798.103, "text": " Este peronismo y esta provincia demostr\u00f3 que se pueden tener hospitales de primer nivel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6746924433817942, "is_candidate": false}, {"start": 799.355, "end": 823.531, "text": " demostr\u00f3 que se pueden tener autopistas iluminadas, demostr\u00f3 que se pueden tener hoteles eficientes y que ganen plata, como el depotero de los Funes, demostr\u00f3 que se puede tener una autopista inform\u00e1tica cuando nadie hablaba de ciudades digitales y de conectividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5412081311992034, "is_candidate": false}, {"start": 823.531, "end": 826.773, "text": "Son un peronismo con mirada de futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6028186759756449, "is_candidate": false}, {"start": 827.91, "end": 847.042, "text": " que tuvieron el coraje de hacer cambios para construir un Estado eficiente, yo quiero invitarlos y les quiero pedir que me ayuden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5790813950263488, "is_candidate": false}, {"start": 847.042, "end": 854.607, "text": "El domingo que viene jugamos un partido importante para nuestra patria, definimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5390929954730264, "is_candidate": false}, {"start": 855.723, "end": 866.986, "text": " si saltamos al vac\u00edo, si volvemos para atr\u00e1s o si construimos para adelante un proyecto de desarrollo que incluya a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5351407435631188, "is_candidate": false}, {"start": 866.986, "end": 876.169, "text": "Les quiero pedir que desde hoy hasta el domingo, barrio por barrio, casa por casa, local por local,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6248245619600105, "is_candidate": false}, {"start": 877.029, "end": 894.341, "text": " vayan a buscar a cada puntano, a cada puntana, d\u00edganle que la victoria est\u00e1 cerca, d\u00edganle que lo estamos dando vuelta, d\u00edganle que lleguen el domingo a la urna a buscar nuestra bandera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6403899951105523, "is_candidate": false}, {"start": 895.001, "end": 899.426, "text": " que ah\u00ed en la bandera est\u00e1 el futuro de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7803898377889943, "is_candidate": false}, {"start": 899.426, "end": 904.672, "text": "Gracias Villa Mercedes, gracias Alberto, gracias San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6511133507545324, "is_candidate": false}, {"start": 904.672, "end": 908.816, "text": "Mucha fuerza a ganar el domingo, a ganar que se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6454148686459958, "is_candidate": false}], "Index": 955, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "bb3Wzqf2tWE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bb3Wzqf2tWE", "title": "16-10-2023 | CIERRE DE CAMPA\u00d1A EN SAN LUIS | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 910.0, "view_count": 2063.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}