{"segments": [{"start": 36.209, "end": 38.47, "text": " Le dan a todos ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7692246853691171, "is_candidate": false}, {"start": 38.47, "end": 42.572, "text": "Les damos la bienvenida al Auditorio Nacional del Centro Cultural Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8061228648607408, "is_candidate": false}, {"start": 42.572, "end": 54.898, "text": "Nos encontramos aqu\u00ed en la presentaci\u00f3n del proyecto para la nueva ley de financiamiento educativo, reafirmando nuestro compromiso con la educaci\u00f3n como derecho humano fundamental orientado a la igualdad y la calidad educativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7929062269341075, "is_candidate": false}, {"start": 55.738, "end": 69.883, "text": " Esta ley nos va a permitir garantizar una educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad a trav\u00e9s de un financiamiento educativo adecuado, sostenido y continuo, con una proyecci\u00f3n de crecimiento anual en cada uno de los presupuestos hacia el 2030.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7022234519088397, "is_candidate": false}, {"start": 69.883, "end": 76.565, "text": "Contamos con la destacada presencia del Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7443826092725012, "is_candidate": false}, {"start": 85.023, "end": 92.571, "text": " El Ministro de Educaci\u00f3n de la Naci\u00f3n, Jaime Persig.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.719851201677945, "is_candidate": false}, {"start": 92.571, "end": 95.194, "text": "El Ministro del Interior, Eduardo Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6816518889445191, "is_candidate": false}, {"start": 100.535, "end": 128.249, "text": " nos acompa\u00f1an en esta iniciativa entendiendo la educaci\u00f3n como derecho humano fundamental que compone los cimientos de todo proyecto de pa\u00eds y reconociendo la responsabilidad principal e indelegable del Estado, gobernadores y vicegobernadores, ex ministros de Educaci\u00f3n, ministros de Educaci\u00f3n provinciales, senadores y diputados nacionales y provinciales, intendentas e intendentes, rectores y decanos de las 60 universidades nacionales p\u00fablicas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7886737322342339, "is_candidate": false}, {"start": 128.889, "end": 139.418, "text": " Organizaciones gremiales docentes y no docentes, CETERA, UDA, CEA, AMET, SADOP, FEDUN, FACDUT, CONADU, CONADU Hist\u00f3rica, FATUN y APUA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8034376105087357, "is_candidate": false}, {"start": 139.418, "end": 150.567, "text": "Asimismo, nos acompa\u00f1an representantes de la Academia Nacional de Educaci\u00f3n, organizaciones de la sociedad civil, curas villeros, estudiantes y docentes, p\u00fablico presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8075811332342437, "is_candidate": false}, {"start": 151.963, "end": 159.466, "text": " Para dar inicio a este acto de presentaci\u00f3n de la nueva ley de financiamiento educativo, los invitamos a ver el siguiente video.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7645191255721886, "is_candidate": false}, {"start": 159.466, "end": 162.247, "text": "Lo vemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9608609462082249, "is_candidate": false}, {"start": 162.247, "end": 177.894, "text": "Somos un pa\u00eds que hist\u00f3ricamente estuvo definido por la educaci\u00f3n p\u00fablica, porque creemos en el valor de la formaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os, y entendemos que un pueblo educado tiene oportunidades para crecer y desplegarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9812663359069618, "is_candidate": false}, {"start": 180.587, "end": 186.669, "text": " sabemos de la importancia del desarrollo productivo y cient\u00edfico de nuestra naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9564242400108849, "is_candidate": false}, {"start": 186.669, "end": 190.611, "text": "Y eso solo se logra con educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9246220153861704, "is_candidate": false}, {"start": 190.611, "end": 195.973, "text": "Y con un financiamiento adecuado, sostenido y continuo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9853942901139878, "is_candidate": false}, {"start": 195.973, "end": 206.456, "text": "A partir de 2014, se elaboraron e impulsaron, en el seno del Congreso Nacional, proyectos orientados a sancionar una nueva ley de financiamiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0108148788690936, "is_candidate": false}, {"start": 206.456, "end": 207.517, "text": "En base a estos datos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9131051980092348, "is_candidate": false}, {"start": 208.729, "end": 212.873, "text": " que presentamos el proyecto de la nueva ley de financiamiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9977150541142811, "is_candidate": false}, {"start": 212.873, "end": 228.107, "text": "Entre sus objetivos m\u00e1s destacados est\u00e1n aumentar anualmente y desde el 6% fijado por ley n\u00famero 25.075, el financiamiento educativo, hasta alcanzar el 8% del Producto Interno Bruto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9650861750157488, "is_candidate": false}, {"start": 229.975, "end": 245.379, "text": " Destinar el financiamiento en un 6.5% del PBI a la cobertura de 45 d\u00edas a 3 a\u00f1os, la educaci\u00f3n obligatoria y la educaci\u00f3n superior de formaci\u00f3n docente, y en un 1.5% a la educaci\u00f3n universitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9795140715976494, "is_candidate": false}, {"start": 245.379, "end": 251.161, "text": "Ampliar la conectividad en todas las escuelas con la distribuci\u00f3n de dispositivos inform\u00e1ticos y de libros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.02106033077854, "is_candidate": false}, {"start": 252.39, "end": 265.036, "text": " crear una comisi\u00f3n de seguimiento de expansi\u00f3n de la inversi\u00f3n educativa, con participaci\u00f3n del Congreso de la Naci\u00f3n, el Consejo Federal de Educaci\u00f3n, las universidades y los gremios docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9721369202420587, "is_candidate": false}, {"start": 265.036, "end": 272.599, "text": "Queremos reafirmar nuestro compromiso con la educaci\u00f3n como derecho humano fundamental, orientado a la igualdad y la calidad educativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9407713680105227, "is_candidate": false}, {"start": 272.599, "end": 278.242, "text": "La Argentina necesita m\u00e1s y mejor educaci\u00f3n, p\u00fablica, gratuita y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.942442774476865, "is_candidate": false}, {"start": 279.56, "end": 284.684, "text": " Y eso se logra garantizando un financiamiento educativo adecuado, sostenido y continuo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9308949267675283, "is_candidate": false}, {"start": 316.971, "end": 337.787, "text": " Y luego de estas im\u00e1genes, es el momento ahora de compartir las palabras del Ministro de Educaci\u00f3n de la Naci\u00f3n, Jaime Persic.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6693515302097763, "is_candidate": false}, {"start": 337.787, "end": 340.389, "text": "Bueno, buen d\u00eda a todos, buen d\u00eda a todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9322519195985041, "is_candidate": false}, {"start": 340.389, "end": 344.893, "text": "Gracias por... Gracias a todos por...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9185112644883004, "is_candidate": false}, {"start": 347.361, "end": 348.461, "text": " por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9969552914504377, "is_candidate": false}, {"start": 348.461, "end": 350.802, "text": "Disculpen la demora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9077520013922529, "is_candidate": false}, {"start": 350.802, "end": 351.722, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883240216514525, "is_candidate": false}, {"start": 351.722, "end": 352.622, "text": "Gracias, Guado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.79871851475327, "is_candidate": false}, {"start": 352.622, "end": 354.502, "text": "Gracias, Trist\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9470203895470272, "is_candidate": false}, {"start": 354.502, "end": 372.786, "text": "Primero, agradecer a los gobernadores, a los vicegobernadores, a los diputados, a los senadores, a los secretarios generales de los gremios, de los sindicatos, de la educaci\u00f3n obligatoria, de las universidades, rectores, rectoras, vicerectores, decanos, docentes, no docentes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8920902576027501, "is_candidate": false}, {"start": 381.747, "end": 403.079, "text": " y fundamentalmente estudiantes, que todo esto... Todo esto es porque hay estudiantes, porque hay chicos, porque hay chicas, porque hay j\u00f3venes que quieren mejorar, que quieren estudiar y que quieren que la Argentina salga adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9595493496311411, "is_candidate": false}, {"start": 403.079, "end": 408.902, "text": "As\u00ed que en los que est\u00e1n aqu\u00ed, representar a los casi 15 millones de estudiantes que tiene nuestra querida Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9386848351084176, "is_candidate": false}, {"start": 409.964, "end": 420.97, "text": " un aplauso para todos los estudiantes que est\u00e1n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9895385856305368, "is_candidate": false}, {"start": 420.97, "end": 431.716, "text": "Hay representantes de organizaciones sociales, de ONG que pelean por el financiamiento educativo, por el derecho a la educaci\u00f3n, hay investigadores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9575403500794573, "is_candidate": false}, {"start": 433.041, "end": 451.27, "text": " Hay tambi\u00e9n muchos, Sergio, de los que estamos ac\u00e1, queremos que Sergio sea el pr\u00f3ximo presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8989763581568992, "is_candidate": false}, {"start": 451.27, "end": 461.935, "text": "Hay algunos, hay otros que est\u00e1n ac\u00e1 que no es que no quieren, sino que tienen otras preferencias y tambi\u00e9n lo respetamos y peleamos todos juntos por el financiamiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9877685199603067, "is_candidate": false}, {"start": 462.972, "end": 478.8, "text": " a la educaci\u00f3n y peleamos todos juntos por nuestros pibes, por nuestras pibas, por nuestros trabajadores, por nuestras trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9793590082259319, "is_candidate": false}, {"start": 478.8, "end": 490.085, "text": "As\u00ed que estamos presentando un proyecto de ley nuevo de financiamiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.942338069224297, "is_candidate": false}, {"start": 490.751, "end": 505.658, "text": " que tiene un antecedente que es la 26075, que ya llev\u00f3 al 6% del PBI destinado a la educaci\u00f3n, que se cumpli\u00f3 varios a\u00f1os y que dej\u00f3 el financiamiento a la educaci\u00f3n en 2015 en el 6% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9450170423440445, "is_candidate": false}, {"start": 505.658, "end": 518.144, "text": "Y lo que estamos planteando ahora es que la Argentina necesita un financiamiento continuo, seguro, suficiente para cumplir determinadas metas y esperamos que todos estemos de acuerdo con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9537266355726618, "is_candidate": false}, {"start": 520.222, "end": 545.385, "text": " Hace un a\u00f1o... Un proyecto que tiene un antecedente y que a partir de evaluar ese antecedente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9687889609572522, "is_candidate": false}, {"start": 546.568, "end": 565.098, "text": " se plantea que hay que llegar al 8% y que hay que llegar al 8%, 6,5 para la educaci\u00f3n obligatoria, los maternales, los jardines, la escuela primaria, la educaci\u00f3n especial, la educaci\u00f3n rural, la educaci\u00f3n t\u00e9cnica, la educaci\u00f3n art\u00edstica, la educaci\u00f3n en contexto de encierro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9703000586330313, "is_candidate": false}, {"start": 566.556, "end": 574.481, "text": " y la educaci\u00f3n superior no universitaria, la formaci\u00f3n docente, los centros de formaci\u00f3n profesional y la educaci\u00f3n superior t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9604341279299722, "is_candidate": false}, {"start": 574.481, "end": 593.473, "text": "Y plantea tambi\u00e9n un financiamiento continuo, seguro, suficiente, continuo en el tiempo, de un punto y medio para las universidades p\u00fablicas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9770706995342705, "is_candidate": false}, {"start": 593.473, "end": 593.914, "text": "Hace un a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0124945577070432, "is_candidate": false}, {"start": 595.467, "end": 603.67, "text": " Hace un a\u00f1o todos se peleaban, iban a la tele, iban a las radios y hablaban todos del financiamiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9392682639138661, "is_candidate": false}, {"start": 603.67, "end": 604.911, "text": "Hace un a\u00f1o, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.032153411364296, "is_candidate": false}, {"start": 604.911, "end": 606.272, "text": "Hace un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0022564012632766, "is_candidate": false}, {"start": 606.272, "end": 609.813, "text": "En los a\u00f1os pares, hablaban de financiamiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9613255120059577, "is_candidate": false}, {"start": 609.813, "end": 619.797, "text": "Y estamos ahora viviendo un momento que es al contrario, que es qu\u00e9 quieren recortar, qu\u00e9 quieren ajustar, qu\u00e9 quieren cerrar, qu\u00e9 quieren privatizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0094263702163253, "is_candidate": false}, {"start": 619.797, "end": 622.979, "text": "Entonces, escuchamos que la educaci\u00f3n es un negocio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9026474587452067, "is_candidate": false}, {"start": 624.594, "end": 644.098, "text": " que distribuir voucher, que hay que arancelar la universidad, que la escuela secundaria es un cementerio, que la universidad p\u00fablica est\u00e1 vac\u00eda, que es eso de universidades por todos lados, que hay que caer en la escuela p\u00fablica, escuchamos todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9712358048034487, "is_candidate": false}, {"start": 644.098, "end": 649.399, "text": "Y nosotros estamos convencidos que la educaci\u00f3n argentina, la educaci\u00f3n p\u00fablica argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9240944680941887, "is_candidate": false}, {"start": 650.094, "end": 666.264, "text": " es un valor que tiene nuestro pa\u00eds, es un valor federal, es un valor democr\u00e1tico, es un valor con may\u00fascula de justicia social, es un valor que todos est\u00e9n adentro de la escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.982389113828979, "is_candidate": false}, {"start": 666.264, "end": 678.112, "text": "Es un valor... Estamos orgullosos de que el 8 de julio de 1884 la educaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9735393784091021, "is_candidate": false}, {"start": 680.228, "end": 687.714, "text": " primaria y desde el 2006 la educaci\u00f3n secundaria sean obligatorias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0211555461569746, "is_candidate": false}, {"start": 687.714, "end": 692.777, "text": "Estamos orgullos\u00edsimos de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0475770420560944, "is_candidate": false}, {"start": 692.777, "end": 706.968, "text": "Creemos que la manera de... Que la forma de construir la libertad individual, la libertad colectiva, la libertad para todos, la libertad de todos viviendo con todos, la libertad de todos en una sociedad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9758286041664768, "is_candidate": false}, {"start": 707.771, "end": 711.173, "text": " es con la educaci\u00f3n, es lo que te libera, es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9778718362219367, "is_candidate": false}, {"start": 711.173, "end": 729.526, "text": "Y la obligatoriedad... La obligatoriedad pone la responsabilidad fundamental en el Estado, la pone en los padres, la pone en las familias, la pone en los docentes, la pone en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0292344620550815, "is_candidate": false}, {"start": 729.526, "end": 734.769, "text": "Todos tenemos que cumplir con la obligatoriedad de nuestros pibes y de nuestras pibas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0200322502489794, "is_candidate": false}, {"start": 734.769, "end": 736.651, "text": "Es una responsabilidad que tenemos todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007971824169884, "is_candidate": false}, {"start": 737.679, "end": 747.345, "text": " Y esa obligatoriedad es la que se traduce en los derechos de los chicos y las chicas argentinas, somos responsables de esa obligatoriedad desde el 8 de julio de 1884.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0582802512327472, "is_candidate": false}, {"start": 747.345, "end": 750.947, "text": "Nos quieren llevar a 145 a\u00f1os y 3 meses atr\u00e1s, nos quieren hacer retroceder 145 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9901218281727407, "is_candidate": false}, {"start": 758.226, "end": 760.447, "text": " y tres meses atr\u00e1s, antes de ese d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9389818225945982, "is_candidate": false}, {"start": 760.447, "end": 768.992, "text": "O nos quieren, cuando hablan de arancelar la universidad, antes de junio de 1949, a la \u00e9poca de la dictadura, que es donde hubo aranceles universitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0133144090524113, "is_candidate": false}, {"start": 768.992, "end": 770.974, "text": "Nos quieren llevar bien atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.102691118551885, "is_candidate": false}, {"start": 770.974, "end": 778.458, "text": "Y ac\u00e1 el desaf\u00edo... Voucher tambi\u00e9n, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.021464711578959, "is_candidate": false}, {"start": 778.458, "end": 779.899, "text": "Ah\u00ed es privatizar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9840566466493872, "is_candidate": false}, {"start": 779.899, "end": 781.72, "text": "Ah\u00ed la quieren privatizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9621451024303164, "is_candidate": false}, {"start": 785.057, "end": 795.961, "text": " Argentina tuvo el a\u00f1o pasado, nuestro pa\u00eds, nuestra patria, tuvo un acuerdo que fue muy importante, que fue que todos los pibes, a la salida de la pandemia, ten\u00edan que ir a la escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9936930257229482, "is_candidate": false}, {"start": 795.961, "end": 799.442, "text": "Y eso no tuvo diferencias pol\u00edticas, tuvo acuerdos de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0738289102715262, "is_candidate": false}, {"start": 799.442, "end": 803.443, "text": "Hab\u00eda que ir a la escuela, hab\u00eda que buscar a los pibes casa por casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9615726783423466, "is_candidate": false}, {"start": 803.443, "end": 806.324, "text": "Los buscamos en la Argentina, todos los pibes volvieron a la escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0213469291598147, "is_candidate": false}, {"start": 806.324, "end": 807.445, "text": "Ese fue un acuerdo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0614644038657663, "is_candidate": false}, {"start": 807.445, "end": 811.586, "text": "Ac\u00e1 esperamos el segundo acuerdo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0247307248756377, "is_candidate": false}, {"start": 811.586, "end": 813.607, "text": "El segundo acuerdo pol\u00edtico, que es el acuerdo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8616709433245129, "is_candidate": false}, {"start": 814.867, "end": 818.168, "text": " para financiar la educaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9426551682554409, "is_candidate": false}, {"start": 818.168, "end": 819.989, "text": "Para financiar la educaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9619006081583087, "is_candidate": false}, {"start": 819.989, "end": 826.411, "text": "Y nosotros estamos ac\u00e1, queremos defender la educaci\u00f3n p\u00fablica y defenderla es mejorarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540799181724872, "is_candidate": false}, {"start": 826.411, "end": 830.132, "text": "Esa es la paradoja y eso es el sentido que tiene esta ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9232772766757789, "is_candidate": false}, {"start": 830.132, "end": 832.833, "text": "Defender la educaci\u00f3n p\u00fablica es mejorarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9692673534310619, "is_candidate": false}, {"start": 832.833, "end": 836.654, "text": "Defender la educaci\u00f3n p\u00fablica es hacer todo lo que tenemos que hacer para mejorarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9675696204512341, "is_candidate": false}, {"start": 837.804, "end": 840.765, "text": " la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9311013106195916, "is_candidate": false}, {"start": 840.765, "end": 845.807, "text": "Esta ley lo que plantea son objetivos y metas para cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9427184831582223, "is_candidate": false}, {"start": 845.807, "end": 853.029, "text": "Un financiamiento del 6,5% y del 1,5% para cumplir determinadas metas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9295965754043886, "is_candidate": false}, {"start": 853.029, "end": 866.474, "text": "Una meta de justicia social, de igualdad social es construir los jardines que faltan para que todos los pibes argentinos... Todos los pibes argentinos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9850581439926955, "is_candidate": false}, {"start": 868.434, "end": 871.596, "text": " El 50% de sala de 4 que no lo logramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9895260702328998, "is_candidate": false}, {"start": 871.596, "end": 876.52, "text": "Los jardines maternales para los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9847154499053854, "is_candidate": false}, {"start": 876.52, "end": 880.922, "text": "Los pibes de 4 que todav\u00eda no logramos que vayan al jard\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0200007062250502, "is_candidate": false}, {"start": 880.922, "end": 888.347, "text": "Para que todos vayan al nivel inicial, que es el nivel donde se aprende m\u00e1s y m\u00e1s igualador socialmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0049357851077445, "is_candidate": false}, {"start": 888.347, "end": 889.969, "text": "As\u00ed que, primer meta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9847726504880473, "is_candidate": false}, {"start": 889.969, "end": 893.431, "text": "La segunda es mejorar en la escuela primaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9579830806987271, "is_candidate": false}, {"start": 893.431, "end": 898.014, "text": "Garantizar que los pibes argentinos tengan 190 d\u00edas de clase, que tengan todas las horas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9792875418622053, "is_candidate": false}, {"start": 898.473, "end": 917.627, "text": " Hay que hacer una epopeya de la presencia diaria de pibes, de pibas, de maestros, de maestras, todos los d\u00edas en la escuela ense\u00f1\u00e1ndole a nuestros hijos, ense\u00f1\u00e1ndole lengua y matem\u00e1tica, pero ense\u00f1\u00e1ndole todo lo que tienen que aprender para construir la Argentina que queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.000326039503039, "is_candidate": false}, {"start": 917.627, "end": 921.09, "text": "Tiene metas para la escuela secundaria, queremos sostener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0448293650162894, "is_candidate": false}, {"start": 922.037, "end": 936.84, "text": " lo que tenemos hoy el 94% de nuestros pibes en la escuela, pero tenemos que buscar al 5,3 que todav\u00eda no va a la escuela secundaria y tenemos que hacer que en la escuela todos los pibes aprendan lo que nos comprometemos a que tienen que aprender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9941300362338902, "is_candidate": false}, {"start": 936.84, "end": 947.922, "text": "Tenemos que asumir ese compromiso de comprometernos, tenemos que... Este financiamiento es para garantizar que nuestros hijos en la escuela tengan clase y aprendan todos los d\u00edas lo que nos comprometemos a aprender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9926140150078275, "is_candidate": false}, {"start": 950.071, "end": 952.692, "text": " Tenemos que sostener los programas de becas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9863965895959599, "is_candidate": false}, {"start": 952.692, "end": 955.654, "text": "Hay un esfuerzo enorme en los programas de becas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9249760356772755, "is_candidate": false}, {"start": 955.654, "end": 956.294, "text": "1.700.000 becas Progresar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0647320236893827, "is_candidate": false}, {"start": 956.294, "end": 957.295, "text": "1.700.000 becas Progresar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.948268682584283, "is_candidate": false}, {"start": 957.295, "end": 959.636, "text": "Tambi\u00e9n el recorrido de las becas es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.09390901713795, "is_candidate": false}, {"start": 959.636, "end": 961.557, "text": "En 2015, cuando se fue Cristina, hab\u00eda 900.000 becas Progresar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.970500400632618, "is_candidate": false}, {"start": 977.341, "end": 986.148, "text": " En el 2019 hab\u00eda 500.000 becas Progresar, que adem\u00e1s, si est\u00e1n los chicos ac\u00e1, saben que se dejaron de pagar 12 meses y se pagaban 10 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9550781055284361, "is_candidate": false}, {"start": 986.148, "end": 996.736, "text": "Tenemos 1.700.000 becas Progresar que se pagan los 12 meses, que este a\u00f1o ya se actualizaron dos veces y que son una herramienta fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9966832393098278, "is_candidate": false}, {"start": 998.891, "end": 1010.956, "text": " para que los pibes vayan a la escuela, para que puedan ir a la escuela, para que puedan ir a la universidad, para que puedan estudiar enfermer\u00eda, para que puedan ir a los centros de formaci\u00f3n profesional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.045035252592866, "is_candidate": false}, {"start": 1010.956, "end": 1028.563, "text": "Y 36.000 becas, Manuel Belgrano, para 270 carreras estrat\u00e9gicas, para estudiar log\u00edstica y transporte, para estudiar energ\u00eda, para estudiar gas y petr\u00f3leo, alimentos, para estudiar tambi\u00e9n este a\u00f1o, a partir de este a\u00f1o, filosof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.015056873369448, "is_candidate": false}, {"start": 1029.079, "end": 1039.546, "text": " Bueno, 270 carreras que son fundamentales para el desarrollo nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0084266678563814, "is_candidate": false}, {"start": 1039.546, "end": 1055.117, "text": "Como pa\u00eds necesitamos, esto se basa en educaci\u00f3n, producci\u00f3n y trabajo, y para que nuestros chicos tengan todas las posibilidades laborales de trabajo calificado, tenemos que duplicar la escuela t\u00e9cnica, tenemos que duplicarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9813811635959085, "is_candidate": false}, {"start": 1061.112, "end": 1064.394, "text": " Hay 700 mil pibes, pibes y pibas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9733071914564775, "is_candidate": false}, {"start": 1064.394, "end": 1076.642, "text": "Y tambi\u00e9n tenemos que mejorar m\u00e1s con las pibas, porque tenemos de cada 100 estudiantes de la escuela secundaria t\u00e9cnica, 65% de varones y 35% de pibas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9722071186412673, "is_candidate": false}, {"start": 1076.642, "end": 1082.166, "text": "Y mejoramos much\u00edsimo porque ten\u00edamos 17% de pibas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9930446959962975, "is_candidate": false}, {"start": 1082.166, "end": 1089.851, "text": "Pero no tenemos que parar y la ley est\u00e1 destinada a eso, asegurar que la educaci\u00f3n t\u00e9cnica sea una posibilidad para todos y para todas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9982714576038293, "is_candidate": false}, {"start": 1090.512, "end": 1109.977, "text": " en la Argentina, hay que seguir construyendo escuelas t\u00e9cnicas, hay que construir m\u00e1s, hay que transformar escuelas secundarias en escuelas t\u00e9cnicas, tenemos que lograr vincular el mundo del trabajo con la escuela secundaria, con la escuela secundaria t\u00e9cnica y con el bachillerato, con el bachillerato orientado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9860958400288551, "is_candidate": false}, {"start": 1109.977, "end": 1119.02, "text": "El trabajo es el gran organizador de la sociedad argentina y eso lo tiene que estar en el centro de nuestras discusiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9257959736454064, "is_candidate": false}, {"start": 1119.02, "end": 1119.8, "text": "Tenemos que incorporar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9440368367539904, "is_candidate": false}, {"start": 1120.836, "end": 1130.283, "text": " programaci\u00f3n rob\u00f3tica en el ciclo orientado de la escuela secundaria, los pibes tienen que aprender eso en la escuela, lo tienen que aprender en todas las escuelas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9696646177570415, "is_candidate": false}, {"start": 1130.283, "end": 1145.855, "text": "Y para eso tenemos que fortalecer lengua y matem\u00e1tica antes, para que eso sea en todos lados, en todo el pa\u00eds, en los 3.700.000 kil\u00f3metros cuadrados que tiene nuestro pa\u00eds a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9412444875965634, "is_candidate": false}, {"start": 1149.588, "end": 1155.273, "text": " Tenemos que... A la Argentina es una discusi\u00f3n tambi\u00e9n, le faltan universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8854088861139146, "is_candidate": false}, {"start": 1155.273, "end": 1164.3, "text": "Le faltan universidades, no le sobran universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0021651491955832, "is_candidate": false}, {"start": 1164.3, "end": 1170.525, "text": "A las universidades... A la Argentina le faltan universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.918888396811802, "is_candidate": false}, {"start": 1170.525, "end": 1176.91, "text": "Porque, adem\u00e1s, cuando despectivamente hablan de las universidades por todos lados, hablan de por todos lados, no hablan de algunos lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.92913140403091, "is_candidate": false}, {"start": 1177.677, "end": 1188.783, "text": " por todos lados son las provincias olvidadas, por todos lados es el conurbano, eso es por todos lados, los otros lados no son todos lados, los otros lados tienen nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9295507598405897, "is_candidate": false}, {"start": 1188.783, "end": 1199.509, "text": "Y nosotros defendemos a todos los chicos argentinos, a todos los chicos argentinos, a todas las chicas y a todos los trabajadores que quieren ir a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9963376970098727, "is_candidate": false}, {"start": 1199.509, "end": 1203.971, "text": "Argentina tiene, nuestro pa\u00eds, tiene una universidad cada 350.000 habitantes y pa\u00edses", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0242393654444, "is_candidate": false}, {"start": 1208.432, "end": 1218.281, "text": " del nivel de desarrollo como el nuestro, M\u00e9xico tiene una cada 105.000 habitantes, y Colombia tiene una cada 177.000 habitantes, y Brasil tiene una cada 145.000 habitantes, y nosotros tenemos una cada 350.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9656241814654735, "is_candidate": false}, {"start": 1218.281, "end": 1219.943, "text": "Y entonces, faltan universidades, faltan universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.903191094444402, "is_candidate": false}, {"start": 1235.983, "end": 1262.059, "text": " Y esta ley viene a eso, viene destinada a eso, a garantizar alimentaci\u00f3n escolar y donde haga falta transporte y atender a las escuelas rurales y garantizar que todos los pibes con alguna discapacidad tengan un lugar digno, seguro, de calidad en las escuelas argentinas y fortalecer la educaci\u00f3n intercultural biling\u00fce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843691938075617, "is_candidate": false}, {"start": 1263.579, "end": 1274.767, "text": " Y para discutir, para discutir, finalmente, estamos cumpliendo 40 a\u00f1os de democracia y se discute mucho de eso, y a nosotros nos parece bien que se discuta mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9682755729592637, "is_candidate": false}, {"start": 1274.767, "end": 1289.297, "text": "La Argentina cuando empez\u00f3 la democracia ten\u00eda 350.000 estudiantes universitarios y \u00e9ramos 28 millones de habitantes, 1,25% de los argentinos iban a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9791340642359628, "is_candidate": false}, {"start": 1289.297, "end": 1291.359, "text": "Pasaron 40 a\u00f1os, no duplicamos la poblaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456115211695848, "is_candidate": false}, {"start": 1291.952, "end": 1297.835, "text": " No duplicamos la poblaci\u00f3n, somos 47 millones de argentinos y tenemos 2 millones y medio de estudiantes universitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9648711006565013, "is_candidate": false}, {"start": 1297.835, "end": 1303.178, "text": "81% que va a la universidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9993539966115038, "is_candidate": false}, {"start": 1303.178, "end": 1304.418, "text": "81% que va a la universidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9242642404706984, "is_candidate": false}, {"start": 1317.97, "end": 1326.193, "text": " No duplicamos la poblaci\u00f3n y multiplicamos por 7 la cantidad de universitarios que hay en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9959127515939158, "is_candidate": false}, {"start": 1326.193, "end": 1328.713, "text": "Eso es que llegan los que no llegaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0250643155977799, "is_candidate": false}, {"start": 1328.713, "end": 1336.996, "text": "Pero nosotros defendemos el sistema universitario, tambi\u00e9n cuidamos la escuela secundaria porque tambi\u00e9n hay que cuidarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9741124251934545, "is_candidate": false}, {"start": 1336.996, "end": 1344.278, "text": "Y cuando empez\u00f3 la democracia, la Argentina ten\u00eda 41% de chicos, de chicas que \u00edbamos a la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9316189842233167, "is_candidate": false}, {"start": 1344.278, "end": 1346.139, "text": "Esa era nuestra \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9217123496706167, "is_candidate": false}, {"start": 1346.139, "end": 1347.079, "text": "Y lo digo al rev\u00e9s tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9916783982251756, "is_candidate": false}, {"start": 1348.942, "end": 1352.384, "text": " El 58 no iba, y el 58 no iba, no iba a la escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8734799833944195, "is_candidate": false}, {"start": 1352.384, "end": 1356.026, "text": "No era mejor una escuela en la que el 58 por ciento no iba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9864211680715521, "is_candidate": false}, {"start": 1356.026, "end": 1357.547, "text": "No es mejor esa escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8906152286345496, "is_candidate": false}, {"start": 1357.547, "end": 1359.408, "text": "Y hoy tenemos una tasa de cobertura del 94.7.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9259011819122064, "is_candidate": false}, {"start": 1359.408, "end": 1366.713, "text": "Y eso es... Eso es un esfuerzo muy grande de la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9683193128325425, "is_candidate": false}, {"start": 1370.265, "end": 1373.066, "text": " Eso es un esfuerzo muy grande de la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.886315225329241, "is_candidate": false}, {"start": 1373.066, "end": 1389.452, "text": "Fundamentalmente el que lo hizo, aunque a alguno le cueste decirlo, es el Estado, en la ampliaci\u00f3n de la oferta de educaci\u00f3n secundaria en las 23 provincias argentinas y en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9800210405898744, "is_candidate": false}, {"start": 1389.452, "end": 1392.173, "text": "Y al mismo tiempo est\u00e1 el objetivo de la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9168500894589336, "is_candidate": false}, {"start": 1392.173, "end": 1398.215, "text": "Tenemos 94.7 y nos faltan 5,3 por ciento de los pibes que todav\u00eda no van a la escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9605732518115079, "is_candidate": false}, {"start": 1398.215, "end": 1399.376, "text": "Y ese es el objetivo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8839482845832958, "is_candidate": false}, {"start": 1400.109, "end": 1405.773, "text": " en la misma formulaci\u00f3n de las realidades que tenemos est\u00e1 el objetivo de mejorar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9366924142929635, "is_candidate": false}, {"start": 1405.773, "end": 1417.102, "text": "Es una ley que nos compromete a todos a cuidar lo que tenemos, a defender lo que tenemos, pero indudablemente mejorar, plantear las transformaciones que nos permitan mejorar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9404521640246195, "is_candidate": false}, {"start": 1417.102, "end": 1422.506, "text": "Sergio, muchas gracias por el acompa\u00f1amiento, por el apoyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9777490427748391, "is_candidate": false}, {"start": 1422.506, "end": 1428.311, "text": "Nosotros vamos a trabajar para que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9705199858124987, "is_candidate": false}, {"start": 1430.492, "end": 1433.233, "text": " que Sergio sea el presidente de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9695544334638699, "is_candidate": false}, {"start": 1433.233, "end": 1445.94, "text": "Vamos a trabajar... para que Guado sea senador nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9745451105080135, "is_candidate": false}, {"start": 1455.825, "end": 1460.627, "text": " y vamos a trabajar todos para mejorar nuestra educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9242418041556791, "is_candidate": false}, {"start": 1460.627, "end": 1468.529, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0387839060309636, "is_candidate": false}, {"start": 1468.529, "end": 1471.71, "text": "Muchas gracias, ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8699961846400794, "is_candidate": false}, {"start": 1471.71, "end": 1483.394, "text": "Y en esta presentaci\u00f3n de la nueva ley de financiamiento educativo, a continuaci\u00f3n compartiremos las palabras del ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8265293674421684, "is_candidate": false}, {"start": 1504.465, "end": 1508.147, "text": " Muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6122126921273779, "is_candidate": false}, {"start": 1508.147, "end": 1512.189, "text": "Muy buenos d\u00edas a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.380347391910303, "is_candidate": true}, {"start": 1512.189, "end": 1516.772, "text": "Estoy tratando de acomodar el micr\u00f3fono y la botella de agua.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3913176868443359, "is_candidate": true}, {"start": 1516.772, "end": 1522.655, "text": "Saben que vengo desde Tucum\u00e1n perdiendo voz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32730223075231024, "is_candidate": true}, {"start": 1523.775, "end": 1548.307, "text": " Ayer hab\u00eda recuperado un poquito y la volv\u00ed a perder a la tardecita, con la alegr\u00eda, obviamente, de darle una buena noticia a los trabajadores, inclusive a los trabajadores de la educaci\u00f3n, en un d\u00eda importante para el sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23848265722089657, "is_candidate": true}, {"start": 1548.307, "end": 1551.449, "text": "Pero la verdad es que hoy es uno de esos d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27555609363610367, "is_candidate": true}, {"start": 1553.636, "end": 1583.279, "text": " en los que siento que vale la pena el esfuerzo, el trabajo de todos los d\u00edas, las dificultades que enfrentamos, muchas veces el sabor amargo de la frustraci\u00f3n de no poder lograr r\u00e1pido todo lo que uno se propone como objetivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2328224072499493, "is_candidate": true}, {"start": 1584.522, "end": 1613.875, "text": " Y digo que es uno de esos d\u00edas porque hoy est\u00e1 ac\u00e1 representada toda la comunidad educativa argentina, toda, completa, alumnos, docentes, no docentes, rectores, decanos, y todos los representantes de las distintas \u00e1reas del Estado que trabajan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23838091813229145, "is_candidate": true}, {"start": 1614.639, "end": 1616.44, "text": " de manera coordinada con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48248499862841476, "is_candidate": true}, {"start": 1616.44, "end": 1635.212, "text": "Y poder, en un momento en el que planteamos la necesidad de construcci\u00f3n de un gobierno de unidad nacional a partir del 10 de diciembre, poder invitarnos y convivir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22769543969046924, "is_candidate": true}, {"start": 1637.29, "end": 1662.45, "text": " trabajadores y estudiantes, docentes y rectores, rectores de un origen pol\u00edtico y rectores de otro origen pol\u00edtico que, de alguna manera, nos vienen a acompa\u00f1ar en la construcci\u00f3n de una epopeya que la Argentina necesita recorrer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24174292554200794, "is_candidate": true}, {"start": 1662.45, "end": 1666.634, "text": "Hoy estamos presentando una ley", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4173905595764723, "is_candidate": true}, {"start": 1667.509, "end": 1679.476, "text": " que aumenta el compromiso del Estado en materia de financiamiento educativo, llevando, como bien contaba Jimmy, al 8% el objetivo de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24320117382576623, "is_candidate": true}, {"start": 1679.476, "end": 1696.125, "text": "Y la verdad... Y la verdad es que me gustar\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 del enorme nivel de detalle", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3136655760218914, "is_candidate": true}, {"start": 1698.365, "end": 1709.594, "text": " que plante\u00f3 nuestro ministro, plantear algunos valores que est\u00e1n en juego alrededor de esta discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.245731342407133, "is_candidate": true}, {"start": 1709.594, "end": 1726.609, "text": "El primer valor al que ninguno de quienes estamos ac\u00e1 renunciamos es creemos en una Argentina con educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva y sobre todas las cosas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23193848359589608, "is_candidate": true}, {"start": 1729.244, "end": 1730.725, "text": " federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.514294266069749, "is_candidate": false}, {"start": 1730.725, "end": 1740.113, "text": "Tenemos que ver expresado nuestro sistema educativo a lo largo de todo nuestro territorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3033101289581137, "is_candidate": true}, {"start": 1740.113, "end": 1756.026, "text": "El segundo valor que est\u00e1 en juego es el valor que de alguna manera nos describe en nuestra regi\u00f3n y en gran parte del mundo como naci\u00f3n, que es el valor de la construcci\u00f3n de capital humano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22739433142510412, "is_candidate": true}, {"start": 1758.487, "end": 1786.982, "text": " La inversi\u00f3n que hace un Estado, una Naci\u00f3n, en materia educativa, le permite construir la mayor riqueza que puede tener una sociedad, que es la construcci\u00f3n de capital humano, el valor del talento y el intelecto de su poblaci\u00f3n, que es, en definitiva, lo que saca adelante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2443618899688048, "is_candidate": true}, {"start": 1788.294, "end": 1791.435, "text": " a cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41731325946234843, "is_candidate": true}, {"start": 1791.435, "end": 1802.38, "text": "Y ah\u00ed es donde me aparece la primer gran duda alrededor del debate de estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2746659595199825, "is_candidate": true}, {"start": 1802.38, "end": 1810.743, "text": "Se llenaron la boca durante a\u00f1os diciendo que a la pobreza se la combat\u00eda con educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2828134701278032, "is_candidate": true}, {"start": 1810.743, "end": 1815.065, "text": "Y ahora resulta que para acceder a la educaci\u00f3n quieren cobrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3590022519082712, "is_candidate": true}, {"start": 1816.224, "end": 1839.298, "text": " est\u00e1n para el psiquiatra, aquellos que plantean... Aquellos que plantean... Que a la pobreza la vamos a combatir cobr\u00e1ndole el acceso a lo que nos saca de la pobreza a quienes est\u00e1n en la pobreza, es casi...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31348305899168705, "is_candidate": true}, {"start": 1843.046, "end": 1867.601, "text": " Para el an\u00e1lisis, no s\u00e9 si nos acompa\u00f1a alg\u00fan decano de psiquiatr\u00eda o de psicolog\u00eda, pero ser\u00eda bueno que en todo caso, no solo por este tema, sino por varios, nos propongamos tambi\u00e9n que en la Argentina el equilibrio, la prudencia, la responsabilidad sean valores", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27126162782708463, "is_candidate": true}, {"start": 1872.728, "end": 1880.094, "text": " de alguna manera tambi\u00e9n se pongan en juego y se midan a la hora de elegir gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25009148526178004, "is_candidate": true}, {"start": 1880.094, "end": 1898.868, "text": "Creo que... Creo que adem\u00e1s es importante entender que el abordaje lo hacemos de una punta a la otra de nuestro sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28970153081263306, "is_candidate": true}, {"start": 1898.868, "end": 1901.75, "text": "Porque creemos que es clave", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4069203465367618, "is_candidate": true}, {"start": 1903.826, "end": 1912.551, "text": " atacar al grupo m\u00e1s vulnerable con inversi\u00f3n fuerte, el de primera infancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26947958859081955, "is_candidate": true}, {"start": 1912.551, "end": 1915.172, "text": "Por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4420163976883601, "is_candidate": true}, {"start": 1915.172, "end": 1929.88, "text": "La primera es porque ah\u00ed jugamos la mitad de la carrera de igualdad de oportunidades en t\u00e9rminos de nutrici\u00f3n, en t\u00e9rminos de preparaci\u00f3n pedag\u00f3gica y en t\u00e9rminos de formaci\u00f3n de los pibes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20751884489848527, "is_candidate": true}, {"start": 1929.88, "end": 1932.862, "text": "Y entonces es ah\u00ed, es ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3923889327839337, "is_candidate": true}, {"start": 1934.665, "end": 1953.798, "text": " Es ah\u00ed si de verdad so\u00f1amos con una naci\u00f3n que tenga un pacto intergeneracional en el que invertimos en las futuras generaciones, es ah\u00ed a donde primero tenemos que ir a invertir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2363179799687508, "is_candidate": true}, {"start": 1953.798, "end": 1960.283, "text": "Es despu\u00e9s, obviamente en los maternales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36730740193227984, "is_candidate": true}, {"start": 1962.595, "end": 1964.136, "text": " en los jardines.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4211590120894739, "is_candidate": true}, {"start": 1964.136, "end": 1965.818, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5499539510155614, "is_candidate": false}, {"start": 1965.818, "end": 1968.299, "text": "Por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4173915717627559, "is_candidate": true}, {"start": 1968.299, "end": 1976.445, "text": "Una que tiene que ver con la centralidad que juega la escuela en la organizaci\u00f3n familiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2578572200191629, "is_candidate": true}, {"start": 1976.445, "end": 1987.354, "text": "En la Argentina, nos guste o no, la escuela juega un papel central en nuestra organizaci\u00f3n familiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2948692807941339, "is_candidate": true}, {"start": 1987.354, "end": 1991.657, "text": "Y muchas veces, en eso que llamamos la discriminaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3448402813496593, "is_candidate": true}, {"start": 1992.563, "end": 2013.815, "text": " que sufre la mujer en el mundo del trabajo en la Argentina, tambi\u00e9n aparece la ausencia del Estado en infraestructura y servicio educativo para permitirle a la mujer tener igualdad de oportunidades en el sistema laboral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2397839176626504, "is_candidate": true}, {"start": 2013.815, "end": 2021.359, "text": "Y creo... Y creo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5868589991790032, "is_candidate": false}, {"start": 2024.042, "end": 2048.702, "text": " Y creo que si de verdad asumimos una sociedad de iguales y asumimos la defensa de nuestros principios constitucionales, inexorablemente tenemos que darle la oportunidad a la mujer de recuperar ese tiempo de cuidado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21505957337572612, "is_candidate": true}, {"start": 2050.0, "end": 2056.104, "text": " que hace que en la Argentina no tengamos igual remuneraci\u00f3n por igual tarea entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24556243292392577, "is_candidate": true}, {"start": 2056.104, "end": 2065.649, "text": "Y la verdad es que las mujeres son grandes protagonistas de la etapa que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30146360236639014, "is_candidate": true}, {"start": 2065.649, "end": 2076.495, "text": "Jimmy lo describ\u00eda bien en t\u00e9rminos de presencia en las aulas, presencia en la universidad, presencia en el sistema docente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3025891185208113, "is_candidate": true}, {"start": 2076.495, "end": 2077.436, "text": "Cuando miramos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620511656839965, "is_candidate": true}, {"start": 2078.655, "end": 2089.783, "text": " El proceso de aprendizaje, a la mujer la ve\u00edamos muy presente en la educaci\u00f3n primaria y muy ausente en la educaci\u00f3n universitaria cuando arranc\u00f3 el proceso democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2815135891733488, "is_candidate": true}, {"start": 2089.783, "end": 2104.133, "text": "Y hoy el nivel de presencia es muy fuerte en todos los niveles educativos y tiene que ver con el crecimiento de nuestra sociedad en t\u00e9rminos de construcci\u00f3n de principios de igualdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23990305233923725, "is_candidate": true}, {"start": 2108.007, "end": 2119.155, "text": " Decidimos tambi\u00e9n trabajar fuerte en el tema conectividad en la educaci\u00f3n primaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27742169386257265, "is_candidate": true}, {"start": 2119.155, "end": 2126.44, "text": "Porque nuestros hijos son hijos de la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.297985161594442, "is_candidate": true}, {"start": 2126.44, "end": 2128.662, "text": "Son nativos digitales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3300639196134797, "is_candidate": true}, {"start": 2128.662, "end": 2137.348, "text": "Nos llevan una distancia enorme en t\u00e9rminos de adaptaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.300485768266164, "is_candidate": true}, {"start": 2138.573, "end": 2147.14, "text": " de conocimiento, de aprendizaje y hasta de prueba y error en el proceso de utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2758410364940731, "is_candidate": true}, {"start": 2147.14, "end": 2163.432, "text": "Y ah\u00ed es donde adem\u00e1s tenemos que invertir en capacitaci\u00f3n para nuestros docentes, porque no podemos condenar al docente a ir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2457380981454238, "is_candidate": true}, {"start": 2164.053, "end": 2166.694, "text": " al frente del aula en desventaja con el alumno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3419606602866123, "is_candidate": true}, {"start": 2166.694, "end": 2183.081, "text": "Y tenemos que invertir fuerte en el uso de las nuevas tecnolog\u00edas y en el proceso de utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para el aprendizaje en nuestros docentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3095004326332065, "is_candidate": true}, {"start": 2183.081, "end": 2191.464, "text": "Para que sientan y se sientan empoderados cuando est\u00e1n al frente del aula en el uso de la tecnolog\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27603232773075825, "is_candidate": true}, {"start": 2193.581, "end": 2202.206, "text": " y sobre todas las cosas en el buen uso de la tecnolog\u00eda en el proceso de aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2593934985659929, "is_candidate": true}, {"start": 2202.206, "end": 2215.294, "text": "Creemos que es clave que en cuarto y quinto a\u00f1o, rob\u00f3tica y programaci\u00f3n sean obligatorios en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29635224505927993, "is_candidate": true}, {"start": 2215.294, "end": 2219.637, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5244038209244926, "is_candidate": false}, {"start": 2219.637, "end": 2222.259, "text": "Porque la revoluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.461477606864259, "is_candidate": true}, {"start": 2223.843, "end": 2250.636, "text": " La revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la informaci\u00f3n no solo est\u00e1 cambiando el proceso educativo, no solo est\u00e1 cambiando nuestras reglas de convivencia social, yo los invito a que me cuenten cu\u00e1ntos de ustedes logran en la mesa cuando se sientan con j\u00f3venes o adolescentes que la posici\u00f3n en la mesa sea mir\u00e1ndose y no as\u00ed con el tel\u00e9fono en la mano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21012489520813804, "is_candidate": true}, {"start": 2251.786, "end": 2264.051, "text": " Y la verdad es que nos cuesta a todos porque hoy tenemos una nueva cultura y sobre todas las cosas la aparici\u00f3n de una nueva forma de socializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28042300514741525, "is_candidate": true}, {"start": 2264.051, "end": 2277.698, "text": "A m\u00ed me pasa que puedo estar en la mesa con Malena, mi hijo, su novia, y para decirme algo me escribe por el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24366312791251976, "is_candidate": true}, {"start": 2277.698, "end": 2280.679, "text": "Y suena absurdo, pero es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4812982399372495, "is_candidate": true}, {"start": 2281.306, "end": 2282.086, "text": " que nos toca vivir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44241633993967644, "is_candidate": true}, {"start": 2282.086, "end": 2290.589, "text": "Y la verdad es que ese cambio lo vemos en el proceso industrial tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31772658142343435, "is_candidate": true}, {"start": 2290.589, "end": 2310.576, "text": "Hace pocos d\u00edas o semanas, visitando la Ford, charlando con los laburantes de la f\u00e1brica, me encontr\u00e9 en el lugar donde comen con un pibe que hac\u00eda 6 meses que hab\u00eda entrado a laburar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2344158468546821, "is_candidate": true}, {"start": 2312.918, "end": 2322.36, "text": " y que estaba sentado a punto de almorzar con un laburante que ten\u00eda 43 a\u00f1os en la empresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3015435741024305, "is_candidate": true}, {"start": 2322.36, "end": 2336.542, "text": "Y entonces, uno me contaba la electr\u00f3nica incorporada a los veh\u00edculos y cu\u00e1nto de la electr\u00f3nica iba en la caja, cu\u00e1nto de la electr\u00f3nica iba en el motor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2748772845741062, "is_candidate": true}, {"start": 2336.542, "end": 2341.083, "text": "Y el otro me contaba c\u00f3mo limaban la buj\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37752169510294964, "is_candidate": true}, {"start": 2343.072, "end": 2356.436, "text": " para ponerla en cada uno de los procesos de armado de fabricaci\u00f3n de los viejos Falcon hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.276588199691726, "is_candidate": true}, {"start": 2356.436, "end": 2365.899, "text": "La pregunta es, \u00bfhacia d\u00f3nde fue ese mercado de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30845492535983166, "is_candidate": true}, {"start": 2365.899, "end": 2368.48, "text": "\u00bfNo fue hacia el chico aprendiendo a limar la buj\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3775889651564658, "is_candidate": true}, {"start": 2370.177, "end": 2386.342, "text": " fue hacia ese compa\u00f1ero que ten\u00eda 40 a\u00f1os de laburo aprendiendo a usar y a participar del proceso de incorporaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el auto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25044285665868093, "is_candidate": true}, {"start": 2386.342, "end": 2388.403, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4338430500533055, "is_candidate": true}, {"start": 2388.403, "end": 2398.166, "text": "Porque si nosotros no damos obligatoriamente rob\u00f3tica y programaci\u00f3n en la escuela, no le vamos a dar las m\u00ednimas herramientas de salida", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22919293798276086, "is_candidate": true}, {"start": 2402.132, "end": 2405.955, "text": " el mundo del trabajo a nuestros pibes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3314028367737587, "is_candidate": true}, {"start": 2405.955, "end": 2411.098, "text": "Entonces, lo que estaremos fabricando es frustraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3358250277917829, "is_candidate": true}, {"start": 2411.098, "end": 2419.263, "text": "Estaremos generando la idea de que el sistema educativo no les sirvi\u00f3 y estar\u00e1n buscando alternativas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27588184774553615, "is_candidate": true}, {"start": 2419.263, "end": 2430.81, "text": "Creo, adem\u00e1s, y le agradezco a la enorme cantidad de rectores que hoy nos acompa\u00f1an, que tenemos que animarnos a construir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24998686885322707, "is_candidate": true}, {"start": 2431.539, "end": 2447.349, "text": " en el sistema universitario un r\u00e9gimen de carreras m\u00e1s cortas asociadas al proceso de la tecnolog\u00eda y la industrializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2502218430898614, "is_candidate": true}, {"start": 2447.349, "end": 2452.833, "text": "Con salida laboral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46650894759936035, "is_candidate": true}, {"start": 2452.833, "end": 2459.137, "text": "Muchas de las universidades que hoy est\u00e1n ac\u00e1 nos est\u00e1n acompa\u00f1ando en un desaf\u00edo maravilloso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25006544347189374, "is_candidate": true}, {"start": 2460.717, "end": 2489.122, "text": " Hoy la Argentina, y como es una buena noticia, no es noticia, adem\u00e1s de 1.700.000 becas Progresar, adem\u00e1s de las becas Manuel Belgrano, tiene un programa que se llama Argentina Programa 4.0, en el que estamos preparando 70.000 programadores para oferta al mercado de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2144579954551311, "is_candidate": true}, {"start": 2490.353, "end": 2504.399, "text": " Entendiendo que nuestros alumnos, nuestros pibes, est\u00e1n preparados para esa competencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29892803200522744, "is_candidate": true}, {"start": 2504.399, "end": 2514.444, "text": "A lo largo de estos a\u00f1os, haber viajado por distintas responsabilidades, me permiti\u00f3 tener una convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2666989500170368, "is_candidate": true}, {"start": 2514.444, "end": 2515.024, "text": "Nos puede ir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5756497776003464, "is_candidate": false}, {"start": 2516.656, "end": 2528.662, "text": " en algunos momentos mejor y en otros momentos peor, como pa\u00eds en determinados temas econ\u00f3micos, sociales, pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21060070602225422, "is_candidate": true}, {"start": 2528.662, "end": 2544.809, "text": "Pero no tengan dudas que en el mundo, a la hora de elegir entre los cinco pa\u00edses que m\u00e1s eligen capital humano, eligen capital humano argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2811560779602781, "is_candidate": true}, {"start": 2544.809, "end": 2545.15, "text": "Y eso...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7621806187298596, "is_candidate": false}, {"start": 2550.532, "end": 2559.336, "text": " Y eso no es un accidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35772155787373294, "is_candidate": true}, {"start": 2559.336, "end": 2574.104, "text": "Primero es la demostraci\u00f3n pr\u00e1ctica del impacto que tiene el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita en una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25784467783176945, "is_candidate": true}, {"start": 2574.104, "end": 2578.466, "text": "Porque en realidad esa enorme oferta de talento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31971250727135125, "is_candidate": true}, {"start": 2579.525, "end": 2597.38, "text": " Esa enorme oferta de intelecto es producto de la inversi\u00f3n que a lo largo de estos a\u00f1os viene haciendo la sociedad argentina cuando financia con sus impuestos el sistema educativo p\u00fablico y gratuito en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2251532470946267, "is_candidate": true}, {"start": 2597.38, "end": 2607.249, "text": "Y en segundo lugar, tiene que ver tambi\u00e9n con que tengamos nosotros la capacidad de adaptar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31771154917937183, "is_candidate": true}, {"start": 2608.24, "end": 2611.461, "text": " nuestro sistema educativo a las nuevas realidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2643296768613187, "is_candidate": true}, {"start": 2611.461, "end": 2630.51, "text": "Yo por eso hoy los quiero invitar primero a que vayamos al Congreso a defender la nueva ley de financiamiento educativo para que aquellos que quieren recortar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2742629084079138, "is_candidate": true}, {"start": 2638.499, "end": 2663.616, "text": " para que aquellos que quieran recortar en el sistema educativo, le digan en la cara a nuestros estudiantes, a nuestros docentes, a nuestros no docentes, a nuestras m\u00e1ximas autoridades de las distintas universidades que eligieron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2539063356647814, "is_candidate": true}, {"start": 2666.081, "end": 2674.344, "text": " el ajuste en el sistema educativo como un mecanismo para cerrar sus programas econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23763910672182986, "is_candidate": true}, {"start": 2674.344, "end": 2690.771, "text": "Nosotros vamos a aumentar la inversi\u00f3n en el sistema educativo porque creemos que es la mejor inversi\u00f3n... Porque creemos que es la mejor inversi\u00f3n que puede hacer una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36116250196778255, "is_candidate": true}, {"start": 2696.286, "end": 2719.4, "text": " Y queremos, adem\u00e1s, invitarlos a que en cada charla, en cada encuentro, en cada reuni\u00f3n con sus alumnos, con sus compa\u00f1eros de trabajo, les planteen con claridad lo que est\u00e1 en juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23473752592283081, "is_candidate": true}, {"start": 2719.4, "end": 2724.443, "text": "Porque alguno gritaba por ah\u00ed, voucher, como si los pibes", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3363971061083918, "is_candidate": true}, {"start": 2725.888, "end": 2732.892, "text": " a la hora de ir a elegir una universidad, necesitaran un ticket canasta o fueran a un viaje de egresados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28071822339438834, "is_candidate": true}, {"start": 2732.892, "end": 2739.136, "text": "Y entonces les dan el papelito para la excursi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28743266775100296, "is_candidate": true}, {"start": 2739.136, "end": 2747.121, "text": "Otros plantean la necesidad de achicar el sistema universitario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.297667828153226, "is_candidate": true}, {"start": 2747.121, "end": 2749.723, "text": "Y Jimmy lo plante\u00f3 con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39365512418872317, "is_candidate": true}, {"start": 2751.678, "end": 2772.837, "text": " nos falta todav\u00eda capilaridad del sistema universitario, nos falta mayor desarrollo, no solamente de carreras sino de universidades desde el punto de vista federal y tenemos que seguir ampliando la oferta universitaria p\u00fablica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2220266036277483, "is_candidate": true}, {"start": 2785.091, "end": 2813.222, "text": " Y por \u00faltimo, y agradeci\u00e9ndole a Jimmy por el enorme trabajo, hace casi dos meses y medio que una vez por semana viene con n\u00fameros, ideas, correcciones a pedirme que termin\u00e1ramos de realizar esta propuesta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23726396836592367, "is_candidate": true}, {"start": 2814.674, "end": 2840.223, "text": " a insistir con una vemencia admirable y cuando no, cuando ve\u00eda que encontraba alguna barrera, por ah\u00ed esa semana mandaba a alg\u00fan gremio a acercar una propuesta parecida,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27891775571435096, "is_candidate": true}, {"start": 2843.863, "end": 2871.113, "text": " O cuando no, a alg\u00fan rector de alguna universidad se la rebusca el tipo para lograr lo que quiere.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5360974197023789, "is_candidate": false}, {"start": 2871.113, "end": 2871.493, "text": "Yo quiero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6452167095271437, "is_candidate": false}, {"start": 2873.371, "end": 2900.596, "text": " Quiero decirles... As\u00ed es, as\u00ed es y en ese sentido obviamente que apelamos y aspiramos a que el esfuerzo que el Estado Nacional hace", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2835127188058063, "is_candidate": true}, {"start": 2902.116, "end": 2930.878, "text": " a la hora de impulsar una inversi\u00f3n de esta magnitud, vengan acompa\u00f1ados, queridos gobernadores, del esfuerzo... Del esfuerzo... Que muchas veces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2965177173025847, "is_candidate": true}, {"start": 2931.966, "end": 2938.549, "text": " nos lleva a tener situaciones en provincias que nos terminan revelando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24096425617290007, "is_candidate": true}, {"start": 2938.549, "end": 2948.113, "text": "Y quer\u00eda llegar ac\u00e1, y la verdad, muchas gracias, compa\u00f1era, porque me dio el pie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29375370097357856, "is_candidate": true}, {"start": 2948.113, "end": 2959.598, "text": "El esfuerzo de sostener algo que queremos y de hacer crecer algo que queremos es una tarea que tenemos que encarar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23971119105129823, "is_candidate": true}, {"start": 2961.365, "end": 2968.811, "text": " Nosotros creemos en la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28419902922095686, "is_candidate": true}, {"start": 2968.811, "end": 2981.222, "text": "No queremos una sociedad en la que se construya la idea de que el que usa la educaci\u00f3n p\u00fablica cay\u00f3 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2702145855320838, "is_candidate": true}, {"start": 2981.222, "end": 2986.446, "text": "Esa es la mirada de aquellos que desprecian la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3548529696347267, "is_candidate": true}, {"start": 2986.446, "end": 2989.849, "text": "Nosotros tenemos que tener como sue\u00f1o, como ideal,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3351211603362254, "is_candidate": true}, {"start": 2990.956, "end": 3004.764, "text": " que en nuestra sociedad se elija el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica sobre la base de algunos principios que tenemos que construir entre todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24613701023881607, "is_candidate": true}, {"start": 3004.764, "end": 3013.829, "text": "Porque la idea de defender la calidad de lo p\u00fablico es central para defender lo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3438432064519813, "is_candidate": true}, {"start": 3013.829, "end": 3019.833, "text": "Si no tenemos... Si no tenemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.584305419527686, "is_candidate": false}, {"start": 3024.128, "end": 3042.42, "text": " Si no tenemos los pibes con 190 d\u00edas de clase, porque los docentes y los pol\u00edticos se pelean 90 d\u00edas y los dejan a los pibes sin clase, destruimos la credibilidad del sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25756421344502123, "is_candidate": true}, {"start": 3042.42, "end": 3052.407, "text": "Y entonces tambi\u00e9n ah\u00ed tenemos que encontrar un principio de acuerdo, tenemos que encontrar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3470350805754785, "is_candidate": true}, {"start": 3053.809, "end": 3070.715, "text": " un principio de acuerdo en los m\u00ednimos de inversi\u00f3n, porque de nada sirve que digamos que defendemos la escuela p\u00fablica si los pibes van a los ba\u00f1os de las escuelas y se llueven o est\u00e1n rotos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3516711002574424, "is_candidate": true}, {"start": 3070.715, "end": 3074.917, "text": "Tenemos que defender un m\u00ednimo de acceso a la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5278605764872482, "is_candidate": false}, {"start": 3077.068, "end": 3105.622, "text": " porque de nada nos sirve que hablemos de motor de la movilidad social ascendente cuando hablamos del sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica y despu\u00e9s nos encontremos con que haya pibes en escuelas de ciudades grandes de la Argentina que no tienen conectividad para poner su tableta para poder laburar, aprender, operar o interactuar con sus compa\u00f1eros y docentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36173043199407884, "is_candidate": true}, {"start": 3111.448, "end": 3113.269, "text": " pero tenemos un principio de comuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45951713329054633, "is_candidate": true}, {"start": 3113.269, "end": 3134.122, "text": "Y no importa nuestra ideolog\u00eda, la de, por lo menos, de quienes estamos ac\u00e1, o nuestra pertenencia pol\u00edtica, porque de alguna manera, no te miro solo a vos, Tama, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2823670979269596, "is_candidate": true}, {"start": 3134.122, "end": 3135.183, "text": "Porque de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.500055002350654, "is_candidate": false}, {"start": 3139.446, "end": 3163.522, "text": " En realidad, la historia de la Argentina abraza a distintos sectores de la pol\u00edtica en la construcci\u00f3n, el crecimiento, la defensa y la democratizaci\u00f3n del sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita e inclusiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2599547465178146, "is_candidate": true}, {"start": 3163.522, "end": 3168.065, "text": "Y yo s\u00ed, en ese sentido, los quiero invitar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33448662199913803, "is_candidate": true}, {"start": 3169.887, "end": 3185.95, "text": " a una epopeya, como les dec\u00eda antes, que es de aqu\u00ed a los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os y que nos tiene a todos de distinto lugar como protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26075755299204506, "is_candidate": true}, {"start": 3185.95, "end": 3197.733, "text": "Que es hacer, en primer lugar, crecer la inversi\u00f3n del Estado en Educaci\u00f3n en la Argentina en todas sus jurisdicciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2768975386605176, "is_candidate": true}, {"start": 3199.648, "end": 3212.078, "text": " provincias y municipios que tambi\u00e9n tienen que empezar a comprometerse con la inversi\u00f3n educativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3047314456160509, "is_candidate": true}, {"start": 3212.078, "end": 3224.489, "text": "Los quiero invitar adem\u00e1s a exigirle al Congreso que se aboque inmediatamente al tratamiento de esta nueva ley de financiamiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2984040299950329, "is_candidate": true}, {"start": 3231.553, "end": 3256.739, "text": " Porque lleg\u00f3 el tiempo tambi\u00e9n de que se caigan las caretas y de que aquellos que dec\u00edan y se desviv\u00edan por plantear la defensa de la educaci\u00f3n, pongan el voto y muestren que est\u00e1n dispuestos a invertir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3135508682725794, "is_candidate": true}, {"start": 3256.739, "end": 3259.44, "text": "Los gobernantes hablamos con el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7377868697765291, "is_candidate": false}, {"start": 3261.477, "end": 3267.361, "text": " Los gobernantes hablamos con los presupuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7230270150903009, "is_candidate": false}, {"start": 3267.361, "end": 3279.488, "text": "Si quieren ser gobierno en la Argentina, le tienen que decir claramente a la sociedad cu\u00e1nto est\u00e1n dispuestos a hacer,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35974598561851145, "is_candidate": true}, {"start": 3290.58, "end": 3306.82, "text": " para hacer crecer nuestro capital humano, para hacer crecer nuestro sistema educativo, para invertir en nuestras futuras generaciones, para que de una vez por todas en los debates de los procesos electorales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2507111602123828, "is_candidate": true}, {"start": 3308.436, "end": 3315.641, "text": " no aparezcan los globitos ni los cuentitos por TikTok que despu\u00e9s terminan en enormes frustraciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28340275122678116, "is_candidate": true}, {"start": 3315.641, "end": 3324.587, "text": "Yo quiero que entre todos construyamos el debate sobre la verdad de nuestro sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33029554197077005, "is_candidate": true}, {"start": 3324.587, "end": 3331.172, "text": "Nos van a ver defendiendo con convicci\u00f3n nuestras becas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3993292589985896, "is_candidate": true}, {"start": 3332.648, "end": 3339.411, "text": " nuestras escuelas, nuestros docentes, nuestros no docentes y nuestras universidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41836732261411136, "is_candidate": true}, {"start": 3339.411, "end": 3352.836, "text": "Porque nada mejor para el futuro de la Argentina, para derrotar la pobreza y para incorporarla al siglo XXI que invertir en educaci\u00f3n con la nueva tecnolog\u00eda de la mano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4018918373103936, "is_candidate": true}, {"start": 3352.836, "end": 3355.677, "text": "Muchas gracias, gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4891351512837513, "is_candidate": true}, {"start": 3357.057, "end": 3361.961, "text": " \u00a1Viva la educaci\u00f3n p\u00fablica!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7135875992157801, "is_candidate": false}, {"start": 3361.961, "end": 3365.203, "text": "\u00a1Que vivan nuestras escuelas y universidades!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6325353612804673, "is_candidate": false}, {"start": 3365.203, "end": 3367.724, "text": "\u00a1Hagamos una Argentina para todos!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5569313993156909, "is_candidate": false}, {"start": 3367.724, "end": 3368.485, "text": "\u00a1Muchas gracias!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8396441041542512, "is_candidate": false}, {"start": 3370.6, "end": 3377.768, "text": " Y de esta manera, con las palabras del Ministro de Econom\u00eda, Sergio Massa, finalizamos la presentaci\u00f3n de la nueva Ley de Financiamiento Educativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6297009616531168, "is_candidate": false}, {"start": 3377.768, "end": 3385.336, "text": "Agradecemos a todas y a todos su presencia y el compromiso con la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5720724476120375, "is_candidate": false}, {"start": 3385.336, "end": 3386.837, "text": "Tengan una excelente jornada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8193059619193337, "is_candidate": false}], "Index": 1226, "channel_id": "UCTgqA3b5szBlOWePB_btVGg", "channel": "Ministerio de Educaci\u00f3n", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@educacionar", "id": "Bn_cIsH6WtY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Bn_cIsH6WtY", "title": "Presentaci\u00f3n del proyecto de Ley de Financiamiento Educativo", "duration": 3410.0, "view_count": 6193.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}