{"segments": [{"start": 0.45, "end": 0.97, "text": " Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9535565204818541, "is_candidate": false}, {"start": 0.97, "end": 7.695, "text": "Esta es una entrevista exclusiva con el precandidato a presidente, Sergio Massa, de Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8335047298201356, "is_candidate": false}, {"start": 7.695, "end": 11.578, "text": "Estamos en contacto ya desde Buenos Aires con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8442469932460118, "is_candidate": false}, {"start": 11.578, "end": 12.739, "text": "Sergio Massa, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8207592306645544, "is_candidate": false}, {"start": 12.739, "end": 13.159, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0337566280898978, "is_candidate": false}, {"start": 13.159, "end": 17.542, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5181248220732355, "is_candidate": false}, {"start": 17.542, "end": 18.943, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda, Leonardo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6324150127863946, "is_candidate": false}, {"start": 18.943, "end": 19.583, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9727485398243793, "is_candidate": false}, {"start": 19.583, "end": 27.729, "text": "Bueno, Sergio, primero agradecerle este contacto con Formosa y quer\u00edamos saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n con respecto a lo que ha sucedido en la Ciudad de Buenos Aires este \u00faltimo fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86787300645947, "is_candidate": false}, {"start": 31.091, "end": 54.136, "text": " La verdad es que, por un lado, muestra el nivel de participaci\u00f3n de la gente, las ganas de la gente de votar, de elegir, que no se deja llevar ni por las presiones de los medios, ni por las presiones de algunos formadores de opini\u00f3n, ni por las encuestas, sino que va, elige, vota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.257893933719474, "is_candidate": true}, {"start": 54.136, "end": 59.817, "text": "En ese sentido, creo que lust\u00f3 al haber hecho propuesta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2906995372146227, "is_candidate": true}, {"start": 61.431, "end": 83.578, "text": " al haber elegido el debate, el camino de contarle a la gente qu\u00e9 ciudad quer\u00eda, creci\u00f3 mucho, y ese es el camino en el que yo creo, el de las propuestas, el de contarle a los jubilados c\u00f3mo van a tener el 82% m\u00f3vil a partir del primero de enero del a\u00f1o que viene, el de contarle a cada uno de los argentinos c\u00f3mo vamos a dar la batalla...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2754617291207867, "is_candidate": true}, {"start": 86.808, "end": 100.711, "text": " el de contarle a los argentinos la lucha que emprendemos por el trabajo y por la educaci\u00f3n, y el de contarle a cada uno de los argentinos en sus provincias c\u00f3mo veo la realidad de sus provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28137334221712873, "is_candidate": true}, {"start": 100.711, "end": 113.893, "text": "Bueno, Sergio, viniendo ya a la provincia de Formosa, y en referencia a uno de los temas que ocupa la provincia de Formosa, como por ejemplo la econom\u00eda regional, \u00bfcu\u00e1les son las propuestas de Frente Renovador con respecto a la econom\u00eda de la zona?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8959526686173471, "is_candidate": false}, {"start": 116.345, "end": 132.456, "text": " Mire, lo primero que quiero decirle a los formose\u00f1os es que para nosotros el eje y la idea de empezar a trabajar todo lo que tiene que ver con el transporte de las producciones y de las econom\u00edas regionales es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2359675395695766, "is_candidate": true}, {"start": 132.456, "end": 144.044, "text": "Lo segundo que planteamos es que por la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica Formosa puede ocupar un papel en el Mercosur y transformarse en zona aduanera extendida para darle trabajo a miles de formose\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3289911259586541, "is_candidate": true}, {"start": 144.91, "end": 154.493, "text": " que hoy por ah\u00ed no tienen la suerte de tener trabajo, que est\u00e1n cubiertos por un plan que hay que cuid\u00e1rselo, pero que hay que darles la posibilidad de tener trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36405694141158007, "is_candidate": true}, {"start": 154.493, "end": 158.775, "text": "Y despu\u00e9s, eliminar las retenciones a las econom\u00edas regionales y bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36203037404996774, "is_candidate": true}, {"start": 158.775, "end": 167.558, "text": "Si no, para el pomelo es un problema enorme el costo log\u00edstico, pero adem\u00e1s la presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370683146991508, "is_candidate": true}, {"start": 167.558, "end": 172.9, "text": "Formosa tiene adem\u00e1s una oportunidad enorme, que es el tema de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41233137463314373, "is_candidate": true}, {"start": 174.745, "end": 175.625, "text": " S\u00ed, lo escucho, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9037489389110239, "is_candidate": false}, {"start": 175.625, "end": 184.848, "text": "Que es el tema de trabajar toda la zona de Ingenieros Ju\u00e1rez con el tema de las refiner\u00edas para darle trabajo a los formose\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2943660197340203, "is_candidate": true}, {"start": 184.848, "end": 187.089, "text": "Eso es muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4437213119360761, "is_candidate": true}, {"start": 187.089, "end": 195.252, "text": "Ahora, con respecto a la seguridad, m\u00e1s particularmente con el narcotr\u00e1fico que es un gran problema no solamente en Formosa, sino en todas las provincias de la frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9214268868319742, "is_candidate": false}, {"start": 198.554, "end": 219.292, "text": " Nosotros lo que planteamos por un lado es blindar la frontera, gendarmer\u00eda que vuelva a Formosa, qu\u00e9 tiene que hacer en el Gran Buenos Aires, hay que ponerla en la frontera a cuidar a los formose\u00f1os y a cuidar la frontera, asistida por el ej\u00e9rcito y por tecnolog\u00eda, 3.000 drones para cuidar la frontera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025823445262368, "is_candidate": true}, {"start": 221.402, "end": 230.266, "text": " estamos planteando adem\u00e1s un centro de monitoreo log\u00edstico en Formosa, para que desde Formosa podamos coordinar el tema del cuidado de la frontera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3140383716135926, "is_candidate": true}, {"start": 230.266, "end": 249.015, "text": "Y adem\u00e1s un cambio en las leyes de la Argentina, perpetua para narcotraficantes, de 8 a 25 a\u00f1os de pena para el que vende droga, igual\u00e1ndolo con el homicida, porque el que vende droga mata, el que vende droga est\u00e1 matando a nuestros hijos, y adem\u00e1s la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2971996184120671, "is_candidate": true}, {"start": 251.861, "end": 255.742, "text": " de los bienes y el dinero de los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3592935748075352, "is_candidate": true}, {"start": 255.742, "end": 270.386, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la mirada que tiene Sergio Massa con respecto al gobierno de Gildo Infr\u00e1n y a todo lo que significa el hecho de unas instituciones de una u otra manera sometidas al r\u00e9gimen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8657515031981682, "is_candidate": false}, {"start": 270.386, "end": 277.328, "text": "La verdad es que yo miro con preocupaci\u00f3n la idea de creer que el Estado es una persona", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.328546234614277, "is_candidate": true}, {"start": 279.207, "end": 285.613, "text": " El Estado son miles de formose\u00f1os que pagan sus impuestos, que trabajan todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3182428865605619, "is_candidate": true}, {"start": 285.613, "end": 303.648, "text": "Esta idea de las reelecciones indefinidas, lo \u00fanico que hace es terminar con la democracia como sistema, hay que limitar las reelecciones indefinidas, porque adem\u00e1s la renovaci\u00f3n es buena,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3147806966676635, "is_candidate": true}, {"start": 304.664, "end": 317.653, "text": " La gente naturalmente quiere cambiar su coche, quiere tener un trabajo mejor, quiere cambiar su ropa, tambi\u00e9n necesita cambiar sus gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.326292459710969, "is_candidate": true}, {"start": 317.653, "end": 329.741, "text": "Sergio, ahora con respecto a algo que es abarcativo de todo el pa\u00eds, pero que tambi\u00e9n toca de lleno a formosa y que son los planes sociales, \u00bfc\u00f3mo reconvertir\u00eda el Frente Renovador los planes sociales a trabajo genuino?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8976732284475308, "is_candidate": false}, {"start": 332.265, "end": 335.167, "text": " Mire, lo hemos planteado y lo seguimos planteando con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3531909581048318, "is_candidate": true}, {"start": 335.167, "end": 346.295, "text": "Primero, protegerlos por ley, para sacar a los punteros del medio, porque hoy el primer problema que tenemos es que los punteros pol\u00edticos agarran de reh\u00e9n a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29537552973788883, "is_candidate": true}, {"start": 346.295, "end": 351.539, "text": "Entonces, protegerlos por ley, darle libertad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3738168135973112, "is_candidate": true}, {"start": 351.539, "end": 360.205, "text": "En segundo lugar, que no sea incompatible con trabajar el plan social, que el que cobra un plan pueda ir a trabajar sin que le saquen el plan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36928291443972583, "is_candidate": true}, {"start": 361.514, "end": 377.303, "text": " pero adem\u00e1s aquel comerciante, aquel productor que tome a alguien que tiene un plan social, no le vamos a cobrar impuestos por esa persona y se lo vamos a formalizar para que de esa manera haya est\u00edmulo para que la gente vuelva al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3009868151344647, "is_candidate": true}, {"start": 379.32, "end": 391.083, "text": " Ahora, hablando un poco de la coparticipaci\u00f3n federal, Formosa es una de las provincias que m\u00e1s coparticipaci\u00f3n recibe y a su vez tambi\u00e9n es absolutamente dependiente del Poder Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8837822763062743, "is_candidate": false}, {"start": 391.083, "end": 399.985, "text": "\u00bfC\u00f3mo podr\u00eda transformarse para darle algo de independencia a las provincias como para poder administrar sus propios recursos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8459802781520745, "is_candidate": false}, {"start": 399.985, "end": 403.986, "text": "Como venimos planteando, descentralizando el impuesto al cheque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3802026542867488, "is_candidate": true}, {"start": 403.986, "end": 407.667, "text": "Yo no quiero que el Gobernador me venga a pedir una obra,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043283348146446, "is_candidate": true}, {"start": 409.425, "end": 417.612, "text": " Yo quiero que el Gobernador me invite a inaugurar una obra con plata de los formose\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33633770022563014, "is_candidate": true}, {"start": 417.612, "end": 425.478, "text": "De cada 100 pesos que pagan los formose\u00f1os en impuestos, 76 se los lleva la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29400880817083674, "is_candidate": true}, {"start": 425.478, "end": 429.921, "text": "Eso hace que haya imposibilidad de desarrollo local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4158669458075168, "is_candidate": true}, {"start": 429.921, "end": 432.223, "text": "Nosotros tenemos que volver al esquema 50 y 50.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4375277044808148, "is_candidate": true}, {"start": 432.223, "end": 434.745, "text": "50 en las provincias, 50 en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33299454904672954, "is_candidate": true}, {"start": 438.033, "end": 439.853, "text": " y desarrollo compartido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699412140711704, "is_candidate": true}, {"start": 439.853, "end": 445.815, "text": "Eso va a ser mucho m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s justa la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3524440897793746, "is_candidate": true}, {"start": 445.815, "end": 448.695, "text": "Ahora, Sergio, con referencia a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8381627823105053, "is_candidate": false}, {"start": 448.695, "end": 452.636, "text": "Usted hablaba de desarrollar, por ejemplo, la hidrov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9411371779169406, "is_candidate": false}, {"start": 452.636, "end": 454.757, "text": "\u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 trabajando con la hidrov\u00eda en la actualidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9747078791735235, "is_candidate": false}, {"start": 454.757, "end": 464.339, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia que podr\u00eda marcar un crecimiento de Formosa entre otras provincias que est\u00e1n siendo afectadas por la hidrov\u00eda o que pueden llegar a ser influidas por la hidrov\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9252704560520306, "is_candidate": false}, {"start": 466.557, "end": 481.995, "text": " Mire, la hidrov\u00eda hoy es un gran curro que le cobra peaje a barcos paraguayos, a poquitos barcos argentinos y que no nos est\u00e1 sirviendo para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2723809104707562, "is_candidate": true}, {"start": 481.995, "end": 483.637, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6300283648140244, "is_candidate": false}, {"start": 483.637, "end": 486.16, "text": "El puerto de Barranqueras est\u00e1 pendiente de la obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41622582170002287, "is_candidate": true}, {"start": 487.555, "end": 496.34, "text": " Lo que es Garup\u00e1 Misiones, el corredor de 30 kil\u00f3metros de ferrocarril m\u00e1s el puerto, Garup\u00e1 Posadas, est\u00e1 pendiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3125623918874576, "is_candidate": true}, {"start": 496.34, "end": 499.261, "text": "El Espejo de Yacyret\u00e1 est\u00e1 pendiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35084839041055305, "is_candidate": true}, {"start": 499.261, "end": 504.624, "text": "El desarrollo de lo que es la v\u00eda vinculada a Formosa est\u00e1 pendiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3153026222883225, "is_candidate": true}, {"start": 504.624, "end": 509.827, "text": "Hay que exigir las obras para que los formose\u00f1os sientan que son parte del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3857906838009917, "is_candidate": true}, {"start": 511.712, "end": 518.978, "text": " Ahora, con referencia, justamente hablando de los caminos y las v\u00edas de comunicaci\u00f3n que puede llegar a tener la provincia con Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908490483582986, "is_candidate": false}, {"start": 518.978, "end": 529.447, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su visi\u00f3n con respecto a esto que ha habido como una especie de impronta en los ferrocarriles de mano de los chinos y sin embargo otra vez ahora se ha detenido toda esa impronta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8974379541659845, "is_candidate": false}, {"start": 529.447, "end": 531.509, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su visi\u00f3n con referencia a los ferrocarriles?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162550681861021, "is_candidate": false}, {"start": 534.04, "end": 553.386, "text": " Nosotros tenemos presentado un programa 5.500 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n, financiamiento internacional, que nos va a permitir r\u00e1pidamente que lo que son las v\u00edas de carga, que son las primeras que tenemos que resolver, las tengamos en un a\u00f1o y medio funcionando a pleno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23954920322472428, "is_candidate": true}, {"start": 554.423, "end": 555.804, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.466972813092998, "is_candidate": true}, {"start": 555.804, "end": 562.849, "text": "Que eso va a mejorar no s\u00f3lo la conectividad de Formosa, le va a bajar los costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2949160549541864, "is_candidate": true}, {"start": 562.849, "end": 567.572, "text": "Un tren son 92 camiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4164050846035564, "is_candidate": true}, {"start": 567.572, "end": 567.872, "text": "Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9305391000491687, "is_candidate": false}, {"start": 568.323, "end": 585.179, "text": " Con referencia a esto que usted debe conocer de la aplicaci\u00f3n de energ\u00eda nuclear o que pretende al menos el gobierno de abrir o de poner a trabajar una planta de di\u00f3xido de uranio en la provincia, \u00bfcu\u00e1l es su posici\u00f3n al respecto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9062339613303577, "is_candidate": false}, {"start": 585.179, "end": 592.065, "text": "Yo no voy a permitir que... De ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41241594785454183, "is_candidate": true}, {"start": 594.578, "end": 606.353, "text": " Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la postura en referencia a esto que se ha hecho, bueno, una gran construcci\u00f3n por parte del Gobierno Nacional, que es la energ\u00eda nuclear, m\u00e1s all\u00e1 de la planta de di\u00f3xido de uranio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8483979940419163, "is_candidate": false}, {"start": 606.353, "end": 608.375, "text": "Pero es que una cosa es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45160812971495734, "is_candidate": true}, {"start": 609.609, "end": 618.617, "text": " el enriquecimiento de uranio, otra cosa es la energ\u00eda nuclear y otra distinta es el tratamiento del di\u00f3xido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2712177202080721, "is_candidate": true}, {"start": 618.617, "end": 631.588, "text": "Los formose\u00f1os tienen que saber que lo que est\u00e1n haciendo es trasladando de C\u00f3rdoba a Formosa una planta que en C\u00f3rdoba est\u00e1 rechazada por la propia comunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28892178257268963, "is_candidate": true}, {"start": 634.295, "end": 642.566, "text": " Y en referencia a eso, \u00bfcu\u00e1l es la soluci\u00f3n de energ\u00eda para la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8547156327611689, "is_candidate": false}, {"start": 642.566, "end": 645.37, "text": "Yo creo que la clave est\u00e1 en la energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4088865936074594, "is_candidate": true}, {"start": 647.805, "end": 671.42, "text": " 114 represas peque\u00f1as y medianas, no las de grandes inundaci\u00f3n, en 14 provincias, incluidas Formosa, es lo que tiene el Programa Federal El\u00e9ctrico que hemos planteado, que adem\u00e1s tiene financiamiento propio porque el gobierno garantiza esos contratos con la compra de la energ\u00eda y la conectividad para las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2604748427939617, "is_candidate": true}, {"start": 672.16, "end": 676.706, "text": " eso le va a cambiar la realidad a todas las provincias del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45344672303883793, "is_candidate": true}, {"start": 676.706, "end": 688.101, "text": "Hoy Corrientes, por ejemplo, produce el 12% de la energ\u00eda de la Argentina y no tiene electricidad para instalar industrias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28571260984561087, "is_candidate": true}, {"start": 688.101, "end": 689.263, "text": "\u00a1Qu\u00e9 de locos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7947284560893311, "is_candidate": false}, {"start": 690.706, "end": 703.99, "text": " Bueno, en referencia a lo social, m\u00e1s a nosotros, Formosa es una de las provincias en donde el promedio de sueldo es uno de los m\u00e1s bajos del pa\u00eds, tanto a nivel privado como a nivel estatal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777349309205097, "is_candidate": false}, {"start": 703.99, "end": 712.433, "text": "Generar trabajo lleva su tiempo, \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan las medidas inmediatas para provincias como Formosa, no es la \u00fanica, que tienen este tipo de problemas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8336804647925955, "is_candidate": false}, {"start": 712.433, "end": 719.695, "text": "Mire, lo primero que le quiero decir es, generar trabajo no lleva tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29660290186347527, "is_candidate": true}, {"start": 720.78, "end": 721.981, "text": " Lo primero que lleva es decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5864241403886323, "is_candidate": false}, {"start": 721.981, "end": 737.069, "text": "Si yo le digo a cada comerciante y a cada productor de Formosa que voy a incorporarle los programas sociales al mercado de trabajo sin cobrarle impuestos, usted va a tener una primera reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30781379115610674, "is_candidate": true}, {"start": 737.069, "end": 743.773, "text": "Si adem\u00e1s le elimino las retenciones a las econom\u00edas regionales, va a tener un segundo gran n\u00facleo de incorporaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3255534657132443, "is_candidate": true}, {"start": 744.685, "end": 756.757, "text": " Y adem\u00e1s, si nosotros armamos la zona aduanera extendida para Formosa, vamos a tener un gran parque log\u00edstico que nos va a permitir que Formosa se transforme en uno de los n\u00facleos del Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31514016743333495, "is_candidate": true}, {"start": 756.757, "end": 767.768, "text": "Y eso va a hacer a Formosa grande, le va a dar trabajo a los formose\u00f1os r\u00e1pidamente, porque la zona aduanera extendida es beneficio impositivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3295415641093984, "is_candidate": true}, {"start": 769.572, "end": 780.682, "text": " Ahora, con referencia a la otra pata de la econom\u00eda que tiene la provincia de Formosa, que es el petr\u00f3leo, o al menos la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo, o una potencial extracci\u00f3n de petr\u00f3leo, Formosa necesita de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8680249641957479, "is_candidate": false}, {"start": 780.682, "end": 786.868, "text": "\u00bfCu\u00e1l va a ser la postura del Frente Renovador con respecto a traer inversiones no solamente a la provincia, sino tambi\u00e9n al pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8438850841155403, "is_candidate": false}, {"start": 790.168, "end": 803.959, "text": " Bueno, la Argentina el a\u00f1o que viene, si nos toca gobernar, va a tener 65.000 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n, de los cuales 24.000 millones de d\u00f3lares son gas y petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25673289323194426, "is_candidate": true}, {"start": 803.959, "end": 813.066, "text": "Cuando usted fija un precio a 5 o a 10 a\u00f1os, usted lo que genera son condiciones para que se produzcan inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26197377179946624, "is_candidate": true}, {"start": 814.076, "end": 826.869, "text": " Le voy a poner un caso con Ingeniero Ju\u00e1rez, si usted determina valor de refinaci\u00f3n en Formosa, lo primero que va a generar es la decisi\u00f3n de que alguien instale una refiner\u00eda en Ingeniero Ju\u00e1rez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28727964749567114, "is_candidate": true}, {"start": 829.748, "end": 837.731, "text": " Ahora, con respecto a la relaci\u00f3n con los pa\u00edses, nosotros tenemos la proximidad del Paraguay, bueno, tambi\u00e9n lo tiene Misiones, en el caso de Salta, Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635840261792869, "is_candidate": false}, {"start": 837.731, "end": 848.394, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la relaci\u00f3n con los pa\u00edses vecinos en este mercado que se podr\u00eda generar a partir de reactivar las v\u00edas de comunicaci\u00f3n, tanto rutas, ferrocarriles o hidrov\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8929205668139142, "is_candidate": false}, {"start": 848.394, "end": 857.477, "text": "Bueno, si usted tiene en Formosa una zona banera extendida, tiene el ferrocarril,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2861188609067975, "is_candidate": true}, {"start": 859.413, "end": 868.74, "text": " funcionando, tiene la hidrov\u00eda, usted convierte a Formosa en uno de los centros log\u00edsticos del Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24720073245040375, "is_candidate": true}, {"start": 868.74, "end": 886.153, "text": "Eso adem\u00e1s lo que le describe es cu\u00e1l es mi decisi\u00f3n si los argentinos me digen para gobernar, que es que nuestros hermanos paraguayos, brasileros, bolivianos, sean uruguayos, sean parte de nuestro primer mercado, de nuestra primera relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2452712357135809, "is_candidate": true}, {"start": 887.034, "end": 895.177, "text": " por una ventaja competitiva log\u00edstica, porque los tenemos cerquita por el transporte, un mercado de m\u00e1s de 400 millones de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3129680632788323, "is_candidate": true}, {"start": 895.177, "end": 900.98, "text": "Imag\u00ednense que el pomelo lo podamos vender en lugar de a 40 millones, a 400 millones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3695295800997269, "is_candidate": true}, {"start": 900.98, "end": 901.08, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9757503726354871, "is_candidate": false}, {"start": 906.748, "end": 912.832, "text": " Con respecto a un tema bueno que es tanto nacional como provincial y es el tema de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8842618390941664, "is_candidate": false}, {"start": 912.832, "end": 927.381, "text": "\u00bfC\u00f3mo el Frente Renovador va a combatir la corrupci\u00f3n sabiendo esta batalla que se da entre los frentes tanto judicial como de ministerios y sobre todo en provincias como Formosa en donde ya algo le hab\u00eda anticipado el hecho de que los jueces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8639799481127435, "is_candidate": false}, {"start": 929.559, "end": 931.68, "text": " defienden a un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.798434193952174, "is_candidate": false}, {"start": 931.68, "end": 940.764, "text": "\u00bfCu\u00e1l va a ser el planteo con respecto a la corrupci\u00f3n en tantos \u00e1mbitos divergentes en el pa\u00eds del Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653286911277738, "is_candidate": false}, {"start": 940.764, "end": 948.528, "text": "Mire, nosotros hemos presentado un c\u00f3digo penal que establece 5 cambios fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27292812631483754, "is_candidate": true}, {"start": 948.528, "end": 954.131, "text": "El primero, establece una pena m\u00ednima de 5 a\u00f1os para el delito de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3143720428411221, "is_candidate": true}, {"start": 955.54, "end": 960.765, "text": " que adem\u00e1s hoy no est\u00e1 tipificado en el C\u00f3digo, lo estamos tipificando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29359549807383145, "is_candidate": true}, {"start": 960.765, "end": 968.091, "text": "O sea, el C\u00f3digo Penal en la Argentina no tiene la corrupci\u00f3n como delito, imag\u00ednese lo grave de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30177171660606217, "is_candidate": true}, {"start": 968.091, "end": 975.197, "text": "Le ponemos una pena m\u00ednima de 5 a\u00f1os para que no sea escarcelable y una m\u00e1xima de 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32368454350904075, "is_candidate": true}, {"start": 975.197, "end": 978.199, "text": "En tercer lugar, planteamos un cambio fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43900769780175364, "is_candidate": true}, {"start": 979.25, "end": 991.983, "text": " cuando a usted lo procesan, o sea, hay semiplena prueba de que usted cometi\u00f3 un delito, se enriqueci\u00f3 en la funci\u00f3n p\u00fablica, el Estado se puede apropiar de todos los bienes que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2849826584841113, "is_candidate": true}, {"start": 991.983, "end": 1001.252, "text": "Imag\u00ednese, alguien sospechado de corrupci\u00f3n a quien el Estado le saca el campo que compr\u00f3, la casa que compr\u00f3, el barco que compr\u00f3 o el avi\u00f3n que compr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498168543463547, "is_candidate": true}, {"start": 1002.516, "end": 1013.698, "text": " En cuarto lugar, planteamos el juicio de residencia, que es que cuando usted entra a la funci\u00f3n p\u00fablica, autom\u00e1ticamente se le abre un juicio y se le investiga la evoluci\u00f3n del patrimonio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2761307180744045, "is_candidate": true}, {"start": 1013.698, "end": 1020.28, "text": "Y el quinto punto, la imprescriptibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35629508883122385, "is_candidate": true}, {"start": 1020.28, "end": 1022.22, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47313192552286865, "is_candidate": true}, {"start": 1022.22, "end": 1030.122, "text": "Que si usted pasa por el Estado y cometi\u00f3 un delito, lo pueden investigar hasta el d\u00eda que se muera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2811134083063138, "is_candidate": true}, {"start": 1031.852, "end": 1046.899, "text": " eso cambia radicalmente esta idea de creer que porque uno tiene el poder puede robar porque no lo van a investigar, lo pueden investigar hasta el d\u00eda que se muera y eso cambia la matriz de corrupci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2826721219778331, "is_candidate": true}, {"start": 1046.899, "end": 1060.805, "text": "Pero adem\u00e1s le quiero decir algo, yo conozco muy bien nuestro pa\u00eds y conozco la historia de muchos dirigentes, yo no tengo compromisos con empresarios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27826967887796183, "is_candidate": true}, {"start": 1062.762, "end": 1071.348, "text": " ni tengo compromisos con pol\u00edticos, yo no tengo miedo en meterlos presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39307519299001614, "is_candidate": true}, {"start": 1071.348, "end": 1085.997, "text": "Ya \u00faltima, Sergio, y ya vamos finalizando con la entrevista, es con respecto a los profesionales en la regi\u00f3n, no solamente en la provincia de Formosa, sino en la regi\u00f3n NEA, profesionales m\u00e9dicos, profesionales ingenieros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8249029913267508, "is_candidate": false}, {"start": 1086.679, "end": 1099.744, "text": " abogados y mucha gente que a pesar de no tener ning\u00fan oficio emigra de la provincia y muchos van a pa\u00edses lim\u00edtrofes como Brasil y otros van hacia el sur buscando un futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8119356577208114, "is_candidate": false}, {"start": 1099.744, "end": 1107.847, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el mensaje para este tipo de personas que hoy ven con esperanza el Frente Renovador como para cambiar o modificar su vida y quedarse en su propia provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8377182943504831, "is_candidate": false}, {"start": 1107.847, "end": 1114.45, "text": "La verdad es que van a buscar trabajo a otro lado porque est\u00e1n mal pagos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33124071544730793, "is_candidate": true}, {"start": 1115.887, "end": 1118.169, "text": " La gente busca vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.388858809907066, "is_candidate": true}, {"start": 1118.169, "end": 1134.541, "text": "Ahora, si yo a esa gente le digo qu\u00e9dese tranquila, tenga trabajo en blanco o en negro, usted va a tener un cr\u00e9dito para poder comprar su casa, va a pagar entre 3.000 y 7.000 pesos por mes de cuota en pesos, a 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28364239104477773, "is_candidate": true}, {"start": 1134.541, "end": 1140.606, "text": "Si adem\u00e1s le digo, mire, me toca a m\u00ed como Presidente, yo me voy a ser responsable de la lucha contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29249347920262725, "is_candidate": true}, {"start": 1142.037, "end": 1164.395, "text": " y adem\u00e1s lo que les digo es voy a trabajar para que su provincia tenga m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, a esa gente le cambia la perspectiva, por eso lo que les digo es no se vayan, no se vayan ni de Formosa ni de la Argentina, qu\u00e9dense, si trabajan en la salud p\u00fablica van a cobrar mejor porque les vamos a pagar de acuerdo a la cantidad de servicios prestados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31181313538340993, "is_candidate": true}, {"start": 1166.096, "end": 1173.06, "text": " Si trabajan en el sector privado, al eliminarles el impuesto a las ganancias van a ganar m\u00e1s, qu\u00e9dense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32560300603924464, "is_candidate": true}, {"start": 1173.06, "end": 1185.966, "text": "Pero adem\u00e1s van a tener derecho a la casa propia desde el cr\u00e9dito y van a tener la posibilidad de vivir en un pa\u00eds donde el Presidente se va a poner al frente de la lucha contra la droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27219459052921213, "is_candidate": true}, {"start": 1185.966, "end": 1192.65, "text": "Bueno, Sergio Massa, nos despedimos, no sin agradecerle este momento, no s\u00e9 si quiere dejar alg\u00fan mensaje al p\u00fablico formose\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663033742787919, "is_candidate": false}, {"start": 1194.657, "end": 1218.825, "text": " S\u00ed, les quiero dejar un abrazo grande y les quiero decir a todos los formose\u00f1os que faltan 20 d\u00edas para la elecci\u00f3n, que ya se acab\u00f3 el tiempo de la propaganda, de los globitos, del Facebook, de los cartelitos, de los colores, que los candidatos tenemos que respetar al votante y que le tenemos que contar hacia qu\u00e9 pa\u00eds vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22979888741831822, "is_candidate": true}, {"start": 1218.825, "end": 1223.047, "text": "Yo s\u00e9 que Scioli no dice lo que quiere hacer porque tiene miedo que en la C\u00e1mpora lo reten,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25368759415077147, "is_candidate": true}, {"start": 1224.17, "end": 1240.445, "text": " Y s\u00e9 que Macri cuando habla de cambio, cambio y no explica lo que es el cambio, a veces parece inclusive un vendedor de d\u00f3lares de la calle Florida, pero es porque no puede contarle a la gente que quiere volver a las AFJP o que quiere privatizar Aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27957941739243275, "is_candidate": true}, {"start": 1240.445, "end": 1243.107, "text": "Yo les propongo que no volvamos a empezar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42085579080403046, "is_candidate": true}, {"start": 1247.183, "end": 1252.408, "text": " Que cuidemos lo que est\u00e1 bien, pero que por una vez pensemos en construir para adelante el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2931463296127136, "is_candidate": true}, {"start": 1252.408, "end": 1258.393, "text": "Yo no quiero reescribir la historia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37577992579901065, "is_candidate": true}, {"start": 1258.393, "end": 1265.399, "text": "Y le pido a los formose\u00f1os y los invito a que nos acompa\u00f1en a hacerlo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2761026607052306, "is_candidate": true}, {"start": 1265.399, "end": 1268.962, "text": "Sergio Massa, much\u00edsimas gracias por el contacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8970807939866088, "is_candidate": false}, {"start": 1268.962, "end": 1269.483, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5821507701831392, "is_candidate": false}], "Index": 1164, "channel_id": "UC32Xn5zO8G3_Py0H66T4OrQ", "channel": "Diario El Comercial", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@diarioelcomercial3645", "id": "bWBMJajtyzw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bWBMJajtyzw", "title": "Entrevista Sergio Massa -  CANAL 7 Formosa -  20 de Julio", "duration": 1271.0, "view_count": 487.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}