{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.349, "text": " Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9679333851914995, "is_candidate": false}, {"start": 1.349, "end": 2.969, "text": "Buenas noches, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.857863477639012, "is_candidate": false}, {"start": 2.969, "end": 7.531, "text": "Gracias por estar en Minuto Uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8069992112882874, "is_candidate": false}, {"start": 7.531, "end": 8.171, "text": "Hola, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.689877954959301, "is_candidate": false}, {"start": 8.171, "end": 9.372, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49896835307137466, "is_candidate": true}, {"start": 9.372, "end": 25.339, "text": "La verdad que s\u00ed que hace minutos con todas las c\u00e1maras empresarias, Uni\u00f3n Industrial, la C\u00e1mara Textil, la DINRA, Coninagro, pusimos en marcha un programa muy, muy fuerte de reducci\u00f3n de impuestos para las pymes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2912612979676116, "is_candidate": true}, {"start": 26.439, "end": 36.607, "text": " B\u00e1sicamente le damos la oportunidad a las pymes de descontar parte del impuesto a los d\u00e9bitos y los cr\u00e9ditos a cuenta de aportes y contribuciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28637211937142515, "is_candidate": true}, {"start": 36.607, "end": 45.433, "text": "El 30% de impuesto al cheque, como lo conocemos com\u00fanmente, se puede aplicar al 15% de aportes y contribuciones para seguir generando empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2667758639776948, "is_candidate": true}, {"start": 46.213, "end": 49.977, "text": " Esto impacta en 330.000 PyMEs de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2729951349813109, "is_candidate": true}, {"start": 49.977, "end": 60.108, "text": "Pusimos en marcha adem\u00e1s un programa PyME exportador a 19.000 millones de pesos de aporte no reembolsable a las PyMEs que aumenten las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26431630385067906, "is_candidate": true}, {"start": 60.108, "end": 65.153, "text": "B\u00e1sicamente porque el valor tonelada de cada exportaci\u00f3n PyME es 2.100 d\u00f3lares la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27302893956275287, "is_candidate": true}, {"start": 67.195, "end": 91.641, "text": " y Argentina exporta en promedio 500 d\u00f3lares la tonelada y obviamente eso demuestra que nuestras pymes exportan con valor agregado y tenemos que promoverlo en este momento en el que la sequ\u00eda destruy\u00f3 gran parte de las cuentas de las exportaciones argentinas y tambi\u00e9n de la recaudaci\u00f3n de impuestos de la Argentina y necesitamos fortalecer y robustecer nuestras...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24221217644188497, "is_candidate": true}, {"start": 92.902, "end": 96.446, "text": " reservas, pero tambi\u00e9n seguir promoviendo actividad y empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3415966075490492, "is_candidate": true}, {"start": 96.446, "end": 109.744, "text": "Venimos de 33 meses de generaci\u00f3n de empleo, eso tiene que continuar porque el mercado interno es uno de los grandes motores de nuestra econom\u00eda, porque las pymes generan casi el 71% del empleo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23165867256346073, "is_candidate": true}, {"start": 110.364, "end": 136.347, "text": " y entonces darles la oportunidad de aplicar parte del impuesto al cheque a aportes y contribuciones, darle la oportunidad de que no se les apliquen lo que son las retenciones de IVA y las percepciones de IVA que muchas veces le complican las cuentas y le complican el mensual a nuestras pymes, darles la oportunidad a nuestras pymes de que adem\u00e1s tengan acceso a cr\u00e9dito", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2272875589306892, "is_candidate": true}, {"start": 137.568, "end": 142.271, "text": " a tasa cero y sin devoluci\u00f3n para exportar, 19.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30096279303977747, "is_candidate": true}, {"start": 142.271, "end": 153.457, "text": "Me parece que es importante y adem\u00e1s le agregamos un programa de cr\u00e9dito a todo lo que es econom\u00eda del conocimiento porque Gustavo, uno de los grandes sectores exportadores de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2217997200686186, "is_candidate": true}, {"start": 154.298, "end": 168.151, "text": " es el talento de nuestra gente, es precisamente el sector de la creatividad, del talento, del software, de la industria de los videojuegos, que nos est\u00e1 generando un mont\u00f3n de mano de obra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2525655156526623, "is_candidate": true}, {"start": 168.151, "end": 172.615, "text": "Que est\u00e1, creo, tercero, \u00bfno?, a nivel de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47396468836428085, "is_candidate": true}, {"start": 172.615, "end": 173.596, "text": "Creo que est\u00e1 tercero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8060349339855776, "is_candidate": false}, {"start": 173.596, "end": 174.196, "text": "Est\u00e1 cuarto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7317823853464857, "is_candidate": false}, {"start": 176.788, "end": 204.445, "text": " cuarto, cuarto, cuarto y compite adem\u00e1s con el otro gran motor de nuestras exportaciones sin chimenea como es la econom\u00eda del conocimiento que es el turismo que obviamente en este momento que est\u00e1 generando un nivel de visitas r\u00e9cord nos ayuda para transitar un nivel de dificultad que producto del ancla que representa el acuerdo con el fondo, producto de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24141698909389875, "is_candidate": true}, {"start": 205.325, "end": 227.42, "text": " la ca\u00edda de producto que nos gener\u00f3 la pandemia, producto de la guerra que nos cost\u00f3 m\u00e1s de 5 mil millones de d\u00f3lares y agravado enormemente por una sequ\u00eda que nos cost\u00f3 25 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o, necesita de que hagamos el esfuerzo de encontrar otros veh\u00edculos de exportaci\u00f3n que fortalezcan nuestras reservas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2662732912707395, "is_candidate": true}, {"start": 228.234, "end": 257.422, "text": " Porque adem\u00e1s, a ver, Sergio, yo reci\u00e9n lo dec\u00eda en la presentaci\u00f3n, esto es presente y futuro, usted no necesita salir a prometer nada, lo est\u00e1 haciendo en la gesti\u00f3n, estas pymes que el Macrimo hab\u00eda quebrado 25.000, muchas, todos los d\u00edas en la radio, a la ma\u00f1ana ponemos un ejemplo, c\u00f3mo est\u00e1n exportando adem\u00e1s al mundo, llevando nuestros productos, digo, un incentivo m\u00e1s que le da el gobierno, esto es proyectar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8071140290484465, "is_candidate": false}, {"start": 260.716, "end": 264.118, "text": " 13.650 millones de d\u00f3lares de exportaciones PYME, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36022748850997266, "is_candidate": true}, {"start": 264.118, "end": 284.409, "text": "Eso, de alguna manera, lo que nos demuestra es que cuando tienen la oportunidad y cuando los ayudamos, los empresarios argentinos se animan a buscar nichos de negocios al mundo, se animan a buscar variantes que nos permitan que en el trabajo de los argentinos se venda en el mundo, que es lo que va a ser nuestra econom\u00eda fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23937131961384173, "is_candidate": true}, {"start": 284.409, "end": 285.95, "text": "Nosotros tenemos que tener un programa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37159708170773154, "is_candidate": true}, {"start": 286.69, "end": 315.11, "text": " muy audaz, muy contundente en materia exportadora, con reforma tambi\u00e9n de la ley de servicio exterior premiando a los embajadores que aumenten los vol\u00famenes de exportaci\u00f3n, con simplificaci\u00f3n de impuestos para las pymes exportadoras, con disminuci\u00f3n de impuestos para las exportaciones porque de alguna manera eso nos va a permitir juntar los d\u00f3lares para sacarnos de una vez el ancla que nos dej\u00f3 el gobierno anterior que es el acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20192748298170604, "is_candidate": true}, {"start": 315.35, "end": 330.187, "text": " Que no es ch\u00e1chara, Sergio, porque esto adem\u00e1s hace poco, creo que hace dos viernes atr\u00e1s, el propio presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina le llev\u00f3 a usted, no eran datos de la INDEX, eran de la gu\u00eda, los datos del crecimiento industrial en la Argentina, de la capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.872064462557808, "is_candidate": false}, {"start": 330.187, "end": 336.394, "text": "Digo, a ver, esto no es ch\u00e1chara, esto es realidad concreta que los argentinos por hoy hay que valorar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8744357414906092, "is_candidate": false}, {"start": 339.273, "end": 354.686, "text": " No, la verdad es que el nivel de crecimiento en los sectores industriales, muy traccionados adem\u00e1s por dos sectores, vaca muerte y litio, pero que de alguna manera impactan en toda la cadena de valor, est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20987306332031264, "is_candidate": true}, {"start": 355.446, "end": 362.067, "text": " de alguna manera frenando, conteniendo la enorme ca\u00edda que representa la sequ\u00eda en los n\u00fameros de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2588262272638008, "is_candidate": true}, {"start": 362.067, "end": 383.192, "text": "Yo a veces veo que por ah\u00ed se soslaya o se deja de lado el impacto de la sequ\u00eda, pero es como que en la casa de cualquier argentino, de un d\u00eda para el otro le hubiesen sacado el 25% de lo que iba a ganar, con lo cual, digamos, eso obliga a tener muy ordenadas las cuentas, a tratar de, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18210043378950402, "is_candidate": true}, {"start": 383.572, "end": 386.293, "text": " que ese orden no impacte en las cuestiones centrales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34217676880390835, "is_candidate": true}, {"start": 386.293, "end": 405.021, "text": "Hoy estuvimos entregando la jubilaci\u00f3n 100.000 por moratoria con Fernanda Raberta y con Madra en Quilmes y obviamente eso es darle a muchos de nuestros jubilados y jubiladas que no ten\u00edan el derecho a jubilarse la oportunidad de jubilarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2006645634910661, "is_candidate": true}, {"start": 405.021, "end": 406.682, "text": "Uno de los que recibi\u00f3 la jubilaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4020715031554134, "is_candidate": true}, {"start": 407.942, "end": 426.399, "text": " que era el 99.998, porque fue dos antes del caso 100.000, me dec\u00eda, yo trabaj\u00e9 en Ultracom, me nombr\u00f3 la empresa, que todos la conocen porque habr\u00e1n tenido una aspiradora, una cafetera, pero no me hicieron los aportes, no me pod\u00eda jubilar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2082276662092557, "is_candidate": true}, {"start": 428.119, "end": 436.088, "text": " Y hoy, gracias a este plan de pagos, que no es que le regalan la jubilaci\u00f3n, sino que le dan derecho, es el tercero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2614532175376214, "is_candidate": true}, {"start": 436.088, "end": 446.52, "text": "Tuve la oportunidad de poner en marcha el primero cuando N\u00e9stor era presidente y yo era director de ANSES, as\u00ed que tambi\u00e9n me movi\u00f3 muchos recuerdos personales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2688365448261475, "is_candidate": true}, {"start": 447.081, "end": 451.063, "text": " gente de ANSES, saber el trabajo que hacen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3787591419022194, "is_candidate": true}, {"start": 451.063, "end": 469.391, "text": "Ah\u00ed voy a contar una peque\u00f1a infidencia, esto que usted marca de los jubilados, porque adem\u00e1s yo me acuerdo cuando empez\u00f3 en el ANSES que est\u00e1bamos haciendo los programas los s\u00e1bados de la ma\u00f1ana, usted se ven\u00eda con la computadorita para dar las jubilaciones, altas, bajas, dec\u00eda, todo impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8720783796884876, "is_candidate": false}, {"start": 469.471, "end": 473.012, "text": " Estabas en Radio del Plata, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5466127456830305, "is_candidate": false}, {"start": 473.012, "end": 476.293, "text": "As\u00ed, los s\u00e1bados de la ma\u00f1ana, se ven\u00eda con la computadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8699885814180504, "is_candidate": false}, {"start": 476.293, "end": 478.714, "text": "Mar\u00eda, va a cobrar la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8669025437340996, "is_candidate": false}, {"start": 478.714, "end": 492.439, "text": "Pero digo, respecto a esto, y a lo que usted no se olvida de los jubilados, por ah\u00ed no es una infidencia, digo, pero cuando me toc\u00f3 cubrir su gira por Estados Unidos, ve\u00eda las negociaciones que ten\u00eda con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8638273617584827, "is_candidate": false}, {"start": 493.239, "end": 501.984, "text": " y algunos le cuestionaban que usted hab\u00eda sacado la moratoria previsional y dice, pero c\u00f3mo, si el fondo dec\u00eda que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922550988384671, "is_candidate": false}, {"start": 501.984, "end": 508.287, "text": "Y usted dijo, bueno, primero est\u00e1 nuestro jubilado, despu\u00e9s lo del fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.848819357823656, "is_candidate": false}, {"start": 508.287, "end": 516.432, "text": "Es que en realidad yo creo que gran parte de la herencia que representa el acuerdo con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23295792540966653, "is_candidate": true}, {"start": 517.468, "end": 518.808, "text": " es una p\u00e9rdida de soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33132608376395223, "is_candidate": true}, {"start": 518.808, "end": 543.733, "text": "Cuando yo planteo, paguemos ley, saqu\u00e9moslo, que es lo que hizo en alg\u00fan momento N\u00e9stor en el 2005 con Lula, lo planteo desde la idea de que un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo como la Argentina lo que necesita centralmente es que nuestro propio proyecto de desarrollo lo definamos nosotros y no que est\u00e9 atado a una tablita de Excel que define alg\u00fan bur\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17693718585968066, "is_candidate": true}, {"start": 543.733, "end": 545.073, "text": "F\u00edjese, Gustavo, que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48133945034870307, "is_candidate": true}, {"start": 545.993, "end": 553.48, "text": " En el a\u00f1o 2019, primer paso del acuerdo de Macri con el fondo, cae la inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1804352004438936, "is_candidate": true}, {"start": 553.48, "end": 556.183, "text": "En la Argentina cae a 0,4.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30227902690275654, "is_candidate": true}, {"start": 556.183, "end": 558.185, "text": "Hoy se mantiene en 1,7.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32594502125494806, "is_candidate": true}, {"start": 558.185, "end": 563.209, "text": "Parte de la discusi\u00f3n es sostener el nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25953235105901573, "is_candidate": true}, {"start": 563.209, "end": 566.072, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa sostener el nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28914347673805785, "is_candidate": true}, {"start": 566.072, "end": 568.675, "text": "Porque pareciera que es un nombre y un n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3027941236603495, "is_candidate": true}, {"start": 569.295, "end": 594.743, "text": " pero significa poder hacer los polideportivos que estuvimos inaugurando estos d\u00edas, poder seguir adelante para conectar a 1.600.000 personas al agua y las cloacas, poder seguir adelante con obras que separaron, como el r\u00edo subterr\u00e1neo sur, o como el acueducto que conecta todo el sur del Gran Buenos Aires, o la planta de tratamiento de la Ferrer,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2423865184112456, "is_candidate": true}, {"start": 595.124, "end": 596.166, "text": " El mismo gasoducto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7731657123460347, "is_candidate": false}, {"start": 596.166, "end": 597.429, "text": "El fondo no quer\u00eda que se haga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47811307168136385, "is_candidate": true}, {"start": 601.515, "end": 611.499, "text": " Claro, hace poquitos d\u00edas me re\u00eda porque escuch\u00e9 a dos economistas que dec\u00edan, pero en el staff report de marzo y de junio est\u00e1 puesto el gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22093318715073418, "is_candidate": true}, {"start": 611.499, "end": 613.62, "text": "S\u00ed, porque lo pusimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36386322641228663, "is_candidate": true}, {"start": 613.62, "end": 621.043, "text": "Porque lo pusimos en una negociaci\u00f3n en la que en diciembre nos dec\u00edan, bueno, \u00bfpor qu\u00e9 no postergan un poco la obra del gasoducto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26517247594257165, "is_candidate": true}, {"start": 621.043, "end": 625.865, "text": "Y nosotros dec\u00edamos, miren, el gasoducto este a\u00f1o son 2.000 millones de d\u00f3lares menos de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2774967665102668, "is_candidate": true}, {"start": 626.605, "end": 630.706, "text": " En el 2024 son 4.400 millones de d\u00f3lares menos de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29347712348913446, "is_candidate": true}, {"start": 630.706, "end": 647.17, "text": "Pero adem\u00e1s, porque si no pareciera que es un n\u00famero, es gas m\u00e1s barato para nuestra energ\u00eda, con lo cual la luz el a\u00f1o que viene, porque el 65% de nuestra matriz energ\u00e9tica es t\u00e9rmica, va a influir abaratando el costo de la luz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20174836160657517, "is_candidate": true}, {"start": 648.09, "end": 665.061, "text": " es gas para un mont\u00f3n de provincias argentinas donde la gente todav\u00eda anda con la garrafa, o sea, es la estufa, es la hornalla, es adem\u00e1s dejar de importar gas de Bolivia porque junto con el gasoducto en 15 d\u00edas estamos poniendo en marcha el reversal del norte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19182797521291128, "is_candidate": true}, {"start": 665.061, "end": 672.585, "text": "Hace poquito escuch\u00e9 a un candidato de otra fuerza pol\u00edtica hablar de los barcos de gas que importamos de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24747311005885353, "is_candidate": true}, {"start": 672.585, "end": 674.947, "text": "No, de Bolivia importamos a trav\u00e9s del gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46374558827992685, "is_candidate": true}, {"start": 675.547, "end": 679.159, "text": " que ahora le estamos haciendo el reversal para exportar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36688351158862076, "is_candidate": true}, {"start": 682.775, "end": 694.942, "text": " para abastecer todo el norte argentino, para que Salta pueda tener mayor capacidad industrial, para que tengan parques industriales con energ\u00eda m\u00e1s barata, para que nuestro litoral, Corrientes, por ejemplo, no tiene gas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23712185965893517, "is_candidate": true}, {"start": 694.942, "end": 698.264, "text": "Y es uno de los principales productores de energ\u00eda de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3258710305462432, "is_candidate": true}, {"start": 698.264, "end": 708.23, "text": "Entonces, lo que necesitamos es que la hornalla del Salte\u00f1o, del Juje\u00f1o, del Tucumano, se prenda con gas de red m\u00e1s barato porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25279953900375574, "is_candidate": true}, {"start": 709.09, "end": 719.844, "text": " Piense usted que el gas de vaca muerta vale para los salte\u00f1os, para los bonaerenses o para los pampeanos un 25% de lo que vale el gas que importamos de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2156093135295708, "is_candidate": true}, {"start": 719.844, "end": 726.433, "text": "Total, a\u00f1elo Sergio, a\u00f1elo que est\u00e1 ah\u00ed al lado y no ten\u00eda gas natural, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.880358710358662, "is_candidate": false}, {"start": 727.947, "end": 735.169, "text": " Bueno, ah\u00ed empezamos la obra de red de gas en una cosa que es de reparaci\u00f3n y de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21342492942572466, "is_candidate": true}, {"start": 735.169, "end": 747.271, "text": "La ciudad que est\u00e1 montada sobre la principal, la segunda reserva mundial de shale gas, la ciudad donde viven los que laburan, los que generan, digamos, el gas para todos los argentinos, no ten\u00eda gas natural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2225894420476957, "is_candidate": true}, {"start": 747.271, "end": 749.312, "text": "Bueno, le pusimos la red de gas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3873982461291442, "is_candidate": true}, {"start": 749.312, "end": 749.792, "text": "Pero adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6296073609281554, "is_candidate": false}, {"start": 751.332, "end": 776.408, "text": " Gustavo, me parece central entender que esta planificaci\u00f3n de matriz energ\u00e9tica para la Argentina le genera para el 24 y 25 a la Argentina un cambio brutal que es que dejamos de ser importadores de energ\u00eda para pasar a ser exportadores porque adem\u00e1s nos abre el mercado de Chile, nos abre el mercado de Brasil, nos abre la oportunidad de combinar acuerdos con Bolivia, creo que es muy muy importante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21146195680331104, "is_candidate": true}, {"start": 777.108, "end": 780.95, "text": " y obviamente es de los cambios que quedan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28748889733894667, "is_candidate": true}, {"start": 780.95, "end": 802.702, "text": "A m\u00ed, cuando por ah\u00ed tomamos deuda con la CAF, porque estamos tomando una deuda de 450 millones de d\u00f3lares para hacer el reversal, yo lo que digo es, las deudas que se transforman en obras, las deudas que se transforman en viviendas, las deudas que se transforman en pavimentos, en agua, en cloaca,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2660929343353753, "is_candidate": true}, {"start": 803.262, "end": 823.008, "text": " De alguna manera tienen sentido, lo incre\u00edble es que Argentina hoy est\u00e9 anclada en su proyecto de desarrollo como pa\u00eds porque alguien tom\u00f3 deuda para financiar fuga de capitales y para que 425.000 millones de d\u00f3lares de argentinos hoy est\u00e9n fuera de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20680115878369887, "is_candidate": true}, {"start": 823.008, "end": 828.67, "text": "Nosotros tenemos una tarea que es la de reconstruir la confianza para que esa gente traiga", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27321063497252607, "is_candidate": true}, {"start": 829.67, "end": 857.039, "text": " Y f\u00edjese que nos encontramos o nos enfrentamos con el absurdo de que tenemos el acuerdo con Estados Unidos para que nos informe de qui\u00e9nes son esos 425.000 millones de d\u00f3lares y no logramos que en el Congreso nos aprueben la ley que permite que esos argentinos puedan exteriorizar, puedan contarle a la AFIP el origen de esos fondos, d\u00f3nde los tienen, paguen sus impuestos y eso nos va a permitir...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2252822511681627, "is_candidate": true}, {"start": 858.119, "end": 861.1, "text": " para aliviar la situaci\u00f3n de quienes hoy pagan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32985224424215276, "is_candidate": true}, {"start": 861.1, "end": 880.967, "text": "Bueno, hoy Guillermo Michel me dec\u00eda esta ma\u00f1ana, Guillermo, los 700 millones de d\u00f3lares producto del festival de importaciones que pararon desde que Guillermo lleg\u00f3 y usted al Ministerio, 700 millones que truchaban, truchaban en base a importaciones para traer contenedores vac\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8225305831467908, "is_candidate": false}, {"start": 883.955, "end": 898.488, "text": " S\u00ed, y hay otro tema que acabamos de resolver hace un ratito tambi\u00e9n que es aquellos que exportan y no traen las divisas a la Argentina, pero a su vez importan y nos toman divisas desde el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2380870162257379, "is_candidate": true}, {"start": 898.488, "end": 908.977, "text": "Aquellos que tienen que liquidar y no liquidan no van a recibir acceso al Mercado \u00danico Libre de Cambios de aprobaci\u00f3n hasta que no est\u00e9n al d\u00eda con sus liquidaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22284992684978921, "is_candidate": true}, {"start": 910.078, "end": 919.46, "text": " Lo que no puede pasar es que haya un abuso frente a la decisi\u00f3n econ\u00f3mica de tener competitividad cambiaria para sostener los niveles de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22609324716346568, "is_candidate": true}, {"start": 919.46, "end": 933.003, "text": "Cuando le bajamos impuestos a la PyME, cuando mantenemos competitividad cambiaria, a\u00fan resignando reservas, de alguna manera lo hacemos en el marco de entender que la econom\u00eda argentina no se tiene que parar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21461424096692727, "is_candidate": true}, {"start": 933.703, "end": 945.633, "text": " Que lo peor, digamos, de alguna manera, producto de estos tres grandes siniestros que nos toc\u00f3 vivir, est\u00e1 pasando, que nos quedan dar los \u00faltimos pasos, pero que lo que viene para la Argentina es mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21148662899063186, "is_candidate": true}, {"start": 945.633, "end": 946.354, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8801681196259536, "is_candidate": false}, {"start": 946.354, "end": 947.815, "text": "Entonces esto lo acaban de definir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8833871355831251, "is_candidate": false}, {"start": 950.864, "end": 971.249, "text": " S\u00ed, junto con todas estas medidas de reducci\u00f3n de impuestos a las pymes, de cr\u00e9dito a tasa cero, de cr\u00e9dito para las pymes exportadoras, digamos, sin devoluci\u00f3n, en realidad no son cr\u00e9ditos, son aportes no reembolsables, por 19.000 millones de pesos, o sea, premios y castigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22060556556134803, "is_candidate": true}, {"start": 971.249, "end": 980.631, "text": "Una sociedad en la que el que genera trabajo, el que exporta, el que genera valor para la Argentina, tenga su premio, y aquel que se abusa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24513101287145156, "is_candidate": true}, {"start": 981.972, "end": 983.373, "text": " tenga su castigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6315256094936295, "is_candidate": false}, {"start": 983.373, "end": 984.655, "text": "Ministro, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9618700884177699, "is_candidate": false}, {"start": 984.655, "end": 992.042, "text": "En este momento hay un equipo del Ministerio de Econom\u00eda en Washington negociando con el staff del Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9953277857753421, "is_candidate": false}, {"start": 992.042, "end": 999.669, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 esa negociaci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que usted espera obtener puntualmente de esta negociaci\u00f3n con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9635175756948087, "is_candidate": false}, {"start": 1003.037, "end": 1010.626, "text": " Bueno, lo primero que pretendemos como argentinos es que las decisiones que tomemos tengan que ver con la realidad argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23603411389172846, "is_candidate": true}, {"start": 1010.626, "end": 1023.32, "text": "Que nos respeten como equipo econ\u00f3mico y como pa\u00eds, sobre todo, en la defensa de valores que tienen que ver con cuidar a nuestros jubilados, con cuidar el nivel de empleo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2535040501991711, "is_candidate": true}, {"start": 1024.04, "end": 1034.15, "text": " con cuidar las prestaciones de la seguridad social, la asignaci\u00f3n universal, la asignaci\u00f3n familiar, con tener niveles de inversi\u00f3n social que protejan a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23457269592775998, "is_candidate": true}, {"start": 1034.15, "end": 1040.676, "text": "O sea, no resignar el rol del Estado en t\u00e9rminos de equilibrador de las relaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24409723545882978, "is_candidate": true}, {"start": 1041.477, "end": 1056.409, "text": " Obviamente esto es lo primero, lo segundo tiene que ver con consolidar un programa o un paquete que nos permita fortalecer reservas, que nos permita seguir manteniendo el orden en las cuentas, entendiendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18966880151642096, "is_candidate": true}, {"start": 1057.41, "end": 1072.241, "text": " que ese fortalecimiento y ese orden en las cuentas est\u00e1 muy lastimado, muy lastimado por la sequ\u00eda, vuelvo a repetir, 25.000 millones de d\u00f3lares menos de exportaciones, menos d\u00f3lares que ingresaron al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2338070127453099, "is_candidate": true}, {"start": 1073.041, "end": 1083.847, "text": " Pero adem\u00e1s, a eso le tenemos que agregar 6.000 millones de d\u00f3lares menos de ingreso fiscal, o sea, 6.000 millones de d\u00f3lares menos de impuestos que ingresaron a las arcas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2744240211651021, "is_candidate": true}, {"start": 1083.847, "end": 1096.054, "text": "A pesar de eso, seguimos invirtiendo en educaci\u00f3n y aumentamos las becas PROGRESAR porque creemos que nuestros pibes tienen que seguir yendo a la universidad y a cuarto y quinto a\u00f1o y aumentamos la cantidad, 1.700.000 pibes", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24675513722925613, "is_candidate": true}, {"start": 1098.035, "end": 1123.343, "text": " cuarto o quinto a\u00f1o, terciarios y universidad, a pesar de eso largamos el programa de cr\u00e9ditos para jubilados, 400.000 pesos con tasa subsidiada, 29%, a pesar de eso 2 billones de pesos, 2.000 millones de millones de pesos en cr\u00e9dito para nuestras pymes a tasa subsidiada en 45 puntos porque queremos mantener el nivel de actividad, a pesar de eso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2013197547957094, "is_candidate": true}, {"start": 1124.083, "end": 1135.691, "text": " El nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica se mantiene y seguimos inaugurando redes de agua, redes de cloacas, pavimentos, rutas, polideportivos como hoy en Quilmes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21758962428996897, "is_candidate": true}, {"start": 1135.691, "end": 1141.255, "text": "Y adem\u00e1s seguimos acompa\u00f1ando la inversi\u00f3n en seguridad de varias provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19189942465958876, "is_candidate": true}, {"start": 1141.255, "end": 1143.037, "text": "La provincia de Buenos Aires es una de ellas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31504583980286616, "is_candidate": true}, {"start": 1145.439, "end": 1168.639, "text": " 13.219 millones de pesos que vamos a hacer de aporte para seguir consolidando el reequipamiento de la polic\u00eda bonaerense, m\u00f3viles, c\u00e1maras, chalecos, antibalas, porque queremos contribuir a que la gente viva mejor y adem\u00e1s una serie de trabajos que despu\u00e9s de Terminada la Paz vamos a poner en marcha en otras provincias de Argentina que acordamos con el Ministro de Seguridad, el Ministerio de Econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20176817277692471, "is_candidate": true}, {"start": 1169.419, "end": 1175.204, "text": " y otras \u00e1reas del Estado que tienen que ver tambi\u00e9n con garantizar la seguridad, concretamente Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22366078531913192, "is_candidate": true}, {"start": 1175.204, "end": 1188.455, "text": "Concretamente vamos a poner en marcha una unidad de trabajo con el tema seguridad pactada con el gobernador de la provincia, pactada tambi\u00e9n con el gobierno local.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2514143155531813, "is_candidate": true}, {"start": 1189.135, "end": 1203.65, "text": " pero con el objetivo de poner coordinados fuerzas de seguridad federal, unidad antilavado, la UIF, para que tengamos no solamente persecuci\u00f3n de los que comercializan o venden drogas, sino tambi\u00e9n que tengamos persecuci\u00f3n del dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1866925997347928, "is_candidate": true}, {"start": 1204.831, "end": 1213.396, "text": " Porque la mejor forma de romper los carteles criminales es persiguiendo el dinero, con coordinaci\u00f3n con las entidades del sistema financiero y del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26793163610555126, "is_candidate": true}, {"start": 1213.396, "end": 1221.82, "text": "Y la idea sigue siendo cerrar con el fondo, entonces es una programaci\u00f3n para todo este a\u00f1o, para todo el 2023, como usted dijo en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9503616654150117, "is_candidate": false}, {"start": 1221.82, "end": 1227.963, "text": "\u00bfY cree que el desembolso puede llegar antes del receso que tiene el fondo a fin de mes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9733400389790638, "is_candidate": false}, {"start": 1232.695, "end": 1240.059, "text": " No me pida que d\u00e9 detalles porque estamos en plena negociaci\u00f3n y estamos en etapa de definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31081483012102984, "is_candidate": true}, {"start": 1240.059, "end": 1255.867, "text": "En las pr\u00f3ximas 48 horas vamos a tener definici\u00f3n, buscamos tanto el management del fondo como nosotros tener en las pr\u00f3ximas 72 horas o 96 horas un staff level agreement que es el mecanismo por el cual se pone en marcha", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28465121594678733, "is_candidate": true}, {"start": 1257.128, "end": 1273.143, "text": " la nueva etapa de relacionamiento entre Argentina en este caso porque es el pa\u00eds en programa y el fondo, pero no me pida que d\u00e9 detalles porque adem\u00e1s no puedo, pero en paralelo porque hace a la fortaleza de Argentina en la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2755339246209674, "is_candidate": true}, {"start": 1273.143, "end": 1275.446, "text": "Muchas veces yo veo que se ventilan, hoy le\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32867639307901175, "is_candidate": true}, {"start": 1276.006, "end": 1299.129, "text": " que alguno tuite\u00f3, public\u00f3, Argentina pide la postergaci\u00f3n de vencimientos, yo le quiero contar a algunos periodistas que por ah\u00ed, en esto de tratar de adivinar por d\u00f3nde va la negociaci\u00f3n, por lo menos que miren el estatuto del fondo porque desde el a\u00f1o 82 que no existe el mecanismo de postergaci\u00f3n de vencimientos en el estatuto del fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2206970981836498, "is_candidate": true}, {"start": 1300.09, "end": 1320.442, "text": " Yo creo que eso tiene que ver con que obviamente es muy importante para Argentina estar performing con el fondo, nosotros vamos a estar en un camino de mantenernos en programa y en acuerdo con el fondo, pero lo vamos a hacer defendiendo el inter\u00e9s de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26218822750792925, "is_candidate": true}, {"start": 1320.442, "end": 1325.565, "text": "Que uno tenga capacidad de di\u00e1logo no significa que no deba tener firmeza", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2117722512532838, "is_candidate": true}, {"start": 1326.405, "end": 1330.249, "text": " y tironear lo suficiente para defender el inter\u00e9s de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24597348237377192, "is_candidate": true}, {"start": 1330.249, "end": 1342.239, "text": "Y yo, digamos, agoto siempre mi capacidad de di\u00e1logo y de negociaci\u00f3n porque creo que es la forma de trabajar, pero defiendo, digamos, a la hora de sentarme a la mesa a\u00fan a dialogar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22055892222776197, "is_candidate": true}, {"start": 1343.04, "end": 1366.727, "text": " lo que tiene que ver con mi convicci\u00f3n respecto de cu\u00e1l es nuestro modelo de desarrollo, cu\u00e1l es el camino para nuestra patria respecto de proteger trabajadores, proteger jubilados, proteger nuestras pymes, proteger nuestras prestaciones sociales como una forma de garantizar el bienestar de nuestra gente m\u00e1s all\u00e1 de que hay metas macroecon\u00f3micas que hacen a la estabilidad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22691341481336946, "is_candidate": true}, {"start": 1368.148, "end": 1374.414, "text": " Est\u00e1 claro y aparte se ve porque no hay ning\u00fan plan de ajuste cuando se pone en marcha todos los d\u00edas programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999090573792025, "is_candidate": false}, {"start": 1374.414, "end": 1389.029, "text": "Sergio, ah\u00ed me pareci\u00f3 muy importante lo que usted acaba de decir, esta unidad que van a empezar a plantear en la ciudad de Rosario en forma conjunta atacando las distintas aristas que tienen el narcotr\u00e1fico y la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7681488807571281, "is_candidate": false}, {"start": 1389.751, "end": 1396.707, "text": " Digo, \u00bfesto puede haber sido un motivo que llev\u00f3 a la derrota del peronismo en las PASO del domingo pasado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8332754222157246, "is_candidate": false}, {"start": 1396.707, "end": 1398.852, "text": "\u00bfEl tema narcotr\u00e1fico o inseguridad as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9030848318094171, "is_candidate": false}, {"start": 1401.022, "end": 1411.649, "text": " Yo creo que, Gustavo, yo creo que la lucha contra la inseguridad y la lucha contra el narcotr\u00e1fico debe ser siempre una prioridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1982867829825128, "is_candidate": true}, {"start": 1411.649, "end": 1414.711, "text": "Porque el valor vida es el que est\u00e1 en juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3227531741813632, "is_candidate": true}, {"start": 1414.711, "end": 1418.093, "text": "Y nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de defender la vida de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3473163619761179, "is_candidate": true}, {"start": 1418.093, "end": 1421.956, "text": "Quien m\u00e1s sufre la inseguridad es el que menos tiene, el que puede pagar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26051807641752045, "is_candidate": true}, {"start": 1422.936, "end": 1441.025, "text": " una custodia, el que vive con seguridad privada o el que tiene alg\u00fan mecanismo de protecci\u00f3n adicional, no sufre tanto la inseguridad como la sufre el laburante al que lo roban en la parada de colectivo y por eso es importante la inversi\u00f3n en el programa Parada Segura, seguir ampli\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2537872507571691, "is_candidate": true}, {"start": 1441.825, "end": 1462.509, "text": " y de alguna manera la gente que viaja en colectivo y por eso anteayer largamos el 911 federal asociado a las UVE para que cada colectivo tenga un bot\u00f3n de p\u00e1nico que conecte directamente al 911 federal y por eso es importante agregar el sistema de biovigilancia porque la prevenci\u00f3n en la lucha contra la inseguridad es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23557593424317136, "is_candidate": true}, {"start": 1462.509, "end": 1469.71, "text": "Lo digo adem\u00e1s con mucho respeto pero me siento con alg\u00fan grado de autoridad porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21867262948146815, "is_candidate": true}, {"start": 1470.73, "end": 1473.972, "text": " Todo el periodo que fui intendente baj\u00e9 92% el delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2792568495732498, "is_candidate": true}, {"start": 1473.972, "end": 1491.84, "text": "Y Tigre termin\u00f3 siendo, a partir del trabajo que hicimos, con experiencias internacionales y con desarrollos locales, termin\u00f3 siendo un modelo para muchas ciudades de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n para ciudades del exterior, y me permiti\u00f3 adem\u00e1s trabajar con otras ciudades del exterior", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18575740115632933, "is_candidate": true}, {"start": 1493.14, "end": 1496.042, "text": " explicando y desarrollando el modelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3164848957139299, "is_candidate": true}, {"start": 1496.042, "end": 1509.527, "text": "Que hoy los trenes tengan sistema de biodigilancia en las estaciones, que hoy los trenes tengan el sistema de bot\u00f3n de p\u00e1nico en los andenes, que tengan adem\u00e1s c\u00e1maras de seguridad dentro de cada uno de los vagones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2491426808855266, "is_candidate": true}, {"start": 1509.527, "end": 1512.528, "text": "No es solamente tener un sistema de cuidado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30293394643431193, "is_candidate": true}, {"start": 1512.528, "end": 1521.152, "text": "Es que, por ejemplo, la mujer que es v\u00edctima de un abuso, de un acoso, tenga la posibilidad de denunciar y de protegerse y de tener un sistema que la cuida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21425478532143027, "is_candidate": true}, {"start": 1521.532, "end": 1539.505, "text": " Est\u00e1 bien, est\u00e1 bueno este tema porque... No, digo, el tema de inseguridad, como usted lo est\u00e1 planteando, vio que siempre a veces los sectores progresistas o los sectores nacionales y populares le tienen prejuicio, miedo, usted lo va a encarar porque es uno de los temas que hoy est\u00e1n en la demanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8257427841285954, "is_candidate": false}, {"start": 1542.523, "end": 1565.707, "text": " Cuidar a nuestra gente no puede tener un prejuicio ideol\u00f3gico, cuidar a nuestra gente tiene que tener en todo caso una valoraci\u00f3n objetiva y vuelvo a repetir, los sectores que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de cuidar m\u00e1s desde el Estado porque son los que m\u00e1s necesitan de nosotros, son los que m\u00e1s sufren la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20569919067887366, "is_candidate": true}, {"start": 1565.707, "end": 1568.268, "text": "Y ah\u00ed hay otra cosa que hay que poner sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32492725668941347, "is_candidate": true}, {"start": 1569.115, "end": 1582.807, "text": " Porque, por ejemplo, subimos los salarios de las fuerzas de seguridad, los reequipamos, subimos e igualamos la polic\u00eda de la provincia de Buenos Aires con las fuerzas federales, por primera vez en la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2714349716448433, "is_candidate": true}, {"start": 1582.807, "end": 1592.415, "text": "En la provincia se compraron 5.000 m\u00f3viles, se dot\u00f3 de c\u00e1maras a un mont\u00f3n de municipios, estamos adem\u00e1s con este programa de botones de p\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3049001150256033, "is_candidate": true}, {"start": 1593.783, "end": 1600.409, "text": " Hay un tema en el que hay otra cara de la lucha contra la inseguridad, que es el rol de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21828882844254893, "is_candidate": true}, {"start": 1600.409, "end": 1610.238, "text": "Porque si la polic\u00eda detiene y detiene, pero la justicia libera y libera, el resultado para la gente es que convive con la impunidad del delincuente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21041228984475335, "is_candidate": true}, {"start": 1610.238, "end": 1611.7, "text": "Y entonces es muy importante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4073754881588183, "is_candidate": true}, {"start": 1612.44, "end": 1629.079, "text": " que al esfuerzo que hacen muchos intendentes, que al esfuerzo que hace el gobierno de la provincia o muchos gobiernos provinciales, porque es un esfuerzo que yo le puedo decir que veo en gobiernos provinciales hasta de otros colores pol\u00edticos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23502364114532637, "is_candidate": true}, {"start": 1629.76, "end": 1637.825, "text": " tiene que venir acompa\u00f1ado de un esfuerzo f\u00edsico y poner la cara de jueces y fiscales a la hora de rendir cuenta frente a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25041963646601106, "is_candidate": true}, {"start": 1637.825, "end": 1638.506, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9663819119411008, "is_candidate": false}, {"start": 1638.506, "end": 1649.653, "text": "Sergio, lo segu\u00ed ayer y hoy en los discursos que tuvo en Paran\u00e1 y hoy en Quilmes, y me pareci\u00f3 muy bien hacia d\u00f3nde apunt\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7387369059386457, "is_candidate": false}, {"start": 1650.433, "end": 1666.723, "text": " porque le hablan a la gente pero dijo, le habl\u00f3 a los defraudados, a los que est\u00e1n desilusionados, yo utilizo mucho el t\u00e9rmino, algunos se enojan, los que pucherean y no fueron a votar en el 2021 siendo peronistas o siendo militantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8781142724638226, "is_candidate": false}, {"start": 1666.723, "end": 1671.446, "text": "Digo, ah\u00ed hay un mensaje directo de usted hacia esos sectores desilusionados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.826402442972219, "is_candidate": false}, {"start": 1674.759, "end": 1684.386, "text": " Claro, Gustavo, es que nosotros generamos en el 2019 mucha esperanza, hubo cosas que pudimos lograr y otras que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2625873258618341, "is_candidate": true}, {"start": 1684.386, "end": 1699.097, "text": "Y entonces lo primero que tenemos que hacer es acercarnos a aquel que en el 2019 o en el 2021 nos vot\u00f3 con esperanza y siente que lo desilusionamos, pedirle disculpas, contarle qu\u00e9 vamos a hacer para adelante, contarle por qu\u00e9 no pudimos hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20516684694331533, "is_candidate": true}, {"start": 1699.917, "end": 1707.366, "text": " Pero es clave que tengamos la capacidad de saber pedir perd\u00f3n si nos equivocamos como espacio pol\u00edtico, como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29290222228792095, "is_candidate": true}, {"start": 1707.366, "end": 1714.916, "text": "Ahora, tambi\u00e9n de contarles que nos animamos a encarar un recambio generacional, que nos paramos para adelante con una gran mayor\u00eda de dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2827738296238176, "is_candidate": true}, {"start": 1715.516, "end": 1725.366, "text": " candidatos que tenemos 50 a\u00f1os que expresamos el futuro de la Argentina y un futuro en t\u00e9rminos de modelo de desarrollo de pa\u00eds, digamos, con igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23072591397307574, "is_candidate": true}, {"start": 1725.366, "end": 1732.032, "text": "Somos los que creemos en la universidad p\u00fablica y estamos peleando para que el Congreso agregue universidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2973954827269404, "is_candidate": true}, {"start": 1732.032, "end": 1739.899, "text": "Somos los que creemos en un sistema de salud p\u00fablico que est\u00e9 bien equipado porque no todos tienen prepaga en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24842381882752218, "is_candidate": true}, {"start": 1740.84, "end": 1747.605, "text": " Y nosotros no queremos, como dec\u00edan otros, que la gente caiga en el sistema de salud p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2953988085942205, "is_candidate": true}, {"start": 1747.605, "end": 1767.041, "text": "Queremos que vaya al centro de salud de su barrio, al hospital y tenga todo el equipamiento que tiene que tener de calidad porque est\u00e1 en juego su vida y somos los que creemos en promover el ingreso de los hijos de los laburantes a la universidad y por eso 1.700.000 becas, que algunos llaman subsidio, gasto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1936638740312937, "is_candidate": true}, {"start": 1768.922, "end": 1781.286, "text": " ni siquiera se ponen de acuerdo porque por estas horas se est\u00e1n peleando porque lo que no pueden dimensionar entre unos y otros cu\u00e1l es el tama\u00f1o del ajuste que tienen que hacer, cu\u00e1nto es el nivel de represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.253954809845391, "is_candidate": true}, {"start": 1781.286, "end": 1790.549, "text": "Nosotros, al contrario, creemos en la Argentina de la esperanza, en la Argentina de la movilidad social ascendente, creemos en el futuro de nuestro pa\u00eds porque adem\u00e1s tiene con qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24939360006129174, "is_candidate": true}, {"start": 1790.549, "end": 1793.03, "text": "Mire, Gustavo, yo le voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42250441404042227, "is_candidate": true}, {"start": 1793.03, "end": 1796.831, "text": "Si hay algo que me dio, sobre todo esta tarea de ministro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32033882368490874, "is_candidate": true}, {"start": 1798.065, "end": 1809.232, "text": " es la oportunidad de ver c\u00f3mo nos mira el mundo y qu\u00e9 valora y qu\u00e9 espera el mundo de nosotros y cu\u00e1ntas oportunidades hay para la Argentina en la etapa que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2398182231044057, "is_candidate": true}, {"start": 1809.232, "end": 1824.142, "text": "En el 2024, Argentina no solamente va a ser superhabitario y va a tener saldo en su cuenta comercial positivo por exportaciones de energ\u00eda, por lo que representa, digamos, todo el complejo hidrocarbur\u00edfero, no solamente Vaca Muerta, sino Vaca Muerta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2475923726814715, "is_candidate": true}, {"start": 1824.602, "end": 1834.244, "text": " lo que va a representar F\u00e9nix en Tierra del Fuego, lo que representa la aparici\u00f3n en Santa Cruz de un nuevo Vaca Muerta, que es un tercio del tama\u00f1o de Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2465261920347117, "is_candidate": true}, {"start": 1834.244, "end": 1840.625, "text": "Y entonces decir, che, Argentina es uno de los grandes jugadores mundiales en el proceso de transici\u00f3n energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2863014382990924, "is_candidate": true}, {"start": 1840.625, "end": 1850.227, "text": "Ahora, todo eso lo tenemos que llevar a que sea gas barato para que nuestras pymes produzcan competitivamente, a que, digamos, la gente pague menos servicios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24104542151026864, "is_candidate": true}, {"start": 1850.227, "end": 1854.228, "text": "O sea, primero nuestro recurso distribuido entre nuestra gente y despu\u00e9s exportado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.346776652031643, "is_candidate": true}, {"start": 1854.928, "end": 1873.304, "text": " pero lo mismo nos pasa con los sectores mineros, lo mismo nos pasa con varios sectores industriales, lo mismo nos pasa cuando nos miran las bellezas naturales y los sectores tur\u00edsticos y el turismo hoy en la Argentina est\u00e1 generando o est\u00e1 sosteniendo 480.000 empleos entre turismo y gastronom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24911756820158582, "is_candidate": true}, {"start": 1879.048, "end": 1884.994, "text": " Y adem\u00e1s nos permite aumentar las frecuencias y los vol\u00famenes y la facturaci\u00f3n de aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21931239877566955, "is_candidate": true}, {"start": 1884.994, "end": 1891.44, "text": "Aerol\u00edneas que en la \u00e9poca de los que administran bien perd\u00edan 300 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.273306914092986, "is_candidate": true}, {"start": 1891.44, "end": 1898.646, "text": "Este a\u00f1o no necesit\u00f3 asistencia del Tesoro y solamente us\u00f3 parte de la plata que no le dimos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22412396095248321, "is_candidate": true}, {"start": 1899.767, "end": 1922.346, "text": " Creo que hay mucho por delante muy bueno si tenemos la capacidad de terminar de superar la dificultad que representa el ancla del fondo, que represent\u00f3 de alguna manera como extraordinario la sequ\u00eda y que nos obliga tambi\u00e9n en ese sentido a pedirle a ese votante que se desilusion\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19596475072660957, "is_candidate": true}, {"start": 1923.247, "end": 1931.98, "text": " a pedirle las disculpas del caso, a decirle, che, en esto fallamos, en esto nos equivocamos, en esto nos falt\u00f3 y en esto no pudimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26243262447341753, "is_candidate": true}, {"start": 1931.98, "end": 1936.346, "text": "Porque, de alguna manera, tambi\u00e9n hay otra cosa en juego, que es que vayan a votar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3172648320182849, "is_candidate": true}, {"start": 1937.688, "end": 1944.634, "text": " Y le voy a decir por qu\u00e9, Gustavo, porque cuando el enojado no vota, el que decide por \u00e9l es otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2877336782531664, "is_candidate": true}, {"start": 1944.634, "end": 1946.216, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9391979260386738, "is_candidate": false}, {"start": 1946.216, "end": 1956.885, "text": "Y adem\u00e1s est\u00e1 dejando la posibilidad de que los que no han castigado, como pas\u00f3 en el 2021, tengan oportunidad de seguir adelante con sus planes de ajuste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8025142257401514, "is_candidate": false}, {"start": 1956.885, "end": 1958.747, "text": "Es muy importante valorar este voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8910267533619138, "is_candidate": false}, {"start": 1958.747, "end": 1960.328, "text": "Pero adem\u00e1s f\u00edjese lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4649899100305782, "is_candidate": true}, {"start": 1962.09, "end": 1981.225, "text": " Lo que por ejemplo pas\u00f3, hablamos de universidades p\u00fablicas, la p\u00e9rdida de mayor\u00eda en el Congreso nos impidi\u00f3 tener m\u00e1s universidades p\u00fablicas en la Argentina y cuando miramos la universidad de Florencio Varela, la Jauretio, la universidad de Jos\u00e9 Cepas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20619763086851484, "is_candidate": true}, {"start": 1983.329, "end": 1990.234, "text": " 80% de los alumnos son primera generaci\u00f3n de universitarios, son hijos de laburantes que por primera vez van a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32311817061219705, "is_candidate": true}, {"start": 1990.234, "end": 1994.097, "text": "Ese es el pa\u00eds que tenemos que promover nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3400503937312106, "is_candidate": true}, {"start": 1994.097, "end": 2002.423, "text": "Ministro, le pregunto, reci\u00e9n hablaba de algunas medidas contra el narcotr\u00e1fico en Rosario, le tengo que preguntar por las elecciones, no solamente hubo en Rosario sino tambi\u00e9n en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9426382968864221, "is_candidate": false}, {"start": 2003.92, "end": 2015.108, "text": " qu\u00e9 evaluaci\u00f3n le dej\u00f3 a usted, hubo una dura derrota del peronismo pero tambi\u00e9n una interna muy fuerte, muy dura, muy violenta de Juntos por el Cambio que se tiraron justamente con el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9630180043611521, "is_candidate": false}, {"start": 2015.108, "end": 2027.016, "text": "Si esa interna tambi\u00e9n pudo hacer atractivo a un votante de llevar el voto Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9618241019111179, "is_candidate": false}, {"start": 2027.016, "end": 2028.017, "text": "Bueno, a ver, yo primero creo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4929754845225005, "is_candidate": true}, {"start": 2029.88, "end": 2035.083, "text": " Uno puede tener debate electoral, debate program\u00e1tico, discusi\u00f3n de ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33552584848206457, "is_candidate": true}, {"start": 2035.083, "end": 2043.948, "text": "Lo que creo es que cuando una coalici\u00f3n pretende ser gobierno tiene que mostrar un m\u00ednimo grado de homogeneidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2727910778875602, "is_candidate": true}, {"start": 2043.948, "end": 2049.232, "text": "Porque si no le genera incertidumbre a la gente a la hora de pensar en gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25431121608096385, "is_candidate": true}, {"start": 2049.232, "end": 2052.994, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo van a convivir en un mismo gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34114112559782916, "is_candidate": true}, {"start": 2053.922, "end": 2063.17, "text": " los que se acusan de 20.000 cosas tres meses antes de tener la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26249469144010473, "is_candidate": true}, {"start": 2063.17, "end": 2064.711, "text": "Es raro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45829206245984777, "is_candidate": true}, {"start": 2064.711, "end": 2065.551, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7016578610430042, "is_candidate": false}, {"start": 2065.551, "end": 2076.2, "text": "Por otro lado, respecto de la elecci\u00f3n en Santa Fe, yo creo que las primarias tienen particularidades que a veces se dan m\u00e1s competitivas o menos competitivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22951752274912607, "is_candidate": true}, {"start": 2076.924, "end": 2084.268, "text": " Pero yo particularmente, si ustedes vieron, nunca voy los domingos de elecci\u00f3n, ni cuando ganamos ni cuando perdemos, a las provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23620535063432957, "is_candidate": true}, {"start": 2084.268, "end": 2088.03, "text": "Porque yo soy muy respetuoso del federalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3932976229711823, "is_candidate": true}, {"start": 2088.03, "end": 2094.174, "text": "Y eso de andar visti\u00e9ndose con plumaje ajeno es raro, porque yo creo que si gan\u00f3 Infran, gan\u00f3 Infran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2494471526379628, "is_candidate": true}, {"start": 2095.014, "end": 2111.052, "text": " todo caso Massa lo puede llamar, saludarlo, felicitarlo y si gan\u00f3 Manzur, gan\u00f3 Manzur, ojaldo y me alegra y s\u00e9 que de alguna manera es muy importante para los tucumanos y m\u00e1s con el grado de contundencia que ganaron ahora", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.267075057531707, "is_candidate": true}, {"start": 2112.033, "end": 2117.201, "text": " Uno tiene que despu\u00e9s mostrar que est\u00e1 dispuesto a trabajar con ese ganador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3080218430462337, "is_candidate": true}, {"start": 2117.201, "end": 2124.812, "text": "Pero de ah\u00ed a pretender nacionalizar las elecciones provinciales, yo por lo menos lo eval\u00fao como un error y lo digo adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20287771531118692, "is_candidate": true}, {"start": 2125.818, "end": 2131.18, "text": " con la experiencia del 2015, que me ense\u00f1\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3028889327763328, "is_candidate": true}, {"start": 2131.18, "end": 2136.741, "text": "Yo aprend\u00ed en el 2015 mucho de mis aciertos y de mis errores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2292403764598706, "is_candidate": true}, {"start": 2136.741, "end": 2146.704, "text": "Y creo que de alguna manera eso me dej\u00f3 una ense\u00f1anza, una estela respecto de c\u00f3mo mirar las elecciones provinciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2856053138345438, "is_candidate": true}, {"start": 2146.704, "end": 2149.485, "text": "En la Argentina, en las provincias,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3505931445253536, "is_candidate": true}, {"start": 2150.847, "end": 2161.175, "text": " quienes viven en las provincias, no pretenden que los que somos de otro lugar nos pretendamos inmiscuir en sus decisiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2981908808550875, "is_candidate": true}, {"start": 2161.175, "end": 2163.917, "text": "Porque de alguna manera eso genera la reacci\u00f3n contraria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37115305850581015, "is_candidate": true}, {"start": 2163.917, "end": 2170.943, "text": "Yo creo que al rev\u00e9s, que tenemos que ser s\u00faper respetuosos del federalismo, en todo caso hacer la evaluaci\u00f3n de participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.220095600292738, "is_candidate": true}, {"start": 2170.943, "end": 2177.087, "text": "Me preocup\u00f3 el bajo nivel de participaci\u00f3n en la elecci\u00f3n santafecina que combinado con el voto en blanco", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2554671912337182, "is_candidate": true}, {"start": 2178.033, "end": 2188.895, "text": " digamos, de alguna manera desmenuza que menos de la mitad de los santafesinos o casi la mitad de los santafesinos nada m\u00e1s decidieron el futuro, digamos, por lo menos en la primaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25145018981992084, "is_candidate": true}, {"start": 2188.895, "end": 2191.216, "text": "Y creo que ah\u00ed hay un trabajo para hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3821714441379406, "is_candidate": true}, {"start": 2191.216, "end": 2201.618, "text": "Creo que es importante, vote por quien vote, a la gente pedirle que vaya a votar porque la primaria no es simplemente una gran encuesta como la tratan de plantear algunos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2704598297371933, "is_candidate": true}, {"start": 2202.319, "end": 2207.885, "text": " es la definici\u00f3n o es el primer paso de la definici\u00f3n del rumbo que toma el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3010932768914887, "is_candidate": true}, {"start": 2207.885, "end": 2209.327, "text": "Y hay dos caminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40489984666010315, "is_candidate": true}, {"start": 2210.942, "end": 2214.405, "text": " un camino que es volver para atr\u00e1s y otro camino que es ir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3064024990111337, "is_candidate": true}, {"start": 2214.405, "end": 2237.702, "text": "Para adelante est\u00e1 m\u00e1s universidad p\u00fablica, para adelante est\u00e1 la defensa del sistema jubilatorio, para adelante est\u00e1 la soberan\u00eda definitiva pag\u00e1ndole al fondo y sac\u00e1ndolo de la Argentina, para adelante est\u00e1 la defensa de la PYME y un proyecto de desarrollo industrial de la Argentina, aprovechando nuestros recursos naturales y poni\u00e9ndole valor agregado, para adelante est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26498433344404193, "is_candidate": true}, {"start": 2238.402, "end": 2246.291, "text": " de alguna manera la idea de que este es un pa\u00eds que puede ser un gran pa\u00eds y que depende de que tengamos la capacidad de unirnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2801565733593725, "is_candidate": true}, {"start": 2246.291, "end": 2256.623, "text": "Para atr\u00e1s est\u00e1 la idea del ajuste, la idea de la violencia, la idea de la represi\u00f3n, la idea de la divisi\u00f3n de los argentinos, la idea de la descalificaci\u00f3n del otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22571841023445516, "is_candidate": true}, {"start": 2256.623, "end": 2259.586, "text": "Ese no es el camino que nosotros elegimos, nosotros vamos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3882198906632003, "is_candidate": true}, {"start": 2260.044, "end": 2272.462, "text": " Y le pregunto si para adelante, despu\u00e9s, el 14 de junio, tambi\u00e9n est\u00e1 usted como Ministro de Econom\u00eda, porque se habl\u00f3 mucho de qu\u00e9 pasa despu\u00e9s de las elecciones y va a seguir siendo Ministro de Econom\u00eda, va a seguir con este rol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9723396083312175, "is_candidate": false}, {"start": 2276.08, "end": 2286.624, "text": " Bueno, la verdad es que no le voy a contar una cosa por otra a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33857472465031, "is_candidate": true}, {"start": 2286.624, "end": 2292.246, "text": "Le puedo asegurar que estos d\u00edas son desgastantes porque para m\u00ed es importante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31550785697407757, "is_candidate": true}, {"start": 2293.086, "end": 2308.578, "text": " ver c\u00f3mo viene la recaudaci\u00f3n, para m\u00ed es importante ver c\u00f3mo viene el nivel de empleo, para m\u00ed es importante ver, digamos, c\u00f3mo abren y cierran los mercados, por qu\u00e9 hacen a la estabilidad de la econom\u00eda argentina, para m\u00ed todo eso es muy importante en el d\u00eda a d\u00eda, ver cu\u00e1les son", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28314517527317407, "is_candidate": true}, {"start": 2309.178, "end": 2332.002, "text": " los impuestos que podemos bajar, cu\u00e1les son las mejoras de ingresos que podemos hacer, todo eso es mi d\u00eda a d\u00eda de todos los d\u00edas, la negociaci\u00f3n con el fondo, la negociaci\u00f3n bilateral con algunos pa\u00edses, el tema de comercio exterior enfocado en Joanes y la aparici\u00f3n o la posibilidad de que los argentinos puedan abrir cuentas en Joanes, todo eso es mi d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2448840297723558, "is_candidate": true}, {"start": 2332.002, "end": 2336.503, "text": "Ahora, en el d\u00eda a d\u00eda ahora me apareci\u00f3 adem\u00e1s la tarea de invitar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33852415599577, "is_candidate": true}, {"start": 2337.485, "end": 2351.386, "text": " a los argentinos a so\u00f1ar que se est\u00e1 terminando una etapa de vacas flacas para la Argentina y viene una etapa de vacas gordas, como dice de alguna manera el mandato o la historia b\u00edblica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2455672623147116, "is_candidate": true}, {"start": 2352.587, "end": 2359.95, "text": " Y yo creo que es muy importante que tengamos la capacidad de hacer las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2550511060249969, "is_candidate": true}, {"start": 2359.95, "end": 2364.111, "text": "En la medida que pueda hacer las dos cosas, lo voy a hacer, lo hago con gusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27397181712500496, "is_candidate": true}, {"start": 2364.111, "end": 2370.213, "text": "Es un poco cansador, no le voy a negar, pero tambi\u00e9n es cierto que lo hago con alegr\u00eda y con responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21960943752438433, "is_candidate": true}, {"start": 2370.213, "end": 2372.654, "text": "Nunca en mi vida reduc\u00ed a los desaf\u00edos, nunca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2684411525522509, "is_candidate": true}, {"start": 2374.275, "end": 2394.244, "text": " Cuando apareci\u00f3 esto del Ministerio de Econom\u00eda, me dec\u00edan muchos no te metas, esperala, est\u00e1s en el Congreso, est\u00e1s c\u00f3modo, hay ruido, hablan de asamblea, nos quer\u00edan meter la idea del helic\u00f3ptero, la crisis se planteaba como terminal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2172579462552946, "is_candidate": true}, {"start": 2394.244, "end": 2400.787, "text": "Yo la verdad es que siento que cuando uno asume responsabilidades por el pa\u00eds, responsabilidades p\u00fablicas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21386684437240588, "is_candidate": true}, {"start": 2401.762, "end": 2403.683, "text": " las tiene que encarar con determinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34957958657855126, "is_candidate": true}, {"start": 2403.683, "end": 2408.126, "text": "Yo me puedo equivocar o puedo acertar, porque soy un ser humano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34413999699670217, "is_candidate": true}, {"start": 2408.126, "end": 2416.592, "text": "Pero no tenga dudas, Rosario, de que a la hora de enfrentar desaf\u00edos, yo siempre voy al frente, pongo lo mejor de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23601704076097074, "is_candidate": true}, {"start": 2416.592, "end": 2422.876, "text": "Soy de esos jugadores que cuando los equipos van perdiendo, pide la pelota, no se esconde en la cancha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28487216756576283, "is_candidate": true}, {"start": 2422.876, "end": 2430.722, "text": "Porque, de alguna manera, creo que parte de lo que se discute para adelante tambi\u00e9n es qu\u00e9 tipo de liderazgo quiere la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25132002354241223, "is_candidate": true}, {"start": 2431.522, "end": 2439.257, "text": " Una cosa es gritar y amenazar y otra cosa es dialogar pero ser firme en la determinaci\u00f3n y el camino y el rumbo que tiene que tener la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2601909729806696, "is_candidate": true}, {"start": 2439.428, "end": 2446.23, "text": " Ahora, frente a aquellos, Sergio, que muchos ped\u00edan el programa, el programa, digo, me parece que est\u00e1 a la vista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8624106972022608, "is_candidate": false}, {"start": 2446.23, "end": 2453.973, "text": "Se puede resumir de todo lo que estamos hablando, casi una hora ha ido definiendo con hechos concretos lo que est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8331490797758121, "is_candidate": false}, {"start": 2453.973, "end": 2466.857, "text": "Se podr\u00eda definir como unidad, una unidad que se ha logrado porque usted ha ido a buscar a todos y a todos les ha dado una importancia en el equipo, en el proyecto y gesti\u00f3n, que es lo que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8365483263693011, "is_candidate": false}, {"start": 2470.544, "end": 2479.287, "text": " Yo creo que la unidad es importante porque de alguna manera lo que refleja es el valor de la cohesi\u00f3n frente a una situaci\u00f3n cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23910171931587654, "is_candidate": true}, {"start": 2479.287, "end": 2485.87, "text": "Y que si hay algo que tiene harta la sociedad argentina es la pelea de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2570092591920339, "is_candidate": true}, {"start": 2485.87, "end": 2490.432, "text": "Yo creo que nuestra unidad tiene que ser para resolver problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34341957063520046, "is_candidate": true}, {"start": 2490.432, "end": 2496.354, "text": "Hay muchos que los vamos a poder resolver y otros que a lo mejor inicialmente no podemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32062724711837887, "is_candidate": true}, {"start": 2496.354, "end": 2498.835, "text": "Pero lo que tenemos que tener es cohesi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2924482310327834, "is_candidate": true}, {"start": 2500.348, "end": 2504.11, "text": " y determinaci\u00f3n para resolver los problemas que tienen los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4007488782207643, "is_candidate": true}, {"start": 2504.11, "end": 2518.098, "text": "Si otros se quieren pelear, disputar con slogans, si nos quieren descalificar, si usan campa\u00f1as sucias, digamos, todo lo que es eso de mensajer\u00eda por WhatsApp, todas esas cosas, all\u00e1 ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2561517865805576, "is_candidate": true}, {"start": 2518.618, "end": 2538.326, "text": " Nuestro camino tiene que ser la defensa del trabajo, la defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica, la defensa de nuestros jubilados, la defensa del Estado a la hora de equilibrar, regular las relaciones sociales, pero tambi\u00e9n pensar un modelo de desarrollo para la Argentina, la defensa de nuestra patria, no como palabra,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23728370532768084, "is_candidate": true}, {"start": 2539.046, "end": 2550.703, "text": " sino como concepto, como lugar que nos incluye a todos, como el lugar donde el empresario, la pyme, la industria y el campo tienen su lugar para desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2671075654311965, "is_candidate": true}, {"start": 2550.703, "end": 2553.187, "text": "Y le pregunto, Sergio, a ver, este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8134274065994895, "is_candidate": false}, {"start": 2554.468, "end": 2579.28, "text": " A ver, padre de familia, una familia donde se debate mucho de pol\u00edtica, se discute de pol\u00edtica desde hace tiempo, tiene dos hijos adolescentes, sus hijos tendr\u00e1n muchos amigos que tal vez dir\u00e1n o siguen esta idea de Javier Milei porque les vende un discurso de s\u00ed, dolarizacionan la econom\u00eda, van a estar fant\u00e1sticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8161041952457279, "is_candidate": false}, {"start": 2580.6, "end": 2589.204, "text": " \u00bfQu\u00e9 opina de estas propuestas de campa\u00f1a, por ejemplo, de Javier Milei hoy en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8147357493851033, "is_candidate": false}, {"start": 2589.204, "end": 2590.785, "text": "Seguido por muchos j\u00f3venes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8348030150712636, "is_candidate": false}, {"start": 2590.785, "end": 2591.586, "text": "Bueno, a ver, primero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47461525994311893, "is_candidate": true}, {"start": 2592.958, "end": 2594.578, "text": " Primero lo familiar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37515979224609575, "is_candidate": true}, {"start": 2594.578, "end": 2616.343, "text": "Yo tengo una familia particular porque Malena, digamos, tuvo una tarea enorme en Aiza, conect\u00f3 1.600.000 personas a las cloacas, un mill\u00f3n y medio de personas m\u00e1s de las que hab\u00eda en la red Al Agua, y adem\u00e1s pag\u00f3 una deuda que ni Ricardo Ubieto, ni yo, ni el actual intendente de Tigre pudimos pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24618298895725244, "is_candidate": true}, {"start": 2617.183, "end": 2642.585, "text": " que era que Tigre fuera cien por cien a Huaycloacas, la verdad es que en eso me sac\u00f3 el sombrero y la reconozco enormemente porque ella se lo propuso y lo logr\u00f3 y Huguieto que fue un gran intendente, yo que pude hacer muchas cosas y el actual intendente tampoco esa deuda la pudimos pagar, as\u00ed que con eso me sac\u00f3 el sombrero con Malena que es una militante y bueno y hace su trabajo, pero los chicos obviamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2229927780633464, "is_candidate": true}, {"start": 2643.325, "end": 2646.146, "text": " lo viven... lo viven distinto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4334541964424018, "is_candidate": true}, {"start": 2646.146, "end": 2654.307, "text": "porque lo viven asociado a grupos, digamos, etarios que de alguna manera escuchan este mensaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24001465676672373, "is_candidate": true}, {"start": 2654.307, "end": 2671.951, "text": "Sobre todo, Mili no tanto, porque estudia Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad de San Mart\u00edn y entonces est\u00e1 como un poco m\u00e1s preparada para los diferentes mensajes pol\u00edticos, pero Tom\u00e1s, que es m\u00e1s chico, est\u00e1 en otra cosa, se dedica al f\u00fatbol, trabaja para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2278243552812449, "is_candidate": true}, {"start": 2672.811, "end": 2684.806, "text": " para un club del exterior de la Argentina y tiene una convivencia m\u00e1s vinculada a la cuesti\u00f3n digamos del \u00e1mbito de los j\u00f3venes que miran de alguna manera con simpat\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23342417571236063, "is_candidate": true}, {"start": 2685.682, "end": 2708.195, "text": " Yo creo que no las ideas, porque cuando yo les explico cu\u00e1nto les va a costar tener Netflix en d\u00f3lares, cu\u00e1nto les va a costar poder acceder al salto o a los premios de los videojuegos en este mundo de los gamers del que ellos forman parte, o cu\u00e1nto les va a costar la universidad que no va a ser m\u00e1s gratuita,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2076012384563971, "is_candidate": true}, {"start": 2709.075, "end": 2710.036, "text": " Los chicos reaccionan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5982823067695824, "is_candidate": false}, {"start": 2710.036, "end": 2737.315, "text": "Me parece que lo que nos falta ah\u00ed es un poco de hacer docencia y decirles, miren, en esta discusi\u00f3n de dos pa\u00edses, los que quieren volver para atr\u00e1s, quieren volver a una etapa en la cual la universidad es paga, el hospital es con un bono, con un cheque o, digamos, de alguna manera creen que la jubilaci\u00f3n es gasto o creen que... Y explicarles, creo que hay que hacer docencia, creo que eso nos falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23434493591241368, "is_candidate": true}, {"start": 2738.6, "end": 2761.252, "text": " Y adem\u00e1s creo que en todo caso lo que hay es un atractivo por un personaje que despeinado y gritando en este enojo que hay con la pol\u00edtica que lo tenemos que asumir porque si no lo asumimos, digamos, juntos por el cambio nos genera esperanza b\u00e1sicamente porque viene un fracaso estrepitoso y determinar, digamos, en el Fondo Monetario Internacional", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2171694349138542, "is_candidate": true}, {"start": 2762.012, "end": 2778.397, "text": " y defaulteando la deuda en pesos, que es m\u00e1s o menos como que usted tenga que ejecutar un pagar\u00e9 de su mujer, para que entendamos lo que signific\u00f3 el reperfilamiento, que era el nombre coqueto que le encontr\u00f3 el ex ministro al default de la deuda en pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.223544460290393, "is_candidate": true}, {"start": 2778.397, "end": 2782.098, "text": "Pero, de alguna manera, me parece que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34984620713424996, "is_candidate": true}, {"start": 2783.038, "end": 2794.047, "text": " Hay que tratar de contarles que hay dos pa\u00edses, uno que les va a permitir ir a la universidad, tener acceso a determinadas prestaciones con un nivel de ayuda del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23753456261708827, "is_candidate": true}, {"start": 2794.047, "end": 2800.813, "text": "Yo les digo a los chicos, miren chicos, ustedes tienen la SUBE, el boleto de colectivo les vale 60 para ir a la facu.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2755181026696074, "is_candidate": true}, {"start": 2800.813, "end": 2804.296, "text": "Si no estuviera el Estado, les costar\u00eda 500 mangos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33632732097698526, "is_candidate": true}, {"start": 2804.296, "end": 2810.601, "text": "Esa es la diferencia entre lo que plantean los que dicen hay que ajustar y sacar todos los subsidios, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23961240336336265, "is_candidate": true}, {"start": 2811.502, "end": 2821.402, "text": " Es en el bolsillo de la gente, es en la urnalla, es en el viaje en bondi, es en no tener el pavimento en la cuadra de tu casa porque dicen que hay que privatizar, que el Estado no tiene que hacer m\u00e1s obras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.306149861254984, "is_candidate": true}, {"start": 2822.504, "end": 2842.417, "text": " Digo, me parece que hay que plante\u00e1rselo en su vida cotidiana, en los casos concretos, y los chicos entienden, porque no son... Te dir\u00eda que al contrario, estamos viviendo una \u00e9poca en la que la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento hace que nuestros pibes lideren las manadas, \u00bfno?, como se dice habitualmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21552010705975966, "is_candidate": true}, {"start": 2844.238, "end": 2853.502, "text": " Una de las cuestiones que por ah\u00ed llama la atenci\u00f3n en el discurso de mi ley, en su momento dijo que \u00e9l dejar\u00eda de comerciar con China, por ejemplo, porque es un pa\u00eds que no es democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9219721202329912, "is_candidate": false}, {"start": 2853.502, "end": 2864.026, "text": "Sobre usted muchas veces se dice que tiene v\u00ednculos importantes con dirigentes pol\u00edticos de los Estados Unidos, pero tambi\u00e9n usted es el ministro que le pag\u00f3 al Fondo Monetario Internacional por primera vez con Ju\u00e1nez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9632141029189405, "is_candidate": false}, {"start": 2864.026, "end": 2872.19, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la visi\u00f3n que tiene usted sobre la pol\u00edtica exterior y el lugar que Argentina deber\u00eda ocupar en un momento tan complejo como el que est\u00e1 atravesando el mundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0074024839364912, "is_candidate": false}, {"start": 2875.263, "end": 2881.907, "text": " Argentina es un pa\u00eds muy fuerte, con recursos que el mundo necesita y tiene que hacerse valer en el multilateralismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23786211831688142, "is_candidate": true}, {"start": 2881.907, "end": 2891.532, "text": "Yo tengo excelente relaci\u00f3n con un mont\u00f3n de funcionarios de la actual administraci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos, as\u00ed como tambi\u00e9n tengo excelente relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28402678514352064, "is_candidate": true}, {"start": 2892.452, "end": 2908.504, "text": " con un mont\u00f3n de funcionarios de la actual administraci\u00f3n del gobierno chino en el 2016 o 17, no me acuerdo, fui invitado por el Partido Comunista durante 10 d\u00edas a China como parte de un acuerdo entre el Frente Renovador y el Partido Comunista Chino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2585766659817611, "is_candidate": true}, {"start": 2908.504, "end": 2913.587, "text": "O sea, creo que lo que hay que tener es la capacidad de entender que el mundo multipolar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34604082391725033, "is_candidate": true}, {"start": 2914.608, "end": 2922.471, "text": " nos obliga a pararnos sobre nuestra bandera, a defender nuestros recursos y a hacerlos valer en cada negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29459624489726366, "is_candidate": true}, {"start": 2922.471, "end": 2924.732, "text": "Eso es ser patriota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5809577760302465, "is_candidate": false}, {"start": 2924.732, "end": 2930.794, "text": "Ser patriota es saber qu\u00e9 le vendemos a cada uno en el mundo para que Argentina tenga m\u00e1s y los argentinos vivan mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2904507362550368, "is_candidate": true}, {"start": 2931.923, "end": 2934.766, "text": " No es decir, con Juan s\u00ed, con Pedro no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33352157669093896, "is_candidate": true}, {"start": 2934.766, "end": 2937.669, "text": "En todo caso, despu\u00e9s el mundo tiene un sistema de sanciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3001425473212904, "is_candidate": true}, {"start": 2937.669, "end": 2951.342, "text": "Digo, por poner un ejemplo, hoy con el presidente de Narsa tomamos la decisi\u00f3n, frente a sanciones internacionales que rigen para determinadas empresas rusas, de bloquear el ingreso de un barco de GNL porque ten\u00eda origen ruso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24567745892959025, "is_candidate": true}, {"start": 2953.038, "end": 2960.343, "text": " Y entonces Enarsa bloque\u00f3 esa entrega porque adem\u00e1s viola el contrato porque es una compa\u00f1\u00eda con sanciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30120165412992317, "is_candidate": true}, {"start": 2960.343, "end": 2976.315, "text": "Ahora eso tiene que ver con respetar el marco internacional, defender nuestra soberan\u00eda, pero salir de la l\u00f3gica o de la idea de que si uno va de un lado o del otro tiene que ir en condici\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22069846104738122, "is_candidate": true}, {"start": 2977.355, "end": 2978.896, "text": " de disminuido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43195653632687414, "is_candidate": true}, {"start": 2978.896, "end": 2995.988, "text": "Si Argentina es un gran pa\u00eds, es el octavo pa\u00eds del mundo, es la segunda reserva mundial de shale gas, es la cuarta reserva mundial de shale oil, es el n\u00famero uno en el tri\u00e1ngulo del litio junto con Bolivia y Chile, es el productor junto con Brasil y Paraguay del 25% de las prote\u00ednas que consume el mundo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21196796646491056, "is_candidate": true}, {"start": 2997.269, "end": 3000.472, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 tenemos que ir disminuidos a la mesa de los pa\u00edses?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26584622169739935, "is_candidate": true}, {"start": 3000.472, "end": 3006.997, "text": "En todo caso lo que tenemos que hacer es ordenarnos internamente y generar una mesa para resolver lo que son problemas macro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28250661407658484, "is_candidate": true}, {"start": 3006.997, "end": 3008.198, "text": "El otro d\u00eda Cristina dec\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48761430639297587, "is_candidate": true}, {"start": 3010.291, "end": 3030.919, "text": " terminada la elecci\u00f3n, toda la pol\u00edtica se va a tener que sentar a ver qu\u00e9 hacemos con el fondo, qu\u00e9 hacemos con los 425 mil millones de d\u00f3lares de argentinos que est\u00e1n fuera de la Argentina y que de alguna manera son un PBI y nosotros peleamos porque perdimos 25 mil millones de d\u00f3lares de la sequ\u00eda pero tenemos 425 mil millones de d\u00f3lares afuera y", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23369042444658517, "is_candidate": true}, {"start": 3034.62, "end": 3050.708, "text": " En el Congreso no nos dan la posibilidad de aprobar el blanqueo que nos pide el Gobierno de Estados Unidos para acelerar el proceso del acuerdo que firmamos por el intercambio de informaci\u00f3n y eso le quita recursos al Estado y le quita d\u00f3lares al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21417358386426333, "is_candidate": true}, {"start": 3050.708, "end": 3053.309, "text": "Esas son las cosas que tenemos que discutir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38287445231084527, "is_candidate": true}, {"start": 3053.309, "end": 3057.492, "text": "Yo creo que parte del desaf\u00edo de esta campa\u00f1a es elevar el nivel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2688177253637055, "is_candidate": true}, {"start": 3058.492, "end": 3064.754, "text": " Porque adem\u00e1s elevando el nivel, lo que se va a ver es qui\u00e9n est\u00e1 preparado para ser presidente y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2996491845322573, "is_candidate": true}, {"start": 3064.754, "end": 3082.459, "text": "Discutiendo sobre cu\u00e1les son los vectores de desarrollo, discutiendo sobre c\u00f3mo mantenemos el empleo, discutiendo c\u00f3mo protegemos nuestro sistema jubilatorio en un mundo en el que el pacto intergeneracional se ha fracturado porque hay un cambio en el mercado de trabajo y la l\u00f3gica bismarckiana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24641354260591952, "is_candidate": true}, {"start": 3083.039, "end": 3106.598, "text": " que hizo nacer al sistema de seguridad social, digamos, ha cambiado, c\u00f3mo generamos los nuevos desaf\u00edos de que hay m\u00e1s tiempo para el ocio y c\u00f3mo lo combinamos eso con el mercado de trabajo en un mundo que discute la cantidad de horas del mercado de trabajo, en un mundo que discute el crecimiento en el producto bruto de la industria de entretenimiento,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22607589580850918, "is_candidate": true}, {"start": 3107.338, "end": 3132.01, "text": " que a Argentina le viene muy bien porque es desarrolladora de gamer, porque tiene, digamos, Calafate, Cataratas, Bariloche, Mar del Plata, y puedo, Salta, Cafayate, todo lo que es La Puna, y puedo seguir nombrando todo lo que es, digamos, la Ruta del Vino, y puedo seguir nombrando los grandes lugares para vender en este mundo donde la industria del esparcimiento ocupa lugar, servicios argentinos y trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2131775424561464, "is_candidate": true}, {"start": 3132.01, "end": 3135.412, "text": "Yo creo que ese es el pa\u00eds, digamos, que tenemos que discutir despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2438911796955634, "is_candidate": true}, {"start": 3136.292, "end": 3142.096, "text": " Si alguno quiere discutir bajezas, nosotros no tenemos que entrar en esa discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2806221011986346, "is_candidate": true}, {"start": 3142.096, "end": 3143.537, "text": "Porque eso es entretenimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4735031451854811, "is_candidate": true}, {"start": 3143.537, "end": 3155.145, "text": "Si no pueden justificar, o no tienen idea de hacia d\u00f3nde quieren llevar el pa\u00eds, van a tratar de atacar, de ara\u00f1ar, de gritar, de descalificar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33774475886747124, "is_candidate": true}, {"start": 3155.785, "end": 3177.145, "text": " Y esto es buen\u00edsimo porque en esta hora y 10, 15 minutos no hemos hablado de nombre propio, idea, gesti\u00f3n de cosas concretas que hoy cualquier argentino... Lo \u00faltimo para cerrar, la primera visita que usted hizo como candidato fue en San Mart\u00edn, su pago chico, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7521367690766179, "is_candidate": false}, {"start": 3177.926, "end": 3178.747, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885541669147129, "is_candidate": false}, {"start": 3178.747, "end": 3181.27, "text": "Creo que era un colegio agustiniano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7362298178617879, "is_candidate": false}, {"start": 3181.27, "end": 3184.473, "text": "Pero digo, el valor de que sus padres son inmigrantes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8982387244359828, "is_candidate": false}, {"start": 3184.473, "end": 3185.814, "text": "Laburantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7589976303108487, "is_candidate": false}, {"start": 3185.814, "end": 3188.958, "text": "Digo, usted no se olvida de eso, de d\u00f3nde viene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9417496707553856, "is_candidate": false}, {"start": 3192.194, "end": 3194.896, "text": " No, yo nac\u00ed, mis viejos los dos son danos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3484831008014413, "is_candidate": true}, {"start": 3194.896, "end": 3200.722, "text": "Mi vieja del norte de Italia y mi viejo del sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3412930505826687, "is_candidate": true}, {"start": 3200.722, "end": 3202.543, "text": "Uno siciliano y otro triestino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33687817205553505, "is_candidate": true}, {"start": 3202.543, "end": 3209.269, "text": "Lo primero que le dice cualquier italiano a Gustavo es, solo Argentina pod\u00eda juntar el norte y el sur de Italia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24063199932475532, "is_candidate": true}, {"start": 3209.269, "end": 3214.854, "text": "Para los que conocen la tradici\u00f3n italiana, es como juntar Capuletos y Montescos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862915262494434, "is_candidate": true}, {"start": 3217.236, "end": 3234.462, "text": " mi viejo lleg\u00f3 a un cuarto grado y digamos arranc\u00f3 de alba\u00f1il y despu\u00e9s tuvo su empresita con sus hermanos con su pap\u00e1 y despu\u00e9s digamos fue creciendo y como a la argentina tuvo momentos en los que le fue bien y momentos en los que le fue mal y hubo momentos en los que yo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24282622388038477, "is_candidate": true}, {"start": 3235.523, "end": 3250.34, "text": " Ten\u00eda la Navidad con la mejor bicicleta que me pod\u00eda regalar mi viejo y hab\u00eda momentos en que a lo mejor ten\u00eda m\u00e1s restringidas las posibilidades de acceder a algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.275513742743434, "is_candidate": true}, {"start": 3250.34, "end": 3254.125, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que t\u00edpico hogar de clase media de la Argentina, mi vieja adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35016672006244887, "is_candidate": true}, {"start": 3255.538, "end": 3268.129, "text": " mira la pol\u00edtica con mucha desconfianza porque adem\u00e1s soy su hijo y entonces cuando ve a alguien que dice una cosa o la otra, lo pone mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2977308944734032, "is_candidate": true}, {"start": 3268.129, "end": 3275.615, "text": "Ahora, yo tengo claro qui\u00e9n soy, de d\u00f3nde vengo, tengo claro cu\u00e1l es mi responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2540368394016064, "is_candidate": true}, {"start": 3275.615, "end": 3280.679, "text": "Le voy a contar algo que es muy de la intimidad familiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25903632850733915, "is_candidate": true}, {"start": 3280.679, "end": 3281.58, "text": "El domingo anterior", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.516578486164774, "is_candidate": false}, {"start": 3285.46, "end": 3296.083, "text": " el s\u00e1bado del cierre de listas, comimos en familia, mis viejos, soy muy familiero, vienen mis viejos, los chicos, a veces viene mi suegro, a veces Moria inclusive.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21841001332364374, "is_candidate": true}, {"start": 3296.083, "end": 3298.944, "text": "Lo que debe ser con Moria presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8005221192487261, "is_candidate": false}, {"start": 3298.944, "end": 3299.844, "text": "Y en la charla estaba...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.846125925496045, "is_candidate": false}, {"start": 3302.681, "end": 3304.663, "text": " Moria es una capa, es una genia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46987660580453516, "is_candidate": true}, {"start": 3304.663, "end": 3308.267, "text": "Es una genia porque Moria tambi\u00e9n es una mina de la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.326270152939113, "is_candidate": true}, {"start": 3308.267, "end": 3309.408, "text": "Total, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7753252035511862, "is_candidate": false}, {"start": 3309.408, "end": 3317.557, "text": "Que le pasaron todas y que de alguna manera representa, digamos, el valor del sentimiento de la mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30811482289193115, "is_candidate": true}, {"start": 3317.557, "end": 3318.478, "text": "Del sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8531896214923165, "is_candidate": false}, {"start": 3318.478, "end": 3319.759, "text": "Que te vaya bien y que te vaya mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5336041758685466, "is_candidate": false}, {"start": 3321.17, "end": 3322.21, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6671772652527326, "is_candidate": false}, {"start": 3322.21, "end": 3331.414, "text": "Y entonces est\u00e1bamos charlando de, bueno, c\u00f3mo se defin\u00eda esto, de si hab\u00eda paso o no hab\u00eda paso, que si yo iba a ser candidato o no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2884533334967847, "is_candidate": true}, {"start": 3331.414, "end": 3344.178, "text": "Mi vieja obviamente me dec\u00eda, vos me prometiste, yo le hab\u00eda dado mi palabra a mi vieja y a mis hijos que lo del Ministerio de Econom\u00eda, que ellos no quer\u00edan que lo hiciera, era lo \u00faltimo que hac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2718100426439126, "is_candidate": true}, {"start": 3344.178, "end": 3348.9, "text": "Y bueno, de alguna manera... Y mi viejo, que tiene 86 pirulos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36739199550348567, "is_candidate": true}, {"start": 3350.529, "end": 3351.619, "text": " Est\u00e1bamos todos callados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5762610647160125, "is_candidate": false}, {"start": 3352.883, "end": 3381.648, "text": " y en una cosa casi emocionante, porque me lo plante\u00f3 desde vivir a la Argentina como su patria, no, digamos, a Italia como su patria, sino, digamos, vino a los 11 a\u00f1os y me golpeaba la mesa y me dec\u00eda, y ustedes tienen que pelear por la patria que quieren, en una cosa que adem\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque \u00e9l nunca se involucraba, pero s\u00ed, obviamente, mi hermana, que tampoco hace nada de pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23278764412157327, "is_candidate": true}, {"start": 3382.348, "end": 3387.492, "text": " Y, digamos, de alguna manera la mira con temor y qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38403209496523427, "is_candidate": true}, {"start": 3387.492, "end": 3392.036, "text": "Me dec\u00eda, no, no te metas en otra pelea en tu vida, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29105238799000877, "is_candidate": true}, {"start": 3392.036, "end": 3393.537, "text": "Pero yo creo que vale la pena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6360466672305777, "is_candidate": false}, {"start": 3393.537, "end": 3394.218, "text": "Vale la pena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7773509910483016, "is_candidate": false}, {"start": 3394.218, "end": 3397.44, "text": "Porque de alguna manera tenemos que garantizar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34121779725730117, "is_candidate": true}, {"start": 3398.622, "end": 3402.024, "text": " Tenemos que garantizar el futuro de los Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3595515303549691, "is_candidate": true}, {"start": 3402.024, "end": 3403.925, "text": "Tom\u00e1s, mi hijo, tiene 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6350282635228871, "is_candidate": false}, {"start": 3403.925, "end": 3406.887, "text": "Tenemos que garantizar el futuro de nuestros Tomases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38801298218752156, "is_candidate": true}, {"start": 3406.887, "end": 3425.179, "text": "Y eso es dejarles un pa\u00eds que tenga un modelo de desarrollo, que tenga movilidad social ascendente, que no importa si nac\u00e9s en una casa en la que no hay porque pap\u00e1 est\u00e1 sin trabajo o en la que hay un mont\u00f3n, vas a la universidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2172736969865291, "is_candidate": true}, {"start": 3425.939, "end": 3432.064, "text": " te generas tus oportunidades y todos tienen igualdad de oportunidades para competir en la l\u00ednea alargada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3008292013018895, "is_candidate": true}, {"start": 3432.064, "end": 3436.987, "text": "Y en eso la educaci\u00f3n, Gustavo, es muy importante y por eso...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2513656826040369, "is_candidate": true}, {"start": 3438.137, "end": 3457.246, "text": " Nuestra defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita y de calidad y con los pibes conectados, con escuelas con internet, porque adem\u00e1s tenemos que poner en marcha un plan de alfabetizaci\u00f3n para que los pibes mejoren en su capacidad de lectura y tenemos que ampliar la cantidad de universidades p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24327687781944018, "is_candidate": true}, {"start": 3457.246, "end": 3460.508, "text": "Yo escuch\u00e9 a algunos dirigentes de otras fuerzas pol\u00edticas decir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31403694468002596, "is_candidate": true}, {"start": 3461.647, "end": 3463.689, "text": " que en Argentina hab\u00eda muchas universidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37486005255081056, "is_candidate": true}, {"start": 3463.689, "end": 3475.379, "text": "Les quiero pedir que comparen con M\u00e9xico y Brasil, no les pido que comparen con Estados Unidos, y que vean la cantidad de universidades p\u00fablicas de Brasil y de M\u00e9xico versus una de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2667803558516355, "is_candidate": true}, {"start": 3475.379, "end": 3478.002, "text": "Todav\u00eda nos falta un enorme camino por recorrer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3943780598849769, "is_candidate": true}, {"start": 3478.182, "end": 3483.364, "text": " y la universidad cuando est\u00e1 descentralizada, adem\u00e1s, es arraigo en los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28190419710692927, "is_candidate": true}, {"start": 3483.364, "end": 3484.284, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853703711340551, "is_candidate": false}, {"start": 3484.284, "end": 3485.545, "text": "Sergio, fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8456223673439671, "is_candidate": false}, {"start": 3485.545, "end": 3490.886, "text": "Hablamos de proyectos de presente, de futuro, gesti\u00f3n, unidad, la verdad que de todo, impecable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8286998340559346, "is_candidate": false}, {"start": 3492.737, "end": 3499.343, "text": " sin nombres propios, como debe ser el presente y el futuro de la Argentina, no hay que tirarlo por la borda y hay que apostar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8318370684390852, "is_candidate": false}, {"start": 3499.343, "end": 3500.544, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8690766157918421, "is_candidate": false}, {"start": 3500.544, "end": 3502.906, "text": "Y bueno, vamos a seguir en esta l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8753212432386881, "is_candidate": false}, {"start": 3502.906, "end": 3504.687, "text": "Muchas gracias a usted por la oportunidad, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6774851458236424, "is_candidate": false}, {"start": 3504.687, "end": 3506.128, "text": "Por favor, abrazo enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9347424543130953, "is_candidate": false}, {"start": 3506.128, "end": 3506.909, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8902195031978231, "is_candidate": false}, {"start": 3506.909, "end": 3516.337, "text": "Sergio Massa, hablando de todos los temas, as\u00ed en una campa\u00f1a de gesti\u00f3n, pero tambi\u00e9n de proyectos concretos, sin nombres propios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92364879612373, "is_candidate": false}, {"start": 3516.337, "end": 3516.978, "text": "Esto es...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9216743251596481, "is_candidate": false}, {"start": 3520.16, "end": 3523.725, "text": " Unidad y gesti\u00f3n, no es ch\u00e1chara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8723135560187314, "is_candidate": false}, {"start": 3523.725, "end": 3529.773, "text": "Vamos a tirar por la borda el esfuerzo de estos a\u00f1os para dar un salto al vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8949790615335507, "is_candidate": false}, {"start": 3529.773, "end": 3533.878, "text": "Queda en todos nosotros y en usted, que sigui\u00f3 con mucha atenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.799518884804081, "is_candidate": false}], "Index": 989, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "BwtQbFPaagY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BwtQbFPaagY", "title": "SERGIO MASSA, MANO a MANO con GUSTAVO SYLVESTRE en MINUTO UNO", "duration": 3535.0, "view_count": 19169.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}