{"segments": [{"start": 0.168, "end": 14.635, "text": " En la pantalla de C5N, como dec\u00eda Dugan, uno de los protagonistas de este cierre de a\u00f1o, y sin lugar a dudas el hombre del d\u00eda, est\u00e1 en conexi\u00f3n con nosotros desde el Congreso Nacional, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7754446030409969, "is_candidate": false}, {"start": 15.215, "end": 27.48, "text": " para arrancar un Brotes Verdes at\u00edpico, donde vamos a conversar luego sobre econom\u00eda, algo de informaci\u00f3n de la misi\u00f3n que est\u00e1 all\u00ed en Washington, negociando con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7378111497740782, "is_candidate": false}, {"start": 27.48, "end": 32.563, "text": "Pero primero, hoy, la pol\u00edtica, con Sergio Massa en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7578709282264907, "is_candidate": false}, {"start": 32.563, "end": 33.423, "text": "Buenas noches, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7577351157376471, "is_candidate": false}, {"start": 33.423, "end": 33.863, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8419707593338623, "is_candidate": false}, {"start": 33.863, "end": 34.824, "text": "Alejandro Bercovich ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8243932427082199, "is_candidate": false}, {"start": 34.824, "end": 35.464, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1990727838712822, "is_candidate": false}, {"start": 35.464, "end": 36.404, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7722441203149715, "is_candidate": false}, {"start": 36.404, "end": 37.925, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45916667700636615, "is_candidate": true}, {"start": 37.925, "end": 38.625, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6396776145085971, "is_candidate": false}, {"start": 38.625, "end": 39.266, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8903058958068581, "is_candidate": false}, {"start": 39.266, "end": 44.748, "text": "La sonrisa moderada para haber sido campe\u00f3n hace dos semanas y ahora reelecto esta tarde, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7147480331047353, "is_candidate": false}, {"start": 45.611, "end": 47.933, "text": " Ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7790023575317727, "is_candidate": false}, {"start": 47.933, "end": 66.868, "text": "No, bueno, en realidad fue un d\u00eda largo y venimos de dos semanas largas, pero s\u00ed, un d\u00eda importante para la C\u00e1mara, en lo personal obviamente para m\u00ed y para el frente de todos y para el gobierno, el revalidar como primera minor\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3098603292465715, "is_candidate": true}, {"start": 68.249, "end": 78.237, "text": " seguir conduciendo la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n por unanimidad en los bloques, en las votaciones afirmativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31362416635014734, "is_candidate": true}, {"start": 78.237, "end": 82.761, "text": "Realmente contento, pero bueno, entendiendo que es una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3109441660144159, "is_candidate": true}, {"start": 83.501, "end": 97.952, "text": " y que esa responsabilidad tiene que ver con ayudar a consolidar la agenda que para el 2022 tenemos como gobierno, tenemos como pa\u00eds y que de alguna manera involucra mucho al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2780808839137061, "is_candidate": true}, {"start": 97.952, "end": 104.077, "text": "Una de las diputadas que jur\u00f3 hoy, cuyo juramento tomaste como Presidente, es Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7636177321795186, "is_candidate": false}, {"start": 104.077, "end": 112.363, "text": "\u00bfLlegaron a conversar en alg\u00fan pasillo sobre su intenci\u00f3n declarada de desplazarte, lo que dijo durante la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7481286786092227, "is_candidate": false}, {"start": 115.406, "end": 120.807, "text": " No, obviamente la salud\u00e9, la felicit\u00e9, le di la bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29384700629980287, "is_candidate": true}, {"start": 120.807, "end": 143.373, "text": "Me parece que en todo caso fue parte de la campa\u00f1a, qued\u00f3 atr\u00e1s y obviamente para el gobierno y para nosotros como bloque era una preocupaci\u00f3n entendiendo que necesitamos un congreso comprometido con impulsar las leyes que el gobierno, que el presidente est\u00e1n pensando para que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2860483056468369, "is_candidate": true}, {"start": 144.213, "end": 147.899, "text": " en el 2022 tengamos un a\u00f1o de crecimiento para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36352036301074453, "is_candidate": true}, {"start": 147.899, "end": 152.086, "text": "Yo, digamos, no hago cuestiones personales de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39410209552818276, "is_candidate": true}, {"start": 153.395, "end": 168.621, "text": " o de las declaraciones pol\u00edticas, creo que mi rol tiene que ser el de la templanza, la paciencia y de alguna manera tambi\u00e9n tener la capacidad de perdonar a aquellos que por ah\u00ed en campa\u00f1a se equivocan y dicen cosas que no corresponden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25112955176956453, "is_candidate": true}, {"start": 168.621, "end": 179.265, "text": "\u00bfSe va a poder hablar con esta oposici\u00f3n que llev\u00f3 adelante la campa\u00f1a como la llev\u00f3 y que dijo, en algunos casos, de manera muy expl\u00edcita, por ejemplo, en Juntos por el Cambio, y no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7639996200847597, "is_candidate": false}, {"start": 180.211, "end": 187.575, "text": " en los extremos ni en los m\u00e1rgenes del punto por cambio, sino en el centro, dijo, con el kirchnerismo no se habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7775500828310564, "is_candidate": false}, {"start": 187.575, "end": 190.197, "text": "Me refiero concretamente a Horacio Rodr\u00edguez Larreta, que adem\u00e1s es amigo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7525421882532338, "is_candidate": false}, {"start": 193.125, "end": 213.621, "text": " A ver, yo entiendo y lo dije cuando planteamos que despu\u00e9s de la elecci\u00f3n \u00edbamos a llamar al di\u00e1logo, hoy reiter\u00e9 que nuestra decisi\u00f3n como gobierno es que el a\u00f1o que viene trabajemos junto a la oposici\u00f3n un grupo de pol\u00edticas de Estado, 5 o 10 con una agenda com\u00fan, compartida, con iniciativas compartidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21752453204565203, "is_candidate": true}, {"start": 214.963, "end": 219.847, "text": " A veces dicen cosas en p\u00fablico, pero se dan otras situaciones en privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25263570639344457, "is_candidate": true}, {"start": 219.847, "end": 231.339, "text": "Vos y todos saben que la gran mayor\u00eda de los dirigentes de la oposici\u00f3n, por una cuesti\u00f3n hasta de convivencia en el trabajo cotidiano, dialogan con nosotros, dialogan conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2458716980076181, "is_candidate": true}, {"start": 232.119, "end": 250.533, "text": " Yo en ese sentido, a veces entiendo las cosas que tienen que decir en campa\u00f1o para cuidar su electorado, pero en el mano a mano, en la charla franca, aspiro a que entiendan que la Argentina hoy necesita responsabilidad, responsabilidad de todos, porque adem\u00e1s estamos frente a una enorme oportunidad, yo no quiero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2807752981287851, "is_candidate": true}, {"start": 251.314, "end": 264.894, "text": " dejar de plantear, Verco, que Argentina para el 2022 tiene una enorme oportunidad pero tiene desaf\u00edos que recorrer en los pr\u00f3ximos meses que van a requerir de un gobierno con mucha iniciativa y de una oposici\u00f3n con mucha responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2423844556156899, "is_candidate": true}, {"start": 265.653, "end": 282.023, "text": " Ahora vamos al tema de si es una oportunidad o una crisis lo que tenemos por delante, porque quiero hablar del Fondo Monetario, pero un par de cositas antes vinculadas a lo pol\u00edtico, estrictamente a lo institucional, a lo de representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7853043776034889, "is_candidate": false}, {"start": 282.023, "end": 290.468, "text": "Hay una discusi\u00f3n que transitan tanto opositores como oficialistas en torno a si los intendentes pueden ser re-reelectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7549804971996392, "is_candidate": false}, {"start": 291.268, "end": 309.389, "text": " Este fin de semana vos sentaste posici\u00f3n y dijiste que no vas a acompa\u00f1ar el cambio de la ley que propuso otro miembro del Frente de Todos en la legislatura bonaerense, justamente para volver a habilitar esa reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7773376966542408, "is_candidate": false}, {"start": 309.389, "end": 310.31, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo vas a acompa\u00f1ar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8019394756442706, "is_candidate": false}, {"start": 313.447, "end": 337.193, "text": " Porque somos los autores de la ley que limita los mandatos, porque estamos absolutamente convencidos de que es buena la alternancia, el gobernador tiene dos mandatos, el presidente tiene dos mandatos y es bueno que en todo caso en el menor estamento de la democracia, que son los municipios, se reitere la conducta que se da con el presidente y con el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23063308903219726, "is_candidate": true}, {"start": 337.193, "end": 341.974, "text": "Yo tiendo a coincidir, pero no parece pensar lo mismo la mayor\u00eda de los intendentes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8112961483989563, "is_candidate": false}, {"start": 342.803, "end": 365.058, "text": " de tu coalici\u00f3n que es el Frente de Todos, qu\u00e9 est\u00e1n tratando de... Es un tema que lo plantee en charlas con ellos, mano a mano, p\u00fablicamente, la ley es una iniciativa del Frente Renovador en la legislatura bonaerense que despu\u00e9s fue acompa\u00f1ada por el entonces bloque de Cambiemos que fue promulgada por la Gobernadora Vidal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30381216590445126, "is_candidate": true}, {"start": 366.239, "end": 386.817, "text": " y digamos, es una posici\u00f3n p\u00fablica, no pretendo que eso sea mi motivo de debate, yo respeto, digamos, a veces posiciones distintas dentro de la coalici\u00f3n y obviamente que lo que me parece lo m\u00e1s sano es que seamos genuinos y francos a la hora de plantear cu\u00e1les son aquellos temas en los que no tenemos coincidencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21441760703967383, "is_candidate": true}, {"start": 387.157, "end": 403.83, "text": " Lo habl\u00e9 con el presidente, lo habl\u00e9 con el gobernador, lo habl\u00e9 con la gran mayor\u00eda de los intendentes, saben lo que pienso, as\u00ed que no es ni un motivo de debate ni una cuesti\u00f3n para nosotros de discusi\u00f3n fuerte dentro de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2692553907311035, "is_candidate": true}, {"start": 404.251, "end": 418.525, "text": " Lo que hicieron, por ejemplo, Mart\u00ednez Aurralde que asumi\u00f3 en el gabinete bonaerense, Leonardo Nardini que tambi\u00e9n asumi\u00f3 en el gabinete bonaerense, ahora Ariel Sucharchuk de Escobar que asumi\u00f3 en La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7620564666230702, "is_candidate": false}, {"start": 418.525, "end": 419.766, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380846357073891, "is_candidate": false}, {"start": 419.766, "end": 427.253, "text": "\u00bfUna avivada, un intento de sortear esto, una movida para que no haya reelecci\u00f3n pero haya igual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7616830729237272, "is_candidate": false}, {"start": 428.234, "end": 429.575, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7969769195573502, "is_candidate": false}, {"start": 429.575, "end": 432.136, "text": "Se dieron en momentos distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4713894073076109, "is_candidate": true}, {"start": 432.136, "end": 437.378, "text": "Algunos fueron convocados por el gobernador, otros fueron convocados por el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3185534745133032, "is_candidate": true}, {"start": 437.378, "end": 446.922, "text": "Reconozcamos tambi\u00e9n que si hay un mostrador que capacita mucho en gesti\u00f3n, precisamente es el primer mostrador de la democracia, que son los municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27231959805747796, "is_candidate": true}, {"start": 446.922, "end": 450.283, "text": "Fijate el trabajo de Ferraresi o el trabajo de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3372670392555719, "is_candidate": true}, {"start": 452.664, "end": 462.597, "text": " Gustavo Arrieta en vialidad para poner ejemplos concretos de intendentes que tienen, o de ex intendentes que tienen capacidad de gesti\u00f3n, o de Alexis Guerrera como Ministro de Transporte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2636493116621571, "is_candidate": true}, {"start": 462.597, "end": 467.003, "text": "Yo creo que los municipios te forman y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3657517497369347, "is_candidate": true}, {"start": 467.704, "end": 476.008, "text": " te construyen como dirigente en la diversidad porque ten\u00e9s que trabajar en los temas micro de la gente y en los temas macro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20614294296352087, "is_candidate": true}, {"start": 476.008, "end": 491.697, "text": "Pero, digamos, de la misma manera que gobernador y presidente tienen un l\u00edmite de mandatos, est\u00e1 bueno que tengamos alternancia, renovaci\u00f3n, que generemos nuevos cuadros y que formemos a partir del trabajo que se da en los municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28277861298373097, "is_candidate": true}, {"start": 491.697, "end": 493.218, "text": "No, pero por eso digo, ese l\u00edmite est\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8407129752950471, "is_candidate": false}, {"start": 493.958, "end": 506.568, "text": " Lo que pasa que ellos como antes del 10 de diciembre dejan la intendencia, hacen menos de medio mandato y podr\u00edan acceder a la reelecci\u00f3n igual aunque se lo proh\u00edba la ley, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8048156356382752, "is_candidate": false}, {"start": 506.568, "end": 522.3, "text": "Eso no est\u00e1 claro, me parece que en todo caso puntualmente esa situaci\u00f3n la deber\u00e1 decidir la justicia, pero en todo caso yo lo que te dir\u00eda es, valoro mucho a aquellos intendentes que por ah\u00ed, digamos, dejan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2598906043432627, "is_candidate": true}, {"start": 523.16, "end": 543.267, "text": " el trabajo d\u00eda a d\u00eda con sus vecinos que muchas veces en la habitualidad y en el tiempo se torna casi en una gimnasia, no digo c\u00f3moda, pero s\u00ed de habitualidad o de cercan\u00eda hasta de tu casa y de tu familia para poner el cuerpo, para acompa\u00f1ar al presidente, al gobernador, me parece muy valioso eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24023313043719474, "is_candidate": true}, {"start": 543.655, "end": 554.886, "text": " Bueno, ah\u00ed en el Congreso se va a tener que discutir la gran cuesti\u00f3n que est\u00e1 sobre la mesa de la pol\u00edtica y afectando nuestros bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8007281672469262, "is_candidate": false}, {"start": 554.886, "end": 563.675, "text": "Hay un mont\u00f3n de gente que lo est\u00e1 mirando, que est\u00e1 preocupada por los precios, por el d\u00f3lar, vamos a hablar de esto, pero todo esto parece condicionado por la negociaci\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.805096940037826, "is_candidate": false}, {"start": 565.276, "end": 580.183, "text": " Primero, \u00bfpor qu\u00e9 todav\u00eda no se expres\u00f3 del todo claramente al respecto el jefe del bloque del Frente de Todos, M\u00e1ximo Kirchner, que s\u00e9 que suelen hablar y suelen discutir estos temas m\u00e1s estrat\u00e9gicos, ustedes dos en privado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7668158751648714, "is_candidate": false}, {"start": 583.318, "end": 589.121, "text": " Mir\u00e1, a m\u00ed me parece que hay como todo un morbo por tratar de ver qu\u00e9 dice uno, qu\u00e9 dice el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30271019948768463, "is_candidate": true}, {"start": 589.121, "end": 605.848, "text": "Ac\u00e1 hoy hay un gobierno que es un gobierno de coalici\u00f3n, hay un presidente que es el presidente de todos los argentinos, electo por cuatro a\u00f1os, que tiene la responsabilidad y la tit\u00e1nica tarea hoy de renegociar una deuda monstruosa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1968057975283889, "is_candidate": true}, {"start": 606.835, "end": 615.952, "text": " y una deuda adem\u00e1s desde el punto de vista de la sustentabilidad t\u00e9cnica, de dudosa legitimidad t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31375758034237444, "is_candidate": true}, {"start": 617.645, "end": 628.291, "text": " que de alguna manera hered\u00f3 este gobierno en conjunto con una deuda con bonistas que el a\u00f1o pasado el gobierno en plena pandemia tuvo que renegociar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2605490099178027, "is_candidate": true}, {"start": 628.291, "end": 639.478, "text": "Y todos nosotros, los integrantes del Frente de Todos, lo que hicimos fue depositar en el Presidente, en el Ministro de Econom\u00eda, en el equipo que lleva adelante la negociaci\u00f3n, la confianza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25217004950268673, "is_candidate": true}, {"start": 640.298, "end": 667.499, "text": " porque entendemos que nuestra responsabilidad es resolver bien, resolver mirando la Argentina, mirando nuestro crecimiento, mirando nuestro desarrollo, un tema que tal vez es una de las mochilas m\u00e1s grandes de la herencia de Macri, que es una deuda tomada a tontas y a locas que condiciona el futuro de la Argentina y que los argentinos queremos resolver, pero queremos resolver desde la l\u00f3gica de pagar creciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2510791547523087, "is_candidate": true}, {"start": 668.32, "end": 692.289, "text": " Y entonces me parece que en lugar de especular o de pedirle a cada uno de nosotros una afirmaci\u00f3n, lo que tenemos que hacer es darle la tranquilidad y la responsabilidad al Presidente y al Ministro de Econom\u00eda de que tienen todo nuestro respaldo, que lo tienen para poder llevar adelante la mejor negociaci\u00f3n para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25786991064216536, "is_candidate": true}, {"start": 692.289, "end": 694.55, "text": "\u00bfEl respaldo tuyo lo tienen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7862560962569765, "is_candidate": false}, {"start": 694.55, "end": 696.751, "text": "\u00bfEl de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner tambi\u00e9n lo tienen para vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8558651385792246, "is_candidate": false}, {"start": 699.376, "end": 700.301, "text": " Bueno, creo que cuando...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5344465734564002, "is_candidate": false}, {"start": 703.914, "end": 721.805, "text": " En la \u00faltima carta, Cristina plantea que si hay algo que caracteriz\u00f3 a las gestiones, tanto de ella como de N\u00e9stor, fue hacerse cargo de deuda de otros y no permitir nunca que Argentina caiga en default, me parece que fue m\u00e1s que clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2862501134223222, "is_candidate": true}, {"start": 721.805, "end": 730.05, "text": "As\u00ed que el desaf\u00edo ahora es s\u00ed, el de construir el mejor acuerdo para que la Argentina y los argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.275496334299282, "is_candidate": true}, {"start": 730.91, "end": 744.096, "text": " no sientan que esa mochila que dej\u00f3 el gobierno de Macri en la espalda de los argentinos se torna en una monta\u00f1a por delante dif\u00edcil de superar para poder crecer y adem\u00e1s perjudica el d\u00eda a d\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2188030570122308, "is_candidate": true}, {"start": 744.096, "end": 746.538, "text": "Tambi\u00e9n dijo que puede ser un desastre este acuerdo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7927647850139539, "is_candidate": false}, {"start": 746.538, "end": 749.899, "text": "Tambi\u00e9n escribi\u00f3 eso en la carta, que puede ser una calamidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7858075710625967, "is_candidate": false}, {"start": 749.899, "end": 751.06, "text": "No, la carta no dice eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5347410219158131, "is_candidate": false}, {"start": 753.561, "end": 759.145, "text": " No, dice que una mala negociaci\u00f3n podr\u00eda ser una calamidad para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2483802956139356, "is_candidate": true}, {"start": 759.145, "end": 778.318, "text": "Pero adem\u00e1s, te vuelvo a repetir, todos nosotros, y lo digo con la tranquilidad de haber participado no de reuniones p\u00fablicas, sino de charlas en privado, todos nosotros estamos convencidos que hay que buscar el mejor acuerdo para la Argentina y que ese mejor acuerdo es un acuerdo que nos permita tener tiempo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2412615748895559, "is_candidate": true}, {"start": 779.098, "end": 793.765, "text": " tener la posibilidad de crecer, de cambiar la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica de la Argentina porque, mira, esto de los ciclos que reaparecen de endeudamiento y crisis tiene que ver con una ecuaci\u00f3n no resuelta de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2650897824893925, "is_candidate": true}, {"start": 793.765, "end": 798.528, "text": "Argentina exporta un promedio de 400 d\u00f3lares a tonelada e importa un promedio de 1300 d\u00f3lares a tonelada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3736479054176164, "is_candidate": true}, {"start": 799.668, "end": 813.809, "text": " Si nosotros no equilibramos esa cuenta poni\u00e9ndole un segundo piso y valor agregado a las exportaciones del campo, poni\u00e9ndole un segundo piso y valor agregado a las exportaciones mineras o a las exportaciones asociadas a hidrocarburos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28974922664633407, "is_candidate": true}, {"start": 814.55, "end": 817.793, "text": " estos ciclos de deuda van a ser recurrentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.460783129105361, "is_candidate": true}, {"start": 817.793, "end": 824.078, "text": "La Argentina tiene que discutir un proyecto de desarrollo industrial y de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29407125442115034, "is_candidate": true}, {"start": 824.078, "end": 827.581, "text": "Y ese proyecto de desarrollo es con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3304705748455615, "is_candidate": true}, {"start": 827.581, "end": 837.729, "text": "Las exportaciones de Argentina en materia de conocimiento, en materia de ciencia, en materia de valor agregado a nuestros productos primarios, hay una cuenta, Averco,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2776652129887667, "is_candidate": true}, {"start": 838.99, "end": 848.177, "text": " Yo la repito mucho y no por repetida, no deja de ser una expresi\u00f3n gr\u00e1fica de hacia d\u00f3nde tenemos que encaminar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878767705076345, "is_candidate": true}, {"start": 848.177, "end": 853.902, "text": "Cuando exportamos una tonelada de trigo, exportamos 200, 230 d\u00f3lares, cuando exportamos una tonelada de harina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3788355446795171, "is_candidate": true}, {"start": 854.602, "end": 862.046, "text": " exportamos 400, 450 d\u00f3lares y cuando exportamos una tonelada de fideos exportamos 1.100, 1.300 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3617543844332589, "is_candidate": true}, {"start": 862.046, "end": 869.57, "text": "Pero adem\u00e1s con el trigo export\u00e1s un empleo y medio, con la harina export\u00e1s 3 empleos y con los fideos export\u00e1s 11 empleos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3402767688440047, "is_candidate": true}, {"start": 869.57, "end": 882.758, "text": "Esa cadena de valor es la que nos tenemos que animar a construir los argentinos y me parece que adem\u00e1s es el desaf\u00edo que plantea, que ha planteado el Presidente porque tiene que ver con adem\u00e1s la recuperaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29099362108773164, "is_candidate": true}, {"start": 883.73, "end": 887.195, "text": " del camino del trabajo como camino de recuperaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35851801813177486, "is_candidate": true}, {"start": 887.195, "end": 900.471, "text": "Yo, la verdad que, podr\u00eda entender si ustedes dijeran, bueno, no podemos afar, nos bloquean, nos ataca, no s\u00e9, el ej\u00e9rcito de los Estados Unidos, los marines desembarcan, podr\u00eda entender eso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7132501662463452, "is_candidate": false}, {"start": 902.168, "end": 910.579, "text": " que consideren que puede haber desarrollo de este tipo, como el que describ\u00eds vos, que yo tambi\u00e9n deseo que ocurra, de la mano de un acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7837413944647913, "is_candidate": false}, {"start": 910.579, "end": 918.009, "text": "Me acuerdo, mir\u00e1, de un momento, no s\u00e9 si estabas vos, pero s\u00ed estaba el Vasco de Mendebur, creo que s\u00ed, cuando fue el acuerdo con Macri, que vinieron,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7760764375711797, "is_candidate": false}, {"start": 919.17, "end": 924.754, "text": " los delegados del Fondo, tuvieron una reuni\u00f3n con ustedes como miembros de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7548161233291133, "is_candidate": false}, {"start": 924.754, "end": 933.999, "text": "Y no me acuerdo si era Trevor Alleyne o Julie Kozak que les dijo, este no es un plan de crecimiento, es un plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.730268780155209, "is_candidate": false}, {"start": 935.04, "end": 944.287, "text": " Cuando uno mira los programas disponibles que tiene el fondo en su p\u00e1gina, lee el convenio constitutivo, los estatutos, lo que ves siempre es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7326537501661845, "is_candidate": false}, {"start": 944.287, "end": 950.092, "text": "No hay nada en los acuerdos con el Fondo Monetario que digan lo que vos acabas de decir de cambiar la matriz productiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7524628679969823, "is_candidate": false}, {"start": 950.092, "end": 951.433, "text": "Todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.790489508704612, "is_candidate": false}, {"start": 951.433, "end": 959.119, "text": "Se ocupan de que los pa\u00edses exporten, deval\u00faen y tengan la mayor cantidad de reserva posible para pagar la deuda de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7660476705379101, "is_candidate": false}, {"start": 959.119, "end": 960.16, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ser\u00eda distinto esta vez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8086838011701074, "is_candidate": false}, {"start": 962.057, "end": 969.159, "text": " Mir\u00e1, en esa reuni\u00f3n yo estuve, adem\u00e1s, no solamente estuve, sino que hice p\u00fablico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26640676422302856, "is_candidate": true}, {"start": 970.127, "end": 990.579, "text": " que tal como estaba cerrado ese acuerdo, tal como estaban constituidos los vencimientos, iba a ser imposible que Argentina cumpliera y que le estaban prestando al gobierno plata que Argentina en esas condiciones no iba a poder devolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23534153129986102, "is_candidate": true}, {"start": 990.579, "end": 991.139, "text": "\u00bfCosa que ocurri\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9073086819036975, "is_candidate": false}, {"start": 993.521, "end": 996.223, "text": " Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39963085171694435, "is_candidate": true}, {"start": 996.223, "end": 1000.466, "text": "Estaba Pi\u00f1anelli acompa\u00f1\u00e1ndome, estaba Marco Laba\u00f1a, estaba el Vasco de Mendiguren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3245141167649447, "is_candidate": true}, {"start": 1000.466, "end": 1016.637, "text": "Y claramente la tranquilidad que nosotros tenemos es que Argentina tiene una posici\u00f3n tomada respecto de la b\u00fasqueda de un recorrido que tenga que ver con el crecimiento econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3027039543544331, "is_candidate": true}, {"start": 1017.257, "end": 1033.668, "text": " que tenga que ver con el super\u00e1vit comercial, que tenga que ver con la acumulaci\u00f3n de reservas, pero sobre todas las cosas para tener una moneda fuerte y cr\u00e9dito para la gente, que tenga que ver con una posibilidad de desarrollo a partir de la inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2738446079469641, "is_candidate": true}, {"start": 1033.668, "end": 1034.909, "text": "A m\u00ed lo que me llama la atenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44539354766091377, "is_candidate": true}, {"start": 1035.669, "end": 1054.402, "text": " es que, por ejemplo, tanto analista econ\u00f3mico no ponga sobre la mesa que este a\u00f1o casi vamos a llegar a dos puntos de inversi\u00f3n p\u00fablica que han significado una recuperaci\u00f3n enorme de la industria de construcci\u00f3n, que el presupuesto del a\u00f1o que viene tiene, por un lado, dos puntos y medio de inversi\u00f3n p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2560786129300915, "is_candidate": true}, {"start": 1055.423, "end": 1072.483, "text": " para recuperaci\u00f3n de la construcci\u00f3n pero adem\u00e1s que significa desarrollo en t\u00e9rminos federales para por ejemplo poner en marcha rutas, gasoductos, para poner en marcha puentes y que adem\u00e1s tienen paralelo, disculpame que te termino la idea, que tienen paralelo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26138712362881855, "is_candidate": true}, {"start": 1073.364, "end": 1090.641, "text": " Mecanismos que significan o representan que, por ejemplo, la construcci\u00f3n desde el sector privado, por desahorro, por facilidades que pone en marcha el gobierno, puede crecer un punto m\u00e1s y solamente en la construcci\u00f3n estamos imaginando para el a\u00f1o que viene un crecimiento de m\u00e1s de 240.000 empleos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2634041584342208, "is_candidate": true}, {"start": 1092.963, "end": 1113.155, "text": " Yo lo que digo es, Argentina, el presidente, el gobierno elige un camino que tiene que ver con la inversi\u00f3n p\u00fablica, que tiene que ver con promover la inversi\u00f3n que tiene valor agregado, que tiene que ver con de alguna manera recuperar la capacidad de ahorro de la Argentina y la capacidad de cr\u00e9dito de su moneda y con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26475873418821405, "is_candidate": true}, {"start": 1113.955, "end": 1123.481, "text": " En todo caso, la b\u00fasqueda de esos equilibrios y de esos super\u00e1vit de una manera paulatina sobre la base de un proyecto de desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21110832874422336, "is_candidate": true}, {"start": 1123.481, "end": 1138.691, "text": "En todo caso, y ah\u00ed va la autocr\u00edtica, lo que creo es que nos falta contar m\u00e1s, contarle a los argentinos c\u00f3mo estamos apostando al empleo, c\u00f3mo crecimos este a\u00f1o, m\u00e1s de 10 puntos y recuperamos toda la ca\u00edda de la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24814127823655063, "is_candidate": true}, {"start": 1139.371, "end": 1149.453, "text": " y eso represent\u00f3 volver a la situaci\u00f3n pre-pand\u00e9mica en t\u00e9rminos de ocupaci\u00f3n en el mercado de trabajo, y c\u00f3mo el a\u00f1o que viene la Argentina puede seguir creciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3194401916401911, "is_candidate": true}, {"start": 1149.453, "end": 1151.294, "text": "Que ya era de crisis esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7667359911591299, "is_candidate": false}, {"start": 1151.294, "end": 1164.377, "text": "Lo que yo me pregunto es, este va a ser el acuerdo n\u00famero 23 que vamos a tener con el FMI desde 1956, que fue el primero, \u00c1lvaro del Sogaray, Revoluci\u00f3n Libertadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8201408237063039, "is_candidate": false}, {"start": 1164.377, "end": 1168.918, "text": "Los 22 anteriores, salvo dos, el de La Habana y otro m\u00e1s que se cumplieron,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7530476887932851, "is_candidate": false}, {"start": 1169.879, "end": 1175.323, "text": " Todos fallaron y todos terminaron con la Argentina peor, m\u00e1s endeudada y m\u00e1s ajustada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7923243414068003, "is_candidate": false}, {"start": 1175.323, "end": 1181.388, "text": "Este gasto en inversi\u00f3n p\u00fablica es un gasto que ellos van a impugnar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6126963355969438, "is_candidate": false}, {"start": 1181.388, "end": 1196.801, "text": "No, pero es que vos acab\u00e1s de responder la misma pregunta cuando dijiste salvo dos y pusiste el de la ba\u00f1a, que fue el de la ba\u00f1a y N\u00e9stor, que ten\u00eda como principios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3166009567578707, "is_candidate": true}, {"start": 1198.246, "end": 1205.971, "text": " equilibrio fiscal, super\u00e1vit comercial, tipo de cambio competitivo, acumulaci\u00f3n de reservas y crecimiento con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29144828772821163, "is_candidate": true}, {"start": 1205.971, "end": 1210.453, "text": "Entonces, yo lo que digo es... Igual termin\u00f3 fallando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3388665371443448, "is_candidate": true}, {"start": 1210.453, "end": 1211.554, "text": "Igual termin\u00f3 pagando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8130437200467071, "is_candidate": false}, {"start": 1211.554, "end": 1212.074, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8774635256475181, "is_candidate": false}, {"start": 1212.074, "end": 1216.317, "text": "Termin\u00f3 pagando para deshacerse de la intervenci\u00f3n del Fondo Monetario en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8950041913447676, "is_candidate": false}, {"start": 1216.317, "end": 1226.503, "text": "No, en realidad el crecimiento y la acumulaci\u00f3n de reservas y el crecimiento de la Argentina, que adem\u00e1s, te voy a dar un n\u00famero, represent\u00f3 o signific\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2885378944714041, "is_candidate": true}, {"start": 1227.403, "end": 1245.336, "text": " que en el a\u00f1o 2002 Argentina ten\u00eda m\u00e1s de un mill\u00f3n, y yo era director de ANSES y los pagaba, planes jefes y jefas de hogar, y que en el a\u00f1o 2007 tuviera menos de 230.000 planes jefes y jefas de hogar porque adem\u00e1s fue recuperaci\u00f3n del empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2258735093294737, "is_candidate": true}, {"start": 1245.336, "end": 1253.262, "text": "Entonces, lo que digo es, Argentina tiene que tener la capacidad de recuperar el sendero de, digamos, buscar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2591110850071232, "is_candidate": true}, {"start": 1254.443, "end": 1277.064, "text": " esos pilares, entender que adem\u00e1s la econom\u00eda argentina es una econom\u00eda que tiene 70% casi de peso del mercado interno en t\u00e9rminos de PBI, que despu\u00e9s tiene 30% entre inversi\u00f3n y exportaciones y que entonces tiene que sostener el funcionamiento del mercado interno y para eso en todo caso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2407590994409593, "is_candidate": true}, {"start": 1277.805, "end": 1281.749, "text": " Y esta s\u00ed es una discusi\u00f3n que el 2022 vamos a tener que dar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35599566318270015, "is_candidate": true}, {"start": 1281.749, "end": 1295.522, "text": "Digamos, tiene que recuperar ingresos para que ese motor de funcionamiento del mercado interno que representan salarios, jubilaciones y precios est\u00e9n alineados a ese proyecto de crecimiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24842279768216735, "is_candidate": true}, {"start": 1296.185, "end": 1322.058, "text": " Si asume alguien como el que va a asumir, por ejemplo, en el hemisferio occidental el 3 de enero, Ilan Golf\u00e1n, se llama el expresidente de Brasil, un ultraortodoxo que se va a hacer cargo de eso, del Departamento de Am\u00e9rica, \u00bfno puede empezar a exigir el a\u00f1o que viene en cada revisi\u00f3n que caen trimestralmente, as\u00ed como interventores, cada vez m\u00e1s ajuste en esas partidas que recuperan el ingreso a la inversi\u00f3n p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7777946933753972, "is_candidate": false}, {"start": 1323.992, "end": 1331.516, "text": " No, porque Argentina va a definir un programa de meta anual y ese va a ser el camino que va a recorrer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.271009837625516, "is_candidate": true}, {"start": 1331.516, "end": 1344.342, "text": "La definici\u00f3n de Argentina es precisamente aprovechar los cuatro a\u00f1os y medio de espera que establece el fondo en los programas de facilidades extendidas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2406050962900138, "is_candidate": true}, {"start": 1345.382, "end": 1353.888, "text": " para crecer, para recuperar el empleo, para mejorar el ingreso y el poder de compra de la gente, pero adem\u00e1s para mejorar el saldo exportador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21806975716360666, "is_candidate": true}, {"start": 1353.888, "end": 1360.513, "text": "La capacidad de pago de Argentina depende de la capacidad que tengamos los gobernantes de vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3114591457420317, "is_candidate": true}, {"start": 1361.373, "end": 1374.94, "text": " de transformar esa ecuaci\u00f3n que te pon\u00eda al principio de 400 d\u00f3lares la tonelada de valor de exportaciones y 1.300 d\u00f3lares la tonelada promedio de valor de importaci\u00f3n en una ecuaci\u00f3n m\u00e1s equilibrada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27572080365582574, "is_candidate": true}, {"start": 1374.94, "end": 1386.106, "text": "Y esa es una tarea que tenemos que llevar adelante con convicci\u00f3n y adem\u00e1s con mucho debate, pero sobre todas las cosas con mucha responsabilidad y seriedad, gobierno y oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23501113496292203, "is_candidate": true}, {"start": 1386.106, "end": 1387.207, "text": "Est\u00e1 conmigo Luc\u00eda Isikoff.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8450377079211774, "is_candidate": false}, {"start": 1387.77, "end": 1389.171, "text": " Sergio, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9947281837754492, "is_candidate": false}, {"start": 1389.171, "end": 1402.957, "text": "Bueno, el di\u00e1logo para la pr\u00f3xima etapa tiene este desaf\u00edo muy grande con la oposici\u00f3n en el Congreso, pero tambi\u00e9n tiene un desaf\u00edo interno, porque este plan plurianual del que vienen hablando ya gener\u00f3 algunas voces disonantes en la interna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9234918570355308, "is_candidate": false}, {"start": 1402.957, "end": 1409.98, "text": "Hablo de los diputados que responden a Grabois, hablo de Alderete tambi\u00e9n, que pusieron en duda la posibilidad de ir a un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8735932133842021, "is_candidate": false}, {"start": 1410.46, "end": 1420.591, "text": " Te consulto, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00eda si crees que se va a poder efectivamente encolumnar todo el bloque votando como quiere el Ejecutivo, como quiere el Gobierno, con el proyecto del Gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.932276550149608, "is_candidate": false}, {"start": 1420.591, "end": 1428.139, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa, c\u00f3mo puede ser le\u00eddo si algunos diputados faltan, digo, hay un faltazo generalizado, o votan en contra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8624223407883171, "is_candidate": false}, {"start": 1428.139, "end": 1430.282, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser esto usado por la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9355355741423275, "is_candidate": false}, {"start": 1432.807, "end": 1454.095, "text": " A ver, lo primero que me gustar\u00eda contarles es que a lo largo de estos dos a\u00f1os que me toc\u00f3 presidir la C\u00e1mara a m\u00ed y el bloque a M\u00e1ximo, de 66 proyectos que mand\u00f3 el Ejecutivo, salieron 64, despu\u00e9s dos entraron en debate con la oposici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2024654519362854, "is_candidate": true}, {"start": 1454.948, "end": 1475.039, "text": " y como no ten\u00edamos n\u00famero propio, porque quiero recordar que no tenemos mayor\u00eda, a pesar de que ac\u00e1 se habl\u00f3 de que est\u00e1bamos a siete diputados de ser Venezuela y tantas otras cosas que se dijeron, estos dos a\u00f1os el presidente y el gobierno gobernaron sin ser mayor\u00eda en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2169864394651957, "is_candidate": true}, {"start": 1475.039, "end": 1482.563, "text": "Y a lo largo de estos dos a\u00f1os, a pesar de la diversidad que representa el Frente de Todos, tal vez", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2824243036398153, "is_candidate": true}, {"start": 1483.375, "end": 1488.679, "text": " Yo te dir\u00eda donde m\u00e1s plasmada est\u00e1 la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2795363579528779, "is_candidate": true}, {"start": 1488.679, "end": 1491.641, "text": "Es en el bloque de diputados nacionales del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36807678948090905, "is_candidate": true}, {"start": 1491.641, "end": 1506.693, "text": "Vos te encontr\u00e1s desde los movimientos sociales hasta los diputados de los gobernadores, los diputados del Frente Renovador, los diputados de la C\u00e1mpora, diputados de extracci\u00f3n provincial que son parte de un acuerdo con el Frente de Todos a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.276980233043315, "is_candidate": true}, {"start": 1508.085, "end": 1516.257, "text": " A pesar de eso, yo hoy miraba el recinto y me encontraba con que nosotros, que supuestamente tenemos este sinn\u00famero de contradicciones que vos plante\u00e1s, Luc\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24093148841126988, "is_candidate": true}, {"start": 1517.363, "end": 1545.362, "text": " bajamos monol\u00edticos en un solo bloque acompa\u00f1ando a nuestro gobierno mostrando que segu\u00edamos con la convicci\u00f3n de que la unidad en la diversidad sobre la base del respeto al que piensa distinto nos permit\u00eda construir esa concordia con la que el bloque mantiene su homogeneidad o su unidad y ve\u00eda que la oposici\u00f3n esa que aparece como tan monol\u00edtica, tan homog\u00e9nea", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23179640347956854, "is_candidate": true}, {"start": 1546.894, "end": 1549.936, "text": " Entraba con 7 bloques.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37841256982751514, "is_candidate": true}, {"start": 1549.936, "end": 1562.725, "text": "Entonces, yo lo que digo es, no hay como un morbo, como un deseo de ver a ver donde se pelean los del gobierno, en lugar de mirar que hay 7 bloques porque no hay liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25206991373931276, "is_candidate": true}, {"start": 1565.025, "end": 1578.187, "text": " y en todo caso, digamos, empezar a poner el foco donde corresponde, porque el gobierno, con sus discusiones, no, bueno, disc\u00falpame, el gobierno, con sus debates, con sus discusiones, como las tenemos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28376592204885176, "is_candidate": true}, {"start": 1579.328, "end": 1584.19, "text": " En alg\u00fan punto, cuando toma la decisi\u00f3n, avanza, y avanza pensando en la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25924843872217707, "is_candidate": true}, {"start": 1584.19, "end": 1587.431, "text": "Que tenemos debates, claro que tenemos debates.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34874319598783465, "is_candidate": true}, {"start": 1587.431, "end": 1597.735, "text": "Por eso esta experiencia fabulosa, por primera vez, del panperonismo o el campo popular en coalici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29732824677951286, "is_candidate": true}, {"start": 1597.735, "end": 1605.058, "text": "Ahora, bienvenida la diversidad de opiniones, bienvenido el debate, porque en definitiva es lo que nos enriquece y nos hace fuertes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.278143125714299, "is_candidate": true}, {"start": 1605.918, "end": 1634.26, "text": " El debate y la diversidad pueden ser muy nutritivos para un espacio pol\u00edtico, pero, por ejemplo, hace 60 d\u00edas designaron a un secretario de Comercio encargado de combatir lo que m\u00e1s le duele a la poblaci\u00f3n hoy, que es la inflaci\u00f3n, y ese secretario de Comercio fue desautorizado la semana pasada por el ministro, que es su jefe inmediato, y el viernes, el fin de semana, por el propio presidente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.769706236710141, "is_candidate": false}, {"start": 1635.775, "end": 1645.723, "text": " le desplaz\u00f3 a su n\u00famero 2 que ven\u00eda de un lugar donde hab\u00eda estado durante todo el macrismo buena parte del gabinete kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8063563814983754, "is_candidate": false}, {"start": 1645.723, "end": 1649.305, "text": "Me refiero a D\u00e9bora Giorgi y a Roberto Felletti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.789202153682423, "is_candidate": false}, {"start": 1649.305, "end": 1651.667, "text": "\u00bfQui\u00e9n cuida hoy que no aumenten los precios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8337621854550081, "is_candidate": false}, {"start": 1651.667, "end": 1655.43, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el que controla la inflaci\u00f3n por parte del gobierno tan diverso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7878856941941375, "is_candidate": false}, {"start": 1657.69, "end": 1665.035, "text": " Bueno, a ver, primero, en el caso de lo que vos plante\u00e1s de desplazar, no se desplaza a alguien que no se design\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24414469926165516, "is_candidate": true}, {"start": 1665.035, "end": 1669.397, "text": "En todo caso, el presidente decidi\u00f3 no designar a alguien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2946009190047334, "is_candidate": true}, {"start": 1669.397, "end": 1677.743, "text": "Que estuvo 60 d\u00edas en un lugar reuni\u00e9ndose con empresarios, todo, reuni\u00e9ndose con gente... Bueno, pero, en todo caso, en todo caso, digamos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6639964472891937, "is_candidate": false}, {"start": 1678.34, "end": 1695.27, "text": " Me parece que lo que tendr\u00edamos que pensar es si no corresponde, entendiendo que en la Argentina el poder ejecutivo es unipersonal y que los funcionarios los designa el presidente, si no corresponde sentarse y decir, mir\u00e1 presidente voy a armar el equipo as\u00ed, as\u00ed, as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2771786206656288, "is_candidate": true}, {"start": 1696.09, "end": 1698.731, "text": " O sea, estuvo mal Feletti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.853184789931614, "is_candidate": false}, {"start": 1698.731, "end": 1700.471, "text": "O sea, estuvo mal Feletti en no hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9919742196740805, "is_candidate": false}, {"start": 1700.471, "end": 1712.454, "text": "No, yo no creo que haya estado ni bien ni mal, creo que en todo caso, en los procesos de cambio a veces se da que uno intenta armar el equipo de una manera y despu\u00e9s termina arm\u00e1ndolo de otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23565466362013732, "is_candidate": true}, {"start": 1712.454, "end": 1719.455, "text": "Lo que te quiero decir es, el mayor desaf\u00edo que tiene nuestro gobierno es precisamente el del combate contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.231681809992059, "is_candidate": true}, {"start": 1719.455, "end": 1721.396, "text": "No solamente en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3263811955930852, "is_candidate": true}, {"start": 1723.089, "end": 1724.77, "text": " sino para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32217672240382267, "is_candidate": true}, {"start": 1724.77, "end": 1732.976, "text": "Argentina tuvo una ca\u00edda de 23 puntos del ingreso promedio en la era Macri m\u00e1s la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2290923682088548, "is_candidate": true}, {"start": 1732.976, "end": 1742.962, "text": "Y la recuperaci\u00f3n del ingreso, que es la recuperaci\u00f3n de salarios, jubilaciones, de alguna manera es el mayor desaf\u00edo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25729338244585365, "is_candidate": true}, {"start": 1742.962, "end": 1743.183, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8662511791950509, "is_candidate": false}, {"start": 1744.301, "end": 1748.784, "text": " A m\u00ed tambi\u00e9n me gusta poner en valor el esfuerzo hecho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29305116371823314, "is_candidate": true}, {"start": 1748.784, "end": 1757.571, "text": "Porque en la Argentina, digamos, \u00bfqu\u00e9 hubiese pasado si no par\u00e1bamos la dolarizaci\u00f3n de tarifas del gobierno anterior?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25207545752658955, "is_candidate": true}, {"start": 1757.571, "end": 1760.673, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hubiese pasado en el bolsillo de la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3413927473236098, "is_candidate": true}, {"start": 1760.673, "end": 1768.8, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubiese pasado si con 10 puntos de ca\u00edda del producto no hubiese habido una decisi\u00f3n del gobierno y del presidente de suspender despidos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24322331967474042, "is_candidate": true}, {"start": 1769.64, "end": 1776.982, "text": " de suspender todo lo que era suspensiones, de plantear la doble indemnizaci\u00f3n, de plantear despu\u00e9s la prohibici\u00f3n de despidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2871015616141659, "is_candidate": true}, {"start": 1776.982, "end": 1784.025, "text": "Te voy a dar un dato, en la Argentina con 10 puntos de ca\u00edda del producto, solo cay\u00f3 0,5 el empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2628073610718721, "is_candidate": true}, {"start": 1785.205, "end": 1798.949, "text": " Y en otros pa\u00edses, no me gusta comparar las desgracias con otros pa\u00edses porque siempre son malas, pero en otros pa\u00edses por cada punto que cay\u00f3 el producto cay\u00f3 0.7 el empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2598824359280655, "is_candidate": true}, {"start": 1798.949, "end": 1801.87, "text": "Hay pa\u00edses que tuvieron 6 puntos de ca\u00edda de producto, 4.2 de ca\u00edda del empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4166037464968708, "is_candidate": true}, {"start": 1803.79, "end": 1810.272, "text": " Reciprocamente con esta recuperaci\u00f3n de 10 puntos, no se llegaron a generar los puestos perdidos con la ca\u00edda de 10 puntos del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7689067330388373, "is_candidate": false}, {"start": 1810.272, "end": 1829.579, "text": "Porque b\u00e1sicamente lo que tuviste fue una malla de contenci\u00f3n del empleo con un esfuerzo adem\u00e1s fabuloso del Estado pagando con el ATP durante 4 meses, m\u00e1s de 2.300.000 salarios del sector privado, y la verdad es que en ese sentido lo que tenemos que plantearnos es que ahora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2534068069838925, "is_candidate": true}, {"start": 1830.577, "end": 1838.784, "text": " precisamente porque la econom\u00eda argentina va a seguir creciendo y porque ese crecimiento empieza a generar demanda laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2523255025086537, "is_candidate": true}, {"start": 1838.784, "end": 1855.478, "text": "Lo vamos a vivir en los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas en todo el mundo turismo-gastronom\u00eda, por lo que representa, no como inversi\u00f3n del estado del previaje, sino por lo que represent\u00f3 el previaje en la aceptaci\u00f3n de los ciudadanos y ciudadanas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26306270257167697, "is_candidate": true}, {"start": 1856.659, "end": 1872.549, "text": " te encontr\u00e1s con gente de todos los sectores sociales de la Argentina, con intendentes de todas las ciudades tur\u00edsticas de la Argentina que te est\u00e1n diciendo, vamos a una de las temporadas m\u00e1s importantes en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de turismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26401265326477075, "is_candidate": true}, {"start": 1872.549, "end": 1880.074, "text": "Bueno, creo que eso es muy importante porque va a ayudar a consolidar los m\u00e1s de 10 puntos de crecimiento de este a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30502887775463106, "is_candidate": true}, {"start": 1881.162, "end": 1894.887, "text": " pero adem\u00e1s a ponerle un piso inicial al crecimiento del a\u00f1o que viene y a generar en un sector que vos sab\u00e9s que es muy demandante de mano de obra, r\u00e1pida, como es el turismo, la gastronom\u00eda, el comercio, una demanda inicial muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22799714335407584, "is_candidate": true}, {"start": 1894.887, "end": 1896.527, "text": "\u00bfC\u00f3mo la tenemos que sostener en el a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4208092069482682, "is_candidate": true}, {"start": 1896.527, "end": 1909.612, "text": "La tenemos que sostener apostando a que en los sectores donde sabemos que hay generaci\u00f3n de mano de obra, donde sabemos que adem\u00e1s hay posibilidades de crecimiento, donde tenemos capacidad instalada todav\u00eda para aprovechar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24615992569424705, "is_candidate": true}, {"start": 1910.837, "end": 1922.941, "text": " generando incentivos y adem\u00e1s, por otro lado, utilizando las herramientas de financiamiento que tiene el Estado para promover el cr\u00e9dito con aumento de capacidad instalada de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.281505298659803, "is_candidate": true}, {"start": 1922.941, "end": 1925.962, "text": "Met\u00e1mosnoslo en la cabeza, Berco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4458369409469227, "is_candidate": true}, {"start": 1927.647, "end": 1935.453, "text": " Nuestro crecimiento de mercado interno depende de que tengamos capacidad de recuperar el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2914597908371548, "is_candidate": true}, {"start": 1935.453, "end": 1945.82, "text": "Obviamente que a nosotros nos ayuda como pa\u00eds y como sociedad asistir con los programas sociales, pero nuestro \u00e9xito como gobierno va a estar en la captura", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24972474481151874, "is_candidate": true}, {"start": 1946.58, "end": 1956.126, "text": " en el buen sentido de muchos de esos que hoy, digamos, est\u00e1n en el programa de beneficios de planes volviendo al mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3089585923795872, "is_candidate": true}, {"start": 1956.126, "end": 1963.31, "text": "Ese va a ser uno de los grandes \u00e9xitos que tiene que proponerse el gobierno como propio para los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28682206600704263, "is_candidate": true}, {"start": 1963.33, "end": 1965.212, "text": " Yo quisiera compartir ese optimismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8586078097520129, "is_candidate": false}, {"start": 1965.212, "end": 1978.81, "text": "Veo la din\u00e1mica y me cuesta hacerlo porque, de verdad, este a\u00f1o creciendo 10%, creamos 200.000 puestos de trabajo en el mercado formal y solamente en el Renatep... \u00bfPero ven\u00eda de 10 a\u00f1os de ca\u00edda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7739887260197587, "is_candidate": false}, {"start": 1979.851, "end": 1998.336, "text": " \u00bfPero est\u00e1s haciendo mal el an\u00e1lisis porque ven\u00edas de 10 puntos de ca\u00edda con 0,5 de ca\u00edda del empleo porque tuviste a un Estado que durante 4 meses sostuvo el mercado de trabajo privado para que toda esa gente que naturalmente 10 puntos de ca\u00edda te hubiese expulsado no te los expulsara?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2628656244870412, "is_candidate": true}, {"start": 1998.656, "end": 1999.656, "text": " Esa cat\u00e1strofe global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8680730060482948, "is_candidate": false}, {"start": 1999.656, "end": 2016.124, "text": "B\u00e1sicamente, en realidad tendr\u00edas que sentirte, tendr\u00edas que sentirte contento de que hubo un Estado presente que frente a mucha gente que iba a perder el trabajo como pas\u00f3 en el mundo, de alguna manera protegi\u00f3 para que esa gente no terminara en la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2614561305519474, "is_candidate": true}, {"start": 2016.124, "end": 2017.185, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5133121906405809, "is_candidate": false}, {"start": 2017.185, "end": 2027.85, "text": "Y te voy a decir una cosa, no nos tiene que hacer sentir orgullosos porque de alguna manera es nuestra obligaci\u00f3n como gobierno, pero adem\u00e1s es nuestra obligaci\u00f3n como sociedad cuidar el trabajo como valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3034571397677316, "is_candidate": true}, {"start": 2030.372, "end": 2046.358, "text": " Lo que pasa es que el Fondo Monetario de Vuelta tiene su historial, tiene su trayectoria, eso es lo que a m\u00ed me hace dudar de esta expectativa que tienen ustedes de pagar creciendo, de esta idea de recibir el d\u00e9ficit sin ajustar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7848181287074004, "is_candidate": false}, {"start": 2046.358, "end": 2057.182, "text": "Pero la Argentina tiene un gobierno que tiene la decisi\u00f3n de sentarse con firmeza y con convicci\u00f3n frente al fondo dici\u00e9ndole, miren, en todas estas experiencias fracasaron,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26805881196168546, "is_candidate": true}, {"start": 2058.406, "end": 2062.128, "text": " cuando tuvieron esta experiencia, cobraron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3113752524875254, "is_candidate": true}, {"start": 2062.128, "end": 2082.181, "text": "Entonces apuesten a que esta experiencia, tra\u00edda a este momento hist\u00f3rico de la Argentina, la podemos repetir si nos dan tiempo, si nos dejan crecer, si nos dejan promover el mercado interno, si nos dejan promover el cr\u00e9dito, si nos dejan apostar a una Argentina exportadora que tenga una balanza comercial positiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27026217614592907, "is_candidate": true}, {"start": 2082.181, "end": 2085.423, "text": "Y ese es el desaf\u00edo del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4274789439548824, "is_candidate": true}, {"start": 2086.424, "end": 2088.086, "text": " \u00daltima, que en realidad son dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9194612202516456, "is_candidate": false}, {"start": 2088.086, "end": 2090.669, "text": "\u00bfSe pudo haber conseguido un acuerdo mejor antes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7532486913168916, "is_candidate": false}, {"start": 2090.669, "end": 2099.479, "text": "Aprovechando, por ejemplo, ese momento en el que estaba todo patas arriba y que el planeta entero ve\u00eda c\u00f3mo se quebraban todas las reglas de todo lo que conoc\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8021940100028704, "is_candidate": false}, {"start": 2102.784, "end": 2107.945, "text": " A ver, si mi abuela tuviera bigote ser\u00eda mi abuelo, es digamos, contraf\u00e1ctico eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28548378982915334, "is_candidate": true}, {"start": 2107.945, "end": 2123.788, "text": "En todo caso, lo que de alguna manera uno podr\u00eda plantear es que en tu l\u00f3gica de lo que representa el fondo, antes o despu\u00e9s, digamos, hubiese sido lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28205207980780633, "is_candidate": true}, {"start": 2123.788, "end": 2129.949, "text": "Yo, a diferencia de tu escepticismo, que lo entiendo, porque adem\u00e1s nosotros tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3102429853166756, "is_candidate": true}, {"start": 2131.169, "end": 2145.113, "text": " Estamos sentados frente a un fondo que hoy nos pide que le mostremos cu\u00e1l es el camino que va a recorrer la Argentina y que al gobierno anterior no le pidi\u00f3 nada y le firm\u00f3 un cheque en blanco que hipotec\u00f3 el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26229387850161545, "is_candidate": true}, {"start": 2145.113, "end": 2155.636, "text": "Obviamente que con ese cepticismo, que con esas dudas, pero con la firmeza y la convicci\u00f3n de que representamos a los argentinos, no a un gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28957541043196877, "is_candidate": true}, {"start": 2156.482, "end": 2163.545, "text": " Vamos a una discusi\u00f3n con la convicci\u00f3n de que queremos recorrer el mejor camino para el argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2972374105580129, "is_candidate": true}, {"start": 2163.545, "end": 2185.635, "text": "Bueno, y la otra que estaba ah\u00ed conectada con la anterior, es si no se pod\u00eda esa deuda que tom\u00f3 Macri por encima de lo que pod\u00eda tomar, o sea por encima de la cuota permitida por el organismo a sus socios, si no se pod\u00eda introducir en lo contencioso y hacer un acuerdo por lo que efectivamente s\u00ed pod\u00eda tomar y no violaba los estatutos como los viol\u00f3 de la mano de Trump.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7798438331572539, "is_candidate": false}, {"start": 2188.949, "end": 2198.204, "text": " Yo lo que creo es que est\u00e1 el mundo de la teor\u00eda y del voluntarismo y est\u00e1 el mundo real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24874736218721238, "is_candidate": true}, {"start": 2198.204, "end": 2202.632, "text": "Y nosotros tenemos la responsabilidad de gobernar la Argentina sobre el mundo real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3061976328400504, "is_candidate": true}, {"start": 2203.733, "end": 2226.815, "text": " y sobre un contexto de reglas del mundo real, sin dejar de plantear nuestra mirada, sin dejar de plantear nuestro camino, nuestras convicciones, por eso planteamos un recorrido que tiene que ver con lo que nosotros proyectamos de la Argentina y no con lo que el Fondo le pide a la Argentina, y esa es la discusi\u00f3n que estamos dando con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24565401309611667, "is_candidate": true}, {"start": 2226.815, "end": 2228.617, "text": "Sergio, gracias por esta conexi\u00f3n y por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8999677708046526, "is_candidate": false}, {"start": 2230.597, "end": 2231.838, "text": " No, por favor, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49634376684885495, "is_candidate": true}, {"start": 2231.838, "end": 2247.982, "text": "Sergio Massa, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, reci\u00e9n reelecto esta tarde hablando sobre toda la actualidad pol\u00edtica, es necesariamente uno de los protagonistas porque es una de las patas del frente de todos, ahora s\u00ed, la informaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300121714263999, "is_candidate": false}], "Index": 1111, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "cIbzEWLXTko", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cIbzEWLXTko", "title": "Sergio MASSA: \"En la CARTA, CRISTINA APOY\u00d3 el ACUERDO con el FMI\"", "duration": 2249.0, "view_count": 21930.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}