{"segments": [{"start": 0.569, "end": 15.653, "text": " Bueno, lo primero que les voy a contar la ech\u00f3 a mi hija de la universidad porque todav\u00eda no termin\u00f3 la carrera, as\u00ed que la ten\u00e9s, no la ten\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24797486108627076, "is_candidate": true}, {"start": 15.653, "end": 22.055, "text": "Y a mi hijo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38916529806321987, "is_candidate": true}, {"start": 22.055, "end": 22.535, "text": "Lo primero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6651484958560071, "is_candidate": false}, {"start": 25.613, "end": 32.417, "text": " que quiero es tomarme de algunas cosas que dijiste para dejar tambi\u00e9n fijadas algunas ideas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738361656068249, "is_candidate": true}, {"start": 32.417, "end": 51.589, "text": "Porque parte de esta discusi\u00f3n sobre el gasto universitario o cu\u00e1nto se gasta en las becas y en educaci\u00f3n, que han planteado algunos de los que creen que el pa\u00eds es para pocos y no inclusivo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24106524040088562, "is_candidate": true}, {"start": 54.673, "end": 61.679, "text": " tiene como particularidad dos datos que me parece que son incontrastables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25146568866061825, "is_candidate": true}, {"start": 61.679, "end": 78.673, "text": "\u00c9l dec\u00eda, soy hijo de inmigrantes, yo tambi\u00e9n soy hijo de inmigrantes, mis viejos los dos son tanos, y a m\u00ed me gustar\u00eda dejar dos n\u00fameros para que se entienda, o un n\u00famero, y en un n\u00famero y dos ejemplos se entiende claramente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24011209180152715, "is_candidate": true}, {"start": 79.464, "end": 90.673, "text": " que representa la universidad p\u00fablica, gratuita, extendida de manera federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2583873642255933, "is_candidate": true}, {"start": 90.673, "end": 109.008, "text": "8 de cada 10 estudiantes de la Universidad Jauretche, casi 9 de cada 10 estudiantes de la Universidad de Jos\u00e9 C. Paz, son primera generaci\u00f3n de estudiantes universitarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29044212774858247, "is_candidate": true}, {"start": 120.83, "end": 132.319, "text": " Yo entiendo que algunos tengan una mirada de que la educaci\u00f3n pueda ser una cosa exclusiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24577918375538332, "is_candidate": true}, {"start": 132.319, "end": 135.942, "text": "Obviamente no lo comparto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2832443055658457, "is_candidate": true}, {"start": 135.942, "end": 142.348, "text": "Pero la verdad es que frente a tanta cosa que se dice,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2785866152895895, "is_candidate": true}, {"start": 143.902, "end": 153.987, "text": " Lo primero que tenemos que poner sobre la mesa son n\u00fameros, y esos dos n\u00fameros son incontrastables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2946941086720104, "is_candidate": true}, {"start": 153.987, "end": 173.478, "text": "La oportunidad que represent\u00f3 para esos chicos y para la mayor\u00eda de los egresados que van saliendo de esas universidades, el tener la universidad cerca de su casa, accesible, gratuita, con profesores que adem\u00e1s los conocen,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26900808204928606, "is_candidate": true}, {"start": 175.105, "end": 182.55, "text": " porque construyen un v\u00ednculo, que es lo que pasa a los que tambi\u00e9n cursan en tu universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31958956606965283, "is_candidate": true}, {"start": 182.55, "end": 204.045, "text": "Mi hija es re perfil bajo, no la quiero meter en un bollo, no le gusta ni que la nombre, pero la verdad es que ese ecosistema que construye la universidad de convivencia social, de interacci\u00f3n, de nuevo sistema de relaciones para los chicos, es algo que por ah\u00ed aquellos que tienen la vida muy resuelta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.266420442018409, "is_candidate": true}, {"start": 204.912, "end": 211.263, "text": " Digo, yo, jugaron toda la vida la pelota en un balc\u00f3n, entonces no entienden lo que es jugar la pelota en la vereda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3123880807759897, "is_candidate": true}, {"start": 211.263, "end": 215.329, "text": "Digamos, de alguna manera tienen esa mirada de creer que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46657684290665324, "is_candidate": true}, {"start": 220.353, "end": 226.296, "text": " la universidad termina siendo, digamos, un gasto y no una inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28664367468515306, "is_candidate": true}, {"start": 226.296, "end": 237.882, "text": "Para nosotros es una inversi\u00f3n y eso grab\u00e9moslo a fuego, transmit\u00e1moslo a las futuras generaciones porque es lo que hace diferente a la Argentina de muchos de los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3780094500866964, "is_candidate": true}, {"start": 237.882, "end": 248.928, "text": "Es lo que permite que en cualquier condici\u00f3n social cualquiera de los nuestros, a\u00fan en la situaci\u00f3n m\u00e1s dificultosa social de su vida,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26353098133769715, "is_candidate": true}, {"start": 249.935, "end": 254.839, "text": " a la hora de pedir o plantear algo, lo haga mirando a los ojos y no bajando la vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3403888306027265, "is_candidate": true}, {"start": 254.839, "end": 260.844, "text": "Y ese es un diferencial que hay que grabarse en la cabeza porque eso es una sociedad con dignidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34548047774196, "is_candidate": true}, {"start": 260.844, "end": 269.871, "text": "Y cuando les quieren sacar el acceso a la educaci\u00f3n, les quieren sacar derechos, les quieren sacar oportunidades, en realidad lo que pretenden es que bajen la vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31795125152814896, "is_candidate": true}, {"start": 269.871, "end": 274.234, "text": "Y si hay algo que no tenemos que hacer los argentinos es bajar la vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3555923533902702, "is_candidate": true}, {"start": 274.234, "end": 276.977, "text": "Esto de... Esto de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.617565571382966, "is_candidate": false}, {"start": 279.152, "end": 282.933, "text": " Esto de ajuste con represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.434889146985047, "is_candidate": true}, {"start": 282.933, "end": 301.64, "text": "Esto de ajuste con represi\u00f3n es pretender que bajemos la vista y nosotros con la mirada bien alta, porque somos una sociedad que aprendi\u00f3 que los derechos son, una vez que se conquistan, incorporaci\u00f3n de cada ciudadano y la dignidad no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2656798385018666, "is_candidate": true}, {"start": 301.64, "end": 304.501, "text": "Lo otro importante que me parece", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28481960271282436, "is_candidate": true}, {"start": 306.849, "end": 315.957, "text": " que de alguna manera plante\u00f3 con el tema de extensi\u00f3n, tiene que ver con el rol de la universidad en las regiones de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20514507707255958, "is_candidate": true}, {"start": 315.957, "end": 328.869, "text": "Yo creo que, digamos, un esfuerzo que tenemos que consolidar y que muchas universidades vienen haciendo es la de constituir los clusters productivos con los sectores productivos de cada regi\u00f3n, porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26002814247849737, "is_candidate": true}, {"start": 330.604, "end": 340.908, "text": " lo que permite inclusive es la sinergia de preparar capital humano para la nueva demanda laboral de aquellos sectores que de alguna manera intentan generar valor en las regiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675427599608078, "is_candidate": true}, {"start": 340.908, "end": 352.013, "text": "Uno podr\u00eda poner distintos ejemplos, no quiero meterme en la interna de las universidades porque Molea me mira feo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34506961817286996, "is_candidate": true}, {"start": 352.013, "end": 356.495, "text": "Pero uno podr\u00eda poner en el centro de la provincia de Buenos Aires, en el norte del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2971721622477226, "is_candidate": true}, {"start": 358.068, "end": 372.855, "text": " en nuestra Mesopotamia, podr\u00eda poner ejemplos de universidades que est\u00e1n construyendo, digamos, capital humano futuro con una mirada asociada a los clusters productivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.254152643200796, "is_candidate": true}, {"start": 372.855, "end": 384.081, "text": "Y eso, digamos, as\u00ed como hay universidades que invierten en investigaci\u00f3n, a pesar de que no son parte, digamos, en la primer mirada de lo que es el sistema", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2576639325830945, "is_candidate": true}, {"start": 385.093, "end": 404.449, "text": " de cient\u00edficos y entiendo que ah\u00ed puede aparecer alg\u00fan celo y tampoco me voy a comprar esa interna, pero entiendo que hay universidades que hacen esfuerzo en investigaci\u00f3n y universidades que hacen esfuerzo en, digamos, constituirse como parte de los clusters productivos de sus regiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27389944997207805, "is_candidate": true}, {"start": 404.449, "end": 405.35, "text": "Ese es un esfuerzo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5293040722478206, "is_candidate": false}, {"start": 406.252, "end": 421.328, "text": " planificado que tenemos que hacer juntos, el sector productivo, la universidad, el sector de la investigaci\u00f3n y el Estado, para poder alinear incentivos y mejorar nuestra generaci\u00f3n de recursos humanos con una mirada puesta en la demanda futura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24007042371163045, "is_candidate": true}, {"start": 423.377, "end": 427.719, "text": " Despu\u00e9s est\u00e1 el tema de la extensi\u00f3n universitaria que vos lo planteaste y a m\u00ed me parece importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32082875827284063, "is_candidate": true}, {"start": 427.719, "end": 437.963, "text": "Y yo ah\u00ed les voy a decir algo que tiene que ver con estos 11 meses de gesti\u00f3n que a m\u00ed me llena de orgullo porque lo estamos haciendo con las universidades, que es el Argentina Programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31067885209392876, "is_candidate": true}, {"start": 437.963, "end": 449.988, "text": "En la Argentina hay muchas universidades p\u00fablicas que en esa idea de constituirse en un brazo de servicios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2685229314555658, "is_candidate": true}, {"start": 451.2, "end": 463.923, "text": " al Estado para eliminar el curro de las consultoras y, digamos, de alguna manera, darle, aportarle el conocimiento de la universidad como brazo ejecutor al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761303079527442, "is_candidate": true}, {"start": 463.923, "end": 475.946, "text": "La Argentina programa 4.0 y tiene 70.000 personas cursando vigente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32709433837813806, "is_candidate": true}, {"start": 475.946, "end": 479.427, "text": "Que el a\u00f1o que viene lo vamos a tener que aumentar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33862932039608595, "is_candidate": true}, {"start": 481.635, "end": 495.464, "text": " entre otras cosas porque para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os la demanda de programadores de la regi\u00f3n para con la Argentina es de aproximadamente 320.000 a 350.000 programadores y lo que no pongamos nosotros lo va a poner Colombia o Croacia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26448287573602003, "is_candidate": true}, {"start": 495.464, "end": 501.448, "text": "Esa es la disputa que estamos dando en t\u00e9rminos de demanda de mercado para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3126560239092524, "is_candidate": true}, {"start": 502.287, "end": 529.65, "text": " As\u00ed que ah\u00ed necesitamos al sistema universitario como herramienta de agilizaci\u00f3n y como brazo ejecutor de las pol\u00edticas p\u00fablicas que de alguna manera nos sirven para que las oportunidades que nos aparecen como pa\u00eds las sepamos aprovechar con la universidad como el transmisor central de conocimiento y adem\u00e1s como el certificador de prestigio de ese conocimiento que de alguna manera transmitimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24511859741078457, "is_candidate": true}, {"start": 530.742, "end": 553.475, "text": " Lo otro que tenemos que saber es que m\u00e1s all\u00e1 de que lo quieran destruir, le quieran recortar el presupuesto, hablen de ajuste, hablen de subsidio, de gasto universitario, si hay algo que la Argentina tiene en t\u00e9rminos regionales como un valor de prestigio es el sistema universitario argentino, as\u00ed que si\u00e9ntanse orgullosos de eso porque de alguna manera eso nos permite a nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23925070655181968, "is_candidate": true}, {"start": 554.35, "end": 558.851, "text": " tener una marca m\u00e1s de calidad a la hora de competir con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31442645878090936, "is_candidate": true}, {"start": 558.851, "end": 579.257, "text": "Obviamente, la universidad yo s\u00e9 que la construyen autoridades, los recursos, tambi\u00e9n s\u00e9 que el sistema docente y los trabajadores no docentes son claves porque, en definitiva, es un conjunto de actores y cuando una mesa tiene alguna pata rota,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2560710931065926, "is_candidate": true}, {"start": 580.097, "end": 609.623, "text": " digamos, la mesa queda chueca, as\u00ed que en ese sentido me parece que es clave valorar a todos los actores del sistema universitario y, de alguna manera, para tratar de consolidar la idea de por qu\u00e9 sentimos que es fundamental la multiplicaci\u00f3n en la cercan\u00eda de las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2489599848478199, "is_candidate": true}, {"start": 613.625, "end": 642.718, "text": " Cuando nosotros tenemos en la Argentina, y hablaban del federalismo, el federalismo que se vio en las obras y en la mejora de la distribuci\u00f3n de recursos en el sistema universitario, pero que tenemos que lograr en t\u00e9rminos de cient\u00edficos por regiones, aplicados a cada una de las propias econom\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26254164073154196, "is_candidate": true}, {"start": 644.192, "end": 649.096, "text": " muchas veces lo que nos falta es el ancla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3245548340757306, "is_candidate": true}, {"start": 649.096, "end": 653.68, "text": "Si hay un problema que tiene la Argentina es la macrocefalia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3275007974193106, "is_candidate": true}, {"start": 653.68, "end": 666.309, "text": "La macrocefalia que, digamos, naci\u00f3 alrededor del puerto, pero que se fue consolidando porque todo se fue concentrando en Buenos Aires y alrededor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2960238551838156, "is_candidate": true}, {"start": 666.309, "end": 671.073, "text": "No hay nada m\u00e1s federal en la Argentina que el arraigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28958051377156535, "is_candidate": true}, {"start": 671.073, "end": 673.535, "text": "Y no hay nada que construya m\u00e1s arraigo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3647359379956534, "is_candidate": true}, {"start": 676.084, "end": 687.982, "text": " que el chico que nace en un lugar sepa que va a terminar sus estudios en ese mismo lugar y la multiplicaci\u00f3n del sistema universitario con mirada federal es clave en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29102730329057513, "is_candidate": true}, {"start": 689.577, "end": 696.64, "text": " que hay que mirar regiones, que hay que mirar competencias, que hay que mirar tambi\u00e9n objetivos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31183852915400334, "is_candidate": true}, {"start": 696.64, "end": 699.881, "text": "Para que no se nos produzcan distorsiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40698683651316137, "is_candidate": true}, {"start": 699.881, "end": 708.384, "text": "Pero es claro que no hay nada que arraigue m\u00e1s a los pibes a no irse de sus pueblos que tener la universidad a mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3283787286250859, "is_candidate": true}, {"start": 708.384, "end": 710.085, "text": "Carrera del futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4091565428017999, "is_candidate": true}, {"start": 710.085, "end": 717.588, "text": "Miren, nosotros somos convivientes de una revoluci\u00f3n que es la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda, el conocimiento y la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29171162750378177, "is_candidate": true}, {"start": 718.832, "end": 730.422, "text": " Nos est\u00e1 pasando y la estamos conviviendo y de alguna manera a muchos nos pasa y nos va a ir pasando lo que le pas\u00f3 a otros con la Revoluci\u00f3n Industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22088852562313088, "is_candidate": true}, {"start": 730.422, "end": 740.651, "text": "El cambio de la artesan\u00eda al proceso industrial, primero dej\u00f3 gente afuera, despu\u00e9s incorpor\u00f3 m\u00e1s gente al mercado de trabajo, cambi\u00f3 las condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3130940250283649, "is_candidate": true}, {"start": 740.651, "end": 744.395, "text": "Y a nosotros nos toca convivirla, con lo cual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3443665220354738, "is_candidate": true}, {"start": 745.417, "end": 753.441, "text": " Tenemos que tener la capacidad de ir administrando los cambios que produce, pero tambi\u00e9n mirando adelante c\u00f3mo la pensamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2676408786275598, "is_candidate": true}, {"start": 753.441, "end": 762.025, "text": "Yo siento, lo discut\u00ed, les voy a contar algo que es m\u00e1s de la intimidad nuestra de funcionamiento como campa\u00f1a y como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34482715148089216, "is_candidate": true}, {"start": 762.025, "end": 771.109, "text": "Hace unos d\u00edas a Jimmy y a Daniel los agarr\u00e9 y les dije, en la campa\u00f1a los necesito cama adentro, los necesito", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37718634781176197, "is_candidate": true}, {"start": 772.888, "end": 793.073, "text": " Primero, porque yo creo que hay un diferencial para poner en valor que es lo que representamos en materia de inversi\u00f3n educativa y lo que pretendemos representar en t\u00e9rminos de garant\u00eda y de defensa del sistema gratuito, inclusivo y de calidad y con presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25960346682337143, "is_candidate": true}, {"start": 793.073, "end": 799.155, "text": "En segundo lugar, porque yo creo que va a ser parte de la agenda del debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3412419223096085, "is_candidate": true}, {"start": 799.155, "end": 800.575, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nuevo mercado de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49100444072286686, "is_candidate": true}, {"start": 801.453, "end": 811.379, "text": " de cu\u00e1nto la rob\u00f3tica y la programaci\u00f3n pasan a formar parte de la base de formaci\u00f3n de nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3241592798230938, "is_candidate": true}, {"start": 811.379, "end": 821.445, "text": "Yo creo, y lo charl\u00e9 con Jimmy, que hay dos m\u00f3dulos que a partir del a\u00f1o que viene tenemos que poner en la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27704663937328644, "is_candidate": true}, {"start": 821.445, "end": 824.447, "text": "El primero en cuarto y quinto a\u00f1o, programaci\u00f3n y rob\u00f3tica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34500930620641124, "is_candidate": true}, {"start": 825.17, "end": 844.397, "text": " porque es una forma de preparar a los chicos para este mundo en el que, digamos, la inteligencia artificial empieza a meterse en los procesos industriales, pero adem\u00e1s en nuestra vida cotidiana, y el internet de las cosas empieza a jugar un papel hasta en el funcionamiento de nuestra propia casa, de nuestras propias vidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2897008433720062, "is_candidate": true}, {"start": 844.397, "end": 851.02, "text": "Y de alguna manera el preparar a los chicos para ese mundo es clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32085051163197564, "is_candidate": true}, {"start": 851.02, "end": 854.021, "text": "En segundo lugar, el m\u00f3dulo de salida laboral en el colegio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39244702430632306, "is_candidate": true}, {"start": 855.272, "end": 877.505, "text": " porque tambi\u00e9n hay un cambio que nos obliga a pensar carreras m\u00e1s cortas, que nos obliga a pensar que de alguna manera carrera corta con despu\u00e9s doctorados, licenciaturas, digamos, procesos de certificaci\u00f3n y de mejora continua,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26608689184907786, "is_candidate": true}, {"start": 878.887, "end": 882.709, "text": " son o tienen que ser la nueva realidad del sistema universitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506973084659999, "is_candidate": true}, {"start": 882.709, "end": 886.531, "text": "Porque no sabemos hasta d\u00f3nde nos lleva este cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3379585686442216, "is_candidate": true}, {"start": 886.531, "end": 902.678, "text": "No sabemos hasta d\u00f3nde la inteligencia artificial va a incidir en el proceso productivo y en el mundo del trabajo y hasta en las propias tareas y carreras a las que habitualmente acceden nuestros hijos y nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2677041857546407, "is_candidate": true}, {"start": 903.274, "end": 922.506, "text": " Yo le dec\u00eda a una abogada que es la subsecretaria legal del Ministerio de Econom\u00eda, le dec\u00eda, imagina que la inteligencia artificial va a pasar a ser, yo soy abogado, no soy economista, y le dec\u00eda, imagina que la inteligencia artificial va a pasar a ser el proceso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2714011855552241, "is_candidate": true}, {"start": 924.584, "end": 932.448, "text": " de escritos y de demanda y de contestaci\u00f3n de demanda, y el cronograma de fecha de vencimiento de recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3372772177464197, "is_candidate": true}, {"start": 932.448, "end": 935.309, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 iba a laburar el abogado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.446146257992003, "is_candidate": true}, {"start": 935.309, "end": 936.529, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.708829801511595, "is_candidate": false}, {"start": 936.529, "end": 941.452, "text": "Y lo pongo en las funciones del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3493762369016923, "is_candidate": true}, {"start": 941.452, "end": 953.037, "text": "Imaginamos que el blockchain va a cambiar, por ejemplo, los registros del automotor, porque vamos a tener un proceso de certificaci\u00f3n con instrumentos vinculados a la tecnolog\u00eda que van a cambiar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2882632559018159, "is_candidate": true}, {"start": 953.798, "end": 963.703, "text": " el funcionamiento de, digamos, cosas que hoy consideramos casi de nuestra vida cotidiana y no imaginamos que pueden cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27826274350750224, "is_candidate": true}, {"start": 963.703, "end": 969.325, "text": "Bueno, esas cosas van a cambiar, inexorablemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32340342568888647, "is_candidate": true}, {"start": 969.325, "end": 974.508, "text": "Y nosotros tenemos que estar preparados para ese cambio, tenemos que tener la elasticidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2696886867742224, "is_candidate": true}, {"start": 975.435, "end": 1002.414, "text": " la capacidad de absorber r\u00e1pido para ir a darle respuesta a nuestros hijos y a las futuras generaciones del sistema educativo, del sistema universitario, porque o nos subimos al tren que viene en t\u00e9rminos de cambios en materia tecnol\u00f3gica en el mundo, o ese tren nos pasa por arriba y se lleva puesto el futuro de varias generaciones de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25420491536561696, "is_candidate": true}, {"start": 1002.414, "end": 1004.115, "text": "Y nosotros tenemos que liberar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48515151008781354, "is_candidate": true}, {"start": 1004.97, "end": 1024.321, "text": " Porque adem\u00e1s, si hay algo que nos caracteriza como conjunto, como espacio pol\u00edtico, es que siempre conquista de derechos, defensa de derechos, liderazgo de nuevas materias, fueron, son y deben ser un capital del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2373122312229924, "is_candidate": true}, {"start": 1024.321, "end": 1026.362, "text": "Y no lo tenemos que perder eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3451331728126954, "is_candidate": true}, {"start": 1026.362, "end": 1030.545, "text": "Y entonces, eso tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41905573241903493, "is_candidate": true}, {"start": 1032.702, "end": 1042.73, "text": " Eso tambi\u00e9n es importante a la hora de pensarnos, a la hora de pensar la universidad en las futuras carreras y pensarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.284671682844313, "is_candidate": true}, {"start": 1042.73, "end": 1061.445, "text": "Y para cerrar, no s\u00e9 c\u00f3mo es la... Para cerrar, yo quisiera primero volver a agradecerles a los trabajadores no docentes, a los docentes, a los cient\u00edficos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22858333821906607, "is_candidate": true}, {"start": 1062.635, "end": 1072.839, "text": " A los rectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7241382374199447, "is_candidate": false}, {"start": 1072.839, "end": 1077.04, "text": "Y contarles que... A los alumnos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32683999870033675, "is_candidate": true}, {"start": 1077.04, "end": 1078.301, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6296872635846844, "is_candidate": false}, {"start": 1078.301, "end": 1086.324, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6280437529357057, "is_candidate": false}, {"start": 1086.324, "end": 1090.566, "text": "Contarles que... Esper\u00e1 un cachito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3811736298694327, "is_candidate": true}, {"start": 1092.352, "end": 1096.133, "text": " D\u00e9jame que cierre esto y te permito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4021362060305109, "is_candidate": true}, {"start": 1096.133, "end": 1113.177, "text": "Quisiera contarles que en el a\u00f1o 2008 yo era intendente y se me ocurri\u00f3 un d\u00eda empezar a construir jardines de infantes y don\u00e1rselos a la provincia porque ten\u00edamos un problema de matr\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21494398516238955, "is_candidate": true}, {"start": 1114.546, "end": 1130.634, "text": " y despu\u00e9s a construir nuevas escuelas y un centro universitario y a empezar a darle a los docentes capacitaci\u00f3n de uso de notebook en el aula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23280906459575135, "is_candidate": true}, {"start": 1130.634, "end": 1134.416, "text": "Hab\u00edamos armado un carro que era como un... \u00bfVieron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3447617184912568, "is_candidate": true}, {"start": 1134.416, "end": 1136.717, "text": "Como el carro del avi\u00f3n donde se ponen los platos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34256667851340494, "is_candidate": true}, {"start": 1136.717, "end": 1143.501, "text": "Bueno, ah\u00ed le pon\u00edamos las notebooks y los chicos, digamos, iban teniendo sus notebooks en cada aula en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28244580739316405, "is_candidate": true}, {"start": 1144.47, "end": 1158.741, "text": " Y un d\u00eda vino un intendente de otro municipio y entonces le cont\u00e9 lo que est\u00e1bamos haciendo y me dijo, \u00bfpero por qu\u00e9 gast\u00e1s en educaci\u00f3n si no es una obligaci\u00f3n de la municipalidad, una obligaci\u00f3n de la provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25416354361503535, "is_candidate": true}, {"start": 1158.741, "end": 1170.63, "text": "Y entonces primero me sorprendi\u00f3 y mi respuesta instintiva fue, porque en definitiva es la plata mejor invertida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26263641969270357, "is_candidate": true}, {"start": 1172.762, "end": 1189.599, "text": " Quiero que se vayan con la convicci\u00f3n de que si tengo la responsabilidad de ser presidente, la plata invertida en investigaci\u00f3n, en ciencia, en tecnolog\u00eda, en desarrollo y en educaci\u00f3n, para m\u00ed va a ser la plata mejor invertida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2702254622301875, "is_candidate": true}, {"start": 1189.599, "end": 1190.22, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7215356079825763, "is_candidate": false}], "Index": 927, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "CJFALibVKfA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CJFALibVKfA", "title": "11-07-23 | UNIDOS POR LA UNIVERSIDAD Y LA CIENCIA | \u25b6\ufe0f PARTE 4", "duration": 1193.0, "view_count": 131.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}