{"segments": [{"start": 0.547, "end": 4.028, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 Sergio Massa, est\u00e1 en los estudios Audogoce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401024677130492, "is_candidate": false}, {"start": 4.028, "end": 7.209, "text": "Hay muchos, muchos temas, muchas cosas que te preguntan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8528884553541632, "is_candidate": false}, {"start": 7.209, "end": 8.529, "text": "Les vamos a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8634852087956388, "is_candidate": false}, {"start": 8.529, "end": 9.81, "text": "Pero antes yo tengo una duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0369579835154548, "is_candidate": false}, {"start": 9.81, "end": 10.71, "text": "A ver, dale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8422073319926148, "is_candidate": false}, {"start": 10.71, "end": 12.871, "text": "\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s dif\u00edcil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8945390366085111, "is_candidate": false}, {"start": 12.871, "end": 18.472, "text": "\u00bfSer presidente de la C\u00e1mara de Diputados o Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8027626552691078, "is_candidate": false}, {"start": 18.472, "end": 21.273, "text": "No, es m\u00e1s dif\u00edcil ser Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4847447886316115, "is_candidate": true}, {"start": 21.273, "end": 23.634, "text": "La C\u00e1mara supone di\u00e1logo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3906611696939326, "is_candidate": true}, {"start": 25.438, "end": 34.04, "text": " pero en definitiva la decisi\u00f3n frente a una medida o frente a una ley es una decisi\u00f3n colectiva del cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37293454132570614, "is_candidate": true}, {"start": 34.04, "end": 49.624, "text": "En cambio en el Ministerio de Econom\u00eda y adem\u00e1s a partir de la unificaci\u00f3n del Ministerio que supone tener comercio, tener industria, tener energ\u00eda, tener agricultura, tener miner\u00eda, tener hacienda, tener finanzas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40971595416605, "is_candidate": true}, {"start": 51.899, "end": 60.343, "text": " S\u00ed, yo m\u00e1s que s\u00faper quisiera contarles por qu\u00e9 fue, digamos, por qu\u00e9 se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de unificar todas las \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3052209398946555, "is_candidate": true}, {"start": 60.343, "end": 75.77, "text": "Vivimos en un momento mundial geopol\u00edtico muy complejo y las cuentas p\u00fablicas y la acumulaci\u00f3n de reservas de los pa\u00edses son uno de los grandes desaf\u00edos, pero tambi\u00e9n los vectores de competitividad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25770877315127705, "is_candidate": true}, {"start": 76.841, "end": 78.663, "text": " son la otra gran tarea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5443521747771907, "is_candidate": false}, {"start": 78.663, "end": 81.825, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los cuatro vectores de competitividad en el mundo en el que vivimos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37156663390803, "is_candidate": true}, {"start": 81.825, "end": 91.833, "text": "La energ\u00eda, las prote\u00ednas, obviamente los minerales porque juegan un papel central en la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32075252472933613, "is_candidate": true}, {"start": 93.147, "end": 95.348, "text": " y la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37233216283002835, "is_candidate": true}, {"start": 95.348, "end": 105.572, "text": "Por eso la decisi\u00f3n de tener unificado miner\u00eda, agricultura, hacienda, finanzas, m\u00e1s todos los temas vinculados a los vectores de competitividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26248663254335014, "is_candidate": true}, {"start": 105.572, "end": 110.854, "text": "\u00bfY le gusta la plomer\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8454512719507818, "is_candidate": false}, {"start": 110.854, "end": 112.974, "text": "Lo dividimos en dos, el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35095510196989177, "is_candidate": true}, {"start": 112.974, "end": 117.916, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de esa frase m\u00eda... Bueno, claro, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5389244257538677, "is_candidate": false}, {"start": 117.916, "end": 121.137, "text": "Porque usted hab\u00eda dicho que se sent\u00eda como el plomero del Titanic, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007473578399215, "is_candidate": false}, {"start": 121.137, "end": 121.218, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9858063537048656, "is_candidate": false}, {"start": 124.292, "end": 131.359, "text": " A m\u00ed me parece que est\u00e1bamos frente a una crisis, digo, no hay por qu\u00e9 negarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32266434318460235, "is_candidate": true}, {"start": 131.359, "end": 137.945, "text": "Reservas negativas, reservas netas negativas el d\u00eda que asumimos en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2653627647007353, "is_candidate": true}, {"start": 137.945, "end": 143.089, "text": "Ten\u00edamos adem\u00e1s todos los d\u00f3lares financieros arriba de 360 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32672047608159505, "is_candidate": true}, {"start": 143.089, "end": 144.15, "text": "El riesgo pa\u00eds en 1974.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45094663809609736, "is_candidate": true}, {"start": 148.365, "end": 152.106, "text": " obviamente se dispar\u00f3 la inflaci\u00f3n y se cort\u00f3 la cadena de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3065325447006124, "is_candidate": true}, {"start": 152.106, "end": 155.426, "text": "Usted le preguntaba a un comerciante, \u00bfcu\u00e1l es el problema que ten\u00e9s hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41439508156214033, "is_candidate": true}, {"start": 155.426, "end": 157.747, "text": "No me puedo abastecer porque no tengo precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4661384581310759, "is_candidate": true}, {"start": 157.747, "end": 158.547, "text": "Inflaci\u00f3n al 7,5%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6020920995818095, "is_candidate": false}, {"start": 158.547, "end": 170.789, "text": "Y a partir de ah\u00ed hab\u00eda que tomar una serie de decisiones que abarcaban a varios de los sectores de la econom\u00eda y del funcionamiento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26120548449985037, "is_candidate": true}, {"start": 170.789, "end": 175.81, "text": "Y eso, digamos, es mucho trabajo porque hab\u00eda que atender el Frente Fiscal,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3645951009965156, "is_candidate": true}, {"start": 176.931, "end": 184.826, "text": " Suspendimos todo lo que es adelantos transitorios del Tesoro para terminar con el proceso de emisi\u00f3n monetaria descontrolada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3422899561887146, "is_candidate": true}, {"start": 184.826, "end": 186.348, "text": "Hab\u00eda que atender el frente fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4652879426403358, "is_candidate": true}, {"start": 187.875, "end": 192.479, "text": " Recibimos el ministerio con 12.4 de d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2801416188280239, "is_candidate": true}, {"start": 192.479, "end": 192.959, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9130770645246348, "is_candidate": false}, {"start": 192.959, "end": 193.7, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.846750969547048, "is_candidate": false}, {"start": 193.7, "end": 198.484, "text": "Recibimos el ministerio con el d\u00e9ficit fiscal para el a\u00f1o proyectado del Estado en 12.4.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3080907687962411, "is_candidate": true}, {"start": 198.484, "end": 201.667, "text": "Entonces la herencia le dej\u00f3 a Guzm\u00e1n fue un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8628442754014296, "is_candidate": false}, {"start": 201.667, "end": 210.895, "text": "Yo no hablo de herencia porque cuando uno recibe una responsabilidad la recibe sin beneficio de inventario y no miro para atr\u00e1s, miro para adelante porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27388370494296965, "is_candidate": true}, {"start": 211.873, "end": 217.539, "text": " La gente est\u00e1 harta de que el que se sienta en un lugar le eche la culpa a uno o a otro que estuvo antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41299824049966194, "is_candidate": true}, {"start": 217.539, "end": 221.923, "text": "Y me parece que nuestra responsabilidad es tratar de resolver los problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3769309623751762, "is_candidate": true}, {"start": 221.923, "end": 225.747, "text": "Resolvimos el Frente Fiscal, vamos a cerrar el a\u00f1o cumpliendo la meta del 2,5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4111307370255898, "is_candidate": true}, {"start": 227.248, "end": 234.013, "text": " Vamos a cerrar el a\u00f1o cumpliendo la meta de reservas por arriba de los 6.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4013566633185919, "is_candidate": true}, {"start": 234.013, "end": 245.482, "text": "Vamos a cerrar el a\u00f1o sin haber utilizado desde el momento en que me sent\u00e9 en el Ministerio de Econom\u00eda, emisi\u00f3n, o sea adelantos transitorios del Banco Central como mecanismo de financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28016475656199, "is_candidate": true}, {"start": 245.482, "end": 249.364, "text": "Corrimos la curva de vencimiento de deuda en pesos por 2 billones,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36012849180142703, "is_candidate": true}, {"start": 250.524, "end": 259.888, "text": " digamos, dos millones de millones de pesos que venc\u00edan en septiembre, octubre y noviembre y de alguna manera empezamos a estabilizar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2996133863580376, "is_candidate": true}, {"start": 259.888, "end": 271.194, "text": "La situaci\u00f3n todav\u00eda no es una situaci\u00f3n c\u00f3moda, la situaci\u00f3n todav\u00eda es una situaci\u00f3n cr\u00edtica que requiere de que sigamos haciendo esfuerzo desde el Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23811949209821215, "is_candidate": true}, {"start": 272.103, "end": 296.136, "text": " y por eso en algunas \u00e1reas les pedimos austeridad en el gasto, por eso sacamos la limitaci\u00f3n de designaciones de personal en el sector p\u00fablico, por eso limitamos algunos esquemas de funcionamiento respecto de las empresas p\u00fablicas y concentramos el nivel de distribuci\u00f3n de inversi\u00f3n en la Secretar\u00eda de Hacienda del Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26290100479205303, "is_candidate": true}, {"start": 296.136, "end": 297.617, "text": "Antes de entrar en las cuestiones concretas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.101265521973907, "is_candidate": false}, {"start": 298.417, "end": 305.36, "text": " Yo tengo una duda sobre la toma de decisiones, por lo que muchas veces circula en los medios o entre los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9438002484802986, "is_candidate": false}, {"start": 305.36, "end": 310.583, "text": "Usted tiene que tomar una decisi\u00f3n de un tema muy importante, muy trascendental, no decisiones en general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9028980115078176, "is_candidate": false}, {"start": 310.583, "end": 311.803, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el mecanismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9915012404966639, "is_candidate": false}, {"start": 311.803, "end": 313.684, "text": "\u00bfLo habla con el presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.849997234903301, "is_candidate": false}, {"start": 313.684, "end": 319.087, "text": "\u00bfLo habla con Cristina y una vez que usted ve que los dos est\u00e1n de acuerdo, anuncia las medidas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8548974838508835, "is_candidate": false}, {"start": 319.087, "end": 324.429, "text": "No, yo las decisiones que tomo, las tomo cuando estoy convencido de que hay que tomarlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2919525248745416, "is_candidate": true}, {"start": 326.888, "end": 334.429, "text": " No es la tarea de un ministro, no es una tarea que permita Estado asambleario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3536573549083567, "is_candidate": true}, {"start": 335.534, "end": 353.888, "text": " Lo que s\u00ed tengo es la posibilidad semana a semana de ir charlando sobre el rumbo, tanto con el Presidente como con la Vicepresidenta, sobre el rumbo, sobre los problemas, poder anticipar no solamente los problemas sino cu\u00e1les son las alternativas de soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25025789270075516, "is_candidate": true}, {"start": 353.888, "end": 361.835, "text": "Me parece que eso lo que permite es cohesi\u00f3n alrededor de un programa econ\u00f3mico que en esta etapa requiere por parte nuestra mucho esfuerzo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3322486002408954, "is_candidate": true}, {"start": 362.867, "end": 370.97, "text": " y adem\u00e1s que, de alguna manera, es un esfuerzo que tiene que paliar la dolorosa situaci\u00f3n que est\u00e1 pasando mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23397477158396163, "is_candidate": true}, {"start": 370.97, "end": 371.39, "text": "\u00bfSaben?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732751423734804, "is_candidate": false}, {"start": 371.39, "end": 377.792, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de cuando usted asumi\u00f3, fue a fin de agosto, hicimos el primer programa con una visi\u00f3n, unos dibujitos ponemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9417194790185222, "is_candidate": false}, {"start": 377.792, "end": 384.034, "text": "Se los voy a mostrar con todas las, digamos, desaf\u00edos que ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9167149655788472, "is_candidate": false}, {"start": 384.034, "end": 386.495, "text": "Quiero que lo vean y a ver en qu\u00e9 estamos ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8498675443821627, "is_candidate": false}, {"start": 386.495, "end": 388.636, "text": "Porque le pon\u00eda por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9817646387276109, "is_candidate": false}, {"start": 389.973, "end": 390.933, "text": " \u00bfQuiere que...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8779672857245487, "is_candidate": false}, {"start": 390.933, "end": 395.355, "text": "Ah\u00ed viene el Frente Interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7052267312354099, "is_candidate": false}, {"start": 395.355, "end": 398.135, "text": "Y usted segu\u00eda caminando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9556234838399509, "is_candidate": false}, {"start": 398.135, "end": 403.017, "text": "Bueno... Las reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6202053970060534, "is_candidate": false}, {"start": 403.017, "end": 404.677, "text": "Reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6563111591442174, "is_candidate": false}, {"start": 404.677, "end": 415.56, "text": "Tomamos la decisi\u00f3n de promover los sectores exportadores que no afectaban la cadena de precios local, y eso obviamente nos permiti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34618793362039824, "is_candidate": true}, {"start": 416.988, "end": 425.856, "text": " de alguna manera fortalecer la situaci\u00f3n del Banco Central, estamos adem\u00e1s aprovechando para ponernos al d\u00eda, yo en estos d\u00edas leo que dicen, no, \u00bfpor qu\u00e9 vendieron tanto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3693632068368583, "is_candidate": true}, {"start": 425.856, "end": 429.219, "text": "Estamos aprovechando para ponernos al d\u00eda... 120 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5429122530495409, "is_candidate": false}, {"start": 429.219, "end": 433.803, "text": "Claro, pero mucho de eso es energ\u00eda, energ\u00eda que Argentina tuvo que importar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3354577013737685, "is_candidate": true}, {"start": 433.803, "end": 443.351, "text": "Los argentinos no tomamos conciencia de que la guerra nos cost\u00f3 5.000 millones de d\u00f3lares, en las reservas y en el Frente Fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2869914789361643, "is_candidate": true}, {"start": 443.351, "end": 443.611, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948120685941132, "is_candidate": false}, {"start": 444.596, "end": 447.872, "text": " porque el precio de la energ\u00eda para no parar la actividad en invierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3895621750049989, "is_candidate": true}, {"start": 450.745, "end": 453.628, "text": " Argentina todav\u00eda no tiene autoabastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.346341474577779, "is_candidate": true}, {"start": 453.628, "end": 474.206, "text": "El precio de la energ\u00eda fue mucho m\u00e1s caro por el impacto de la guerra, de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, que de alguna manera gener\u00f3 en todos los mercados globales, y esto que hoy empieza a discutir Europa respecto de los costos de la guerra, respecto de la gravedad de la situaci\u00f3n, de la ca\u00edda en el Producto Bruto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24176868001051366, "is_candidate": true}, {"start": 474.206, "end": 475.006, "text": "El hemisferio sur,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5072498105956741, "is_candidate": false}, {"start": 475.835, "end": 481.408, "text": " no solamente Argentina, el hemisferio sur, ya lo vivi\u00f3 los pa\u00edses del Caribe, por ejemplo, que no tienen...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29028246178829753, "is_candidate": true}, {"start": 482.213, "end": 488.157, "text": " digamos, m\u00e1s que la energ\u00eda que importan, de alguna manera lo sufrieron mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2612309402950461, "is_candidate": true}, {"start": 488.157, "end": 508.89, "text": "Pero no era que se iba a terminar, que se pagaba todo en septiembre, porque hab\u00edan dicho, bueno, en septiembre ya han terminado de pagar todo lo de energ\u00eda... No, no, no, en septiembre termin\u00f3 de importar energ\u00eda, pero los contratos, usted contractualiza con pagos a 90 d\u00edas, es m\u00e1s, todav\u00eda hay importaciones de energ\u00eda, sobre todo con Bolivia, que hay que terminar de pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36312435978361424, "is_candidate": true}, {"start": 508.89, "end": 511.492, "text": "Ahora, esta salida de d\u00f3lares, entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9657662881584614, "is_candidate": false}, {"start": 512.112, "end": 515.073, "text": " \u00bfNo es un incipiente corrida cambiaria?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9264100611929111, "is_candidate": false}, {"start": 515.073, "end": 517.294, "text": "\u00bfNo tienen miedo de pasarlo de mediados de a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112510148366217, "is_candidate": false}, {"start": 517.294, "end": 518.094, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5592158567593906, "is_candidate": false}, {"start": 518.094, "end": 525.037, "text": "Al contrario, creo que vamos a cerrar el a\u00f1o con mayor nivel de acumulaci\u00f3n de reservas del que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3149601410151781, "is_candidate": true}, {"start": 525.037, "end": 529.219, "text": "Creo que adem\u00e1s ordenamos y bastante el r\u00e9gimen de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32396507133770336, "is_candidate": true}, {"start": 530.277, "end": 559.31, "text": " Y, de alguna manera, el hecho de tomar la decisi\u00f3n de aplicarle al uso de d\u00f3lares un mecanismo que se llama de devaluaciones fiscales, o los economistas m\u00e1s reconocidos lo llaman fiscal devaluation, pero, digamos, de alguna manera lo que pretende es establecer, de acuerdo al esfuerzo que tiene que hacer nuestro pa\u00eds para acumular reservas, cu\u00e1les son las prioridades respecto del funcionamiento del mercado \u00fanico libre de cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2475831583930853, "is_candidate": true}, {"start": 560.105, "end": 572.53, "text": " Por ejemplo, para nosotros es prioritario los d\u00f3lares para la producci\u00f3n de bienes intermedios, de maquinaria, de bienes de capital de aumento de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2695728480372741, "is_candidate": true}, {"start": 572.53, "end": 581.393, "text": "Para nosotros son fundamentales los d\u00f3lares en los sectores de consumo masivo, porque de alguna manera son los que le dan estabilidad a los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29205992275485704, "is_candidate": true}, {"start": 582.093, "end": 600.038, "text": " Para nosotros son fundamentales los d\u00f3lares que est\u00e1n vinculados al tema de la inversi\u00f3n intensiva en determinados sectores que traccionan la econom\u00eda argentina, energ\u00eda, miner\u00eda, telecomunicaciones, de alguna manera son sectores que nos pueden aumentar inversiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27858066873585086, "is_candidate": true}, {"start": 600.038, "end": 606.08, "text": "Ahora, Ministro, la pregunta que muchos est\u00e1n haciendo, \u00bfMassa va a evaluar el tipo de cambio oficial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8941530376238533, "is_candidate": false}, {"start": 607.744, "end": 614.609, "text": " No, yo creo que ah\u00ed hay como un morbo hist\u00f3rico de creer que los problemas de la Argentina se resuelven m\u00e1gicamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27657954662342676, "is_candidate": true}, {"start": 614.609, "end": 619.232, "text": "O sea, se habl\u00f3 del armesi de que evaluaba durante el Mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8992378822988604, "is_candidate": false}, {"start": 619.232, "end": 627.277, "text": "Hago lo del dedito porque alguna vez escuch\u00e9 a un presidente decir la inflaci\u00f3n la resuelvo con un chasquido de dedos y la verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293068668793353, "is_candidate": true}, {"start": 628.841, "end": 646.332, "text": " Esta cosa de las soluciones m\u00e1gicas, del realismo m\u00e1gico, de las cosas que no requieren un paso a paso, una planificaci\u00f3n, un sacrificio, algunos lo llaman show, otros lo llaman, digamos, presentaci\u00f3n de grandes programas, hasta ac\u00e1 a los argentinos los llev\u00f3 a enormes frustraciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2968021255263472, "is_candidate": true}, {"start": 646.332, "end": 647.153, "text": "Nosotros elegimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6328982595971497, "is_candidate": false}, {"start": 648.087, "end": 650.689, "text": " Esto que usted dec\u00eda cuando present\u00f3 la nota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38808785451434613, "is_candidate": true}, {"start": 650.689, "end": 659.955, "text": "Es la primera entrevista que hago en televisi\u00f3n y en realidad tiene que ver con que elegimos m\u00e1s hacer y contar lo que est\u00e1bamos haciendo que hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24975754137132844, "is_candidate": true}, {"start": 659.955, "end": 664.457, "text": "Porque me parece que la sociedad lo que necesita es respuestas concretas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3465707538582884, "is_candidate": true}, {"start": 667.107, "end": 670.928, "text": " Hay que hacer un recorrido de reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, hay que hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31401974832993074, "is_candidate": true}, {"start": 670.928, "end": 679.09, "text": "Hay que dividir por bimestres, bajar un punto por bimestre, bajar y estabilizar, bajar y estabilizar, bajar y estabilizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25333155331234836, "is_candidate": true}, {"start": 679.09, "end": 680.61, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 objetivo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4375111255334352, "is_candidate": true}, {"start": 680.61, "end": 685.971, "text": "El objetivo es que lleguemos a diciembre del 23 con la inflaci\u00f3n estacionada abajo de los 3 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31936145066668375, "is_candidate": true}, {"start": 685.971, "end": 687.892, "text": "\u00bfSe puede cumplir eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8797922590668571, "is_candidate": false}, {"start": 687.892, "end": 689.132, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41369781262047933, "is_candidate": true}, {"start": 689.132, "end": 691.493, "text": "Y ese es el desaf\u00edo y mi principal responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3479508325998939, "is_candidate": true}, {"start": 694.774, "end": 698.235, "text": " incertidumbre en la gente, y falta de credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9383835803671609, "is_candidate": false}, {"start": 698.235, "end": 713.423, "text": "Yo creo que lo que hay es un problema de falta de credibilidad por esta cosa de que aparec\u00edan los que dec\u00edan, hoy tomamos este cr\u00e9dito con el fondo de 50 mil millones de d\u00f3lares y se acaban los problemas, y no se acabaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2548687019451221, "is_candidate": true}, {"start": 713.423, "end": 719.906, "text": "Despu\u00e9s aparec\u00eda otro que dec\u00eda, hoy devaluamos y se acaban los problemas, y los problemas no se terminaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3491260467668331, "is_candidate": true}, {"start": 719.906, "end": 720.486, "text": "Y en realidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661329775236421, "is_candidate": false}, {"start": 721.831, "end": 726.834, "text": " Los problemas de la Argentina se resuelven si tenemos la capacidad de construir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24807960017172936, "is_candidate": true}, {"start": 726.834, "end": 733.537, "text": "Super\u00e1vit fiscal para mostrar que somos capaces de cuidar nuestro gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3276404401506664, "is_candidate": true}, {"start": 733.537, "end": 739.561, "text": "Super\u00e1vit comercial para mostrar que somos capaces de vender trabajo argentino al mundo y que vendemos m\u00e1s de lo que compramos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30239263520232473, "is_candidate": true}, {"start": 740.495, "end": 747.058, "text": " acumular reservas, porque eso hace fuerte y cre\u00edble nuestra moneda, y construir un proceso de desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3272638291629033, "is_candidate": true}, {"start": 747.058, "end": 759.903, "text": "Ahora, el laburante masa, el que no entiende todas estas cosas, todos estos tecnicismos, lo que ve es que va a comprar, no sabe qu\u00e9 precios son, porque la verdad que no sabe qu\u00e9 est\u00e1 pagando, si est\u00e1 bien, si no est\u00e1 mal, le aumentan los precios todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8684819012436512, "is_candidate": false}, {"start": 759.903, "end": 762.084, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dice usted a esa gente que va todos los d\u00edas a comprar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9925348673637099, "is_candidate": false}, {"start": 762.084, "end": 765.666, "text": "Que el viernes vamos a anunciar un programa que tiene dos pilares,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29835306762221114, "is_candidate": true}, {"start": 767.266, "end": 771.488, "text": " del que participan... Es el de precios... De precios justos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5388490657720215, "is_candidate": false}, {"start": 771.488, "end": 779.311, "text": "Que participan m\u00e1s de 100 empresas que representan el 86% del consumo masivo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2510438439278151, "is_candidate": true}, {"start": 779.311, "end": 790.235, "text": "Alimentos, higiene, higiene personal, productos de limpieza y, digamos, algunos productos que est\u00e1n asociados a la canasta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2521442578810864, "is_candidate": true}, {"start": 790.235, "end": 791.175, "text": "\u00bfQu\u00e9 son precios justos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9827375928118315, "is_candidate": false}, {"start": 792.169, "end": 802.905, "text": " B\u00e1sicamente establecemos dos cosas, sobre un grupo de consumo... O sea, \u00bfes una decisi\u00f3n del gobierno o una, digamos, tregua o acuerdo con las empresas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6589500383179869, "is_candidate": false}, {"start": 802.905, "end": 806.31, "text": "Siempre estas cosas se trabajan en acuerdo con las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33461925904718837, "is_candidate": true}, {"start": 807.172, "end": 814.478, "text": " porque no existe la idea de que yo, con una resoluci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda, congelo los precios y eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2761458679633557, "is_candidate": true}, {"start": 814.478, "end": 820.663, "text": "Un exfuncionario, digamos, un funcionario, Celetti, aplic\u00f3 un congelamiento de facto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.849827170836883, "is_candidate": false}, {"start": 820.663, "end": 821.663, "text": "Pero, a ver...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6378500669713247, "is_candidate": false}, {"start": 822.704, "end": 826.509, "text": " La mejor forma es trabajarlo con toda la cadena de valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293268486035744, "is_candidate": true}, {"start": 826.509, "end": 834.059, "text": "Nosotros estamos, adem\u00e1s, no solamente haciendo participar a las empresas de consumo masivo, sino tambi\u00e9n a las cadenas de retail.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3133579921783709, "is_candidate": true}, {"start": 834.059, "end": 835.942, "text": "\u00bfY entonces el anuncio cu\u00e1l va a ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8819201504852905, "is_candidate": false}, {"start": 835.942, "end": 839.146, "text": "Qued\u00f3 colgando lo que usted iba a decir, precios justos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8546263864731559, "is_candidate": false}, {"start": 839.146, "end": 840.207, "text": "Para que entiendan...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5742163211703419, "is_candidate": false}, {"start": 841.406, "end": 858.038, "text": " La mayor\u00eda de las cadenas de supermercados o casi todas las cadenas de supermercados participan del programa, la gente la va a tener identificada, va a poder la gente controlar el cumplimiento del acuerdo con una aplicaci\u00f3n muy simple desde su celular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24747447557921443, "is_candidate": true}, {"start": 859.181, "end": 867.109, "text": " haciendo lectura del c\u00f3digo de barras de los productos, pudiendo denunciar si ese comercio o esa empresa no est\u00e1 cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28896060718074246, "is_candidate": true}, {"start": 867.109, "end": 867.95, "text": "\u00bfY va a haber producto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.986804277231908, "is_candidate": false}, {"start": 867.95, "end": 872.395, "text": "Porque vio lo que es este pa\u00eds, los empresarios a ustedes les dicen, s\u00ed, m\u00e1s quedate tranquilo y despu\u00e9s no ponen los productos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8723609561896998, "is_candidate": false}, {"start": 872.395, "end": 878.861, "text": "Bueno, es que precisamente esto tiene dos pilares y tiene adem\u00e1s un compromiso de garant\u00eda de abastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2981750264447004, "is_candidate": true}, {"start": 880.548, "end": 884.192, "text": " Y de alguna manera establece compromisos por parte del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2885462450825734, "is_candidate": true}, {"start": 884.192, "end": 886.214, "text": "\u00bfEl gobierno a qu\u00e9 se compromete?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41074661843396243, "is_candidate": true}, {"start": 886.214, "end": 892.801, "text": "A que esas empresas que nos dejan 1.400 precios fijos por 4 meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2991491742409127, "is_candidate": true}, {"start": 892.801, "end": 894.523, "text": "4 meses, 1.400 precios congelados, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6328487680901244, "is_candidate": false}, {"start": 894.523, "end": 894.703, "text": "Fijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0456882544478039, "is_candidate": false}, {"start": 894.703, "end": 894.823, "text": "Fijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0978970967646278, "is_candidate": false}, {"start": 898.85, "end": 901.151, "text": " Usemos los t\u00e9rminos adecuados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47232963848126996, "is_candidate": true}, {"start": 901.151, "end": 902.072, "text": "Para no alterar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8824820857937803, "is_candidate": false}, {"start": 902.072, "end": 903.972, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre fijo y congelado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.857716348861386, "is_candidate": false}, {"start": 903.972, "end": 910.215, "text": "Obvio que en la Argentina esta idea del congelamiento genera que al otro d\u00eda vayan corriendo a producir remarcaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2550184444896212, "is_candidate": true}, {"start": 910.215, "end": 913.177, "text": "En este caso no lo van a poder hacer por la lectura del C\u00f3digo de Barras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3599857845089427, "is_candidate": true}, {"start": 914.723, "end": 923.21, "text": " 1.400 precios fijos y en el resto de la producci\u00f3n de esas empresas un sendero que lo llamamos de 4x4, 4 meses de 4 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30651268089090733, "is_candidate": true}, {"start": 923.21, "end": 925.072, "text": "Eso ponen las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5330980449781488, "is_candidate": false}, {"start": 925.072, "end": 926.013, "text": "\u00bfQu\u00e9 pone el Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5987370229120685, "is_candidate": false}, {"start": 926.013, "end": 935.582, "text": "El Estado pone garant\u00eda y certidumbre respecto de todo lo que es el proceso de importaci\u00f3n de bienes intermedios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2319069209516349, "is_candidate": true}, {"start": 937.056, "end": 958.26, "text": " de bienes terminados que son parte de cadena de valor y de insumos para todas las empresas que se comprometen en ese acuerdo de precios y por otro lado el Estado pone instrumentos para el aumento de vol\u00famenes, para el aumento de la oferta como los programas de cr\u00e9dito que largamos, de cr\u00e9dito argentino y de bienes de capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25345079105911883, "is_candidate": true}, {"start": 958.26, "end": 960.481, "text": "De alguna manera lo que le decimos es nosotros queremos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4536336233087207, "is_candidate": true}, {"start": 961.565, "end": 977.003, "text": " produzcan mayor cantidad de productos, queremos adem\u00e1s que tengan garant\u00eda de que no tienen problemas con esto, de que se dice de la traba de importaciones, pero lo que queremos es que la gente vaya al supermercado y tenga 4 meses los mismos precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2393026535227727, "is_candidate": true}, {"start": 977.003, "end": 980.307, "text": "Ahora, esto implicar\u00eda que el resto de los precios que tiene esta pauta del 4%,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9200075716570867, "is_candidate": false}, {"start": 981.87, "end": 983.511, "text": " no pueden aumentar m\u00e1s del 4%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9459856851516116, "is_candidate": false}, {"start": 983.511, "end": 999.06, "text": "Exactamente, ese es el acuerdo y adem\u00e1s el acuerdo tiene compromisos y tiene un sistema de penalidades, penalidades desde el punto de vista del funcionamiento del ida y vuelta con el Banco Central y con la Secretar\u00eda de Comercio respecto de la administraci\u00f3n del CIRA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2427353446964755, "is_candidate": true}, {"start": 999.88, "end": 1011.272, "text": " y penalidades respecto de lo que es el sistema de sanciones a cadenas de abastecimiento y a supermercados que van desde 5 a 240 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28212343618391733, "is_candidate": true}, {"start": 1011.272, "end": 1016.017, "text": "Quer\u00eda hablar el tema salarial, pero antes quer\u00eda terminar el tema cambiario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9366367590213577, "is_candidate": false}, {"start": 1016.017, "end": 1018.179, "text": "Dame un segundo, entonces, porque me qued\u00f3 algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9127156992702622, "is_candidate": false}, {"start": 1018.179, "end": 1020.701, "text": "\u00bfLos productos van a ser de primera calidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9162383452556542, "is_candidate": false}, {"start": 1020.701, "end": 1021.242, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6265734533275391, "is_candidate": false}, {"start": 1023.458, "end": 1029.94, "text": " No quiero hacer publicidades, pero est\u00e1n las primeras marcas con los primeros productos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3539938119694006, "is_candidate": true}, {"start": 1029.94, "end": 1038.782, "text": "Le voy a hacer una sola publicidad, pero, por ejemplo, Coca-Cola no solo entra con Coca-Cola, sino que entra con Fanta, que antes en Precios Cuidados, por ejemplo, no estaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33355117934929757, "is_candidate": true}, {"start": 1038.782, "end": 1040.602, "text": "Digo para poner ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47075487894734214, "is_candidate": true}, {"start": 1040.602, "end": 1049.104, "text": "Pero s\u00ed, son productos... Hay productos de primera marca y tambi\u00e9n hay productos de segunda marca o de marca propia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2818364601377925, "is_candidate": true}, {"start": 1049.104, "end": 1052.085, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay cadenas de supermercados que decidieron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3251011871609397, "is_candidate": true}, {"start": 1052.985, "end": 1061.352, "text": " entrar a competir fuerte en este esquema de precios justos respecto de las primeras marcas con sus propias marcas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27723229167510277, "is_candidate": true}, {"start": 1061.352, "end": 1063.074, "text": "Esto se anuncia el viernes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8257339299703745, "is_candidate": false}, {"start": 1063.074, "end": 1064.235, "text": "El viernes al mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45377249471164005, "is_candidate": true}, {"start": 1064.235, "end": 1066.016, "text": "Lo anticipa ac\u00e1, esta noche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9814522494428438, "is_candidate": false}, {"start": 1066.016, "end": 1068.578, "text": "Se lo estoy contando a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5966005612945093, "is_candidate": false}, {"start": 1068.578, "end": 1073.002, "text": "Podemos hablar del tema bono salarial, pero quer\u00eda terminar con el tema d\u00f3lar porque es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8352673043534875, "is_candidate": false}, {"start": 1073.002, "end": 1077.045, "text": "Todo el mundo dice, ojo, ojo, ojo, ojo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0069197370947638, "is_candidate": false}, {"start": 1077.045, "end": 1078.767, "text": "\u00bfVa a haber nuevamente d\u00f3lar soja?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.746170508289199, "is_candidate": false}, {"start": 1079.808, "end": 1088.257, "text": " Mire, Marcelo, desde el primer d\u00eda aparece el alerta alrededor del tema d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31868342734616173, "is_candidate": true}, {"start": 1088.257, "end": 1096.145, "text": "Lo primero que tenemos que contarle a la gente es que Argentina destrab\u00f3 varias de las l\u00edneas de cr\u00e9dito", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2985897860599288, "is_candidate": true}, {"start": 1097.659, "end": 1101.244, "text": " y varias de las operaciones de cr\u00e9dito que ten\u00eda pendientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30678837617128185, "is_candidate": true}, {"start": 1101.244, "end": 1109.396, "text": "No digo que estaban trabadas por alguna situaci\u00f3n en particular o por falta de... sino por cuestiones operativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32302898629325416, "is_candidate": true}, {"start": 1110.996, "end": 1123.48, "text": " Nosotros tenemos de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o desembolso del BID, no solamente de lo que se denomina la operaci\u00f3n de PBL, sino de parte de la cartera, que es un n\u00famero importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26733531308101677, "is_candidate": true}, {"start": 1123.48, "end": 1130.582, "text": "Banco Mundial, que representa otros 900 millones de d\u00f3lares por encima de lo que estaba acordado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2821342772716897, "is_candidate": true}, {"start": 1130.582, "end": 1133.503, "text": "En el caso del BID son m\u00e1s, son 1.200 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3818973880379464, "is_candidate": true}, {"start": 1134.469, "end": 1149.329, "text": " Vamos a tener saldo positivo en lo que es reembolsos y desembolsos con el Fondo Monetario Internacional, tenemos 500 millones de d\u00f3lares de desembolso de la CAF, 200 millones de d\u00f3lares de desembolso del Banco de Centroam\u00e9rica y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3065140389928699, "is_candidate": true}, {"start": 1150.356, "end": 1166.481, "text": " F\u00edjese que destrabar el Club de Par\u00eds, que fue una noticia que pas\u00f3 desapercibida despu\u00e9s de mucho tiempo, y adem\u00e1s bajar la tasa del 9% al 3,9% y estirarle los plazos hasta el 2028 y cerrar una muy buena negociaci\u00f3n para la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2709473578509173, "is_candidate": true}, {"start": 1167.141, "end": 1173.203, "text": " nos permite empezar a acceder a todo lo que es el cr\u00e9dito para inversiones de las agencias europeas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3446135309715558, "is_candidate": true}, {"start": 1173.203, "end": 1182.145, "text": "Empezamos ya hace muy poquitas horas con la Agencia Francesa para el Desarrollo, 70 millones de d\u00f3lares para lo que es la ampliaci\u00f3n del sistema ferroviario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3468665357422529, "is_candidate": true}, {"start": 1182.145, "end": 1185.886, "text": "O sea, porque ac\u00e1 la pregunta es, \u00bfno alcanza los d\u00f3lares para llegar a marzo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9246177320529615, "is_candidate": false}, {"start": 1186.226, "end": 1188.687, "text": " Esa es la duda, \u00bfvan a llegar o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9087662421543422, "is_candidate": false}, {"start": 1188.687, "end": 1213.159, "text": "Vio que fueron corriendo el plazo, primero era que nos quedaban reservas para 6 d\u00edas en el momento que asumimos, despu\u00e9s que no termin\u00e1bamos en agosto, despu\u00e9s que los d\u00f3lares se acababan en septiembre, cuando fue el acuerdo del famoso d\u00f3lar soja, o del programa de incentivo para lo que son exportadores de la cadena agroindustrial,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33484038434072394, "is_candidate": true}, {"start": 1215.365, "end": 1225.814, "text": " apareci\u00f3 la idea de que en realidad no iban a liquidar m\u00e1s de 3.500 millones, m\u00e1s de 4.000 millones, la liquidaci\u00f3n fue de 8.160 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.302642051717692, "is_candidate": true}, {"start": 1225.814, "end": 1232.86, "text": "Despu\u00e9s dijeron, bueno, pero en realidad cuando miramos c\u00f3mo est\u00e1 quedando la cuenta reserva, se les est\u00e1 yendo con los pagos anteriores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33482204436570406, "is_candidate": true}, {"start": 1232.86, "end": 1237.664, "text": "Qued\u00f3 un saldo neto de m\u00e1s de 5.600 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33312410022879957, "is_candidate": true}, {"start": 1237.664, "end": 1242.368, "text": "Estamos hoy haciendo frente a las obligaciones que la Argentina tra\u00eda y que estaban pendientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33849550143260276, "is_candidate": true}, {"start": 1243.223, "end": 1248.487, "text": " Yo le reitero, vamos a cerrar el a\u00f1o con reservas netas por arriba de los 6.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34802211016047924, "is_candidate": true}, {"start": 1248.487, "end": 1251.049, "text": "Usted dice, no van a faltar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8838587379861877, "is_candidate": false}, {"start": 1251.049, "end": 1251.55, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8313577046068816, "is_candidate": false}, {"start": 1251.55, "end": 1254.752, "text": "\u00bfY de d\u00f3nde los va a sacar los que necesita para todo el a\u00f1o electoral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9358833976386609, "is_candidate": false}, {"start": 1254.752, "end": 1258.055, "text": "Argentina va a batir r\u00e9cord de exportaciones este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36577455680915205, "is_candidate": true}, {"start": 1258.055, "end": 1260.637, "text": "A m\u00ed, a veces cuando escucho hablar de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.333032788479662, "is_candidate": true}, {"start": 1262.202, "end": 1285.861, "text": " del frente cambiario, me da la sensaci\u00f3n que la gente que habla de eso no mira cu\u00e1nto exporta la cadena de econom\u00eda del conocimiento que este a\u00f1o ya lleg\u00f3 a 7.500 millones de d\u00f3lares, las empresas de software, cu\u00e1nto exporta el sector minero que este a\u00f1o ya lleg\u00f3 a los 3.900 millones de d\u00f3lares, cu\u00e1nto exporta el sector agroindustrial que este a\u00f1o va a batir el r\u00e9cord hist\u00f3rico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23515641541546273, "is_candidate": true}, {"start": 1286.928, "end": 1289.649, "text": " cuanto exporta el sector automotriz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4035074402500054, "is_candidate": true}, {"start": 1289.649, "end": 1292.45, "text": "Hace algunos meses dec\u00edan separan las plantas de autos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3766912998292262, "is_candidate": true}, {"start": 1292.45, "end": 1297.232, "text": "Primero era porque supuestamente no hab\u00eda insumos, despu\u00e9s por lo de los neum\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3380081173708769, "is_candidate": true}, {"start": 1297.232, "end": 1312.538, "text": "No solo eso, sino que no solo no separaron y creci\u00f3 la producci\u00f3n el mes pasado, sino que adem\u00e1s se da una curiosidad que es que vamos a cerrar el a\u00f1o con saldo neto positivo sobre exportaciones en el sector automotriz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2623341380594447, "is_candidate": true}, {"start": 1312.538, "end": 1314.799, "text": "Se exporta mucho, pero los d\u00f3lares se van tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9609085662055448, "is_candidate": false}, {"start": 1315.237, "end": 1323.062, "text": " Se importa mucho, hay pago de deudas, por eso, pero lo que hay que hacer es cuidar en qu\u00e9 se gastan los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3252874107917789, "is_candidate": true}, {"start": 1323.062, "end": 1337.07, "text": "En la Argentina se dieron situaciones, yo en alg\u00fan momento lo califiqu\u00e9 como festival de importaciones, despu\u00e9s me criticaron porque era una frase muy parecida a la que hab\u00eda usado la Vicepresidenta, pero en realidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2237354224690803, "is_candidate": true}, {"start": 1338.358, "end": 1361.486, "text": " Lo que pas\u00f3 en concreto es que mientras el PyME de 3 de febrero o de San Mart\u00edn estaba peleando para conseguir ese repuesto de 12.000 d\u00f3lares buscando con la CIMI su autorizaci\u00f3n, entraban m\u00e1quinas de minar cripto, m\u00e1quinas tragamonedas, palos de golf,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2305338383721176, "is_candidate": true}, {"start": 1363.092, "end": 1366.053, "text": " motos de agua y puedo seguir con una larga lista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31132217245915383, "is_candidate": true}, {"start": 1366.053, "end": 1372.936, "text": "\u00bfY usted va a ceder a las f\u00e1bricas que necesitan los d\u00f3lares para que la gente trabaje?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5080002751559456, "is_candidate": false}, {"start": 1372.936, "end": 1380.598, "text": "28.600 empresas ya consiguieron operar normalmente y conseguir autorizaciones con el CIRA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2956245299817003, "is_candidate": true}, {"start": 1380.598, "end": 1385.98, "text": "Pero adem\u00e1s hay otra cuesti\u00f3n que no hablamos y que aparece, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28676980701151034, "is_candidate": true}, {"start": 1385.98, "end": 1390.862, "text": "Que fue el festival de cautelares para robarse las reservas del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29243243584499556, "is_candidate": true}, {"start": 1392.012, "end": 1404.674, "text": " Ac\u00e1 hubo jueces que en nombre de la cautelaridad, de la urgencia, autorizaron ingresos de maceratis de 129 millones de d\u00f3lares en telas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2342753422915025, "is_candidate": true}, {"start": 1406.677, "end": 1409.939, "text": " de toallas por 20 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4117235280773547, "is_candidate": true}, {"start": 1409.939, "end": 1420.246, "text": "Pero digamos, eso es cierto, pero tambi\u00e9n hay una falta de insumos, hay muchas pymes que dicen no tengo el insumo, se atrasa, tengo problemas, no puedo producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9002637695515168, "is_candidate": false}, {"start": 1420.246, "end": 1421.527, "text": "Yo le voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6248849687986897, "is_candidate": false}, {"start": 1421.527, "end": 1422.828, "text": "No tengo futuro para producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8873040410929809, "is_candidate": false}, {"start": 1422.828, "end": 1424.91, "text": "Hoy el problema m\u00e1s serio que tienen nuestras pymes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37187046278030567, "is_candidate": true}, {"start": 1425.69, "end": 1446.968, "text": " es que a pesar de que le bajamos el plazo de 180 d\u00edas a 60 d\u00edas y le habilitamos el pago del anticipo por hasta 50.000 d\u00f3lares, resoluci\u00f3n del Banco Central de la semana pasada, que muchos pymes no lo saben porque me pas\u00f3 estos d\u00edas de estar hablando con algunas de las entidades que agrupan los pymes y decirles, mir\u00e1 que ten\u00e9s los 50.000 d\u00f3lares y pago a 60 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24730553240705466, "is_candidate": true}, {"start": 1448.487, "end": 1456.334, "text": " no and\u00e9s buscando gestores, no and\u00e9s buscando cosas raras, si ir a pago del anticipo y a 60 d\u00edas pod\u00e9s girar los d\u00f3lares sin problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2562693542575193, "is_candidate": true}, {"start": 1456.334, "end": 1463.74, "text": "Ese es el beneficio que tienen las pymes que trabajan con insumos o con repuestos importados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30728751968946877, "is_candidate": true}, {"start": 1463.74, "end": 1473.848, "text": "Ministro, se habl\u00f3, lo habl\u00f3 la vicepresidenta, se est\u00e1 hablando, lo piden algunos gremios, \u00bfva a haber un bono especial para los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8873843950847896, "is_candidate": false}, {"start": 1473.848, "end": 1475.73, "text": "Ah\u00ed hay una discusi\u00f3n m\u00e1s de fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3194802024234884, "is_candidate": true}, {"start": 1477.52, "end": 1485.005, "text": " que no tiene que ver con bonos, suma fija, tiene que ver con una cuesti\u00f3n previa que tenemos que poner sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.296652830309056, "is_candidate": true}, {"start": 1485.005, "end": 1490.79, "text": "En la Argentina, entre el 2016 y el 2019, la ca\u00edda del ingreso real fue del 19%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911835654609206, "is_candidate": true}, {"start": 1490.79, "end": 1493.792, "text": "Y en la pandemia se agreg\u00f3 un 6% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31862695841529043, "is_candidate": true}, {"start": 1493.792, "end": 1503.979, "text": "O sea, tenemos una ca\u00edda del ingreso real haciendo la misma tarea, llevando adelante los mismos gastos en las casas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2853630346679812, "is_candidate": true}, {"start": 1503.979, "end": 1505.52, "text": "El mismo trabajo se gana menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38542643428771817, "is_candidate": true}, {"start": 1506.776, "end": 1514.491, "text": " y nuestro contrato electoral, el del frente de todos, supon\u00eda la recuperaci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3005584127484646, "is_candidate": true}, {"start": 1514.491, "end": 1517.477, "text": "Entonces, no importa si la discusi\u00f3n es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3233322832907658, "is_candidate": true}, {"start": 1518.412, "end": 1527.157, "text": " a trav\u00e9s de tal o cual instrumento, porque esa es una discusi\u00f3n que por ah\u00ed es muy... hasta inentendible para la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26757154253167936, "is_candidate": true}, {"start": 1527.157, "end": 1533.681, "text": "No, no, pero es importante, una cosa es que usted le d\u00e9 un bono y otra cosa es que no haya bonos, una fija y que negocien en paritaria, son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8721971782023108, "is_candidate": false}, {"start": 1533.681, "end": 1546.969, "text": "Bueno, pero f\u00edjese que la mayor\u00eda de los gremios dicen que prefieren mantener las paritarias activas y abiertas, pero en realidad hay sectores de muy bajos ingresos, asalariados de bajo ingreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22666053282056342, "is_candidate": true}, {"start": 1548.16, "end": 1550.602, "text": " Yo siempre pongo el ejemplo de los municipales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.365857628780786, "is_candidate": true}, {"start": 1550.602, "end": 1558.489, "text": "En la Argentina el 60% de los salarios menores de 120.000 pesos son de empleados municipales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3345280311004871, "is_candidate": true}, {"start": 1558.489, "end": 1566.415, "text": "Y entonces ah\u00ed hay una doble cuesti\u00f3n a atender, una vinculada al ingreso de los municipales y otra vinculada a las cuentas p\u00fablicas de los municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25877561663548165, "is_candidate": true}, {"start": 1566.415, "end": 1567.676, "text": "\u00bfY qu\u00e9 va a ser lo que le preguntaba Marcelo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9998500682415526, "is_candidate": false}, {"start": 1567.676, "end": 1568.877, "text": "\u00bfVa a haber bono o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8895753570149982, "is_candidate": false}, {"start": 1568.877, "end": 1575.503, "text": "A m\u00ed me parece que lo que tenemos que hacer es discutir con el Ministerio de Trabajo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2657655740151207, "is_candidate": true}, {"start": 1576.715, "end": 1600.013, "text": " con las entidades gremiales, cu\u00e1les son los mejores instrumentos, no para ahora, no solamente para ahora, para recorrer un camino de recuperaci\u00f3n del ingreso en todo el 2023, porque en definitiva, si no terminamos, es como que terminamos tapando un problema con una soluci\u00f3n parcial y nosotros tenemos que recorrer una mejora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.259639125944082, "is_candidate": true}, {"start": 1600.013, "end": 1605.638, "text": "La baja de inflaci\u00f3n, la mejora en el ingreso por paritarias,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25214382981836436, "is_candidate": true}, {"start": 1606.626, "end": 1620.449, "text": " la estabilizaci\u00f3n de los precios que son de consumo masivo y el acceso al cr\u00e9dito a tasa subsidiada, el Ahora 30 es un ejemplo claro, m\u00e1s de 1.100.000 personas ya compraron productos con el Ahora 30.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2665493660429823, "is_candidate": true}, {"start": 1620.449, "end": 1621.709, "text": "\u00bfPero ahora va a haber algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8917490371898188, "is_candidate": false}, {"start": 1621.709, "end": 1623.049, "text": "\u00bfEntonces alg\u00fan refuerzo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9310502260607804, "is_candidate": false}, {"start": 1623.049, "end": 1625.89, "text": "Cuando tengamos la decisi\u00f3n tomada lo comunicaremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4462119296020387, "is_candidate": true}, {"start": 1625.89, "end": 1627.35, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa con los cuidados de personas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8573919902812703, "is_candidate": false}, {"start": 1627.35, "end": 1634.812, "text": "Vos dices, hay un sector que no recibe... Ma\u00f1ana a las 4 de la tarde vamos a brindar una conferencia de prensa con la titular del ANSES,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3966382446497201, "is_candidate": true}, {"start": 1636.049, "end": 1637.436, "text": " y ah\u00ed vamos a contar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38289096528931343, "is_candidate": true}, {"start": 1638.904, "end": 1646.108, "text": " c\u00f3mo cierra la f\u00f3rmula a lo largo del a\u00f1o, c\u00f3mo queda respecto de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32539103150262383, "is_candidate": true}, {"start": 1646.108, "end": 1657.475, "text": "Nosotros ven\u00edamos con un refuerzo desde el Tesoro, d\u00e1ndole a los jubilados para compensar, un adicional, y qu\u00e9 vamos a hacer para seguir ayudando a los jubilados a recuperar el dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27141663979168906, "is_candidate": true}, {"start": 1657.475, "end": 1660.677, "text": "Ma\u00f1ana a las 4 de la tarde vamos a brindar... \u00bfSe va a incorporar ese bolso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5580676616986537, "is_candidate": false}, {"start": 1660.677, "end": 1662.098, "text": "\u00bfSe puede incorporar al avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.849612451245962, "is_candidate": false}, {"start": 1662.098, "end": 1667.421, "text": "Ma\u00f1ana a las 4 de la tarde vamos a brindar con la... Yo me callo para que les siga preguntando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48488133318033055, "is_candidate": true}, {"start": 1667.421, "end": 1668.002, "text": "Calculo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.941584796562001, "is_candidate": false}, {"start": 1668.862, "end": 1673.506, "text": " Ma\u00f1ana a las 4 de la tarde... Pero va a haber una decisi\u00f3n sobre los saberes jubilatorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7397342369925474, "is_candidate": false}, {"start": 1673.506, "end": 1678.189, "text": "Ma\u00f1ana a las 4 de la tarde vamos a comunicar una decisi\u00f3n sobre los saberes jubilatorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38557093447931867, "is_candidate": true}, {"start": 1678.189, "end": 1688.277, "text": "Maza, usted en el 2016 trabaj\u00f3 en un proyecto y dijo que hab\u00eda que eliminar el impuesto a las ganancias para los trabajadores, para los salarios, porque era una barbaridad... Para todos no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8802340661474709, "is_candidate": false}, {"start": 1688.277, "end": 1691.059, "text": "Es m\u00e1s... S\u00ed, pero no para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38284420590061585, "is_candidate": true}, {"start": 1691.059, "end": 1693.801, "text": "Es m\u00e1s, le voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42859930670786317, "is_candidate": true}, {"start": 1693.801, "end": 1697.044, "text": "Lo invito a que agarre mi proyecto de impuesto a las ganancias del 2016", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141398838085999, "is_candidate": true}, {"start": 1698.78, "end": 1702.182, "text": " y a que compare con la \u00faltima medida que tom\u00e9 respecto de ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4245870668947854, "is_candidate": true}, {"start": 1702.182, "end": 1715.727, "text": "Y se va a encontrar con que estamos en una situaci\u00f3n menor en t\u00e9rminos de impuesto a las ganancias respecto de lo que yo propon\u00eda en ese entonces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2827030151266239, "is_candidate": true}, {"start": 1715.727, "end": 1716.388, "text": "Hoy estamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5800763222205538, "is_candidate": false}, {"start": 1717.775, "end": 1733.907, "text": " en apenas 810.000 trabajadores pagando el impuesto a las ganancias a partir de la decisi\u00f3n que comunicamos hace 2 semanas de la suba del m\u00ednimo no imponible a 330, pero adem\u00e1s de la escala prorrateada hasta los 400.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2589022527428504, "is_candidate": true}, {"start": 1735.268, "end": 1736.569, "text": " As\u00ed lo dijo Marcelo con otros temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0170683823728637, "is_candidate": false}, {"start": 1736.569, "end": 1737.69, "text": "Yo quiero cerrar con esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9917511557472101, "is_candidate": false}, {"start": 1737.69, "end": 1741.332, "text": "Todos los gobiernos han hablado, dicen, nosotros modificamos el m\u00ednimo no imponible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8420737813119448, "is_candidate": false}, {"start": 1741.332, "end": 1746.155, "text": "La famosa tablita, las escalas, pr\u00e1cticamente no tiene una reforma importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9369626614383554, "is_candidate": false}, {"start": 1746.155, "end": 1748.256, "text": "Casi todos los trabajadores, espere que termino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8723124828020239, "is_candidate": false}, {"start": 1748.256, "end": 1751.218, "text": "Casi todos los trabajadores se les descuenta entre el 30 y el 35.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.908528998697616, "is_candidate": false}, {"start": 1751.218, "end": 1752.939, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se modifica eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0093590300705986, "is_candidate": false}, {"start": 1752.939, "end": 1756.181, "text": "Bueno, no es lo que est\u00e1 pasando en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3243910511529454, "is_candidate": true}, {"start": 1756.181, "end": 1757.582, "text": "El total del SIPA,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.481765022076049, "is_candidate": true}, {"start": 1758.522, "end": 1763.687, "text": " solamente el 7,9% de los trabajadores est\u00e1 pagando el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34939864087810324, "is_candidate": true}, {"start": 1763.687, "end": 1773.375, "text": "O sea, yo podr\u00eda decirle el 92% de los trabajadores no tienen esa situaci\u00f3n y el otro 8% lo tiene de manera progresiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3239478106273851, "is_candidate": true}, {"start": 1773.375, "end": 1776.138, "text": "Pero adem\u00e1s quiero hacerle un agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42030864309041127, "is_candidate": true}, {"start": 1777.103, "end": 1798.619, "text": " Nosotros, en nuestro compromiso en el 2019 con la ciudadan\u00eda, a diferencia de otro gobierno que prometi\u00f3 eliminar el impuesto a las ganancias y dej\u00f3 2,2 millones de trabajadores pagando el impuesto a las ganancias, sin haberlo prometido en campa\u00f1a, lo bajamos a menos de la mitad de trabajadores pagando el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2767319833367614, "is_candidate": true}, {"start": 1798.619, "end": 1802.342, "text": "Hizo varias reflexiones al gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9456559354504189, "is_candidate": false}, {"start": 1802.342, "end": 1804.404, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si vuelve Macri al pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0187250706143969, "is_candidate": false}, {"start": 1805.625, "end": 1808.007, "text": " \u00bfAl pa\u00eds se fue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6291827053165432, "is_candidate": false}, {"start": 1808.007, "end": 1810.548, "text": "No, como presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863462728167664, "is_candidate": false}, {"start": 1810.548, "end": 1832.303, "text": "No, yo no voy a hacer futurolog\u00eda, creo que en todo caso lo que hay en discusi\u00f3n el a\u00f1o que viene son dos proyectos de pa\u00eds, un proyecto vinculado a la Argentina que exporta con valor agregado, que genera trabajo, basta con comparar los n\u00fameros de desocupaci\u00f3n de uno y otro gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2465254306831508, "is_candidate": true}, {"start": 1833.661, "end": 1841.681, "text": " que desarrolla de manera federal, que invierte, que cree en la inversi\u00f3n p\u00fablica, no solamente como generaci\u00f3n de empleo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2538460159496537, "is_candidate": true}, {"start": 1842.628, "end": 1847.071, "text": " sino tambi\u00e9n como instrumento de igualaci\u00f3n de las regiones de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28616994020651554, "is_candidate": true}, {"start": 1847.071, "end": 1853.735, "text": "F\u00edjese, en el 2019 la inversi\u00f3n p\u00fablica era del 0,6%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27234535179211805, "is_candidate": true}, {"start": 1853.735, "end": 1862.361, "text": "Y este a\u00f1o, 2023, que hablan de que planteamos un presupuesto de ajuste, es 1,79% de inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30104406895290825, "is_candidate": true}, {"start": 1862.361, "end": 1868.205, "text": "Pero veo que ayer se reuni\u00f3 el PRO primero y despu\u00e9s junto por el cambio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8810101416711771, "is_candidate": false}, {"start": 1868.929, "end": 1871.011, "text": " Y el 90% se lo dedicaron a usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8628953802171073, "is_candidate": false}, {"start": 1871.011, "end": 1875.555, "text": "Dijo que usted est\u00e1 dejando un plan bomba, que va a explotar todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340135816447444, "is_candidate": false}, {"start": 1875.555, "end": 1880.58, "text": "En privado los economistas de Cambiemos no me dicen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33955589875049785, "is_candidate": true}, {"start": 1880.58, "end": 1880.96, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9153105543965819, "is_candidate": false}, {"start": 1880.96, "end": 1882.482, "text": "\u00bfHay doble vara eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940202499046854, "is_candidate": false}, {"start": 1882.482, "end": 1892.611, "text": "No s\u00e9, pero inclusive viv\u00ed algunas situaciones de reconocimiento, por ejemplo, por la valent\u00eda de haber planteado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24398870539782502, "is_candidate": true}, {"start": 1893.585, "end": 1921.095, "text": " que en el presupuesto nacional hay 4.7 del producto, el triple de lo que gastamos en programas sociales, que son beneficios a sectores econ\u00f3micos y empresarios, que plantee que hab\u00eda que discutirlos, lo plante\u00e9 en una separata del presupuesto y dije, miren, en tal sector, en tal sector, en tal sector se dan al\u00edcuotas quebradas, no pago de IVA, son tales sectores empresarios, beneficios fiscales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25779099742390177, "is_candidate": true}, {"start": 1921.913, "end": 1932.584, "text": " o beneficios presupuestarios, hay algunos que son porque descuentan impuestos y otros porque el presupuesto les asigna recursos a esos sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29188752725271194, "is_candidate": true}, {"start": 1932.584, "end": 1941.132, "text": "Inclusive lo hice p\u00fablico porque me enoj\u00e9 con alg\u00fan sector como el textil que ven\u00eda traccionando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2785431395440867, "is_candidate": true}, {"start": 1941.919, "end": 1945.801, "text": " Es una barbaridad, lo que aumenta no se puede creer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.920027576903709, "is_candidate": false}, {"start": 1945.801, "end": 1961.07, "text": "Bueno, pero f\u00edjese que mandamos la discusi\u00f3n de la separata respecto de todos los beneficios, en bonos de capital, en al\u00edcuota quebrada... El r\u00e9gimen de tierra del fuego tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3125957718465552, "is_candidate": true}, {"start": 1961.07, "end": 1969.675, "text": "El r\u00e9gimen de tierra del fuego tiene la particularidad de que, de alguna manera, nos compite lo que en d\u00f3lares nos podr\u00eda sacar Manaos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26121338622918977, "is_candidate": true}, {"start": 1969.675, "end": 1970.996, "text": "Son dos realidades distintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5024228262275543, "is_candidate": false}, {"start": 1971.966, "end": 1992.85, "text": " Pero lo que no puede pasar es que haya empresarios que tengan tasa de inter\u00e9s subsidiada, digamos, bonos de capital para subsidiar la inversi\u00f3n que llevan adelante, d\u00f3lares competitivos para importar su maquinaria y que despu\u00e9s, cuando encuentran una situaci\u00f3n de mercado en la que no tienen competencia por importaciones, se abusen de la gente con los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24290402907197828, "is_candidate": true}, {"start": 1992.85, "end": 1996.191, "text": "Masa, si le va bien, \u00bfva a ser candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8837499381833489, "is_candidate": false}, {"start": 1996.191, "end": 1999.392, "text": "Mire, yo primero tengo una cuesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38965082029536036, "is_candidate": true}, {"start": 2001.523, "end": 2028.095, "text": " pol\u00edtica de convicci\u00f3n respecto de que si yo hoy dedicara un segundo, yo no s\u00e9 si usted sabe, pero cuando empez\u00f3 mi tarea en el Ministerio de Econom\u00eda, le mand\u00e9 a trav\u00e9s de un sistema del WhatsApp general que tenemos con todos los dirigentes, diputados, intendentes del Frente Renovador, un mensaje plante\u00e1ndoles que ven\u00edan por lo menos cuatro a cinco meses", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2605906673835341, "is_candidate": true}, {"start": 2029.178, "end": 2034.941, "text": " donde ten\u00edan que entender que yo estaba absolutamente afuera de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3021327229549128, "is_candidate": true}, {"start": 2034.941, "end": 2040.084, "text": "No s\u00f3lo de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica electoral, de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28153183047375974, "is_candidate": true}, {"start": 2040.084, "end": 2051.291, "text": "Porque el nivel de problemas que tiene la Argentina no me puede permitir distraerme ni un segundo en la cuesti\u00f3n de las internas pol\u00edticas, la discusi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29926506111355056, "is_candidate": true}, {"start": 2051.291, "end": 2053.752, "text": "Me parece que eso no corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40460362880841805, "is_candidate": true}, {"start": 2055.014, "end": 2065.558, "text": " Respecto del 2023, yo le dir\u00eda mi principal obligaci\u00f3n para el 2023 es bajar la inflaci\u00f3n, no pensar en candidatura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30807148838194365, "is_candidate": true}, {"start": 2065.558, "end": 2084.104, "text": "Y despu\u00e9s un tema familiar, que es que, digamos, de alguna manera tengo un planteo, sobre todo de mis chicos, pero un planteo familiar alrededor del tema de, bueno, cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34678342667022233, "is_candidate": true}, {"start": 2085.099, "end": 2090.695, "text": " estar expuesto, estar sometido a que te se\u00f1alen, que te juzguen, que te opinen de lo que haces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3632785508627233, "is_candidate": true}, {"start": 2090.695, "end": 2092.24, "text": "\u00bfY le puede decir hasta que sea presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9377777401631762, "is_candidate": false}, {"start": 2093.504, "end": 2095.565, "text": " S\u00ed, no fue el compromiso que asum\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42988005286509456, "is_candidate": true}, {"start": 2095.565, "end": 2096.885, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el compromiso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9186902292824558, "is_candidate": false}, {"start": 2096.885, "end": 2099.846, "text": "Queda en el seno familiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5420073799149661, "is_candidate": false}, {"start": 2099.846, "end": 2115.691, "text": "Hablando del tema pol\u00edtico, hoy la agencia Bloomberg, muy temprano, dio a conocer una informaci\u00f3n de que Estados Unidos, senadores de Estados Unidos, estaban proponi\u00e9ndolo a usted como presidente del BIT, Banco Interamericano de Desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8436708111539702, "is_candidate": false}, {"start": 2115.691, "end": 2116.911, "text": "\u00bfEso existi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8446690254999861, "is_candidate": false}, {"start": 2116.911, "end": 2119.952, "text": "\u00bfLo est\u00e1 evaluando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7555114436225423, "is_candidate": false}, {"start": 2119.952, "end": 2121.713, "text": "No, a ver, primero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7337519303891797, "is_candidate": false}, {"start": 2124.165, "end": 2126.287, "text": " Tuve no una, sino varias reuniones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37579846170961184, "is_candidate": true}, {"start": 2126.287, "end": 2129.99, "text": "Tuvimos el Summit del Fondo 20 d\u00edas antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3234630375842391, "is_candidate": true}, {"start": 2129.99, "end": 2135.955, "text": "Despu\u00e9s tuvimos la visita de una delegaci\u00f3n encabezada por el senador Bob Men\u00e9ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32046498530462386, "is_candidate": true}, {"start": 2135.955, "end": 2142.42, "text": "El tema del rol del Banco Interamericano de Desarrollo respecto de la regi\u00f3n es un tema que apareci\u00f3 en la charla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.275240551250704, "is_candidate": true}, {"start": 2142.42, "end": 2147.244, "text": "El tema del rol de Argentina en ese banco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3078301025451604, "is_candidate": true}, {"start": 2147.244, "end": 2152.388, "text": "Entendiendo que uruguayos, chilenos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41233874730313336, "is_candidate": true}, {"start": 2154.242, "end": 2180.265, "text": " colombianos, mexicanos, han tenido papeles preponderantes y que a la Argentina siempre como que se la ha relegado en el BID, de alguna manera, digamos, nos pone en condici\u00f3n de exigir tener preponderancia en la toma de decisiones y tener adem\u00e1s un programa regional enfocado a Latinoam\u00e9rica, entendiendo que el BID es un instrumento de desarrollo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2327543170216998, "is_candidate": true}, {"start": 2181.195, "end": 2187.464, "text": " pensado para el desarrollo... \u00bfPero Massa es candidato a ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7081559461926459, "is_candidate": false}, {"start": 2187.464, "end": 2192.592, "text": "No, yo soy ministro de Econom\u00eda, tengo bastante ya con el trabajo que tengo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3974116681654031, "is_candidate": true}, {"start": 2192.592, "end": 2195.436, "text": "Pero bueno, lo que dice Massa es que lo aclare, no es candidato entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743000271859106, "is_candidate": false}, {"start": 2196.097, "end": 2205.505, "text": " No, pero adem\u00e1s el viernes, imag\u00ednese que voy a estar ac\u00e1 hablando de c\u00f3mo vamos a cerrar el a\u00f1o y el viernes se presentan las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3548774475895635, "is_candidate": true}, {"start": 2205.505, "end": 2219.977, "text": "Bloomberg es una agencia muy seria que lo que cuenta es que en esa charla y en otras charlas hubo planteos, cuando yo planteo lo de Argentina, hubo planteos alrededor del perfil que Argentina debiera de presentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32242413845005125, "is_candidate": true}, {"start": 2219.977, "end": 2223.6, "text": "Pero de ah\u00ed a exagerarlo planteando candidaturas y eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4221403902724552, "is_candidate": true}, {"start": 2224.08, "end": 2228.421, "text": " Hay un tema, Edgardo lo estaba... que es el tema pol\u00edtico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9100344551812207, "is_candidate": false}, {"start": 2228.421, "end": 2231.462, "text": "O sea, hablamos de la candidatura, pero va m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8731130594655939, "is_candidate": false}, {"start": 2231.462, "end": 2238.464, "text": "Es el... esto corre por... el Bolonqui, que es el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9174405679487602, "is_candidate": false}, {"start": 2238.464, "end": 2240.765, "text": "No se aprob\u00f3 el presupuesto en diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8032605092377954, "is_candidate": false}, {"start": 2241.848, "end": 2243.009, "text": " \u00bfC\u00f3mo que no tiene media sanci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5305419798137877, "is_candidate": false}, {"start": 2243.009, "end": 2244.751, "text": "No, no, el presupuesto anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7909638684683644, "is_candidate": false}, {"start": 2244.751, "end": 2246.192, "text": "Porque el presupuesto 2023 tiene... No, no, no se asuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7468148396355907, "is_candidate": false}, {"start": 2246.192, "end": 2249.034, "text": "No, pero el presupuesto 2023 tiene 180 votos positivos en diputados con apenas 22 negativos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6005378040265262, "is_candidate": false}, {"start": 2249.034, "end": 2251.376, "text": "El presupuesto 2022 no se aprob\u00f3 por una, esto lo digo yo, error de M\u00e1ximo Kirchner,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48503507685542646, "is_candidate": true}, {"start": 2263.716, "end": 2266.597, "text": " No se aprob\u00f3 el acuerdo con el Fondo, un sector del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8567755410606175, "is_candidate": false}, {"start": 2266.597, "end": 2269.298, "text": "Cristina estuvo en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9113612029634264, "is_candidate": false}, {"start": 2269.298, "end": 2271.199, "text": "M\u00e1ximo tambi\u00e9n renunci\u00f3 a la bancada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9167641732748983, "is_candidate": false}, {"start": 2271.199, "end": 2273.46, "text": "Se arm\u00f3 un problema de gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9863905196446898, "is_candidate": false}, {"start": 2273.46, "end": 2274.68, "text": "\u00bfC\u00f3mo termin\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.866723902328614, "is_candidate": false}, {"start": 2274.68, "end": 2276.061, "text": "En una crisis econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9163558907394165, "is_candidate": false}, {"start": 2276.061, "end": 2278.902, "text": "Quisiera poder corregirle parte... No, no, esto lo digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002867633523962, "is_candidate": false}, {"start": 2278.902, "end": 2280.043, "text": "En una crisis econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967542877422679, "is_candidate": false}, {"start": 2280.043, "end": 2282.323, "text": "Ahora vuelven a pelearse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7937483028856335, "is_candidate": false}, {"start": 2282.323, "end": 2285.345, "text": "M\u00e1ximo le critica a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9114296012986761, "is_candidate": false}, {"start": 2285.345, "end": 2288.406, "text": "An\u00edbal le critica a M\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.853790711927831, "is_candidate": false}, {"start": 2288.406, "end": 2291.007, "text": "Y eso le mete mucho ruido a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.873460911176988, "is_candidate": false}, {"start": 2291.007, "end": 2291.347, "text": "Mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0288024092644337, "is_candidate": false}, {"start": 2293.203, "end": 2306.093, "text": " Yo primero le dir\u00eda... Tomamos tres valores de referencia desde agosto hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33075148712210745, "is_candidate": true}, {"start": 2306.093, "end": 2308.515, "text": "Quiere el contado con liquidaci\u00f3n 3.65, 3.69 en agosto, 300 hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3623403795318515, "is_candidate": true}, {"start": 2308.515, "end": 2314.18, "text": "Quiere el precio de las acciones argentinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32430445472020875, "is_candidate": true}, {"start": 2314.18, "end": 2318.183, "text": "Pero ah\u00ed estaban tranquilos todos, empezaron el viernes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5721076414728289, "is_candidate": false}, {"start": 2318.183, "end": 2319.104, "text": "No, no, mire.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6847722165425556, "is_candidate": false}, {"start": 2321.503, "end": 2325.345, "text": " Lo primero que creo es que est\u00e1 bueno que haya debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31754349147972627, "is_candidate": true}, {"start": 2325.345, "end": 2331.389, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda que el debate se d\u00e9 puertas adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3115056136879498, "is_candidate": true}, {"start": 2331.389, "end": 2336.332, "text": "Para eso, inexorablemente, tenemos que institucionalizar la mesa del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3597230544069432, "is_candidate": true}, {"start": 2337.397, "end": 2354.466, "text": " para institucionalizar la Mesa del Frente de Todos, es clave que la decisi\u00f3n de esa institucionalizaci\u00f3n la tome el Presidente que es quien en definitiva es Presidente de la Naci\u00f3n y Presidente del PJ y de alguna manera es quien nos lidera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30313590055402173, "is_candidate": true}, {"start": 2354.466, "end": 2356.287, "text": "Usted se lo est\u00e1 pidiendo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8825541631040572, "is_candidate": false}, {"start": 2356.287, "end": 2363.61, "text": "S\u00ed, yo no se lo pido como un reclamo, yo lo charlo con el Presidente con la confianza de haber compartido a lo largo de los \u00faltimos 20 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28579272982531856, "is_candidate": true}, {"start": 2365.332, "end": 2370.235, "text": " no menos de 5.000 charlas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3101028597025557, "is_candidate": true}, {"start": 2370.235, "end": 2373.556, "text": "Pero M\u00e1ximo y Cristina lo ningunean con las declaraciones que hacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8605195989869947, "is_candidate": false}, {"start": 2373.556, "end": 2379.66, "text": "No, a m\u00ed me parece que en todo caso lo que hay es un debate p\u00fablico respecto tambi\u00e9n de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2660507897503267, "is_candidate": true}, {"start": 2380.611, "end": 2401.919, "text": " digamos, qu\u00e9 signific\u00f3 la pandemia, qu\u00e9 signific\u00f3 el acuerdo con el fondo, qu\u00e9 significa hoy nuestra pelea para recuperar ingreso y cu\u00e1l es el desaf\u00edo de cara al 2023 y al futuro, entendiendo que al igual que en Brasil, en la Argentina, se va a dar la discusi\u00f3n alrededor de modelos de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.221110473774757, "is_candidate": true}, {"start": 2404.006, "end": 2412.432, "text": " Hay quienes creen m\u00e1s en la econom\u00eda financiera y eso nos llev\u00f3 a estar hoy, cada tres meses, teniendo que sentarnos a discutir con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2572012861653187, "is_candidate": true}, {"start": 2412.432, "end": 2426.922, "text": "Y hay quienes creemos que desendeudar a la Argentina, acumular reservas, ser competitivos exportadores, ser de alguna manera... Pero muchos dicen que usted est\u00e1 endeudando en peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3572589171532006, "is_candidate": true}, {"start": 2426.922, "end": 2427.183, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8025239469351186, "is_candidate": false}, {"start": 2427.183, "end": 2428.944, "text": "Est\u00e1 tomando deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8910856449547935, "is_candidate": false}, {"start": 2428.944, "end": 2431.866, "text": "Que lo del BID, que viene bien, a su vez es una deuda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8762223650815965, "is_candidate": false}, {"start": 2433.208, "end": 2434.469, "text": " No, esas en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5907923638260155, "is_candidate": false}, {"start": 2434.469, "end": 2437.872, "text": "Esas en d\u00f3lares, pero... A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5708162502493763, "is_candidate": false}, {"start": 2437.872, "end": 2445.599, "text": "Digo, hay mucha gente que dice... Bueno, Massa logr\u00f3 calmar una situaci\u00f3n que se iba al precipicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635489858041431, "is_candidate": false}, {"start": 2445.599, "end": 2461.152, "text": "Y ahora hay muchas dudas, estamos en un momento de... S\u00ed, yo creo que el sembrado de dudas m\u00e1s importante... Miro a veces los medios y qu\u00e9 s\u00e9 yo, veo opinando mucha gente... Le voy a contar una infidencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.307412230635161, "is_candidate": true}, {"start": 2463.659, "end": 2479.337, "text": " El despacho del Ministerio de Econom\u00eda queda en el quinto piso y vio que hay desde un libro famoso hasta una historia... Yo veo que opina mucha gente que cuando le toc\u00f3 sentarse a resolver...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2578223830322338, "is_candidate": true}, {"start": 2481.207, "end": 2482.307, "text": " Choc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.501444839746831, "is_candidate": false}, {"start": 2482.307, "end": 2483.768, "text": "Por Macri lo dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8365753915957552, "is_candidate": false}, {"start": 2483.768, "end": 2497.133, "text": "No, en general, cuando uno prende la tele se encuentra con economistas... Yo no soy economista, soy abogado, trato de resolver con mucho sentido com\u00fan y con mucho sentido patri\u00f3tico cada una de las decisiones que tomo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25623188018451826, "is_candidate": true}, {"start": 2497.133, "end": 2508.637, "text": "No es bueno tener deuda, pero cuando usted viene de una secuencia en la que gasta m\u00e1s de lo que genera, digamos, tiene inexorablemente que afrontar las deudas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2644203470371572, "is_candidate": true}, {"start": 2509.642, "end": 2516.588, "text": " Yo no voy a escapar a las deudas que asumi\u00f3 la Argentina, las haya tomado el gobierno que haya tomado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2670121794571907, "is_candidate": true}, {"start": 2516.588, "end": 2521.772, "text": "\u00bfUsted sabe qui\u00e9n tom\u00f3 la deuda del Club de Par\u00eds que resolvimos hace un mes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2945739472206549, "is_candidate": true}, {"start": 2521.772, "end": 2523.953, "text": "Eso viene de la \u00e9poca de Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8054199275487192, "is_candidate": false}, {"start": 2523.953, "end": 2525.615, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35348689342327677, "is_candidate": true}, {"start": 2525.615, "end": 2534.402, "text": "Y sin embargo, yo no es que dije, no, a esta deuda la tom\u00f3 Alfons\u00edn, o cuando me siento con el fondo... La que la dej\u00f3 mucho tiempo impago fue Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.509136328288273, "is_candidate": false}, {"start": 2535.071, "end": 2545.936, "text": " Por eso cuando me siento con el fondo le digo, no, miren, a ustedes no les voy a pagar porque esta deuda la tom\u00f3 Macri y se la dio Trump sin ning\u00fan papel para que enfrentaran el proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2922959969612079, "is_candidate": true}, {"start": 2545.936, "end": 2555.9, "text": "Yo no voy a hacer eso porque la Argentina es un pa\u00eds que tiene continuidad jur\u00eddica y nosotros tenemos que tener la responsabilidad de asumir y resolver problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2126645379036799, "is_candidate": true}, {"start": 2557.544, "end": 2558.104, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0730117352687154, "is_candidate": false}, {"start": 2558.104, "end": 2566.57, "text": "Ahora, usted dijo 3% de inflaci\u00f3n, es una meta muy... Quiero llegar a fin del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7461236436025349, "is_candidate": false}, {"start": 2566.57, "end": 2569.212, "text": "\u00bfEn cu\u00e1nto vamos a estar la semana pr\u00f3xima?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8139808177163569, "is_candidate": false}, {"start": 2569.212, "end": 2573.315, "text": "Preg\u00fantele a Marco Laba\u00f1a eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.592734158042564, "is_candidate": false}, {"start": 2573.315, "end": 2577.618, "text": "Todav\u00eda no he logrado que... El secreto estad\u00edstico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7389241456753141, "is_candidate": false}, {"start": 2577.618, "end": 2579.099, "text": "No, y eso est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3967987289984797, "is_candidate": true}, {"start": 2579.099, "end": 2582.641, "text": "Es m\u00e1s, vamos a mandar al Congreso la ley de autarqu\u00eda del INDEC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3002091650929891, "is_candidate": true}, {"start": 2584.478, "end": 2591.904, "text": " para darle a un mayor... Entiendo lo que dicen los economistas privados, que va a estar entre... Algunos hablan de 7, otros 6,5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8060805627390139, "is_candidate": false}, {"start": 2591.904, "end": 2599.33, "text": "Sigue siendo alt\u00edsimo, porque decimos, bueno, logramos, pero 6% es demoledor para la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8546597724089264, "is_candidate": false}, {"start": 2599.33, "end": 2600.931, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42161895081806766, "is_candidate": true}, {"start": 2600.931, "end": 2604.194, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4932736105693418, "is_candidate": true}, {"start": 2604.194, "end": 2609.518, "text": "Cuando me sent\u00e9 por primera vez hace menos de 100 d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.398821406953085, "is_candidate": true}, {"start": 2611.585, "end": 2625.71, "text": " y nos trajeron el n\u00famero de SMS 7 y medio, yo plante\u00e9 que hab\u00eda que encontrar un camino de soluci\u00f3n inmediata y empezamos a discutir herramientas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2725675622619078, "is_candidate": true}, {"start": 2625.71, "end": 2635.454, "text": "Todas las herramientas que plantean una soluci\u00f3n de corte, un shock, dicen shock,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3697591257366556, "is_candidate": true}, {"start": 2636.593, "end": 2649.336, "text": " son soluciones que suponen en un Excel que la gente no existe, porque ya sea por devaluaci\u00f3n o por ajuste brutal del gasto, empujan a un mont\u00f3n de gente a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2380391978610309, "is_candidate": true}, {"start": 2649.336, "end": 2657.838, "text": "Y nosotros tenemos la responsabilidad de tratar de resolver los problemas de la Argentina, pero con la gente adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3202933522499257, "is_candidate": true}, {"start": 2659.105, "end": 2666.35, "text": " Cada vez que se intentaron resolver los problemas de la Argentina con la gente afuera, terminamos con problemas sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159813446100892, "is_candidate": true}, {"start": 2666.35, "end": 2672.354, "text": "Y no hay paz macroecon\u00f3mica en la Argentina cuando no hay paz social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29788251860448567, "is_candidate": true}, {"start": 2672.354, "end": 2676.817, "text": "As\u00ed como no hay paz social en la Argentina cuando no hay estabilidad macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3142541771496069, "is_candidate": true}, {"start": 2676.817, "end": 2682.261, "text": "Masa, \u00bfsigue pensando que lo mejor es suspenderla, eliminar las PASO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8589218782796484, "is_candidate": false}, {"start": 2682.261, "end": 2686.543, "text": "S\u00ed, a m\u00ed me condena Google con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4849764110574529, "is_candidate": true}, {"start": 2686.543, "end": 2686.964, "text": "En realidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5634840998868964, "is_candidate": false}, {"start": 2688.782, "end": 2696.57, "text": " Mire, el apaso del a\u00f1o que viene entre el presupuesto m\u00e1s lo que gastan los partidos son 50.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26218073194919345, "is_candidate": true}, {"start": 2696.57, "end": 2698.151, "text": "\u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48023162746767833, "is_candidate": true}, {"start": 2698.151, "end": 2699.492, "text": "Eso es lo que pienso yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4277696704728894, "is_candidate": true}, {"start": 2699.492, "end": 2700.653, "text": "Ahora, creo que lo tenemos que debatir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46831900359489287, "is_candidate": true}, {"start": 2700.653, "end": 2703.436, "text": "Pero hay que cambiar la regla de juego en medio del partido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9432839961571783, "is_candidate": false}, {"start": 2703.436, "end": 2705.938, "text": "No, digamos, es casi un a\u00f1o antes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3857880590592474, "is_candidate": true}, {"start": 2705.938, "end": 2707.239, "text": "Porque ser\u00eda octubre, octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6143992937737754, "is_candidate": false}, {"start": 2707.239, "end": 2709.802, "text": "O noviembre, noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6176435733389297, "is_candidate": false}, {"start": 2709.802, "end": 2714.186, "text": "No es su caso, pero que el gobierno lo plantea porque le conviene armarle un l\u00edo a la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8739253706100525, "is_candidate": false}, {"start": 2714.463, "end": 2719.245, "text": " No, pero en el 2019 ya lo planteaba la mayor\u00eda de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2676411325097572, "is_candidate": true}, {"start": 2719.245, "end": 2725.169, "text": "Yo vi al entonces presidente Macri, a la gobernadora Vidal, a Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2888329596101621, "is_candidate": true}, {"start": 2725.169, "end": 2728.15, "text": "Todos planteaban en ese momento, digamos, esto mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31366323365588555, "is_candidate": true}, {"start": 2728.15, "end": 2730.051, "text": "Y yo coincid\u00ed en ese momento con ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3530035658331441, "is_candidate": true}, {"start": 2730.051, "end": 2731.612, "text": "Coincide ahora que hay que suspenderlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9836404025951614, "is_candidate": false}, {"start": 2733.609, "end": 2749.162, "text": " No quiero poner, porque hoy no soy un diputado del Frente Renovador, sigo siendo dirigente del Frente Renovador, pero no soy un libre pensador, una fuerza pol\u00edtica independiente, soy parte de una coalici\u00f3n de gobierno y quiero que sea parte del debate en nuestra coalici\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2333412364216173, "is_candidate": true}, {"start": 2749.162, "end": 2750.383, "text": "Tengo una pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0057429677540524, "is_candidate": false}, {"start": 2750.383, "end": 2753.606, "text": "Con todo el derecho por adentro me puede putear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9533843567114624, "is_candidate": false}, {"start": 2753.606, "end": 2754.387, "text": "\u00bfCristina 2023 o Alberto 2023?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9738419215538383, "is_candidate": false}, {"start": 2754.387, "end": 2755.728, "text": "Ya le doy ese ratito para que me insulte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9209881063440446, "is_candidate": false}, {"start": 2761.54, "end": 2770.662, "text": " No, es que me parece que eso es creer que el gobierno est\u00e1 enfocado en las candidaturas y no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30064567486070937, "is_candidate": true}, {"start": 2770.662, "end": 2774.723, "text": "La verdad es que yo entiendo que hay que emparejar para abajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3024613108772577, "is_candidate": true}, {"start": 2774.723, "end": 2782.265, "text": "Uno ve a la mayor\u00eda de los dirigentes de la oposici\u00f3n mat\u00e1ndose entre ellos por ver qui\u00e9n se posiciona como candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2764258427471801, "is_candidate": true}, {"start": 2782.265, "end": 2784.185, "text": "Nosotros tenemos la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48701442500266845, "is_candidate": true}, {"start": 2785.976, "end": 2790.5, "text": " Est\u00e1 bien, pero, a ver, no liberamos los otros par\u00e1bajos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8942225225630995, "is_candidate": false}, {"start": 2790.5, "end": 2795.464, "text": "Si M\u00e1ximo dice que Alberto es un aventurero, M\u00e1ximo es una figura importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8750486720925006, "is_candidate": false}, {"start": 2795.464, "end": 2797.726, "text": "Cada coquinerista, Cristina, veinte, veintitr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8179846928421182, "is_candidate": false}, {"start": 2797.726, "end": 2798.166, "text": "M\u00e1ximo no dijo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9165612952657157, "is_candidate": false}, {"start": 2798.166, "end": 2804.432, "text": "M\u00e1ximo habl\u00f3 de las aventuras individuales y plante\u00f3 que hab\u00eda que... S\u00ed, pero no hizo nombre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31026812373892454, "is_candidate": true}, {"start": 2804.432, "end": 2806.674, "text": "Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7047697261845094, "is_candidate": false}, {"start": 2806.674, "end": 2813.659, "text": "El problema es que a cada frase hay un intento por ponerle un sombrero, por ponerle un sticker en la frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3055603008802421, "is_candidate": true}, {"start": 2814.645, "end": 2824.267, "text": " Me parece que lo mejor es que si yo tengo una opini\u00f3n positiva o negativa de algo o de alguien, no lo diga con medias palabras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23013920039637503, "is_candidate": true}, {"start": 2824.267, "end": 2826.607, "text": "Me parece que lo mejor es ponerle nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3856012443641842, "is_candidate": true}, {"start": 2826.607, "end": 2831.648, "text": "Entonces, usted no le ponga nombre y apellido a algo que quien lo dijo no le puso nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2892146344415496, "is_candidate": true}, {"start": 2831.648, "end": 2833.068, "text": "Pero bueno, fue la interpretaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8644024622879094, "is_candidate": false}, {"start": 2833.068, "end": 2835.529, "text": "De hecho, Alberto le respondi\u00f3 el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8366350392591192, "is_candidate": false}, {"start": 2835.529, "end": 2841.87, "text": "Sin embargo, yo creo que esa frase no obedece, conociendo Charlo con M\u00e1ximo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3120897946336112, "is_candidate": true}, {"start": 2843.142, "end": 2848.825, "text": " conociendo lo que piensa, creo que esa frase no se refer\u00eda al Presidente de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3548851504889271, "is_candidate": true}, {"start": 2848.825, "end": 2851.206, "text": "Le hago esta pregunta y le responde despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198142227675209, "is_candidate": false}, {"start": 2851.206, "end": 2857.83, "text": "Cuando habla con M\u00e1ximo, Cristina, con Alberto, \u00bfle dicen paren de hacer despelote p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8432382926423589, "is_candidate": false}, {"start": 2857.83, "end": 2859.171, "text": "En un ratito, en un ratito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0028080289474628, "is_candidate": false}, {"start": 2859.171, "end": 2862.032, "text": "Estamos con Sergio Massa en A 2 Voces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9209693893939596, "is_candidate": false}, {"start": 2862.032, "end": 2867.315, "text": "Bueno, Sergio Massa en A 2 Voces, rompiendo el silencio, definici\u00f3n es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9465841723689867, "is_candidate": false}, {"start": 2867.315, "end": 2871.938, "text": "Le dejamos una pregunta, le insistimos, porque consideramos que todo ese debate", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9608815318606919, "is_candidate": false}, {"start": 2873.154, "end": 2877.698, "text": " ese despiole p\u00fablico, no contribuye a la tranquilidad econ\u00f3mica, para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.872276987620632, "is_candidate": false}, {"start": 2877.698, "end": 2884.303, "text": "Y ustedes son responsables de eso, es como que se tiran los tiros en los pies.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8304588072318472, "is_candidate": false}, {"start": 2884.303, "end": 2896.852, "text": "Yo vuelvo a repetir, creo que la institucionalizaci\u00f3n del frente de todos nos puede ayudar mucho en eso, creo que no puedo usar como excusa el debate p\u00fablico de mi fuerza pol\u00edtica o de mi gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2719235458294239, "is_candidate": true}, {"start": 2897.721, "end": 2900.163, "text": " para no ponerme objetivos y tratar de cumplirlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46618911214181624, "is_candidate": true}, {"start": 2900.163, "end": 2924.701, "text": "Yo me tengo que enfocar en que si me pongo como objetivo econom\u00edas regionales porque fueron v\u00edctimas de una helada tard\u00eda, tengo que resolver los ANR para la provincia de La Rioja, de Mendoza, de San Juan, de R\u00edo Negro, de Neuqu\u00e9n, tengo que resolver el tema de darles competitividad exportadora a esas econom\u00edas regionales para que puedan superar los 18 meses que representa el vac\u00edo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28046010373612384, "is_candidate": true}, {"start": 2926.014, "end": 2932.519, "text": " Y no es que est\u00e9 eludiendo la respuesta, Marcelo, lo que digo es que no puede ser excusa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3212195038142621, "is_candidate": true}, {"start": 2932.519, "end": 2941.286, "text": "Yo tengo que enfocarme en que la acumulaci\u00f3n de reservas, la estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica y el orden fiscal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2896990395993878, "is_candidate": true}, {"start": 2942.517, "end": 2945.739, "text": " est\u00e9n m\u00e1s all\u00e1 de nuestra discusi\u00f3n o nuestro debate pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3021695779754008, "is_candidate": true}, {"start": 2945.739, "end": 2963.89, "text": "Hablando de estabilidad, hay un tema que no abordamos, hablamos mucho del tema del tipo de cambio porque es uno de los grandes temas que tiene que ver con la acumulaci\u00f3n de reservas, es el campo, o sea, hay una sequ\u00eda, hay una p\u00e9rdida importante en el caso del trigo, esto puede condicionar la situaci\u00f3n de reservas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8938051474286315, "is_candidate": false}, {"start": 2965.383, "end": 2967.604, "text": " \u00bfQu\u00e9 le va a dar al campo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9323298393447065, "is_candidate": false}, {"start": 2967.604, "end": 2970.126, "text": "\u00bfVa a estar el d\u00f3lar soja o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7573227802936571, "is_candidate": false}, {"start": 2970.126, "end": 2973.109, "text": "Son como tres situaciones distintas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3296401080280086, "is_candidate": true}, {"start": 2973.109, "end": 2980.575, "text": "Porque tenemos una situaci\u00f3n de sequ\u00eda en un sector y una situaci\u00f3n de helada tard\u00eda en otro sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29500584308899613, "is_candidate": true}, {"start": 2980.575, "end": 2987.681, "text": "En todo lo que es la econom\u00eda cordillerana, productores, Catamarca, La Rioja, todo lo que es fruta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33674065631473005, "is_candidate": true}, {"start": 2988.748, "end": 2997.058, "text": " el vino, las nueces, para que la gente... Ah\u00ed tuvimos una helada tard\u00eda que destruy\u00f3 gran parte del trabajo de nuestros productores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2909056397099278, "is_candidate": true}, {"start": 2997.058, "end": 3005.969, "text": "Y despu\u00e9s tenemos, en lo que es el n\u00facleo m\u00e1s del centro del pa\u00eds, incluido el sudeste de la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30144665442927965, "is_candidate": true}, {"start": 3006.77, "end": 3009.032, "text": " todo el tema vinculado a sequ\u00eda, trigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4006783726652714, "is_candidate": true}, {"start": 3009.032, "end": 3015.358, "text": "En el caso del sudeste no hubo tanta sequ\u00eda y entonces los rindes de trigo est\u00e1n bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33828013436783433, "is_candidate": true}, {"start": 3015.358, "end": 3022.164, "text": "En el caso de lo que llamamos el n\u00facleo centro de la Argentina hay un tema de sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36339853652426457, "is_candidate": true}, {"start": 3022.164, "end": 3025.627, "text": "Dos decisiones que tomamos que por ah\u00ed pasaron muy desapercibidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3788107210241022, "is_candidate": true}, {"start": 3026.69, "end": 3038.861, "text": " Prorrogamos todo lo que son los embarques, pero con una condici\u00f3n, que son los contratos que tienen de proveer trigo al exterior las cerealeras, por un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2985049421007009, "is_candidate": true}, {"start": 3038.861, "end": 3041.723, "text": "Les corrimos un a\u00f1o los embarques.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37740636540287686, "is_candidate": true}, {"start": 3041.723, "end": 3053.714, "text": "Eso con una segunda condici\u00f3n, que es que ning\u00fan acopiador ni cerealera puede ejecutar el contrato de un productor que no cumpli\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2639885598303878, "is_candidate": true}, {"start": 3055.293, "end": 3058.976, "text": " con la producci\u00f3n comprometida porque la sequ\u00eda lo perjudic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3644743070730879, "is_candidate": true}, {"start": 3058.976, "end": 3069.883, "text": "En paralelo estamos financiando el 40% de lo que es en superficie hasta 400 hect\u00e1reas de lo que es semilla y fertilizante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30042935361904566, "is_candidate": true}, {"start": 3069.883, "end": 3078.168, "text": "B\u00e1sicamente para ampliar la superficie sembrada del a\u00f1o que viene vamos a crecer en m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas la superficie sembrada del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37487697468397196, "is_candidate": true}, {"start": 3078.168, "end": 3082.692, "text": "Y en paralelo s\u00ed tenemos una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33448492064262847, "is_candidate": true}, {"start": 3083.768, "end": 3094.401, "text": " y a las econom\u00edas regionales les vamos a promover exportaciones y adem\u00e1s los vamos a atender con cr\u00e9dito a tasa cero por 18 meses, cr\u00e9dito a tasa fija", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31322748004699674, "is_candidate": true}, {"start": 3095.273, "end": 3101.657, "text": " por 60 meses con 18 meses de gracia, o sea que no tengan que pagar para que redonden dos ciclos productivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34501964406987695, "is_candidate": true}, {"start": 3101.657, "end": 3109.482, "text": "O sea, hay un plan de... Hay un programa entero y respecto de los d\u00f3lares, una cosa que s\u00ed me gustar\u00eda contarle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40425660801457863, "is_candidate": true}, {"start": 3109.482, "end": 3114.405, "text": "Porque dicen que de trigo va a entrar menos ya 2.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9004341164721236, "is_candidate": false}, {"start": 3114.405, "end": 3122.11, "text": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n es cierto, y hay que decirlo, que vamos a tener mayor resultado de liquidaci\u00f3n de divisas por precio internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26933345344044457, "is_candidate": true}, {"start": 3123.117, "end": 3128.159, "text": " Hay dos situaciones que no aparecen en la discusi\u00f3n p\u00fablica y hay que ponerlas sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2991016544586719, "is_candidate": true}, {"start": 3128.159, "end": 3145.405, "text": "La primera, Argentina se beneficia cuando los precios internacionales son altos y estamos viendo una soja que lleg\u00f3 a tocar hace 48 horas 610, es un n\u00famero m\u00e1s que interesante para la acumulaci\u00f3n de reservas del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2820629295389102, "is_candidate": true}, {"start": 3146.307, "end": 3161.09, "text": " Hay un segundo punto que nadie pone cuando mira las reservas del a\u00f1o que viene, que es el gasoducto N\u00e9stor Kirchner terminado, que representa 2.700 millones de d\u00f3lares menos de importaciones de gas el 20 de junio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2859891806658277, "is_candidate": true}, {"start": 3161.09, "end": 3174.872, "text": "El 20 de junio del a\u00f1o que viene tengo el compromiso... El 20... Mire, por un lado el presidente de Narsa, Agust\u00edn Jerez, que est\u00e1 muy encima de la obra y muy encima de la planificaci\u00f3n energ\u00e9tica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2906838007454635, "is_candidate": true}, {"start": 3175.71, "end": 3179.411, "text": " digamos, me mantiene al d\u00eda de c\u00f3mo vamos evolucionando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34113449637195614, "is_candidate": true}, {"start": 3179.411, "end": 3198.238, "text": "Pero por otro lado, me tomo el trabajo una vez por semana, una vez cada 15 d\u00edas, de llamar a los dos presidentes de las compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n llevando adelante esa obra hist\u00f3rica para la Argentina, que son Pech\u00edn y SACDE, de alguna manera para decirles que estamos encima, que necesitan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29718169874698874, "is_candidate": true}, {"start": 3199.038, "end": 3205.08, "text": " Creo que eso es muy importante para entender por qu\u00e9 el a\u00f1o que viene va a ser un a\u00f1o con menor nivel de estr\u00e9s de reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420865794033857, "is_candidate": true}, {"start": 3205.08, "end": 3218.865, "text": "Masa, para ir cerrando, ma\u00f1ana usted va a ver en la 9 de julio, copada por la izquierda combativa de los piqueteros, unidad piquetera, con carpas, no sabemos por cu\u00e1nto tiempo, ya decidieron hacer de la guerra a Tolosa Paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9023364683509193, "is_candidate": false}, {"start": 3218.865, "end": 3221.586, "text": "\u00bfUsted va a autorizar m\u00e1s plata para...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8977513306862053, "is_candidate": false}, {"start": 3221.586, "end": 3228.048, "text": "No, hay un decreto presidencial que impulsamos nosotros, que topea, basta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24440240725501094, "is_candidate": true}, {"start": 3229.126, "end": 3232.709, "text": " de nuevos programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4062278311038361, "is_candidate": true}, {"start": 3232.709, "end": 3252.166, "text": "B\u00e1sicamente porque previamente hubo un decreto, apenas asum\u00ed, que cre\u00f3 el programa Puente al Empleo que establece que si usted tiene un plan y va al mercado de trabajo, durante un a\u00f1o no pierde el plan, que el empleador que lo toma no paga aportes y contribuciones, que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2772728928537527, "is_candidate": true}, {"start": 3253.219, "end": 3263.544, "text": " El Estado sostiene pagando el plan y usted como empleador paga la diferencia, porque lo que queremos es empleo registrado, trabajo en blanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2931401994951167, "is_candidate": true}, {"start": 3266.797, "end": 3275.562, "text": " sectores de izquierda y del frente de todos los m\u00e1s duros, dicen, y Massa est\u00e1 haciendo un ajuste terrible del gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8142560272918475, "is_candidate": false}, {"start": 3275.562, "end": 3279.103, "text": "Y eso hace crujir el reclamo social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9235978342449833, "is_candidate": false}, {"start": 3279.103, "end": 3284.046, "text": "Si estuviera haciendo ajuste no hubiese habido bonos para los jubilados, si estuviera haciendo ajuste", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3441676885888175, "is_candidate": true}, {"start": 3284.846, "end": 3301.535, "text": " no hubiese habido una mejora en el impuesto a las ganancias para un mill\u00f3n de trabajadores, si estuvi\u00e9ramos haciendo ajuste hubiese bajado el nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica, le vuelvo a repetir, presupuesto 2019 de Macri que hubo ajuste, 0,6 de inversi\u00f3n p\u00fablica contra 1,79.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2549135090381781, "is_candidate": true}, {"start": 3301.535, "end": 3304.857, "text": "La banca Victoria Tolosa Paz que le dijo no haber m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8320043213804895, "is_candidate": false}, {"start": 3306.908, "end": 3326.2, "text": " Nosotros venimos reforzando asignaciones familiares, venimos reforzando el valor de los programas sociales, venimos reforzando... Ahora, hay un punto en el cual lo que tenemos que promover es que la emergencia no se transforme en permanente, que lo permanente sea el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2978356722418699, "is_candidate": true}, {"start": 3326.2, "end": 3328.962, "text": "M\u00e1s a la \u00faltima, hablamos del tema de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8252811198875422, "is_candidate": false}, {"start": 3329.85, "end": 3342.398, "text": " Y usted dijo, bueno, los economistas no dicen... Ahora, uno se gu\u00eda por los dirigentes, por Larreta, por Vidal, por Burri, por Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9112889093034454, "is_candidate": false}, {"start": 3342.398, "end": 3345.099, "text": "Ellos dijeron que va a dejar un plan bomba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9808068756916226, "is_candidate": false}, {"start": 3345.099, "end": 3346.88, "text": "\u00bfUsted qu\u00e9 le responde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9842607554297245, "is_candidate": false}, {"start": 3346.88, "end": 3354.505, "text": "Que no hubo peor bomba en la Argentina que el acuerdo con el fondo y, sin embargo, lo estamos resolviendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.343219802708705, "is_candidate": true}, {"start": 3356.215, "end": 3357.756, "text": " Gracias, Adama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9097919434614287, "is_candidate": false}, {"start": 3357.756, "end": 3358.316, "text": "Bueno, gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8822332344369335, "is_candidate": false}, {"start": 3358.316, "end": 3361.177, "text": "Vio que no le preguntamos nada de Tigre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9847717479063988, "is_candidate": false}, {"start": 3361.177, "end": 3363.778, "text": "Porque... Yo no me puedo meter.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853018374208805, "is_candidate": false}, {"start": 3363.778, "end": 3373.042, "text": "Me imagino que debe sentir la culpa de que Dar\u00edo Herrera inexplicablemente ech\u00f3 a un defensor de Tigre a los 30 minutos para dejarnos con 10.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29213578172996524, "is_candidate": true}, {"start": 3373.042, "end": 3377.263, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda tener un presidente que controle los \u00e1rbitros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9497885997418541, "is_candidate": false}, {"start": 3377.263, "end": 3381.425, "text": "No digo nombre, digo... Empiece a llorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8843081193620673, "is_candidate": false}, {"start": 3381.425, "end": 3382.665, "text": "\u00bfPor blanco lo dice?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4568970419535652, "is_candidate": true}, {"start": 3382.665, "end": 3383.626, "text": "No, no digo nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0150378852460376, "is_candidate": false}, {"start": 3383.626, "end": 3384.166, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0253758880648802, "is_candidate": false}, {"start": 3384.758, "end": 3388.202, "text": " No se puede creer, nos pierden y empiezan a llorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8854801605289079, "is_candidate": false}, {"start": 3388.202, "end": 3395.429, "text": "Yo, digamos, cuando empatamos 3 a 3 en un partido en el que no hubo cosas raras, pero esa expulsi\u00f3n a los 30 minutos, no la puedo explicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3122812830063477, "is_candidate": true}, {"start": 3395.429, "end": 3398.852, "text": "Ven\u00eda todo bien reportaje hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9865289273330845, "is_candidate": false}, {"start": 3398.852, "end": 3399.693, "text": "Chao, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9670161321169026, "is_candidate": false}, {"start": 3399.693, "end": 3400.193, "text": "Gracias, eh.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7117716683638788, "is_candidate": false}, {"start": 3400.193, "end": 3401.595, "text": "Hasta luego, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0059840471069659, "is_candidate": false}], "Index": 939, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "ckRQ01spaYk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ckRQ01spaYk", "title": "9-11-22 | EN A DOS VOCES POR @todonoticias | \u25b6 ENTREVISTA", "duration": 3404.0, "view_count": 3008.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}