{"segments": [{"start": 0.308, "end": 6.235, "text": " A ver, \u00bfqu\u00e9 har\u00eda vos, Sergio, Margarita, con el tema de la inseguridad como est\u00e1 hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9477954240989639, "is_candidate": false}, {"start": 6.235, "end": 8.237, "text": "A m\u00ed me parece que hay tres planos para atacar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3661710354516873, "is_candidate": true}, {"start": 8.237, "end": 11.861, "text": "Uno que tiene que ver con la cuesti\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31747775423337365, "is_candidate": true}, {"start": 11.861, "end": 16.666, "text": "En la provincia y en la Argentina tenemos un fracaso del sistema judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2672940991285596, "is_candidate": true}, {"start": 17.906, "end": 23.329, "text": " los premios, las libertades transitorias, la venta de certificados en las c\u00e1rceles de buena conducta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29059580223222026, "is_candidate": true}, {"start": 23.329, "end": 24.71, "text": "\u00bfLa venta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8792390575202254, "is_candidate": false}, {"start": 24.71, "end": 26.051, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5124877802261836, "is_candidate": false}, {"start": 26.051, "end": 38.237, "text": "Hacen que haya liberaci\u00f3n constante de presos que adem\u00e1s, como no tenemos un sistema de acumulaci\u00f3n de penas, no es que, digamos, la acumulaci\u00f3n de penas permite que alguien cumpla una totalidad de penas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2281474871557545, "is_candidate": true}, {"start": 38.237, "end": 41.139, "text": "Eso nos pone en un primer problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3744493141209807, "is_candidate": true}, {"start": 41.139, "end": 41.94, "text": "Un segundo problema...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8336124024905179, "is_candidate": false}, {"start": 43.377, "end": 48.039, "text": " Yo escucho ventas de certificados de libertad y digo, esto est\u00e1 muy para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9981677590484974, "is_candidate": false}, {"start": 48.039, "end": 49.8, "text": "Hay que cerrar la puerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0017099450502611, "is_candidate": false}, {"start": 49.8, "end": 55.644, "text": "De hecho, el servicio penitenciario est\u00e1 declarado en la emergencia penitenciaria en la provincia de Buenos Aires, entre otras cosas por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2752792295239901, "is_candidate": true}, {"start": 55.644, "end": 60.966, "text": "Pero adem\u00e1s, hay un tema profundo que tiene que ver con dos caras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34859610128998586, "is_candidate": true}, {"start": 60.966, "end": 63.508, "text": "Una cara que tiene que ver con lo social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37382058159169085, "is_candidate": true}, {"start": 63.508, "end": 67.35, "text": "El trabajo desde la inclusi\u00f3n, la prevenci\u00f3n de adicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3201993167518752, "is_candidate": true}, {"start": 67.35, "end": 69.871, "text": "El Estado tiene que estar presente en los barrios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3668787790225485, "is_candidate": true}, {"start": 69.871, "end": 70.672, "text": "\u00bfHoy no est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8918698441139546, "is_candidate": false}, {"start": 70.672, "end": 71.152, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0010268685712336, "is_candidate": false}, {"start": 71.152, "end": 72.813, "text": "Yo siempre pongo de ejemplo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4351060602600503, "is_candidate": true}, {"start": 73.593, "end": 84.899, "text": " que cuando me toc\u00f3, y le mostr\u00e9 a Margarita, lo recorrimos juntos, cuando me toc\u00f3 gobernar como intendente, pusimos en marcha 17 polideportivos, todos con pileta aclimatizada, centros de salud en cada barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2721878882611326, "is_candidate": true}, {"start": 84.899, "end": 89.201, "text": "Lo que hicimos fue capilarizar al Estado para marcar presencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31599313295802045, "is_candidate": true}, {"start": 89.201, "end": 92.723, "text": "Y despu\u00e9s el Estado tiene que estar presente en la prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3277996508655341, "is_candidate": true}, {"start": 92.723, "end": 100.907, "text": "Porque cuando hablamos del castigo a alguien que asesin\u00f3, estamos hablando del resultado en el delito, del fracaso del Estado en cuidar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23918924997517033, "is_candidate": true}, {"start": 101.985, "end": 107.848, "text": " Y la verdad es que lo digo con la tranquilidad de haber bajado en mi ciudad 80% del delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22382164812444638, "is_candidate": true}, {"start": 107.848, "end": 124.918, "text": "Nosotros dentro de un par de semanas vamos a estar presentando un libro que cuenta desde la primera C\u00e1mara de Seguridad en adelante todo lo que hicimos para que, y lo digo con n\u00fameros que son absolutamente comprobables por el Sesbi, en Tigre cuando nosotros asumimos se robaban 170 autos por mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23676655115371614, "is_candidate": true}, {"start": 126.559, "end": 136.284, "text": " Hoy se roban 20 y eso tiene que ver con 1800 c\u00e1maras, con un bot\u00f3n de p\u00e1nico que est\u00e1 en cada celular de cada vecino, con un bot\u00f3n de p\u00e1nico que est\u00e1 en cada casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25370329973236205, "is_candidate": true}, {"start": 136.284, "end": 142.487, "text": "Entonces es prevenci\u00f3n y es una justicia presente y el Estado incluyendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973537388756442, "is_candidate": true}, {"start": 142.487, "end": 151.571, "text": "Yo aqu\u00ed en el tema de seguridad quer\u00eda preguntarles, ustedes van juntos, obviamente en la campa\u00f1a electoral van a volar acusaciones por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9352649227244365, "is_candidate": false}, {"start": 151.571, "end": 153.632, "text": "\u00bfTienen diferencia con el tema de baja de imputabilidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8656360233167204, "is_candidate": false}, {"start": 154.178, "end": 157.161, "text": " Sergio Massa la quiere y Margarita no la quiere?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.957413372209538, "is_candidate": false}, {"start": 157.161, "end": 181.441, "text": "Trabajamos estos d\u00edas... En diciembre supuestamente el gobierno iba a enviar un proyecto, yo no s\u00e9 si ustedes se acuerdan que fue etapa de los diarios de enero, despu\u00e9s el proyecto nunca vino y nosotros pusimos a nuestros equipos, a Diego Borgal, a Ramiro Guti\u00e9rrez, a Mario Mionis, a mucha de la gente que trabaja adem\u00e1s desde el Derecho Constitucional, F\u00e9lix Le\u00f3n, Jorge Reynaldo Banossi, a mirar c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2180555100515852, "is_candidate": true}, {"start": 182.142, "end": 190.73, "text": " pod\u00edamos darle una respuesta al Estado en materia de un r\u00e9gimen penal juvenil, porque el problema m\u00e1s serio no es que tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24137166165939783, "is_candidate": true}, {"start": 191.658, "end": 195.86, "text": " un n\u00famero de 16 o de 14 a\u00f1os sin definir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24885468464775928, "is_candidate": true}, {"start": 195.86, "end": 197.421, "text": "No tenemos r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.494985286928842, "is_candidate": true}, {"start": 197.421, "end": 203.805, "text": "O sea, ac\u00e1 el Estado no est\u00e1 resolviendo cu\u00e1ntos m\u00e9dicos va a poner a trabajar los temas de adicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28225962511220304, "is_candidate": true}, {"start": 203.805, "end": 211.249, "text": "No est\u00e1 poniendo cu\u00e1ntos institutos de menores y cu\u00e1nta plata va a invertir en los institutos de menores para que no sean f\u00e1bricas de delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2921694685508396, "is_candidate": true}, {"start": 211.249, "end": 213.41, "text": "Margarita, vos que dec\u00edas que est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0414019258667362, "is_candidate": false}, {"start": 213.41, "end": 216.932, "text": "Que nosotros estamos totalmente de acuerdo en esta cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276824068864329, "is_candidate": false}, {"start": 217.392, "end": 222.914, "text": " Porque lo central es que tiene que existir un r\u00e9gimen penal juvenil, que la Argentina no tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9323553830677853, "is_candidate": false}, {"start": 222.914, "end": 229.236, "text": "La baja es un n\u00famero de algo m\u00e1s importante, que es darle a la Argentina un r\u00e9gimen penal juvenil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3382875259475263, "is_candidate": true}, {"start": 229.236, "end": 240.119, "text": "Y nosotros decidimos que queremos, y por eso convocamos en enero a sesi\u00f3n especial, despu\u00e9s el gobierno, por la diferencia entre el PRO y el radicalismo, no quiso hacer la sesi\u00f3n especial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27701334691758783, "is_candidate": true}, {"start": 240.699, "end": 247.683, "text": " demasiado ruido con esto y con la intencionalidad de ver cu\u00e1les pod\u00edan ser las diferencias entre nosotros respecto de la edad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9313085092962636, "is_candidate": false}, {"start": 247.683, "end": 260.49, "text": "Y lo cierto es que ac\u00e1 hay que, y nosotros lo hemos pedido, para que el gobierno no juegue con esto y act\u00fae en serio como debe actuar, que es mandando un proyecto de ley o aceptando la discusi\u00f3n de los proyectos que nosotros tenemos en la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0405827899831803, "is_candidate": false}, {"start": 260.49, "end": 262.111, "text": "\u00bfUstedes tienen diferencias con algunos temas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0676714401250182, "is_candidate": false}, {"start": 262.111, "end": 266.073, "text": "No, ni nosotros las hemos ocultado nunca, jam\u00e1s hemos ocultado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9507560390340514, "is_candidate": false}, {"start": 266.413, "end": 270.635, "text": " Porque ac\u00e1 lo importante es c\u00f3mo se prioriza la coincidencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8823680386147191, "is_candidate": false}, {"start": 270.635, "end": 275.738, "text": "Y nosotros tenemos coincidencia en los temas gruesos que me parece que es ah\u00ed donde hay que actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9151057705580443, "is_candidate": false}, {"start": 275.738, "end": 279.761, "text": "Hoy no se est\u00e1 haciendo absolutamente nada de nada de nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0035324801758474, "is_candidate": false}, {"start": 279.761, "end": 285.624, "text": "Los centros de prevenci\u00f3n de adicciones que se han desmantelado desde hace muchos a\u00f1os son en gran medida la clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0054116002901239, "is_candidate": false}, {"start": 285.624, "end": 295.59, "text": "Como dice Sergio, si no trabajamos en lo preventivo para evitar que el delito ocurra, el otro tema es la prevenci\u00f3n post-delictual, que es el sistema penitenciario que marca Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9339565068000681, "is_candidate": false}, {"start": 296.05, "end": 304.753, "text": " Hoy tenemos un grave problema cuando un delincuente ingresa a la c\u00e1rcel como primario y sale como miembro de una banda profesionalizado en el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9683271129245467, "is_candidate": false}, {"start": 304.753, "end": 315.257, "text": "Un tratamiento distinto a las personas que van a la c\u00e1rcel es imprescindible para garantizar reducir la reincidencia, que es alt\u00edsima y que genera m\u00e1s peligrosidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9452143210271402, "is_candidate": false}, {"start": 315.257, "end": 318.078, "text": "\u00bfPuedo plantear un marco distinto para la entrevista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0252840373332075, "is_candidate": false}, {"start": 318.078, "end": 322.06, "text": "Bueno, nosotros le hicimos una reacci\u00f3n como si no nos viera nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9899110208899519, "is_candidate": false}, {"start": 322.06, "end": 325.121, "text": "Empezamos a tirar datos como si no nos viera nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9539736235426703, "is_candidate": false}, {"start": 325.721, "end": 328.122, "text": " Dijeron cada barbaridad, no s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1561372468751314, "is_candidate": false}, {"start": 328.122, "end": 332.285, "text": "Dualde dijo en un momento que no hay nada m\u00e1s mentiroso que el pol\u00edtico en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9576321355211684, "is_candidate": false}, {"start": 332.285, "end": 335.086, "text": "Obviamente yo no se lo adjudico a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0919340403015874, "is_candidate": false}, {"start": 335.086, "end": 338.968, "text": "Vamos a hablar en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0158959077940086, "is_candidate": false}, {"start": 338.968, "end": 341.27, "text": "Si Cristina es candidata, \u00bflos perjudico a ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9534596849981651, "is_candidate": false}, {"start": 341.27, "end": 343.291, "text": "No, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.430744153847363, "is_candidate": true}, {"start": 343.291, "end": 352.636, "text": "Nosotros queremos, por un lado, que Argentina tenga la posibilidad de discutir el futuro y no este presente triste, este presente de desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24113676763065695, "is_candidate": true}, {"start": 354.079, "end": 362.345, "text": " Lo m\u00e1s grave que nos pas\u00f3 a los argentinos en estos dos a\u00f1os es ver un profundo fracaso, sobre todo en materia econ\u00f3mica del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2666178067991223, "is_candidate": true}, {"start": 362.345, "end": 372.091, "text": "Pero adem\u00e1s, la soluci\u00f3n no es volver al pasado, y mucho menos a un pasado manchado por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3048466765141744, "is_candidate": true}, {"start": 372.091, "end": 377.354, "text": "La Argentina no tiene que discutir en esta elecci\u00f3n si es ajuste o corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28675916607188345, "is_candidate": true}, {"start": 377.354, "end": 382.238, "text": "Tiene que discutir el empleo, la situaci\u00f3n de las jubilaciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26967100426073054, "is_candidate": true}, {"start": 383.138, "end": 386.804, "text": " la inseguridad, presente y futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4137868183800151, "is_candidate": true}, {"start": 386.804, "end": 390.529, "text": "Por eso no es ni Macri ni Cristina, es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5425523112336523, "is_candidate": false}, {"start": 390.529, "end": 397.54, "text": "Yo no tengo ninguna duda que para la Argentina la polarizaci\u00f3n es nefasta, pero bueno, hay que ver si... Cristina, \u00bflos perjudica o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.046561467644846, "is_candidate": false}, {"start": 397.96, "end": 412.864, "text": " nosotros nos perjudica es la explicitaci\u00f3n del fracaso del gobierno que hoy algunos argentinos se plantean la posibilidad de votar a Cristina tiene que ver exactamente con que el gobierno que tenemos no ha resuelto absolutamente ninguno de los problemas que la Argentina tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337329317995291, "is_candidate": false}, {"start": 412.864, "end": 415.304, "text": "\u00bfUstedes creen que est\u00e1n entongados Cristina y Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1019469245121347, "is_candidate": false}, {"start": 417.645, "end": 432.838, "text": " Yo te quiero decir algo, yo creo que hay claramente un negocio en la grieta que se vio el otro d\u00eda en la C\u00e1mara de Diputados cuando los diputados de Cristina y los diputados de Macri se olvidaron de la grieta y se juntaron para aumentarse 30 lucas el sueldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25344584368225653, "is_candidate": true}, {"start": 432.838, "end": 440.485, "text": "Est\u00e1 claramente ah\u00ed expresado que la grieta es un negocio para la tele que cuando se tienen que poner la plata en el bolsillo se lo olvidan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30588474722873926, "is_candidate": true}, {"start": 440.972, "end": 445.396, "text": " Y cuando hay plata en el medio est\u00e1 la otra situaci\u00f3n que vos contaste reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9867067070219836, "is_candidate": false}, {"start": 445.396, "end": 446.977, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.156994844712806, "is_candidate": false}, {"start": 446.977, "end": 456.365, "text": "La diferencia, me refiero, se achisca cuando llega el momento que pelean contra ellos, pero por abajo de la mesa le dan la plata para salvar Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9615762017882671, "is_candidate": false}, {"start": 456.365, "end": 459.007, "text": "En definitiva, eso forma parte del negocio de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.935377745224456, "is_candidate": false}, {"start": 459.007, "end": 461.329, "text": "El mismo d\u00eda que adem\u00e1s Cristina rompe el PJ, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38152499902373416, "is_candidate": true}, {"start": 461.329, "end": 461.91, "text": "Casualmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5464297344207152, "is_candidate": false}, {"start": 463.13, "end": 465.051, "text": " \u00bfUstedes dicen que eso es un juego...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0261979717038836, "is_candidate": false}, {"start": 465.051, "end": 466.132, "text": "\u00bfQue hay negocio en el medio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9702355713870334, "is_candidate": false}, {"start": 466.132, "end": 468.894, "text": "Nosotros decimos que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9554051888492282, "is_candidate": false}, {"start": 468.894, "end": 472.095, "text": "Que no tienen que evitar el default de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9436777401492171, "is_candidate": false}, {"start": 472.095, "end": 476.498, "text": "Yo creo que lo primero que tenemos que mirar es los jubilados de privilegio de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001950773451697, "is_candidate": true}, {"start": 476.498, "end": 479.719, "text": "Hay arriba de 300 a 400 jubilados que cobran m\u00e1s de 200 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3422671194237996, "is_candidate": true}, {"start": 482.036, "end": 493.021, "text": " y yo lo conozco bien ese sistema, as\u00ed que cuando quieran podemos mirar la lista de quienes son los jubilados de privilegio que con menos de 55 a\u00f1os est\u00e1n cobrando 180, 200, 250 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24694650891862213, "is_candidate": true}, {"start": 493.021, "end": 502.105, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 raz\u00f3n este gobierno decide cortar la pensi\u00f3n de los inv\u00e1lidos y sostener las pensiones exorbitantes que cobran esos en Santa Cruz?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9672311201193431, "is_candidate": false}, {"start": 502.105, "end": 508.788, "text": "A ver, vos dec\u00eds que la pensi\u00f3n, que la pol\u00edtica que hicieron con el tema de las pensiones de discapacidad fue adrede, que no se equivocaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9863533206207531, "is_candidate": false}, {"start": 509.088, "end": 510.79, "text": " Es vergonzoso lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9592846809814272, "is_candidate": false}, {"start": 510.79, "end": 518.717, "text": "Si vos me dec\u00eds que un gobierno que lleva un a\u00f1o y medio hace esto de casualidad porque no se dieron cuenta que vuelve a hacer un error, me parece un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01743586650231, "is_candidate": false}, {"start": 518.717, "end": 519.979, "text": "Igual por el nivel de improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0642585638220534, "is_candidate": false}, {"start": 519.979, "end": 520.439, "text": "\u00bfQu\u00e9 habr\u00eda que hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9978573510560579, "is_candidate": false}, {"start": 520.439, "end": 521.921, "text": "\u00bfHabr\u00eda que analizar punto por punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9088661761073612, "is_candidate": false}, {"start": 521.921, "end": 523.923, "text": "Cuando hay un caso... A ver, Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8100081320622892, "is_candidate": false}, {"start": 523.923, "end": 527.166, "text": "Analiz\u00e1 la jubilaci\u00f3n de Santa Cruz, te est\u00e1 diciendo Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9390566561363762, "is_candidate": false}, {"start": 527.166, "end": 528.427, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esas no la miran?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0927904669200803, "is_candidate": false}, {"start": 529.328, "end": 530.288, "text": " y miran los discapacitados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9842525422921691, "is_candidate": false}, {"start": 530.288, "end": 540.596, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 desde pedir la detenci\u00f3n de Nina Aragon\u00e9s de Ju\u00e1rez, siendo director del ANSES, hasta llevar adelante la investigaci\u00f3n de los casos de las jubilaciones de La Rioja, junto al fiscal Marihu\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2648170850843481, "is_candidate": true}, {"start": 540.596, "end": 546.16, "text": "Yo por ah\u00ed era m\u00e1s joven, no era tan conocido, pero esa tarea me toc\u00f3 llevarla adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34798268424111556, "is_candidate": true}, {"start": 546.16, "end": 551.505, "text": "Uno mira el caso por caso, pero adem\u00e1s el Estado, a quienes m\u00e1s tiene que ayudar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37103321949305557, "is_candidate": true}, {"start": 552.305, "end": 560.132, "text": " es precisamente a las personas que la vida, por accidente o desde el nacimiento, los puso en un lugar de desventaja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2606098541530829, "is_candidate": true}, {"start": 560.132, "end": 567.439, "text": "El Estado les tiene que construir un puente, los tiene que abrazar, no que los tiene que abandonar como si fueran un n\u00famero del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36118884274301066, "is_candidate": true}, {"start": 567.439, "end": 571.062, "text": "Eso es cierto por un lado y por el otro lado tambi\u00e9n es cierto que hab\u00eda un festival.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.039953305213288, "is_candidate": false}, {"start": 571.062, "end": 574.585, "text": "Pero no hay peor discapacidad que la insensibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4415350699627639, "is_candidate": true}, {"start": 575.025, "end": 578.348, "text": " No, pero hay una cuesti\u00f3n que es conceptual y eso es lo grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8857552856013897, "is_candidate": false}, {"start": 578.348, "end": 583.473, "text": "No es que el gobierno se equivoc\u00f3 y le dio la baja a 10 pensiones y se equivoc\u00f3 en las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.98886047070686, "is_candidate": false}, {"start": 583.473, "end": 584.194, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9637064955171151, "is_candidate": false}, {"start": 584.194, "end": 598.348, "text": "Ellos dijeron y decidieron hacer uso del decreto del 97 diciendo, esta persona que cobra una pensi\u00f3n porque es inv\u00e1lida tiene adem\u00e1s que acreditar que es un indigente o que no tiene ning\u00fan pariente que lo pueda sostener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9683800858523774, "is_candidate": false}, {"start": 598.728, "end": 606.943, "text": " Eso conceptualmente es una aberraci\u00f3n y una verg\u00fcenza, porque es decir, hay que hacer ajuste, entonces ajustemos en estos que seguro son los que menos se van a quejar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9622560199870488, "is_candidate": false}, {"start": 606.943, "end": 609.567, "text": "Te quiero decir algo, la voluntad del gobierno...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23729738988792104, "is_candidate": true}, {"start": 610.778, "end": 621.1, "text": " para ver si en realidad lo que hizo fue marcha atr\u00e1s hasta la elecci\u00f3n, con el tema de las pensiones, y despu\u00e9s vuelve a la carga, va a quedar de manifiesto el mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30638806789436335, "is_candidate": true}, {"start": 621.1, "end": 636.504, "text": "El mi\u00e9rcoles est\u00e1 la posibilidad de discutirse en sesi\u00f3n especial la ley de v\u00edctima, que vos sab\u00e9s que para nosotros es un logro, porque la trabajamos mucho el a\u00f1o pasado, es una iniciativa nuestra, y el gobierno convoc\u00f3 a sesi\u00f3n especial para el mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26464949162982765, "is_candidate": true}, {"start": 636.504, "end": 640.545, "text": "Nosotros media hora antes vamos a convocar a sesi\u00f3n especial con dos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3422839607730591, "is_candidate": true}, {"start": 641.326, "end": 643.069, "text": " la derogaci\u00f3n del decreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4117564308360957, "is_candidate": true}, {"start": 644.095, "end": 651.98, "text": " que permite revisar las pensiones de las personas con discapacidad y la derogaci\u00f3n del aumento de las dietas de los diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2732866625103876, "is_candidate": true}, {"start": 651.98, "end": 659.045, "text": "Si el gobierno viene a discutir eso, es porque evidentemente tiene la intenci\u00f3n de anularlo y fue un error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25238530106549795, "is_candidate": true}, {"start": 659.045, "end": 664.508, "text": "Si no, esconden la voluntad de eliminar las pensiones de discapacidad despu\u00e9s de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3027799113498084, "is_candidate": true}, {"start": 664.508, "end": 666.229, "text": "Si el decreto sigue vigente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0042234124133207, "is_candidate": false}, {"start": 666.229, "end": 671.093, "text": "\u00bfY no le pueden decir que est\u00e1n haciendo pol\u00edtica con eso y que usan el Congreso como un escenario de la\u2026?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.013067554301142, "is_candidate": false}, {"start": 671.733, "end": 674.254, "text": " porque el Congreso es el que tiene que resolver esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4022213233527193, "is_candidate": true}, {"start": 674.254, "end": 676.796, "text": "Y el problema lo originaron ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.010232829010723, "is_candidate": false}, {"start": 676.796, "end": 680.838, "text": "La verdad es que la decisi\u00f3n es a frente a las pensiones de discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9973940406583482, "is_candidate": false}, {"start": 680.838, "end": 686.621, "text": "Es una verg\u00fcenza, pero eso los pinta de cuerpo y alma, porque la verdad no se equivoca nunca para el otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9138204145263014, "is_candidate": false}, {"start": 686.621, "end": 693.584, "text": "Cuando tuvieron que sacarle las retenciones a la mega miner\u00eda, no se equivocaron en el papelito, lo hicieron r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9330796130231438, "is_candidate": false}, {"start": 693.584, "end": 700.348, "text": "Todos los beneficios a los sectores m\u00e1s poderosos ah\u00ed no se equivocan, porque no es la primera vez que se equivocan con los sectores m\u00e1s d\u00e9biles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0143170947259956, "is_candidate": false}, {"start": 700.628, "end": 705.351, "text": " Sergio, con el tema cuando vos dec\u00eds no quieren un gobierno de corruptos ni ajustadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9744521719966043, "is_candidate": false}, {"start": 705.351, "end": 706.972, "text": "Para muy poquitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7390458835985065, "is_candidate": false}, {"start": 706.972, "end": 709.613, "text": "A vos te dicen, pero vos formaste parte de ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9989225090321008, "is_candidate": false}, {"start": 709.613, "end": 715.696, "text": "Claro, y despu\u00e9s me tom\u00e9, no solamente me fui, los enfrent\u00e9 y les gan\u00e9 y les fren\u00e9 el sue\u00f1o de Cristina Eterna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2788847601921397, "is_candidate": true}, {"start": 715.696, "end": 719.398, "text": "Nosotros en octubre, y por eso somos dos, tenemos una enorme tarea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.395343177782122, "is_candidate": true}, {"start": 719.398, "end": 725.242, "text": "La tarea de frenar a Cristina era una tarea que alcanzaba con nuestra decisi\u00f3n y un grupo de intendentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32791857975230754, "is_candidate": true}, {"start": 725.242, "end": 728.984, "text": "Ahora tenemos una tarea m\u00e1s grande, que es la de darle una alternativa a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3318654166840824, "is_candidate": true}, {"start": 729.644, "end": 732.666, "text": " Frenar el ajuste y frenar la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3930424762276642, "is_candidate": true}, {"start": 732.666, "end": 737.028, "text": "Eso requiere de progresistas, de radicales, de democristianos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37722643090144903, "is_candidate": true}, {"start": 737.028, "end": 745.492, "text": "Requiere de una construcci\u00f3n amplia que le diga a la Argentina, mire, a este presente de tristeza, no le conteste con el pasado de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25580571052988554, "is_candidate": true}, {"start": 745.492, "end": 751.174, "text": "Contest\u00e9mosle con un futuro de propuestas, de ideas, de esperanza, con una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30003343028511964, "is_candidate": true}, {"start": 751.174, "end": 752.515, "text": "Y eso es lo que venimos construyendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5422843788446701, "is_candidate": false}, {"start": 752.515, "end": 757.738, "text": "\u00bfHay ajuste en este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9542791230292041, "is_candidate": false}, {"start": 757.738, "end": 758.658, "text": "Algunos dicen que est\u00e1n haciendo gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9706977246340841, "is_candidate": false}, {"start": 759.416, "end": 764.017, "text": " Bueno, a ver, yo quisiera poner un ejemplo muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3468904233599879, "is_candidate": true}, {"start": 764.017, "end": 778.259, "text": "El presupuesto nacional tiene 22.500 millones de pesos que son para devolverle el IVA a los jubilados, a los pensionados, a los beneficiarios de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo, a los beneficiarios de planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28021191035241266, "is_candidate": true}, {"start": 778.259, "end": 785.421, "text": "De esos 15.000 que son de la devoluci\u00f3n, no de tarjeta de d\u00e9bito, despu\u00e9s vamos a tarjeta de d\u00e9bito que son 7.000,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26353364146080593, "is_candidate": true}, {"start": 786.921, "end": 790.205, "text": " Vos fijate, los 7.000 de tarjeta de d\u00e9bito los cortaron en febrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772290952192022, "is_candidate": true}, {"start": 790.205, "end": 794.27, "text": "Ya nadie recibe ese 5% de devoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34106534274250144, "is_candidate": true}, {"start": 794.27, "end": 801.879, "text": "Y ahora, cuando vos mir\u00e1s cu\u00e1ntos jubilados, pensionados recibieron la devoluci\u00f3n del IVA, solamente se ejecutaron 1.900 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2765599247688084, "is_candidate": true}, {"start": 803.28, "end": 807.543, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no vamos a la rebaja del IVA autom\u00e1tica en los productos de la canasta b\u00e1sica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35242590481367897, "is_candidate": true}, {"start": 807.543, "end": 817.289, "text": "Que es 20% menos el aceite, 20% menos los fideos, 20% menos el arroz, que significa, en lugar de un jubilado, 450 mangos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3854383255375986, "is_candidate": true}, {"start": 817.289, "end": 819.951, "text": "Mil mangos en una familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5061519290754208, "is_candidate": false}, {"start": 819.951, "end": 821.852, "text": "\u00bfY est\u00e1 la plata en el presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6600465959297706, "is_candidate": false}, {"start": 821.852, "end": 827.116, "text": "A ver, lo que dice el gobierno es que as\u00ed se desfinancia el Estado y los pobres se convierten en m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9551983851140344, "is_candidate": false}, {"start": 827.116, "end": 831.639, "text": "No, pero eso es una frase hecha... Estoy hablando de plata que est\u00e1 en el presupuesto asignada para esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35201887818824085, "is_candidate": true}, {"start": 832.88, "end": 840.543, "text": " Mientras, como dec\u00eda Margarita, para eliminar las retenciones a la miner\u00eda tienen una velocidad de rayos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37421927509594943, "is_candidate": true}, {"start": 840.543, "end": 844.604, "text": "El gobierno habla de econom\u00edas regionales, de fortalecer las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0118743586106889, "is_candidate": false}, {"start": 844.604, "end": 850.106, "text": "Bueno, pero en el caso de la miner\u00eda, \u00bfes el sector que m\u00e1s cay\u00f3 el empleo el a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4329038621414558, "is_candidate": true}, {"start": 850.106, "end": 853.347, "text": "A pesar de la suba del precio internacional del oro, subi\u00f3 el oro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46083281089180517, "is_candidate": true}, {"start": 854.107, "end": 856.85, "text": " baj\u00f3 el empleo en la miner\u00eda a pesar de que le bajaron las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3650192394437253, "is_candidate": true}, {"start": 856.85, "end": 860.153, "text": "Le sacaron las retenciones porque iba a haber m\u00e1s empleo y m\u00e1s inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9907179798322582, "is_candidate": false}, {"start": 860.153, "end": 862.995, "text": "6.000 puestos de trabajo menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9555824130604529, "is_candidate": false}, {"start": 862.995, "end": 864.056, "text": "6.000 puestos de trabajo menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0761040856467234, "is_candidate": false}, {"start": 864.056, "end": 866.979, "text": "Entiendo, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0748536152430364, "is_candidate": false}, {"start": 866.979, "end": 868.88, "text": "\u00bfCrees que es un gobierno tan corrupto como el otro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8470171447104813, "is_candidate": false}, {"start": 868.88, "end": 871.423, "text": "\u00bfQue va camino a ser tan corrupto como el otro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363366321056973, "is_candidate": false}, {"start": 871.423, "end": 873.845, "text": "\u00bfQue es menos corrupto estructuralmente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8623510387148607, "is_candidate": false}, {"start": 874.045, "end": 879.993, "text": " No, la verdad es que nunca he planteado ni siquiera la comparaci\u00f3n de que este gobierno pueda ser corrupto como el anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588826567178478, "is_candidate": false}, {"start": 879.993, "end": 881.475, "text": "No es comparable todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0776533756444346, "is_candidate": false}, {"start": 881.475, "end": 882.396, "text": "No, no, todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0326440906428382, "is_candidate": false}, {"start": 882.396, "end": 883.698, "text": "Yo aspiro a que no lo sean.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0145631128636403, "is_candidate": false}, {"start": 883.698, "end": 886.001, "text": "La verdad es que no me puedo plantear nunca que vayan a llegar a ser corruptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0919936841747342, "is_candidate": false}, {"start": 886.001, "end": 888.925, "text": "Yo tambi\u00e9n aspiro, pero como periodista, el tiempo m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0446876162587493, "is_candidate": false}, {"start": 889.105, "end": 890.206, "text": " tiempo en el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0026970903961636, "is_candidate": false}, {"start": 890.206, "end": 892.467, "text": "Con este gobierno hay dos problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0068381649620042, "is_candidate": false}, {"start": 892.467, "end": 897.33, "text": "El primero es que no son lo suficientemente prolijos que deber\u00edan ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9546719104518173, "is_candidate": false}, {"start": 897.33, "end": 903.834, "text": "Cualquier gobierno que viniera despu\u00e9s del kirchnerismo debi\u00f3 haber extremado los cuidados en la prolijidad y estos no lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9772880715754989, "is_candidate": false}, {"start": 903.834, "end": 905.195, "text": "No son corruptos, no son prolijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0070468039596365, "is_candidate": false}, {"start": 905.615, "end": 912.337, "text": " pero multiplican los conflictos de intereses y el conflicto de inter\u00e9s no es un delito pero es la puerta abierta para el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540482945525223, "is_candidate": false}, {"start": 912.337, "end": 922.401, "text": "Fijate el caso del presidente del Inca, no resolvieron oportunamente el conflicto de inter\u00e9s que tiene, hoy la OA lo est\u00e1 denunciando por los hechos de corrupci\u00f3n adentro del instituto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9485244852327829, "is_candidate": false}, {"start": 922.901, "end": 935.507, "text": " Y eso es lo que pasa, si confunden entre ellos cu\u00e1l es una cosa y cu\u00e1l es otra... Ahora, el problema que hay de este gobierno, por eso Sergio lo plantea bien, el problema de este gobierno hoy no es la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.952057215133177, "is_candidate": false}, {"start": 935.507, "end": 947.993, "text": "Ahora, el gran drama que tenemos es que la corrupci\u00f3n del kirchnerismo se llev\u00f3 puesto vidas, viviendas, rutas, y nos ha dejado hoy una catarva de pobres terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9744457570408408, "is_candidate": false}, {"start": 948.533, "end": 954.735, "text": " A eso agreguemos que este gobierno dijo que iban a bajar la pobreza o iban a eliminar la pobreza y hoy tenemos m\u00e1s pobres que antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8882511367406993, "is_candidate": false}, {"start": 954.735, "end": 963.618, "text": "Entonces, evidentemente, el conflicto de este gobierno es que termina siendo por insensibilidad o por ajustadores, teniendo los mismos resultados que ten\u00edan los otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9721161820241777, "is_candidate": false}, {"start": 963.618, "end": 968.92, "text": "Porque la corrupci\u00f3n de Cristina lo que gener\u00f3 fueron todos los millones de personas pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9948152550142925, "is_candidate": false}, {"start": 968.92, "end": 971.261, "text": "Me estoy quedando sin tiempo agradeci\u00e9ndole que hayan estado ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0704224188224998, "is_candidate": false}, {"start": 971.401, "end": 975.282, "text": " Yo me qued\u00e9 con una observaci\u00f3n sobre... Estaba vinculado con el tema Recalde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.005525632332022, "is_candidate": false}, {"start": 975.282, "end": 977.943, "text": "No, no es Recalde y no es la cuesti\u00f3n de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.962267220120997, "is_candidate": false}, {"start": 977.943, "end": 981.144, "text": "No voy a dar opini\u00f3n sobre la cuesti\u00f3n de fondo, ya la he dado p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9753917066353386, "is_candidate": false}, {"start": 981.144, "end": 988.106, "text": "Lo que quiero decir es que ese es un ejemplo de c\u00f3mo se comporta el gobierno frente a los problemas que ellos mismos consideran graves.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9120210149904082, "is_candidate": false}, {"start": 988.106, "end": 992.287, "text": "El presidente Macri se par\u00f3 en un micr\u00f3fono y dijo, este es un problema grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9206520276176661, "is_candidate": false}, {"start": 992.667, "end": 994.508, "text": " los juicios laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9239145868591393, "is_candidate": false}, {"start": 994.508, "end": 1005.196, "text": "Frente a eso, que es un problema grave, el gobierno puede mandar un proyecto de ley al Congreso, puede modificar una reglamentaci\u00f3n, puede ir al Consejo de la Magistratura y no hace nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9563247434422258, "is_candidate": false}, {"start": 1005.196, "end": 1008.999, "text": "El gobierno se ha convertido en un comentarista optimista de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8699830673995746, "is_candidate": false}, {"start": 1008.999, "end": 1015.363, "text": "Entonces, te cuentan un problema que para ellos es grave, pero nada vamos a hacer frente al problema grave, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9585282783490178, "is_candidate": false}, {"start": 1015.363, "end": 1016.284, "text": "Gracias a ambos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0090067684859942, "is_candidate": false}, {"start": 1016.284, "end": 1016.964, "text": "Gracias por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0654576445702344, "is_candidate": false}, {"start": 1016.964, "end": 1018.205, "text": "No, por favor, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6058208434792096, "is_candidate": false}, {"start": 1018.205, "end": 1019.306, "text": "Nos reencontramos el domingo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9748710101486379, "is_candidate": false}], "Index": 973, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "Ctgr6GZ9wtI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ctgr6GZ9wtI", "title": "Sergio Massa y Margarita Stolbizer en La Cornisa - Entrevista con Luis Majul  18/06/2017", "duration": 1020.0, "view_count": 334.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}