{"segments": [{"start": 11.176, "end": 16.319, "text": " Bueno, muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5696615453536845, "is_candidate": false}, {"start": 16.319, "end": 27.787, "text": "Quiero en primer lugar agradecerles, s\u00e9 que es viernes 7 de la tarde, que muchos de los periodistas a esta hora en general vuelven a casa, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36369764421265427, "is_candidate": true}, {"start": 29.321, "end": 36.708, "text": " agradecerles la presencia, agradecerles que nuevamente est\u00e9n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3849070723995325, "is_candidate": true}, {"start": 36.708, "end": 46.176, "text": "El d\u00eda lunes, cuando abrimos este espacio para todos ustedes, lo abrimos con la idea de establecer un v\u00ednculo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31739981503394343, "is_candidate": true}, {"start": 46.176, "end": 50.04, "text": "No pensamos que tan r\u00e1pidamente \u00edbamos a tener que volver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4377029839123, "is_candidate": true}, {"start": 51.693, "end": 63.416, "text": " a charlar con ustedes, pero honestamente, much\u00edsimas gracias porque s\u00e9 del esfuerzo que significa para cada uno de ustedes estar hoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3018344986889351, "is_candidate": true}, {"start": 63.416, "end": 73.498, "text": "En primer lugar, quisiera hacer unas peque\u00f1as reflexiones que tienen que ver con la Argentina de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2980159210022838, "is_candidate": true}, {"start": 73.498, "end": 77.999, "text": "Argentina vive una crisis de confianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3986936503046965, "is_candidate": true}, {"start": 80.876, "end": 108.103, "text": " Estamos frente a un gobierno que a lo largo de estos 3 a\u00f1os y 3 meses de gesti\u00f3n sistem\u00e1ticamente ha ido incumpliendo cada una de las promesas que asumi\u00f3 con los argentinos y adem\u00e1s ha incumplido las promesas a las que de alguna manera hab\u00eda encarado en la campa\u00f1a electoral", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25541084658889635, "is_candidate": true}, {"start": 109.781, "end": 121.565, "text": " Y sin dudas eso nos obliga a entender que el problema m\u00e1s serio que hoy enfrenta el gobierno argentino tiene que ver con la confianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25826006746992614, "is_candidate": true}, {"start": 121.565, "end": 138.372, "text": "Los argentinos no conf\u00edan, no creen que el gobierno pueda sacar a la Argentina de la crisis, pero adem\u00e1s desgraciadamente el gobierno ha repetido por soberbia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24464621552138843, "is_candidate": true}, {"start": 140.0, "end": 149.242, "text": " por falta de humildad en el escuchar a otros, por insensibilidad frente a los problemas, reiteradamente los errores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27402940595843683, "is_candidate": true}, {"start": 149.242, "end": 167.647, "text": "Y la verdad es que nos encontramos en un a\u00f1o electoral, en un a\u00f1o en el que los argentinos definimos nuestro futuro, nos encontramos con la enorme responsabilidad de por un lado cuidar la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27825927201364087, "is_candidate": true}, {"start": 169.028, "end": 178.354, "text": " pero por otro lado, construir una alternativa y una nueva mayor\u00eda para darle a los argentinos un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24025435780388493, "is_candidate": true}, {"start": 178.354, "end": 189.521, "text": "El 2 de abril, ante dirigentes de todo el pa\u00eds, planteamos una serie de compromisos por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30557681146685367, "is_candidate": true}, {"start": 189.521, "end": 195.885, "text": "Planteamos la idea de recorrer, a partir del 10 de diciembre, un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3137688434226542, "is_candidate": true}, {"start": 197.737, "end": 224.799, "text": " de dirigentes pol\u00edticos, empresarios, trabajadores, sectores sociales, que ten\u00eda centralmente por objetivo el darle a los argentinos previsibilidad, el darle a los argentinos seguridad de que alrededor de la educaci\u00f3n, alrededor del trabajo, alrededor del desarrollo y el federalismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24952158448720585, "is_candidate": true}, {"start": 226.303, "end": 253.596, "text": " alrededor del cuidado del medio ambiente, de nuestra soberan\u00eda como patria, como naci\u00f3n, alrededor de la justicia, alrededor de la seguridad, alrededor de la paridad de derechos en un tiempo en el que las mujeres tienen un protagonismo central, alrededor de los temas que tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22225320015484562, "is_candidate": true}, {"start": 255.512, "end": 266.074, "text": " con el desarrollo de la Argentina, con la ciencia, la tecnolog\u00eda, la educaci\u00f3n, pretend\u00edamos recorrer un camino de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26614635908026296, "is_candidate": true}, {"start": 266.074, "end": 281.677, "text": "Que a partir del 10 de diciembre pretend\u00edamos liderar un gobierno y pretendemos liderar un gobierno que le d\u00e9 a los argentinos la seguridad de que en esos temas vamos a recorrer un camino de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26264070599235456, "is_candidate": true}, {"start": 284.25, "end": 292.033, "text": " A partir de ah\u00ed, el lunes pasado, compartimos con ustedes esos compromisos por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3121780933177065, "is_candidate": true}, {"start": 292.033, "end": 297.895, "text": "Esos compromisos que tienen que ver con la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2727575291969676, "is_candidate": true}, {"start": 297.895, "end": 310.16, "text": "En las \u00faltimas horas apareci\u00f3 un documento o una expresi\u00f3n de buenas intenciones que tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26158430106302044, "is_candidate": true}, {"start": 311.912, "end": 332.825, "text": " darle se\u00f1ales a los mercados, con dar cierta previsibilidad a la Argentina, que no es un documento que llama a un acuerdo y a un di\u00e1logo sincero, sino es simplemente la invitaci\u00f3n a suscribir un dec\u00e1logo de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20367769659269563, "is_candidate": true}, {"start": 332.825, "end": 336.267, "text": "\u00bfQu\u00e9 dirigente sensato en la Argentina puede pensar que el 11 de diciembre", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36194079732676865, "is_candidate": true}, {"start": 338.121, "end": 348.084, "text": " No queremos que la Argentina siga honrando sus compromisos, cumpliendo con sus obligaciones frente al mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3207090167754151, "is_candidate": true}, {"start": 348.084, "end": 365.05, "text": "\u00bfQu\u00e9 dirigente sensato de la Argentina no va a querer que la Argentina recorra un camino de integraci\u00f3n en el que la exportaci\u00f3n del trabajo argentino tenga un lugar central en la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27076127777771786, "is_candidate": true}, {"start": 367.777, "end": 376.741, "text": " Pero el di\u00e1logo, los acuerdos, no se construyen por WhatsApp.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3415745064232868, "is_candidate": true}, {"start": 376.741, "end": 385.125, "text": "El di\u00e1logo, los acuerdos, no se construyen a trav\u00e9s de filtraciones de prensa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3136547875021506, "is_candidate": true}, {"start": 385.125, "end": 397.111, "text": "El di\u00e1logo, los acuerdos, se construyen adem\u00e1s con seriedad y responsabilidad, con equipos que se sienten en una mesa con n\u00fameros en la mano,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2809124575620213, "is_candidate": true}, {"start": 398.379, "end": 406.181, "text": " y que le muestren a los argentinos que ese camino que pretendemos recorrer es un camino que puede sacar al pa\u00eds de esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3647237998809578, "is_candidate": true}, {"start": 406.181, "end": 412.383, "text": "Porque, asum\u00e1moslo, los argentinos se est\u00e1n viviendo mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3418306981753162, "is_candidate": true}, {"start": 412.383, "end": 420.165, "text": "El di\u00e1logo, el acuerdo, no puede ser pensado en la l\u00f3gica de pretender dividir a los opositores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34519745757883435, "is_candidate": true}, {"start": 421.44, "end": 425.282, "text": " planteando que hay opositores buenos y opositores malos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3857589052608549, "is_candidate": true}, {"start": 425.282, "end": 435.848, "text": "El di\u00e1logo franco es convocando a toda la oposici\u00f3n, sin exclusiones, sin pretender diferenciar a buenos de malos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2711252341314009, "is_candidate": true}, {"start": 435.848, "end": 437.489, "text": "El di\u00e1logo franco y sincero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48347703346403514, "is_candidate": true}, {"start": 438.988, "end": 441.189, "text": " se lidera desde el m\u00e1ximo poder del estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4895825280539997, "is_candidate": true}, {"start": 441.189, "end": 461.076, "text": "Si yo fuera presidente hoy estar\u00eda convocando a todos los l\u00edderes opositores a una mesa de di\u00e1logo, a todos los l\u00edderes sindicales a una mesa de di\u00e1logo, a todos los l\u00edderes empresarios a una mesa de di\u00e1logo, porque esa es una tarea que el presidente en persona la debe asumir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28161476471153934, "is_candidate": true}, {"start": 461.076, "end": 462.137, "text": "No se puede delegar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6090627229210592, "is_candidate": false}, {"start": 463.772, "end": 465.674, "text": " inversiones o operaciones en los diarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46605102647690033, "is_candidate": true}, {"start": 465.674, "end": 476.662, "text": "Se debe ser serio, se debe ser responsable para darle certeza, tranquilidad, confiabilidad a los argentinos que le est\u00e1n pasando mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3232894880614168, "is_candidate": true}, {"start": 476.662, "end": 482.287, "text": "Un documento de acuerdos por Argentina no puede no tener a las pymes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3750534844329698, "is_candidate": true}, {"start": 482.287, "end": 491.855, "text": "Hoy estuvimos en Lan\u00fas, en una pyme que exporta, que no aguanta m\u00e1s la presi\u00f3n impositiva, que tiene miedo a crecer,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28296833994468573, "is_candidate": true}, {"start": 493.686, "end": 497.768, "text": " por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds, por la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3013023502529093, "is_candidate": true}, {"start": 497.768, "end": 511.776, "text": "Un di\u00e1logo franco de la Argentina no puede no tener a los jubilados, que son los que m\u00e1s perdieron a lo largo de la pandemia, la capacidad de poner al trabajo y la producci\u00f3n en el centro de la escena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2666861167581719, "is_candidate": true}, {"start": 511.776, "end": 521.482, "text": "Y para eso, es necesario que con humildad, con sinceridad, el gobierno reconozca su fracaso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2881165929305737, "is_candidate": true}, {"start": 523.093, "end": 532.538, "text": " el gobierno reconozca que fracas\u00f3 eligiendo un modelo de especulaci\u00f3n financiera a la hora de definir el rumbo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3068454847238048, "is_candidate": true}, {"start": 532.538, "end": 550.988, "text": "Y es importante el reconocimiento de ese error para poder, de alguna manera, empezar a conducir a la Argentina a un camino donde el desarrollo, la producci\u00f3n, el mercado interno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3168805055955375, "is_candidate": true}, {"start": 552.657, "end": 561.882, "text": " sean parte de las palabras m\u00e1s genuinas de las pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29900518434001766, "is_candidate": true}, {"start": 561.882, "end": 567.825, "text": "No quisiera pensar que el gobierno con esto intenta dividir a la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29895592539048255, "is_candidate": true}, {"start": 567.825, "end": 581.753, "text": "No quisiera pensar que estamos frente a una trampa electoral para intentar que esos millones de argentinos que est\u00e1n buscando una alternativa caigan nuevamente en la trampa de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34940984575281775, "is_candidate": true}, {"start": 583.362, "end": 587.985, "text": " caigan nuevamente en la idea de que hay buenos o malos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44240528886664, "is_candidate": true}, {"start": 587.985, "end": 596.769, "text": "Hemos dado enormes se\u00f1ales de que creemos en la gobernabilidad en la Argentina y las vamos a seguir dando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3593398283968331, "is_candidate": true}, {"start": 596.769, "end": 611.898, "text": "Pero sin dejar de plantear claramente que nuestra responsabilidad como opositores a este gobierno es construir una alternativa y un nuevo gobierno el 27 de octubre y a partir del 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2770711932720378, "is_candidate": true}, {"start": 613.709, "end": 619.455, "text": " El pa\u00eds espera soluciones, no eslogans publicitarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41754360901000553, "is_candidate": true}, {"start": 619.455, "end": 624.439, "text": "El pa\u00eds espera pol\u00edticas de Estado, debatidas, estudiadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3854861906486292, "is_candidate": true}, {"start": 624.439, "end": 633.809, "text": "Y por eso, con mucho respeto y mucha humildad, quiero pedirle al Gobierno que no juegue con la esperanza de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3169765113053715, "is_candidate": true}, {"start": 634.887, "end": 647.452, "text": " Que si de verdad cree que es tiempo de construir pol\u00edticas de Estado, sea el presidente quien convoque a todos los l\u00edderes opositores sin mezquindad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3066087037249904, "is_candidate": true}, {"start": 647.452, "end": 655.016, "text": "Que el presidente de la C\u00e1mara de Diputados convoque a todos los l\u00edderes parlamentarios sin mezquindad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2961853147869491, "is_candidate": true}, {"start": 655.016, "end": 657.557, "text": "Ojal\u00e1 lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5581303457002895, "is_candidate": false}, {"start": 657.557, "end": 661.999, "text": "Si no lo hacen, lo vamos a hacer nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4570540708977012, "is_candidate": true}, {"start": 663.109, "end": 689.415, "text": " desde el lunes, sentando a nuestros equipos con los equipos del resto de la oposici\u00f3n, porque vamos a tomar la iniciativa para que esas pol\u00edticas de Estado que pretendemos que la Argentina recorra tengan un consenso en el cual no est\u00e9 de por medio el juego de la grieta, sino que est\u00e9 de por medio el futuro de la Argentina que es el futuro de nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3128983112940217, "is_candidate": true}, {"start": 690.947, "end": 697.149, "text": " Quiero, por \u00faltimo, dejar dos mensajes muy claros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40188653546012265, "is_candidate": true}, {"start": 697.149, "end": 714.713, "text": "A quienes nos miran desde afuera, a quienes miran la Argentina desde afuera, decirles muy claramente, los argentinos aprendimos de nuestros errores, no nos vamos a repetir en nuestros errores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33414886332609706, "is_candidate": true}, {"start": 714.713, "end": 719.154, "text": "No vamos a repetirnos en aquellos errores que nos llevaron a fracasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3700955465386636, "is_candidate": true}, {"start": 720.973, "end": 744.358, "text": " Y a los argentinos que nos miran desde ac\u00e1, desde adentro, que nos dan esa palmada de aliento para construir una alternativa a este gobierno, decirles muy claramente que la Argentina va a volver a ponerse de pie, que vamos a superar este fracaso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2914174123572295, "is_candidate": true}, {"start": 745.748, "end": 757.743, "text": " que vamos a superar los errores de este gobierno construyendo una alternativa amplia que convoque a los argentinos al futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2980541682637091, "is_candidate": true}, {"start": 758.823, "end": 777.719, "text": " y que vuelva a poner a la producci\u00f3n, al trabajo, a la educaci\u00f3n, a la lucha contra la pobreza y al Estado como instrumento de recuperaci\u00f3n de la vida de los argentinos nuevamente al servicio de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3289467695396121, "is_candidate": true}, {"start": 777.719, "end": 785.185, "text": "El tama\u00f1o de un presidente lo define el tama\u00f1o de estadista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36869680263598403, "is_candidate": true}, {"start": 785.185, "end": 786.827, "text": "Cuanto m\u00e1s grande es la mesa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5568122574541767, "is_candidate": false}, {"start": 789.466, "end": 798.553, "text": " en la que convoca a los argentinos a construir m\u00e1s grande es la mirada que puede tener hacia la patria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36108864737580326, "is_candidate": true}, {"start": 798.553, "end": 805.978, "text": "Cuanto m\u00e1s chiquita, m\u00e1s cerrada y m\u00e1s mezquina, el resultado es m\u00e1s mezquino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3920381266980786, "is_candidate": true}, {"start": 805.978, "end": 808.38, "text": "Dicho todo esto, quedo a disposici\u00f3n para las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.509849451684485, "is_candidate": false}, {"start": 810.094, "end": 810.835, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9724411150195599, "is_candidate": false}, {"start": 810.835, "end": 814.078, "text": "Sergio Claudio Cardoso de C5N, por aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9420650869214223, "is_candidate": false}, {"start": 814.078, "end": 825.689, "text": "Quisiera preguntarle si en definitiva en las \u00faltimas horas fue convocado por el gobierno para dialogar, en tal sentido, despu\u00e9s de lo que dijera p\u00fablicamente, por ejemplo, el propio Ministro Frigerio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8764654485569512, "is_candidate": false}, {"start": 825.689, "end": 832.655, "text": "Si no lo convocaron y lo convocaron en las pr\u00f3ximas horas, si va a aceptar o rechazar esa convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8878001798049009, "is_candidate": false}, {"start": 832.655, "end": 834.077, "text": "En segundo lugar, y va de la mano,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.880978714966546, "is_candidate": false}, {"start": 835.158, "end": 841.082, "text": " aparentemente no llamar\u00edan o comocar\u00edan a Cristina Kirchner, a esa mesa de di\u00e1logos, qu\u00e9 opina al respecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9147349424036122, "is_candidate": false}, {"start": 841.082, "end": 850.73, "text": "Y en tercer lugar le pregunto, y tambi\u00e9n va de la mano, si piensa usted que todo esto por parte del gobierno es una medida electoralista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9270554927564099, "is_candidate": false}, {"start": 850.73, "end": 854.753, "text": "Bueno, son tres preguntas en una.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6230601852910453, "is_candidate": false}, {"start": 854.753, "end": 859.757, "text": "Voy a tratar de recordarlas y responderlas en orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44381023396780606, "is_candidate": true}, {"start": 859.757, "end": 863.38, "text": "En primer lugar, el gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35957780249000093, "is_candidate": true}, {"start": 865.236, "end": 869.978, "text": " el presidente y sus ministros no tomaron contacto conmigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3449830710088384, "is_candidate": true}, {"start": 869.978, "end": 877.942, "text": "Recib\u00ed a trav\u00e9s de WhatsApp un reenv\u00edo de lo que era este dec\u00e1logo de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2828994195349158, "is_candidate": true}, {"start": 877.942, "end": 891.508, "text": "No estamos en ninguna negociaci\u00f3n con el gobierno porque no puede haber negociaci\u00f3n posible si las pymes, los jubilados y el trabajo no est\u00e1n sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30990754101149176, "is_candidate": true}, {"start": 891.508, "end": 894.09, "text": "En segundo lugar, decirle adem\u00e1s que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33546988171889447, "is_candidate": true}, {"start": 896.283, "end": 899.505, "text": " La convocatoria debe ser sin exclusiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3356033690061443, "is_candidate": true}, {"start": 899.505, "end": 903.629, "text": "Que la convocatoria tiene que incluir a todos los sectores con representaci\u00f3n parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3776592550202815, "is_candidate": true}, {"start": 903.629, "end": 914.977, "text": "Es feo cuando hacemos nombres, pero no vamos a admitir una convocatoria en la que el gobierno diga qui\u00e9nes son los buenos y qui\u00e9nes son los malos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26459617590651674, "is_candidate": true}, {"start": 914.977, "end": 920.721, "text": "Los buenos o los malos los define la gente con el voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32327201716694676, "is_candidate": true}, {"start": 920.721, "end": 923.804, "text": "Y para nosotros el di\u00e1logo siempre es una herramienta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4002774781664197, "is_candidate": true}, {"start": 925.202, "end": 931.187, "text": " pero es una herramienta cuando incluye debate y cuando incluye sobre todas las cosas ceder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29063211635958275, "is_candidate": true}, {"start": 931.187, "end": 938.874, "text": "Es fundamental que el gobierno asuma su fracaso frente a los argentinos con humildad y plantea un cambio de rumbo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3232956247034473, "is_candidate": true}, {"start": 945.885, "end": 949.548, "text": " Bueno, no s\u00e9 si vio que el gobernador de Mendoza hoy propuso ampliar Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6164093192956055, "is_candidate": false}, {"start": 949.548, "end": 956.113, "text": "Lo nombr\u00f3 a usted, a Pichetto, a Tuvex, como para incorporarlos a la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5952697970934182, "is_candidate": false}, {"start": 956.113, "end": 960.296, "text": "No s\u00e9 si quiere opinar de eso, le sorprendi\u00f3, \u00bfest\u00e1 de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7295214041417964, "is_candidate": false}, {"start": 960.296, "end": 967.021, "text": "Mire, yo tengo una enorme preocupaci\u00f3n por lo que est\u00e1 pasando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2914657079398194, "is_candidate": true}, {"start": 967.021, "end": 970.404, "text": "La mayor\u00eda de los dirigentes van en clave electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3624038060031649, "is_candidate": true}, {"start": 970.404, "end": 972.926, "text": "Hoy visit\u00e9 un taller protegido en Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3900016257976442, "is_candidate": true}, {"start": 974.818, "end": 985.9, "text": " chicos que trabajan por el peculio y que a lo mejor juntan 500, 600 o 1.000 pesos por mes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23692590441366557, "is_candidate": true}, {"start": 985.9, "end": 990.441, "text": "Personas con discapacidad que necesitan que la Argentina las abrace, las incorpore.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4527587836548197, "is_candidate": true}, {"start": 990.441, "end": 1000.923, "text": "Y estaba adem\u00e1s la gente de la comisi\u00f3n, 2.000 pesos las milanesas del partido de ma\u00f1ana, del partido de f\u00fatbol de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25284518983295423, "is_candidate": true}, {"start": 1002.526, "end": 1016.719, "text": " A m\u00ed me parece que hay mucho dirigente preocupado en las listas electorales, pero muy poquito en la lista del supermercado, en la lista del Veraz, en la lista de los morosos en los bancos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3213848004426748, "is_candidate": true}, {"start": 1018.112, "end": 1037.184, "text": " las pymes, el comercio, los trabajadores lo que esperan de nosotros es que nos pongamos a resolverle esa lista la lista que no les permite vivir dignamente todos los d\u00edas la lista a la que estamos obligados no por la pr\u00f3xima elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32817959991048906, "is_candidate": true}, {"start": 1038.567, "end": 1040.028, "text": " sino por ma\u00f1ana o pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5716872442392237, "is_candidate": false}, {"start": 1040.028, "end": 1048.734, "text": "Los argentinos no pueden seguir viviendo en la incertidumbre de que todos los d\u00edas se levantan con un precio distinto del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3445895945161003, "is_candidate": true}, {"start": 1048.734, "end": 1057.579, "text": "No pueden seguir viviendo con la incertidumbre de que no saben cu\u00e1nto va a valer la nafta, de que congelan los precios de algunos productos s\u00ed y de otros no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35555538078232973, "is_candidate": true}, {"start": 1057.579, "end": 1061.742, "text": "No hay lugar para la incertidumbre porque eso genera imposibilidad de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3718166010637426, "is_candidate": true}, {"start": 1063.783, "end": 1067.265, "text": " Entonces, \u00bftiene alguna respuesta para darle a Cornejo en esta propuesta que ha hecho?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7208632925886244, "is_candidate": false}, {"start": 1067.265, "end": 1073.288, "text": "Hoy es tiempo de que nos ocupemos de reunirnos todos los dirigentes que tengamos ganas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4035102373771652, "is_candidate": true}, {"start": 1073.288, "end": 1080.911, "text": "Ayer visitamos a FEBA con m\u00e1s de 100 pymes de toda la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29828393526016095, "is_candidate": true}, {"start": 1080.911, "end": 1088.855, "text": "Que esperan que llevemos soluciones sobre la tasa de inter\u00e9s, sobre la presi\u00f3n impositiva, sobre el empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4122641886612769, "is_candidate": true}, {"start": 1088.855, "end": 1092.857, "text": "Esas son las cuestiones m\u00e1s importantes que tenemos que atender hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49467706728243177, "is_candidate": true}, {"start": 1095.535, "end": 1099.937, "text": " Buenas tardes, Sergio Massa, Carlos Estriones de A24, estamos en vivo para Eduardo Feynman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6839471347682349, "is_candidate": false}, {"start": 1099.937, "end": 1101.938, "text": "La pregunta, ser\u00edan dos en realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6461444818829722, "is_candidate": false}, {"start": 1101.938, "end": 1109.121, "text": "Usted ayer se reuni\u00f3 con Margarita Stolviser, present\u00f3 un dec\u00e1logo de pol\u00edticas p\u00fablicas para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7245879113646714, "is_candidate": false}, {"start": 1109.121, "end": 1112.763, "text": "Si no entend\u00ed mal, usted va a convocar a toda la oposici\u00f3n el lunes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6335724282849085, "is_candidate": false}, {"start": 1113.463, "end": 1115.344, "text": " para tratar ese dec\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7854387660714068, "is_candidate": false}, {"start": 1115.344, "end": 1130.072, "text": "Y la otra es, perd\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 cambi\u00f3 en estos cuatro a\u00f1os para que usted haya sido en un principio del gobierno de Mauricio Macri una oposici\u00f3n dialoguista, como se la llam\u00f3 en su momento, al momento de hoy?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6948255073900684, "is_candidate": false}, {"start": 1130.072, "end": 1141.038, "text": "Bueno, lo primero, y le agradezco la pregunta, porque cuando tom\u00e9 la decisi\u00f3n en el inicio de este gobierno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2416562903842796, "is_candidate": true}, {"start": 1142.017, "end": 1145.421, "text": " de ayudar a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.413879973143909, "is_candidate": true}, {"start": 1145.421, "end": 1156.894, "text": "Recib\u00ed elogios y cr\u00edticas, pero un gobierno que se deja ayudar es un gobierno que escucha a quien piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2552643017221119, "is_candidate": true}, {"start": 1156.894, "end": 1159.416, "text": "Este gobierno no acept\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37455268508514306, "is_candidate": true}, {"start": 1160.885, "end": 1166.327, "text": " El debate de ganancias y hoy el doble de trabajadores pagan el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29866148722985686, "is_candidate": true}, {"start": 1166.327, "end": 1171.909, "text": "Hay una diferencia de 10.000 pesos entre la l\u00ednea de pobreza y los trabajadores que pagan ganancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2857305877495826, "is_candidate": true}, {"start": 1171.909, "end": 1179.572, "text": "Y eso es producto de las malas decisiones en materia de pol\u00edtica tributaria de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3329725923767832, "is_candidate": true}, {"start": 1179.572, "end": 1183.054, "text": "Este gobierno no acept\u00f3 nuestra opini\u00f3n respecto de las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36131193941709305, "is_candidate": true}, {"start": 1183.054, "end": 1188.116, "text": "Y los salarios se elevaron o subieron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3673580723103287, "is_candidate": true}, {"start": 1189.133, "end": 1192.394, "text": " por una escalera y las tarifas por un ascensor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3969563463196112, "is_candidate": true}, {"start": 1192.394, "end": 1197.075, "text": "Y entonces se comieron jubilaciones, salarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34843857552910806, "is_candidate": true}, {"start": 1197.075, "end": 1205.877, "text": "Hab\u00eda que, en el 2016, haber avanzado en lo que planteamos desde nuestro bloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27165589257647227, "is_candidate": true}, {"start": 1205.877, "end": 1211.878, "text": "La luz, el agua, el gas no pueden aumentar m\u00e1s que los salarios, porque se comen el salario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3690050547412759, "is_candidate": true}, {"start": 1211.878, "end": 1215.439, "text": "Porque destruyen el poder de compra como lo destruyeron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44485823510189915, "is_candidate": true}, {"start": 1215.439, "end": 1217.219, "text": "De jubilados, de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4429415634536441, "is_candidate": true}, {"start": 1218.444, "end": 1223.206, "text": " Y eso, obviamente que gener\u00f3 enormes diferencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34355590859499097, "is_candidate": true}, {"start": 1223.206, "end": 1234.55, "text": "Pero la mayor diferencia, usted sabe, fue en junio del 2016, o en julio del 2016, con la ley de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22753981016534341, "is_candidate": true}, {"start": 1234.55, "end": 1245.914, "text": "Cuando nosotros pretendimos ponerle un l\u00edmite a los familiares de los pol\u00edticos para que no pudieran blanquear, el Congreso vot\u00f3 una ley", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24839876675398764, "is_candidate": true}, {"start": 1247.412, "end": 1253.814, "text": " que pon\u00eda el l\u00edmite y el gobierno por decreto la cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32810391937801864, "is_candidate": true}, {"start": 1253.814, "end": 1257.314, "text": "Mariano Pesapri al diario El D\u00eda de la Plata, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9410862274303293, "is_candidate": false}, {"start": 1257.314, "end": 1266.036, "text": "Por las respuestas que viene dando y por la introducci\u00f3n, se puede interpretar que usted no va a asistir al di\u00e1logo si la convocatoria no es completa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9087575742739031, "is_candidate": false}, {"start": 1266.036, "end": 1267.497, "text": "\u00bfEs correcta esa afirmaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9873954992376848, "is_candidate": false}, {"start": 1267.497, "end": 1272.218, "text": "Y por otra parte, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda ceder usted en ese di\u00e1logo, en un di\u00e1logo de esas caracter\u00edsticas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9518660534692039, "is_candidate": false}, {"start": 1275.919, "end": 1280.384, "text": " En primer lugar, es correcta su afirmaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.413319953398942, "is_candidate": true}, {"start": 1280.384, "end": 1287.111, "text": "El di\u00e1logo no es eligiendo con qui\u00e9n dialogo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46405552873891154, "is_candidate": true}, {"start": 1287.111, "end": 1291.436, "text": "Un di\u00e1logo gobierno y oposici\u00f3n es gobierno y oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2932041880695775, "is_candidate": true}, {"start": 1291.436, "end": 1292.937, "text": "Es con todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3927958092745837, "is_candidate": true}, {"start": 1292.937, "end": 1297.603, "text": "No pretendiendo dividir la oposici\u00f3n para seguir alimentando la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.308257765262099, "is_candidate": true}, {"start": 1299.085, "end": 1303.789, "text": " Porque, vuelvo a repetir, no quiero pensar mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32741879729502277, "is_candidate": true}, {"start": 1303.789, "end": 1310.854, "text": "No quiero pensar que hay una trampa electoral pensando en octubre como la mayor\u00eda de las decisiones de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32484720971768466, "is_candidate": true}, {"start": 1310.854, "end": 1315.757, "text": "No quiero pensar que el gobierno lo que pretende es que no haya alternativa superadora", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38349390036472064, "is_candidate": true}, {"start": 1316.989, "end": 1327.094, "text": " y est\u00e1 pensando en un c\u00e1lculo electoral de c\u00f3mo capturamos a esos votantes que est\u00e1n hoy en el medio, como se dice en algunos lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30585501102836365, "is_candidate": true}, {"start": 1327.094, "end": 1338.02, "text": "Nosotros vamos a construir una nueva mayor\u00eda, vamos a construir esa alternativa amplia, vamos a intentar liderarla porque creemos que la Argentina se merece un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3329529477235277, "is_candidate": true}, {"start": 1338.92, "end": 1352.591, "text": " y el di\u00e1logo gobierno y oposici\u00f3n debe ser entre todos y si no es con el presidente liderando debe ser en el parlamento con todos los l\u00edderes de los bloques parlamentarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28522942137300167, "is_candidate": true}, {"start": 1352.591, "end": 1365.781, "text": "Mire, nosotros tenemos un lugar humilde en la representaci\u00f3n pol\u00edtica, estamos para escuchar, para ofrecer nuestros equipos, nuestras ideas, nuestras propuestas, tambi\u00e9n para aprender de otros", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30850360902927887, "is_candidate": true}, {"start": 1366.986, "end": 1369.907, "text": " No somos los due\u00f1os de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4730266805475166, "is_candidate": true}, {"start": 1369.907, "end": 1375.969, "text": "Pero sobre todas las cosas creemos que hay que poner sobre la mesa los temas urgentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38807069139640527, "is_candidate": true}, {"start": 1375.969, "end": 1379.05, "text": "Sin los temas urgentes es imposible dialogar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43195009935102857, "is_candidate": true}, {"start": 1379.05, "end": 1383.171, "text": "Sin la realidad de los jubilados en la mesa es imposible dialogar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4023439112097724, "is_candidate": true}, {"start": 1383.171, "end": 1387.373, "text": "Sin la realidad de las pymes en las mesas es imposible dialogar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3623322266770467, "is_candidate": true}, {"start": 1387.373, "end": 1390.454, "text": "Sin la situaci\u00f3n que vive el comercio en la Argentina es imposible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4358536475047835, "is_candidate": true}, {"start": 1390.454, "end": 1391.294, "text": "Los trabajadores", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5355939181281739, "is_candidate": false}, {"start": 1392.512, "end": 1397.473, "text": " Los trabajadores que perdieron contra la inflaci\u00f3n de una manera brutal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3171881084931115, "is_candidate": true}, {"start": 1397.473, "end": 1406.175, "text": "En un gobierno que adem\u00e1s dijo el propio presidente que la inflaci\u00f3n era un tema que dominaba de taquito, que era para los peores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27269725963327696, "is_candidate": true}, {"start": 1406.175, "end": 1413.977, "text": "Y ha sido el gobierno de mayor inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3684673001542068, "is_candidate": true}, {"start": 1413.977, "end": 1414.357, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0015654868825723, "is_candidate": false}, {"start": 1414.357, "end": 1415.478, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8641748891015361, "is_candidate": false}, {"start": 1415.478, "end": 1416.838, "text": "Mariano Barrio del Diario La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8520431360353509, "is_candidate": false}, {"start": 1418.752, "end": 1434.208, "text": " Continuando la pregunta del colega, si cambiaran las condiciones y se produjeran las condiciones que usted menciona, de convocar a toda la oposici\u00f3n y de poner en la agenda estos temas, \u00bfusted acceder\u00eda a este di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5926855424196764, "is_candidate": false}, {"start": 1434.208, "end": 1441.255, "text": "Por otra parte, hoy los empresarios o muchos empresarios o c\u00e1maras empresariales se manifestaron a favor de este di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5811792089667249, "is_candidate": false}, {"start": 1443.541, "end": 1452.824, "text": " charl\u00e9 con muchos gobernadores a lo largo de las \u00faltimas horas que no estaban enterados, anoticiados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27683667542311263, "is_candidate": true}, {"start": 1452.824, "end": 1455.625, "text": "Los empresarios tienen que estar en la mesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38158447755909386, "is_candidate": true}, {"start": 1455.625, "end": 1462.227, "text": "Los trabajadores tienen que estar en la mesa porque est\u00e1n mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38179735802652603, "is_candidate": true}, {"start": 1462.227, "end": 1467.249, "text": "Los gobernadores tienen que estar en la mesa porque la Argentina es un pa\u00eds federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38656121516483477, "is_candidate": true}, {"start": 1467.249, "end": 1469.29, "text": "Entonces, no quiero entrar en especulaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41019008406552626, "is_candidate": true}, {"start": 1470.583, "end": 1480.165, "text": " Quiero que el gobierno asuma su responsabilidad, que es que debe convocar de manera amplia a todos a un di\u00e1logo franco donde reconozca su fracaso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3015404019270498, "is_candidate": true}, {"start": 1480.165, "end": 1481.505, "text": "S\u00ed, m\u00e1s ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.054508390019196, "is_candidate": false}, {"start": 1481.505, "end": 1484.206, "text": "Rodolfo Montes de la capital de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7976743998982913, "is_candidate": false}, {"start": 1484.206, "end": 1494.028, "text": "Usted llam\u00f3 a los 10 puntos estos que plantea el gobierno una expresi\u00f3n de buenas intenciones o un dec\u00e1logo de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8701630618948346, "is_candidate": false}, {"start": 1494.028, "end": 1499.749, "text": "Dentro de esos puntos se habla de una legislaci\u00f3n laboral moderna", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8656012266081341, "is_candidate": false}, {"start": 1500.47, "end": 1508.099, "text": " y de un sistema previsional sustentable en clara alusi\u00f3n a reformas sobre esos dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8170797052557841, "is_candidate": false}, {"start": 1508.099, "end": 1518.39, "text": "\u00bfUsted incluye estos dos elementos, as\u00ed como los plantea este punteo del gobierno, como dentro de estas expresiones de buena voluntad o de buenas intenciones?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.867964503827495, "is_candidate": false}, {"start": 1519.505, "end": 1523.688, "text": " En realidad esas frases no s\u00e9 qu\u00e9 significan exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40723775244348936, "is_candidate": true}, {"start": 1523.688, "end": 1527.531, "text": "Y pareciera que significan lo que viene diciendo Eduardo hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9402843833287112, "is_candidate": false}, {"start": 1527.531, "end": 1530.133, "text": "Pero nosotros no nos dedicamos a hacer hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41884472049552857, "is_candidate": true}, {"start": 1530.133, "end": 1533.876, "text": "Nos dedicamos a trabajar sobre propuestas concretas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43335736174649553, "is_candidate": true}, {"start": 1533.876, "end": 1535.897, "text": "Veamos cu\u00e1les son las propuestas concretas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4675610854250307, "is_candidate": true}, {"start": 1535.897, "end": 1546.005, "text": "Nosotros vemos que la \u00faltima decisi\u00f3n que tom\u00f3 el gobierno respecto de los jubilados, lo \u00fanico que hizo fue hacerle perder a los jubilados y se lo advertimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25346092601497716, "is_candidate": true}, {"start": 1547.68, "end": 1571.726, "text": " Entonces, inexorablemente, hasta por experiencia personal, por haber trabajado seis a\u00f1os al frente de la Seguridad Social, haber entregado una ANSES con Super\u00e1vit, con el doble de oficinas de atenci\u00f3n al p\u00fablico, bajando 100 veces el tiempo de otorgamiento de jubilaciones por conocimiento en el tema, en la materia, yo le dir\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3320124983735665, "is_candidate": true}, {"start": 1574.927, "end": 1583.791, "text": " Una seguridad social sustentable es una seguridad social que permita construir una Argentina sin miedo a envejecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32093161556390126, "is_candidate": true}, {"start": 1583.791, "end": 1595.155, "text": "Los jubilados son aquellos que trabajaron toda la vida y que cuando llegan al momento del retiro lo que necesitan es que el Estado los proteja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3271579264865109, "is_candidate": true}, {"start": 1595.155, "end": 1604.219, "text": "Para m\u00ed una seguridad social sustentable es una seguridad social que cuide a los abuelos en la Argentina y que permita que en la Argentina no haya miedo a envejecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3707821748232416, "is_candidate": true}, {"start": 1606.9, "end": 1610.084, "text": " Para m\u00ed la seguridad social sustentable es la que cuida a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42431586884649986, "is_candidate": true}, {"start": 1610.084, "end": 1617.854, "text": "Y no lo digo desde lo que creo, lo digo desde lo que hice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36411361415588195, "is_candidate": true}, {"start": 1617.854, "end": 1618.856, "text": "Sergio, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.09920810164702, "is_candidate": false}, {"start": 1618.856, "end": 1619.456, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0115658366181919, "is_candidate": false}, {"start": 1619.456, "end": 1620.658, "text": "Ac\u00e1 Jer\u00f3nimo Mura para La Naci\u00f3n+.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0254311407964019, "is_candidate": false}, {"start": 1620.658, "end": 1620.738, "text": "Ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1358671057844956, "is_candidate": false}, {"start": 1622.41, "end": 1625.531, "text": " Le quer\u00eda consultar por este llamado a toda la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1083996575744126, "is_candidate": false}, {"start": 1625.531, "end": 1627.952, "text": "Usted dijo sin mezquindad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8751823250639819, "is_candidate": false}, {"start": 1627.952, "end": 1631.553, "text": "Esto estimo que involucrar\u00eda tambi\u00e9n a la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0466547447241437, "is_candidate": false}, {"start": 1631.553, "end": 1642.996, "text": "Lo que le quiero consultar es c\u00f3mo est\u00e1 su relaci\u00f3n con ella, si est\u00e1 dispuesto a juntarse y a seguir dialogando para poder mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds, para charlar con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.961236405569657, "is_candidate": false}, {"start": 1642.996, "end": 1646.557, "text": "Y tambi\u00e9n me gustar\u00eda preguntarle en el caso que el gobierno acceda", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0255849330085811, "is_candidate": false}, {"start": 1647.117, "end": 1649.498, "text": " a escuchar a toda la oposici\u00f3n en su conjunto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.065358356787846, "is_candidate": false}, {"start": 1649.498, "end": 1651.178, "text": "\u00bfA qu\u00e9 soluci\u00f3n cree que se podr\u00eda llegar?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.042455947848317, "is_candidate": false}, {"start": 1651.178, "end": 1654.219, "text": "Por lo menos en este plazo hasta las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8752351320166691, "is_candidate": false}, {"start": 1654.219, "end": 1655.66, "text": "Mire, depende de la agenda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3886822476103752, "is_candidate": true}, {"start": 1655.66, "end": 1658.221, "text": "En primer lugar le voy a responder la primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48005488692838283, "is_candidate": true}, {"start": 1658.221, "end": 1663.542, "text": "Hace mucho tiempo que lo he dicho ya reiteradas veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39186283603389416, "is_candidate": true}, {"start": 1663.542, "end": 1671.245, "text": "Hace much\u00edsimo tiempo que no tengo la oportunidad de dialogar con la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40549476181096156, "is_candidate": true}, {"start": 1671.245, "end": 1675.146, "text": "Tuve adem\u00e1s, como todos saben, seis elecciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.363186825896026, "is_candidate": true}, {"start": 1677.077, "end": 1678.058, "text": " en lugares distintos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42421372082255293, "is_candidate": true}, {"start": 1678.058, "end": 1688.549, "text": "Y estoy convencido, adem\u00e1s, que Argentina tiene que construir una alternativa superadora de este momento y superadora de lo que vivimos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3470723902150442, "is_candidate": true}, {"start": 1688.549, "end": 1696.257, "text": "Estoy convencido de que tenemos que construir una coalici\u00f3n amplia y una nueva mayor\u00eda amplia convocante de todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3926080689851913, "is_candidate": true}, {"start": 1699.56, "end": 1704.602, "text": " Pero me parece que el punto ac\u00e1 es el segundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4111848728687304, "is_candidate": true}, {"start": 1704.602, "end": 1710.744, "text": "Hoy no estamos para discutir las miserias de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30510183206850117, "is_candidate": true}, {"start": 1710.744, "end": 1715.846, "text": "Porque la gente vive entre miedo e incertidumbre mal todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3070955746796209, "is_candidate": true}, {"start": 1717.466, "end": 1721.587, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 soluciones podemos encontrar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3401483610780279, "is_candidate": true}, {"start": 1721.587, "end": 1728.449, "text": "Mire, nosotros tenemos propuestas en el Parlamento vinculadas a la emergencia PYME.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3392706610958657, "is_candidate": true}, {"start": 1728.449, "end": 1733.11, "text": "Tenemos propuestas en el Parlamento vinculadas a los cr\u00e9ditos UBA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34902864645995235, "is_candidate": true}, {"start": 1733.11, "end": 1739.672, "text": "Tenemos propuestas en el Parlamento vinculadas a los temas de los peque\u00f1os y medianos productores agropecuarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.360573770814272, "is_candidate": true}, {"start": 1740.592, "end": 1750.439, "text": " Tenemos propuestas en el Parlamento vinculadas a la estabilidad en el empleo en un pa\u00eds en el que mil personas por d\u00eda pierden el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29681981549600334, "is_candidate": true}, {"start": 1750.439, "end": 1755.343, "text": "Mil personas por d\u00eda h\u00e1bil perdieron el trabajo el \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34793812765874044, "is_candidate": true}, {"start": 1755.343, "end": 1765.07, "text": "Entonces, imag\u00ednense que con buenas intenciones, con buena fe, pretendemos mostrar esas soluciones para ver si efectivamente sirven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.366688303797565, "is_candidate": true}, {"start": 1771.532, "end": 1779.58, "text": " La pregunta es sobre las conversaciones que tuvo en las \u00faltimas horas con gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8119920975536432, "is_candidate": false}, {"start": 1779.58, "end": 1784.245, "text": "En esas conversaciones que tuvo, \u00bfse comunic\u00f3 con Pichetto y con Urtubey", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8282338617729994, "is_candidate": false}, {"start": 1784.805, "end": 1793.887, "text": " Y si van a ser convocados, ellos dos, porque van a competir en el espacio, en Las PASO, para esa reuni\u00f3n que usted pretende realizar el pr\u00f3ximo lunes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8251649489056746, "is_candidate": false}, {"start": 1793.887, "end": 1794.567, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0336813853662268, "is_candidate": false}, {"start": 1794.567, "end": 1800.989, "text": "Primero, quiero aclarar, dije, desde el lunes vamos a trabajar vinculando equipos, no el lunes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31126001529062064, "is_candidate": true}, {"start": 1800.989, "end": 1802.009, "text": "Desde el lunes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.677942070218268, "is_candidate": false}, {"start": 1802.009, "end": 1809.011, "text": "Aclaremos porque si no pareciera que el lunes a tal hora... No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34508417988150586, "is_candidate": true}, {"start": 1809.011, "end": 1813.392, "text": "Desde el lunes vamos a trabajar articulando equipos de todos los sectores de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.388194315119485, "is_candidate": true}, {"start": 1815.629, "end": 1826.871, "text": " Con Juan Manuel habl\u00e9 anoche, \u00e9l me cont\u00f3 c\u00f3mo se hab\u00eda noticiado, con Miguel no habl\u00e9, lo vi, pero seguramente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2745475731618814, "is_candidate": true}, {"start": 1828.741, "end": 1845.502, "text": " en alg\u00fan momento todos los que somos parte de Alternativa Federal reafirmando nuestra vocaci\u00f3n de construir un nuevo gobierno, reafirmando nuestro rol opositor, nos vamos a sentar a la mesa para ver cu\u00e1les son las soluciones para los argentinos que podemos poner en marcha hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33378735289888406, "is_candidate": true}, {"start": 1848.878, "end": 1852.98, "text": " Sergio aqu\u00ed, Xavier Ibarreche, \u00c1mbito Financiero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0108706445721212, "is_candidate": false}, {"start": 1852.98, "end": 1861.504, "text": "Uno de los puntos del acuerdo, del dec\u00e1logo del gobierno, se refiere al compromiso de respetar las obligaciones contra ellas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9637677601101383, "is_candidate": false}, {"start": 1863.121, "end": 1869.504, "text": " Considerando este rechazo que usted est\u00e1 exponiendo, \u00bfcree que puede ser interpretado como una negativa a ese punto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9698153357183203, "is_candidate": false}, {"start": 1869.504, "end": 1888.533, "text": "No, a ver, en primer lugar, cualquier actor de los mercados a nivel mundial, y hemos atendido en los \u00faltimos 60 d\u00edas a m\u00e1s de 40 o 50 fondos de inversi\u00f3n, saben que con nuestro gobierno el 11 de diciembre, Argentina va a ser absolutamente previsible en materia de mercados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35206767524251525, "is_candidate": true}, {"start": 1889.273, "end": 1913.668, "text": " El Fondo Monetario Internacional sabe claramente desde el primer d\u00eda que nos vimos cara a cara que nuestra decisi\u00f3n es rediscutir el acuerdo porque es un acuerdo perjudicial para la Argentina, entre otras cosas porque la falta de pol\u00edtica monetaria de la Argentina, la tasa de inter\u00e9s que hoy sufren los comerciantes y los trabajadores en su tarjeta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2953689079406632, "is_candidate": true}, {"start": 1914.944, "end": 1924.388, "text": " los trabajadores en su cuenta corriente es producto de la falta de pol\u00edtica monetaria o de la cesi\u00f3n de la pol\u00edtica monetaria en el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3199634829069029, "is_candidate": true}, {"start": 1924.388, "end": 1938.033, "text": "Entonces queremos honestamente, sinceramente, discutir con el fondo monetario un acuerdo en el que la Argentina pueda pagar con el producido de su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35138963553951863, "is_candidate": true}, {"start": 1938.033, "end": 1943.535, "text": "Porque voy a reiterar una frase, por m\u00e1s que algunos me la critiquen,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33752758036034647, "is_candidate": true}, {"start": 1944.503, "end": 1947.225, "text": " Los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6221966126496516, "is_candidate": false}, {"start": 1947.225, "end": 1955.69, "text": "Argentina necesita ponerse en marcha en el marco de la generaci\u00f3n de d\u00f3lares genuinos a partir de vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3798799434470208, "is_candidate": true}, {"start": 1955.69, "end": 1963.396, "text": "Y tenemos que animarnos a transformar cada embajada en una oficina comercial de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38978193913434867, "is_candidate": true}, {"start": 1964.568, "end": 1981.554, "text": " en una oficina a la que le midamos cu\u00e1nto producto argentino venden el resto de los pa\u00edses y que los embajadores que sean eficientes y generen buenos negocios tengan premio y que los embajadores que no sean eficientes pierdan el destino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3175785929963355, "is_candidate": true}, {"start": 1981.554, "end": 1982.214, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9342380901826601, "is_candidate": false}, {"start": 1983.677, "end": 1987.298, "text": " Hola, Sergio Massa, Rom\u00e1n Reynoso de Mundo Norte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8142746685558022, "is_candidate": false}, {"start": 1987.298, "end": 2002.083, "text": "Quer\u00eda hacerle la pregunta porque hoy la sociedad argentina est\u00e1 dividida en tercios, un tercio al que no le importan los hechos de corrupci\u00f3n del gobierno anterior, otro que no le importa el fracaso econ\u00f3mico de este gobierno, mantienen la grieta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8803461956758777, "is_candidate": false}, {"start": 2002.083, "end": 2008.386, "text": "\u00bfC\u00f3mo cree usted que va a poder captar votos ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8381078888193598, "is_candidate": false}, {"start": 2008.386, "end": 2008.546, "text": "Mire,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.935579631457204, "is_candidate": false}, {"start": 2010.725, "end": 2016.691, "text": " Yo creo que la gran mayor\u00eda de los argentinos quiere un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33552514858355953, "is_candidate": true}, {"start": 2016.691, "end": 2021.036, "text": "8 de cada 10 argentinos sienten que el gobierno fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5110147803430543, "is_candidate": false}, {"start": 2021.036, "end": 2031.907, "text": "Y tenemos la responsabilidad de devolverle la esperanza a esos argentinos que hoy se sienten desesperanzados, desanimados, sin ganas de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38684926047811474, "is_candidate": true}, {"start": 2034.079, "end": 2049.727, "text": " de seguir b\u00e1sicamente porque ven que el Estado y el gobierno lo \u00fanico que hacen es ponerle obst\u00e1culos con la presi\u00f3n de los impuestos, con la falta de cr\u00e9dito, con la falta de una planificaci\u00f3n para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26906608821097955, "is_candidate": true}, {"start": 2049.727, "end": 2060.612, "text": "Nuestra responsabilidad es decirle a los argentinos que se queden tranquilos, que sabemos c\u00f3mo sacar a la Argentina de esta crisis, que vamos a poner a la Argentina de pie", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3811757840193417, "is_candidate": true}, {"start": 2061.971, "end": 2075.28, "text": " y la vamos a poner a caminar en el rumbo de la producci\u00f3n, del trabajo y de la educaci\u00f3n como valor central de las pol\u00edticas p\u00fablicas, que le vamos a devolver la seguridad porque sabemos c\u00f3mo hacerlo, porque lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35232956240440283, "is_candidate": true}, {"start": 2075.28, "end": 2082.245, "text": "Y sobre todas las cosas que vamos a construir un gran acuerdo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3833197928356118, "is_candidate": true}, {"start": 2082.245, "end": 2087.448, "text": "Mire, los compromisos tienen que ver con que la Argentina recorra los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44010494643282183, "is_candidate": true}, {"start": 2089.352, "end": 2094.036, "text": " Un sendero de crecimiento, de desarrollo, de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33569787343089075, "is_candidate": true}, {"start": 2094.036, "end": 2106.007, "text": "Un sendero donde la idea de la prosperidad inclusiva, la idea de progresar en la Argentina, sean una verdad, gobierne quien gobierne.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33355618381538465, "is_candidate": true}, {"start": 2106.007, "end": 2110.811, "text": "Y para eso la educaci\u00f3n, la ciencia y la tecnolog\u00eda son fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33993525785287015, "is_candidate": true}, {"start": 2110.811, "end": 2111.372, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7971982588479087, "is_candidate": false}], "Index": 1317, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "D32CEwjWm2s", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=D32CEwjWm2s", "title": "Defender a la Gente Conferencia de Prensa Sergio Massa", "duration": 6594.0, "view_count": 1539.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}