{"segments": [{"start": 0.388, "end": 3.991, "text": " Hay una cosa de antemano que quiero poner blanco sobre negro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3419610611639685, "is_candidate": true}, {"start": 3.991, "end": 9.575, "text": "Y me gustar\u00eda hacerlo con una pregunta, como si vos fueras el entrevistado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41665495679865616, "is_candidate": true}, {"start": 9.575, "end": 11.317, "text": "\u00bfVos crees que la justicia funciona bien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45887316351382534, "is_candidate": true}, {"start": 11.317, "end": 13.038, "text": "No, yo creo que funciona horrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0397051663598251, "is_candidate": false}, {"start": 13.038, "end": 16.301, "text": "Y tambi\u00e9n creo que no es ni la manera ni el momento de reformarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0179303582835582, "is_candidate": false}, {"start": 16.301, "end": 21.865, "text": "Yo lo que creo es que cuando uno cree que algo funciona mal, siempre es el momento de abordarlo y tratar de cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3214585410061611, "is_candidate": true}, {"start": 22.566, "end": 32.08, "text": " En todo caso, lo que tenemos es que entender que es parte de la agenda de temas que tenemos que resolver, que tenemos temas urgentes e importantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2826791570405873, "is_candidate": true}, {"start": 32.08, "end": 36.627, "text": "Este es un tema importante, 8 de cada 10 argentinos est\u00e1n enojados \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.398395398749505, "is_candidate": true}, {"start": 38.479, "end": 51.784, "text": " porque tardan cinco a\u00f1os en adoptar, porque un concurso tarda ocho a\u00f1os, porque un desalojo, porque un desalojo, f\u00edjate que vos mismo reci\u00e9n me dec\u00edas, los jueces... Vos ten\u00e9s todas las razones, estamos todos enojados con c\u00f3mo funciona la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4188849400735495, "is_candidate": true}, {"start": 51.784, "end": 54.805, "text": "Bien, \u00bfpodemos hacer que participen todos en el debate?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3074441212390965, "is_candidate": true}, {"start": 54.805, "end": 59.046, "text": "Claro, vamos a hacerlo y vamos a aceptar propuestas opositoras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43138862705298453, "is_candidate": true}, {"start": 59.046, "end": 61.127, "text": "\u00bfTu relaci\u00f3n con el presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7334011295070322, "is_candidate": false}, {"start": 61.127, "end": 62.207, "text": "Es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5694117443279231, "is_candidate": false}, {"start": 62.207, "end": 63.768, "text": "\u00bfY con la vicepresidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0006442976339918, "is_candidate": false}, {"start": 63.768, "end": 64.208, "text": "Es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745121640593767, "is_candidate": false}, {"start": 65.798, "end": 72.446, "text": " Yo creo en la unidad en la diversidad y cuando tengo una diferencia voy y la planteo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.449763865532828, "is_candidate": true}, {"start": 72.446, "end": 80.397, "text": "Yo creo que tu modelo de pa\u00eds es distinto al modelo de Cristina Fern\u00e1ndez que cree en quedarse con una empresa como Vicent\u00edn, es distinto al modelo de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0223361737191297, "is_candidate": false}, {"start": 81.717, "end": 88.181, "text": " Yo entiendo las coaliciones, pero hay modelos muy diferentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8423645155914653, "is_candidate": false}, {"start": 88.181, "end": 90.323, "text": "A ver, lo que creo no quiere decir que sea cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.069442015241815, "is_candidate": false}, {"start": 90.323, "end": 105.453, "text": "No, yo creo que en todo caso lo que tenemos es la posibilidad y la capacidad de sentarnos a una mesa e ir discutiendo tema por tema en aquellos temas en los que... Inclusive, como en Vicent\u00edn, cuando vivimos la doctrina del si pasa, pasa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22591926930983985, "is_candidate": true}, {"start": 106.715, "end": 112.879, "text": " digamos, gran parte de la sociedad con Macri era absolutamente benevolente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30118895239288945, "is_candidate": true}, {"start": 112.879, "end": 120.885, "text": "Alberto plante\u00f3, a pedido de empresarios de Vicent\u00edn y de dirigentes pol\u00edticos, una idea para resolver lo de Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25931763288049403, "is_candidate": true}, {"start": 120.885, "end": 131.872, "text": "Despu\u00e9s, cuando se dio cuenta que todos los que le hab\u00edan ido a pedir la idea se corr\u00edan, dijo, ah, bueno, ning\u00fan problema, volvamos para atr\u00e1s, resu\u00e9lvanlo ustedes en el juzgado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20381452995766536, "is_candidate": true}, {"start": 131.872, "end": 135.215, "text": "Conclusi\u00f3n, productores sin cobrar, trabajadores sin cobrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3256671616076493, "is_candidate": true}, {"start": 139.937, "end": 145.424, "text": " Bueno, muchas gracias por la visita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8705754161333386, "is_candidate": false}, {"start": 145.424, "end": 148.288, "text": "\u00bfHacia d\u00f3nde vamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8626394332686589, "is_candidate": false}, {"start": 148.288, "end": 154.016, "text": "Vamos hacia un pa\u00eds que tiene que levantarse en un mundo s\u00faper complejo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34187426898053164, "is_candidate": true}, {"start": 154.016, "end": 155.498, "text": "Yo reci\u00e9n los escuchaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4127514574705441, "is_candidate": true}, {"start": 157.028, "end": 160.55, "text": " Y escuchaba el tema de la agenda macro y la agenda micro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46225676842266517, "is_candidate": true}, {"start": 160.55, "end": 163.032, "text": "Para ponerlo en t\u00e9rminos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.538242959311803, "is_candidate": false}, {"start": 163.032, "end": 169.475, "text": "Y si vos mir\u00e1s, el lunes y martes del gobierno, el lunes ten\u00e9s agenda macro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.316942634101845, "is_candidate": true}, {"start": 169.475, "end": 178.72, "text": "Anuncio de canje de deuda, largamente aceptado, a un valor que no era el que todos dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44630076567247856, "is_candidate": true}, {"start": 178.72, "end": 180.201, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s que dec\u00edan en las partes 54-90?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5457379800839738, "is_candidate": false}, {"start": 180.201, "end": 181.162, "text": "Creo que es un \u00e9xito enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6875167365758843, "is_candidate": false}, {"start": 181.162, "end": 181.822, "text": "48 de valor presente neto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653404688701811, "is_candidate": false}, {"start": 185.448, "end": 195.093, "text": " con la tasa de descuento del viernes 11.50, m\u00e1s del 90% de aceptaci\u00f3n, con lo cual la quita, la nueva curva de intereses es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.351580351284313, "is_candidate": true}, {"start": 195.093, "end": 196.493, "text": "Eso en la macro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7180526302781876, "is_candidate": false}, {"start": 196.493, "end": 200.455, "text": "En la macro, el tema energ\u00eda unificado en el Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4821424045524618, "is_candidate": true}, {"start": 200.455, "end": 204.117, "text": "En la macro, el tema Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5021649296419495, "is_candidate": false}, {"start": 204.117, "end": 210.18, "text": "En la macro, la pol\u00edtica de empezar a recuperar instrumentos de cr\u00e9dito en pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3390267165834321, "is_candidate": true}, {"start": 210.18, "end": 211.821, "text": "En la micro, el martes, 470.000", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4709229873503089, "is_candidate": true}, {"start": 215.082, "end": 235.625, "text": " Lo escuchaba cuando estaba llegando ac\u00e1 al Canal Antonio, empresarios teatrales, artistas, trabajadores gastron\u00f3micos, due\u00f1os de hoteles, de emprendimientos tur\u00edsticos, operadores tur\u00edsticos, gu\u00edas tur\u00edsticos, 470.000 personas que son actores econ\u00f3micos centrales de la econom\u00eda argentina que necesitan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2987213693027424, "is_candidate": true}, {"start": 236.46, "end": 244.642, "text": " que haya ley y que esa ley les d\u00e9 herramientas porque son tal vez los que m\u00e1s les va a costar en la salida de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2864789104284109, "is_candidate": true}, {"start": 244.642, "end": 245.842, "text": "No solo les cuesta hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5423967072144431, "is_candidate": false}, {"start": 245.842, "end": 247.402, "text": "\u00bfVa a ser presencial finalmente o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7837852347118621, "is_candidate": false}, {"start": 247.402, "end": 249.143, "text": "Porque el radicalismo dijo que iba a venir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9767031349478279, "is_candidate": false}, {"start": 249.143, "end": 260.065, "text": "Bueno, el radicalismo y el pro van a ir al recinto y el resto de los bloques decidieron trabajar de manera remota, digamos para evitar situaciones de contagio, para cumplir con el distanciamiento social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19515143824649317, "is_candidate": true}, {"start": 261.482, "end": 270.686, "text": " La verdad es que cuando vos analiz\u00e1s desde enero hasta ac\u00e1 el funcionamiento de la C\u00e1mara, tuvimos m\u00e1s sesiones... No, no me lo comparezco al a\u00f1o pasado, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37832677092697153, "is_candidate": true}, {"start": 270.686, "end": 272.327, "text": "El a\u00f1o pasado fue una cosa espantosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8899247824928505, "is_candidate": false}, {"start": 272.327, "end": 273.968, "text": "Bueno, te lo pongo en otro n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5223448591689543, "is_candidate": false}, {"start": 273.968, "end": 281.411, "text": "Tuvimos m\u00e1s ministros y secretarios de Estado en estos seis meses que en toda la era Macri, rindiendo cuentas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30023764203649506, "is_candidate": true}, {"start": 281.411, "end": 289.355, "text": "Volviendo a la pregunta inicial, que yo se lo dec\u00eda incluso a Todesca el viernes a la ma\u00f1ana,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9487936309826277, "is_candidate": false}, {"start": 290.533, "end": 298.688, "text": " Yo lo que percibo es que hay una sensaci\u00f3n, primero, de des\u00e1nimo muy grande y, despu\u00e9s, no se ve d\u00f3nde est\u00e1 el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8899528537120649, "is_candidate": false}, {"start": 300.125, "end": 308.61, "text": " Claro, la pandemia primero funciona a nivel mundial como un par\u00e9ntesis en nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3064991828645208, "is_candidate": true}, {"start": 308.61, "end": 323.719, "text": "Cuando vos dentro de 10 a\u00f1os miremos la estad\u00edstica mundial en tema cumplimiento de metas fiscales, valor de los activos, cualquier cosa que miremos dentro de 10 a\u00f1os va a tener el asterisco 2020 y va a decir a\u00f1o COVID, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2436790660294762, "is_candidate": true}, {"start": 324.799, "end": 348.55, "text": " Entonces funciona como un par\u00e9ntesis, en ese par\u00e9ntesis vos ten\u00e9s como gobierno una responsabilidad, darle balsas a los distintos sectores de la sociedad, 2.700.000 salarios pagando ATP, refuerzo jubilatorio, refuerzo en la tarjeta alimentaria, vos pens\u00e1 que hoy hay 11 veces los recursos que se destinaban el a\u00f1o pasado en asistencia alimentaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2793670760602097, "is_candidate": true}, {"start": 348.918, "end": 350.299, "text": " Ahora, eso es una balsa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5515583086131588, "is_candidate": false}, {"start": 350.299, "end": 351.88, "text": "Por eso no hay duda de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8285126386712783, "is_candidate": false}, {"start": 351.88, "end": 369.793, "text": "Pero vos sab\u00e9s que, a pesar de que no hay duda, Antonio, yo a veces tengo la sensaci\u00f3n de que el gobierno no supo contar que con el 10% del personal, porque la mayor\u00eda de los trabajadores del Estado est\u00e1n trabajando de manera remota, en la Argentina hay m\u00e1s de 2 millones de trabajadores trabajando de manera remota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2615154824979904, "is_candidate": true}, {"start": 371.412, "end": 376.113, "text": " Con la mayor\u00eda de los trabajadores del Estado trabajando de manera remota, con servicios m\u00ednimos y todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34029279569098747, "is_candidate": true}, {"start": 376.113, "end": 380.314, "text": "Con lo cual podr\u00eda bajar un enorme gasto de infraestructura y de mobiliario en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8928128732236718, "is_candidate": false}, {"start": 380.314, "end": 385.136, "text": "Yo creo que parte del cambio que nos deja la pandemia es precisamente ese.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30443009629355344, "is_candidate": true}, {"start": 385.136, "end": 389.457, "text": "Por eso defiendo tanto... No con la ley del teletrabajo, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7450262055787564, "is_candidate": false}, {"start": 389.877, "end": 393.342, "text": " No, yo creo que m\u00e1s all\u00e1 del instrumento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32731659226389553, "is_candidate": true}, {"start": 393.342, "end": 406.941, "text": "Digo, est\u00e1 claro que la velocidad, por ejemplo, para dictaminar las comisiones en el Congreso, la velocidad para prestar servicios... Lo que vos llam\u00e1s balsa, es decir, la asistencia del Estado, est\u00e1 claro, y adem\u00e1s no hab\u00eda otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4513209312088293, "is_candidate": true}, {"start": 408.682, "end": 414.166, "text": " 2,5 millones de millones de pesos, 2,5 billones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.295792288922647, "is_candidate": true}, {"start": 414.166, "end": 419.13, "text": "Pero eso est\u00e1 claro, pero en alg\u00fan momento el pa\u00eds tiene que empezar a funcionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8633896890585365, "is_candidate": false}, {"start": 419.13, "end": 428.476, "text": "Exactamente, y vos ten\u00e9s un paquete de leyes, algunas son leyes, otras son decretos, otras son medidas, que tienen como 3 objetivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26452189561249184, "is_candidate": true}, {"start": 429.677, "end": 432.059, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo crece el producto de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35176329943314844, "is_candidate": true}, {"start": 432.059, "end": 440.006, "text": "Cuando vos sosten\u00e9s o mejor\u00e1s lo que se llama mercado interno, consumo, 70% del PBI de la Argentina est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24867450209885877, "is_candidate": true}, {"start": 440.006, "end": 443.869, "text": "Cuando vos hac\u00e9s crecer exportaciones y cuando hac\u00e9s crecer inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35663269811290843, "is_candidate": true}, {"start": 443.869, "end": 450.595, "text": "Ten\u00e9s 17 puntos en exportaciones, 13 puntos en inversi\u00f3n, 70 puntos en mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3130435412042609, "is_candidate": true}, {"start": 450.595, "end": 453.017, "text": "No es la ecuaci\u00f3n ideal y la ten\u00e9s que mejorar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4007454879568586, "is_candidate": true}, {"start": 453.978, "end": 456.481, "text": " \u00bfQu\u00e9 hay para mercado interno para adelante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3921846936393457, "is_candidate": true}, {"start": 456.481, "end": 459.304, "text": "\u00bfHay un esfuerzo grande que va a hacer el Estado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32948371260749654, "is_candidate": true}, {"start": 459.304, "end": 460.485, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay para una PyME?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8242752219629542, "is_candidate": false}, {"start": 460.978, "end": 465.081, "text": " Bueno, por eso, hay un esfuerzo grande que va a hacer el Estado en dos sentidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32690539515029104, "is_candidate": true}, {"start": 465.081, "end": 466.442, "text": "Para la PYME, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4249292260623174, "is_candidate": true}, {"start": 466.442, "end": 471.005, "text": "Uno en el cr\u00e9dito, con tasa asegurada para mejorar la capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28892425148337075, "is_candidate": true}, {"start": 471.005, "end": 472.926, "text": "Otro en la simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3535939513431662, "is_candidate": true}, {"start": 472.926, "end": 482.573, "text": "Porque el otro gran problema de la Argentina es que las PYMES tienen 4 o 5 empleados y tienen que tener un contador abocado a pagar 160 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2896359573079308, "is_candidate": true}, {"start": 482.573, "end": 486.155, "text": "Y que pagan el 50 y pico por ciento carga tributaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9718193738202302, "is_candidate": false}, {"start": 486.698, "end": 494.836, "text": " Claro, y con un agravante que muchas veces es producto del propio desorden que los hace poco competitivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25754709696898437, "is_candidate": true}, {"start": 495.816, "end": 510.7, "text": " El segundo gran desaf\u00edo tiene que ver con lo log\u00edstico, porque el otro gran costo en la econom\u00eda argentina es la log\u00edstica, y en ese sentido, ve\u00eda reci\u00e9n las im\u00e1genes de Hidrov\u00eda, agencia federal, escuch\u00e9 por ah\u00ed que dec\u00edan que era la estatizaci\u00f3n de la Hidrov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2552824790854904, "is_candidate": true}, {"start": 510.7, "end": 523.983, "text": "No, de ninguna manera es una agencia de controles asociada al Estado, que lo que va a hacer es controlar que esos millones de d\u00f3lares que pagan los productores agropecuarios de la Argentina, en dragado, se hagan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30328889365359657, "is_candidate": true}, {"start": 523.983, "end": 524.683, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5354638625932666, "is_candidate": false}, {"start": 525.917, "end": 527.798, "text": " \u00bfQui\u00e9n draga y qui\u00e9n no draga?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5019730491791903, "is_candidate": false}, {"start": 527.798, "end": 531.901, "text": "Si el mismo que draga es el que presenta el certificado de control.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4585992064841824, "is_candidate": true}, {"start": 531.901, "end": 532.381, "text": "Es muy loco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.598581591389813, "is_candidate": false}, {"start": 532.381, "end": 544.128, "text": "Entonces, las provincias, por la entrada de los puertos, Barranquera, Senchaco, Formosa, la importancia que tiene para corrientes, el tema portuario, por el tema de la madera, por el tema de la biomasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3685760379348736, "is_candidate": true}, {"start": 544.328, "end": 546.389, "text": " \u00bfQu\u00e9 son las 60 medidas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7918999159017055, "is_candidate": false}, {"start": 546.389, "end": 564.234, "text": "Algunas seguramente... Un conjunto de medidas que van desde la mejora en el sistema de cr\u00e9dito, ahora 12, ahora 24, ahora 36, otras que tienen que ver con cr\u00e9dito a tasas subsidiarias del Banco Vice para las pymes, otras que tienen que ver con simplificaci\u00f3n tributaria para las pymes, otras que tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27284179379454665, "is_candidate": true}, {"start": 564.854, "end": 572.478, "text": " con el programa de reactivaci\u00f3n de la inversi\u00f3n en energ\u00eda en la Argentina, uno de los grandes actores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3009612215245878, "is_candidate": true}, {"start": 572.478, "end": 584.043, "text": "Hoy le\u00ed una nota del Vasco de Mendiguren en la nueva provincia de Bah\u00eda Blanca, una gran definici\u00f3n, dec\u00eda Argentina tiene dos grandes proyectos por delante, Vaca Muerta y Vaca Viva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.310990737549253, "is_candidate": true}, {"start": 584.043, "end": 585.824, "text": "Vaca Muerta por la exportaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5133662119761843, "is_candidate": false}, {"start": 586.904, "end": 592.246, "text": " de hidrocarburos y vaca viva es el campo y el valor agregado que le podemos agregar al campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38465969697951363, "is_candidate": true}, {"start": 592.246, "end": 610.653, "text": "O sea, reci\u00e9n cuando ve\u00edamos el lanzamiento del sat\u00e9lite, lo que est\u00e1bamos viendo es un instrumento que le va a servir a los productores agropecuarios para, digamos, tener la certeza de cu\u00e1nta agua necesitan, c\u00f3mo est\u00e1 la prote\u00edna de sus siembras, todas herramientas que mejoran la competitividad del sector.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2608231521622576, "is_candidate": true}, {"start": 610.653, "end": 614.335, "text": "Ahora, para eso estamos trabajando con 41 entidades", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2914693916126755, "is_candidate": true}, {"start": 615.36, "end": 621.095, "text": " del Consejo Agroindustrial en cinco leyes que b\u00e1sicamente lo que hacen es premiar e incentivar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27004437036738316, "is_candidate": true}, {"start": 621.915, "end": 624.196, "text": " digamos, la exportaci\u00f3n de prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4717924937704103, "is_candidate": true}, {"start": 624.196, "end": 630.96, "text": "Nosotros hoy exportamos prote\u00edna para animales y tenemos que empezar a exportar prote\u00edna para humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32343193378487123, "is_candidate": true}, {"start": 630.96, "end": 644.628, "text": "Tenemos que acrecentar ah\u00ed el valor porque alguna vez te dec\u00eda que exportar una tonelada de trigo es exportar un empleo y 200 d\u00f3lares y exportar una tonelada de fideos es exportar 11 empleos y 1100 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.315005024419149, "is_candidate": true}, {"start": 644.628, "end": 647.87, "text": "Entonces inexorablemente que hacia ah\u00ed tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3110556058840478, "is_candidate": true}, {"start": 647.87, "end": 650.532, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7956910217182462, "is_candidate": false}, {"start": 652.116, "end": 668.43, "text": " la persona que el mes que viene est\u00e1 igual que ahora, es decir, que no le alcanza el dinero, que el IFE obviamente 10.000 pesos no es una soluci\u00f3n ni mucho menos, que tiene el negocio cerrado o que lo abri\u00f3, par\u00e1, lo abri\u00f3 y tampoco vende, porque tambi\u00e9n pasa esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911975828753084, "is_candidate": false}, {"start": 668.43, "end": 669.911, "text": "Bueno, depende del rubro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3858880961647674, "is_candidate": true}, {"start": 669.911, "end": 672.794, "text": "Te dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 es tan importante la sesi\u00f3n del martes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3731401484381318, "is_candidate": true}, {"start": 673.795, "end": 674.617, "text": " Gastronom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5126096261766064, "is_candidate": false}, {"start": 674.617, "end": 676.54, "text": "S\u00ed, y turismo, eso estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9068782547293973, "is_candidate": false}, {"start": 676.54, "end": 680.647, "text": "No, no es solo turismo, es turismo, es operadores, es toda la econom\u00eda, 470.000 empleos en juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4020712307423362, "is_candidate": true}, {"start": 682.962, "end": 687.025, "text": " que no merecen adem\u00e1s la discusi\u00f3n de si es presencial, si es virtual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37590831213391995, "is_candidate": true}, {"start": 687.025, "end": 694.511, "text": "Digamos, la gente a los diputados les paga el sueldo para que vayan y voten las leyes, no para discutir protocolos o reglamentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3238189536177034, "is_candidate": true}, {"start": 694.511, "end": 703.717, "text": "Y la verdad es que en ese sentido te dir\u00eda que en cada una de las actividades vamos a ir encarando, y por eso se habla de 60 medidas, porque en realidad son distintos sectores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26362227466701105, "is_candidate": true}, {"start": 703.717, "end": 705.318, "text": "La construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49210728779167456, "is_candidate": true}, {"start": 705.318, "end": 709.682, "text": "La construcci\u00f3n, digamos, estamos trabajando gremio, c\u00e1mara, gobierno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2829780948885642, "is_candidate": true}, {"start": 710.535, "end": 718.39, "text": " en un programa que nos permita reactivar muy fuerte no s\u00f3lo la construcci\u00f3n por la inversi\u00f3n p\u00fablica, que para el a\u00f1o que viene va a ser muy alta, la construcci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33318187996124426, "is_candidate": true}, {"start": 719.137, "end": 724.199, "text": " Vos y yo sabemos que genera mucho empleo porque se mueve la madera, se mueve el hierro, se mueve el vidrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46130301968507126, "is_candidate": true}, {"start": 724.199, "end": 727.161, "text": "Ten\u00e9s hoy valor d\u00f3lar, un valor bajo de control.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9663854619002665, "is_candidate": false}, {"start": 727.161, "end": 729.041, "text": "Un valor relativamente razonable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5652487802284996, "is_candidate": false}, {"start": 729.041, "end": 730.842, "text": "Que ha tenido alg\u00fan ahorro posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9397923369332675, "is_candidate": false}, {"start": 730.842, "end": 741.687, "text": "Pero adem\u00e1s si yo te pongo incentivos de acuerdo a la zona en la que constru\u00eds, incentivos de acuerdo a la cantidad de empleos que me gener\u00e1s en materia impositiva, lo que hago es multiplicar a\u00fan m\u00e1s el deseo de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.280925737950801, "is_candidate": true}, {"start": 742.108, "end": 746.617, "text": " Tengo dos preguntas de dos temas que no son econ\u00f3micos, son definiciones que se escucharon.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8763073609149816, "is_candidate": false}, {"start": 746.617, "end": 750.947, "text": "La primera de ellas de la ministra Federic sobre lo que pasa en el sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9943941158811492, "is_candidate": false}, {"start": 754.424, "end": 759.367, "text": " Honestamente vi ah\u00ed en un portal la pol\u00e9mica, vi la carta de Beretilnec.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42753952708586773, "is_candidate": true}, {"start": 759.367, "end": 764.41, "text": "Denunciando fundamentalmente a la gente que sali\u00f3 a protestar por las tomas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8808057072639854, "is_candidate": false}, {"start": 764.41, "end": 770.074, "text": "Yo lo primero que creo es que el Estado tiene que hacer cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37972323440428246, "is_candidate": true}, {"start": 770.074, "end": 772.876, "text": "Y si hay gente tomando tierras, tiene que desalojar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38246882300856355, "is_candidate": true}, {"start": 772.876, "end": 773.577, "text": "\u00bfLe pod\u00e9s avisar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0812279636912419, "is_candidate": false}, {"start": 774.747, "end": 778.668, "text": " No solamente en R\u00edo Negro, sino tambi\u00e9n en los ferrocarriles de Victoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30884216359625294, "is_candidate": true}, {"start": 778.668, "end": 784.429, "text": "Sab\u00e9s que tuvimos el tren parado, el tren Mitre, porque estaban a la espera de una orden de desalojo de un juez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37368174807779087, "is_candidate": true}, {"start": 784.429, "end": 786.87, "text": "Y cantidad de tomas que hay en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9601905915115511, "is_candidate": false}, {"start": 786.87, "end": 799.133, "text": "Hoy habl\u00e9 con el Intendente Gray, que hab\u00edan tenido una toma, hicieron el desalojo, estamos esperando resolver el tema de Guernica, lo habl\u00e9 con el Gobernador Kicillof, de Presidente Per\u00f3n, lo habl\u00e9 con el Intendente Blanca Cantero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.337522132741672, "is_candidate": true}, {"start": 801.122, "end": 821.173, "text": " Es muy probable que inclusive evaluemos la posibilidad de que a aquel que realice una toma de tierras, se le caigan todos los beneficios que le da el Estado, Asignaci\u00f3n Universal, IFE, porque si no, digamos, es hago lo que quiero y encima el Estado... M\u00e1s all\u00e1 de todo deber\u00eda terminar preso, es un delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3130353381534926, "is_candidate": true}, {"start": 821.173, "end": 823.955, "text": "Por eso, tenemos la ley y tenemos que hacerla cumplir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38845668628347774, "is_candidate": true}, {"start": 823.955, "end": 825.796, "text": "Pero le avisan a la Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9555845508036995, "is_candidate": false}, {"start": 825.796, "end": 827.877, "text": "Seguramente ma\u00f1ana voy a hablarlo con ella.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42871738795855663, "is_candidate": true}, {"start": 828.727, "end": 832.313, "text": " Lo otro, te pregunto, \u00bfte toca a la C\u00e1mara de Diputados ahora una reforma judicial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9570218240022361, "is_candidate": false}, {"start": 832.313, "end": 838.804, "text": "A mi criterio lo dije 20 veces completamente fuera de lugar y fuera de momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928209355434497, "is_candidate": false}, {"start": 838.804, "end": 839.505, "text": "Bueno, a ver, es...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6108491395341108, "is_candidate": false}, {"start": 840.087, "end": 860.349, "text": " Un tema m\u00e1s en la agenda de la C\u00e1mara, esta C\u00e1mara que viene tratando tema deuda, viene el tema presupuesto, viene el tema reforma tributaria, vienen los temas que te cont\u00e9 de promoci\u00f3n del sector agroindustrial, de promoci\u00f3n del sector de la construcci\u00f3n, y en ese sentido hay una cosa de antemano que quiero poner blanco sobre negro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2417452499224506, "is_candidate": true}, {"start": 861.01, "end": 866.577, "text": " Y me gustar\u00eda hacerlo con una pregunta, como si vos fueras el entrevistado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.418380784515165, "is_candidate": true}, {"start": 866.577, "end": 868.319, "text": "\u00bfVos crees que la justicia funciona bien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4712765619647714, "is_candidate": true}, {"start": 868.319, "end": 870.041, "text": "No, yo creo que funciona horrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0460927372010356, "is_candidate": false}, {"start": 870.041, "end": 873.105, "text": "Y tambi\u00e9n creo que no es ni la manera ni el momento de reformar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0144443956178335, "is_candidate": false}, {"start": 873.105, "end": 878.872, "text": "Bueno, yo lo que creo es que cuando uno cree que algo funciona mal, siempre es el momento de abordarlo y tratar de cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3233327028523001, "is_candidate": true}, {"start": 879.572, "end": 889.079, "text": " En todo caso, lo que tenemos es que entender que es parte de la agenda de temas que tenemos que resolver, que tenemos temas urgentes e importantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28868692598912293, "is_candidate": true}, {"start": 889.079, "end": 893.623, "text": "Este es un tema importante, ocho de cada diez argentinos est\u00e1n enojados \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3942040730985852, "is_candidate": true}, {"start": 895.476, "end": 908.762, "text": " porque tardan 5 a\u00f1os en adoptar, porque un concurso tarda 8 a\u00f1os, porque un desalojo, porque un desalojo, f\u00edjate que vos mismo reci\u00e9n me dec\u00edas, los jueces... Vos ten\u00e9s todas las razones, estamos todos enojados con c\u00f3mo funciona la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4265945462183096, "is_candidate": true}, {"start": 908.762, "end": 922.947, "text": "Bien, entonces, ahora vos me dec\u00eds, si podemos hacer que participen todos en el debate, claro, vamos a hacerlo, y vamos a aceptar propuestas opositoras, y es uno de los temas de agenda del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32884426326709315, "is_candidate": true}, {"start": 922.947, "end": 923.888, "text": "Una reforma de un poder,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0001928449220252, "is_candidate": false}, {"start": 924.448, "end": 935.454, "text": " de gobierno, como es el Poder Judicial, primero deber\u00eda haberse hecho de consenso, deber\u00eda haber llegado un proyecto casi de consenso al Congreso y despu\u00e9s lo que no pod\u00e9s, bueno no, es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9603388963542725, "is_candidate": false}, {"start": 935.454, "end": 939.997, "text": "No, no, no, pero es dif\u00edcil cuando el Presidente no hab\u00eda llegado a presentar el proyecto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.274711741653912, "is_candidate": true}, {"start": 940.057, "end": 946.219, "text": " Pero es que el proyecto lo ten\u00eda que presentar ya habiendo consensuado y que despu\u00e9s se debata lo que falte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7563912470781422, "is_candidate": false}, {"start": 946.219, "end": 957.462, "text": "El acto de consenso es el Congreso, entonces bienvenido que venga el bloque del PRO y traiga su propuesta y la evaluemos y la incorporemos, bienvenido que venga el bloque radical y traiga su propuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26446174965756153, "is_candidate": true}, {"start": 957.862, "end": 961.904, "text": " Ten\u00e9s una medida de sanci\u00f3n en el Senado donde adem\u00e1s sacaron un dictamen faltando 10 minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9105749203083838, "is_candidate": false}, {"start": 961.904, "end": 967.666, "text": "Nosotros somos la C\u00e1mara Revisora y tienen la oportunidad de corregir, de revisar, de opinar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43751808174667794, "is_candidate": true}, {"start": 967.666, "end": 973.908, "text": "Tenemos 60 inscriptos ya para hacer su aporte, jueces, gobernadores, asociaciones de fiscales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3518794605675426, "is_candidate": true}, {"start": 975.408, "end": 987.211, "text": " No hay apuro, estamos abiertos a buscar la mayor cantidad de consensos, porque adem\u00e1s, en lo personal, vos sab\u00e9s que mi l\u00f3gica es sumar permanentemente, porque esa es mi mirada de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2649130112408835, "is_candidate": true}, {"start": 987.211, "end": 991.212, "text": "Ahora, lo que vos no pod\u00e9s hacer es decir, de esto no discuto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3807465873171082, "is_candidate": true}, {"start": 991.212, "end": 992.332, "text": "Discutamos de todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.684610221020429, "is_candidate": false}, {"start": 992.332, "end": 1004.415, "text": "\u00bfC\u00f3mo no vamos a discutir de este tema en el que 8 de cada 10 argentinos dicen, el fiscal no me despach\u00f3, el fiscal no orden\u00f3 la detenci\u00f3n, el juez mand\u00f3 al violador a la casa de la violada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3065269005853076, "is_candidate": true}, {"start": 1005.535, "end": 1007.836, "text": " Nos espantamos y nos horrorizamos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6218809576034944, "is_candidate": false}, {"start": 1007.836, "end": 1009.197, "text": "Pero igual eso no est\u00e1 en la reforma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8357378120326977, "is_candidate": false}, {"start": 1009.197, "end": 1010.758, "text": "Met\u00e1moslo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9734484349017084, "is_candidate": false}, {"start": 1010.758, "end": 1012.278, "text": "Metamos juicio por jurados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6318609271715797, "is_candidate": false}, {"start": 1012.278, "end": 1014.099, "text": "Lo que le importa al ciudadano com\u00fan no est\u00e1 en la reforma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8948905726904741, "is_candidate": false}, {"start": 1014.099, "end": 1020.882, "text": "Metamos juicio por jurados para que la gente en los hechos que conmocionan, digamos sociales, por inseguridad, por corrupci\u00f3n, pueda participar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34314057331188197, "is_candidate": true}, {"start": 1020.882, "end": 1021.722, "text": "No est\u00e1 en la reforma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7860999516125483, "is_candidate": false}, {"start": 1021.722, "end": 1022.563, "text": "Met\u00e1moslo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7097848474376725, "is_candidate": false}, {"start": 1022.563, "end": 1024.003, "text": "Para eso est\u00e1 la C\u00e1mara Revisora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4838699358887173, "is_candidate": true}, {"start": 1024.003, "end": 1024.684, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.97295915618569, "is_candidate": false}, {"start": 1024.684, "end": 1029.166, "text": "Me cont\u00e1s c\u00f3mo es tu... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1s dentro de lo que voy a decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9904301022702461, "is_candidate": false}, {"start": 1029.166, "end": 1032.107, "text": "En el Fuerza Anovador, dentro del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5528053279411285, "is_candidate": false}, {"start": 1032.107, "end": 1034.368, "text": "Tu relaci\u00f3n con el presidente... Es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6425090722866538, "is_candidate": false}, {"start": 1034.868, "end": 1036.549, "text": " \u00bfY con la vicepresidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9705833653222187, "is_candidate": false}, {"start": 1036.549, "end": 1038.031, "text": "Es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7113360806349815, "is_candidate": false}, {"start": 1038.031, "end": 1039.492, "text": "Con Maxi Muschino la s\u00e9 que es buena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1890295839335416, "is_candidate": false}, {"start": 1039.492, "end": 1040.933, "text": "Es muy buena tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.566295286203075, "is_candidate": false}, {"start": 1040.933, "end": 1042.694, "text": "Yo creo en la unidad, en la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36455612069567045, "is_candidate": true}, {"start": 1042.694, "end": 1045.457, "text": "Y cuando tengo una diferencia, voy y la planteo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3028989719225462, "is_candidate": true}, {"start": 1045.457, "end": 1057.967, "text": "Y cuando tengo una diferencia, se llame jueces que liberan presos y no me gusta, se llame, digamos, busquemos consenso alrededor de tal o cual tema, lo planteo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.249214300286136, "is_candidate": true}, {"start": 1057.967, "end": 1059.789, "text": "A veces en privado y a veces en p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3189110837791935, "is_candidate": true}, {"start": 1060.609, "end": 1071.715, "text": " Y creo que parte del m\u00e9rito de esto que planteaba reci\u00e9n Marang\u00f3n y de las coaliciones de gobierno es entender que la unidad en la diversidad es el respeto por el que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22966291220567225, "is_candidate": true}, {"start": 1071.715, "end": 1078.559, "text": "Y que si queremos una Argentina sin grieta, tenemos que aprender que en las coaliciones no debe haber grieta, puede haber diferencia si no grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26567810056364727, "is_candidate": true}, {"start": 1078.559, "end": 1082.321, "text": "Y que eso nos tiene que llevar a respetar la identidad y la idea del otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36215504473668036, "is_candidate": true}, {"start": 1082.321, "end": 1089.645, "text": "S\u00ed, lo que pasa es que muchas veces en los dirigentes no se nota esto, se nota como que van m\u00e1s a la grieta todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9740559722574852, "is_candidate": false}, {"start": 1090.107, "end": 1092.529, "text": " de los dos partidos o los dos frentes, no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.962741205467675, "is_candidate": false}, {"start": 1092.529, "end": 1104.256, "text": "Yo ah\u00ed, digamos, tengo una mirada distinta, creo que la pol\u00edtica es di\u00e1logo, creo que la pol\u00edtica es suma de ideas y suma de propuestas, pero que adem\u00e1s cuando la gente vota elige un modelo de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2876592171079321, "is_candidate": true}, {"start": 1104.256, "end": 1114.483, "text": "O sea, Argentina tiene, digamos, un gobierno que elige un camino, perd\u00f3name, que es un camino que representa, digamos, la idea de un Estado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2743383221522808, "is_candidate": true}, {"start": 1115.448, "end": 1136.96, "text": " colaborando, ayudando y promoviendo la distribuci\u00f3n del ingreso, colaborando, ayudando y promoviendo la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada, no un Estado ausente, que creen la Argentina como exportadora y generadora de d\u00f3lares genuinos y no en la Argentina endeudada o hiperendeudada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2826958194896607, "is_candidate": true}, {"start": 1136.96, "end": 1138.32, "text": "\u00bfTe digo lo que pienso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9507208730968577, "is_candidate": false}, {"start": 1138.32, "end": 1142.943, "text": "Yo creo que tu modelo de pa\u00eds es distinto al modelo de Cristina Fern\u00e1ndez, que cree en quedarse con una empresa como Vicent\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0542129861543235, "is_candidate": false}, {"start": 1143.767, "end": 1146.889, "text": " Es distinto al modelo de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0026757834088482, "is_candidate": false}, {"start": 1146.889, "end": 1153.211, "text": "Yo entiendo las coaliciones, pero hay modelos muy diferentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8388297256472999, "is_candidate": false}, {"start": 1153.211, "end": 1155.352, "text": "A ver, lo que creo, no quiere decir que sea cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0661760308199715, "is_candidate": false}, {"start": 1155.352, "end": 1168.558, "text": "No, yo creo que en todo caso lo que tenemos es la posibilidad y la capacidad de sentarnos a una mesa e ir discutiendo tema por tema en aquellos temas, inclusive como en Vicent\u00edn, en los que nos equivocamos y retrocedemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24432719723873464, "is_candidate": true}, {"start": 1168.558, "end": 1169.379, "text": "Ahora vos f\u00edjate,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4885171480501034, "is_candidate": true}, {"start": 1170.683, "end": 1182.13, "text": " Cuando vivimos la doctrina del si pasa pasa, gran parte de la sociedad con Macri era absolutamente benevolente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26611309394463567, "is_candidate": true}, {"start": 1182.13, "end": 1190.836, "text": "Alberto plante\u00f3 a pedido de empresarios de Vicent\u00edn y de dirigentes pol\u00edticos una idea para resolver lo de Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24720181717699818, "is_candidate": true}, {"start": 1190.836, "end": 1194.218, "text": "Despu\u00e9s cuando se dio cuenta que todos los que le hab\u00edan ido a pedir la idea", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26019088578815674, "is_candidate": true}, {"start": 1196.282, "end": 1197.824, "text": " Se corr\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5294640885690789, "is_candidate": false}, {"start": 1197.824, "end": 1203.373, "text": "Dijo, ah bueno, ning\u00fan problema, volvamos para atr\u00e1s, resu\u00e9lvanlo ustedes en el juzgado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2821928986879617, "is_candidate": true}, {"start": 1203.373, "end": 1206.898, "text": "Conclusi\u00f3n, productores sin cobrar, trabajadores sin cobrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3193791362826617, "is_candidate": true}, {"start": 1206.898, "end": 1208.38, "text": "Est\u00e1 bien, pero es un tema de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8809541282374976, "is_candidate": false}, {"start": 1208.38, "end": 1208.861, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6319912470731632, "is_candidate": false}, {"start": 1210.971, "end": 1214.473, "text": " digamos que la pel\u00edcula no termine dentro de tres meses con.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3070711647248291, "is_candidate": true}, {"start": 1214.473, "end": 1226.021, "text": "Y ahora que no pagaron, que no pagan los impuestos, que no le pagan al Banco Naci\u00f3n 20 mil millones que le deben o a los bancos internacionales y la justicia, no le vayamos a pedir al Estado que ponga la plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27616404046534215, "is_candidate": true}, {"start": 1226.021, "end": 1235.607, "text": "No digo porque en la Argentina hay mucha tradici\u00f3n de que despu\u00e9s de los fallidos, donde empresarios se afanan las empresas, el Estado tiene que andar poniendo la plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28267802002069786, "is_candidate": true}, {"start": 1235.607, "end": 1237.508, "text": "Entonces lo que digo es despu\u00e9s nos salgamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4522312260170801, "is_candidate": true}, {"start": 1237.508, "end": 1239.71, "text": "Pero esos son los gobiernos que deciden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8830260054532502, "is_candidate": false}, {"start": 1240.613, "end": 1245.938, "text": " que se ponga el dinero del Estado, pero no tiene por qu\u00e9, si tambi\u00e9n cabalga en su momento esta tisola deuda privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8406028827794528, "is_candidate": false}, {"start": 1245.938, "end": 1254.205, "text": "Estamos de acuerdo que va a haber productores del norte de la provincia de Buenos Aires, de Santa Fe y de C\u00f3rdoba, que finalmente se van a quedar sin cobrar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32294081182335455, "is_candidate": true}, {"start": 1254.205, "end": 1260.251, "text": "Yo lo que estoy de acuerdo es que lo que est\u00e1 en la justicia lo tiene que resolver la justicia, y que el Estado en todo caso... Estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8505572257265306, "is_candidate": false}, {"start": 1260.798, "end": 1263.382, "text": " Si el Estado interviene, tiene que ser con anuencia de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8394915895799585, "is_candidate": false}, {"start": 1263.382, "end": 1267.708, "text": "Si lo que tenemos es que investigar la deuda, sobre todo c\u00f3mo se otorgaron los cr\u00e9ditos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4078574946180772, "is_candidate": true}, {"start": 1267.708, "end": 1269.311, "text": "No hay ninguna duda de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8688278208139528, "is_candidate": false}, {"start": 1269.311, "end": 1270.552, "text": "Eso es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6612376145088863, "is_candidate": false}, {"start": 1270.552, "end": 1272.535, "text": "Y es un esc\u00e1ndalo importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9672597173499529, "is_candidate": false}, {"start": 1272.535, "end": 1276.982, "text": "Es un esc\u00e1ndalo importante porque el \u00faltimo a\u00f1o y los \u00faltimos meses fueron... Pero tambi\u00e9n est\u00e1 la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0314517577052182, "is_candidate": false}, {"start": 1277.585, "end": 1286.207, "text": " S\u00ed, est\u00e1 en la justicia, pero vos f\u00edjate que no puede avanzar la justicia penal a la espera de que se resuelva la cuesti\u00f3n concursal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2347796525552297, "is_candidate": true}, {"start": 1286.207, "end": 1290.288, "text": "Todos sabemos que los laberintos... Volvemos al tema anterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42142917056510454, "is_candidate": true}, {"start": 1290.288, "end": 1295.569, "text": "Muchas veces la justicia funciona como trampa de soluci\u00f3n de los problemas del argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3532826969234971, "is_candidate": true}, {"start": 1295.569, "end": 1297.79, "text": "Seguro, tambi\u00e9n de las causas de corrupci\u00f3n pol\u00edticas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9453882574359631, "is_candidate": false}, {"start": 1297.79, "end": 1298.77, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5505185270869503, "is_candidate": false}, {"start": 1298.77, "end": 1301.091, "text": "Desde ya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9063303617441615, "is_candidate": false}, {"start": 1301.091, "end": 1303.111, "text": "Vuelvo a mi pregunta inicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8612286294440079, "is_candidate": false}, {"start": 1303.111, "end": 1305.412, "text": "Vos hoy sos un empresario pyme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8752750959897386, "is_candidate": false}, {"start": 1307.992, "end": 1310.1, "text": " Ten\u00e9s que decidir si invertir o no invertir en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8971520298735021, "is_candidate": false}, {"start": 1310.1, "end": 1312.367, "text": "Vente y vas a decir que s\u00ed, que invierta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.981748788827814, "is_candidate": false}, {"start": 1312.367, "end": 1313.25, "text": "Pero decime por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9674915934077879, "is_candidate": false}, {"start": 1314.148, "end": 1317.531, "text": " Porque el a\u00f1o que viene la econom\u00eda argentina va a crecer por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2787954493432365, "is_candidate": true}, {"start": 1317.531, "end": 1326.278, "text": "Primero por contexto internacional, por oportunidad de contexto internacional y segundo por crecimiento del mercado interno, por recuperaci\u00f3n del mercado interno local.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27502506183368003, "is_candidate": true}, {"start": 1326.278, "end": 1328.84, "text": "\u00bfPero no ves un mundo m\u00e1s cerrado despu\u00e9s de esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8242177811496912, "is_candidate": false}, {"start": 1328.84, "end": 1336.887, "text": "Veo un mundo m\u00e1s cerrado pero con tres grandes oportunidades para la Argentina vinculadas a minerales, vinculadas a prote\u00ednas y vinculadas a energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25756427393487424, "is_candidate": true}, {"start": 1336.887, "end": 1338.788, "text": "Y me parece que ah\u00ed vos ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3525550193958684, "is_candidate": true}, {"start": 1339.749, "end": 1355.981, "text": " una fortaleza para adelante en la balanza comercial muy importante y creo que hay un nicho muy importante para la Argentina en t\u00e9rminos de resultado, digamos, no s\u00f3lo fiscal, por lo que representan las exportaciones, sino de fortalecimiento de moneda y de balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2658301905439282, "is_candidate": true}, {"start": 1355.981, "end": 1365.708, "text": "En paralelo creo que hay que aprovechar esos instrumentos de fortaleza de acumulaci\u00f3n de reservas que nos va a permitir el a\u00f1o que viene para aumentar el cr\u00e9dito y recuperar el consumo en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24741954202432725, "is_candidate": true}, {"start": 1366.989, "end": 1380.885, "text": " Si vos hay algo que ten\u00e9s como oportunidad grande es que est\u00e1s con una capacidad instalada muy baja, Macri nos dej\u00f3 en el 40% de la capacidad instalada, la pandemia nos baj\u00f3 al 25%, o sea que ten\u00e9s un gap de crecimiento enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27980780128894134, "is_candidate": true}, {"start": 1382.248, "end": 1391.575, "text": " sin que la demanda de bienes te represente tensi\u00f3n sobre los precios porque ten\u00e9s posibilidad de crecer en la oferta de bienes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3809891152692578, "is_candidate": true}, {"start": 1391.575, "end": 1395.698, "text": "Pod\u00e9s producir sin generar mucha demanda de d\u00f3lares por importaci\u00f3n de bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8937764783201352, "is_candidate": false}, {"start": 1395.698, "end": 1401.542, "text": "Y pod\u00e9s producir y consumir sin que eso te tensione la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28977610186282465, "is_candidate": true}, {"start": 1401.542, "end": 1409.828, "text": "Y algo que yo veo, la pandemia tampoco dej\u00f3 nada nuevo, pero s\u00ed dej\u00f3 a la vista completamente la Argentina como es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9645528066981628, "is_candidate": false}, {"start": 1412.063, "end": 1413.143, "text": " \u00bfQu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.978239323811847, "is_candidate": false}, {"start": 1413.143, "end": 1416.124, "text": "Porque dar\u00eda la sensaci\u00f3n que es como que hay que armarla de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7932940046558357, "is_candidate": false}, {"start": 1416.124, "end": 1418.885, "text": "S\u00ed, me parece que hay que repensarla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3578767204928305, "is_candidate": true}, {"start": 1418.885, "end": 1420.925, "text": "Pero hasta desde lo regional, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9419747210814321, "is_candidate": false}, {"start": 1420.925, "end": 1421.985, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6437482559921555, "is_candidate": false}, {"start": 1421.985, "end": 1433.288, "text": "Digamos, cuando el presidente anuncia lo de la hidrov\u00eda y le dice, Ministro Meoni, le pido que cada puerto tenga tren, en realidad lo dice pensando en el desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25166905546999463, "is_candidate": true}, {"start": 1433.288, "end": 1440.45, "text": "Lo dice pensando en que en realidad tenemos que salir de esta l\u00f3gica de que el productor de Salta se tiene que ir a Rosario para exportar su producto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2796377200062692, "is_candidate": true}, {"start": 1441.075, "end": 1449.652, "text": " No, pero aparte para no tener estos centros como el gran Buenos Aires... La pandemia desnud\u00f3 el riesgo que representa lo que nosotros llamamos la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.782294228435187, "is_candidate": false}, {"start": 1452.555, "end": 1477.181, "text": " la macrocefalia que se produce alrededor de los puertos, que en el caso de la Argentina, y que es un poco, me parece, lo que intent\u00f3 plantear el presidente el viernes cuando hablaba de lo que represent\u00f3 la Ciudad de Buenos Aires, digamos, respecto en el crecimiento del producto, de lo que pasa con Matanza, misma cantidad de habitantes, casi la misma superficie, la diferencia de PBI per c\u00e1pita de capacidad de inversi\u00f3n es 71.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2629694319582334, "is_candidate": true}, {"start": 1479.208, "end": 1480.369, "text": " 71.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5583429574737424, "is_candidate": false}, {"start": 1480.369, "end": 1491.535, "text": "Lo que pasa es que gran parte de la gente que est\u00e1 hoy en el Gran Buenos Aires viviendo en situaciones infrahumanas muchas veces, es mucha gente que, olv\u00eddate de los pa\u00edses vecinos, de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9031531051749889, "is_candidate": false}, {"start": 1491.535, "end": 1498.179, "text": "Yo te contaba reci\u00e9n lo de construcci\u00f3n, te voy a dar un detalle para que entiendas el concepto de lo que estamos pensando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32047496839447476, "is_candidate": true}, {"start": 1498.179, "end": 1499.9, "text": "Los premios impositivos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3588420171164558, "is_candidate": true}, {"start": 1501.094, "end": 1508.24, "text": " que prevemos para los pr\u00f3ximos a\u00f1os en materia de construcci\u00f3n privada, aumentan en la medida que te alejas de los grandes centros urbanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29012051289297414, "is_candidate": true}, {"start": 1508.24, "end": 1509.541, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0222624424920805, "is_candidate": false}, {"start": 1509.541, "end": 1513.424, "text": "Digamos, como una forma de promover, lo mismo en radicaciones industriales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.293568823354716, "is_candidate": true}, {"start": 1513.424, "end": 1522.731, "text": "O sea, es m\u00e1s importante que estemos pensando... S\u00ed, donde ten\u00e9s que dar escuelas, conectividad, donde ten\u00e9s que dar toda estructura sanitaria para que la gente no se tenga que ir a esos lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8491245232673217, "is_candidate": false}, {"start": 1522.731, "end": 1525.654, "text": "En muchos casos al rev\u00e9s, el problema es que tenemos una infraestructura", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3649526605958898, "is_candidate": true}, {"start": 1526.755, "end": 1535.503, "text": " que en alg\u00fan momento se pens\u00f3 en un pa\u00eds que era un poquito m\u00e1s igual y m\u00e1s federal y que se ha ido decayendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25634728436071885, "is_candidate": true}, {"start": 1535.503, "end": 1540.127, "text": "No es el caso de la conectividad, que es de la nueva era, pero en el caso de las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3201117741888062, "is_candidate": true}, {"start": 1540.127, "end": 1543.41, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas estaciones de ferrocarril ves abandonadas en el interior?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45457477724432926, "is_candidate": true}, {"start": 1543.41, "end": 1545.172, "text": "Ahora, la traza ferroviaria est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4486380410752119, "is_candidate": true}, {"start": 1546.605, "end": 1560.518, "text": " digamos, lo mismo con, digamos, el dise\u00f1o de la pol\u00edtica portuaria y todo, digamos, en un engranaje que tenga primer tramo cami\u00f3n, segundo tramo tren, tercer tramo puerto, digo, en la log\u00edstica, en la seguridad lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27356569511840856, "is_candidate": true}, {"start": 1560.518, "end": 1563.821, "text": "Los problemas que tenemos en el Gran Buenos Aires tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38072219845180777, "is_candidate": true}, {"start": 1564.622, "end": 1573.208, "text": " tambi\u00e9n con la densidad poblacional y con exactamente con el hacinamiento y las situaciones de delito y las situaciones de violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2590121812855166, "is_candidate": true}, {"start": 1573.208, "end": 1582.814, "text": "Esta semana el presidente en esto de hablar de lo grande y lo chico va a anunciar un programa primero para el Gran Buenos Aires y despu\u00e9s para los grandes centros urbanos del pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2817884521920083, "is_candidate": true}, {"start": 1583.975, "end": 1604.465, "text": " de una inversi\u00f3n muy fuerte que incluye el Sentinela 2 con 4.000 federales en el GBA, que incluye 3.000 paradas seguras con sistema de c\u00e1mara y bot\u00f3n de p\u00e1nico, que incluye todo el tema de equipamiento para la polic\u00eda, 2.000 patrulleros, chalecos, drones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24852428744093924, "is_candidate": true}, {"start": 1605.085, "end": 1624.59, "text": " Tuve una serie de cosas para tratar de equipar a la polic\u00eda bonaerense y para poner a las fuerzas federales en el combate cuerpo a cuerpo en la lucha contra la inseguridad, que es uno de los grandes problemas que tenemos en la Argentina, que tenemos en el Gran Buenos Aires y que lo tenemos que enfrentar y resolver y no ignorarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2611353125274819, "is_candidate": true}, {"start": 1624.59, "end": 1632.092, "text": "Te hago una \u00faltima pregunta y vuelvo a la sesi\u00f3n del martes, que lo veo ah\u00ed, el senador, pero lo veo Esteban Bullrich all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9926442206617903, "is_candidate": false}, {"start": 1633.989, "end": 1635.09, "text": " A partir de ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9772496681673181, "is_candidate": false}, {"start": 1635.09, "end": 1649.782, "text": "Porque si los radicales, como dijeron, van a ir a lo presencial, esta posibilidad de hacer presencial y virtual, por m\u00e1s que llegue la vacuna del coronavirus, digo, porque lo que evitar\u00eda es que los legisladores ausentes, o sea, siempre van a poder estar presentes hasta un auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904486773046659, "is_candidate": false}, {"start": 1649.782, "end": 1656.948, "text": "Mir\u00e1, cuando vos mir\u00e1s el resultado de las sesiones telem\u00e1ticas, como las llamamos de estos meses, el nivel de presentismo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2729473464436446, "is_candidate": true}, {"start": 1658.576, "end": 1665.062, "text": " Es como, digamos, cambi\u00f3 absolutamente, pero adem\u00e1s ahorro de pasajes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33982638592623926, "is_candidate": true}, {"start": 1665.062, "end": 1669.086, "text": "Te voy a decir una cosa tonta, ahorro de caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4242692199640715, "is_candidate": true}, {"start": 1669.086, "end": 1673.09, "text": "Imaginate el ahorro que representa la posibilidad de las sesiones telem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34299917549165393, "is_candidate": true}, {"start": 1673.09, "end": 1683.04, "text": "No, no, yo me quedo adem\u00e1s con el ahorro que significa para el Estado, esto que vos me dec\u00eds, que con el 10% del personal presencial, el Estado podr\u00eda achicar su gasto inmobiliario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8970323197152366, "is_candidate": false}, {"start": 1683.525, "end": 1684.367, "text": " Terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7645798332225318, "is_candidate": false}, {"start": 1684.367, "end": 1690.941, "text": "Si yo te hago la lista de alquileres y prefiero primero dar el debate con los presidentes de bloque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27901072634311996, "is_candidate": true}, {"start": 1691.999, "end": 1703.768, "text": " A m\u00ed me gustar\u00eda un congreso nacional que tenga en cada provincia la posibilidad de tener a sus senadores, a sus diputados con \u00e1mbito de trabajo cerca de sus votantes y no que tengan que ir y venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23296856403374178, "is_candidate": true}, {"start": 1703.768, "end": 1706.209, "text": "\u00bfViste esto de que Dios atiende en Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4421968848041835, "is_candidate": true}, {"start": 1706.209, "end": 1709.192, "text": "Si queremos ir al Dios, atiende en cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2928686055329669, "is_candidate": true}, {"start": 1709.192, "end": 1711.854, "text": "Tenemos que llevar el congreso a cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35049158260614843, "is_candidate": true}, {"start": 1711.854, "end": 1717.578, "text": "Si yo te muestro el ahorro de alquileres alrededor del congreso que podr\u00eda representar para la C\u00e1mara, te mor\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3304934397873236, "is_candidate": true}, {"start": 1718.804, "end": 1719.505, "text": " Es espectacular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.765593611301612, "is_candidate": false}, {"start": 1719.505, "end": 1723.331, "text": "Entonces, digamos, no rechacemos la era digital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3373525728134249, "is_candidate": true}, {"start": 1723.331, "end": 1728.219, "text": "Aprovech\u00e9mosla y transform\u00e9mosla en una oportunidad para la Argentina y para las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30586781873633806, "is_candidate": true}, {"start": 1728.219, "end": 1729.581, "text": "Muchas gracias por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7960189340678827, "is_candidate": false}, {"start": 1729.581, "end": 1730.022, "text": "Muy atento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.992237665723558, "is_candidate": false}], "Index": 1107, "channel_id": "UCcrvqv5PRpK2M0tc1i7paLw", "channel": "Revolucion Popular 2", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@revolucionpopular2837", "id": "DaKfdJ5VOcg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DaKfdJ5VOcg", "title": "\u00a1Sergio Massa le cant\u00f3 las 40 a Laje!", "duration": 1751.0, "view_count": 51851.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}