{"segments": [{"start": 2.388, "end": 7.009, "text": " vecinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9313372669105773, "is_candidate": false}, {"start": 7.009, "end": 10.35, "text": "Al intendente de la Municipalidad de Navarro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8253678918700409, "is_candidate": false}, {"start": 10.35, "end": 22.752, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.089912634843515, "is_candidate": false}, {"start": 22.752, "end": 28.233, "text": "Gracias por", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0338126467051758, "is_candidate": false}, {"start": 30.807, "end": 39.39, "text": " Al ministro de Econom\u00eda, Sergio, por estar en Navarro, por venir a ser...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0964111861481096, "is_candidate": false}, {"start": 61.002, "end": 75.31, "text": " Pero tambi\u00e9n nos gusta que alguien como vos, en tu posici\u00f3n, est\u00e9 invit\u00e1ndonos a seguir haci\u00e9ndonos conocer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0238418974440386, "is_candidate": false}, {"start": 82.181, "end": 86.585, "text": " Me pone muy contento que hoy est\u00e9s visitando y en tu funci\u00f3n... Sobre todo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9693482511746584, "is_candidate": false}, {"start": 101.155, "end": 115.031, "text": " Ser intendente en esta \u00e9poca, en la \u00e9poca de la pandemia, en la \u00e9poca de esta sequ\u00eda que nos acecha a toda la pampa h\u00fameda, a Buenos Aires y a nuestro distrito en especial que est\u00e1 atravesando un momento dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9939253916291246, "is_candidate": false}, {"start": 151.731, "end": 159.115, "text": " ...del productor y llevarle por ah\u00ed un alivio o tratar de contemplar algunos problemas que est\u00e1n acechando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0497162816930545, "is_candidate": false}, {"start": 159.115, "end": 164.358, "text": "Tambi\u00e9n muchas gracias a Juan Jos\u00e9 y Juan Manuel que lo vi por ah\u00ed tambi\u00e9n por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9607661535366048, "is_candidate": false}, {"start": 172.645, "end": 177.849, "text": " Hace muchos a\u00f1os que lo conozco a Sergio, nos conocemos en otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9784872051051243, "is_candidate": false}, {"start": 177.849, "end": 179.97, "text": "\u00c9l tiene una gran carrera pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0181172775817127, "is_candidate": false}, {"start": 179.97, "end": 180.53, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0539542463790552, "is_candidate": false}, {"start": 206.421, "end": 208.382, "text": " Yo hace muy poco me inici\u00e9 en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.980565227667703, "is_candidate": false}, {"start": 237.725, "end": 242.77, "text": " que no sea tan lejano y pr\u00f3spero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0236727021384973, "is_candidate": false}, {"start": 242.77, "end": 260.267, "text": "Confi\u00e9 y sigo confiando much\u00edsimo y tenemos que tratar de confiar todos porque no es la soluci\u00f3n... Estamos ante la posibilidad de que nuestro pa\u00eds pueda generar una soberan\u00eda plena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9557190825656914, "is_candidate": false}, {"start": 261.053, "end": 279.958, "text": " despu\u00e9s de estar 4 a\u00f1os y sujeto quiz\u00e1s muchos a\u00f1os m\u00e1s de estar arrodillado ante cr\u00e9ditos internacionales y otra vez nuevamente con el Fondo Monetario Internacional acechando y quiz\u00e1s manipulando lo que quiere ser nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9719764082754665, "is_candidate": false}, {"start": 279.958, "end": 285.98, "text": "Tu futuro es nuestro futuro y el futuro de nuestro pueblo y el futuro de mi Navarro querido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9882097425906533, "is_candidate": false}, {"start": 285.98, "end": 287.22, "text": "As\u00ed que te deseo lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9556425853034343, "is_candidate": false}, {"start": 288.278, "end": 294.642, "text": " Seguramente con tu equipo, con tu capacidad, vas a dar, no todo, s\u00e9 que mucho m\u00e1s de lo que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9154768630352543, "is_candidate": false}, {"start": 301.244, "end": 308.111, "text": " que entre todos podamos unirnos y poder generar un horizonte cercano y certero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9414299952718254, "is_candidate": false}, {"start": 308.111, "end": 321.484, "text": "Creo que todos somos padres o tenemos familiares o tenemos circunstancias que nos atraviesan y que son dif\u00edciles, pero si realmente queremos salir adelante es necesario contar con gente como vos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.976971303674568, "is_candidate": false}, {"start": 322.425, "end": 338.975, "text": " sumisa, humilde, pero con mucho templo y con mucho car\u00e1cter para poder generar que en nuestro pa\u00eds, que Argentina nuevamente la bandera celeste y blanca flamee en el mundo, pero con una soberan\u00eda plena y libertad y con la felicidad del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9569268175741719, "is_candidate": false}, {"start": 338.975, "end": 341.896, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias por estar, te deseo lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9276900938810492, "is_candidate": false}, {"start": 341.896, "end": 342.997, "text": "Muchas gracias a todos por venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9405578134804929, "is_candidate": false}, {"start": 346.146, "end": 363.143, "text": " Dejamos las palabras para quienes van a hacer anuncios, para quienes van a generar seguramente d\u00eda a d\u00eda est\u00e1n generando medicamentos, si hablamos con un l\u00e9xico por ah\u00ed sanitario para la problem\u00e1tica que estamos atravesando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0059452968159934, "is_candidate": false}, {"start": 363.883, "end": 375.067, "text": " pero ac\u00e1 vamos a aplicar capacidad, lo vamos a sostener con mucha personalidad y con una ideolog\u00eda que siempre es abarcativa y es con el pueblo funcionando y con el pueblo feliz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9449034478181227, "is_candidate": false}, {"start": 375.067, "end": 389.793, "text": "Buenos d\u00edas para todos, disculpen la demora nuevamente, pero vale la pena contar con la presencia de Sergio, todo su equipo y con ustedes tambi\u00e9n para que podamos empezar a programar, que no es que empezamos hoy, ya hace 3 a\u00f1os que empezamos y queremos seguir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9777445883018431, "is_candidate": false}, {"start": 390.693, "end": 395.575, "text": " pregonando esta pol\u00edtica que es el desarrollo del trabajo y de la inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9771080172637221, "is_candidate": false}, {"start": 395.575, "end": 401.858, "text": "Muchas gracias, buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0113387838598373, "is_candidate": false}, {"start": 401.858, "end": 404.5, "text": "Muchas gracias, Intendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7143000854325272, "is_candidate": false}, {"start": 404.5, "end": 411.123, "text": "Y seguidamente compartiremos las palabras del Ministro de Desarrollo Agrario de la provincia de Buenos Aires, doctor Javier Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6716969036988089, "is_candidate": false}, {"start": 417.683, "end": 420.986, "text": " Hola, qu\u00e9 tal, buenos d\u00edas a todas y a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8679484380738514, "is_candidate": false}, {"start": 420.986, "end": 434.04, "text": "Bueno, en primer lugar agradecerle especialmente a Marcelo por abrirnos las puertas de este tambo f\u00e1brica y la verdad agradecerle a toda la familia de la China que los veo tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9212180036761934, "is_candidate": false}, {"start": 434.7, "end": 450.962, "text": " ah\u00ed presentes, trabajadores, trabajadoras, que la verdad que el primer punto es reconocer que en estas pymes, porque en definitiva estamos hablando de una pyme, la verdad que se constituye una verdadera familia en funci\u00f3n del trabajo y que lo que uno ve ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9013168017593342, "is_candidate": false}, {"start": 451.64, "end": 461.371, "text": " sin ninguna duda es un esfuerzo muy fuerte, muy permanente a lo largo de los d\u00edas, as\u00ed que desde ya el agradecimiento, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.890937335496408, "is_candidate": false}, {"start": 461.371, "end": 469.52, "text": "Por supuesto, para m\u00ed, gracias Facundo tambi\u00e9n por recibirnos ac\u00e1 en Navarro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9155196867818436, "is_candidate": false}, {"start": 469.52, "end": 470.081, "text": "Para nosotros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.024628190281093, "is_candidate": false}, {"start": 474.503, "end": 490.532, "text": " el apoyo de los distintos intendentes, tener el compromiso que ten\u00e9s vos por Navarro, y la verdad que saber que en funci\u00f3n de eso siempre hay una articulaci\u00f3n y hay un trabajo cotidiano muy importante por los y las bonaerenses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9232135624224946, "is_candidate": false}, {"start": 490.532, "end": 493.594, "text": "Para m\u00ed por supuesto que es un gusto estar acompa\u00f1ando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9255590929083738, "is_candidate": false}, {"start": 494.714, "end": 503.242, "text": " al ministro Sergio Massa en estos anuncios que se van a realizar en relaci\u00f3n al sector agropecuario de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.887747499721818, "is_candidate": false}, {"start": 503.242, "end": 510.949, "text": "As\u00ed que la verdad que te agradezco que hayas elegido la provincia de Buenos Aires para hacer estos anuncios de \u00edndole nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8820009153695828, "is_candidate": false}, {"start": 514.009, "end": 530.924, "text": " Algo que siempre nos dice el Gobernador Axel Kicillof, Buenos Aires es una provincia que sin ninguna duda es un motor productivo, que sin ninguna duda es una provincia agropecuaria, que es una provincia industrial, que es una provincia con un conjunto de actividades", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8731155308095888, "is_candidate": false}, {"start": 531.464, "end": 549.175, "text": " que por supuesto incluye al turismo, pero que fundamentalmente tiene que tener en cuenta absolutamente todas las producciones porque eso es lo que en definitiva permite impulsar un verdadero desarrollo local, un verdadero desarrollo econ\u00f3mico y social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9203398899763555, "is_candidate": false}, {"start": 549.175, "end": 554.178, "text": "Y que de esta manera sea percibida a nivel nacional como el verdadero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8504017104915438, "is_candidate": false}, {"start": 556.192, "end": 559.836, "text": " de la Argentina, creo que sin ninguna duda es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.927373339950012, "is_candidate": false}, {"start": 559.836, "end": 573.393, "text": "Y por supuesto tambi\u00e9n agradecerte, Juan Jos\u00e9, por la articulaci\u00f3n cotidiana permanente que tenemos con la Secretar\u00eda de Agricultura de la Naci\u00f3n y qu\u00e9 bueno que se ve tambi\u00e9n en el trabajo permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8961961309773065, "is_candidate": false}, {"start": 573.905, "end": 590.66, "text": " Yo quiero tratar de ser breve, fundamentalmente un saludo, agradecerle por supuesto a todos los intendentes ac\u00e1 presentes con quienes tambi\u00e9n venimos trabajando muy bien, diputados, diputadas nacionales, y s\u00ed se\u00f1alar dos aspectos que creo que son fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8967078284764338, "is_candidate": false}, {"start": 591.24, "end": 607.035, "text": " As\u00ed como nosotros decimos que la Provincia de Buenos Aires es un motor productivo, que en la Provincia de Buenos Aires tenemos sin ninguna duda un sector agropecuario con much\u00edsimo potencial, nosotros siempre planteamos que tenemos que trabajar por el agregado de valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9061900221883423, "is_candidate": false}, {"start": 607.621, "end": 616.004, "text": " Y hoy estamos ac\u00e1 en un tambo, en una producci\u00f3n que sin ninguna duda, cuando hablamos de agregado de valor, es una producci\u00f3n estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8937210964506888, "is_candidate": false}, {"start": 616.004, "end": 629.468, "text": "Yo s\u00e9 tambi\u00e9n que vamos a estar hablando de la avicultura, que vamos a estar hablando de la producci\u00f3n vinculada a lo av\u00edcola, donde tambi\u00e9n estamos hablando siempre de producciones que generan alto valor agregado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9494319053409357, "is_candidate": false}, {"start": 630.809, "end": 639.717, "text": " regional, son fundamentales para generar m\u00e1s oportunidades de trabajo, para generar un desarrollo mucho m\u00e1s inclusivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9292312538056066, "is_candidate": false}, {"start": 639.717, "end": 652.487, "text": "Por eso creo que son fundamentales las medidas que se van a estar anunciando, que apuntan a sectores, como dec\u00eda, estrat\u00e9gicos y que en definitiva comparten, por supuesto, esta mirada de impulsar el agregado de valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8867031980533211, "is_candidate": false}, {"start": 652.487, "end": 655.89, "text": "Yo solo porque estamos en un tambo quiero mencionar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9946324899081218, "is_candidate": false}, {"start": 656.49, "end": 665.305, "text": " que parte de uno de nuestros programas estrat\u00e9gicos, como es el programa de mejora de caminos rurales, hemos priorizado precisamente la presencia de tambos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.913650027494674, "is_candidate": false}, {"start": 665.908, "end": 684.768, "text": " y en nuestro programa que lleva ya invertidos en articulaci\u00f3n con el Ministerio de Infraestructura a nivel provincial, m\u00e1s de 22.000 millones de pesos, hemos priorizado los tambos y en lo que ya hemos hecho, hemos mejorado la conectividad de 350 tambos en la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9097209148709979, "is_candidate": false}, {"start": 684.768, "end": 685.889, "text": "Y esto tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9006609534279724, "is_candidate": false}, {"start": 686.61, "end": 705.404, "text": " con entender las necesidades concretas de salida de transporte permanente, de la producci\u00f3n continua, que tal vez el tambo f\u00e1brica lo tiene en otras condiciones, pero que sabemos que lo tienen los tambos y que much\u00edsimas veces lo sufren y que nosotros, tal como siempre nos pide Axel como gobernador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9095204374865873, "is_candidate": false}, {"start": 706.866, "end": 713.535, "text": " desaf\u00edos estructurales a encargar para pensar, sin ninguna duda, en otro futuro para la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9299378835835856, "is_candidate": false}, {"start": 713.535, "end": 715.798, "text": "As\u00ed que, desde ya, bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8941675883265154, "is_candidate": false}, {"start": 715.798, "end": 719.523, "text": "Gracias nuevamente por elegir la Provincia de Buenos Aires para hacer estos anuncios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.910066950842559, "is_candidate": false}, {"start": 724.224, "end": 728.045, "text": " Muchas gracias al Ministro de Desarrollo Agrario de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7845036757826835, "is_candidate": false}, {"start": 728.045, "end": 745.592, "text": "Y a continuaci\u00f3n compartiremos las palabras del Secretario de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca de la Naci\u00f3n, Juan Jos\u00e9 Bailo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6900982936899442, "is_candidate": false}, {"start": 745.592, "end": 747.733, "text": "Buenos d\u00edas para todas, para todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8095107302200548, "is_candidate": false}, {"start": 749.874, "end": 768.602, "text": " al igual que Javier, un agradecimiento muy especial a Marcelo, al propietario del tambo de esta f\u00e1brica, de esta PYME, que realmente es lo que buscamos nosotros en el desarrollo del crecimiento y la consolidaci\u00f3n de las actividades agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.841488550179153, "is_candidate": false}, {"start": 768.602, "end": 776.846, "text": "Que las PYMES agreguen valor, porque cuando las PYMES agregan valor generan arraigo, generan desarrollo, generan crecimiento local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8844194650803975, "is_candidate": false}, {"start": 776.846, "end": 778.987, "text": "Y hoy nos convocan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0146840419888272, "is_candidate": false}, {"start": 780.523, "end": 793.708, "text": " a esta reuni\u00f3n tienen que ver con sectores que son los que m\u00e1s promueven el arraigo y el desarrollo territorial, la avicultura y la lecher\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8820761473613011, "is_candidate": false}, {"start": 793.708, "end": 804.992, "text": "La avicultura, por ser de Entre R\u00edos, la conozco en profundidad, es una actividad que genera un arraigo muy fuerte y el desarrollo y la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8459239324777865, "is_candidate": false}, {"start": 806.163, "end": 830.335, "text": " permanecer en el campo con peque\u00f1as unidades productivas en un sistema de integrado con las empresas, y esto de alguna manera tambi\u00e9n es positivo en t\u00e9rminos de desarrollo demogr\u00e1fico articulado y equilibrado de una provincia, y el tambo es la otra actividad que genera este desarrollo articulado y equilibrado en el interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8538855732098171, "is_candidate": false}, {"start": 831.141, "end": 838.229, "text": " Muchas gracias al Intendente, a Facundo por recibirnos tan cordialmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867774167557505, "is_candidate": false}, {"start": 838.229, "end": 848.359, "text": "Obviamente a Javier que es un colaborador permanente y estamos articulando y trabajando en conjunto los distintos desaf\u00edos que tenemos en estos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8731522789837547, "is_candidate": false}, {"start": 848.359, "end": 850.882, "text": "Al Ministro quiero destacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9164062527128438, "is_candidate": false}, {"start": 851.607, "end": 865.023, "text": " que los tiempos dif\u00edciles y complejos que nos ha tocado atravesar en estos \u00faltimos meses, tenemos un Ministro que entiende, comprende, valoriza y prioriza la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8615748177126505, "is_candidate": false}, {"start": 866.706, "end": 882.476, "text": " primaria y de las econom\u00edas regionales y el encadenamiento de las cadenas agroalimentarias con medidas y con pol\u00edticas y con presupuestos concretos que nos permiten ir de alguna manera, ir paliando las distintas situaciones conflictivas y complejas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8716991623946173, "is_candidate": false}, {"start": 882.476, "end": 892.403, "text": "Un agradecimiento tambi\u00e9n a representantes del sector av\u00edcola, Roberto Dom\u00e8nech de CEPA, tambi\u00e9n un interlocutor permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372263713772403, "is_candidate": false}, {"start": 892.403, "end": 893.944, "text": "Javier Prida de Capia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8817409011976615, "is_candidate": false}, {"start": 895.562, "end": 908.147, "text": " Uno representa lo que es la producci\u00f3n de parrillero y el otro representa lo que es... Si hay algo que le sobra a Javier, bueno, no nos vamos a desubicar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9208078408701469, "is_candidate": false}, {"start": 908.147, "end": 914.15, "text": "Pero bueno, estamos ac\u00e1 en el medio de una situaci\u00f3n que venimos saliendo lentamente como es la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8601270298645975, "is_candidate": false}, {"start": 914.844, "end": 918.145, "text": " Hemos padecido la sequ\u00eda m\u00e1s importante m\u00ednimamente en los \u00faltimos 80 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8925159086735224, "is_candidate": false}, {"start": 918.145, "end": 924.867, "text": "Depende de donde uno se referencie o tome las estad\u00edsticas, m\u00ednimamente son 80 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567582397845118, "is_candidate": false}, {"start": 924.867, "end": 936.15, "text": "Y de un fen\u00f3meno tan profundo, de tanta magnitud y de tanta persistencia en el tiempo, que afecta ciclos biol\u00f3gicos y productivos, no se sale con 150 mil\u00edmetros o 200 mil\u00edmetros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8870909326218528, "is_candidate": false}, {"start": 936.15, "end": 942.032, "text": "Se sale una vez que se repone el sector productivo y hay que esperar los ciclos biol\u00f3gicos y los tiempos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8741869390722475, "is_candidate": false}, {"start": 943.113, "end": 959.385, "text": " de las distintas actividades, por eso estamos trabajando desde el primer d\u00eda con distintos programas de asistencia y de acompa\u00f1amiento y vamos a seguir trabajando porque tenemos que seguir fortaleciendo e ir acompa\u00f1ando la recuperaci\u00f3n de estos procesos productivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.870102479394159, "is_candidate": false}, {"start": 959.905, "end": 988.054, "text": " En el marco de la emergencia hemos homologado, el Ministro ha homologado la emergencia para 20 provincias de nuestro pa\u00eds, para 20 distritos, para que usted de alguna manera tambi\u00e9n dimensiona la magnitud de la misma, salvo Capital Federal y Tierra del Fuego, todas las otras provincias est\u00e1n en emergencia por sequ\u00eda, algunas de manera total, otras de manera parcial, pero la sequ\u00eda no solo afect\u00f3 al sector primario y ganadero que por ah\u00ed es el que m\u00e1s visibilidad tiene y m\u00e1s caja de resonancia, tambi\u00e9n afect\u00f3 fuertemente a las econom\u00edas regionales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8555346185154907, "is_candidate": false}, {"start": 988.634, "end": 1004.745, "text": " que tambi\u00e9n generan, no generan quiz\u00e1s el valor econ\u00f3mico que genera la actividad primaria, pero son tan importantes como la actividad primaria...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7996808885625679, "is_candidate": false}, {"start": 1007.738, "end": 1035.045, "text": " y por eso hemos trabajado por las 20... Convenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n y ya hemos ejecutado 2.300... En el marco de la... Y hoy venimos a compartir con ustedes... De las tantas que hemos tomado y las que hemos tomado que tienen que ver... Lechero con los productos, con los tamberos, concretamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8272316812293389, "is_candidate": false}, {"start": 1037.894, "end": 1041.957, "text": " Al programa de impulso tambero, el programa de impulso tambero lo grabamos ya a mediados de enero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7562485154138628, "is_candidate": false}, {"start": 1041.957, "end": 1060.553, "text": "Es un programa... Con un aporte... Era de 15 pesos por litro, ahora vamos a agregar una nueva gota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030501174840472, "is_candidate": false}, {"start": 1060.553, "end": 1065.097, "text": "15 pesos por litro para estos tambos de hasta 1.500 litros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8883151832439793, "is_candidate": false}, {"start": 1071.115, "end": 1074.547, "text": " Y 5.000 litros, el aporte que era de 10.000 litros va a ser...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8865827059167852, "is_candidate": false}, {"start": 1079.417, "end": 1086.358, "text": " est\u00e1 en un tope de 800.000 pesos por tambo, ah\u00ed el apoyo es de 600.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8274329090040035, "is_candidate": false}, {"start": 1086.358, "end": 1106.682, "text": "Es decir que hoy un tambero que ingresa en este programa en el 67% de los tambos, 68% de los tambos ingresan en este programa, es tomar claramente una decisi\u00f3n pol\u00edtica de apostar a los tambos m\u00e1s peque\u00f1os y menores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8042629123705447, "is_candidate": false}, {"start": 1107.322, "end": 1131.076, "text": " van a terminar la quinta cuota recibiendo destinaci\u00f3n en 5 meses, en total 4% m\u00e1s los 800.000 que se les suman, son... Que si bien no resuelve la cuesti\u00f3n de fondo, uno de los programas que mayor reconocimiento tiene en el interior...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8055689559676646, "is_candidate": false}, {"start": 1137.477, "end": 1158.804, "text": " La otra medida tiene que ver con el sector ar\u00e1bico, como si no nos alcanzara con... Tenemos tambi\u00e9n la influenza, ingres\u00f3 esta gripe aviar, la emergencia ya el 15 de febrero, si no recuerdo mal, la emergencia por influenza aviar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8789538136568058, "is_candidate": false}, {"start": 1158.804, "end": 1161.365, "text": "En el marco de esta problem\u00e1tica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8209229868180998, "is_candidate": false}, {"start": 1163.374, "end": 1187.942, "text": " pasamos de ser un pa\u00eds libre diferente al sector, porque el 18% se exporta de toda la producci\u00f3n av\u00edcola, pero la caracter\u00edstica es que de este 18% est\u00e1 fuertemente concentrado en muy pocas industrias, con lo cual hay industrias av\u00edcolas que se le ve afectada la matriz de facturaci\u00f3n en un 50% porque hay industrias av\u00edcolas que abastecen solo el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8307924381708414, "is_candidate": false}, {"start": 1188.863, "end": 1205.368, "text": " esas no est\u00e1n afectadas porque se puede consumir sin ning\u00fan tipo de inconveniente carne, aviar o pollo, pero hay algunas que exportan y las que exportan tienen m\u00ednimamente un 25, un 30% de su facturaci\u00f3n en la exportaci\u00f3n y algunas hasta el 50%, es decir que la afectaci\u00f3n es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8669469831920211, "is_candidate": false}, {"start": 1205.368, "end": 1214.911, "text": "Y para eso estamos trabajando r\u00e1pidamente en la recuperaci\u00f3n de los mercados, venimos avanzando, la primera quincena de junio entendemos que vamos a estar recuperando los mercados m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.856773648232241, "is_candidate": false}, {"start": 1215.491, "end": 1238.207, "text": " pero en el medio de esto est\u00e1 la asistencia, la decisi\u00f3n del Ministro de Econom\u00eda de generar un programa que est\u00e1 a la firma, si no lo firm\u00f3 ayer, me olvid\u00e9 de confirmarlo, Sergio, pero ya est\u00e1 a la firma tuyo, un programa por el cual se asiste a las granjas av\u00edcolas comerciales y a las granjas, a las explotaciones familiares de aves de traspatio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8482711453263502, "is_candidate": false}, {"start": 1239.336, "end": 1263.84, "text": " con un monto que les permite de alguna manera recuperar parte del impacto, del perjuicio que tienen econ\u00f3mico cuando una granja comercial es detectada o diagnosticada con influenza aviar, eso nos obliga al sacrificio, lamentablemente, de los animales, ocasionando un perjuicio econ\u00f3mico muy importante al sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8332992177611909, "is_candidate": false}, {"start": 1265.18, "end": 1288.328, "text": " el Ministro ha entendido que una parte de ese perjuicio, una parte importante, va a recibir una asistencia econ\u00f3mica, las granjas afectadas que sufran este sacrificio y este es un programa que se ejecuta r\u00e1pidamente porque con el certificado de intervenci\u00f3n de Senasa se carga a la p\u00e1gina de la Secretar\u00eda y a partir de ah\u00ed en pocos d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8134714371235161, "is_candidate": false}, {"start": 1289.308, "end": 1299.992, "text": " ya est\u00e1 disponible la asistencia econ\u00f3mica y prev\u00e9 un fondo de 7.500 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8704341915505, "is_candidate": false}, {"start": 1299.992, "end": 1317.277, "text": "No mucho m\u00e1s, decirle que todo esto que estamos haciendo y mucho m\u00e1s, que no los quiero aburrir, en el marco de la emergencia agropecuaria y de la influencia aviar que no nos condiciona, a nosotros como funcionarios p\u00fablicos nos toca aqu\u00ed, ahora y en este momento,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8235027854763004, "is_candidate": false}, {"start": 1318.166, "end": 1324.389, "text": " Uno es uno, dec\u00eda Ortega Gasset, somos nosotros y las circunstancias las cuales nos toca ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8184757560699392, "is_candidate": false}, {"start": 1324.389, "end": 1341.216, "text": "Bueno, y somos funcionarios p\u00fablicos y nadie nos obliga a estar ac\u00e1, entonces la responsabilidad es a\u00fan mayor y nuestro compromiso es a\u00fan mayor y nuestra responsabilidad tiene que ser tambi\u00e9n creciente para tratar de estar a la altura de la circunstancia para ayudar a nuestras productoras y nuestros productores en estos momentos tan cr\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8406164306570947, "is_candidate": false}, {"start": 1341.216, "end": 1344.998, "text": "Si ustedes nos dicen si esto es suficiente, si esto alcanza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8822537925726889, "is_candidate": false}, {"start": 1345.718, "end": 1357.93, "text": " y el objetivo que nos hemos puesto y que lo hemos charlado con el Ministro, indudablemente las pol\u00edticas p\u00fablicas no pueden replanzar el genuino flujo de fondos que tiene una actividad por la p\u00e9rdida de una sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8889272202451197, "is_candidate": false}, {"start": 1357.93, "end": 1369.722, "text": "Eso no lo podemos ni lo debemos hacer, no est\u00e1 el Estado para sustituir el ingreso total que tiene la actividad econ\u00f3mica, pero s\u00ed estamos para fijar pol\u00edticas, para llevar adelante acciones para que no nos quede en el camino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666042669036835, "is_candidate": false}, {"start": 1370.262, "end": 1378.247, "text": " ning\u00fan productor para poder sostener la producci\u00f3n y fundamentalmente la familia de las productoras y de los productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8249598186349147, "is_candidate": false}, {"start": 1378.247, "end": 1381.809, "text": "Si en el camino no nos quedaron productores, nuestra tarea estar\u00e1 cumplida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8424923502920706, "is_candidate": false}, {"start": 1381.809, "end": 1382.21, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9884785527669135, "is_candidate": false}, {"start": 1382.21, "end": 1389.014, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9942029019128769, "is_candidate": false}, {"start": 1389.014, "end": 1395.118, "text": "Y es tiempo ahora de compartir las palabras del se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7426083786258206, "is_candidate": false}, {"start": 1404.438, "end": 1412.963, "text": " Bueno, muy buenas tardes ya para todos, para todas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3313227325529521, "is_candidate": true}, {"start": 1412.963, "end": 1431.372, "text": "Primero, Marcelo, due\u00f1o de casa, gracias por abrirnos las puertas de tu casa, de tu tambo, de tu f\u00e1brica, de tu proyecto, de tu sue\u00f1o hecho realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23854315127229464, "is_candidate": true}, {"start": 1431.372, "end": 1431.953, "text": "Sabemos que...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5177569701981364, "is_candidate": false}, {"start": 1434.123, "end": 1461.501, "text": " 3.30 de la tarde y 3.30 de la ma\u00f1ana en doble turno, met\u00e9s mano para avanzar desde el principio hasta el final con la cadena de producci\u00f3n, porque estamos en un tambof\u00e1brica y nuestro amigo arranca tempranito con la vaca y termina despu\u00e9s cocinando la leche, el queso,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20674749823572836, "is_candidate": true}, {"start": 1462.674, "end": 1489.765, "text": " y despu\u00e9s distribuyendo, y vuelta a casa y vuelta a arrancar, y creo que es la realidad de muchos productores de nuestra Argentina, de nuestra provincia, gracias Javi por acompa\u00f1arnos, que a pesar de los problemas, de la sequ\u00eda, de las dificultades que enfrentamos como pa\u00eds, siguen adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.18159507970777433, "is_candidate": true}, {"start": 1491.027, "end": 1505.295, "text": " Marcelo, gracias por abrirnos la puerta, pero sobre todo por darnos un ejemplo de que la vida es levantarse todos los d\u00edas bien temprano a pelear y a seguir peleando y a seguir generando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20594397384592955, "is_candidate": true}, {"start": 1505.295, "end": 1517.782, "text": "Quiero permitirme agradecerle a todos los vecinos de Navarro, pero muy especialmente agradecerle a Facu.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.230352022815154, "is_candidate": true}, {"start": 1517.782, "end": 1518.623, "text": "Facu cont\u00f3 bien,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48157952432819984, "is_candidate": true}, {"start": 1519.61, "end": 1524.872, "text": " Nos conocemos de cuando ninguno de los dos ten\u00eda canas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3304573879987637, "is_candidate": true}, {"start": 1524.872, "end": 1527.373, "text": "Hace mucho, mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44021282074092194, "is_candidate": true}, {"start": 1527.373, "end": 1533.355, "text": "Nos conocimos con otra pasi\u00f3n, con otro sue\u00f1o tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3027201878149456, "is_candidate": true}, {"start": 1533.355, "end": 1540.118, "text": "So\u00f1amos juntos recorrer el camino de ascender y ascendimos, y lo logramos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23301164026406784, "is_candidate": true}, {"start": 1540.118, "end": 1544.74, "text": "Juan Andriotti, que est\u00e1 por ah\u00ed, tambi\u00e9n se debe acordar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2777122957668271, "is_candidate": true}, {"start": 1544.74, "end": 1547.301, "text": "Facu tiene el m\u00e9rito de ser", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33631059247922823, "is_candidate": true}, {"start": 1548.568, "end": 1571.664, "text": " obstinado, determinado, de ser un tipo que encara, que no tiene miedo, pero lo m\u00e1s importante que tiene, y por cada lugar donde ha pasado en su vida futbol\u00edstica, despu\u00e9s profesional y ahora como Intendente, el m\u00e9rito m\u00e1s grande que tiene", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.16725367127188373, "is_candidate": true}, {"start": 1572.587, "end": 1597.74, "text": " es que nadie duda de sus condiciones personales, nadie duda de que detr\u00e1s de ese trabajador incansable como intendente, de ese abogado serio o de ese goleador que tuvimos la suerte de tener los de Tigre y otros tantos clubes, yo me acuerdo los de Tigre, alg\u00fan otro trato de olvid\u00e1rmelo Facu.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20682273035008603, "is_candidate": true}, {"start": 1597.74, "end": 1599.661, "text": "Pero sobre todo todos recuerdan y todos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35701536713315085, "is_candidate": true}, {"start": 1602.301, "end": 1630.707, "text": " mantienen el v\u00ednculo con \u00e9l como ser humano, m\u00e1s all\u00e1 de la valoraci\u00f3n pol\u00edtica o profesional, porque al final del d\u00eda se trata de eso, se trata de ser buenas personas, se trata de hacer lo que uno cree, lo que uno siente de la mejor manera posible, con la mayor pasi\u00f3n, con la mayor convicci\u00f3n, pero se trata de hacerlo sin joder al otro,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.18715724482300267, "is_candidate": true}, {"start": 1631.866, "end": 1640.237, "text": " sino haciendo lo que uno cree que es lo mejor y haci\u00e9ndolo de la manera m\u00e1s seria, m\u00e1s profesional y m\u00e1s determinada posible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2268114382273021, "is_candidate": true}, {"start": 1640.237, "end": 1650.87, "text": "As\u00ed que no tengo duda, Facu, de que el trabajo que ven\u00eds haciendo, que incluye que hoy, adem\u00e1s de los anuncios nacionales,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22520845808552992, "is_candidate": true}, {"start": 1651.852, "end": 1666.503, "text": " anuncie que vamos a transferirle 1.800 millones de pesos a Navarro para la playa de carga y el corral\u00f3n como parte de las obras acordadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2245887758544437, "is_candidate": true}, {"start": 1666.503, "end": 1680.693, "text": "Tiene como particularidad el hecho de poder venir y abrazar a alguien que es mi amigo, que quiero mucho, que respeto mucho, pero sobre todas las cosas que valoro como ser humano,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22307132795889295, "is_candidate": true}, {"start": 1681.475, "end": 1706.892, "text": " y creo que en definitiva tus vecinos, tu comunidad puede compartir o no cada decisi\u00f3n que tomes, pero saben todos que cada decisi\u00f3n que tom\u00e1s, la tom\u00e1s con lo que te marca el coraz\u00f3n y eso es lo m\u00e1s importante y es lo que nunca ten\u00e9s que perder, decidir con el coraz\u00f3n porque es la forma de no equivocarse al final del camino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2397252803993799, "is_candidate": true}, {"start": 1706.892, "end": 1710.114, "text": "As\u00ed que gracias Facu por abrirnos la puerta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3179239538206654, "is_candidate": true}, {"start": 1711.01, "end": 1722.46, "text": " Cont\u00e1s con nosotros, cont\u00e1s conmigo al lado tuyo para cada pelea que emprendas ahora y para adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32432346066376905, "is_candidate": true}, {"start": 1722.46, "end": 1739.354, "text": "Y despu\u00e9s contarle a nuestro pa\u00eds y a nuestra provincia, estamos en un lugar cuyo s\u00edmbolo o uno de cuyos s\u00edmbolos para los que la conocemos de afuera es la laguna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23229564863153573, "is_candidate": true}, {"start": 1740.917, "end": 1750.404, "text": " cualquiera de nosotros, cuando habla de Navarro, una de las primeras cosas que le viene a la cabeza es la laguna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2419641020273119, "is_candidate": true}, {"start": 1750.404, "end": 1765.215, "text": "Y basta con recorrer la laguna para darnos cuenta que, como dec\u00eda Juanjo, estamos frente a la peor sequ\u00eda de los \u00faltimos 100 a\u00f1os de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2300990589252122, "is_candidate": true}, {"start": 1765.215, "end": 1768.738, "text": "Estamos enfrentando una sequ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34362376863368016, "is_candidate": true}, {"start": 1771.031, "end": 1797.734, "text": " que para que tomemos dimensi\u00f3n del da\u00f1o que le produce a nuestra econom\u00eda, nos arranc\u00f3 de un mes al otro el 20% de la facturaci\u00f3n, de la producci\u00f3n, de las exportaciones, de los ingresos que el Estado argentino, que nuestra Naci\u00f3n, ten\u00eda previsto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.252355033494554, "is_candidate": true}, {"start": 1800.083, "end": 1816.553, "text": " que nos trajo como consecuencia, obviamente ca\u00edda de exportaciones, obviamente tener que tomar medidas de intervenci\u00f3n para mantener estabilidad usando reservas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24333928745384992, "is_candidate": true}, {"start": 1816.553, "end": 1828.5, "text": "Cada uno de ustedes en su casa, cuando tiene un problema con un ingreso, va y usa las reservas, y eso habitualmente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24343007970871744, "is_candidate": true}, {"start": 1829.445, "end": 1851.86, "text": " es parte de lo que nos pasa a cada uno de nosotros, a que nos llev\u00f3 tambi\u00e9n a tener que cuidar el circuito productivo de la Argentina, porque en definitiva cada productor que por la sequ\u00eda se nos cae, cada tambero que por la sequ\u00eda y la falta de alimentos se nos cae,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.208837984016234, "is_candidate": true}, {"start": 1853.189, "end": 1860.914, "text": " cada uno de nuestros emprendimientos a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds que se nos caen por la sequ\u00eda, despu\u00e9s cuesta mucho tiempo levantarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2880490804862461, "is_candidate": true}, {"start": 1860.914, "end": 1881.448, "text": "Y entonces nuestro remedio, como dec\u00eda Facu, nuestra asistencia, como dec\u00eda Juanjo, tiene que ver con eso, con ir a tenderle la mano para que pueda seguir caminando a\u00fan con dificultades cada productor argentino y cada uno de los sectores", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22176553362365092, "is_candidate": true}, {"start": 1882.718, "end": 1894.166, "text": " de la econom\u00eda vinculada a nuestro complejo agro que realmente es muy importante en t\u00e9rminos econ\u00f3micos para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25053544252095705, "is_candidate": true}, {"start": 1894.166, "end": 1900.71, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pas\u00f3 tambi\u00e9n si nos faltaba algo en estos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.268922110892427, "is_candidate": true}, {"start": 1900.71, "end": 1911.037, "text": "Nos toc\u00f3 la pandemia, nos toc\u00f3 la guerra, la sequ\u00eda m\u00e1s grande de la historia argentina, y si algo nos faltaba,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2828049272493097, "is_candidate": true}, {"start": 1912.06, "end": 1914.361, "text": " lleg\u00f3 la gripe aviar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28857456433434436, "is_candidate": true}, {"start": 1914.361, "end": 1925.743, "text": "Y se nos cerraron los mercados para exportar, para vender, una producci\u00f3n muy importante para la Argentina en t\u00e9rminos de exportaci\u00f3n y en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2564419163469167, "is_candidate": true}, {"start": 1925.743, "end": 1935.386, "text": "Yo quiero que tomemos conciencia que cuando hablamos de sostener a las econom\u00edas regionales, de impulsar sus exportaciones, estamos hablando de 474.000 empleos a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2944111087381067, "is_candidate": true}, {"start": 1941.455, "end": 1952.339, "text": " Estamos hablando de un sector que con normalidad genera enorme volumen de exportaciones, pero sobre todo genera mucho trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2565419784762456, "is_candidate": true}, {"start": 1952.339, "end": 1964.804, "text": "Ac\u00e1 en el tambo, en las granjas av\u00edcolas, lo que vemos es mucha mano de obra intensiva y entonces es cuidar nuestra producci\u00f3n y cuidar los empleos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.268302163119992, "is_candidate": true}, {"start": 1964.804, "end": 1967.265, "text": "Y para eso hay que tomar medidas y todo el tiempo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3831263311197435, "is_candidate": true}, {"start": 1968.138, "end": 1987.262, "text": " y a veces tomar medidas supone invertir recursos p\u00fablicos, a veces tomar medidas supone probar frente al drama que representa enfrentar este problema e ir corrigiendo tambi\u00e9n sobre la marcha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29705165595342264, "is_candidate": true}, {"start": 1987.262, "end": 1997.604, "text": "La primera medida hoy, la explic\u00f3 muy bien Juanjo, aumentamos la inversi\u00f3n en el programa Impulso Tambero subiendo el precio", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32290775262669813, "is_candidate": true}, {"start": 1998.77, "end": 2011.26, "text": " que le pagamos, que le reconocemos como apoyo al productor de la leche, subiendo el volumen de inversi\u00f3n en 7 de cada 10 tambos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30572355911738713, "is_candidate": true}, {"start": 2011.26, "end": 2023.45, "text": "Y la idea es tratar de que todos aquellos que necesiten nuestra asistencia para poder seguir manteniendo los niveles de producci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25939097680495327, "is_candidate": true}, {"start": 2024.541, "end": 2039.353, "text": " y para poder seguir manteniendo vol\u00famenes de producci\u00f3n que lleven leche a nuestras g\u00f3ndolas, cuenten con la inversi\u00f3n p\u00fablica para poder asistirlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2668135189123877, "is_candidate": true}, {"start": 2039.353, "end": 2044.798, "text": "Para que se entienda, casi 10.000 millones de pesos de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3169780426637472, "is_candidate": true}, {"start": 2044.798, "end": 2048.581, "text": "La segunda decisi\u00f3n, enfrentar la gripe aviar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3059360697336595, "is_candidate": true}, {"start": 2050.309, "end": 2069.038, "text": " Primero cuidar el mercado interno, la producci\u00f3n, que haya pollo en la g\u00f3ndola, que haya huevo en la g\u00f3ndola, que acceda la gente a buenos precios, pero tambi\u00e9n asistir a nuestras granjas que tienen que seguir produciendo, que tuvieron que matar madres, que perdieron mercados de exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2776270275405974, "is_candidate": true}, {"start": 2069.766, "end": 2086.053, "text": " y entonces tomamos la decisi\u00f3n de invertir m\u00e1s de 7.000 millones de pesos de asistencia no reintegrable para proteger, promover y seguir adelante con el circuito productivo en lo que tiene que ver con nuestra producci\u00f3n aviar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2656820570766787, "is_candidate": true}, {"start": 2086.053, "end": 2088.054, "text": "Pollo y huevo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5906108548998741, "is_candidate": false}, {"start": 2088.054, "end": 2097.118, "text": "Huevo que necesitamos en la g\u00f3ndola y huevo que necesitamos tambi\u00e9n para tomar decisiones que tengan que ver con sostener nuestra producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3796821885046896, "is_candidate": true}, {"start": 2099.638, "end": 2110.384, "text": " Y obviamente adem\u00e1s no nos quedamos mirando c\u00f3mo socorremos en la emergencia, porque tenemos que pensar el para adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2809662664466701, "is_candidate": true}, {"start": 2110.384, "end": 2126.672, "text": "Y dentro de muy pocos d\u00edas, y si la naturaleza esta vez nos ayuda, vamos a empezar con el trigo, con la siembra, y aspiramos a que esa ca\u00edda de superficie sembrada que tuvimos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2810512670629044, "is_candidate": true}, {"start": 2127.859, "end": 2145.464, "text": " esa ca\u00edda que tenemos de producci\u00f3n en otros primarios, se vea parcialmente compensada porque estimulamos, porque promovemos el aumento de superficie sembrada en trigo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24874556603437714, "is_candidate": true}, {"start": 2145.464, "end": 2153.507, "text": "Y eso requiere que la naturaleza nos ayude, pero tambi\u00e9n requiere que alineemos bien los incentivos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25842680781774796, "is_candidate": true}, {"start": 2154.658, "end": 2180.226, "text": " Tomamos la decisi\u00f3n de avanzar en un programa de financiamiento de canje con nuestros productores, con los exportadores, para que sea materia prima, para que sea el producto de su trabajo instrumento de pago en fertilizantes, en agroqu\u00edmica, pero tambi\u00e9n en otros insumos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3230934172018147, "is_candidate": true}, {"start": 2180.226, "end": 2182.027, "text": "Y adem\u00e1s tomamos la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40627861113594443, "is_candidate": true}, {"start": 2183.396, "end": 2190.124, "text": " de impulsar dos cambios centrales para el sector productivo argentino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3460284132506203, "is_candidate": true}, {"start": 2190.124, "end": 2193.127, "text": "Uno, una reforma de la 77-20 que funciona como un techo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4578030267757641, "is_candidate": true}, {"start": 2196.508, "end": 2205.154, "text": " para el acceso al cr\u00e9dito de nuestro sector agroindustrial, pero sobre todo de nuestros productores agropecuarios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3169580758483338, "is_candidate": true}, {"start": 2205.154, "end": 2211.498, "text": "Y otro, una modificaci\u00f3n del piso, de los montos para que puedan acceder a mayor cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2909004007956727, "is_candidate": true}, {"start": 2211.498, "end": 2225.127, "text": "Si le damos cr\u00e9dito para producir, si le habilitamos mecanismos de canje para tratar de aumentar la superficie sembrada, seguramente este problema que hoy nos toca enfrentar a nosotros,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32367676794182976, "is_candidate": true}, {"start": 2226.473, "end": 2251.007, "text": " el pr\u00f3ximo gobierno, sea del color pol\u00edtico que sea, lo va a tener que enfrentar con menores dificultades, porque va a tener m\u00e1s ma\u00edz, porque va a tener m\u00e1s girasol, porque va a tener mucho m\u00e1s trigo y porque obviamente va a tener m\u00e1s soja, entendiendo que el campo es uno de los motores de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29954234396958856, "is_candidate": true}, {"start": 2254.882, "end": 2283.093, "text": " Y ac\u00e1 una peque\u00f1a consideraci\u00f3n pol\u00edtica, porque reci\u00e9n Facu contaba la pelea de todos los d\u00edas de Navarro, sus sue\u00f1os, Juanjo contaba lo que significa enfrentar semejante tama\u00f1o de dificultad, la peor sequ\u00eda de la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2546120660943242, "is_candidate": true}, {"start": 2284.781, "end": 2312.53, "text": " Y yo dir\u00eda sobre todo a la pol\u00edtica que a veces da un espect\u00e1culo triste mostrando en la radio, en la televisi\u00f3n sus miserias, sus peleas por posicionamiento, cuando en realidad tuvimos que enfrentar la peor deuda de la historia,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22778338475054838, "is_candidate": true}, {"start": 2315.606, "end": 2329.638, "text": " Tuvimos que enfrentar una pandemia que cambi\u00f3 las conductas humanas, nos oblig\u00f3 a cambiar el sistema de salud y cambi\u00f3 el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2933311688332867, "is_candidate": true}, {"start": 2329.638, "end": 2341.927, "text": "Nos toc\u00f3 enfrentar sin herramientas una guerra que dieron otros y que dan otros, pero que cambi\u00f3 nuestros precios en fletes, en insumos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3276339885101023, "is_candidate": true}, {"start": 2341.927, "end": 2344.89, "text": "Nos toca enfrentar la peor sequ\u00eda de la historia", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4374806259972803, "is_candidate": true}, {"start": 2346.384, "end": 2352.79, "text": " y la influencia aviar con sus consecuencias en mercados internacionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28639531738304846, "is_candidate": true}, {"start": 2352.79, "end": 2361.978, "text": "\u00bfNo les parece que ya tenemos suficientes quilombos como para andar enquilomb\u00e1ndole la vida a la gente con las peleas de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31448046357105264, "is_candidate": true}, {"start": 2361.978, "end": 2373.128, "text": "Yo creo que es clave la estabilidad econ\u00f3mica, para que haya estabilidad tiene que haber orden pol\u00edtico, y por eso creo que es muy importante en este tiempo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4234959945008324, "is_candidate": true}, {"start": 2374.41, "end": 2400.509, "text": " en el que los productores pelean por su supervivencia, en el que el sector agroindustrial pelea por mantener mercados y cumplir contratos, en el que nuestras pymes, nuestra industria y nuestra construcci\u00f3n sostienen los niveles de crecimiento que obviamente por la ca\u00edda, por la sequ\u00eda, de alguna manera arrastran", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35359474139614755, "is_candidate": true}, {"start": 2401.197, "end": 2403.54, "text": " el Producto Bruto de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41013870770607475, "is_candidate": true}, {"start": 2403.54, "end": 2424.321, "text": "Cuando nuestra sociedad pelea para mantener sus niveles de consumo, para acceder a los bienes m\u00e1s importantes que necesita, cuando todav\u00eda tenemos que encarar la pelea por mejorar el ingreso, porque somos conscientes que la inflaci\u00f3n demoli\u00f3 el ingreso de la clase media argentina,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3593466950191938, "is_candidate": true}, {"start": 2426.088, "end": 2430.51, "text": " Me parece que las peleas de la pol\u00edtica tienen que pasar a un segundo plano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3002299022050917, "is_candidate": true}, {"start": 2430.51, "end": 2436.292, "text": "Invito a aquellos que se enojaron por lo que plantee, que reflexionen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.370972879197375, "is_candidate": true}, {"start": 2436.292, "end": 2438.693, "text": "No nos entra un quilombo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43259246653135575, "is_candidate": true}, {"start": 2438.693, "end": 2441.974, "text": "Orden pol\u00edtico para que haya orden econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42755908947721877, "is_candidate": true}, {"start": 2441.974, "end": 2446.716, "text": "Eso es lo que necesita la Argentina y en eso trabajamos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4196940958683043, "is_candidate": true}, {"start": 2446.716, "end": 2449.437, "text": "Muchas gracias, gracias Facu, gracias Navarro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5318670290941307, "is_candidate": false}, {"start": 2451.405, "end": 2461.118, "text": " Y de esta manera, con las palabras del Ministro de Econom\u00eda, el doctor Sergio Massa, estamos finalizando el presente acto de presentaci\u00f3n de nuevas medidas para el sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.543478125381814, "is_candidate": false}, {"start": 2461.118, "end": 2465.825, "text": "Pero antes de despedirnos y dar por concluido el presente acto...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6289420653937254, "is_candidate": false}], "Index": 1024, "channel_id": "UCI6m1EyjgTYMJke5UMvD9ZA", "channel": "Ministerio de Econom\u00eda", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MinisteriodeEconomiaAR", "id": "dClgQ7iwdYY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dClgQ7iwdYY", "title": "Medidas para el Sector Agropecuario", "duration": 2488.0, "view_count": 4448.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}