{"segments": [{"start": 0.388, "end": 1.588, "text": " \u00bfY est\u00e1 Sergio Massa con nosotros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8222030637470192, "is_candidate": false}, {"start": 1.588, "end": 2.629, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va a saludar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8940710215677942, "is_candidate": false}, {"start": 2.629, "end": 5.149, "text": "No, no se pare, es que es un libro y todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7931058972134387, "is_candidate": false}, {"start": 5.149, "end": 6.93, "text": "\u00bfQu\u00e9 es que... complicado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8521146419221097, "is_candidate": false}, {"start": 6.93, "end": 10.151, "text": "Contesta a m\u00ed de frente, despu\u00e9s gira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6634327517458403, "is_candidate": false}, {"start": 10.151, "end": 11.071, "text": "S\u00ed, es raro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5518171550703403, "is_candidate": false}, {"start": 11.071, "end": 15.092, "text": "Primero \u00e9xito en esta nueva etapa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34334942105737876, "is_candidate": true}, {"start": 15.092, "end": 18.333, "text": "Bueno, \u00bfy entonces hay acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.687999380484637, "is_candidate": false}, {"start": 18.333, "end": 19.954, "text": "\u00bfNo hay acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8514579966732156, "is_candidate": false}, {"start": 19.954, "end": 25.815, "text": "Lo primero que tiene que haber es seriedad a la hora de plantear los acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2588875884350036, "is_candidate": true}, {"start": 25.815, "end": 28.016, "text": "Un acuerdo no es un dec\u00e1logo de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4570317182785888, "is_candidate": true}, {"start": 29.359, "end": 33.082, "text": " Un acuerdo no es decirte a vos, che, quiero que firmes esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3163164027887688, "is_candidate": true}, {"start": 33.082, "end": 38.647, "text": "Un acuerdo es sentarnos, pensar, discutir con equipos, con n\u00fameros en la mano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33597160614481336, "is_candidate": true}, {"start": 38.647, "end": 44.112, "text": "Un acuerdo hoy en la Argentina no puede tener afuera algunos temas que son fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3149236953165083, "is_candidate": true}, {"start": 44.112, "end": 48.816, "text": "Lo que le pasa a las pymes, lo que le pasa a los jubilados, la inflaci\u00f3n, la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35422716380836883, "is_candidate": true}, {"start": 51.273, "end": 70.235, "text": " Porque sin duda que si no le planteamos a la sociedad pol\u00edticas de estado para salir de la crisis que tenemos en los temas econ\u00f3micos, en los temas de justicia y seguridad y en los temas educativos, lo \u00fanico que vamos a estar haciendo es avalando una expresi\u00f3n de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26345647247206816, "is_candidate": true}, {"start": 70.235, "end": 71.536, "text": "El s\u00e1bado habl\u00f3 con el presidente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6841834917385701, "is_candidate": false}, {"start": 72.409, "end": 75.21, "text": " El s\u00e1bado a la ma\u00f1ana me llam\u00f3 el presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5053579608842893, "is_candidate": false}, {"start": 75.21, "end": 78.432, "text": "Dos preguntas, y ahora usted nos va a contar la llamada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7660693503860998, "is_candidate": false}, {"start": 78.432, "end": 83.995, "text": "Cornejo dijo 24 horas antes de que \u00e9l pensaba un Cambiemos que, por ejemplo, a usted lo incluyera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6797023729114035, "is_candidate": false}, {"start": 83.995, "end": 86.436, "text": "En la charla con Macri, \u00bfhablaron de eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7041200206829898, "is_candidate": false}, {"start": 86.436, "end": 101.243, "text": "No hay ninguna chance, para que quede claro, Fabi\u00e1n, a usted y a todos los televidentes, que hoy son muchos, no hay ninguna chance de que nosotros electoralmente hagamos lo mismo que Macri porque expresamos modelos de pa\u00eds distintos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2941960024204192, "is_candidate": true}, {"start": 102.083, "end": 113.006, "text": " Este es un gobierno que apost\u00f3 a la timba financiera como instrumento de intento de generaci\u00f3n de riqueza y lo \u00fanico que hizo fue destruir a la clase media, trabajador, a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21653210217146768, "is_candidate": true}, {"start": 113.006, "end": 128.889, "text": "Y nosotros creemos en la producci\u00f3n, en el trabajo como motores del desarrollo argentino, en la educaci\u00f3n como instrumento para la generaci\u00f3n de movilidad social ascendente y en una Argentina que en lugar de pedirle prestado al mundo, le venda al mundo el trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28743398841708856, "is_candidate": true}, {"start": 128.889, "end": 129.93, "text": "Eso es una diferencia fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5167852645146178, "is_candidate": false}, {"start": 134.272, "end": 145.2, "text": " La \u00faltima vez que me llam\u00f3 el presidente fue cuando desde Colombia me pidi\u00f3 que incluy\u00e9ramos a los familiares en la ley de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23181222651447275, "is_candidate": true}, {"start": 145.2, "end": 147.602, "text": "Yo era diputado, le dije que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.438769115410203, "is_candidate": true}, {"start": 147.602, "end": 153.947, "text": "Despu\u00e9s lo hizo por decreto, violando la ley que proh\u00edbe a los familiares acogerse al blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33662881422880553, "is_candidate": true}, {"start": 153.947, "end": 157.95, "text": "Y que creo que es una de las bombas de tiempo que le queda a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31013585540672983, "is_candidate": true}, {"start": 158.95, "end": 165.995, "text": " porque lo que va a terminar pasando es que finalmente la justicia va a decretar la invalidez de un tema que es claramente tributario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28577331724718813, "is_candidate": true}, {"start": 165.995, "end": 174.461, "text": "Hay una leyenda de que como usted le dijo que no a Macri en esa charla, Macri a usted le puso un apodo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7551345585390895, "is_candidate": false}, {"start": 174.461, "end": 177.304, "text": "\u00bfUsted se lo repas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6848602317740946, "is_candidate": false}, {"start": 177.304, "end": 181.627, "text": "Vos me dec\u00eds ventajita, presidente, ahora me llam\u00e1s, digo alguna cosa como son.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7048603285250532, "is_candidate": false}, {"start": 181.627, "end": 183.068, "text": "Fue agresivo el presidente al decir eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7435691477035178, "is_candidate": false}, {"start": 183.068, "end": 187.531, "text": "Jam\u00e1s mezclo las cuestiones personales en la discusi\u00f3n institucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37530026661923355, "is_candidate": true}, {"start": 187.531, "end": 188.612, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hablaron media hora?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8001481779006256, "is_candidate": false}, {"start": 189.589, "end": 204.277, "text": " de la situaci\u00f3n del pa\u00eds, le plantee que desde mi mirada, y puedo estar equivocado yo, pero creo que est\u00e1 equivocado \u00e9l, Argentina ha fracasado con el gobierno de Cambiemos, pero en realidad fracas\u00f3 el gobierno, no la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22521497497038756, "is_candidate": true}, {"start": 204.277, "end": 212.261, "text": "Argentina es un pa\u00eds con recursos naturales, con enorme talento en su gente, que lo que no ha tenido es un gobierno que pusiera las prioridades bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2722442966396177, "is_candidate": true}, {"start": 212.261, "end": 219.165, "text": "Este gobierno puso la prioridad en la tasa de inter\u00e9s, y nosotros creemos que la prioridad... \u00bfY el presidente qu\u00e9 le dijo cuando usted le dijo eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2783519993070094, "is_candidate": true}, {"start": 221.382, "end": 224.646, "text": " que \u00e9l no cre\u00eda que el esfuerzo que hab\u00edan hecho fuera un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34400029210860905, "is_candidate": true}, {"start": 224.646, "end": 237.481, "text": "Yo le dije que para m\u00ed s\u00ed, que si a los jubilados les iba mal, si a las pymes les iba mal, si a los comerciantes les iba mal, si hay 200.000 empresas en crisis en la Argentina, claramente estamos frente a un fracaso del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2735994242764451, "is_candidate": true}, {"start": 239.54, "end": 257.754, "text": " Bueno, m\u00e1s a hoy algo ha cambiado desde esa conversaci\u00f3n que usted reci\u00e9n nos relataba con el presidente, que es que \u00e9l difundi\u00f3 una carta, no s\u00e9 si ya se la hizo llegar a su casa, a sus oficinas, en fin, en donde \u00e9l cambi\u00f3 la estrategia de alguna manera y los convoca y les dice esos 10 puntos no son ni un plan de gobierno ni una propuesta cerrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0112205587815128, "is_candidate": false}, {"start": 257.754, "end": 261.998, "text": "Estoy dispuesto a sentarme y a dialogar con ustedes, estar\u00e1 dirigida a cada uno, me ha embretado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.974139712964845, "is_candidate": false}, {"start": 263.018, "end": 267.06, "text": " con su nombre, y los 10 puntos que ustedes quieran ser\u00e1n incluidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456213939638339, "is_candidate": false}, {"start": 267.06, "end": 275.604, "text": "A partir de ese cambio, que es esta carta que le ha recibido, no s\u00e9 si nos cuenta c\u00f3mo y d\u00f3nde, \u00bfusted tiene otra vocaci\u00f3n de di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0402670754119692, "is_candidate": false}, {"start": 275.604, "end": 278.185, "text": "\u00bfSe sentar\u00eda a dialogar con el presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9910190018476512, "is_candidate": false}, {"start": 278.185, "end": 282.947, "text": "A ver, para m\u00ed el di\u00e1logo es un instrumento que en pol\u00edtica nunca hay que agotar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2540828214242429, "is_candidate": true}, {"start": 282.947, "end": 284.448, "text": "Pero el di\u00e1logo tiene que ser sincero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3898064065740403, "is_candidate": true}, {"start": 285.788, "end": 293.075, "text": " El primer punto de partida, para m\u00ed err\u00f3neo de la carta, es no reconocer el fracaso del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2954815580325426, "is_candidate": true}, {"start": 293.075, "end": 293.836, "text": "Evidentemente hay un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0076453114908293, "is_candidate": false}, {"start": 301.083, "end": 305.65, "text": " que no queda explicitado en las ideas que revela la carta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34879904548501395, "is_candidate": true}, {"start": 305.65, "end": 316.765, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de poner la palabra o no fracaso, de si le duele o no la palabra fracaso, yo creo que el gobierno no le supo dar respuesta a los jubilados que son los grandes perdedores de esta era.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36157350437977476, "is_candidate": true}, {"start": 317.426, "end": 321.228, "text": " No le supo la respuesta a la PYME, ni a la rebaja de presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4048929063841117, "is_candidate": true}, {"start": 321.228, "end": 322.429, "text": "\u00bfSe incluye esos puntos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9052246492915348, "is_candidate": false}, {"start": 322.429, "end": 323.129, "text": "\u00bfFirmar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.040546396945512, "is_candidate": false}, {"start": 323.129, "end": 328.252, "text": "Porque \u00e9l dice... Yo lo primero que voy a hacer es responderle esta carta plante\u00e1ndole cu\u00e1les son los temas urgentes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3827236337806861, "is_candidate": true}, {"start": 328.252, "end": 330.253, "text": "Ah, ok, llevar una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7054462786500921, "is_candidate": false}, {"start": 330.253, "end": 338.318, "text": "Porque claramente... El temor a plagio tiene una teor\u00eda, que es que el gobierno en realidad solo le importa un punto, que es el del fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6863276691931088, "is_candidate": false}, {"start": 338.318, "end": 339.559, "text": "El punto de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0176227803306297, "is_candidate": false}, {"start": 339.559, "end": 341.34, "text": "Es garantizar el pago de los compromisos de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9939159318171086, "is_candidate": false}, {"start": 341.34, "end": 343.101, "text": "Pero es que yo creo que ning\u00fan dirigente de bien", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43866833806457495, "is_candidate": true}, {"start": 344.603, "end": 349.924, "text": " en la Argentina est\u00e1 pensando en no cumplir con los compromisos internacionales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32659047521243556, "is_candidate": true}, {"start": 349.924, "end": 352.184, "text": "Para m\u00ed eso no est\u00e1 en discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38624432556295185, "is_candidate": true}, {"start": 352.184, "end": 353.545, "text": "Yo creo que es parte de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5036501461183234, "is_candidate": false}, {"start": 353.545, "end": 364.087, "text": "Ahora, lo que no hay que poner, no hay que dejar de poner sobre la mesa, es que el acuerdo con el Fondo es desventajoso para la Argentina y hay que rediscutirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3238337890028449, "is_candidate": true}, {"start": 364.087, "end": 365.867, "text": "Y hay que sentarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47800980416577066, "is_candidate": true}, {"start": 365.867, "end": 367.887, "text": "Entonces eso entra en colisi\u00f3n con el punto 10.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8058190740727641, "is_candidate": false}, {"start": 367.887, "end": 368.908, "text": "Y el 10 de diciembre...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5769114455383277, "is_candidate": false}, {"start": 371.008, "end": 374.35, "text": " Yo no s\u00e9 si entra en colisi\u00f3n, yo se lo plante\u00e9 a las autoridades del fondo, cara a cara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37407446091027075, "is_candidate": true}, {"start": 374.35, "end": 375.131, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le dijeron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8751427840977452, "is_candidate": false}, {"start": 375.131, "end": 383.116, "text": "Le dije, este acuerdo es un acuerdo que beneficia a este gobierno y perjudica al pr\u00f3ximo gobierno, pero que adem\u00e1s le pone un collar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2938980305932273, "is_candidate": true}, {"start": 383.116, "end": 385.238, "text": "En realidad es un acuerdo entre Trump y Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8233401611738138, "is_candidate": false}, {"start": 386.21, "end": 386.77, "text": " Por Whatsapp.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0654890015079406, "is_candidate": false}, {"start": 386.77, "end": 389.151, "text": "Lo usan al fondo y por Whatsapp.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8779245051297674, "is_candidate": false}, {"start": 389.151, "end": 391.571, "text": "Es por Whatsapp, esto es real.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9830202980633423, "is_candidate": false}, {"start": 391.571, "end": 395.032, "text": "Porque entre Trump y Macri, Flor, tiene que hay Whatsappeo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.845521259742551, "is_candidate": false}, {"start": 395.032, "end": 398.453, "text": "Hay mucha relaci\u00f3n entre Trump y Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8793514025452335, "is_candidate": false}, {"start": 398.453, "end": 402.673, "text": "El acuerdo del fondo se gest\u00f3 entre Trump y Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9107484571861247, "is_candidate": false}, {"start": 402.673, "end": 409.595, "text": "Pero adem\u00e1s, en la \u00e9poca de Caputo, Caputo ten\u00eda mucha relaci\u00f3n con David Malpass, una figura clave del fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.934275081742062, "is_candidate": false}, {"start": 409.595, "end": 410.415, "text": "\u00bfSab\u00e9s d\u00f3nde lo conoc\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8929096292269506, "is_candidate": false}, {"start": 410.415, "end": 411.575, "text": "De Wall Street.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922380381727913, "is_candidate": false}, {"start": 411.575, "end": 413.076, "text": "Ah\u00ed tambi\u00e9n se mov\u00edan por Whatsapp.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9160105410093241, "is_candidate": false}, {"start": 413.076, "end": 414.256, "text": "Ah\u00ed funciona el Whatsapp, Ernestina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7974678865345811, "is_candidate": false}, {"start": 416.538, "end": 425.287, "text": " Lo que iba a decir es que el acuerdo con el fondo tal como est\u00e1 para la Argentina es desventajoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3440997903038502, "is_candidate": true}, {"start": 425.287, "end": 429.691, "text": "Argentina necesita dejar de pedir prestado y generar d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3455341554258997, "is_candidate": true}, {"start": 429.691, "end": 431.533, "text": "Eso es venderle trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4608238700392281, "is_candidate": true}, {"start": 431.533, "end": 436.559, "text": "Eso es bajarle impuestos a los que las pymes exportan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7010452065387469, "is_candidate": false}, {"start": 436.959, "end": 439.64, "text": " Eso es para dejar de pedir prestado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8234279026009816, "is_candidate": false}, {"start": 439.64, "end": 441.081, "text": "Hay que cerrar las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.945447569997928, "is_candidate": false}, {"start": 441.081, "end": 442.142, "text": "C\u00f3mo las cerrar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8919445002273476, "is_candidate": false}, {"start": 442.142, "end": 443.583, "text": "Porque yo estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.973880213087978, "is_candidate": false}, {"start": 443.583, "end": 447.144, "text": "Ojal\u00e1 me bajen los impuestos porque no damos m\u00e1s de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9378199575258226, "is_candidate": false}, {"start": 447.144, "end": 449.446, "text": "C\u00f3mo bajas impuestos y cerras las cuentas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9183477287937701, "is_candidate": false}, {"start": 449.446, "end": 451.567, "text": "Te voy a hacer una pregunta sin que nadie te preste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8833433734577764, "is_candidate": false}, {"start": 451.567, "end": 453.608, "text": "Te voy a hacer una pregunta econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4534946405880187, "is_candidate": true}, {"start": 453.608, "end": 456.049, "text": "Te voy a hacer una pregunta econ\u00f3mica como vecina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7558498776534621, "is_candidate": false}, {"start": 456.049, "end": 456.75, "text": "Me encant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7478618957452293, "is_candidate": false}, {"start": 456.75, "end": 458.811, "text": "Ahora te voy a hacer una pregunta econ\u00f3mica y pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6194640182528417, "is_candidate": false}, {"start": 458.811, "end": 458.871, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1064686746621069, "is_candidate": false}, {"start": 461.532, "end": 469.416, "text": " Estados Unidos baj\u00f3 el a\u00f1o pasado el 35% de la presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2986698829559504, "is_candidate": true}, {"start": 469.416, "end": 475.439, "text": "\u00bfCu\u00e1nto subi\u00f3 la emisi\u00f3n de deuda del Tesoro de Estados Unidos y cu\u00e1nto creci\u00f3 el d\u00e9ficit?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43210602345604743, "is_candidate": true}, {"start": 475.439, "end": 483.182, "text": "En realidad lo que termin\u00f3 pasando es que la econom\u00eda creci\u00f3 4 puntos y est\u00e1 creciendo este a\u00f1o 4 puntos y que la compensaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3711976504486453, "is_candidate": true}, {"start": 485.788, "end": 492.614, "text": " del crecimiento econ\u00f3mico, por mayor producci\u00f3n, por menor presi\u00f3n tributaria, gener\u00f3 una compensaci\u00f3n en las cuentas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34429554249713223, "is_candidate": true}, {"start": 492.614, "end": 493.615, "text": "\u00bfQui\u00e9n le prestaron a Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.963172644550339, "is_candidate": false}, {"start": 493.615, "end": 496.058, "text": "Nosotros, todos los argentinos que compramos d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9563746447428151, "is_candidate": false}, {"start": 496.058, "end": 497.519, "text": "Estamos hablando de super h\u00e1bito, no fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7369140288079187, "is_candidate": false}, {"start": 497.519, "end": 497.979, "text": "Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0224022727215625, "is_candidate": false}, {"start": 502.183, "end": 507.81, "text": " Mantuvo su equilibrio fiscal o sus cuentas al igual que el a\u00f1o anterior, a pesar de haber bajado impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3109983041251164, "is_candidate": true}, {"start": 507.81, "end": 508.732, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6556812877317507, "is_candidate": false}, {"start": 508.732, "end": 510.294, "text": "Porque creci\u00f3 la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4790695087896878, "is_candidate": true}, {"start": 510.294, "end": 511.796, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que necesita la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4768164329759238, "is_candidate": true}, {"start": 511.796, "end": 515.1, "text": "Dejar de discutir como ajusta y empezar a crecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4821768553529989, "is_candidate": true}, {"start": 515.1, "end": 517.303, "text": "Empezar a vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4746168194549929, "is_candidate": true}, {"start": 517.583, "end": 518.343, "text": " A ver, preg\u00fantale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9363504242924642, "is_candidate": false}, {"start": 518.343, "end": 523.544, "text": "Sergio, me interesa un punto tomar de lo que lo que dijo reci\u00e9n en la zona norte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9819405187454957, "is_candidate": false}, {"start": 523.544, "end": 524.205, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9993123557416743, "is_candidate": false}, {"start": 524.205, "end": 528.586, "text": "Del bajo de la lucila, del bajo soy tomando dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9768655444961843, "is_candidate": false}, {"start": 528.586, "end": 533.227, "text": "La primera habl\u00f3 de la inconstitucionalidad del tema de tener dineros afuera que no tributen en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9653516995468414, "is_candidate": false}, {"start": 533.227, "end": 536.848, "text": "De lo que hizo Macri por decreto con familiares de los funcionarios que lo incluyen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0165687821354257, "is_candidate": false}, {"start": 536.848, "end": 537.608, "text": "Verdad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8946139477053048, "is_candidate": false}, {"start": 537.608, "end": 542.409, "text": "La pregunta ser\u00eda si usted fuera presidente, qu\u00e9 har\u00eda con ese dinero que se fug\u00f3 del pa\u00eds para empezar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9857767216487173, "is_candidate": false}, {"start": 542.409, "end": 544.729, "text": "Y la segunda es hablo con Dualde hace poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9727712563262843, "is_candidate": false}, {"start": 544.729, "end": 546.21, "text": "Dualde apoya abiertamente a la ba\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9500551267609453, "is_candidate": false}, {"start": 546.21, "end": 547.25, "text": "Le pidi\u00f3 que se baje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9067637305943169, "is_candidate": false}, {"start": 548.71, "end": 553.211, "text": " Primero, si Dualde me pidiera eso, me estar\u00eda faltando el respeto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3730710076269699, "is_candidate": true}, {"start": 553.211, "end": 555.611, "text": "Yo aspiro a liderar a la Alternativa Federal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3808436879285252, "is_candidate": true}, {"start": 555.611, "end": 558.032, "text": "Jam\u00e1s Dualde me faltar\u00eda el respeto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4303070819538245, "is_candidate": true}, {"start": 558.032, "end": 573.094, "text": "Me conoce hace mucho tiempo y sabe que tengo vocaci\u00f3n y adem\u00e1s que trabajo todos los d\u00edas con errores, con aciertos, pero trabajo todos los d\u00edas para liderar la etapa que viene de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3157186301771129, "is_candidate": true}, {"start": 573.094, "end": 575.995, "text": "Respecto al tema del dinero afuera de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39399024465042254, "is_candidate": true}, {"start": 577.656, "end": 580.018, "text": " El problema es de incentivos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37448918505462037, "is_candidate": true}, {"start": 580.018, "end": 590.207, "text": "Este gobierno ha generado una situaci\u00f3n en la cual es m\u00e1s beneficioso econ\u00f3micamente tener la plata fuera que invertirla en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28712444450929864, "is_candidate": true}, {"start": 590.207, "end": 603.698, "text": "Impuesto a los bienes personales, vamos a un ejemplo claro, porque si no es zaraza, en el impuesto a los bienes personales se castiga m\u00e1s al que tiene un taller en La Matanza que genera empleo que al que tiene la plata en Suiza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3700951302529476, "is_candidate": true}, {"start": 604.516, "end": 605.137, "text": " As\u00ed de claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5131515624848342, "is_candidate": false}, {"start": 605.137, "end": 610.601, "text": "Entonces vos ten\u00e9s que construir progresividad en el sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3790155703732464, "is_candidate": true}, {"start": 610.601, "end": 613.864, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el pa\u00eds ideal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40463287388003555, "is_candidate": true}, {"start": 613.864, "end": 621.39, "text": "El pa\u00eds en el cual logramos que el que tiene la plata afuera la traiga, la ponga a invertir en la Argentina y tenga rentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3265421265584597, "is_candidate": true}, {"start": 621.39, "end": 627.595, "text": "Para eso es fundamental bajar la presi\u00f3n tributaria en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37816429765783266, "is_candidate": true}, {"start": 627.595, "end": 630.898, "text": "Es fundamental bajar impuestos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4027731307907041, "is_candidate": true}, {"start": 631.218, "end": 641.926, "text": " Sergio, voy a aceptarlo, se\u00f1or Doma, porque es el primer d\u00eda y no voy a entrar en conflicto, pero el resto de mis compa\u00f1eros se sorprendi\u00f3 cuando el Dr. Dualde, por una cuesti\u00f3n de edad, dijo, la verdad que entre Mack y Cristina... No, yo lo defend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5835850357124446, "is_candidate": false}, {"start": 641.926, "end": 643.647, "text": "A todo el mundo le llam\u00f3 la atenci\u00f3n, viste, parecen como eslovenos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9151473064730749, "is_candidate": false}, {"start": 643.647, "end": 647.93, "text": "El 40% de los argentinos creen que votar por Cristina Kirchner es volver a un pasado de fracaso y votar a este presente es ir a un futuro de fracaso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7511619263289984, "is_candidate": false}, {"start": 660.94, "end": 671.327, "text": " \u00bfC\u00f3mo resuelven ustedes que tienen tanta responsabilidad en la tercera v\u00eda o en el tercer espacio para transformarse en un espacio competitivo y tener una cara visible?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6209078161505105, "is_candidate": false}, {"start": 671.327, "end": 677.411, "text": "Porque hoy son tres y la ba\u00f1a dice no, yo en las pasos no me presento como si fuera un sistema mon\u00e1rquico casi casi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5821191374673984, "is_candidate": false}, {"start": 677.411, "end": 678.371, "text": "\u00bfC\u00f3mo se resuelve eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7093707059476095, "is_candidate": false}, {"start": 678.371, "end": 683.335, "text": "Porque hay un 40 m\u00e1s dualde que no quieren votar, ni por Cristina Kirchner ni por Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6361911469345983, "is_candidate": false}, {"start": 684.215, "end": 686.537, "text": " Lo primero, en colaboraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41420494771880856, "is_candidate": true}, {"start": 686.537, "end": 702.991, "text": "Nosotros tenemos que plantearle a la sociedad argentina que m\u00e1s all\u00e1 de la vocaci\u00f3n de Juan Manuel, o la vocaci\u00f3n de Roberto, o mi vocaci\u00f3n de Miguel \u00c1ngel de presidir la Argentina a partir del 10 de diciembre, lo nuestro es una construcci\u00f3n en colaboraci\u00f3n para darle una alternativa a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3412398586048778, "is_candidate": true}, {"start": 702.991, "end": 706.533, "text": "Y que no somos antag\u00f3nicos, que somos complementarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.407717751853093, "is_candidate": true}, {"start": 706.533, "end": 708.135, "text": "Esto es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6442944543438989, "is_candidate": false}, {"start": 708.135, "end": 710.517, "text": "Lo segundo es claramente definiendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34126044415030465, "is_candidate": true}, {"start": 711.841, "end": 714.963, "text": " que no queremos que siga este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35081552353919154, "is_candidate": true}, {"start": 714.963, "end": 739.02, "text": "Porque la \u00fanica forma de mostrarle futuro a los argentinos es partiendo de la claridad respecto de que el fracaso de Cambiemos y el fracaso de Macri es el que destruy\u00f3 a la clase media argentina, el que puso en crisis a 200.000 pymes argentina, el que llev\u00f3 la tasa de inter\u00e9s al 75% y el que genera que en la Argentina, que pareciera que es un tema del que no hablamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30851434721745197, "is_candidate": true}, {"start": 739.64, "end": 743.922, "text": " todos los d\u00edas all\u00e1, mil argentinos que pierden su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4483629401750431, "is_candidate": true}, {"start": 743.922, "end": 757.567, "text": "Mil argentinos, mil hogares argentinos, que dejan de tener al jefe o jefa de familia, pudiendo llevar a su casa el pan, producto de una pol\u00edtica econ\u00f3mica que premia la especulaci\u00f3n y no el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31693874142246614, "is_candidate": true}, {"start": 760.092, "end": 767.155, "text": " Quer\u00eda preguntarle, en ese sentido, si usted estar\u00eda dispuesto a hacer algunas propuestas concretas al presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9844731492228348, "is_candidate": false}, {"start": 767.155, "end": 768.436, "text": "Macri dijo que le iba a responder una carta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0858659908361301, "is_candidate": false}, {"start": 768.436, "end": 770.576, "text": "\u00bfNos podr\u00eda dar alg\u00fan anticipo ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0086821013504408, "is_candidate": false}, {"start": 770.576, "end": 773.438, "text": "Porque s\u00e9 que la va a dar a conocer en los pr\u00f3ximos minutos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0292186785065232, "is_candidate": false}, {"start": 773.438, "end": 775.619, "text": "No, en los pr\u00f3ximos minutos no, ma\u00f1ana al mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7255120901292766, "is_candidate": false}, {"start": 775.619, "end": 782.481, "text": "\u00bfNos podr\u00eda dar alg\u00fan anticipo de qu\u00e9 va a contener como elemento m\u00e1s relevante la carta que le va a enviar a Macri en respuesta a la que usted recibi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0373099499364318, "is_candidate": false}, {"start": 782.481, "end": 784.262, "text": "B\u00e1sicamente, tres temas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38532477805520327, "is_candidate": true}, {"start": 784.262, "end": 786.083, "text": "Lo que tiene que ver con pobreza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4425913024496402, "is_candidate": true}, {"start": 786.993, "end": 792.916, "text": " La Argentina no puede tener, y mucho menos un gobierno que lleg\u00f3 hablando de pobreza cero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29350897298014667, "is_candidate": true}, {"start": 792.916, "end": 797.939, "text": "La Argentina no puede tener un acuerdo de pol\u00edticas de Estado que no tenga... Que no incluya el tema de los excluidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5080450050869794, "is_candidate": false}, {"start": 797.939, "end": 800.961, "text": "Incluido el tema de la pobreza, el tema empleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4970138008659515, "is_candidate": true}, {"start": 800.961, "end": 802.041, "text": "Con alguna propuesta concreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9924844311865567, "is_candidate": false}, {"start": 802.041, "end": 807.284, "text": "Y algunos programas concretos que est\u00e1n en el Parlamento a espera de que el gobierno los apruebe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3679257250248338, "is_candidate": true}, {"start": 807.284, "end": 809.325, "text": "Te voy a poner dos ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4228436431194498, "is_candidate": true}, {"start": 809.325, "end": 814.028, "text": "Este gobierno eligi\u00f3 extender, conservar y extender los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32030295142150345, "is_candidate": true}, {"start": 815.498, "end": 819.421, "text": " Este gobierno tiene m\u00e1s planes sociales que el gobierno que se fue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37602379711609, "is_candidate": true}, {"start": 819.421, "end": 828.829, "text": "Y b\u00e1sicamente porque se creyeron esa teor\u00eda o ese cuento del movimiento Carolina, de que pod\u00edan construir pol\u00edticamente con los movimientos sociales, cuando en realidad...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31711333203540226, "is_candidate": true}, {"start": 830.512, "end": 834.653, "text": " El desaf\u00edo es transformar los planes sociales en planes de empleo y capacitaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43341949646938227, "is_candidate": true}, {"start": 834.653, "end": 857.677, "text": "Hace muy poquitos d\u00edas, visitando Jos\u00e9 C. Paz, una PyME que fabrica muebles y que los invito a que lleven una c\u00e1mara y lo vean, siete beneficiarios de planos sociales transformados en trabajadores formales, no por decisi\u00f3n del Estado, sino por decisi\u00f3n del due\u00f1o de esa empresa que dijo yo me voy a animar a tomar planes sociales y transformarlo en gente en el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33455909621166213, "is_candidate": true}, {"start": 858.397, "end": 860.883, "text": " \u00bfHay una ley que espera del 2016?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30678239672472796, "is_candidate": true}, {"start": 860.883, "end": 862.766, "text": "\u00bfHay una ley de promoci\u00f3n del empleo joven?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3890118392717754, "is_candidate": true}, {"start": 863.768, "end": 868.592, "text": " Porque los j\u00f3venes en la Argentina son los m\u00e1s complicados a la hora que miramos el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4529584648832419, "is_candidate": true}, {"start": 868.592, "end": 869.873, "text": "\u00bfQu\u00e9 espera desde el 2016?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8507264870167024, "is_candidate": false}, {"start": 869.873, "end": 873.075, "text": "Y el otro punto dijo tres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0910970666399207, "is_candidate": false}, {"start": 873.075, "end": 875.417, "text": "Pobreza, el tema del empleo y el tema educativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4455428835955745, "is_candidate": true}, {"start": 875.417, "end": 878.66, "text": "Argentina tiene un problema muy serio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46709227326927427, "is_candidate": true}, {"start": 878.66, "end": 883.143, "text": "Es que tiene un sistema educativo que naci\u00f3 a la luz de la revoluci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31180506324286617, "is_candidate": true}, {"start": 883.143, "end": 889.848, "text": "Sarmiento era un genio y construy\u00f3 un sistema educativo con m\u00f3dulos, presentismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39713959049683556, "is_candidate": true}, {"start": 890.909, "end": 896.774, "text": " calificaci\u00f3n uniforme, que era la preparaci\u00f3n del educando para salir a la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38837019282263874, "is_candidate": true}, {"start": 896.774, "end": 903.86, "text": "Pasamos de la artesan\u00eda a la industria y Sarmiento prepar\u00f3 el sistema educativo para salir a la industria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3230129489947634, "is_candidate": true}, {"start": 903.86, "end": 906.922, "text": "Hoy Argentina est\u00e1 conviviente junto al resto del mundo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.426081244494805, "is_candidate": true}, {"start": 907.743, "end": 911.226, "text": " de la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda, el conocimiento y la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3854787626845758, "is_candidate": true}, {"start": 911.226, "end": 915.97, "text": "Nosotros tenemos que poner en marcha el sistema educativo de ese siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38944658768030893, "is_candidate": true}, {"start": 915.97, "end": 918.833, "text": "Y no es que no hay islas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.367134371892047, "is_candidate": true}, {"start": 918.833, "end": 924.638, "text": "Cuando vos mir\u00e1s la escuela de rob\u00f3tica en Posadas, en Misiones, que la lleva adelante el gobierno de la provincia de Misiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3231850241531957, "is_candidate": true}, {"start": 924.638, "end": 929.703, "text": "Cuando vos mir\u00e1s la escuela de inform\u00e1tica que lleva adelante el gobierno de la provincia de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3373855239001441, "is_candidate": true}, {"start": 929.703, "end": 934.107, "text": "Cuando vos mir\u00e1s el Instituto McClang en Rosario y el programa que se llama XLAB,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3492010057335124, "is_candidate": true}, {"start": 934.747, "end": 938.63, "text": " para escuelas de esperanza en la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41333537053625236, "is_candidate": true}, {"start": 938.63, "end": 940.492, "text": "Vos ves que hay modelos para aplicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4653501566662053, "is_candidate": true}, {"start": 940.492, "end": 941.453, "text": "\u00bfUsted es amigo de Fantino?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7970688887462929, "is_candidate": false}, {"start": 941.453, "end": 944.816, "text": "Eh, lo conozco, es vecino de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45857555851604526, "is_candidate": true}, {"start": 944.816, "end": 946.397, "text": "Porque ya te viene \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9662064482596459, "is_candidate": false}, {"start": 946.397, "end": 948.219, "text": "Tenemos que irnos, si no se va a quejar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8433666625674662, "is_candidate": false}, {"start": 948.219, "end": 949.88, "text": "Ah, mire para all\u00e1 como si fuera vecino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6666444436150358, "is_candidate": false}, {"start": 949.88, "end": 952.182, "text": "Claro, es una sorpresa que le quer\u00edamos dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0223965910784618, "is_candidate": false}, {"start": 952.182, "end": 953.624, "text": "Sergio, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7100202153365648, "is_candidate": false}, {"start": 953.624, "end": 954.024, "text": "No, gracias y \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7968383926624931, "is_candidate": false}], "Index": 950, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "de36yBFZJ2A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=de36yBFZJ2A", "title": "\ud83d\udcfa Sergio Massa en Intratables 6/5/2019", "duration": 955.0, "view_count": 125.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}