{"segments": [{"start": 3.316, "end": 4.697, "text": " Muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.391387166382984, "is_candidate": true}, {"start": 4.697, "end": 20.666, "text": "Como ustedes saben, el d\u00eda de ayer se puso en marcha un nuevo sistema que establec\u00eda la posibilidad de cambiar el paradigma respecto de las colocaciones del sistema de seguridad social en materia de plazos fijos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2890908771756041, "is_candidate": true}, {"start": 22.105, "end": 39.8, "text": " Muy bien, Roxana, el titular de la ANSES, Amado Boudou, y el jefe de gabinete, Sergio Massa, dar\u00e1n a conocer los resultados de la licitaci\u00f3n entre los bancos que van a dar pr\u00e9stamos a tasas de inter\u00e9s m\u00e1s bajas para que la gente pueda comprar su primer 0 kil\u00f3metro, adquirir electrodom\u00e9sticos y tambi\u00e9n pr\u00e9stamos para pymes que est\u00e1n contemplados en el plan anticrisis del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9905441237463599, "is_candidate": false}, {"start": 39.8, "end": 40.22, "text": "Los escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0627407435954501, "is_candidate": false}, {"start": 41.15, "end": 62.324, "text": " Lo consideramos satisfactorio por el impacto que en unos instantes les vamos a comunicar respecto de cu\u00e1l es el resultado final de las tasas de la licitaci\u00f3n y en segundo lugar es satisfactorio por la cantidad y el volumen de ofertas que hemos recibido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2657936539185932, "is_candidate": true}, {"start": 62.324, "end": 63.705, "text": "Para que ustedes se den una idea,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5236475359148741, "is_candidate": false}, {"start": 65.071, "end": 93.664, "text": " la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social, hab\u00eda decidido realizar colocaci\u00f3n en el sistema financiero a una tasa del 11% a un a\u00f1o para definir en 3 paquetes pr\u00e9stamos prendarios, pr\u00e9stamos a pymes y pr\u00e9stamos personales, 3 paquetes de 200 millones de pesos, y hemos recibido ofertas por casi 1.700 millones de pesos, de manera tal", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24918270306619794, "is_candidate": true}, {"start": 94.365, "end": 101.969, "text": " que el primer dato importante es el enorme inter\u00e9s que despert\u00f3 en el sistema financiero este tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3413527082831519, "is_candidate": true}, {"start": 101.969, "end": 119.197, "text": "En segundo lugar, la satisfacci\u00f3n tiene que ver con las tasas porque tal como les dec\u00edamos reci\u00e9n, la colocaci\u00f3n se realiza al 11% y al darle previsibilidad en el plazo al sistema financiero hemos obtenido una serie de resultados que en t\u00e9rminos de comparaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27045473910018225, "is_candidate": true}, {"start": 120.028, "end": 132.895, "text": " de lo que es hoy lo que paga una peque\u00f1a y mediana empresa en el sistema financiero, lo que paga un ciudadano com\u00fan en el sistema financiero para acceder a un pr\u00e9stamo personal o lo que se paga en un cr\u00e9dito prendario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2840711444251698, "is_candidate": true}, {"start": 133.794, "end": 153.347, "text": " resulta altamente distintiva la tasa que actualmente o que a partir de esta licitaci\u00f3n en los bancos que son adjudicatarios de estas colocaciones, hemos conseguido para las empresas argentinas y para los ciudadanos argentinos para pr\u00e9stamos de consumo y para pr\u00e9stamos prendarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25189856779126607, "is_candidate": true}, {"start": 154.87, "end": 178.836, "text": " Lo primero que queremos decirles es que en lo que tiene que ver con las pymes, que es un tema central para nosotros porque representa m\u00e1s del 70% de la construcci\u00f3n en t\u00e9rminos de motorizaci\u00f3n de la econom\u00eda del PBI de la Argentina, hemos conseguido a partir de estas colocaciones una tasa de corte o de colocaci\u00f3n del 14,2% anual", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26333104097878646, "is_candidate": true}, {"start": 181.601, "end": 195.312, "text": " lo cual representa frente a un promedio que tiene el sistema hoy del 28%, una disminuci\u00f3n a la mitad de la tasa a la que van a acceder las peque\u00f1as y medianas empresas al mercado de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2673048431315974, "is_candidate": true}, {"start": 195.312, "end": 207.401, "text": "En el caso de los pr\u00e9stamos para consumo, la tasa de corte ha sido del 15,4%, que para que ustedes se den una idea, representa un poco m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2737514803557759, "is_candidate": true}, {"start": 208.589, "end": 216.295, "text": " que menos de la mitad, ya que el promedio del sistema financiero hoy en los pr\u00e9stamos para consumo era del 32%.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25223278480117484, "is_candidate": true}, {"start": 216.295, "end": 233.467, "text": "Y en el caso de lo que son los pr\u00e9stamos prendarios, hemos recibido una tasa de corte para la venta de autos del 16,25%, mientras que el promedio del sistema en t\u00e9rminos de pr\u00e9stamos prendarios actualmente era del 22,1%.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2797339919925712, "is_candidate": true}, {"start": 236.115, "end": 265.297, "text": " Desde la perspectiva de lo que se refiere a la administraci\u00f3n del Fondo del Sistema de Seguridad Social, lo que nos parece central es que se puso fin a un mecanismo discrecional de colocaci\u00f3n de los fondos en el cual era simplemente el humor de un gerente financiero el que defin\u00eda las colocaciones y se instrument\u00f3 a trav\u00e9s del mercado abierto electr\u00f3nico un mecanismo de licitaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2720489979240329, "is_candidate": true}, {"start": 266.358, "end": 271.181, "text": " que realmente ha sido no solamente exitoso, sino m\u00e1s que transparente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2923706687953259, "is_candidate": true}, {"start": 271.181, "end": 283.79, "text": "Y en ese sentido queremos agradecerle a las autoridades del mercado abierto electr\u00f3nico la predisposici\u00f3n, el trabajo realizado y la capacidad de interacci\u00f3n con los actores del sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29335598960656284, "is_candidate": true}, {"start": 284.879, "end": 312.218, "text": " Lo otro que queremos decirles es que a partir del \u00e9xito de esta colocaci\u00f3n queremos anunciar que la semana que viene nuevamente vamos a realizar una licitaci\u00f3n para aumentar la capacidad prestable del sistema financiero a nuestros trabajadores, a nuestros jubilados, a nuestros consumidores en general, a nuestras peque\u00f1as y medianas empresas y a los que quieran comprar veh\u00edculos y que lo hacen a trav\u00e9s de las concesionarias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32540966100937607, "is_candidate": true}, {"start": 313.17, "end": 336.462, "text": " Por otra parte quer\u00eda decirles que en el d\u00eda de ayer, y como ustedes recordar\u00e1n, como producto del canje de deuda del 2005, Argentina hab\u00eda comprometido que pagaba vencimientos de acuerdo a una tasa de crecimiento, es lo que se conoce en el mercado como cup\u00f3n de PBI, o unidades vinculadas al crecimiento del PBI de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3140311693902388, "is_candidate": true}, {"start": 337.255, "end": 354.085, "text": " y de acuerdo a la evoluci\u00f3n que hemos tenido de nuestra econom\u00eda a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o, en el d\u00eda de ayer se realiz\u00f3 un pago por casi 1.300 millones de d\u00f3lares a los efectos de cumplir con este compromiso asumido", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3228472977265593, "is_candidate": true}, {"start": 354.905, "end": 376.393, "text": " en el momento en que se realizara el canje del a\u00f1o 2005, pero adem\u00e1s para que quede claro y que quede plasmado y que quede demostrado que la Argentina no solamente tiene voluntad de cumplimiento de sus obligaciones externas, sino que adem\u00e1s tiene capacidad de pago de sus obligaciones externas, todo esto lo digo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3473130788033133, "is_candidate": true}, {"start": 377.093, "end": 395.941, "text": " porque durante mucho tiempo hemos visto que si Argentina iba a cumplir o no cumplir el vencimiento de diciembre, bueno, que tengan la tranquilidad todos aquellos que son peque\u00f1os ahorristas y que han invertido en t\u00edtulos p\u00fablicos, que Argentina est\u00e1 cumpliendo normalmente el pago de los vencimientos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31794778661814416, "is_candidate": true}, {"start": 395.941, "end": 404.045, "text": "Y adem\u00e1s, ustedes saben que este es el sexto a\u00f1o de crecimiento consecutivo y el cup\u00f3n de PBI refleja el pago de estos vencimientos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3939350313425123, "is_candidate": true}, {"start": 404.662, "end": 418.47, "text": " Quiero ahora darle la palabra a Luis Rivaya del Mercado Abierto Electr\u00f3nico que es quien les va a desglosar detalladamente la composici\u00f3n de las ofertas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3356159057447532, "is_candidate": true}, {"start": 418.47, "end": 430.777, "text": "Bueno, le agradezco al se\u00f1or Jefe de Gabinete y voy a hacer el desagregado de los n\u00fameros que coment\u00f3 sobre el total de ofertas de 1.700 millones, para automotores las ofertas fueron de 384 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.685546606207765, "is_candidate": false}, {"start": 433.455, "end": 443.584, "text": " para la l\u00ednea de consumo 462 millones y para las pymes 861 millones, ah\u00ed viene el 4 por 1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7066208077136668, "is_candidate": false}, {"start": 443.584, "end": 455.935, "text": "Dentro de las ofertas que participaron alrededor de 37 entidades financieras con m\u00e1s de 90 ofertas, la clasificaci\u00f3n corresponde en automotores, bancos extranjeros lo hicieron con un 3%", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7789217623894857, "is_candidate": false}, {"start": 458.013, "end": 463.678, "text": " bancos privados nacionales con un 6% y bancos nacionales no privados con el 91%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8448967268866194, "is_candidate": false}, {"start": 463.678, "end": 477.611, "text": "En la l\u00ednea de consumo, los bancos extranjeros participaron con el 5%, los nacionales privados con el 10% y los nacionales no privados el 85%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7385236657406433, "is_candidate": false}, {"start": 477.611, "end": 483.616, "text": "Para las pymes, los bancos extranjeros participaron con el 14%, los bancos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7446067493498887, "is_candidate": false}, {"start": 484.753, "end": 492.216, "text": " nacionales privados con el 41% y los nacionales no privados con el 45%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7352539631451209, "is_candidate": false}, {"start": 492.216, "end": 509.882, "text": "El se\u00f1or Jefe de Gabinete acaba de decir las tasas finales, lo que representar\u00eda que en pymes estamos con un 3.2% de exprete en consumo con el 4.4% y en automotores con el 5%, con el 5,25% adjudic\u00e1ndose el total que se hab\u00eda licitado en el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7483482328320776, "is_candidate": false}, {"start": 511.093, "end": 519.642, "text": " A posterioridad se le va a hacer saber qui\u00e9nes son los bancos adjudicados y las proporciones de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8954228362900984, "is_candidate": false}, {"start": 519.642, "end": 525.308, "text": "Bueno, muchas gracias por estar ac\u00e1, muchas gracias Jefe de Gabinete por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.620933751146771, "is_candidate": false}, {"start": 525.308, "end": 528.032, "text": "Para nosotros, la verdad, desde la Seguridad Social", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6125988710677673, "is_candidate": false}, {"start": 529.04, "end": 555.23, "text": " de la Administraci\u00f3n de la Seguridad Social, hoy es un d\u00eda realmente trascendente porque muchas de las ideas, muchos de los criterios, muchos de los conceptos que esgrimimos durante la discusi\u00f3n en el Congreso de la Naci\u00f3n de esta iniciativa que envi\u00f3 la Presidenta, que era volver al sistema p\u00fablico de reparto, es decir, que el Estado volviera a tener la administraci\u00f3n de estos fondos que son de los trabajadores y de los jubilados,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5979623289668459, "is_candidate": false}, {"start": 556.703, "end": 562.149, "text": " muchos de los conceptos que desgrim\u00edamos hoy se han vuelto una realidad plasmable.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5457988551494835, "is_candidate": false}, {"start": 562.149, "end": 576.124, "text": "Tal cual dec\u00eda el Jefe de Gabinete, hemos obtenido en las colocaciones al p\u00fablico, es decir, la tasa final que van a recibir los p\u00fablicos, el costo financiero final que se va a pagar por los cr\u00e9ditos, una rebaja muy importante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5528196522547804, "is_candidate": false}, {"start": 576.124, "end": 577.005, "text": "Tal cual se se\u00f1alaba,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.63836360481978, "is_candidate": false}, {"start": 578.295, "end": 584.48, "text": " el adelanto en cuenta corriente, una PyME paga en promedio un 35% seg\u00fan ha relevado el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.597482661741146, "is_candidate": false}, {"start": 584.48, "end": 587.423, "text": "Para un documento a sola firma a 90 d\u00edas paga el 27%.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6180692561131058, "is_candidate": false}, {"start": 587.423, "end": 601.954, "text": "Bueno, quienes accedan a estos cr\u00e9ditos van a pagar el 14,2%, lo que significa un alivio muy importante para este sector tan importante en la generaci\u00f3n de mano de obra que son las empresas PyMEs.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5771717325960757, "is_candidate": false}, {"start": 601.954, "end": 604.977, "text": "Lo mismo puede decirse con el pr\u00e9stamo al consumo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7029531096465393, "is_candidate": false}, {"start": 605.694, "end": 621.537, "text": " Y es muy importante tambi\u00e9n el cambio en el pr\u00e9stamo de automotores porque hemos obtenido una tasa fija para los primeros 18 meses que implica 16,25%, lo cual me parece que es un cambio muy importante en el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5999067657132642, "is_candidate": false}, {"start": 622.168, "end": 639.401, "text": " Y esto tiene que ver con que dec\u00edamos que el sistema AFJP no s\u00f3lo era malo para los jubilados, no s\u00f3lo era malo para el sistema previsional, sino que tambi\u00e9n actuaba en una forma ineficiente, adem\u00e1s de costosa, en el mercado financiero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5194139255304339, "is_candidate": false}, {"start": 639.401, "end": 644.685, "text": "F\u00edjense, en el mercado financiero las colocaciones de plazo fijo las AFJP las hac\u00edan a 45 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5883010667420243, "is_candidate": false}, {"start": 646.413, "end": 651.577, "text": " Y esto le daba incertidumbre e iliquidez a los bancos que operan en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5866054428249237, "is_candidate": false}, {"start": 651.577, "end": 657.883, "text": "Entonces era uno de los motivos importantes para los que la tasa de inter\u00e9s fuese realmente muy alta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5618559966065357, "is_candidate": false}, {"start": 658.665, "end": 676.885, "text": " a partir de esta nueva forma de colocaci\u00f3n que hemos implementado, que tiene que ver con la transparencia, porque como se dijo antes, en el sistema anterior hab\u00eda un gerente que decid\u00eda en base a su humor, a su criterio personal o a las \u00f3rdenes de los socios de esa firma,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5371561552262464, "is_candidate": false}, {"start": 677.746, "end": 678.687, "text": " en plazos fijos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7340205472150045, "is_candidate": false}, {"start": 678.687, "end": 690.953, "text": "A partir de ahora el Estado lo hace a trav\u00e9s de una organizaci\u00f3n del sector privado, como es el mercado abierto electr\u00f3nico, en forma totalmente transparente y a la vista del p\u00fablico y de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5371226591910814, "is_candidate": false}, {"start": 690.953, "end": 696.937, "text": "Esto es un punto importante, pero tambi\u00e9n nos parece importante se\u00f1alar que la decisi\u00f3n del Estado Nacional, la decisi\u00f3n del ANSES,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5711525299489129, "is_candidate": false}, {"start": 697.697, "end": 710.387, "text": " de colocar a 365 d\u00edas estos dep\u00f3sitos a plazo fijo, cambia la l\u00f3gica de c\u00f3mo quedan calzados los bancos del sistema financiero y entonces cambia la l\u00f3gica de a qu\u00e9 tasas pueden prestar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5228818763117381, "is_candidate": false}, {"start": 710.387, "end": 725.959, "text": "Y sin duda esta va a ser una referencia para inversores, para ahorristas, para que haya muy claro que el Estado va a jugar a fondo en mantener la liquidez del sistema financiero y mantener un sistema financiero que funcione cada vez un poco mejor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5019126011441746, "is_candidate": false}, {"start": 726.895, "end": 745.18, "text": " pero a la vez asegurando que los fondos van a quienes se ha decidido, es decir, a los consumidores y a las empresas productivas y que van a llegar a ellos con tasas que realmente sean acordes con la actividad econ\u00f3mica de un pa\u00eds que va a mantener el ritmo de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5479831898518339, "is_candidate": false}, {"start": 745.979, "end": 768.195, "text": " As\u00ed que estamos muy, muy contentos por el volumen de las ofertas recibidas sobre 600 millones, hemos recibido 1.660 millones de ofertas, sobre todo es destacable lo que pas\u00f3 en el sector PyME, donde se multiplic\u00f3 por 4 las ofertas versus los ofrecidos, es decir, nosotros pusimos en juego 200 millones y se han recibido ofertas por 861 millones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5487575382552246, "is_candidate": false}, {"start": 768.195, "end": 775.06, "text": "Y adem\u00e1s destacar que el sistema de bancos comerciales de la Rep\u00fablica Argentina, los bancos privados de la Rep\u00fablica Argentina,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5674936553161627, "is_candidate": false}, {"start": 775.79, "end": 779.553, "text": " han actuado muy, muy fuerte en ofertas tambi\u00e9n en el sector PyME.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.545161610301748, "is_candidate": false}, {"start": 779.553, "end": 789.98, "text": "Lo que quiere decir que el sistema en su conjunto va a ir apostando a la producci\u00f3n en este esquema y la rebaja de tasas con el 14,20 nos parece que es una clara se\u00f1al de esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5149845057714999, "is_candidate": false}, {"start": 789.98, "end": 798.225, "text": "As\u00ed que solamente satisfacci\u00f3n en el d\u00eda de hoy y solamente, como anunciara el Jefe de Gabinete, que este es un camino que reci\u00e9n empieza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6118390999427922, "is_candidate": false}, {"start": 798.225, "end": 805.13, "text": "La pr\u00f3xima semana volvemos a actuar con las mismas herramientas y en el mismo sentido en el mercado de plazos fijos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6194494206432968, "is_candidate": false}, {"start": 807.636, "end": 808.957, "text": " \u00bfPreguntas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7810365316956616, "is_candidate": false}, {"start": 808.957, "end": 810.659, "text": "S\u00ed, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9266568994543029, "is_candidate": false}, {"start": 810.659, "end": 815.363, "text": "Cristian Balbo, de Noticiero de Am\u00e9rica 24, para el Jefe de Gabinete, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9402316412285534, "is_candidate": false}, {"start": 815.363, "end": 825.713, "text": "Quer\u00edamos preguntarle en el marco de este plan, con estos cr\u00e9ditos que te est\u00e1n otorgando, \u00bfqu\u00e9 salario promedio debe percibir un ciudadano que pueda llegar a acceder a este tipo de cr\u00e9ditos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8081498046452619, "is_candidate": false}, {"start": 825.713, "end": 833.5, "text": "Porque una de las cr\u00edticas ser\u00e1 que toda esta l\u00ednea de cr\u00e9ditos es exclusivamente para un sector de la sociedad con cierto poder adquisitivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8956100130438918, "is_candidate": false}, {"start": 834.617, "end": 852.889, "text": " Bueno, a lo mejor esa cr\u00edtica ten\u00eda que ver con el desconocimiento, porque el ciudadano que cobra un salario de 2.000 pesos por cuenta sueldo puede acceder a un cr\u00e9dito personal directamente con su tarjeta sueldo por hasta la mitad de su sueldo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22997507068403422, "is_candidate": true}, {"start": 854.073, "end": 863.04, "text": " No hay una limitaci\u00f3n sino que tiene que ver precisamente con cobrar por la cuenta sueldo y acceder al pr\u00e9stamo directamente desde la cuenta sueldo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23167259057425127, "is_candidate": true}, {"start": 863.04, "end": 866.703, "text": "Es la mitad del salario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3890793630708905, "is_candidate": true}, {"start": 866.703, "end": 868.705, "text": "Gustavo Valenza de Canal 26.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7199195689026414, "is_candidate": false}, {"start": 868.705, "end": 875.67, "text": "\u00bfC\u00f3mo se va a controlar a las entidades crediticias para que estos fondos sean utilizados en estos t\u00e9rminos y no en otros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7997925741583148, "is_candidate": false}, {"start": 875.67, "end": 876.451, "text": "Bueno, los pliegos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8344544636944975, "is_candidate": false}, {"start": 877.335, "end": 897.734, "text": " que se han presentado a trav\u00e9s del mercado abierto electr\u00f3nico y los cuales conforman quienes hacen una oferta, es decir, aceptan las condiciones del pliego, establecen que a los 60 d\u00edas una auditor\u00eda externa tiene que evaluar el volumen de utilizaci\u00f3n de estos fondos y la tasa de inter\u00e9s a la cual han sido asignadas, porque tampoco tendr\u00eda sentido que estos fondos queden ociosos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.600274069442534, "is_candidate": false}, {"start": 898.534, "end": 904.983, "text": " Las entidades que han hecho sus ofertas, y por eso lo hacen en tramos peque\u00f1os todas ellas, tiene que ver con su capacidad de colocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5691680228593579, "is_candidate": false}, {"start": 904.983, "end": 910.65, "text": "Y en este sentido, a los 60 d\u00edas va a haber un informe relativo a la pregunta que usted hace.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5446895620637451, "is_candidate": false}, {"start": 910.65, "end": 913.073, "text": "S\u00ed, Juan Sarruti, del Cronista Comercial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7922817489301804, "is_candidate": false}, {"start": 913.828, "end": 922.457, "text": " Quer\u00eda preguntar, en el caso de los cr\u00e9ditos al consumo y los prendarios, casi el 90% de las adjudicaciones fueron para bancos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8329905122969896, "is_candidate": false}, {"start": 922.457, "end": 923.979, "text": "\u00bfC\u00f3mo interpretan esto ustedes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9195221295180042, "is_candidate": false}, {"start": 923.979, "end": 932.628, "text": "Y si no puede ser debido como cierta reticencia alg\u00fan sector de los bancos privados a este mecanismo de licitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9278670018025812, "is_candidate": false}, {"start": 932.628, "end": 936.271, "text": "No, en realidad lo que ten\u00e9s que comparar son las presentaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.346483898886243, "is_candidate": true}, {"start": 937.255, "end": 944.358, "text": " O sea, en todo caso lo que podr\u00edas decir es, hay bancos p\u00fablicos que fueron m\u00e1s competitivos que algunos bancos del sistema privado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29736184927801534, "is_candidate": true}, {"start": 944.358, "end": 956.164, "text": "A lo mejor por volumen de colocaciones, a lo mejor por escala en t\u00e9rminos de capacidad prestable a los 60 d\u00edas que es cuando les cae la auditor\u00eda, que dec\u00eda reci\u00e9n el director ejecutivo de ANSES.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3191527752528266, "is_candidate": true}, {"start": 956.164, "end": 965.688, "text": "O sea, me parece que a lo mejor por el costo del seguro, tambi\u00e9n tiene que ver con cu\u00e1nto es el volumen de pr\u00e9stamos personales o prendarios que tienen ya", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3433551976708302, "is_candidate": true}, {"start": 966.408, "end": 983.539, "text": " porque eso les impacta en el costo del seguro cuando ofrecen este tipo de pr\u00e9stamos, y entonces en muchos casos la escala o el tama\u00f1o de operaciones de esos bancos hace que les sea m\u00e1s f\u00e1cil en este tipo de competencias o compulsas poder mostrar costos m\u00e1s bajos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2879897215813054, "is_candidate": true}, {"start": 983.539, "end": 987.342, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 en este lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7803122104167073, "is_candidate": false}, {"start": 987.342, "end": 990.944, "text": "Para la pr\u00f3xima semana, \u00bfcu\u00e1nto se va a licitar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9485573988772529, "is_candidate": false}, {"start": 990.944, "end": 992.265, "text": "\u00bfCu\u00e1nto est\u00e1 previsto que van a licitar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0038731345357612, "is_candidate": false}, {"start": 992.265, "end": 995.027, "text": "Estamos defini\u00e9ndolo, pero van a ser paquetes similares a los de esta semana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5820155630780951, "is_candidate": false}, {"start": 995.712, "end": 1004.777, "text": " Van a ser similares a lo de esta semana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5626388383649814, "is_candidate": false}, {"start": 1004.777, "end": 1007.158, "text": "Te agrego un n\u00famero, no van a ser menos de 400 millones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4398985235510825, "is_candidate": true}, {"start": 1017.655, "end": 1022.538, "text": " de marca o solamente los que el gobierno hizo alg\u00fan acuerdo con alguna automotriz?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9905508977442853, "is_candidate": false}, {"start": 1022.538, "end": 1026.82, "text": "No, mir\u00e1, esto tiene el sentido de que al consumidor le llegue lo mejor posible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6264805685492456, "is_candidate": false}, {"start": 1026.82, "end": 1033.304, "text": "Entonces, lo que estamos custodiando es la tasa y el precio, porque si no el precio podr\u00eda encubrir una tasa, \u00bfest\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6614417745535828, "is_candidate": false}, {"start": 1033.304, "end": 1034.705, "text": "Una tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6250703093069444, "is_candidate": false}, {"start": 1034.705, "end": 1042.409, "text": "Entonces, esto es para los autos que el gobierno ha preacordado precios y es para el primer autom\u00f3vil cero kil\u00f3metro de una familia, o de una persona, mejor dicho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6543415902397478, "is_candidate": false}, {"start": 1042.789, "end": 1049.451, "text": " Primer autom\u00f3vil cero kil\u00f3metro y del conjunto del men\u00fa de autos que tienen precio preacordado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5846618900189748, "is_candidate": false}, {"start": 1049.451, "end": 1052.272, "text": "S\u00ed, Anabella Quiroga de Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9145215098682588, "is_candidate": false}, {"start": 1052.272, "end": 1063.775, "text": "\u00bfLa tasa al p\u00fablico incluye absolutamente todos los costos financieros o hay posibilidad de que luego aparezca el banco diciendo, bueno, adem\u00e1s de esto hay que pagar aparte hasta el otro punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9129679155728765, "is_candidate": false}, {"start": 1063.775, "end": 1068.956, "text": "No, incluye todos los costos menos el IVA de intereses que va desagregado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5468885540430376, "is_candidate": false}, {"start": 1068.956, "end": 1070.617, "text": "El IVA de intereses te lo cobran mes a mes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4144636341251232, "is_candidate": true}, {"start": 1071.508, "end": 1078.552, "text": " Es el costo financiero total.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49064521246171144, "is_candidate": true}, {"start": 1078.552, "end": 1080.433, "text": "\u00bfAlguna pregunta m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49599165763066366, "is_candidate": true}, {"start": 1080.433, "end": 1080.513, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0189469843180354, "is_candidate": false}, {"start": 1096.543, "end": 1116.829, "text": " S\u00ed, el programa global tiene por objeto o por monto asignable al mercado de pr\u00e9stamos en colocaciones de plazo fijos, 2.500 millones de d\u00f3lares, 7.500 millones de pesos, y vamos a ir trabajando semana a semana y mes a mes en cuanto a los periodos o la periodicidad de las licitaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3125005085828878, "is_candidate": true}, {"start": 1117.634, "end": 1129.856, "text": " con el objetivo de garantizar que tengamos oferta y demanda, es decir, que la oferta de cr\u00e9ditos est\u00e9 acompa\u00f1ada por demanda en el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3416766895608697, "is_candidate": true}, {"start": 1129.856, "end": 1146.219, "text": "De manera que vamos a ir midiendo oferta y demanda y vamos a ir siempre trabajando con la misma periodicidad en t\u00e9rminos de plazos, siempre con plazos a un a\u00f1o, porque eso mejora la curva de plazos que es una de las herramientas que el sistema mide a la hora de definir las tasas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3133729990171209, "is_candidate": true}, {"start": 1147.013, "end": 1153.358, "text": " Quiero, si no hay ninguna pregunta m\u00e1s... Ah, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38662635146231006, "is_candidate": true}, {"start": 1153.358, "end": 1154.799, "text": "Ahora van a dar la n\u00f3mina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6597597438393557, "is_candidate": false}, {"start": 1154.799, "end": 1166.507, "text": "No quer\u00edamos hacer propaganda para que despu\u00e9s la gente comercial de los canales se les va a entregar a cada uno un informe, pero no quer\u00edamos hacer propaganda para que despu\u00e9s la gente comercial de los canales no les reprochara.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4049632064646087, "is_candidate": true}, {"start": 1169.332, "end": 1178.402, "text": " Exactamente, pero me parece mejor que la gente sobre todo de la televisi\u00f3n despu\u00e9s no tenga problemas con la gente comercial de los canales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42062344706939847, "is_candidate": true}, {"start": 1178.402, "end": 1188.692, "text": "Quiero transmitirles adem\u00e1s que hace minutos nada m\u00e1s me comuniqu\u00e9 con la Presidenta que estaba m\u00e1s que satisfecha por estos dos temas, por el tema del cumplimiento del pago", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3296757040772479, "is_candidate": true}, {"start": 1189.453, "end": 1215.735, "text": " de la deuda y por el tema del \u00e9xito de esta primera licitaci\u00f3n, as\u00ed que para el Gobierno Nacional esto es un primer paso de mucho \u00e9xito en un nuevo camino que estamos emprendiendo que es orientar los fondos de la tasa de ahorro interno de la Argentina a un mercado de capitales que alimente la econom\u00eda real y no que alimente solamente instrumentos del sistema financiero que no est\u00e1n apalancados en la econom\u00eda real.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2996320140813704, "is_candidate": true}, {"start": 1215.735, "end": 1216.956, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6859056161274913, "is_candidate": false}, {"start": 1228.537, "end": 1228.738, "text": " Gracias.", "cosine_dist": 1.0720893383632062, "is_candidate": false}], "Index": 1074, "channel_id": "UCYc9m9Iy7Sa6gdo-mRzEikA", "channel": "DiFilm", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@DiFilmArgentina", "id": "dRkMm4c4M6g", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dRkMm4c4M6g", "title": "Amado Boudou - Sergio Massa administracion fondos previsionales 2008", "duration": 1250.0, "view_count": 286.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}