{"segments": [{"start": 4.502, "end": 18.308, "text": " A un grave error que fue asignarle demasiado tiempo a la pol\u00edtica partidaria y poco tiempo a lo que antes era mi fuerte, que era el v\u00ednculo con la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27009981900444835, "is_candidate": true}, {"start": 18.308, "end": 29.272, "text": "\u00bfEs cierto eso que dice Dur\u00e1n Barba, que le dijo que su problema no era que se le vayan los dirigentes o los intendentes, sino que se le vayan los votos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8515763104908566, "is_candidate": false}, {"start": 29.272, "end": 31.173, "text": "No, no, no habl\u00e9 de eso con Dur\u00e1n Barba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3284307212118984, "is_candidate": true}, {"start": 33.962, "end": 39.406, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el motivo por el que recurrentemente debi\u00f3 salir a aclarar que sigue en carrera presidencial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8441697725369977, "is_candidate": false}, {"start": 39.406, "end": 46.932, "text": "Porque hay claramente una operaci\u00f3n de sectores poderosos para intentar que nos sigamos en carrera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28498196895746386, "is_candidate": true}, {"start": 46.932, "end": 48.794, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9048070462779965, "is_candidate": false}, {"start": 48.794, "end": 59.002, "text": "Usted los conoce tanto como yo, empresarios, pol\u00edticos y adem\u00e1s el kirchnerismo que no nos perdona haber enterrado el sue\u00f1o de Cristina Eterna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32988113499922245, "is_candidate": true}, {"start": 60.484, "end": 65.869, "text": " Porque del lado de Macri tambi\u00e9n plantean que el c\u00edrculo rojo los presiona para unirse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7933329661038899, "is_candidate": false}, {"start": 65.869, "end": 69.752, "text": "\u00bfEs el mismo grupo al que usted y Macri identifican en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9465614704265753, "is_candidate": false}, {"start": 69.752, "end": 77.338, "text": "Porque parecieran haber argumentaciones similares para decisiones diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8790009231387236, "is_candidate": false}, {"start": 77.338, "end": 85.225, "text": "En realidad las decisiones son iguales, que tienen que ver con tratar de construir un camino un\u00edvoco cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28709404515826376, "is_candidate": true}, {"start": 88.42, "end": 101.811, "text": " Pero si yo no entiendo mal, usted quer\u00eda hacer un paso con el... Nosotros planteamos la necesidad de encontrar un acuerdo amplio de todos los sectores y de una agenda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2519677951959187, "is_candidate": true}, {"start": 101.811, "end": 104.574, "text": "Lo planteamos previo inclusive a la convenci\u00f3n radical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2921165592555619, "is_candidate": true}, {"start": 104.574, "end": 107.256, "text": "Desgraciadamente no se dio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2931375558871636, "is_candidate": true}, {"start": 107.256, "end": 113.841, "text": "Desgraciadamente a veces pesan m\u00e1s los egos, las vanidades y las miserias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2801614073086981, "is_candidate": true}, {"start": 114.808, "end": 116.189, "text": " que la vocaci\u00f3n de cambiar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4967895282644327, "is_candidate": true}, {"start": 116.189, "end": 119.891, "text": "No, lo entiendo, Sergio, pero creo que usted me comprenda lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8415211505210578, "is_candidate": false}, {"start": 119.891, "end": 133.88, "text": "Macri dice, el c\u00edrculo rojo presiona para que nos unamos con Massa, y Massa dice, un grupo de empresarios, sectores del poder presionan para que yo me baje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8013485335064469, "is_candidate": false}, {"start": 133.88, "end": 136.822, "text": "Pareciera que son presiones distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9314316459207008, "is_candidate": false}, {"start": 136.822, "end": 138.343, "text": "O iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46452022647543245, "is_candidate": true}, {"start": 138.343, "end": 139.264, "text": "O iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4537285482827985, "is_candidate": true}, {"start": 139.264, "end": 143.246, "text": "En definitiva pueden buscar el mismo objetivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35647204846169345, "is_candidate": true}, {"start": 143.246, "end": 144.207, "text": "Pero no que usted se baje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0288107294647804, "is_candidate": false}, {"start": 144.465, "end": 167.252, "text": " Es que en realidad la idea no es la idea de s\u00f3lo bajarme, es bajarme y empujarme a. El kirchnerismo empuja a robarse nuestros dirigentes porque todav\u00eda no digiri\u00f3 la firmeza con la que enterramos el sue\u00f1o de Cristina Eterna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21595328045497242, "is_candidate": true}, {"start": 167.252, "end": 173.454, "text": "Y hay sectores que empujan a buscar un acuerdo a cualquier precio, sin mirar los roles de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2673317016387927, "is_candidate": true}, {"start": 174.901, "end": 175.882, "text": " \u00bfVa a seguir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7983071420487707, "is_candidate": false}, {"start": 175.882, "end": 177.763, "text": "\u00bfSea cualquier el resultado de las PASO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8507350470587707, "is_candidate": false}, {"start": 177.763, "end": 178.864, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5310265369934514, "is_candidate": false}, {"start": 178.864, "end": 184.008, "text": "Nosotros seguimos por una idea, no por un cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27317508389060197, "is_candidate": true}, {"start": 184.008, "end": 186.23, "text": "Yo tengo 43 a\u00f1os, no estoy buscando un cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3523608604074595, "is_candidate": true}, {"start": 186.23, "end": 187.611, "text": "Estoy buscando un cambio para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37957314080087134, "is_candidate": true}, {"start": 187.611, "end": 190.773, "text": "\u00bfY las encuestas que usted maneja, c\u00f3mo lo ubican?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8447834871287264, "is_candidate": false}, {"start": 190.773, "end": 199.18, "text": "Las encuestas que nosotros manejamos hoy nos ubican en tercer lugar, a cuatro puntos del segundo lugar y a siete puntos del primer lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2524303688704591, "is_candidate": true}, {"start": 199.18, "end": 204.364, "text": "\u00bfY a qu\u00e9 atribuye esa dispersi\u00f3n en las encuestas que hay?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8754344097414349, "is_candidate": false}, {"start": 205.281, "end": 212.224, "text": " a que reci\u00e9n ahora la gente est\u00e1 poniendo luz sobre lo que significa el cambio que se viene en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23642368863426466, "is_candidate": true}, {"start": 212.224, "end": 216.345, "text": "Esta encuesta que usted menciona de cuatro puntos del segundo lugar, \u00bfes de cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8815784685939034, "is_candidate": false}, {"start": 216.345, "end": 218.726, "text": "De hace diez d\u00edas, nueve d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41236901911556034, "is_candidate": true}, {"start": 218.726, "end": 226.669, "text": "\u00bfY c\u00f3mo cree que va a afectar en las encuestas su decisi\u00f3n de relanzar su campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.78707493045986, "is_candidate": false}, {"start": 226.669, "end": 231.171, "text": "Si tengo la capacidad de reconstruir la confianza con la gente va a ser positivo y si no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22373523044826382, "is_candidate": true}, {"start": 232.258, "end": 236.84, "text": " Depender\u00e1 de m\u00ed, de mi trabajo y del esfuerzo para reconstruir mi confianza con la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33014801279954875, "is_candidate": true}, {"start": 236.84, "end": 249.386, "text": "Y esas encuestas que usted maneja, \u00bfc\u00f3mo distribuyen los votos suyos en el caso de que usted no llegue a un balotaje y hubiera balotaje entre los otros dos candidatos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8376360873457771, "is_candidate": false}, {"start": 249.386, "end": 250.807, "text": "No es un escenario de encuestemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33115630601063184, "is_candidate": true}, {"start": 252.202, "end": 257.846, "text": " B\u00e1sicamente porque aspiramos a construir una posici\u00f3n ganadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25837956969286546, "is_candidate": true}, {"start": 257.846, "end": 260.148, "text": "\u00bfY su olfato pol\u00edtico qu\u00e9 indicar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9469355813521523, "is_candidate": false}, {"start": 260.148, "end": 263.67, "text": "\u00bfQue sus votantes se repartir\u00edan por igual entre los otros dos candidatos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8668337237809736, "is_candidate": false}, {"start": 263.67, "end": 268.653, "text": "\u00bfO que habr\u00eda una direcci\u00f3n m\u00e1s hacia uno que hacia otro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8452934605602525, "is_candidate": false}, {"start": 268.653, "end": 272.856, "text": "Mi olfato pol\u00edtico est\u00e1 puesto en tratar de que la gente nos elija a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3132994619842817, "is_candidate": true}, {"start": 272.856, "end": 274.117, "text": "No, eso lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9211643254355866, "is_candidate": false}, {"start": 275.842, "end": 285.508, "text": " Volviendo al planteo de ahorrar tiempo y no tener que hacerle muchas re-preguntas para lo mismo, en la hipot\u00e9tica situaci\u00f3n... Es que no es un escenario que haya evaluado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.574666765704594, "is_candidate": false}, {"start": 285.508, "end": 289.691, "text": "Por eso, pero ahora no le estoy pidiendo una encuesta, estoy pidiendo su propio olfato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9100270777023554, "is_candidate": false}, {"start": 289.691, "end": 291.312, "text": "\u00bfQu\u00e9 le indicar\u00eda su olfato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9399668262306754, "is_candidate": false}, {"start": 291.312, "end": 292.413, "text": "No le eval\u00fao el escenario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4414264043132239, "is_candidate": true}, {"start": 298.955, "end": 303.801, "text": " \u00bfQu\u00e9 va a pasar con usted y con el Frente Renovador si no llegan a la Presidencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8399879252415623, "is_candidate": false}, {"start": 303.801, "end": 305.582, "text": "Usted plantea el tema de la edad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8637307476288975, "is_candidate": false}, {"start": 305.582, "end": 313.851, "text": "Vamos a seguir construyendo una alternativa de cambio para la Argentina, apostando a que la Argentina tenga una fuerza pol\u00edtica de centro, plural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22693451922448582, "is_candidate": true}, {"start": 314.773, "end": 336.309, "text": " que respete las instituciones, que tenga un esp\u00edritu desarrollista en t\u00e9rminos de convicci\u00f3n de mirada del pa\u00eds, en t\u00e9rminos de proceso de industrializaci\u00f3n, pero que tenga un coraz\u00f3n peronista, que tenga el alma puesto en vencer, en ganarle a la pobreza en la Argentina, desde la educaci\u00f3n y desde la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27931154586915063, "is_candidate": true}, {"start": 336.309, "end": 341.273, "text": "El coraz\u00f3n peronista me parece ah\u00ed que hay una clave en la diferencia con Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7476030299700738, "is_candidate": false}, {"start": 343.538, "end": 357.181, "text": " Nosotros sentimos que es muy importante pensar que la Argentina tiene millones de pobres y que no se puede ignorar la pobreza a la hora de estructurar las pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2985261729653369, "is_candidate": true}, {"start": 357.181, "end": 362.643, "text": "Pero me refer\u00eda la palabra peronismo con \u00e9nfasis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8205443609752294, "is_candidate": false}, {"start": 362.643, "end": 364.243, "text": "Y coraz\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5350379913862381, "is_candidate": false}, {"start": 364.243, "end": 372.625, "text": "Peronismo en el coraz\u00f3n es una forma de definir nuestro v\u00ednculo con los sectores m\u00e1s humildes, nuestro compromiso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28450467863217965, "is_candidate": true}, {"start": 373.624, "end": 378.688, "text": " Entonces usted asocia el coraz\u00f3n peronista con la preocupaci\u00f3n y la sensibilidad por la gente de menos recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8823257086444869, "is_candidate": false}, {"start": 378.688, "end": 380.469, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39684749619743465, "is_candidate": true}, {"start": 380.469, "end": 386.653, "text": "\u00bfQu\u00e9 siente y a qu\u00e9 atribuye que Macri no haya querido llegar a ese acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9193108801238784, "is_candidate": false}, {"start": 386.653, "end": 390.716, "text": "Cada uno en esto tiene sus convicciones y sus valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2653614593129682, "is_candidate": true}, {"start": 390.716, "end": 401.864, "text": "Nosotros pusimos lo mejor hasta la renuncia de uno de los m\u00e1s firmes candidatos a gobernador, quien lideraba las encuestas, para mostrar nuestra vocaci\u00f3n de unirnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2560910593951057, "is_candidate": true}, {"start": 402.844, "end": 411.681, "text": " Desgraciadamente, vuelvo a repetir, a veces pesan m\u00e1s las mezquindades y las vanidades que la construcci\u00f3n de un proyecto colectivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2511359704458799, "is_candidate": true}, {"start": 417.612, "end": 421.595, "text": " \u00bfEse coraz\u00f3n peronista pudo haber sido el punto disruptivo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.855244334568461, "is_candidate": false}, {"start": 421.595, "end": 442.092, "text": "\u00bfEse coraz\u00f3n peronista puede ser lo que no comparte con Macri y al mismo tiempo ese coraz\u00f3n peronista lo que puede hacer que determinados de sus dirigentes no se sientan tan c\u00f3modos en una alianza con Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7874592294283296, "is_candidate": false}, {"start": 442.092, "end": 444.974, "text": "Es una posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31339361004055843, "is_candidate": true}, {"start": 444.974, "end": 445.675, "text": "No lo descarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5461244648436938, "is_candidate": false}, {"start": 446.909, "end": 447.229, "text": " No lo descarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6217198942767895, "is_candidate": false}, {"start": 447.229, "end": 456.195, "text": "\u00bfHubieran aceptado todos sus dirigentes una alianza con Macron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6862913222049059, "is_candidate": false}, {"start": 456.195, "end": 464.04, "text": "Nuestros dirigentes miraban con simpat\u00eda la idea de una gran primaria de toda la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25154797177624, "is_candidate": true}, {"start": 464.04, "end": 471.245, "text": "Porque adem\u00e1s no se trata de lo que pas\u00f3 con una persona en particular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33766958396820945, "is_candidate": true}, {"start": 472.702, "end": 478.664, "text": " Recordemos que hay 11 provincias donde tenemos acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24788008385291305, "is_candidate": true}, {"start": 478.664, "end": 489.968, "text": "Por ejemplo, los intendentes que se fueron o ex intendentes que se fueron con el kirchnerismo, \u00bfusted cree que si se hubiera producido esa gran primaria general de la oposici\u00f3n no se hubieran ido con el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.854993287757895, "is_candidate": false}, {"start": 489.968, "end": 492.108, "text": "No se hubieran ido, no tengo ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47363387761531084, "is_candidate": true}, {"start": 497.114, "end": 500.496, "text": " \u00bfY cu\u00e1les fueron verdaderamente las negociaciones con el macrismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9287165099381499, "is_candidate": false}, {"start": 500.496, "end": 502.296, "text": "\u00bfHasta d\u00f3nde llegaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81545186475303, "is_candidate": false}, {"start": 502.296, "end": 503.337, "text": "\u00bfQu\u00e9 puntos de acuerdo...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7775805184158662, "is_candidate": false}, {"start": 503.337, "end": 516.603, "text": "Hubo di\u00e1logo entre dos intendentes que referencian nuestro espacio, Joaqu\u00edn de la Torre y Mario Meoni, y hubo un trabajo de plantear la gran primaria opositora que empieza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23777974877355768, "is_candidate": true}, {"start": 517.686, "end": 533.46, "text": " en la convenci\u00f3n radical a trav\u00e9s de Julio Cobos y Gerardo Morales, con quienes me une no solamente una mirada com\u00fan en t\u00e9rminos pol\u00edticos, sino tambi\u00e9n un enorme afecto personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25965005382242146, "is_candidate": true}, {"start": 533.46, "end": 540.607, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 piensa que Macri es el que finalmente se est\u00e1 instalando como representante del cambio y no usted mismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9049378732859608, "is_candidate": false}, {"start": 542.578, "end": 545.401, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 habla de cambio sin decir cu\u00e1l es el cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32809216325331203, "is_candidate": true}, {"start": 545.401, "end": 548.464, "text": "La Argentina est\u00e1 atrapada por los candidatos del silencio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3656218474999927, "is_candidate": true}, {"start": 548.464, "end": 554.85, "text": "Scioli no dice lo que quiere hacer porque Cristina lo reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3255086639701038, "is_candidate": true}, {"start": 554.85, "end": 557.793, "text": "Macri habla de cambio sin decir cu\u00e1l es el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3429914470894295, "is_candidate": true}, {"start": 557.793, "end": 561.596, "text": "La Argentina necesita un cambio, pero no cualquier cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30298193508977667, "is_candidate": true}, {"start": 561.596, "end": 567.542, "text": "La Argentina necesita un cambio que cuide aquellos valores y aquellos logros que la sociedad ha conseguido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30782051230708474, "is_candidate": true}, {"start": 568.425, "end": 579.652, "text": " la asignaci\u00f3n universal, una aerol\u00ednea de bandera p\u00fablica, la recuperaci\u00f3n de los ferrocarriles, son temas que tienen que ver con la construcci\u00f3n del desarrollo de un pa\u00eds federal y hay que cuidarlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2922642351868542, "is_candidate": true}, {"start": 579.652, "end": 591.6, "text": "Usted marca que el hablar del cambio independientemente, luego no explicarlo c\u00f3mo ser\u00eda, pero el hablar del cambio fue lo que le permiti\u00f3... Claro, mientras nosotros habl\u00e1bamos de nuestras propuestas de cambio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5570770526686473, "is_candidate": false}, {"start": 592.656, "end": 598.018, "text": " otros s\u00f3lo repet\u00edan la parabla cambio, cambio, cual si estuvieran en la calle Florida ofreciendo d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25589924568946965, "is_candidate": true}, {"start": 598.018, "end": 600.519, "text": "\u00bfY finalmente le fue m\u00e1s exitoso eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8364004237268194, "is_candidate": false}, {"start": 600.519, "end": 605.521, "text": "Porque el mensaje m\u00e1s simple es el que m\u00e1s r\u00e1pido llega a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26037851602896755, "is_candidate": true}, {"start": 605.521, "end": 610.964, "text": "O sea, que usted ve que hay un problema en su comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7564503153789734, "is_candidate": false}, {"start": 610.964, "end": 617.486, "text": "Nosotros elegimos el camino m\u00e1s dif\u00edcil, el de tratar de explicar qu\u00e9 cambio quer\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28828908353291827, "is_candidate": true}, {"start": 617.486, "end": 621.348, "text": "Vi su nota sobre la curva, sobre la U,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3372583930045421, "is_candidate": true}, {"start": 622.629, "end": 628.211, "text": " Y efectivamente elegimos un camino dif\u00edcil de posicionamiento de producto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25384805463022597, "is_candidate": true}, {"start": 628.211, "end": 634.193, "text": "Pero yo creo que un pol\u00edtico no puede ser marketing, tiene que ser ideas, convicciones, sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28022955142500927, "is_candidate": true}, {"start": 634.193, "end": 648.337, "text": "O sea, a ver si lo interpreto bien, la ventaja competitiva por la cual Macri est\u00e1 por arriba de usted en las encuestas, porque usted mismo dice cuatro puntos arriba, es porque tiene un mejor marketing.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883447330826864, "is_candidate": false}, {"start": 648.337, "end": 650.718, "text": "Claro, la propaganda oficial pesa mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3137039798300717, "is_candidate": true}, {"start": 651.875, "end": 657.92, "text": " Nosotros peleamos contra todos los aparatos, Estado Nacional, Estado Provincial, Estado de la Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3469974957370532, "is_candidate": true}, {"start": 657.92, "end": 660.521, "text": "Nosotros somos la calle, no somos el aparato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40686899997687553, "is_candidate": true}, {"start": 660.521, "end": 670.929, "text": "Me pareci\u00f3 entenderle que m\u00e1s all\u00e1 de lo cuantitativo hab\u00eda un tema cualitativo respecto de que el mensaje m\u00e1s simple y m\u00e1s marquetinero logr\u00f3 instalarse mejor que el mensaje m\u00e1s amplio, m\u00e1s complejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8869748977748803, "is_candidate": false}, {"start": 670.929, "end": 671.329, "text": "Sin dudas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6097988256570783, "is_candidate": false}, {"start": 675.59, "end": 686.274, "text": " \u00bfPuede haber influido tambi\u00e9n que tanto usted como otros importantes dirigentes del Frente Renovador hayan sido funcionarios clave del kirchnerismo para poder mostrarse como algo distinto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8493048763901927, "is_candidate": false}, {"start": 686.274, "end": 702.02, "text": "No, si hay algo que recibo en la calle es la valoraci\u00f3n de la gente por haber sabido irme a tiempo y saber enfrentar al kirchnerismo cuando el kirchnerismo nadie se animaba a enfrentarlo y cuando parec\u00eda que el sue\u00f1o de Cristina era eterna nadie lo frenaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21501303520665482, "is_candidate": true}, {"start": 703.992, "end": 714.037, "text": " En el 2013, digamos, muchos de los que hoy hablan del futuro, cuando hab\u00eda que jugar por el futuro, estaban abajo de la cama.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2540176648889563, "is_candidate": true}, {"start": 714.037, "end": 721.601, "text": "Usted se refiere a haber corregido su rumbo e irse a tiempo de... S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8102481933485275, "is_candidate": false}, {"start": 721.601, "end": 722.642, "text": "La gente lo valora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5578317272723716, "is_candidate": false}, {"start": 722.642, "end": 732.007, "text": "La gente, cuando uno reconoce que la vida es evoluci\u00f3n, y cuando uno reconoce en determinado momento y toma decisiones, la gente lo valora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24268736856786055, "is_candidate": true}, {"start": 733.131, "end": 741.016, "text": " \u00bfY no hay un autocr\u00edtico al respecto de haber permanecido, del tiempo que permaneci\u00f3 all\u00ed, haber estado all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.844252039850459, "is_candidate": false}, {"start": 741.016, "end": 747.88, "text": "Es que cuando nosotros tuvimos que apoyar las cosas en las que cre\u00edmos, apoyamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3288238320342548, "is_candidate": true}, {"start": 747.88, "end": 752.583, "text": "Y cuando tuvimos que enfrentar, enfrentamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.327334145203369, "is_candidate": true}, {"start": 752.583, "end": 753.244, "text": "Eso es coraje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49977465129689125, "is_candidate": true}, {"start": 756.048, "end": 764.97, "text": " \u00bfUsted ve que los defectos actuales del kirchnerismo en su esencia no estaban en el periodo del 2003 al 2007?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8383486619478389, "is_candidate": false}, {"start": 764.97, "end": 770.672, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8804427339910799, "is_candidate": false}, {"start": 770.672, "end": 773.772, "text": "\u00bfUsted ve una diferencia esencial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.861075433242044, "is_candidate": false}, {"start": 773.772, "end": 776.453, "text": "Sustancial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4301238661024508, "is_candidate": true}, {"start": 776.453, "end": 779.634, "text": "\u00bfEl autoritarismo no estaba del 2003 al 2007?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9029070227169648, "is_candidate": false}, {"start": 782.808, "end": 797.096, "text": " Yo le podr\u00eda decir que en el 2007 cuando me fui, cuando me fui a pelear mi intendencia, ya hab\u00eda cosas que me permit\u00edan de alguna manera tomar distancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20283148713047783, "is_candidate": true}, {"start": 797.096, "end": 799.918, "text": "\u00bfY la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7682835506978711, "is_candidate": false}, {"start": 799.918, "end": 804.581, "text": "Crist\u00f3bal L\u00f3pez, L\u00e1zaro B\u00e1ez, \u00bfno estaban del 2003 al 2007?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8647255979264985, "is_candidate": false}, {"start": 804.581, "end": 804.741, "text": "Para m\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.084246794396624, "is_candidate": false}, {"start": 810.664, "end": 813.686, "text": " Hay como una d\u00e9cada partida en todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34201772331023406, "is_candidate": true}, {"start": 813.686, "end": 822.492, "text": "Donde las cosas se van exacerbando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4005898324016399, "is_candidate": true}, {"start": 822.492, "end": 832.198, "text": "Yo le podr\u00eda decir, le podr\u00eda contar una an\u00e9cdota que me cont\u00f3 Jorge Busti, el gobernador de Entre R\u00edos o el ex gobernador de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2864841438487522, "is_candidate": true}, {"start": 832.198, "end": 837.702, "text": "Que en el a\u00f1o 2006 o 2005 ten\u00eda que decidir sobre el otorgamiento de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878164486342175, "is_candidate": true}, {"start": 840.405, "end": 842.746, "text": " de una licencia de juego en Victoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36624651261446717, "is_candidate": true}, {"start": 842.746, "end": 851.988, "text": "Y que compet\u00edan, por ejemplo, L\u00f3pez con otro empresario del juego entrerriano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2861159774288736, "is_candidate": true}, {"start": 851.988, "end": 856.709, "text": "Y que \u00e9l plante\u00f3 el tema en la Casa Rosada y no se lo impusieron a L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30403297414539676, "is_candidate": true}, {"start": 856.709, "end": 865.491, "text": "De hecho, el licenciatario hoy es un empresario nacido en Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538413835228852, "is_candidate": true}, {"start": 865.491, "end": 869.732, "text": "Me parece que es como que las cosas van", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3438280659041719, "is_candidate": true}, {"start": 871.267, "end": 872.047, "text": " mutando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4718006805560927, "is_candidate": true}, {"start": 872.047, "end": 891.858, "text": "Hay un dirigente platense que trabaja muy cerca m\u00edo que dice que en general el problema de la permanencia en el poder es que los primeros cuatro a\u00f1os los dirigentes buscan a los mejores, los segundos cuatro a\u00f1os trabajan con los leales y despu\u00e9s se terminan quedando los c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2674321238492491, "is_candidate": true}, {"start": 891.858, "end": 895.52, "text": "Por eso hay que voltear en todos los \u00f3rdenes las reelecciones indefinidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39374247062590406, "is_candidate": true}, {"start": 898.105, "end": 909.248, "text": " No, no, entiendo perfectamente que los males con la intensidad se agigantan como un principio de la f\u00edsica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8884290203237468, "is_candidate": false}, {"start": 909.248, "end": 920.571, "text": "Lo que creo es que de cualquier forma la problem\u00e1tica de la corrupci\u00f3n y los personajes que hoy se est\u00e1n reviendo asociados a la corrupci\u00f3n estaban en esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8899068778561305, "is_candidate": false}, {"start": 920.571, "end": 922.111, "text": "Yo nunca los vi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.455337402653909, "is_candidate": true}, {"start": 922.111, "end": 923.752, "text": "Yo, personalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4002944825479159, "is_candidate": true}, {"start": 923.752, "end": 924.912, "text": "Nunca los vi, nunca los trat\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5044187664495071, "is_candidate": false}, {"start": 926.043, "end": 928.444, "text": " entre el 2003 y el 2007 nunca tuve v\u00ednculo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38245389676026165, "is_candidate": true}, {"start": 928.444, "end": 943.61, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que ANSES no era la ANSES de hoy, era una ANSES en reconstrucci\u00f3n que se dedicaba centralmente al tema jubilaciones y que entonces no ten\u00eda ning\u00fan cruce de intereses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2772583950671036, "is_candidate": true}, {"start": 943.61, "end": 948.311, "text": "\u00bfY luego cuando le toc\u00f3 ser jefe de gabinete?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8674099159440487, "is_candidate": false}, {"start": 948.311, "end": 954.994, "text": "Yo estuve 11 meses nada m\u00e1s y la verdad es que fueron 11 meses en los que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3215988158610009, "is_candidate": true}, {"start": 956.86, "end": 975.43, "text": " El gobierno ven\u00eda de la 125, hab\u00eda perdido la votaci\u00f3n, hab\u00eda terminado el conflicto con el campo, hab\u00eda sufrido la renuncia de Lust\u00f3, de Urquiza y de Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25444903805123076, "is_candidate": true}, {"start": 977.283, "end": 985.805, "text": " Y a partir de ah\u00ed, hab\u00eda como una etapa de intentar reconstituir el sistema de relaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29186931399260463, "is_candidate": true}, {"start": 985.805, "end": 990.287, "text": "De hecho, mi v\u00ednculo con De La Sota y Esquiaretti nace en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2459870975174434, "is_candidate": true}, {"start": 990.287, "end": 1003.05, "text": "\u00bfEs cierto que usted acept\u00f3 ser jefe de gabinete de Cristina en agradecimiento porque ella fue la \u00fanica que apoy\u00f3 su deseo de ser intendente cuando N\u00e9stor Kirchner se opon\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8953850848412549, "is_candidate": false}, {"start": 1003.05, "end": 1006.071, "text": "No fue exactamente as\u00ed, pero es cierto que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3031103566251865, "is_candidate": true}, {"start": 1008.095, "end": 1012.817, "text": " El kirchnerismo en pleno se opuso a mi candidatura a intendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31452632622492294, "is_candidate": true}, {"start": 1012.817, "end": 1014.958, "text": "Y Cristina no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0174274534340215, "is_candidate": false}, {"start": 1014.958, "end": 1020.78, "text": "No se opuso, pero porque era senadora en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.342718397767656, "is_candidate": true}, {"start": 1020.78, "end": 1023.721, "text": "O sea, no hab\u00eda ninguna gratitud con ella que devolverle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7651858902567397, "is_candidate": false}, {"start": 1023.721, "end": 1027.223, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8162322755606741, "is_candidate": false}, {"start": 1027.223, "end": 1031.864, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cree que Scioli suma tanto entre kirchneristas como entre independientes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.869942844529616, "is_candidate": false}, {"start": 1031.864, "end": 1032.965, "text": "Porque no dice lo que va a ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36409540285806574, "is_candidate": true}, {"start": 1037.421, "end": 1040.922, "text": " Pero Macri tampoco y no gana entre los kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0581285853549043, "is_candidate": false}, {"start": 1040.922, "end": 1054.306, "text": "No, pero Scioli se queda, digamos, se queda en una actitud servil frente al kirchnerismo, que se ve reflejada adem\u00e1s en la entrega de espacios de poder en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29082605672238493, "is_candidate": true}, {"start": 1054.306, "end": 1062.909, "text": "Hoy la designaci\u00f3n de jueces de la provincia la maneja la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33755206972808205, "is_candidate": true}, {"start": 1062.909, "end": 1065.41, "text": "Y me parece que en ese sentido hay como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29933259381173316, "is_candidate": true}, {"start": 1067.374, "end": 1076.92, "text": " una decisi\u00f3n de mimetizarse al Kirchnerismo y hablarle desde otro lugar al votante independiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.248983036957787, "is_candidate": true}, {"start": 1076.92, "end": 1085.465, "text": "Usted mencionaba la U de Porter respecto de la problem\u00e1tica de la irredudableza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8370577424120432, "is_candidate": false}, {"start": 1085.465, "end": 1091.989, "text": "Y analiz\u00e1bamos reci\u00e9n el tema del cambio, c\u00f3mo usted ve que el concepto de cambio, aunque vac\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87072350555122, "is_candidate": false}, {"start": 1093.223, "end": 1099.787, "text": " como significante vac\u00edo de significado a trav\u00e9s de la publicidad se lo apropi\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8370494041109873, "is_candidate": false}, {"start": 1099.787, "end": 1109.673, "text": "Y otro punto interesante ser\u00eda analizarlo desde la apropiaci\u00f3n que hace Scioli de una posici\u00f3n intermedia de cambio y continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8981962439738382, "is_candidate": false}, {"start": 1109.673, "end": 1118.958, "text": "Es decir, hay tambi\u00e9n desde el lado de Scioli un avance sobre lo que era su propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8676459923100774, "is_candidate": false}, {"start": 1119.985, "end": 1125.991, "text": " \u00bfC\u00f3mo logra Scioli mantenerse en esa posici\u00f3n dual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5773030741207615, "is_candidate": false}, {"start": 1125.991, "end": 1128.614, "text": "Desde un trabajo de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4035231678692418, "is_candidate": true}, {"start": 1128.614, "end": 1134.399, "text": "Scioli hace 20 a\u00f1os que vive de la pol\u00edtica y sin embargo dicen que es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25535910298538456, "is_candidate": true}, {"start": 1134.399, "end": 1137.863, "text": "\u00bfY a qu\u00e9 atribuye esa particularidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6523669697907261, "is_candidate": false}, {"start": 1137.863, "end": 1141.847, "text": "A que cuando la pol\u00edtica entra en crisis, Scioli se refugia en la far\u00e1ndula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2614481653031502, "is_candidate": true}, {"start": 1147.698, "end": 1152.362, "text": " mantiene su conocimiento a trav\u00e9s de la fama medi\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7910521120915666, "is_candidate": false}, {"start": 1152.362, "end": 1156.205, "text": "Se refugian, digamos, acciones con la far\u00e1ndula para despegarse de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27206047702435365, "is_candidate": true}, {"start": 1160.785, "end": 1181.236, "text": " En el caso de que Scioli ganase, \u00bfusted cree que se convertir\u00eda en una especie de conde de Montecristo que vengar\u00eda a todos los que lo humillaron a lo largo de tanto tiempo o que ser\u00eda simplemente un caballo de Troya del kirchnerismo poniendo la cara de una administraci\u00f3n que continuar\u00eda esencialmente igual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8674149300088787, "is_candidate": false}, {"start": 1181.236, "end": 1184.918, "text": "Si Scioli es presidente va a gobernar la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26082681650915573, "is_candidate": true}, {"start": 1184.918, "end": 1186.499, "text": "No le asignan ninguna posibilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8514564592972587, "is_candidate": false}, {"start": 1187.502, "end": 1197.224, "text": " para que su cerdo se centra en pol\u00edtica, de que quien controla el poder finalmente termina matando a sus maestros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8951768850213223, "is_candidate": false}, {"start": 1197.224, "end": 1201.065, "text": "No pas\u00f3 en la Provincia de Buenos Aires, no veo por qu\u00e9 vaya a pasar ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3104121873964246, "is_candidate": true}, {"start": 1201.065, "end": 1207.546, "text": "\u00bfUsted cree que el poder de la Provincia de Buenos Aires... Hacia abajo en la Provincia de Buenos Aires s\u00ed es importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4070263942380292, "is_candidate": true}, {"start": 1207.546, "end": 1214.248, "text": "Pero si el objetivo de \u00e9l hubiese sido la presidencia desde el primer momento, \u00bfpodr\u00eda ser que como jugador haya entregado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8934413361395286, "is_candidate": false}, {"start": 1215.754, "end": 1232.162, "text": " el mayor poder en la provincia de Buenos Aires para conseguir... El problema es que yo no creo en el poder a cualquier precio, entregar dignidad, convicciones... Lo comparto con usted, no lo estoy discutiendo moralmente, estoy preguntando desde un punto de vista de estrategia si podr\u00eda ser una estrategia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5169447292106812, "is_candidate": false}, {"start": 1232.162, "end": 1236.143, "text": "Lo que pasa es que uno... No la estoy juzgando positivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5369627724865436, "is_candidate": false}, {"start": 1236.143, "end": 1241.626, "text": "Es que uno eval\u00faa siempre la estrategia plantado en su moral y en su \u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26055284696206404, "is_candidate": true}, {"start": 1243.896, "end": 1256.984, "text": " Yo no imagino que alguien que pretenda construirle sue\u00f1os a la sociedad sea amoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29211049353476504, "is_candidate": true}, {"start": 1256.984, "end": 1265.369, "text": "\u00bfNo le llama la atenci\u00f3n, Sergio, que todos los que fueron presidentes en la Argentina desde la llegada a la democracia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.887789806525298, "is_candidate": false}, {"start": 1267.363, "end": 1278.807, "text": " fueron distintos en la presidencia de lo que imaginamos que iban a ser cuando eran candidatos o cuando eran gobernadores o cuando eran jefes de gobierno de la ciudad o cuando eran legisladores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.855469699147908, "is_candidate": false}, {"start": 1278.807, "end": 1281.128, "text": "Yo no siento eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.350973639521573, "is_candidate": true}, {"start": 1281.128, "end": 1289.31, "text": "Creo que Menem no fue muy distinto como presidente que como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24871853365414287, "is_candidate": true}, {"start": 1289.31, "end": 1294.152, "text": "Creo que De la R\u00faa no fue muy distinto como presidente que como jefe de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32395842076731585, "is_candidate": true}, {"start": 1297.374, "end": 1303.518, "text": " Creo que Kirchner no fue muy distinto como presidente que como gobernador de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2688785675411559, "is_candidate": true}, {"start": 1303.518, "end": 1321.651, "text": "En el caso de Kirchner directamente no se lo conoc\u00eda, pero si el caso de Menem resulta parad\u00f3jico que su propuesta no era la que, por lo menos el sesgo, la direcci\u00f3n de su econom\u00eda no era la que se imaginaba en una persona con la propuesta de Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.852410955236864, "is_candidate": false}, {"start": 1321.651, "end": 1323.253, "text": "Pero era la que llevaba adelante en La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.515600657591934, "is_candidate": false}, {"start": 1328.404, "end": 1342.59, "text": " O sea, usted no ve que el poder de la Presidencia, que es el poder m\u00e1ximo, transforme a las personas y que el cambio de... No, a ver, el poder s\u00ed transforma a las personas, m\u00e1s que las transforma, las muestra tal cual son en todo caso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4285710213850821, "is_candidate": true}, {"start": 1342.59, "end": 1347.172, "text": "Yo creo que el poder y el dinero los desnuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34011369046612916, "is_candidate": true}, {"start": 1347.172, "end": 1349.893, "text": "Creo entenderle que lo que usted dice es que quienes creyeron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8457567627275406, "is_candidate": false}, {"start": 1351.276, "end": 1365.963, "text": " que Menem iba a ser otra cosa, que Alfonsina iba a ser otra cosa, que Kirchner iba a ser otra cosa, y Cristina Kirchner iba a ser otra cosa, o de la R\u00faa, lo que estaban eran mal informados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8908688898054872, "is_candidate": false}, {"start": 1365.963, "end": 1376.508, "text": "Me parece que las campa\u00f1as y el marketing tapan la profundidad del debate de ideas, por eso nosotros planteamos la necesidad del debate de ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.244855227485561, "is_candidate": true}, {"start": 1376.508, "end": 1378.669, "text": "Tapan las realidades patrimoniales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36571906088296946, "is_candidate": true}, {"start": 1379.92, "end": 1386.24, "text": " Ahora, por ejemplo, en el caso de Cristina Kirchner, ella planteaba una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894678590239434, "is_candidate": false}, {"start": 1388.326, "end": 1397.77, "text": " comparaci\u00f3n, un deseo con Angela Merkel en Alemania, plantear un pa\u00eds con m\u00e1s institucionalidad, y lo que sucedi\u00f3 fue todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8895433255805358, "is_candidate": false}, {"start": 1397.77, "end": 1398.75, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5346756402284268, "is_candidate": false}, {"start": 1398.75, "end": 1405.873, "text": "Las campa\u00f1as no dicen... Por eso yo lo que digo es terminemos con los silencios y con los candidatos del silencio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25525671439439823, "is_candidate": true}, {"start": 1405.873, "end": 1406.833, "text": "A ver si le parece bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9235946547028169, "is_candidate": false}, {"start": 1406.833, "end": 1415.117, "text": "Podr\u00edamos coincidir en que independientemente del personaje real, las campa\u00f1as de los presidentes en general no han coincidido con lo que luego hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8363560372956471, "is_candidate": false}, {"start": 1415.117, "end": 1415.697, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5005287952182305, "is_candidate": false}, {"start": 1417.983, "end": 1426.229, "text": " Y en este caso la campa\u00f1a de Scioli, aunque vac\u00edo de contenido, lo que plantea es concordia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7878197121990275, "is_candidate": false}, {"start": 1426.229, "end": 1433.814, "text": "Ninguna campa\u00f1a hoy est\u00e1 desnudando la realidad de qu\u00e9 vamos a hacer el 11 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24587157879807497, "is_candidate": true}, {"start": 1433.814, "end": 1440.619, "text": "Por eso nosotros creemos que es importante salir de la trampa del silencio y pasar a la discusi\u00f3n de ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22726833964447968, "is_candidate": true}, {"start": 1440.619, "end": 1443.421, "text": "Tengo preguntas sobre ese punto, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9018311927742464, "is_candidate": false}, {"start": 1443.421, "end": 1444.361, "text": "Lo que le pido primero es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8936330319104525, "is_candidate": false}, {"start": 1445.363, "end": 1457.553, "text": " tratar de sintetizarle a los lectores, que como usted sabe de un diario como Perfil son m\u00e1s conceptualistas que los de los medios audiovisuales, un concepto s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.829011543185702, "is_candidate": false}, {"start": 1457.553, "end": 1463.438, "text": "Evidentemente dec\u00edamos que Macri estableci\u00f3 la idea de cambio independientemente de que no explique c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8457138885156017, "is_candidate": false}, {"start": 1464.608, "end": 1478.798, "text": " probablemente Scioli estableci\u00f3 alg\u00fan significante, independientemente, que no explique c\u00f3mo, que probablemente podr\u00eda ser la, le dec\u00eda yo, tranquilidad, que no haya sorpresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8606864032563042, "is_candidate": false}, {"start": 1478.798, "end": 1480.899, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el significante que Scioli estableci\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8934256656697616, "is_candidate": false}, {"start": 1480.899, "end": 1484.101, "text": "As\u00ed como Magni estableci\u00f3 el de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.839037951881932, "is_candidate": false}, {"start": 1484.101, "end": 1487.483, "text": "\u00bfCu\u00e1l concepto le asignar\u00eda a usted la fortaleza de Scioli?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945223020837631, "is_candidate": false}, {"start": 1487.483, "end": 1489.505, "text": "Yo supon\u00eda que era concordia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8549597137553464, "is_candidate": false}, {"start": 1489.505, "end": 1493.467, "text": "No, yo creo que est\u00e1 parado en la continuidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32675709584022783, "is_candidate": true}, {"start": 1493.467, "end": 1493.828, "text": "Sin m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5640384445607605, "is_candidate": false}, {"start": 1495.286, "end": 1496.747, "text": " sin explicarla demasiado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43330749777499755, "is_candidate": true}, {"start": 1496.747, "end": 1520.834, "text": "Por eso confirma Kicillof, por eso va planteando... Ahora, si fuera solo continuidad, no ser\u00eda un candidato que le sume al kirchnerismo votos, ser\u00eda otro el candidato... Es que a m\u00ed me parece que la discusi\u00f3n conceptual es en una parte de la sociedad y otra parte de la sociedad que mira otros valores, la simpat\u00eda, el afecto sobre el candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26636556824127566, "is_candidate": true}, {"start": 1520.834, "end": 1522.735, "text": "No hace una disquisici\u00f3n tan fina de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38951961998275164, "is_candidate": true}, {"start": 1524.035, "end": 1543.967, "text": " \u00bfUsted no cree que hay un componente, aunque sea esquizofr\u00e9nico y contradictorio, de que Scioli a\u00fana simult\u00e1neamente la idea de la continuidad con algo de un cambio no traum\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.783310563412754, "is_candidate": false}, {"start": 1543.967, "end": 1548.77, "text": "Lo que \u00e9l le suma, o cualquier otro candidato del kirchnerismo, es la simpat\u00eda personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567129310629891, "is_candidate": false}, {"start": 1548.77, "end": 1552.312, "text": "Le agrega, digamos, su costado farandulesco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3399500780039213, "is_candidate": true}, {"start": 1552.312, "end": 1552.932, "text": "Interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7956215133384181, "is_candidate": false}, {"start": 1555.732, "end": 1566.859, "text": " Usted es l\u00edder de un espacio que tiene a Alberto Fern\u00e1ndez como un importante dirigente suyo, entre otros funcionarios, Claudio Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8151952963251134, "is_candidate": false}, {"start": 1566.859, "end": 1568.78, "text": "Y cuando usted dec\u00eda de que no...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8781041750590124, "is_candidate": false}, {"start": 1571.233, "end": 1591.448, "text": " le toc\u00f3 desde el ANSES tener contacto directo con temas de corrupci\u00f3n o de autoritarismo, s\u00ed, cuando fue jefe de gabinete, vio que en el periodo anterior Alberto Fern\u00e1ndez hab\u00eda hecho discriminaci\u00f3n con la publicidad oficial y hab\u00eda tenido una pol\u00edtica con los medios que era autoritaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7810397539754149, "is_candidate": false}, {"start": 1591.448, "end": 1592.029, "text": "Y yo lo cambi\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46013097714847795, "is_candidate": true}, {"start": 1592.029, "end": 1592.949, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9622220233616786, "is_candidate": false}, {"start": 1592.949, "end": 1597.733, "text": "El primer aviso de perfil y de noticias de este gobierno lo puse yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23093517998574764, "is_candidate": true}, {"start": 1597.733, "end": 1600.435, "text": "Y yo le estoy preguntando, pero al ver eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8631106284052926, "is_candidate": false}, {"start": 1601.034, "end": 1606.118, "text": " Es que Alberto Fern\u00e1ndez no es central en mis decisiones, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2987163403550962, "is_candidate": true}, {"start": 1606.118, "end": 1626.415, "text": "\u00bfNo siente usted, Sergio, que quiz\u00e1s cuando usted habla de los errores que cometi\u00f3 y lo define exclusivamente en el dedicarle m\u00e1s tiempo a una tarea que a otra, a lo mejor tambi\u00e9n envi\u00f3 mensajes contradictorios respecto de las personas que fue incorporando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7932608632474607, "is_candidate": false}, {"start": 1626.415, "end": 1629.077, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2921402010956968, "is_candidate": true}, {"start": 1629.077, "end": 1629.798, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49517038453775475, "is_candidate": true}, {"start": 1631.067, "end": 1642.269, "text": " Perdimos la frescura en la locura de querer disputar la pelea del poder con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25201831752914117, "is_candidate": true}, {"start": 1642.269, "end": 1651.691, "text": "M\u00f3nica L\u00f3pez dijo que de Narv\u00e1ez jug\u00f3 para Scioli y que era una especie de topo de Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8287144240032572, "is_candidate": false}, {"start": 1651.691, "end": 1653.912, "text": "\u00bfLe parece una acusaci\u00f3n temeraria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.862276704801885, "is_candidate": false}, {"start": 1653.912, "end": 1656.192, "text": "\u00bfLe resulta veros\u00edmil en alg\u00fan aspecto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7585331738263398, "is_candidate": false}, {"start": 1656.192, "end": 1656.812, "text": "No la comparto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.546655440709115, "is_candidate": false}, {"start": 1661.916, "end": 1675.705, "text": " un error may\u00fasculo haberse presentado a las PASO en la Ciudad de Buenos Aires, el cuarto mayor distrito electoral del pa\u00eds, con un candidato que obtuvo alrededor del 1% de los votos, dejando al descubierto su fractividad territorial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8165085703105601, "is_candidate": false}, {"start": 1675.705, "end": 1681.768, "text": "S\u00ed, pero no es una decisi\u00f3n que tom\u00e9 yo, la tom\u00f3 alguien que gracias a Dios hoy ya no est\u00e1 en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2692299680783671, "is_candidate": true}, {"start": 1681.768, "end": 1683.269, "text": "\u00bfA qui\u00e9n se refiere?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8323617363482658, "is_candidate": false}, {"start": 1683.269, "end": 1684.53, "text": "Queda entre esa persona y yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4528630754276992, "is_candidate": true}, {"start": 1688.347, "end": 1693.251, "text": " \u00bfO por ejemplo en Santa Fe, donde su candidato obtuvo la cuarta parte de los votos del PRO y del socialismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9012337876506052, "is_candidate": false}, {"start": 1693.251, "end": 1711.244, "text": "En Santa Fe no comparto, porque nosotros hicimos muy buena elecci\u00f3n en los territorios, sacamos el triple de votos a nivel local que a nivel provincial y para prepararnos para la elecci\u00f3n de octubre era muy importante construir territorialmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22055317442302336, "is_candidate": true}, {"start": 1711.244, "end": 1713.806, "text": "Comparto en la ciudad, no comparto en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3220971089500626, "is_candidate": true}, {"start": 1713.806, "end": 1716.588, "text": "Piense usted que del CEL sac\u00f3 un tercio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31819612985991474, "is_candidate": true}, {"start": 1717.474, "end": 1725.359, "text": " de los votos que sac\u00f3 a gobernador en las categor\u00edas de abajo, legisladores e intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2919003017444771, "is_candidate": true}, {"start": 1725.359, "end": 1731.763, "text": "Nosotros sacamos tres veces m\u00e1s, con lo cual construimos una estructura de cara a la elecci\u00f3n de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2626324764258111, "is_candidate": true}, {"start": 1731.763, "end": 1739.147, "text": "\u00bfC\u00f3mo imagina que, porque es un buen test ahora que va a suceder en la elecci\u00f3n real, la diferencia entre lo que obtuvieron en las PASO y lo que van a tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8735799618081903, "is_candidate": false}, {"start": 1739.93, "end": 1749.146, "text": " En el caso de las ciudades, para nosotros en las ciudades que es lo que nos importaba, Galvez, Rosario...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.298926987838146, "is_candidate": true}, {"start": 1750.015, "end": 1756.382, "text": " digamos, Santa Fe Capital, para nosotros en las ciudades va a ser una elecci\u00f3n importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3444099932670903, "is_candidate": true}, {"start": 1756.382, "end": 1766.192, "text": "No le prestamos atenci\u00f3n a la elecci\u00f3n a Gobernador porque era una elecci\u00f3n que ya ven\u00eda polarizada, pero s\u00ed nos importaba por el peso que tiene Santa Fe construir una estructura territorial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.269109467223383, "is_candidate": true}, {"start": 1766.192, "end": 1770.436, "text": "O sea, a ver si el int\u00e9rprete usted cree que lo que se dio en las PASO,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7707973887936643, "is_candidate": false}, {"start": 1771.898, "end": 1783.519, "text": " se va a profundizar ahora en la elecci\u00f3n general, es decir, donde resultaron vencedores van a terminar siendo m\u00e1s vencedores y donde no fueron van a terminar profundizando la derrota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9029840054319782, "is_candidate": false}, {"start": 1784.483, "end": 1791.528, "text": " En la medida en que las ciudades son realidades distintas en cada ciudad hay que ver los grados de polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2690887411426256, "is_candidate": true}, {"start": 1791.528, "end": 1797.272, "text": "Una elecci\u00f3n no es igual a la otra, ni una provincia es igual a la otra, ni una ciudad es igual a la otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26611645771214076, "is_candidate": true}, {"start": 1797.272, "end": 1810.522, "text": "En las ciudades tambi\u00e9n se juegan los liderazgos locales, se juega muchas veces la pelea del pueblo, se juegan cosas que a lo mejor desde los estudios sociol\u00f3gicos no se comprenden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3026042535001846, "is_candidate": true}, {"start": 1812.102, "end": 1814.044, "text": " \u00bfSabes a d\u00f3nde iba mi pregunta, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8231459856074537, "is_candidate": false}, {"start": 1814.044, "end": 1816.946, "text": "A si es correcta la tesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9955564499097469, "is_candidate": false}, {"start": 1816.946, "end": 1822.971, "text": "Nosotros tenemos unos pasos que son muy singulares a nivel mundial respecto de ciencias pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8783195583341892, "is_candidate": false}, {"start": 1822.971, "end": 1825.713, "text": "Est\u00e1n armadas para que el que tiene el poder acumule m\u00e1s poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4129672604946627, "is_candidate": true}, {"start": 1825.713, "end": 1829.056, "text": "Claro, en general para profundizar las tendencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9257098295211527, "is_candidate": false}, {"start": 1829.056, "end": 1833.059, "text": "Entonces, mi pregunta iba si usted cre\u00eda que lo que va a suceder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.832140777696013, "is_candidate": false}, {"start": 1833.88, "end": 1838.427, "text": " en Santa Fe y de alguna manera va a ser espejo lo que va a suceder en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9482893750382404, "is_candidate": false}, {"start": 1838.427, "end": 1842.173, "text": "No, yo no creo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6412515712057467, "is_candidate": false}, {"start": 1842.173, "end": 1844.998, "text": "Yo creo que, por ejemplo, Perotti va a ser una mejor elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3348016178231954, "is_candidate": true}, {"start": 1846.976, "end": 1856.881, "text": " que en la PASO y en teor\u00eda la idea de la polarizaci\u00f3n entre el socialismo y del CEL tendr\u00eda que haber polarizado y eso no sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2238178657949541, "is_candidate": true}, {"start": 1856.881, "end": 1863.624, "text": "Depende mucho de la oferta, de la campa\u00f1a, de la propuesta y sobre todo de la capacidad de llegar con la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2665201697137939, "is_candidate": true}, {"start": 1863.624, "end": 1867.366, "text": "Esta lectura de que a de Narv\u00e1ez le pas\u00f3 entre las PASO y las elecciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7911132355484087, "is_candidate": false}, {"start": 1868.066, "end": 1875.431, "text": " \u00faltimas en las que particip\u00f3, que perdi\u00f3 gran parte de los votos, \u00bfno cree que pueda repetirse o no necesariamente tenga que repetirse?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904178153681589, "is_candidate": false}, {"start": 1875.431, "end": 1879.994, "text": "No, de hecho, Margarita, Stolwizer creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30233558196668975, "is_candidate": true}, {"start": 1879.994, "end": 1881.895, "text": "En esa misma elecci\u00f3n, Stolwizer creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35400145384815007, "is_candidate": true}, {"start": 1881.895, "end": 1889.059, "text": "En realidad tiene que ver con el mensaje, con un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27116365060298764, "is_candidate": true}, {"start": 1889.059, "end": 1891.661, "text": "Interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9036903074696692, "is_candidate": false}, {"start": 1891.661, "end": 1894.823, "text": "Stolwizer, en la PASO del 2013, saca menos votos que la General.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2834619022046787, "is_candidate": true}, {"start": 1896.872, "end": 1906.158, "text": " O sea, esa teor\u00eda de que nosotros desde el Frente Renovador \u00edbamos a aspirar todo, en el caso de Stolbizer no pas\u00f3, creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19274226724681887, "is_candidate": true}, {"start": 1906.158, "end": 1922.267, "text": "Que es lo que tambi\u00e9n podr\u00eda... imagino que usted est\u00e1 proyectando que podr\u00eda suceder respecto de que en las PASO usted salga tercero y no necesariamente eso signifique una fuga de votos de usted hacia los otros dos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7755163411462622, "is_candidate": false}, {"start": 1922.267, "end": 1923.228, "text": "No, es que yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5778164764954346, "is_candidate": false}, {"start": 1925.918, "end": 1931.183, "text": " Perm\u00edtame que salga tercero, si no es usted, no va a significar que vaya a la fuga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8224824161042452, "is_candidate": false}, {"start": 1931.183, "end": 1937.569, "text": "No, no le iba a contestar igual, yo voy a salir segundo, voy a salir primero, no iba a ir a ese juego marquetinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3712879935591923, "is_candidate": true}, {"start": 1937.569, "end": 1946.298, "text": "Lo que le iba a plantear es que yo creo que la elecci\u00f3n de un presidente es algo m\u00e1s que el resultado de una foto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29981887352810443, "is_candidate": true}, {"start": 1946.298, "end": 1950.542, "text": "Porque es la construcci\u00f3n de confianza que se puede cuidar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3855917448805771, "is_candidate": true}, {"start": 1956.605, "end": 1965.952, "text": " \u00bfSabe por qu\u00e9 le hac\u00eda a Sergio el planteo inicial de que nos conteste a la pregunta y no vaya por otro lado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8299641840828699, "is_candidate": false}, {"start": 1967.305, "end": 1971.107, "text": " y que trate de no escapar a las respuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9744939680799274, "is_candidate": false}, {"start": 1971.107, "end": 1977.189, "text": "Porque yo creo que usted est\u00e1, como usted marca con sus 43 a\u00f1os, est\u00e1 construyendo algo a largo plazo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8628113246883496, "is_candidate": false}, {"start": 1977.189, "end": 1984.031, "text": "Y que hoy es mucho m\u00e1s importante que usted pueda transmitir un mensaje intelectualmente honesto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8883462536105041, "is_candidate": false}, {"start": 1984.031, "end": 1988.873, "text": "Diciendo cosas que puedan no convenirle, haciendo afirmaciones que los dem\u00e1s no hacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8530652406811174, "is_candidate": false}, {"start": 1988.873, "end": 1993.935, "text": "Lo tengo claro y hasta ahora habr\u00e1 visto que he sido franco, directo y sincero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3370748894083502, "is_candidate": true}, {"start": 1995.422, "end": 2000.484, "text": " su problema es territorial, fuera de los lugares donde el peronismo es hegem\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9033115344768708, "is_candidate": false}, {"start": 2001.752, "end": 2005.575, "text": " lo que permite que a un dividido encabece las preferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8505308203285669, "is_candidate": false}, {"start": 2005.575, "end": 2014.92, "text": "\u00bfC\u00f3mo sucede en la provincia de Buenos Aires y en aquellas provincias donde la cantidad de empleados p\u00fablicos es muy alta y su frente renovador hace m\u00e1s pie?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8765758292483685, "is_candidate": false}, {"start": 2014.92, "end": 2028.909, "text": "\u00bfPodr\u00edamos decir de que claramente el PRO tiene una l\u00ednea que podr\u00edamos colocar de las provincias m\u00e1s ricas y el centro del pa\u00eds y que su electorado m\u00e1s fuerte est\u00e1 en la zona donde el peronismo tradicionalmente no es fuerte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8664577886017528, "is_candidate": false}, {"start": 2031.038, "end": 2035.122, "text": " Nosotros somos fuertes en Buenos Aires y en el norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.303517126506506, "is_candidate": true}, {"start": 2035.122, "end": 2043.989, "text": "Por eso la presi\u00f3n, por ejemplo, de Gerardo Morales para sostener, o de Jos\u00e9 Cano de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322549412668353, "is_candidate": true}, {"start": 2043.989, "end": 2047.072, "text": "Somos muy fuertes en el norte y en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28203267087959916, "is_candidate": true}, {"start": 2047.072, "end": 2053.077, "text": "Y el PRO ha logrado construir un mensaje en...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29551744956849, "is_candidate": true}, {"start": 2054.185, "end": 2069.677, "text": " El PRO, la coalici\u00f3n c\u00edvica y la UCR, si no ser\u00edamos mezquinos con SANS, yo por ejemplo creo que en Mendoza SANS le va a ganar la paz a Macri en las provincias centro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2457264636248837, "is_candidate": true}, {"start": 2069.677, "end": 2072.419, "text": "Que de alguna manera repite la historia del radicalismo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7876523916148848, "is_candidate": false}, {"start": 2072.419, "end": 2074.32, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604682008656089, "is_candidate": true}, {"start": 2074.32, "end": 2074.701, "text": "O sea que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8808116004347941, "is_candidate": false}, {"start": 2075.729, "end": 2090.133, "text": " podr\u00edamos ver que dentro de la coalici\u00f3n entre el PRO y el radicalismo se mantiene una continuidad hist\u00f3rica y que en el caso del Frente Real... S\u00ed, que en realidad lo que tiene es un sustituto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6583410744998675, "is_candidate": false}, {"start": 2090.133, "end": 2096.695, "text": "Porque en definitiva lo que aparece es una sustituci\u00f3n hist\u00f3rica de un partido moderno por sobre la UCR, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23569396520667585, "is_candidate": true}, {"start": 2096.695, "end": 2102.877, "text": "Pero en l\u00ednea general es sobre el mismo tipo de votante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.742108937920835, "is_candidate": false}, {"start": 2102.877, "end": 2102.957, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9746362431881814, "is_candidate": false}, {"start": 2103.733, "end": 2109.599, "text": " que hace coherente, si se quiere, la uni\u00f3n que han establecido, o sea, tiene una consistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8429351963184806, "is_candidate": false}, {"start": 2109.599, "end": 2123.852, "text": "Pero es que, en realidad, conceptualmente, la consistencia de un proceso pol\u00edtico no es hablarle a los mismos, es hablarle a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18948594918598227, "is_candidate": true}, {"start": 2123.852, "end": 2128.477, "text": "Uno es consistente en un proceso pol\u00edtico cuando logra enfocar en el conjunto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30853452827637007, "is_candidate": true}, {"start": 2130.169, "end": 2140.493, "text": " Porque gobernar es para todos, sino la modalidad sectarista, de un lado se repite en otro y ese es un error.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2896025388321297, "is_candidate": true}, {"start": 2140.493, "end": 2142.734, "text": "Claro, simplemente yo estaba tratando de describir...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7223212407753155, "is_candidate": false}, {"start": 2144.499, "end": 2163.541, "text": " digamos, el tipo de componente del voto que tiene su frente renovador que es m\u00e1s coincidente con el tradicional del peronismo y el que tiene la uni\u00f3n entre el pro y la uni\u00f3n c\u00edvica radical que es m\u00e1s coherente con lo que tradicionalmente ha sido el voto radical en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8353741916657039, "is_candidate": false}, {"start": 2164.648, "end": 2171.016, "text": " que est\u00e1 sectorizado y por eso no ha podido ser... S\u00ed, lo que pasa es que ah\u00ed hay dos radicalismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4756225305777977, "is_candidate": true}, {"start": 2171.016, "end": 2181.23, "text": "Una cosa, digamos, puede expresar el radicalismo de C\u00f3rdoba y otra cosa es lo que expresa el radicalismo de Jujuy o el de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.246929092792042, "is_candidate": true}, {"start": 2182.558, "end": 2194.464, "text": " O podr\u00edamos decir que casualmente el radicalismo en esos lugares donde tradicionalmente no ganaba y el peronismo era casi hegem\u00f3nico, desarroll\u00f3 otra sensibilidad por una cuesti\u00f3n darwiniana, si no se mor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.861480482278079, "is_candidate": false}, {"start": 2194.464, "end": 2196.525, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5492747393404298, "is_candidate": false}, {"start": 2196.525, "end": 2203.909, "text": "Porque adem\u00e1s tiene en los dirigentes una matriz de construcci\u00f3n de pol\u00edticas de masas m\u00e1s amplias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25083755290237686, "is_candidate": true}, {"start": 2203.909, "end": 2205.55, "text": "Como resultado de esa realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8212617359569842, "is_candidate": false}, {"start": 2208.644, "end": 2230.237, "text": " Creo adem\u00e1s que esto no lo podemos analizar sin analizar que la Argentina mut\u00f3 de la democracia institucional a la democracia de partidos, que en el 94 frente a la decadencia del sistema de partidos quiso consagrar en la Constituci\u00f3n el sistema de partidos y que en realidad lo \u00fanico que hizo fue degradarse a\u00fan m\u00e1s hacia la democracia de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24988723347662767, "is_candidate": true}, {"start": 2231.31, "end": 2248.837, "text": " Y que el desaf\u00edo adicional a los desaf\u00edos que tiene respecto de la inflaci\u00f3n, de la inseguridad, o de la vivienda del pr\u00f3ximo gobierno, tiene desaf\u00edos que tienen que ver con la reconstrucci\u00f3n del sistema institucional y del sistema pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22680008739688295, "is_candidate": true}, {"start": 2248.837, "end": 2259.101, "text": "\u00bfY no hay una contradicci\u00f3n entre el antiperonismo y el peronismo que usted", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645019078571412, "is_candidate": false}, {"start": 2263.587, "end": 2275.595, "text": " Yo tengo claro ese antiperonismo de Macri porque Reutemann hace 25 a\u00f1os que participa de la vida interna del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2611741793086597, "is_candidate": true}, {"start": 2275.595, "end": 2280.259, "text": "Cariglino hace 25 a\u00f1os que participa de la vida interna del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2748036822738118, "is_candidate": true}, {"start": 2280.259, "end": 2283.641, "text": "Venegas hace 50 a\u00f1os que participa de la vida del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29943771198729574, "is_candidate": true}, {"start": 2283.641, "end": 2288.564, "text": "A ver, usted hablaba antes de la diferencia entre el discurso y la realidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.795777110993566, "is_candidate": false}, {"start": 2288.564, "end": 2292.087, "text": "Y c\u00f3mo muchas veces uno enmascaraba lo opuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9404126176161878, "is_candidate": false}, {"start": 2293.138, "end": 2302.389, "text": " Yo le acepto, es obvio que el PRO tiene un componente peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7544755165763483, "is_candidate": false}, {"start": 2302.389, "end": 2309.137, "text": "Lo que me parece que queda claro es que el mensaje, si usted quiere marquetinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8960858345551075, "is_candidate": false}, {"start": 2310.32, "end": 2312.482, "text": " Por eso, una cosa es el mensaje y otra cosa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36312076636651824, "is_candidate": true}, {"start": 2312.482, "end": 2324.692, "text": "De hecho, digamos, el patrimonio de la familia Macri con el menemismo, que es, si usted quiere una acepci\u00f3n, del peronismo, creci\u00f3 de manera insospechada con las privatizaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2415937971544001, "is_candidate": true}, {"start": 2324.692, "end": 2334.84, "text": "Digo, me da la sensaci\u00f3n que una cosa es el discurso y otra la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34830072884665364, "is_candidate": true}, {"start": 2334.84, "end": 2336.401, "text": "\u00bfUsted imagina que el peronismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380809246023994, "is_candidate": false}, {"start": 2339.288, "end": 2351.657, "text": " Ritondo fue funcionario de Menem, Rodr\u00edguez Larreta fue funcionario de Menem, Santilli fue funcionario de Menem, o sea, est\u00e1 claro que una cosa es el discurso y otra cosa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26518277155442327, "is_candidate": true}, {"start": 2351.657, "end": 2367.008, "text": "\u00bfUsted imagina que el peronismo se divide definitivamente o que, como ha sucedido hasta ahora, se divide en el momento de elecciones y luego se vuelve a juntar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7934139269757062, "is_candidate": false}, {"start": 2367.638, "end": 2373.184, "text": " Va a depender mucho de c\u00f3mo se d\u00e9 este proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2817282444560142, "is_candidate": true}, {"start": 2373.184, "end": 2376.547, "text": "Hay un punto de inflexi\u00f3n en la democracia despu\u00e9s de 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30904781165554707, "is_candidate": true}, {"start": 2376.547, "end": 2380.931, "text": "Dejamos de ser una democracia adolescente y podemos dar el salto a una democracia madura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37166227759637327, "is_candidate": true}, {"start": 2380.931, "end": 2386.436, "text": "Y eso va a definir tambi\u00e9n el sistema pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27011431805384, "is_candidate": true}, {"start": 2386.436, "end": 2390.56, "text": "Entonces, \u00bfUsted le asigna posibilidades a que no se trate de coalici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8110298409510974, "is_candidate": false}, {"start": 2393.439, "end": 2411.226, "text": " se trata de una elecci\u00f3n que cambie el sistema pol\u00edtico argentino respecto de que el peronismo fue central a lo largo de d\u00e9cadas porque siempre se mantuvo unido despu\u00e9s de diferencias electorales para pasar a ver una divisi\u00f3n del peronismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8080178564126945, "is_candidate": false}, {"start": 2411.724, "end": 2425.128, "text": " Ah\u00ed hay dos cosas a tener en cuenta, la primera es obviamente el resultado electoral y la decisi\u00f3n pol\u00edtica o no de institucionalizar el sistema de partidos, y en segundo lugar el rol del movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18605180155111511, "is_candidate": true}, {"start": 2425.128, "end": 2434.931, "text": "El pr\u00f3ximo gobierno necesita un movimiento obrero unido, pero adem\u00e1s de la \u00fanica forma que hay reconstrucci\u00f3n del peronismo es con un movimiento obrero unido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2410883460488128, "is_candidate": true}, {"start": 2441.634, "end": 2448.27, "text": " \u00bfEste paro general que hubo esta semana es un mensaje a este gobierno o al pr\u00f3ximo gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7969321496171156, "is_candidate": false}, {"start": 2448.27, "end": 2448.712, "text": "A los dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6198246080687981, "is_candidate": false}, {"start": 2453.08, "end": 2472.288, "text": " \u00bfY no cree usted que parte del problema este de la crisis pol\u00edtica y sistema de representaci\u00f3n es por esa uni\u00f3n entre movimiento obrero y partido, que confunde la idea de pueblo y de gano?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7686408763460159, "is_candidate": false}, {"start": 2472.288, "end": 2479.01, "text": "Yo creo que en realidad el problema m\u00e1s serio que hemos tenido en la Argentina es la subsumisi\u00f3n del Estado en los partidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2944415824261922, "is_candidate": true}, {"start": 2479.01, "end": 2480.931, "text": "Yo le hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5237938164717901, "is_candidate": false}, {"start": 2482.002, "end": 2487.505, "text": " \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda el PRO sin el gobierno de la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3033003899879637, "is_candidate": true}, {"start": 2487.505, "end": 2489.346, "text": "Entiendo perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7752613349303221, "is_candidate": false}, {"start": 2489.346, "end": 2495.73, "text": "Como pareciera que usted mismo est\u00e1 planteando la pregunta, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda el peronismo sin el sindicalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6693561348547267, "is_candidate": false}, {"start": 2495.73, "end": 2497.651, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda el peronismo sin el sindicalismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3196720715722594, "is_candidate": true}, {"start": 2497.651, "end": 2498.191, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5615274537920156, "is_candidate": false}, {"start": 2498.191, "end": 2503.715, "text": "Y que usted, si no entend\u00ed mal, asocia que el peronismo se mantenga unido a que el sindicalismo se mantenga unido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8295995541097103, "is_candidate": false}, {"start": 2503.715, "end": 2506.096, "text": "Claro, el problema es que el sindicalismo hoy no est\u00e1 unido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2797771627981197, "is_candidate": true}, {"start": 2507.715, "end": 2514.061, "text": " O sea que para que el peronismo se pueda mantener unido... El sindicalismo tiene un rol central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5993518479803985, "is_candidate": false}, {"start": 2514.061, "end": 2515.963, "text": "\u00bfY c\u00f3mo imagina el sindicalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8301576849681274, "is_candidate": false}, {"start": 2515.963, "end": 2517.965, "text": "\u00bfLo imagina dividido en el futuro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7850309070451738, "is_candidate": false}, {"start": 2517.965, "end": 2521.028, "text": "Depende de los dirigentes y del recambio de dirigentes que tenga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2844301690861418, "is_candidate": true}, {"start": 2521.028, "end": 2528.815, "text": "Ahora, Sergio... El problema es que en la Argentina en los \u00faltimos 30 a\u00f1os cambi\u00f3 la forma de comunicarse,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2500867966298529, "is_candidate": true}, {"start": 2530.797, "end": 2538.684, "text": " cambi\u00f3 la forma de vestirse, cambiaron muchas cosas, pero hay muchos dirigentes sindicales que no cambiaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23799928400464498, "is_candidate": true}, {"start": 2538.684, "end": 2548.653, "text": "Ahora, Sergio, usted mismo mencionaba la cercan\u00eda de Macri, su familia y muchos integrantes del BRO con el menemismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8937861720027783, "is_candidate": false}, {"start": 2548.653, "end": 2552.937, "text": "Hay... muchas veces se ha publicado de que Macri", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8173999393265785, "is_candidate": false}, {"start": 2553.93, "end": 2575.941, "text": " hubiera sido, se hubiera sentido c\u00f3modo con un peronismo como el menemista y se sinti\u00f3 inc\u00f3modo con un peronismo como el kirchnerista, pero se podr\u00eda plantear de que hay realmente extremos entre el kirchnerismo y el menemismo, por lo menos en lo que se percibe como representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7988330260193417, "is_candidate": false}, {"start": 2575.941, "end": 2579.203, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la realidad, en algunas pr\u00e1cticas pueden ser similares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9226107342648682, "is_candidate": false}, {"start": 2580.038, "end": 2586.261, "text": " \u00bfPuede un partido mantener estas dos corrientes tan extremas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8308454476039369, "is_candidate": false}, {"start": 2586.261, "end": 2588.042, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8955677046215942, "is_candidate": false}, {"start": 2588.042, "end": 2595.185, "text": "No puede un mismo partido y un mismo grupo de hombres privatizar aerol\u00edneas y estatizar aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24063119694269608, "is_candidate": true}, {"start": 2595.185, "end": 2598.527, "text": "Entonces, siguiendo con esa l\u00ednea... Se lo dije en la nota anterior, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.514817139206345, "is_candidate": false}, {"start": 2598.527, "end": 2599.127, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0245219419671525, "is_candidate": false}, {"start": 2599.127, "end": 2605.51, "text": "Y digo, siguiendo con esa l\u00ednea, si usted imagina que ser\u00eda una persona que le entregar\u00eda todo el poder a la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8067468313270977, "is_candidate": false}, {"start": 2607.574, "end": 2612.18, "text": " En el caso de que Scioli fuese presidente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7358672387033024, "is_candidate": false}, {"start": 2614.137, "end": 2620.859, "text": " naturalmente se tendr\u00eda que dividir porque estamos hablando de la prevalencia de una parte sobre otra parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8340059603077912, "is_candidate": false}, {"start": 2620.859, "end": 2624.8, "text": "Va a depender de c\u00f3mo termine el proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2756948752412971, "is_candidate": true}, {"start": 2624.8, "end": 2628.681, "text": "Le vuelvo a repetir, el proceso electoral en ese sentido es definitorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3012320727700991, "is_candidate": true}, {"start": 2628.681, "end": 2637.964, "text": "\u00bfPero no es su apuesta a futuro a ser constructor de esa parte del peronismo que no es kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.878215553425973, "is_candidate": false}, {"start": 2637.964, "end": 2640.065, "text": "Mi apuesta es a construir una fuerza m\u00e1s plural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4251089565755375, "is_candidate": true}, {"start": 2641.368, "end": 2652.73, "text": " digamos, creo que el problema m\u00e1s serio que tiene la Argentina es que tiene que romper el sectarismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24623125629694487, "is_candidate": true}, {"start": 2652.73, "end": 2659.591, "text": "O sea, su apuesta es a crear una fuerza que realmente integre otras fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8732205123887434, "is_candidate": false}, {"start": 2659.591, "end": 2660.551, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6596808164482871, "is_candidate": false}, {"start": 2660.551, "end": 2664.392, "text": "Como la transversalidad de la \u00e9poca de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8534464693649788, "is_candidate": false}, {"start": 2664.392, "end": 2668.453, "text": "Me parece que hay muchos procesos hist\u00f3ricos de construcci\u00f3n plural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30824606126821197, "is_candidate": true}, {"start": 2669.79, "end": 2674.492, "text": " La transversalidad con la chequera no vale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25703404751078807, "is_candidate": true}, {"start": 2674.492, "end": 2681.675, "text": "La transversalidad se construye desde el llano, desde la coincidencia de ideas, no desde la coincidencia de intereses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26403453133431587, "is_candidate": true}, {"start": 2681.675, "end": 2688.438, "text": "Cuando la comuni\u00f3n es de intereses, cuando los intereses desaparecen, desaparece la comuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21996240552731816, "is_candidate": true}, {"start": 2688.438, "end": 2693.18, "text": "Cuando la comuni\u00f3n es de ideas... Est\u00e1s hablando del principio de cohesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4161849871279305, "is_candidate": true}, {"start": 2693.18, "end": 2693.78, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.364645657962811, "is_candidate": true}, {"start": 2693.78, "end": 2696.021, "text": "El principio de cohesi\u00f3n es sustentable o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9117653511105215, "is_candidate": false}, {"start": 2698.495, "end": 2719.567, "text": " A m\u00ed me parece que ac\u00e1 hay un punto central en la discusi\u00f3n pol\u00edtica de la Argentina porque tambi\u00e9n el PRO intent\u00f3 en su momento construir un partido nuevo y finalmente lo que termina es integr\u00e1ndose a la estructura del radicalismo, o sea, confesando que no pudo construir un tercer partido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8330343006048031, "is_candidate": false}, {"start": 2719.567, "end": 2721.508, "text": "Es un desaf\u00edo interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37125288343559815, "is_candidate": true}, {"start": 2721.508, "end": 2725.27, "text": "Y todos los terceros partidos han fracasado a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7913218430509226, "is_candidate": false}, {"start": 2725.27, "end": 2726.931, "text": "La gran diferencia es que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4092240695160576, "is_candidate": true}, {"start": 2729.945, "end": 2734.312, "text": " La gran diferencia es que a m\u00ed me sobra lo que a los dem\u00e1s le falta, es tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2615235629864645, "is_candidate": true}, {"start": 2734.312, "end": 2741.763, "text": "Muy bien, pero siguiendo en ese an\u00e1lisis de que usted construye una estrategia de m\u00e1s largo plazo, parecer\u00eda ser...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7904935932353352, "is_candidate": false}, {"start": 2743.126, "end": 2766.126, "text": " Yo le dir\u00eda condici\u00f3n necesaria para que esa cosa que usted plantea de que haya un tercer partido que tenga relevancia y que se nutra de distintas fuentes, como el peronismo ha sido el sol de nuestro sistema solar, que para que eso se produzca en la realidad, el peronismo se divida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8549520832006609, "is_candidate": false}, {"start": 2768.272, "end": 2773.397, "text": " El peronismo de hecho est\u00e1 dividido, porque hay peronistas en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2517264438079724, "is_candidate": true}, {"start": 2773.397, "end": 2775.558, "text": "Yo le hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3892990752444846, "is_candidate": true}, {"start": 2775.558, "end": 2781.803, "text": "\u00bfUsted cree que en el sector de V\u00edctor de Genaro no hay peronistas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2913477325007793, "is_candidate": true}, {"start": 2781.803, "end": 2786.207, "text": "\u00bfUsted cree que en el partido de Hugo Moyano no hay peronistas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27786698386589537, "is_candidate": true}, {"start": 2786.207, "end": 2789.67, "text": "Sergio, hay tres fuerzas que pueden hoy... Gobernar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7078652350212109, "is_candidate": false}, {"start": 2789.67, "end": 2794.694, "text": "Gobernar la Argentina y que tienen capacidad de llegar que su candidato sea presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9001924219444043, "is_candidate": false}, {"start": 2796.233, "end": 2821.53, "text": " es el peronismo que lleva adelante el gobierno con su sesgo particular, otro es la alianza entre el pro y el radicalismo, que por lo menos desde un punto de vista excursivo se define como no peronista, y otra es la suya, que trata de integrar, pero como estamos viendo, m\u00e1s all\u00e1 de su deseo de integrar pluralmente, su fortaleza coincide con los lugares donde hist\u00f3ricamente el peronismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8190619504084258, "is_candidate": false}, {"start": 2822.063, "end": 2824.125, "text": " Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5979507847005952, "is_candidate": false}, {"start": 2824.125, "end": 2831.851, "text": "Ser\u00eda l\u00f3gico inferir que hay una gran corriente peronista que incluye a lo que usted representa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8271734261549608, "is_candidate": false}, {"start": 2831.851, "end": 2832.832, "text": "Estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48411085647970153, "is_candidate": true}, {"start": 2832.832, "end": 2845.342, "text": "Entonces pareciera claro que usted tiene un peronismo que ocupa, si se quiere, un pan peronismo que ocupa dos tercios de la cantidad de votantes potenciales de la Argentina y un no", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368753634176062, "is_candidate": false}, {"start": 2846.903, "end": 2855.407, "text": " panperonismo que podr\u00edamos denominar, panradicalismo, al que el pro se sube, que representa otro tercio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8069566177340906, "is_candidate": false}, {"start": 2855.407, "end": 2865.011, "text": "Para que haya tres partidos, el que representa dos tercios, se lo estoy poniendo de una manera un poco matem\u00e1tica pero con \u00e1nimo did\u00e1ctico, tiene que dividirse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8133751421504669, "is_candidate": false}, {"start": 2865.011, "end": 2866.711, "text": "Es que de hecho est\u00e1 dividido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41067934993892163, "is_candidate": true}, {"start": 2866.711, "end": 2867.872, "text": "Le vuelvo a repetir, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.503469919317513, "is_candidate": false}, {"start": 2867.872, "end": 2868.932, "text": "De forma permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9439993122149495, "is_candidate": false}, {"start": 2868.932, "end": 2870.113, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5440079691032211, "is_candidate": false}, {"start": 2870.113, "end": 2872.614, "text": "Y adem\u00e1s va a seguir dividido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2745579646572901, "is_candidate": true}, {"start": 2872.614, "end": 2874.275, "text": "Porque un peronista moderno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.421724676508758, "is_candidate": true}, {"start": 2876.357, "end": 2879.84, "text": " No puede admitirlo sin franc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29253155736950487, "is_candidate": true}, {"start": 2879.84, "end": 2889.669, "text": "Por eso le estoy diciendo, entonces, para que su proyecto de largo plazo tenga sentido, el peronismo despu\u00e9s de estas elecciones no tendr\u00eda que volver a juntarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8195155735630705, "is_candidate": false}, {"start": 2889.669, "end": 2895.014, "text": "Tendr\u00eda que continuar dividido para que lo que usted est\u00e1 construyendo tenga sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017393872933815, "is_candidate": false}, {"start": 2896.009, "end": 2899.13, "text": " Claro, pero eso va a suceder naturalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2786278892780102, "is_candidate": true}, {"start": 2899.13, "end": 2903.992, "text": "Aunque ma\u00f1ana se me caiga a m\u00ed el avi\u00f3n, aparecer\u00e1 una herramienta de reemplazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2369664134072853, "is_candidate": true}, {"start": 2903.992, "end": 2912.435, "text": "Entonces usted est\u00e1 en su visi\u00f3n... Porque hay algunos que entienden al peronismo como un partido de poder, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26299224512226804, "is_candidate": true}, {"start": 2912.435, "end": 2914.455, "text": "Y como una empresa de poder y punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37851386904480044, "is_candidate": true}, {"start": 2914.455, "end": 2925.079, "text": "Y hay otros que a lo mejor tenemos una mirada de futuro de la Argentina, que entendemos al peronismo en t\u00e9rminos de sistema de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2299200180228288, "is_candidate": true}, {"start": 2925.963, "end": 2938.05, "text": " en t\u00e9rminos de lucha por la distribuci\u00f3n del ingreso, en t\u00e9rminos de cristalizaci\u00f3n y mejora de los derechos sociales que la Argentina y los argentinos necesitan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2218080777260255, "is_candidate": true}, {"start": 2938.05, "end": 2939.771, "text": "Eso tiene que ver con convicciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33557010636811724, "is_candidate": true}, {"start": 2939.771, "end": 2940.372, "text": "Interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0427364530918641, "is_candidate": false}, {"start": 2940.372, "end": 2948.897, "text": "Usted lo que est\u00e1 planteando es que hay dos peronismos, el peronismo del poder por el poder en s\u00ed mismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8479578874188555, "is_candidate": false}, {"start": 2950.558, "end": 2953.48, "text": " Que se disfraza de peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4935122485190423, "is_candidate": true}, {"start": 2953.48, "end": 2961.945, "text": "Yo no creo que Infr\u00e1n y Del\u00eda sean lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411116206620697, "is_candidate": true}, {"start": 2961.945, "end": 2973.192, "text": "Y hay otro peronismo que no est\u00e1 atado a simplemente la l\u00f3gica del poder, sino a ciertos principios ideales, a convicciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8276673561337207, "is_candidate": false}, {"start": 2973.192, "end": 2977.915, "text": "Hasta ahora, ambas vertientes han caminado juntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8937856497474849, "is_candidate": false}, {"start": 2979.212, "end": 2980.192, "text": " No siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.389302796052004, "is_candidate": true}, {"start": 2980.192, "end": 2985.476, "text": "Bueno, despu\u00e9s de las elecciones s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7587830867175706, "is_candidate": false}, {"start": 2985.476, "end": 2993.282, "text": "\u00bfAlguien podr\u00eda decirle que en distintos momentos hubo distintos sectores que trataron de expresarlo desde la cosa m\u00e1s b\u00e1sica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23940881863728702, "is_candidate": true}, {"start": 2993.282, "end": 2996.144, "text": "Comparto, pero nunca se logr\u00f3 que eso sea permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.776572154027223, "is_candidate": false}, {"start": 2996.144, "end": 2997.405, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7285369017444405, "is_candidate": false}, {"start": 2997.405, "end": 2998.386, "text": "Ese es el desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5182767059404241, "is_candidate": false}, {"start": 2998.386, "end": 3004.731, "text": "Claro, entonces su estrategia se basa en una especie de diagn\u00f3stico de que eso va a ser posible, o sea que el peronismo se va a dividir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7607505357754898, "is_candidate": false}, {"start": 3005.528, "end": 3008.71, "text": " Entre el peronismo del poder y el peronismo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6229751942345993, "is_candidate": false}, {"start": 3008.71, "end": 3015.353, "text": "Y el peronismo de ciertas ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7478604032430756, "is_candidate": false}, {"start": 3015.353, "end": 3016.993, "text": "Apuesta importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9051747001610111, "is_candidate": false}, {"start": 3016.993, "end": 3021.515, "text": "Porque significar\u00eda un cambio sist\u00e9mico de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8050158624119724, "is_candidate": false}, {"start": 3021.515, "end": 3024.717, "text": "Es que yo creo que vamos a un cambio sist\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3835961214802125, "is_candidate": true}, {"start": 3024.717, "end": 3030.359, "text": "Yo creo que el radicalismo, con la consolidaci\u00f3n del PRO, tiende a desaparecer como partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2928733016395898, "is_candidate": true}, {"start": 3030.359, "end": 3031.76, "text": "Le naci\u00f3 un sustituto hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4030487530127512, "is_candidate": true}, {"start": 3033.914, "end": 3041.864, "text": " Y creo que esa es la crisis m\u00e1s importante de identidad que tienen los dirigentes radicales en la tensi\u00f3n en su relaci\u00f3n con el PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29169095589727945, "is_candidate": true}, {"start": 3041.864, "end": 3047.69, "text": "Usted no solamente ve una transformaci\u00f3n en el peronismo sino en el radicalismo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6436557115947246, "is_candidate": false}, {"start": 3047.69, "end": 3049.112, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.647273605980507, "is_candidate": false}, {"start": 3049.112, "end": 3053.738, "text": "Y creo que eso no es una casualidad, es una causalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.308736143407104, "is_candidate": true}, {"start": 3056.309, "end": 3066.634, "text": " Es una causalidad producto de, digamos, c\u00f3mo modific\u00f3 el sistema de est\u00edmulos en el sistema de poder y de pol\u00edtica argentino, el kinerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24668405562543516, "is_candidate": true}, {"start": 3066.634, "end": 3073.797, "text": "Si usted lo que est\u00e1 diciendo es que tanto el peronismo como el radicalismo por las mismas causas van a ser diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.782280043261421, "is_candidate": false}, {"start": 3073.797, "end": 3074.638, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4796046166001001, "is_candidate": true}, {"start": 3074.638, "end": 3077.639, "text": "Que lo que estamos viviendo es el... Una transici\u00f3n, un tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47867349477095467, "is_candidate": true}, {"start": 3077.639, "end": 3081.501, "text": "...final de la crisis que se inicia, si usted quiere, en el 2002 y que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8869257547466238, "is_candidate": false}, {"start": 3084.917, "end": 3103.44, "text": " Porque en el fondo, y est\u00e1 bueno ir a la crisis del 2002 porque define, en realidad el 2001, define una matriz que despu\u00e9s la falta de sistema no permiti\u00f3 que se lleve adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2775853215986932, "is_candidate": true}, {"start": 3103.44, "end": 3111.862, "text": "Pero el 2001 lo que hizo fue poner blanco sobre negro un reclamo de sociedad de recambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2492613675803943, "is_candidate": true}, {"start": 3111.862, "end": 3112.842, "text": "Y si usted mira", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5950175763162446, "is_candidate": false}, {"start": 3114.528, "end": 3125.673, "text": " Quien era en el 2001 funcionario en una cosa, hoy es candidato a la otra, no termin\u00f3 sucediendo el que se vayan todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3195159022906058, "is_candidate": true}, {"start": 3125.673, "end": 3127.654, "text": "Le puedo hacer una larga lista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5317571096261438, "is_candidate": false}, {"start": 3127.654, "end": 3137.099, "text": "Entiendo perfectamente, pero creo que lo que usted se refiere es que independientemente de las personas, el sistema... Exactamente, no hubo recambio de sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6710490956753821, "is_candidate": false}, {"start": 3137.099, "end": 3140.06, "text": "Porque en realidad era m\u00e1s importante la resoluci\u00f3n de la crisis, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3328904945947626, "is_candidate": true}, {"start": 3145.454, "end": 3153.881, "text": " Interesante el sistema electoral argentino hoy no permite un emergente de Podemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21933176558737943, "is_candidate": true}, {"start": 3153.881, "end": 3163.389, "text": "Yo perd\u00ed mucho tiempo en buscar dirigentes, intendentes, concejales a lo largo de todo el pa\u00eds para poder armar una fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21886789646211557, "is_candidate": true}, {"start": 3164.643, "end": 3165.444, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6111682080272366, "is_candidate": false}, {"start": 3165.444, "end": 3171.608, "text": "Porque en la Argentina hacen falta 80.000 fiscales, digo... Hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3114858354544837, "is_candidate": true}, {"start": 3171.608, "end": 3174.49, "text": "Hace falta una... Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40557572330131186, "is_candidate": true}, {"start": 3174.49, "end": 3176.851, "text": "La Argentina necesita un recambio del sistema electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38882284381338605, "is_candidate": true}, {"start": 3176.851, "end": 3179.713, "text": "Pero digo, con un cambio tecnol\u00f3gico en 5 minutos esa necesidad desaparece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8395362682525213, "is_candidate": false}, {"start": 3179.713, "end": 3180.734, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6185493490011875, "is_candidate": false}, {"start": 3180.734, "end": 3182.995, "text": "Por eso tienen miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38308467793314027, "is_candidate": true}, {"start": 3182.995, "end": 3193.703, "text": "Cuando nosotros planteamos limitaci\u00f3n de las reelecciones indefinidas, voto electr\u00f3nico, que me cruzaron desde afuera y desde adentro algunos que estaban en ese momento adentro y hoy no est\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26393526057959094, "is_candidate": true}, {"start": 3195.068, "end": 3196.649, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6937778420711083, "is_candidate": false}, {"start": 3196.649, "end": 3202.434, "text": "En realidad, lo que plantean es que no quieren cambiar el sistema de poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31814612451025226, "is_candidate": true}, {"start": 3202.434, "end": 3214.503, "text": "Mire qu\u00e9 interesante, si usted mira la elecci\u00f3n de Santa Fe, con la boleta \u00fanica, se va a encontrar con fen\u00f3menos m\u00e1s que interesantes, a\u00fan sin el voto electr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26408563514103023, "is_candidate": true}, {"start": 3214.503, "end": 3221.368, "text": "O en Salta, a pesar de que Urtubey gan\u00f3, nosotros ganamos las 13 ciudades que representan el 82% del electorado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2839203130259972, "is_candidate": true}, {"start": 3224.384, "end": 3226.105, "text": " No solo Gustavo S\u00e1nchez en la capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3780218409178514, "is_candidate": true}, {"start": 3226.105, "end": 3236.432, "text": "Lerma, San Lorenzo, digo, otras ciudades que presentan el 82% del electorado de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35430059755639554, "is_candidate": true}, {"start": 3236.432, "end": 3247.14, "text": "Cuando no hay trampa de tren... Y Sergio, cuando usted lo marca muy bien, cuando no hay esa trampa, \u00bfno ser\u00e1 que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.589300990961768, "is_candidate": false}, {"start": 3248.528, "end": 3253.01, "text": " \u00bfLa log\u00edstica del sindicalismo tambi\u00e9n deja de tener importancia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.919626054338105, "is_candidate": false}, {"start": 3253.01, "end": 3258.532, "text": "No, la log\u00edstica del sindicalismo en las elecciones no sirve para nada, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3400248694845882, "is_candidate": true}, {"start": 3258.532, "end": 3266.115, "text": "Sergio, usted mencionaba que el radicalismo tambi\u00e9n lo ve en extinci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8776959743144442, "is_candidate": false}, {"start": 3266.115, "end": 3268.816, "text": "Lo ve, digamos, con un problema de identidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3284472808414274, "is_candidate": true}, {"start": 3268.816, "end": 3272.998, "text": "Y si usted quiere sustituido por, cooptado por Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8974723389320685, "is_candidate": false}, {"start": 3273.593, "end": 3283.277, "text": " Entonces mi pregunta es, \u00bfUsted imagina a Macri continuando en la pol\u00edtica los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8105353526776298, "is_candidate": false}, {"start": 3283.277, "end": 3287.419, "text": "Depende mucho del escenario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36646524952702997, "is_candidate": true}, {"start": 3287.419, "end": 3293.541, "text": "Porque para darle continuidad a un partido, uno de los problemas es que la organizaci\u00f3n tiene que ascender a la persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7927366473884889, "is_candidate": false}, {"start": 3293.541, "end": 3300.264, "text": "Yo creo que la apuesta silenciosa de algunos dirigentes radicales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2579817903634076, "is_candidate": true}, {"start": 3301.287, "end": 3309.012, "text": " es que Macri pierde, pero le sirve para consolidar poder y que eso les permite permanecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2596383009364084, "is_candidate": true}, {"start": 3309.012, "end": 3310.874, "text": "Como el PMDB en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7689192749491647, "is_candidate": false}, {"start": 3310.874, "end": 3312.515, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5063225828166786, "is_candidate": false}, {"start": 3312.515, "end": 3320.04, "text": "Hasta ahora lo que ha demostrado es que esa organizaci\u00f3n es m\u00e1s perenne que las personas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8811412139142129, "is_candidate": false}, {"start": 3320.04, "end": 3320.62, "text": "El PMDB.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5571445708613358, "is_candidate": false}, {"start": 3320.62, "end": 3327.205, "text": "Y, digo, desde el punto de vista del capitalismo, a la larga, lo que ha demostrado es que esa organizaci\u00f3n sin personas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8336767094744248, "is_candidate": false}, {"start": 3328.593, "end": 3333.016, "text": " es m\u00e1s perdurable que las organizaciones con personas que aparecen y desaparecen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9117328931815545, "is_candidate": false}, {"start": 3333.016, "end": 3333.336, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6158682201912593, "is_candidate": false}, {"start": 3333.336, "end": 3345.144, "text": "O sea, parad\u00f3jicamente, el radicalismo y el peronismo... Pero tiene una apuesta que depende de una conjuntura electoral de alto riesgo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3931752809133582, "is_candidate": true}, {"start": 3345.144, "end": 3353.11, "text": "Porque digo, \u00bfqu\u00e9 es el Proximacri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.767817278464064, "is_candidate": false}, {"start": 3353.11, "end": 3353.97, "text": "\u00bfHay algo que es...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8934689236756334, "is_candidate": false}, {"start": 3353.97, "end": 3355.071, "text": "\u00bfExiste un Proximacri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9783559818019049, "is_candidate": false}, {"start": 3360.596, "end": 3374.359, "text": " La verdad es que no imagino que sin Macri el pro pueda tener supervivencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23926174443824666, "is_candidate": true}, {"start": 3374.359, "end": 3389.702, "text": "Se podr\u00eda decir que de alguna manera ese pudo haber sido, no s\u00e9 si el error de c\u00e1lculo, el deseo, como denominarlo, pero el problema de Guglielmi Chetti, de tratar de plantearse un pro tras Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8104870398137519, "is_candidate": false}, {"start": 3390.331, "end": 3391.672, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6050865009047441, "is_candidate": false}, {"start": 3391.672, "end": 3396.276, "text": "Y que no existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0317857571410265, "is_candidate": false}, {"start": 3396.276, "end": 3399.479, "text": "\u00bfExiste un frente renovador sin masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7721978154008488, "is_candidate": false}, {"start": 3399.479, "end": 3402.481, "text": "Si generamos las condiciones institucionales, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31095575511563167, "is_candidate": true}, {"start": 3402.481, "end": 3404.523, "text": "Por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 habr\u00eda que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9098461595507946, "is_candidate": false}, {"start": 3404.523, "end": 3413.871, "text": "Sistematizar en t\u00e9rminos ideol\u00f3gicos nuestro contenido para que cada uno se sienta parte de un proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18588333511044863, "is_candidate": true}, {"start": 3413.871, "end": 3417.955, "text": "Sistematizar un funcionamiento institucional de partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29194454414634385, "is_candidate": true}, {"start": 3419.014, "end": 3431.177, "text": " El problema es que a veces la transici\u00f3n y la coyuntura electoral por los tiempos no te lo permite, pero esa es una tarea para el 26 de octubre, sea cual sea el resultado electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22138554293334645, "is_candidate": true}, {"start": 3431.177, "end": 3436.798, "text": "Obviamente, si somos gobierno, eso va a ser m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24718057253187298, "is_candidate": true}, {"start": 3436.798, "end": 3442.1, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginas De La Sota en el futuro, dentro del Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7980393655432315, "is_candidate": false}, {"start": 3442.1, "end": 3444.38, "text": "De La Sota en realidad es una alianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3642189164571339, "is_candidate": true}, {"start": 3444.38, "end": 3448.061, "text": "De La Sota es Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba y constituimos una alianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25277943418185767, "is_candidate": true}, {"start": 3449.33, "end": 3469.445, "text": " Nuestra construcci\u00f3n en C\u00f3rdoba est\u00e1 m\u00e1s basada en, digamos, Miguel Siciliano, que seguramente sea candidato a diputado nacional, en Borello, en Gareto, en Olga, Ritord, que es candidata a intendente, y en un grupo de dirigentes de la provincia, que son parte del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20994192183293836, "is_candidate": true}, {"start": 3472.195, "end": 3473.516, "text": " \u00bfPero lo ve volviendo al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7976238818385208, "is_candidate": false}, {"start": 3473.516, "end": 3479.841, "text": "\u00bfLo ve manteni\u00e9ndose, integr\u00e1ndose de manera en una alianza m\u00e1s electoral definitiva?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8577561626518793, "is_candidate": false}, {"start": 3479.841, "end": 3485.425, "text": "\u00bfEs parte de esa idea de c\u00f3mo el peronismo que no quiere a Ayn Frank no quiere a Cristina o a Lacan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8569356996312387, "is_candidate": false}, {"start": 3485.425, "end": 3495.433, "text": "Yo creo que De La Sota ha dado un buen gesto de ejemplo o de ejemplaridad al tener la chance de poder ser reelecto y no reelegir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2741838428289407, "is_candidate": true}, {"start": 3495.433, "end": 3497.415, "text": "En esta l\u00f3gica de construir algo distinto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42048920654411626, "is_candidate": true}, {"start": 3500.212, "end": 3503.575, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con Das Neves en Neuqu\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6637492978486952, "is_candidate": false}, {"start": 3503.575, "end": 3514.023, "text": "Que hasta hace varios a\u00f1os era aliado de Macri, despu\u00e9s del Frente Renovadora, quiso pasarse al frente para la victoria y la Presidenta... Eso lo tiene que contestar Das Neves, no s\u00e9 qu\u00e9 le pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6419989531304463, "is_candidate": false}, {"start": 3514.023, "end": 3524.531, "text": "\u00bfQu\u00e9 imagina usted que le pas\u00f3 conociendo al kirchnerismo que pocos minutos antes lo vetaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7314492218666204, "is_candidate": false}, {"start": 3524.531, "end": 3525.332, "text": "No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5652678447476791, "is_candidate": false}, {"start": 3527.755, "end": 3542.181, "text": " Imagina que puede haber a partir de ah\u00ed una se\u00f1al de otras situaciones similares en el futuro con candidatos que minutos antes de que tengan que oficializarse las listas haya un veto presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8394110636758644, "is_candidate": false}, {"start": 3545.124, "end": 3549.028, "text": " \u00bfLo ve como un hecho aislad\u00edsimo, \u00fanico o que puede ser un s\u00edntoma?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6973806289834503, "is_candidate": false}, {"start": 3549.028, "end": 3558.518, "text": "Es que no conozco ni detalles ni tampoco me preocup\u00e9 porque... No, yo lo entiendo, Sergio, pero siguiendo esta idea de la honestidad intelectual, es un hecho significativo de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3893202847134296, "is_candidate": true}, {"start": 3558.518, "end": 3565.225, "text": "Es que lo m\u00e1s honesto intelectualmente es decirle que la verdad no es un tema al que le asigne mucha importancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25035925829059313, "is_candidate": true}, {"start": 3565.225, "end": 3567.187, "text": "\u00bfLo ve como un tema puntual, entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8625357356292059, "is_candidate": false}, {"start": 3567.707, "end": 3572.048, "text": " No es que lo vea como un tema puntual, no s\u00e9 si se va a repetir esa conducta, pero creo que no cambia nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24724269588018832, "is_candidate": true}, {"start": 3572.048, "end": 3589.072, "text": "Pero imagine, por ejemplo, si Cristina, en un \u00faltimo momento, vetara a Scioli y no fuera a cajar en la Secretar\u00eda de un hecho de enorme... Bueno, pero es que, digamos, una cosa es lo de las neves y otra cosa es lo de... Si lo de las neves es un hecho enorme, o puede ser...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.58075622888702, "is_candidate": false}, {"start": 3589.892, "end": 3595.913, "text": " Sioli, la verdad es que est\u00e1 haciendo m\u00e9ritos para que eso no suceda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35437355857076347, "is_candidate": true}, {"start": 3595.913, "end": 3602.595, "text": "Digamos, cantando los cantitos de La C\u00e1mpora en un video es casi un Sioli desconocido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3287393508184967, "is_candidate": true}, {"start": 3602.595, "end": 3610.876, "text": "O sea, \u00bfusted no ve posibilidades de que esto que sucedi\u00f3 con Las Neves se repita en casos importantes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7799837569729725, "is_candidate": false}, {"start": 3610.876, "end": 3611.716, "text": "S\u00ed, primo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7184998483654655, "is_candidate": false}, {"start": 3611.716, "end": 3612.817, "text": "La verdad es que no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5222375980676451, "is_candidate": false}, {"start": 3612.817, "end": 3614.777, "text": "Tampoco es un tema que me preocupe, pero no creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45429775732939903, "is_candidate": true}, {"start": 3615.968, "end": 3619.71, "text": " Yo le\u00ed un reportaje suyo que dec\u00eda que Randazzo se lo subestimaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8149886878710001, "is_candidate": false}, {"start": 3619.71, "end": 3621.19, "text": "\u00bfComo candidato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48766397152504326, "is_candidate": true}, {"start": 3621.19, "end": 3624.692, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6094034583053667, "is_candidate": false}, {"start": 3624.692, "end": 3636.576, "text": "Cuando usted dice que se lo subestimaba como candidato es que cree que puede estar m\u00e1s cerca en la fase de Scioli, o que dice que puede ganarle a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7946661655974949, "is_candidate": false}, {"start": 3636.576, "end": 3638.097, "text": "No s\u00e9, una elecci\u00f3n es una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4079867515981189, "is_candidate": true}, {"start": 3639.418, "end": 3648.084, "text": " y el 20 de junio cuando empieza el proceso electoral y la sociedad pone el foco sobre los candidatos, uno no sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23680082863540852, "is_candidate": true}, {"start": 3648.084, "end": 3651.005, "text": "Mire, yo le voy a poner dos ejemplos, o tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33712514535087346, "is_candidate": true}, {"start": 3651.005, "end": 3661.852, "text": "Cuando yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de ser candidato a Intendente en Tigre perd\u00eda por 23 puntos y el se\u00f1or Julio Aurelio en persona vino a verme y me dijo, ni se te ocurra ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22168464322076076, "is_candidate": true}, {"start": 3661.852, "end": 3663.293, "text": "Es el final de tu carrera pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3626229443481416, "is_candidate": true}, {"start": 3663.293, "end": 3664.434, "text": "Se muri\u00f3 Hugueto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.790844747486975, "is_candidate": false}, {"start": 3665.207, "end": 3666.348, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5146841809191776, "is_candidate": false}, {"start": 3666.348, "end": 3667.248, "text": "Eso fue posterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5721092130051956, "is_candidate": false}, {"start": 3667.248, "end": 3673.392, "text": "Yo, cuando tom\u00e9 la decisi\u00f3n de ser candidato, ya el vecinalismo med\u00eda 42 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23637352670322187, "is_candidate": true}, {"start": 3673.392, "end": 3678.115, "text": "Y yo 23.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5797910907126358, "is_candidate": false}, {"start": 3678.115, "end": 3679.876, "text": "En la mejor de las hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3529018031381915, "is_candidate": true}, {"start": 3679.876, "end": 3681.658, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5284697744466875, "is_candidate": false}, {"start": 3681.658, "end": 3681.998, "text": "40 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7576934106918982, "is_candidate": false}, {"start": 3681.998, "end": 3684.82, "text": "40 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4100449042167852, "is_candidate": true}, {"start": 3684.82, "end": 3690.823, "text": "Digo, se lo puede consultar a Aurelio porque... El segundo caso que le puedo poner es el del propio Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2236770834524343, "is_candidate": true}, {"start": 3690.823, "end": 3692.484, "text": "\u00bfCu\u00e1nto med\u00eda Kirchner en diciembre del 2002?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3249205592516248, "is_candidate": true}, {"start": 3695.424, "end": 3696.544, "text": " Y 4 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5249910695306482, "is_candidate": false}, {"start": 3696.544, "end": 3698.826, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto sac\u00f3 el 27 de abril del 2003?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3378605374586775, "is_candidate": true}, {"start": 3698.826, "end": 3712.074, "text": "Entonces, lo que digo es, cuando se abre el proceso electoral se prenden las luces sobre los candidatos y la gente empieza a mirar y a escuchar un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2329968748956016, "is_candidate": true}, {"start": 3712.074, "end": 3717.038, "text": "Entonces, siguiendo esa l\u00f3gica, y su propia experiencia y conocimiento del tema,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8749203674585928, "is_candidate": false}, {"start": 3718.341, "end": 3735.44, "text": " Si Randazzo es un candidato tan potable, no creo, y con estas posibilidades que usted le ve superiores a las que se le asignan, que queda la posibilidad de que Cristina Kirchner decida que sea su candidato y no sea... No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8099590794566933, "is_candidate": false}, {"start": 3736.06, "end": 3737.52, "text": " No estoy en la cabeza de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39928880001313216, "is_candidate": true}, {"start": 3737.52, "end": 3739.361, "text": "\u00bfUsted le asigna posibilidades?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7051503208535312, "is_candidate": false}, {"start": 3739.361, "end": 3743.042, "text": "Digamos, lo que digo es prestenle atenci\u00f3n, no lo subestimen, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30583223911665625, "is_candidate": true}, {"start": 3743.042, "end": 3744.583, "text": "Bueno, se lo pongo de esta otra forma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9146205952846881, "is_candidate": false}, {"start": 3744.583, "end": 3754.426, "text": "En su estrategia de competencia en la carrera presidencial, \u00bfUsted tiene la hip\u00f3tesis de tener que competir en lugar de con Scioli y con Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8601198151892284, "is_candidate": false}, {"start": 3754.426, "end": 3757.967, "text": "La evaluamos como hip\u00f3tesis porque es un candidato competitivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3470193170249185, "is_candidate": true}, {"start": 3757.967, "end": 3758.667, "text": "O sea, no la descarta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8637531806920622, "is_candidate": false}, {"start": 3759.895, "end": 3770.84, "text": " \u00bfY no la descarta porque gane las PASO o no la descarta porque crea que finalmente Scioli no pueda ser candidato al frente para la victoria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906854539017605, "is_candidate": false}, {"start": 3770.84, "end": 3774.942, "text": "No la descarto por ambas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37618876153745273, "is_candidate": true}, {"start": 3774.942, "end": 3781.425, "text": "O sea, por lo tanto usted sigue haciendo negociaciones a lo que de edad Neves pueda suceder a nivel presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7998492264296785, "is_candidate": false}, {"start": 3781.425, "end": 3785.407, "text": "No lo s\u00e9, pero no es una decisi\u00f3n que a m\u00ed me cambie la estrategia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2564022764859485, "is_candidate": true}, {"start": 3786.978, "end": 3791.722, "text": " Sergio, tambi\u00e9n le\u00ed varios reportajes en los que todo el mundo le hace la misma pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8290778348009202, "is_candidate": false}, {"start": 3791.722, "end": 3792.503, "text": "\u00bfCu\u00e1l de todas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6207943777629399, "is_candidate": false}, {"start": 3792.503, "end": 3795.346, "text": "Porque hay siete u ocho que son reiteradas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4816308568754427, "is_candidate": true}, {"start": 3795.346, "end": 3807.637, "text": "Quiz\u00e1s la sola reiteraci\u00f3n de la pregunta indique que hay un reclamo, que es que su esposa dijo que en una alternativa de Balotage, donde hubiera que elegir entre Macri y Scioli, ella elegir\u00eda por Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8908457012862543, "is_candidate": false}, {"start": 3807.637, "end": 3810.66, "text": "Es entonces la pregunta emanente, si usted tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602231555330488, "is_candidate": false}, {"start": 3810.66, "end": 3812.762, "text": "Usted responde siempre, no es un escenario,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7981194811395137, "is_candidate": false}, {"start": 3813.457, "end": 3818.201, "text": " Pero bueno, independientemente... Le voy a contestar lo mismo que a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5867258836355578, "is_candidate": false}, {"start": 3818.201, "end": 3821.824, "text": "Con la misma honestidad intelectual que me pidi\u00f3, le voy a contestar lo mismo que a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3829666646147353, "is_candidate": true}, {"start": 3821.824, "end": 3826.027, "text": "No es un escenario que est\u00e9 en mi cabeza, ni lo analizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3389065816103549, "is_candidate": true}, {"start": 3826.027, "end": 3835.695, "text": "Lo que s\u00ed creo es que Malena lo que expresa es una cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n tiene que ver con en qu\u00e9 pa\u00eds queremos vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.254145374486649, "is_candidate": true}, {"start": 3835.695, "end": 3840.259, "text": "Nosotros, a pesar de que es un tema que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32795619487115435, "is_candidate": true}, {"start": 3842.322, "end": 3846.703, "text": " pocos medios le prestaron atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28189190646907913, "is_candidate": true}, {"start": 3846.703, "end": 3858.025, "text": "Nosotros vivimos con mucha indignaci\u00f3n familiar y personal lo que pas\u00f3 en nuestra casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2643737983272916, "is_candidate": true}, {"start": 3858.025, "end": 3863.326, "text": "Que despu\u00e9s, como en todos los casos, salieron a decir no porque ya se va a saber la verdad, ya se va a saber la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29206988574252624, "is_candidate": true}, {"start": 3863.326, "end": 3866.527, "text": "La verdad es que terminaron condenando a 18 a\u00f1os de prisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28997022144683093, "is_candidate": true}, {"start": 3868.868, "end": 3875.451, "text": " quien entr\u00f3 a nuestra casa, entre otros agravantes, el agravante que le pusieron es su formaci\u00f3n y participaci\u00f3n en inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23899600320283354, "is_candidate": true}, {"start": 3875.451, "end": 3882.413, "text": "Y la verdad es que ese para nosotros no es un tema menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30525297882445557, "is_candidate": true}, {"start": 3882.413, "end": 3888.615, "text": "Porque tiene que ver con que en la pol\u00edtica no vale todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2683252748514704, "is_candidate": true}, {"start": 3888.615, "end": 3889.756, "text": "Como en la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.840395790447577, "is_candidate": false}, {"start": 3889.756, "end": 3890.436, "text": "Como en la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5387715764874863, "is_candidate": false}, {"start": 3890.436, "end": 3894.738, "text": "Y sobre todo cuando se trata de la familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32556883113151935, "is_candidate": true}, {"start": 3894.738, "end": 3895.338, "text": "Hay l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6557550389404756, "is_candidate": false}, {"start": 3896.482, "end": 3899.023, "text": " Y la verdad es que no me victimizo, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2946314669546395, "is_candidate": true}, {"start": 3899.023, "end": 3904.046, "text": "Yo siempre he tratado de mostrarme fuerte y liderando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2823298837952567, "is_candidate": true}, {"start": 3904.046, "end": 3917.373, "text": "Pero en los ataques que hemos vivido porque no nos perdonen haber enterrado el sue\u00f1o de la eternidad de Cristina, se cruzaron algunos l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23291226220239625, "is_candidate": true}, {"start": 3918.278, "end": 3924.001, "text": " Bueno, usted se refer\u00eda a los medios, le constar\u00e1 que Perfil s\u00ed se preocup\u00f3 todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8104063155075777, "is_candidate": false}, {"start": 3924.001, "end": 3924.882, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3888982936690637, "is_candidate": true}, {"start": 3924.882, "end": 3929.304, "text": "Y s\u00ed lo consider\u00f3 un hecho grave y lo sigui\u00f3 todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6617133642668911, "is_candidate": false}, {"start": 3929.304, "end": 3929.864, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6249667937459998, "is_candidate": false}, {"start": 3929.864, "end": 3940.85, "text": "Ahora, usted est\u00e1 contestando, porque al plantear que su esposa representa el pa\u00eds en el que nosotros queremos vivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8852659079424208, "is_candidate": false}, {"start": 3940.85, "end": 3943.612, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.709260208489927, "is_candidate": false}, {"start": 3943.612, "end": 3945.793, "text": "Me parece que queda claro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9393728027441813, "is_candidate": false}, {"start": 3946.906, "end": 3953.489, "text": " que la preocupaci\u00f3n de su mujer tambi\u00e9n es la suya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8236526285222114, "is_candidate": false}, {"start": 3953.489, "end": 3969.095, "text": "No, yo hago otras evaluaciones, pero adem\u00e1s le vuelvo a repetir, no es una hip\u00f3tesis que vaya a analizar hasta que pase el 25 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24187883446045033, "is_candidate": true}, {"start": 3969.095, "end": 3974.797, "text": "Yo creo que su respuesta est\u00e1 dada, lo que tambi\u00e9n plantea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8579742034035467, "is_candidate": false}, {"start": 3977.233, "end": 3993.199, "text": " su perspectiva m\u00e1s all\u00e1 de las elecciones del 2015 y del escenario pol\u00edtico del pa\u00eds hacia el futuro de ese peronismo, de c\u00f3mo se ordena la pol\u00edtica argentina y que no simplemente tenga que ver con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8194671715092612, "is_candidate": false}, {"start": 3994.481, "end": 4000.466, "text": " su coraz\u00f3n peronista y a quien usted pueda estar m\u00e1s cercano ideol\u00f3gicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.902656139800993, "is_candidate": false}, {"start": 4000.466, "end": 4008.312, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que usted tiene una coincidencia, que sus votantes coinciden con los lugares donde tradicionalmente el peronismo gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8171749126068095, "is_candidate": false}, {"start": 4008.312, "end": 4009.513, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8038550869555441, "is_candidate": false}, {"start": 4009.513, "end": 4021.483, "text": "Y, sin embargo, la alianza que usted planteaba, si tomamos como categor\u00eda peronismo o no peronismo, que es una de las tantas formas con las que se puede caracterizar la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8769269115433529, "is_candidate": false}, {"start": 4021.943, "end": 4025.006, "text": " Usted busca una alianza con... M\u00e1s amplia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6703602501535788, "is_candidate": false}, {"start": 4025.006, "end": 4025.746, "text": "M\u00e1s amplia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.639362863692252, "is_candidate": false}, {"start": 4025.746, "end": 4026.927, "text": "No solamente m\u00e1s amplia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8646122687832498, "is_candidate": false}, {"start": 4026.927, "end": 4029.429, "text": "No significa dejar de... Sin la mayor\u00eda del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5933524808675026, "is_candidate": false}, {"start": 4029.429, "end": 4033.873, "text": "No significa dejar de hablarles a uno para hablarles a otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31805680084446064, "is_candidate": true}, {"start": 4033.873, "end": 4035.334, "text": "Significa hablarles a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4284485357122617, "is_candidate": true}, {"start": 4035.334, "end": 4039.378, "text": "La sociedad argentina est\u00e1 harta de que le hablen a unos o a otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30135929741468426, "is_candidate": true}, {"start": 4039.378, "end": 4041.399, "text": "Y quiere que le hablen a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42998108714630967, "is_candidate": true}, {"start": 4041.399, "end": 4047.244, "text": "S\u00ed, quiz\u00e1s el tema ese de la UDEPORT es muy interesante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6628853777677997, "is_candidate": false}, {"start": 4047.244, "end": 4049.046, "text": "Porque usted desaf\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8314456119832879, "is_candidate": false}, {"start": 4052.388, "end": 4062.214, "text": " la l\u00f3gica binaria que tiene la mente humana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5917937177848351, "is_candidate": false}, {"start": 4062.214, "end": 4068.237, "text": "No es tan sofisticado como para plantearme que estoy desafiando la l\u00f3gica binaria de la mente humana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620402680383358, "is_candidate": true}, {"start": 4068.237, "end": 4077.723, "text": "Estoy apelando, si usted quiere, a tambi\u00e9n la inteligencia emocional que tiene la sociedad de romper", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2449806609811198, "is_candidate": true}, {"start": 4078.957, "end": 4084.041, "text": " esa l\u00f3gica de divisi\u00f3n sistem\u00e1tica que a la Argentina la considera f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2747465144626664, "is_candidate": true}, {"start": 4084.041, "end": 4085.762, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8777075997851238, "is_candidate": false}, {"start": 4085.762, "end": 4101.654, "text": "Quiz\u00e1s, dado que los seres humanos tenemos una limitaci\u00f3n, nuestra mente tiene una limitaci\u00f3n estructural respecto a la cantidad de dimensiones que podemos procesar simult\u00e1neamente, su desaf\u00edo es crear otra polaridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8958156356827535, "is_candidate": false}, {"start": 4101.654, "end": 4105.517, "text": "Es que en realidad la bipolaridad es una enfermedad en el pa\u00eds y en la persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23151528445784386, "is_candidate": true}, {"start": 4106.48, "end": 4119.266, "text": " S\u00ed, la bipolaridad es otra cosa, pero digamos, las dos dimensiones y los ejes cartesianos de X e Y lo que plantean es que tenemos un sistema de ubicaci\u00f3n como si fuera un GPS en que nos manejamos con dos dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8208705321869472, "is_candidate": false}, {"start": 4119.266, "end": 4122.567, "text": "La bipolaridad es una enfermedad del paso de una a la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7658525577336535, "is_candidate": false}, {"start": 4122.567, "end": 4123.428, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5229874600071165, "is_candidate": false}, {"start": 4123.428, "end": 4131.572, "text": "Pero yo me estaba refiriendo concretamente a la manera de pensar y de procesar conceptos que tenemos los seres humanos en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8593731439743294, "is_candidate": false}, {"start": 4133.421, "end": 4151.147, "text": " Lo que usted est\u00e1 tratando de construir, m\u00e1s que una terceridad, es una nueva categor\u00eda en donde, por ejemplo, Scioli y Macri queden en el mismo lugar y usted en otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8160839830984804, "is_candidate": false}, {"start": 4151.147, "end": 4152.468, "text": "Y no lo logr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8867833490501784, "is_candidate": false}, {"start": 4152.468, "end": 4156.749, "text": "Pero, digamos, su planteo es... Usted dice Scioli y Macri son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8005824368021599, "is_candidate": false}, {"start": 4156.749, "end": 4156.969, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.885356461860956, "is_candidate": false}, {"start": 4156.969, "end": 4161.891, "text": "Y s\u00ed, usted dice... Bueno, por ejemplo, son los candidatos del silencio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8112635467048388, "is_candidate": false}, {"start": 4163.441, "end": 4166.744, "text": " Claramente, porque no plantean la discusi\u00f3n de ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35617154802756823, "is_candidate": true}, {"start": 4166.744, "end": 4172.248, "text": "Yo, digamos, lo que digo es, est\u00e1 claro que la Argentina necesita un cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25387594033039185, "is_candidate": true}, {"start": 4172.248, "end": 4173.168, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5597972573547096, "is_candidate": false}, {"start": 4173.168, "end": 4173.849, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4909309170091245, "is_candidate": true}, {"start": 4175.17, "end": 4184.079, "text": " Muy bien, pero usted dice, estas dos personas, estos otros dos candidatos, son distintos a m\u00ed, porque yo explico qu\u00e9, y ellos no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8575934277894883, "is_candidate": false}, {"start": 4184.079, "end": 4187.642, "text": "Usted est\u00e1 tratando de construir, como es... no lo estoy criticando, Eusebio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8763642876633423, "is_candidate": false}, {"start": 4187.642, "end": 4190.505, "text": "No, no, no, pero estoy tratando de seguirle el an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5710320619807794, "is_candidate": false}, {"start": 4190.505, "end": 4192.947, "text": "Usted est\u00e1 tratando de construir otra categorizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8901180597625526, "is_candidate": false}, {"start": 4192.947, "end": 4198.893, "text": "No me hagan la categorizaci\u00f3n peronismo-antiperonismo, no me hagan la categorizaci\u00f3n derecha-izquierda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8604985899080686, "is_candidate": false}, {"start": 4199.86, "end": 4202.22, "text": " Usted est\u00e1 tratando de instalar otra categor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9174239839966641, "is_candidate": false}, {"start": 4202.22, "end": 4203.941, "text": "Marketing versus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5069612968178508, "is_candidate": false}, {"start": 4203.941, "end": 4204.721, "text": "Por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9259247871369854, "is_candidate": false}, {"start": 4204.721, "end": 4213.662, "text": "Y no logr\u00f3 que la sociedad perciba que esa otra categor\u00eda coloca a usted de un lado y a Scioli y Macri del otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8339211612860664, "is_candidate": false}, {"start": 4213.662, "end": 4215.263, "text": "Por ahora no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058643484224903, "is_candidate": false}, {"start": 4215.263, "end": 4216.663, "text": "Pero digo, ese es su desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7770251930832417, "is_candidate": false}, {"start": 4216.663, "end": 4218.083, "text": "Es un gran desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42965083691608164, "is_candidate": true}, {"start": 4218.083, "end": 4228.545, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina de ese mensaje de texto entre Scioli y Macri, o Macri a Scioli que se conoci\u00f3, que le envi\u00f3 a partir de que usted tom\u00f3 la decisi\u00f3n de continuar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7885127727282045, "is_candidate": false}, {"start": 4229.486, "end": 4234.369, "text": " con su carrera presidencial y su candidatura presidencial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9241927691212988, "is_candidate": false}, {"start": 4234.369, "end": 4237.07, "text": "Que no s\u00e9 si es cierto, yo no lo vi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.426151215624645, "is_candidate": true}, {"start": 4237.07, "end": 4238.611, "text": "Y no me voy a guiar por supuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5251684056100261, "is_candidate": false}, {"start": 4238.611, "end": 4251.457, "text": "No... No conozco el mensaje, no lo le\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3673070143037547, "is_candidate": true}, {"start": 4251.457, "end": 4255.099, "text": "S\u00ed conf\u00edo en la persona que lo cont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28544454813735576, "is_candidate": true}, {"start": 4255.099, "end": 4258.281, "text": "\u00bfUsted los ve parecidos en algunas cosas a Macri y a Scioli?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7616999439095273, "is_candidate": false}, {"start": 4267.471, "end": 4282.245, "text": " O por lo menos en qu\u00e9 cosas, como por ejemplo, no decir qu\u00e9 es lo que van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8490988525844441, "is_candidate": false}, {"start": 4282.245, "end": 4283.326, "text": "\u00bfLos ayudas de un punteo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8457633516519496, "is_candidate": false}, {"start": 4283.326, "end": 4284.327, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7991857218136633, "is_candidate": false}, {"start": 4284.327, "end": 4285.108, "text": "\u00bfEl silencio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9076768640315871, "is_candidate": false}, {"start": 4285.108, "end": 4289.192, "text": "No, es que en realidad estoy tratando de pensar en qu\u00e9 se parecen y en qu\u00e9 no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2884584894665695, "is_candidate": true}, {"start": 4290.525, "end": 4294.027, "text": " No los conozco en t\u00e9rminos personales tanto como para evaluar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3558787659397078, "is_candidate": true}, {"start": 4294.027, "end": 4305.254, "text": "El tema que usted mencionaba en el caso de Scioli, el tema de la farandula, \u00bfse podr\u00eda decir que comparten la l\u00f3gica del espect\u00e1culo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7861101839287744, "is_candidate": false}, {"start": 4305.254, "end": 4308.776, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7955429409889602, "is_candidate": false}, {"start": 4308.776, "end": 4316.361, "text": "En eso lo veo a Macri como a una distancia m\u00e1s razonable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.315790357110589, "is_candidate": true}, {"start": 4316.361, "end": 4319.183, "text": "En la revista de celebridades m\u00e1s que en el espect\u00e1culo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9228149417891142, "is_candidate": false}, {"start": 4320.38, "end": 4322.181, "text": " Claro, es una buena definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5306440452034566, "is_candidate": false}, {"start": 4322.181, "end": 4326.744, "text": "Pero finalmente es un problema de fashion o no fashion, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142639785764507, "is_candidate": false}, {"start": 4326.744, "end": 4330.467, "text": "Porque es otra forma de espect\u00e1culo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9035175529271919, "is_candidate": false}, {"start": 4330.467, "end": 4331.968, "text": "M\u00e1s populares o menos populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8371590965715241, "is_candidate": false}, {"start": 4331.968, "end": 4345.057, "text": "A uno le gusta, ya ni me acuerdo el nombre, Pimpinela, y otro tiene un gusto m\u00e1s actualizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925836348178067, "is_candidate": false}, {"start": 4345.057, "end": 4349.18, "text": "Pero finalmente hay una espectacularizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7172563793073232, "is_candidate": false}, {"start": 4351.31, "end": 4361.218, "text": " No, yo creo que eso no comparto porque adem\u00e1s ese recorrido yo lo hice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38335107651633404, "is_candidate": true}, {"start": 4361.218, "end": 4363.7, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 asumir un club que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33967817229544073, "is_candidate": true}, {"start": 4365.676, "end": 4366.476, "text": " Dos veces que al rev\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8181930933575969, "is_candidate": false}, {"start": 4366.476, "end": 4371.899, "text": "O sea, no es el deporte que usted lo hizo pol\u00edtico, sino la pol\u00edtica que lo hizo de Sporting.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9177244984968125, "is_candidate": false}, {"start": 4371.899, "end": 4378.081, "text": "En realidad, digamos, me convocaron a ayudar y termin\u00e9 enamor\u00e1ndome de la idea de llevar al club a primera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39018905593438646, "is_candidate": true}, {"start": 4378.081, "end": 4379.422, "text": "Usted ya era pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8862422891827343, "is_candidate": false}, {"start": 4379.422, "end": 4381.483, "text": "Claro, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4451883578520879, "is_candidate": true}, {"start": 4381.483, "end": 4381.983, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6780056872457556, "is_candidate": false}, {"start": 4382.243, "end": 4389.544, "text": " No s\u00e9 si podr\u00edamos hablar de Racing con Kirchner, pero no se puede decir que Kirchner es Kirchner por Racing.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8757683254090287, "is_candidate": false}, {"start": 4389.544, "end": 4391.925, "text": "\u00bfNo fue el origen de su fama el deporte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334216788340439, "is_candidate": false}, {"start": 4391.925, "end": 4401.086, "text": "No, pero en mi caso s\u00ed contribuy\u00f3 a mi anclaje vincular social con la gente de la zona norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26496616745163026, "is_candidate": true}, {"start": 4401.086, "end": 4402.586, "text": "Sociopol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46270286245274195, "is_candidate": true}, {"start": 4402.586, "end": 4404.187, "text": "Le dio un motivo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3307887936189562, "is_candidate": true}, {"start": 4404.187, "end": 4409.708, "text": "\u00bfUsted ve diferencias significativas entre ellos dos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6588504438921189, "is_candidate": false}, {"start": 4409.708, "end": 4412.028, "text": "No s\u00e9 si significativas, pero s\u00ed los veo diferentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.347528317046347, "is_candidate": true}, {"start": 4413.647, "end": 4419.891, "text": " Bueno, quiz\u00e1s ah\u00ed est\u00e9 su problema entonces, porque necesariamente usted tiene que tener una diferenciaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801226244693266, "is_candidate": false}, {"start": 4419.891, "end": 4419.991, "text": "\u00bfTres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9981743718882647, "is_candidate": false}, {"start": 4419.991, "end": 4425.634, "text": "Bueno, de hecho, en Balotage entran dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8114721918875509, "is_candidate": false}, {"start": 4425.634, "end": 4428.176, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8391440220979247, "is_candidate": false}, {"start": 4428.176, "end": 4430.878, "text": "Vamos a estar nosotros en el Balotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4441214384506462, "is_candidate": true}, {"start": 4430.878, "end": 4438.482, "text": "Sergio, \u00bfy en esa hip\u00f3tesis qui\u00e9n no estar\u00eda de los otros dos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7950056015156501, "is_candidate": false}, {"start": 4438.482, "end": 4439.903, "text": "Yo hablo de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4071197206478765, "is_candidate": true}, {"start": 4439.903, "end": 4441.244, "text": "Los dem\u00e1s que los decida la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37437163032148524, "is_candidate": true}, {"start": 4442.267, "end": 4443.408, "text": " Voy a trabajar para estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5190355713503602, "is_candidate": false}, {"start": 4443.408, "end": 4459.12, "text": "Pero quiz\u00e1s podamos ir infiriendo en esto que se parece m\u00e1s a un an\u00e1lisis de la pol\u00edtica en su conjunto, casi de ciencias pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8045349294981695, "is_candidate": false}, {"start": 4459.12, "end": 4464.845, "text": "Al haber tres, evidentemente, hay continuamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7556096478712067, "is_candidate": false}, {"start": 4466.287, "end": 4468.648, "text": " una idea de d\u00f3nde est\u00e1n las superposiciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8410776245274826, "is_candidate": false}, {"start": 4468.648, "end": 4471.951, "text": "O sea, en qu\u00e9 parten coinciden, en qu\u00e9 parten no coinciden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9102627202397604, "is_candidate": false}, {"start": 4471.951, "end": 4476.915, "text": "Es que yo creo que el eje diferencial va a estar en la propuesta y en los equipos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31381458929918216, "is_candidate": true}, {"start": 4476.915, "end": 4489.785, "text": "Yo creo que ah\u00ed es donde en la foto la sociedad va a decir, bueno, es Kicillof, es Lavagna, es Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22698817285667772, "is_candidate": true}, {"start": 4489.785, "end": 4491.647, "text": "Sergio, usted me est\u00e1 hablando de la Cerradura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7841457501111148, "is_candidate": false}, {"start": 4493.618, "end": 4498.34, "text": " Yo creo que la diferenciaci\u00f3n es por estilos y por herramientas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3203410562843758, "is_candidate": true}, {"start": 4498.34, "end": 4498.941, "text": "Est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007254855525151, "is_candidate": false}, {"start": 4498.941, "end": 4510.266, "text": "Y ese usted marca, yo voy a lograr y voy a basar mi estrategia en herramientas, en elementos concretos, y eso va a ser lo que me va a permitir conquistar... Construir, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7628154774652057, "is_candidate": false}, {"start": 4510.266, "end": 4510.706, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0427961242876942, "is_candidate": false}, {"start": 4510.706, "end": 4517.81, "text": "Ahora, evidentemente, si usted est\u00e1 cuatro puntos debajo de un candidato y siete puntos debajo de otro candidato,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8970545107191977, "is_candidate": false}, {"start": 4518.697, "end": 4520.579, "text": " para que usted suba, otro tiene que bajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8865592324383691, "is_candidate": false}, {"start": 4520.579, "end": 4531.148, "text": "Y en alg\u00fan punto usted se encontrar\u00e1 con que su mensaje de herramientas podr\u00e1 ser m\u00e1s seductor y m\u00e1s af\u00edn a un electorado que a otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8113453964800365, "is_candidate": false}, {"start": 4531.148, "end": 4535.231, "text": "Las personas tienen distintas preferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8437040294312325, "is_candidate": false}, {"start": 4535.231, "end": 4541.557, "text": "Entonces, bueno, resulta interesante ver d\u00f3nde est\u00e1n estas superposiciones que no deben ser id\u00e9nticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7772045998287792, "is_candidate": false}, {"start": 4541.557, "end": 4546.501, "text": "En algunos aspectos debe haber m\u00e1s superposiciones entre su potencial", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7768202866381813, "is_candidate": false}, {"start": 4547.247, "end": 4553.87, "text": " votante y el de Scioli y en otras entre el potencial votante suyo y el de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8110086538898319, "is_candidate": false}, {"start": 4553.87, "end": 4566.676, "text": "Es que yo creo que la diferencia va a estar en la construcci\u00f3n del votante independiente que va mutando de un lugar al otro y que lo que quiere saber es en qu\u00e9 pa\u00eds va a vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18079108149546907, "is_candidate": true}, {"start": 4566.676, "end": 4575.02, "text": "Me equivoco si arriesgo a decir que esa estrategia racionalista de plantear c\u00f3mo va a ser el cambio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866374394189589, "is_candidate": false}, {"start": 4576.125, "end": 4587.774, "text": " de tener \u00e9xito tendr\u00eda que superponerse m\u00e1s con Macri que con Scioli, que usted mismo plantea que su estrategia es la continuidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8333891517686874, "is_candidate": false}, {"start": 4587.774, "end": 4590.997, "text": "S\u00ed y no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6350702150718074, "is_candidate": false}, {"start": 4590.997, "end": 4602.566, "text": "Porque tambi\u00e9n es cierto que hay un sector de la sociedad que, ante la falta de ideas y ante la falta de verbalizaci\u00f3n de qu\u00e9 va a hacer cada uno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2707329918962491, "is_candidate": true}, {"start": 4604.205, "end": 4611.148, "text": " puede imaginar o podr\u00eda imaginar que Scioli es un cambio, porque en realidad es un cambio de persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22412726392816507, "is_candidate": true}, {"start": 4611.148, "end": 4626.734, "text": "Entonces, la desnudez de expresar la continuidad, ratificando a Kicillof y ratificando las pol\u00edticas del gobierno, va a poner en otro estamento a ese votante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26778539723849515, "is_candidate": true}, {"start": 4626.734, "end": 4633.477, "text": "Usted vuelve a que un pedacito del voto de Scioli es gente que cree que puede hacer un cambio con armon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7982003824777002, "is_candidate": false}, {"start": 4634.559, "end": 4635.32, "text": " No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.870240041498833, "is_candidate": false}, {"start": 4635.32, "end": 4644.908, "text": "Gente que, digamos, por ahora lo que pone o asigna es valores que no tienen que ver con lo que propone, sino con la no informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21945915863790577, "is_candidate": true}, {"start": 4644.908, "end": 4647.19, "text": "Por eso hablo de los candidatos del silencio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3281220967248364, "is_candidate": true}, {"start": 4647.19, "end": 4649.252, "text": "Sergio, a ver si interpreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7819006005170592, "is_candidate": false}, {"start": 4649.252, "end": 4652.474, "text": "Lo que usted plantea es que hay m\u00e1s gente que quiere cambio que la que quiere continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8837622127572885, "is_candidate": false}, {"start": 4652.474, "end": 4654.756, "text": "El tema es el cambio justo, como es su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7339780244670775, "is_candidate": false}, {"start": 4654.756, "end": 4655.577, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6461284493091447, "is_candidate": false}, {"start": 4655.577, "end": 4656.278, "text": "Pero usted cree que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8466490521412257, "is_candidate": false}, {"start": 4657.337, "end": 4666.579, "text": " Si tuviera que definirse en la categor\u00eda cambio o no cambio, la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n se inclina hacia el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7505459197986128, "is_candidate": false}, {"start": 4666.579, "end": 4671.441, "text": "Pero el problema es la gradualidad del cambio, no cualquier cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2830002116445831, "is_candidate": true}, {"start": 4671.441, "end": 4674.321, "text": "La gente no quiere cualquier cambio, quiere un cambio inteligente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24184431794181105, "is_candidate": true}, {"start": 4674.321, "end": 4677.402, "text": "Muy bien, pero que la mayor\u00eda de la gente lo que quiere es cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8163259174902155, "is_candidate": false}, {"start": 4677.402, "end": 4681.783, "text": "El temor ser\u00eda a no ir al cambio porque tema que pueda no ser inteligente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8041092558256684, "is_candidate": false}, {"start": 4681.783, "end": 4682.483, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4829959756560981, "is_candidate": true}, {"start": 4682.483, "end": 4684.344, "text": "Este ser\u00eda el punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8619199134541577, "is_candidate": false}, {"start": 4685.242, "end": 4691.707, "text": " O sea, usted sigue creyendo que la palabra cambio es la clave en la que se juega el proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8327311415307331, "is_candidate": false}, {"start": 4691.707, "end": 4696.05, "text": "Si la gente se anima, cu\u00e1nto miedo, deseo y miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7880636589756671, "is_candidate": false}, {"start": 4696.05, "end": 4697.951, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3698385826144207, "is_candidate": true}, {"start": 4697.951, "end": 4704.676, "text": "En definitiva, el proceso electoral va a ser garant\u00edas para el deseo y los miedos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26538929176225323, "is_candidate": true}, {"start": 4705.756, "end": 4706.757, "text": " Garant\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3787557149226052, "is_candidate": true}, {"start": 4706.757, "end": 4717.005, "text": "Yo sonr\u00edo porque estamos cayendo en la esencia del ser humano porque en realidad siempre... Es que una elecci\u00f3n de un presidente est\u00e1 basada en la esencia del ser humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3947170329993802, "is_candidate": true}, {"start": 4717.005, "end": 4723.631, "text": "La corteza emocional va a pesar m\u00e1s que la corteza racional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34378814496133137, "is_candidate": true}, {"start": 4723.631, "end": 4726.973, "text": "Por eso pesan mucho los candidatos y sus palabras y sus gestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3459544264915114, "is_candidate": true}, {"start": 4726.973, "end": 4733.038, "text": "Y por eso se cae el tel\u00f3n del silencio desde el momento que est\u00e1n nominadas las f\u00f3rmulas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25754548722554715, "is_candidate": true}, {"start": 4736.397, "end": 4738.618, "text": " \u00bfCu\u00e1nto deseo y cu\u00e1nto miedo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7775699309469654, "is_candidate": false}, {"start": 4738.618, "end": 4740.539, "text": "\u00bfY qu\u00e9 garant\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3850486841173204, "is_candidate": true}, {"start": 4740.539, "end": 4752.946, "text": "Usted f\u00edjese que si lo planteamos as\u00ed, el deseo de cambio, por lo menos desde el punto de vista de marketing, lo enarbol\u00f3 mejor... Pero el deseo de continuidad... No, el del miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.590800377031667, "is_candidate": false}, {"start": 4752.946, "end": 4754.867, "text": "M\u00e1s que continuidad ser\u00eda el miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5527611826787713, "is_candidate": false}, {"start": 4754.867, "end": 4763.391, "text": "No, por eso, pero cuando usted habla de cambio y continuidad, hay muchos que desean continuidad de pol\u00edticas y que nos eligen a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22543037711857172, "is_candidate": true}, {"start": 4763.391, "end": 4765.092, "text": "Los jubilados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6061679190687824, "is_candidate": false}, {"start": 4767.87, "end": 4773.132, "text": " que saben que voy a cuidar mejor que nadie el sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22273803075984822, "is_candidate": true}, {"start": 4773.132, "end": 4785.475, "text": "Cuando usted mira la composici\u00f3n de nuestro voto en esas provincias de las que usted habla, Buenos Aires y el Norte, los jubilados, los trabajadores que saben que le voy a cuidar la paritaria... Dependen del Estado, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2277854194741904, "is_candidate": true}, {"start": 4785.475, "end": 4790.257, "text": "No dependen necesariamente del Estado, sino de las herramientas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3082636161763167, "is_candidate": true}, {"start": 4790.257, "end": 4793.158, "text": "La paritaria es una herramienta del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3685302057244487, "is_candidate": true}, {"start": 4793.158, "end": 4796.659, "text": "Pero el trabajador no quiere que se la saquen, quiere discutir su salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3026315488429503, "is_candidate": true}, {"start": 4799.138, "end": 4802.123, "text": " \u00bfUsted ve que Macri sacar\u00eda la paritaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9591007439245276, "is_candidate": false}, {"start": 4802.123, "end": 4808.474, "text": "Espero que no, espero que a nadie se le ocurra en la Argentina sacar las paritarias porque ser\u00eda un retroceso fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31613910946811563, "is_candidate": true}, {"start": 4808.474, "end": 4808.814, "text": "Espero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7384725828849064, "is_candidate": false}, {"start": 4810.104, "end": 4814.448, "text": " Pero no lo escucho, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6651704216439402, "is_candidate": false}, {"start": 4814.448, "end": 4816.13, "text": "Y me parece que ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.848687446480449, "is_candidate": false}, {"start": 4816.13, "end": 4818.672, "text": "Que no cambio es miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8895105462706793, "is_candidate": false}, {"start": 4818.672, "end": 4821.995, "text": "La gente desear\u00eda un cambio pero no se anima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7801935753284042, "is_candidate": false}, {"start": 4821.995, "end": 4825.058, "text": "Si no se anima... Pero se va a animar la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7383943394779421, "is_candidate": false}, {"start": 4825.058, "end": 4827.34, "text": "Lo estamos tratando de plantear conceptualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9219334232162558, "is_candidate": false}, {"start": 4827.34, "end": 4829.542, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la tensi\u00f3n entre qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9258967340819021, "is_candidate": false}, {"start": 4829.542, "end": 4831.264, "text": "\u00bfQu\u00e9 significar\u00eda continuidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8287313701572263, "is_candidate": false}, {"start": 4831.264, "end": 4832.585, "text": "Continuidad en realidad es miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9075290987079987, "is_candidate": false}, {"start": 4833.688, "end": 4849.416, "text": " a que el cambio, aquello de m\u00e1s vale p\u00e1jaro en mano que mil volando, cuando vamos a la esencia m\u00edtica del ser humano, lo que est\u00e1 en el fondo, el sustrato base es, pero esto que parece mejor, \u00bfser\u00e1 mejor o ser\u00e1 peor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8443825765826023, "is_candidate": false}, {"start": 4849.416, "end": 4850.617, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5110069344968687, "is_candidate": false}, {"start": 4850.617, "end": 4855.46, "text": "Por eso termin\u00f3 ganando Dilma Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3708053282224012, "is_candidate": true}, {"start": 4855.46, "end": 4859.922, "text": "Y por eso toda la oposici\u00f3n junta no le pudo ganar al chavismo en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3950381331671462, "is_candidate": true}, {"start": 4862.779, "end": 4871.303, "text": " \u00bfY usted, en cualquiera de los casos, cree que el cambio siempre es mejor, aunque fuera con los riesgos que implique un cambio...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.763839764461197, "is_candidate": false}, {"start": 4871.303, "end": 4872.263, "text": "\u00bfCualquier cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48333624065036007, "is_candidate": true}, {"start": 4872.263, "end": 4874.004, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7472385502393432, "is_candidate": false}, {"start": 4874.004, "end": 4874.844, "text": "El cambio es justo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7053458624614242, "is_candidate": false}, {"start": 4874.844, "end": 4881.967, "text": "Y ac\u00e1 s\u00ed le contesto con marketing.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40641663460712363, "is_candidate": true}, {"start": 4881.967, "end": 4882.627, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cree que...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.019738149561389, "is_candidate": false}, {"start": 4883.837, "end": 4896.224, "text": " Intendentes, m\u00e1s intendentes que dejaron su frente renovador, \u00bfse fueron con Scioli cuando usted siempre estuvo m\u00e1s cerca de alianzas con Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8082388370904516, "is_candidate": false}, {"start": 4896.224, "end": 4905.528, "text": "Yo creo que hay dirigentes que... ...durante la primera tormenta se asustan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28145552369408455, "is_candidate": true}, {"start": 4905.528, "end": 4908.53, "text": "No, no, lo entiendo, pero \u00bfpor qu\u00e9 cree que se fueron m\u00e1s hacia un lado que hacia el otro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6521339080842556, "is_candidate": false}, {"start": 4911.057, "end": 4913.939, "text": " Porque se pudieran haber asustado e ir al PRO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8324009542410026, "is_candidate": false}, {"start": 4913.939, "end": 4926.868, "text": "Porque en la provincia de Buenos Aires el PRO todav\u00eda no es una expresi\u00f3n con fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29937310999279676, "is_candidate": true}, {"start": 4926.868, "end": 4928.53, "text": "Porque el miedo lo lleva lo seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3510978288977611, "is_candidate": true}, {"start": 4928.53, "end": 4932.532, "text": "En esto debe ser el miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7645496547313767, "is_candidate": false}, {"start": 4932.532, "end": 4934.694, "text": "Y en la provincia de Buenos Aires lo seguro es el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8697027235623762, "is_candidate": false}, {"start": 4937.967, "end": 4959.477, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 cree entonces que Dur\u00e1n Barba apuesta a que m\u00e1s votos suyos ir\u00edan hacia el PRO que hacia el oficialismo cuando la provincia de Buenos Aires es donde est\u00e1 su fuerte y es donde adem\u00e1s el PRO no hace bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7908875698313583, "is_candidate": false}, {"start": 4959.477, "end": 4961.918, "text": "No lo s\u00e9, eso lo tiene que contestar Dur\u00e1n Barba, no yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.390791875598295, "is_candidate": true}, {"start": 4961.918, "end": 4964.899, "text": "\u00bfPero usted cree que es una estrategia equivocada de Dur\u00e1n Barba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8836999200813052, "is_candidate": false}, {"start": 4964.899, "end": 4966.42, "text": "No opino de la estrategia de los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4168319938794627, "is_candidate": true}, {"start": 4972.763, "end": 4986.994, "text": " Usted en su discurso y sus colaboradores vienen sosteniendo las \u00faltimas semanas de que existi\u00f3 un pacto o un acuerdo entre Scioli y Macri, sea t\u00e1cito o expl\u00edcito, para bajar su candidatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8714532786759414, "is_candidate": false}, {"start": 4986.994, "end": 4990.677, "text": "\u00bfPodr\u00eda explicarle a los lectores de perfil un poquito m\u00e1s en profundidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8565732892965867, "is_candidate": false}, {"start": 4990.677, "end": 4991.458, "text": "\u00bfQui\u00e9n plante\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46769560035793134, "is_candidate": true}, {"start": 4992.516, "end": 4997.378, "text": " No digo en particular, pero siempre qued\u00f3 la idea de que... No, nosotros nunca planteamos eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4943035893230656, "is_candidate": true}, {"start": 4997.378, "end": 4999.139, "text": "\u00bfUsted no ley\u00f3 nada respecto de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7774817281267543, "is_candidate": false}, {"start": 4999.139, "end": 5000.339, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9705517781172188, "is_candidate": false}, {"start": 5000.339, "end": 5003.1, "text": "No, honestamente no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5688262439486027, "is_candidate": false}, {"start": 5003.1, "end": 5008.782, "text": "O sea, usted no cree que... Yo creo que soy un candidato inc\u00f3modo, Jorge, para muchos sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3374422641898214, "is_candidate": true}, {"start": 5008.782, "end": 5015.285, "text": "Yo creo que el problema m\u00e1s serio es que soy como el salm\u00f3n, nado contra la corriente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22850719980172185, "is_candidate": true}, {"start": 5015.285, "end": 5019.547, "text": "Como alguna vez dijo un editor, soy inc\u00f3modo, desaf\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3215531477320618, "is_candidate": true}, {"start": 5020.562, "end": 5026.925, "text": " digamos, sistemas cuando planteo los cambios que planteo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2678236229411566, "is_candidate": true}, {"start": 5026.925, "end": 5035.89, "text": "Pero adem\u00e1s, por tener 43 a\u00f1os, soy la jubilaci\u00f3n para muchos dirigentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27162061458997755, "is_candidate": true}, {"start": 5035.89, "end": 5040.813, "text": "Para muchos fracasados, soy sin\u00f3nimo de la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2519855622922784, "is_candidate": true}, {"start": 5040.813, "end": 5045.055, "text": "Y eso genera miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45717251352303045, "is_candidate": true}, {"start": 5045.055, "end": 5047.516, "text": "No un miedo en los votantes, sino un miedo en la dirigencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8617035433032962, "is_candidate": false}, {"start": 5047.516, "end": 5048.397, "text": "En el Estado hubo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5755431846390702, "is_candidate": false}, {"start": 5054.375, "end": 5063.421, "text": " Ya le pregunt\u00e9 las diferencias entre ellos dos con usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8051700234681188, "is_candidate": false}, {"start": 5063.421, "end": 5066.563, "text": "Macri y Scioli no quieren debatir propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883094627297248, "is_candidate": false}, {"start": 5066.563, "end": 5073.688, "text": "Usted lo marca continuamente de que cada uno propone algo vac\u00edo, abstracto, vac\u00edo de contenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9207786311437269, "is_candidate": false}, {"start": 5074.495, "end": 5086.223, "text": " Y mi pregunta es, \u00bfusted no cree que hacen eso no porque no tengan propuestas, sino porque las propuestas que tendr\u00edan ser\u00edan contraproducentes electoralmente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.833960048716967, "is_candidate": false}, {"start": 5086.223, "end": 5089.685, "text": "Claro, pero \u00bfy por qu\u00e9 esconderle a la gente la verdad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33169242380006636, "is_candidate": true}, {"start": 5089.685, "end": 5098.611, "text": "O sea, \u00bfusted imagina que ellos proyectan una econom\u00eda 2016 con distintas formas de ajuste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8345334684068509, "is_candidate": false}, {"start": 5104.421, "end": 5117.428, "text": " Basta con escuchar lo que... Mire, yo escuch\u00e9 a Cabrera decir que hay que rematar los fondos del ANSES en el coloquio IDEA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2569383692385403, "is_candidate": true}, {"start": 5117.428, "end": 5122.391, "text": "Yo escuch\u00e9 a Kigel decir que hay que devaluar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2732821390043997, "is_candidate": true}, {"start": 5122.391, "end": 5127.013, "text": "Escuch\u00e9 a Bain decir que la Argentina necesita un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2206490621248841, "is_candidate": true}, {"start": 5127.013, "end": 5130.015, "text": "Ahora, \u00bfa nadie se le ocurre apostar a la inversi\u00f3n y el desarrollo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2528907208997203, "is_candidate": true}, {"start": 5133.365, "end": 5137.326, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 la Argentina eternamente est\u00e1 sometida a ajuste o devaluaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27462804999314383, "is_candidate": true}, {"start": 5137.326, "end": 5142.487, "text": "Y en ese caso usted tambi\u00e9n coloca a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.786295349316525, "is_candidate": false}, {"start": 5142.487, "end": 5157.691, "text": "Quiero decir, y le hago el pruebo a la pregunta, mientras piensa la respuesta, que pase algo similar a lo de Dilma, de que gane la continuidad pero de cualquier forma venga el ajuste, como pas\u00f3 con el PT y Dilma en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9105212307241688, "is_candidate": false}, {"start": 5157.691, "end": 5159.532, "text": "Va a depender mucho de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3955576903751157, "is_candidate": true}, {"start": 5165.644, "end": 5171.905, "text": " de cu\u00e1nto se cristalice esta situaci\u00f3n de aumento del gasto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24455478698517474, "is_candidate": true}, {"start": 5171.905, "end": 5176.286, "text": "Va a depender mucho de este a\u00f1o, del ejercicio presupuestario de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28145891680067736, "is_candidate": true}, {"start": 5176.286, "end": 5179.047, "text": "Lo que pueda o no pueda ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38826436755938654, "is_candidate": true}, {"start": 5179.047, "end": 5187.329, "text": "O sea, \u00bfusted lo imagina a Scioli pudiendo mantener esta pol\u00edtica econ\u00f3mica sin cambios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8442263486830012, "is_candidate": false}, {"start": 5187.329, "end": 5188.449, "text": "Bueno, es lo que anunci\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3707286877363749, "is_candidate": true}, {"start": 5188.449, "end": 5190.51, "text": "La continuidad de Kicillof y de esta l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26239158145585617, "is_candidate": true}, {"start": 5190.51, "end": 5191.65, "text": "Salvo que usted me diga", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4605625363028424, "is_candidate": true}, {"start": 5192.715, "end": 5194.796, "text": " que Sioli dice una cosa y va a hacer otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32044914536513336, "is_candidate": true}, {"start": 5194.796, "end": 5206.62, "text": "Para m\u00ed el problema m\u00e1s serio es que si uno dice una cosa y despu\u00e9s hace otra, lo que est\u00e1 es mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.242852197965285, "is_candidate": true}, {"start": 5206.62, "end": 5211.961, "text": "Y es muy grave partir del presupuesto de que quienes van a gobernar nos van a mentir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31187310679921454, "is_candidate": true}, {"start": 5211.961, "end": 5216.543, "text": "Porque si nos mienten en la campa\u00f1a significa que nos van a mentir en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23540161025078443, "is_candidate": true}, {"start": 5217.467, "end": 5224.069, "text": " Pero saque esa, digamos, esa caracter\u00edstica moral en la que todos vamos a estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9253186104058656, "is_candidate": false}, {"start": 5224.069, "end": 5230.13, "text": "Aqu\u00ed lo que estamos tratando de analizar... Pero que estemos de acuerdo no significa que lo hayamos desnudado como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4330994622158899, "is_candidate": true}, {"start": 5230.13, "end": 5246.495, "text": "Por eso yo le estoy preguntando, \u00bfusted cree que Scioli, al igual que Macri, aunque Scioli no lo diga, como esta pol\u00edtica econ\u00f3mica no es sustentable, va a tener que producir cambios, y el no tener propuestas en realidad encierra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.847178936575055, "is_candidate": false}, {"start": 5247.563, "end": 5264.575, "text": " que al no tener propuestas, finalmente lo que van a producir... No, yo creo que Scioli, digamos, va... en principio va a darle un esquema de continuidad a Kicillof y al equipo de Kicillof en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31328679674527526, "is_candidate": true}, {"start": 5264.575, "end": 5270.098, "text": "\u00bfY usted imagina que esta econom\u00eda es sustentable el a\u00f1o siguiente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8671291989770263, "is_candidate": false}, {"start": 5270.098, "end": 5274.922, "text": "Sin inversi\u00f3n, no hay generaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo, no hay crecimiento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2881014558787459, "is_candidate": true}, {"start": 5277.131, "end": 5278.611, "text": " Pero se lo pongo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6490540087445612, "is_candidate": false}, {"start": 5278.611, "end": 5290.235, "text": "En alguna \u00e9poca se dec\u00eda que Colombia hab\u00eda tenido m\u00e1s de una d\u00e9cada de 20% de inflaci\u00f3n, y que se pod\u00eda vivir con inflaci\u00f3n y crisis fiscal durante periodos m\u00e1s o menos prolongados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7926030337418593, "is_candidate": false}, {"start": 5290.235, "end": 5297.917, "text": "O sea, usted lo que est\u00e1 diciendo es que es posible convivir con una econom\u00eda parecida a esta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7784352031497235, "is_candidate": false}, {"start": 5297.917, "end": 5300.598, "text": "No, yo no creo que sea posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3256219563776519, "is_candidate": true}, {"start": 5300.598, "end": 5301.718, "text": "Pero hay quienes creen que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6201241266052956, "is_candidate": false}, {"start": 5302.952, "end": 5313.679, "text": " O sea que si no fuera posible, aunque Scioli coloque a Kicillof, va a terminar haciendo, si no tiene propuestas, el manual cl\u00e1sico, que es un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8229474888002783, "is_candidate": false}, {"start": 5313.679, "end": 5318.842, "text": "Es que ah\u00ed lo que hay que ver es... Como hizo el propio Kicillof en enero de 2014.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4422809617488578, "is_candidate": true}, {"start": 5318.842, "end": 5324.946, "text": "Ah\u00ed lo que hay que ver es qui\u00e9n manda, si Kicillof o Bain.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2734630896689, "is_candidate": true}, {"start": 5324.946, "end": 5326.267, "text": "S\u00ed, mi pregunta es m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8112050955220256, "is_candidate": false}, {"start": 5327.139, "end": 5329.922, "text": " por el lado de lo sist\u00e9mico, es decir, la realidad de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6770227552112397, "is_candidate": false}, {"start": 5329.922, "end": 5332.725, "text": "Eso se lo tiene que preguntar a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.345162522818641, "is_candidate": true}, {"start": 5332.725, "end": 5334.046, "text": "Yo no soy exegeta de Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4515381041039138, "is_candidate": true}, {"start": 5334.046, "end": 5343.115, "text": "Por eso, yo no me estoy refiriendo a qu\u00e9 har\u00eda Scioli, si es Bain, si es Kicillof, lo que estoy leyendo es algo m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8062753918042738, "is_candidate": false}, {"start": 5343.115, "end": 5349.461, "text": "Si la econom\u00eda va a reclamar eso, o sea, la econom\u00eda necesita un cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.784096049925239, "is_candidate": false}, {"start": 5349.461, "end": 5351.563, "text": "Si no hay un plan, el cambio va a ser el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8935435261899184, "is_candidate": false}, {"start": 5352.228, "end": 5355.131, "text": " O sea, los hechos se van a producir de cualquier manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6798878454842567, "is_candidate": false}, {"start": 5355.131, "end": 5356.833, "text": "Uno los conduce y se producen solos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.871779286184696, "is_candidate": false}, {"start": 5356.833, "end": 5358.035, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4464517470952192, "is_candidate": true}, {"start": 5358.035, "end": 5368.587, "text": "Ahora, la econom\u00eda, si... y tal vez esa es nuestra mayor fortaleza como espacio pol\u00edtico, la econom\u00eda responde tambi\u00e9n a est\u00edmulos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25998241413116674, "is_candidate": true}, {"start": 5369.483, "end": 5393.304, "text": " Y si hay un plan macroecon\u00f3mico para bajar la inflaci\u00f3n, si hay un programa de desarrollo de inversi\u00f3n, si hay un programa de cr\u00e9dito para la vivienda apalancado sobre las utilidades del Banco Central que estimule desde otro lugar el consumo y desde otro lugar el sostener la demanda, la atracci\u00f3n de la demanda, no va a tener sobresaltos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1762849624425531, "is_candidate": true}, {"start": 5393.304, "end": 5396.787, "text": "\u00bfY eso lo podr\u00edan implementar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.760613929659803, "is_candidate": false}, {"start": 5399.215, "end": 5404.197, "text": " \u00bfUsted cree que eso lo puede instrumentar Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7236828478378432, "is_candidate": false}, {"start": 5404.197, "end": 5405.837, "text": "No, porque no cree en la inversi\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3694775980441948, "is_candidate": true}, {"start": 5405.837, "end": 5410.058, "text": "Entonces, \u00bfpor eso lo llevaba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7778006408259759, "is_candidate": false}, {"start": 5410.058, "end": 5416.54, "text": "\u00bfQue no hablan y usted cree que eso lo puede instrumentar el PRO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7270499071672563, "is_candidate": false}, {"start": 5416.54, "end": 5425.883, "text": "Tendr\u00eda que tener la convicci\u00f3n, que yo no le veo a un Kiegel o a un Melconian, de que hay, digamos, un rol de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2585945687474719, "is_candidate": true}, {"start": 5427.52, "end": 5431.684, "text": " el Estado central en el desarrollo econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3305790647760454, "is_candidate": true}, {"start": 5431.684, "end": 5435.648, "text": "O sea, uno no cree en el Estado y el otro no cree en el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8218196957420679, "is_candidate": false}, {"start": 5435.648, "end": 5438.951, "text": "Y en realidad la Argentina es la suma de Estado y mercado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3671600907783028, "is_candidate": true}, {"start": 5438.951, "end": 5442.855, "text": "Es ambos por el tama\u00f1o de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3823135558605023, "is_candidate": true}, {"start": 5442.855, "end": 5446.038, "text": "Estoy siguiendo con su an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8056363217183984, "is_candidate": false}, {"start": 5446.038, "end": 5449.762, "text": "Porque hay que comprender que la Argentina no es solo la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3339588048457718, "is_candidate": true}, {"start": 5452.008, "end": 5455.791, "text": " Argentina es un pa\u00eds que tiene realidades muy diversas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.338278183252939, "is_candidate": true}, {"start": 5455.791, "end": 5463.197, "text": "Y hay lugares donde necesita, por ejemplo, del subsidio al flete para sostener econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2500370442691645, "is_candidate": true}, {"start": 5463.197, "end": 5470.283, "text": "Y que esos subsidios son antag\u00f3nicos con las matrices ortodoxas de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3116070022849423, "is_candidate": true}, {"start": 5470.283, "end": 5476.588, "text": "Pero que hay lugares donde necesita mercados transparentes para ajustar la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32989934272667853, "is_candidate": true}, {"start": 5476.588, "end": 5477.869, "text": "El n\u00facleo h\u00famedo pampeano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46729707139092613, "is_candidate": true}, {"start": 5481.064, "end": 5485.605, "text": " El problema es que no se comprende la diversidad de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40776538857359756, "is_candidate": true}, {"start": 5485.605, "end": 5490.307, "text": "No hay una matriz de desarrollo federal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27819326357379426, "is_candidate": true}, {"start": 5490.307, "end": 5509.332, "text": "La pelea, digamos, entre el interior y la ciudad sigue subsistiendo culturalmente, agravada ahora por la realidad de los cordones urbanos, no s\u00f3lo de Buenos Aires, sino de Rosario, de C\u00f3rdoba y de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23224553804321602, "is_candidate": true}, {"start": 5513.05, "end": 5527.982, "text": " No, lo estaba llevando al punto de que el no hablar de las propuestas, no explicar c\u00f3mo se podr\u00eda generar continuidad o c\u00f3mo se podr\u00eda generar cambio, es porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8427376773718542, "is_candidate": false}, {"start": 5530.24, "end": 5535.802, "text": " No queda otra alternativa que cierto grado de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7870062813381385, "is_candidate": false}, {"start": 5535.802, "end": 5536.602, "text": "No estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5003628333866457, "is_candidate": false}, {"start": 5536.602, "end": 5546.144, "text": "No, digo, para los dos candidatos que no exponen, si no tienen un plan... Yo no creo en el ajuste, yo creo en la inversi\u00f3n como herramienta de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5041702161615649, "is_candidate": false}, {"start": 5546.144, "end": 5552.526, "text": "No, yo lo que me estaba refiriendo era tratar como conjetura, porque no podemos estar en la mente de otras personas desde ya,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8797426971041057, "is_candidate": false}, {"start": 5553.302, "end": 5560.386, "text": " inferir, que si no hablan de c\u00f3mo har\u00edan lo que har\u00edan, es porque quiz\u00e1s no les convenga decir... Que eso se lo deber\u00eda preguntar a ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.856248846004066, "is_candidate": false}, {"start": 5560.386, "end": 5570.592, "text": "Bueno, no, de hecho estamos haciendo una conjetura para hacer un an\u00e1lisis del mapa pol\u00edtico global y tratar de encontrar, que usted le pueda transmitir a los lectores cu\u00e1l es su diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8682693154430943, "is_candidate": false}, {"start": 5570.592, "end": 5574.034, "text": "Usted dice, yo digo qu\u00e9 voy a hacer, ellos no dicen qu\u00e9 van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7492642460159309, "is_candidate": false}, {"start": 5574.034, "end": 5576.336, "text": "Esta es la esencia que plantea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6523765018547731, "is_candidate": false}, {"start": 5576.336, "end": 5576.716, "text": "Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0343206643231968, "is_candidate": false}, {"start": 5576.716, "end": 5579.658, "text": "Entonces, sobre esa esencia, \u00bfpor qu\u00e9 ellos no dir\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8230899255942647, "is_candidate": false}, {"start": 5580.318, "end": 5582.218, "text": " lo que van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.066439616252834, "is_candidate": false}, {"start": 5582.218, "end": 5588.56, "text": "Hay dos alternativas, porque no tienen ni idea de lo que van a hacer o porque decirlo no les convenga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8345623523848809, "is_candidate": false}, {"start": 5588.56, "end": 5594.401, "text": "Estas son las dos \u00fanicas posibilidades que existen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836859739524925, "is_candidate": false}, {"start": 5594.401, "end": 5601.863, "text": "Me da la sensaci\u00f3n que a un candidato le podr\u00eda caber una y a otro le podr\u00eda caber la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7400868517449162, "is_candidate": false}, {"start": 5601.863, "end": 5606.624, "text": "Pero que en cualquiera de los casos, a\u00fan al que no tiene ni idea, de cualquier forma el mercado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9729250182481457, "is_candidate": false}, {"start": 5607.535, "end": 5615.743, "text": " la realidad obliga, impone, la econom\u00eda va a pedir si esto no se puede sustentar sin una modificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8101202885571928, "is_candidate": false}, {"start": 5615.743, "end": 5620.989, "text": "O sea, si usted dice, esta econom\u00eda as\u00ed no puede seguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7129320720292357, "is_candidate": false}, {"start": 5620.989, "end": 5628.716, "text": "Y eso coincide con Matri, nada m\u00e1s que usted supone que la terapia, el diagn\u00f3stico que usted tiene de la econom\u00eda, es el mismo del PRO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8024255360084913, "is_candidate": false}, {"start": 5629.521, "end": 5631.802, "text": " pero que la terapia que usted plantea es otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9024779103550835, "is_candidate": false}, {"start": 5631.802, "end": 5632.422, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7340052253421238, "is_candidate": false}, {"start": 5632.422, "end": 5633.162, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9201813521177646, "is_candidate": false}, {"start": 5633.162, "end": 5638.523, "text": "Y al rev\u00e9s, su disenso con Scioli es que usted tiene un diagn\u00f3stico diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7501527199525146, "is_candidate": false}, {"start": 5638.523, "end": 5640.563, "text": "Scioli cree que se puede continuar as\u00ed y usted no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8511443981117772, "is_candidate": false}, {"start": 5640.563, "end": 5643.444, "text": "Scioli cree que se puede seguir con 30 puntos de inflaci\u00f3n y yo no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34217348377115864, "is_candidate": true}, {"start": 5643.444, "end": 5649.725, "text": "Bueno, entonces ve que estamos sintetizando ac\u00e1 las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7950505051336515, "is_candidate": false}, {"start": 5649.725, "end": 5656.927, "text": "Yo lo que digo es que lo que entonces tienen en com\u00fan Scioli y Macri es, uno, porque creen que hay que cambiar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7916619161400925, "is_candidate": false}, {"start": 5658.093, "end": 5671.199, "text": " pero el cambio que plantea puede ser equivocado del otro porque cree que no hay que cambiar, que en el fondo la realidad lo va a obligar a hacer lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8113178268820186, "is_candidate": false}, {"start": 5671.199, "end": 5678.482, "text": "Porque si no tiene un plan que permita crecimiento con correcci\u00f3n, va a haber s\u00f3lo correcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8847949873541963, "is_candidate": false}, {"start": 5678.482, "end": 5682.124, "text": "Uno porque la haga mal y el otro porque no la haga y la haga la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8867953841229184, "is_candidate": false}, {"start": 5685.066, "end": 5697.01, "text": " Es posible, pero llegado a ese escenario nosotros, que creemos en la Argentina sobre todas las cosas, estamos dispuestos a acercar nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.333740583173017, "is_candidate": true}, {"start": 5697.01, "end": 5699.551, "text": "Porque en definitiva arriba de este barco vamos los 40 millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3622926098374646, "is_candidate": true}, {"start": 5699.551, "end": 5706.913, "text": "Quiz\u00e1s hay para pensar una clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8335496451965664, "is_candidate": false}, {"start": 5707.556, "end": 5711.278, "text": " respecto de c\u00f3mo construir las categor\u00edas nuevamente, un punto en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8961935401092123, "is_candidate": false}, {"start": 5711.278, "end": 5718.0, "text": "Si usted no encuentra un punto en que Scioli y Macri sean lo mismo... Me va a costar romper la polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5159857160909795, "is_candidate": false}, {"start": 5718.0, "end": 5719.801, "text": "Vuelvo a la U de Fond\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.562939001150512, "is_candidate": false}, {"start": 5719.801, "end": 5730.345, "text": "Macri y Scioli tienen dos mujeres que responden m\u00e1s al papel tradicional de la mujer en el pasado, una esposa cl\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8559291720034612, "is_candidate": false}, {"start": 5730.345, "end": 5733.907, "text": "Mientras que usted tiene una esposa fuerte, militante, y le pregunto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9010930426473687, "is_candidate": false}, {"start": 5735.515, "end": 5750.78, "text": " si en los focus groups, si alguna vez ha estudiado, que despu\u00e9s de la experiencia de una pareja fuerte como la de N\u00e9stor y Cristina Kirchner, no puede ser contraproducente de su consciente colectivo por una cadena asociativa o un matrimonio con una militante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.842095299443773, "is_candidate": false}, {"start": 5750.78, "end": 5754.962, "text": "Es que el amor no tiene condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5417384580047875, "is_candidate": false}, {"start": 5754.962, "end": 5759.924, "text": "No voy a echarle a Malena porque un focus group me diga que no me lo aconseja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3962459848373159, "is_candidate": true}, {"start": 5759.924, "end": 5763.025, "text": "Malena es Malena, es mi amor, es mi compa\u00f1era y punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28784671138603757, "is_candidate": true}, {"start": 5763.926, "end": 5776.273, "text": " No tiene esas cosas... A ver, si los Focus Group dicen que me... No, no, no, pero lo que le quiero decir... \u00bfQu\u00e9 piensa de ese tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33115144685352904, "is_candidate": true}, {"start": 5776.273, "end": 5778.734, "text": "Yo creo que no, pero le voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4283422759975204, "is_candidate": true}, {"start": 5778.734, "end": 5785.098, "text": "Si los Focus Group me dijeran que tener una mujer de esas caracter\u00edsticas es malo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2694542928831636, "is_candidate": true}, {"start": 5787.402, "end": 5791.667, "text": " no voy a cambiar mi mujer por los Focus Group.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42195338583163544, "is_candidate": true}, {"start": 5791.667, "end": 5807.984, "text": "Porque es la madre de mis hijos, porque es mi compa\u00f1era, pero adem\u00e1s porque si los Focus Group un d\u00eda dicen que es bueno que los pol\u00edticos se tiren de un piso 20 de cabeza porque servir\u00eda como mensaje a la sociedad, yo no lo voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23094849054554523, "is_candidate": true}, {"start": 5807.984, "end": 5809.466, "text": "No es el poder a cualquier precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41083248840139763, "is_candidate": true}, {"start": 5809.806, "end": 5812.287, "text": " Yo lo que uno podr\u00eda hacer es subir o bajar el perfil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8587311775596986, "is_candidate": false}, {"start": 5812.287, "end": 5816.448, "text": "No, estoy de acuerdo, pero... Usted no ve eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44924893064495863, "is_candidate": true}, {"start": 5816.448, "end": 5819.108, "text": "No, y adem\u00e1s ni lo medir\u00eda ni me lo preguntar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.354052921471812, "is_candidate": true}, {"start": 5819.108, "end": 5832.732, "text": "Mi mujer es como es, es lo que es, y la verdad es que... Y nunca esta, digamos, posibilidad usted la analiz\u00f3 y lo inhibi\u00f3 de que ella sea candidata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6648319648570129, "is_candidate": false}, {"start": 5834.192, "end": 5836.753, "text": " Es decir, que ella no sea candidata siempre es un tema familiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8988865976057949, "is_candidate": false}, {"start": 5836.753, "end": 5843.537, "text": "Es que tenemos chicos chicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4284387058103333, "is_candidate": true}, {"start": 5843.537, "end": 5848.94, "text": "Por ah\u00ed la gente no sabe el esfuerzo que significa pelear contra todo el sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2869637298471329, "is_candidate": true}, {"start": 5848.94, "end": 5856.545, "text": "En t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n, en t\u00e9rminos de desarrollo territorial, en t\u00e9rminos de tiempo fuera de la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3331953664534192, "is_candidate": true}, {"start": 5856.545, "end": 5861.828, "text": "Nosotros tenemos chicos chicos que lo sufren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3938343195150895, "is_candidate": true}, {"start": 5861.828, "end": 5862.108, "text": "D\u00edgame,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8312409142362747, "is_candidate": false}, {"start": 5866.133, "end": 5877.14, "text": " \u00bfUsted es consciente de que genera algunos temores, quiz\u00e1s por el desconocimiento que hay de usted, de que sea un nuevo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8426577244949165, "is_candidate": false}, {"start": 5877.14, "end": 5885.766, "text": "Una persona que tenga tanta energ\u00eda que finalmente se lleve puesto a mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8592337759892812, "is_candidate": false}, {"start": 5885.766, "end": 5887.206, "text": "Le voy a contestar con una an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4186007738835945, "is_candidate": true}, {"start": 5887.206, "end": 5888.627, "text": "En el a\u00f1o 2007 yo era candidato a Intendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5894590888780848, "is_candidate": false}, {"start": 5894.49, "end": 5900.374, "text": " Y Nordelta me prohibi\u00f3 entrar a hacer campa\u00f1a a Nordelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37369428361049917, "is_candidate": true}, {"start": 5900.374, "end": 5901.955, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 argumento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8265744527426128, "is_candidate": false}, {"start": 5901.955, "end": 5907.078, "text": "Con el argumento de que, en teor\u00eda, no permit\u00edan reuniones pol\u00edticas en la ciudad-pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2979400044720215, "is_candidate": true}, {"start": 5907.078, "end": 5916.844, "text": "Y s\u00ed le permitieron al vecinalismo gobernante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42292974695512076, "is_candidate": true}, {"start": 5916.844, "end": 5920.045, "text": "Viv\u00edan en ese momento 8.000 personas en Nordelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36586209178229445, "is_candidate": true}, {"start": 5920.045, "end": 5920.166, "text": "Hoy 40.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1410112992963857, "is_candidate": false}, {"start": 5921.867, "end": 5927.15, "text": " Hoy un poquito m\u00e1s de 25.000, casi 30.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32199001906693103, "is_candidate": true}, {"start": 5927.15, "end": 5929.271, "text": "Que viven casi 10 veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7445779160540834, "is_candidate": false}, {"start": 5929.271, "end": 5932.092, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8457415899627055, "is_candidate": false}, {"start": 5932.092, "end": 5935.834, "text": "Vio que no le fue mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43332260386679944, "is_candidate": true}, {"start": 5935.834, "end": 5939.576, "text": "Y eso que me prohibi\u00f3 entrar a hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4611343137168915, "is_candidate": true}, {"start": 5939.576, "end": 5942.618, "text": "Y eso que es socio del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38322775445401513, "is_candidate": true}, {"start": 5942.618, "end": 5943.638, "text": "Consultatio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3778866797355006, "is_candidate": true}, {"start": 5943.638, "end": 5946.96, "text": "Cuando hablan de Nordelta, Nordelta es de Constantini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31643394718271267, "is_candidate": true}, {"start": 5948.232, "end": 5949.933, "text": " \u00bfY del Estado Nacional?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4197318513594147, "is_candidate": true}, {"start": 5949.933, "end": 5954.854, "text": "Por las estat\u00edsticas FJP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.935685497554053, "is_candidate": false}, {"start": 5954.854, "end": 5956.675, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 porcentaje?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9116229650903273, "is_candidate": false}, {"start": 5956.675, "end": 5960.016, "text": "M\u00e1s del 30%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4213567754701766, "is_candidate": true}, {"start": 5960.016, "end": 5969.44, "text": "Ahora, \u00bfUsted es consciente de que la desconfianza que genera la mayor parte de la gente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627241164802792, "is_candidate": false}, {"start": 5971.0, "end": 5977.482, "text": " de no saber muy bien c\u00f3mo ser\u00eda usted gobernando porque la experiencia que hay sobre usted es sobre un distrito chico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9405486991151291, "is_candidate": false}, {"start": 5977.482, "end": 5979.282, "text": "No, hay tres experiencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33902671579299615, "is_candidate": true}, {"start": 5979.282, "end": 5985.144, "text": "Seis a\u00f1os en ANSES con un cambio fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29260449009002487, "is_candidate": true}, {"start": 5985.144, "end": 5987.045, "text": "Con un plan de carrera en el organismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38671670495030985, "is_candidate": true}, {"start": 5987.045, "end": 5990.205, "text": "No, bueno, el presupuesto nacional en el ANSES.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4964737345992287, "is_candidate": true}, {"start": 5990.205, "end": 5999.028, "text": "No le discuto que usted viene trabajando... No, pero lo que le quiero decir es el ANSES incluye en la vida de 17 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3788090166590341, "is_candidate": true}, {"start": 6000.237, "end": 6011.741, "text": " Nosotros lo tecnificamos, le dimos un plan de carrera al personal, que despu\u00e9s terminaron modificando por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22187589030730126, "is_candidate": true}, {"start": 6011.741, "end": 6017.303, "text": "Lo profesionalizamos, lo extendimos territorialmente y en prestaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23919630352546317, "is_candidate": true}, {"start": 6017.303, "end": 6022.805, "text": "Y adem\u00e1s estuvimos muy cerca del ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2908249780666723, "is_candidate": true}, {"start": 6022.805, "end": 6027.387, "text": "Nosotros transformamos un organismo que era s\u00edmbolo de la caja negra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4163760866561591, "is_candidate": true}, {"start": 6029.4, "end": 6032.241, "text": " en un organismo que se puso al servicio de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35966357901395674, "is_candidate": true}, {"start": 6032.241, "end": 6040.783, "text": "Y le aumentamos en casi 4 millones los beneficiarios entre el sistema de asignaciones familiares y el sistema de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24404261745731304, "is_candidate": true}, {"start": 6040.783, "end": 6045.925, "text": "Sin duda eso es lo que le permite a usted tener esta posici\u00f3n expectante que usted tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8584286100953757, "is_candidate": false}, {"start": 6045.925, "end": 6047.025, "text": "Con un dato adicional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39186204289751314, "is_candidate": true}, {"start": 6047.025, "end": 6058.869, "text": "Sin crecimiento exponencial de empleo p\u00fablico y adem\u00e1s con una particularidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26472343763742257, "is_candidate": true}, {"start": 6060.192, "end": 6065.996, "text": " Yo nunca persegu\u00ed a un funcionario porque viniera de una gesti\u00f3n o de la otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2975221744826304, "is_candidate": true}, {"start": 6065.996, "end": 6072.741, "text": "Conmigo trabajaron gente que ven\u00eda del radicalismo, gente que ven\u00eda de distintas gestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29342080798015546, "is_candidate": true}, {"start": 6072.741, "end": 6074.542, "text": "Vuelvo a plantearle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0572486418364933, "is_candidate": false}, {"start": 6074.542, "end": 6084.849, "text": "Es evidente que esa acumulaci\u00f3n de \u00e9xito en las gestiones que usted tuvo, inclusive la intendencia de Tigre, lo colocaron en la posici\u00f3n expectante que usted est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8709204429724355, "is_candidate": false}, {"start": 6084.849, "end": 6089.272, "text": "Pero no es lo mismo la responsabilidad de gobernar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195973102290326, "is_candidate": false}, {"start": 6089.819, "end": 6097.901, "text": " un amplio territorio, o un territorio con una enorme poblaci\u00f3n, que haber gobernado entes aut\u00e1rquicos o territorios menores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9153024421784566, "is_candidate": false}, {"start": 6097.901, "end": 6108.383, "text": "Es claro que usted, frente a Macri y frente a Scioli, uno de los problemas que usted tiene es que, como usted gobern\u00f3 en Tigre, lo conocen los tigrenses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8791695621038685, "is_candidate": false}, {"start": 6108.383, "end": 6109.303, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7257799668580628, "is_candidate": false}, {"start": 6109.303, "end": 6113.664, "text": "Bueno, Santa Cruz era m\u00e1s chico que Tigre en cantidad de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.264381802176459, "is_candidate": true}, {"start": 6113.664, "end": 6115.084, "text": "Y a N\u00e9stor Kirchner no lo conoc\u00eda nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.875376487924807, "is_candidate": false}, {"start": 6115.084, "end": 6116.444, "text": "Y La Rioja es m\u00e1s chico que Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4186008662958005, "is_candidate": true}, {"start": 6116.444, "end": 6116.965, "text": "N\u00e9stor Kirchner no gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8328599732641677, "is_candidate": false}, {"start": 6120.077, "end": 6122.759, "text": " Bueno, la Rioja era m\u00e1s chico que Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3933706352905215, "is_candidate": true}, {"start": 6122.759, "end": 6131.024, "text": "S\u00ed, pero a Menem lo conoc\u00eda todo el mundo de muchos a\u00f1os de ser gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8297397111438869, "is_candidate": false}, {"start": 6131.024, "end": 6134.286, "text": "\u00bfUsted no percibe que hay un problema que usted genera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8446081409681337, "is_candidate": false}, {"start": 6134.286, "end": 6144.533, "text": "Yo creo que hay un problema m\u00e1s profundo, Jorge, que es que el sistema no se puede permitir que alguien desde una intendencia desaf\u00ede el poder nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22385279718491313, "is_candidate": true}, {"start": 6146.149, "end": 6148.309, "text": " Porque eso pondr\u00eda en crisis el sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3727541494814739, "is_candidate": true}, {"start": 6148.309, "end": 6149.83, "text": "Eso es como Podemos en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3737597917603743, "is_candidate": true}, {"start": 6149.83, "end": 6155.271, "text": "O es como la crisis que plantean los universitarios chilenos en t\u00e9rminos de relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2856509738835332, "is_candidate": true}, {"start": 6155.271, "end": 6160.072, "text": "O es como el costo que le hicieron pagar en su momento Marco Enrique Ominami.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32271938882398543, "is_candidate": true}, {"start": 6160.072, "end": 6161.952, "text": "Yo soy un desaf\u00edo para el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4066215564462017, "is_candidate": true}, {"start": 6161.952, "end": 6163.652, "text": "Y eso duele.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5942988224645771, "is_candidate": false}, {"start": 6163.652, "end": 6170.534, "text": "Duele a tal punto que el sistema de ataque, cuando usted lo mira, es desde todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25182013400734005, "is_candidate": true}, {"start": 6170.534, "end": 6171.374, "text": "Porque el desaf\u00edo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5322630749301677, "is_candidate": false}, {"start": 6172.73, "end": 6174.011, "text": " a la vez a todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5481152028711609, "is_candidate": false}, {"start": 6174.011, "end": 6202.303, "text": "Usted puede, desde un pensamiento paranoico, pensar que en realidad todos lo atacan por eso, o puede pensar que en realidad hay un problema intr\u00ednseco, que no es que cada uno tiene que tener la primera vez, sino simplemente que la novedad que usted representa genera esa angustia y que no hay forma de que es muy dif\u00edcil pasar de intendente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8273272974849077, "is_candidate": false}, {"start": 6203.623, "end": 6205.123, "text": " a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8330225364719689, "is_candidate": false}, {"start": 6205.123, "end": 6214.185, "text": "Entonces que no es que los otros sean malos, sino que es una natural desconfianza frente a que es disruptor que un teniente pase a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7035681130447247, "is_candidate": false}, {"start": 6214.185, "end": 6226.388, "text": "Pero f\u00edjese que cuando lideraba las encuestas ten\u00eda la centralidad del ataque, era deporte nacional atacar a masa desde cualquier sector de la pol\u00edtica, tendr\u00eda que hacer una denuncia por bullying.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.282450440416127, "is_candidate": true}, {"start": 6226.388, "end": 6228.048, "text": "Y hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6802533575562681, "is_candidate": false}, {"start": 6229.332, "end": 6235.616, "text": " Yo creo que el haber perdido esa posici\u00f3n expectante nos va a permitir desarrollar nuestra campa\u00f1a tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3750247927055076, "is_candidate": true}, {"start": 6235.616, "end": 6236.916, "text": "\u00bfSabes a qu\u00e9 me estaba refiriendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8803833753076789, "is_candidate": false}, {"start": 6236.916, "end": 6239.238, "text": "S\u00ed, al salto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4247170368597333, "is_candidate": true}, {"start": 6239.238, "end": 6245.601, "text": "Hay dos conceptos que son diferentes, entre imagen y trayectoria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8231800432337908, "is_candidate": false}, {"start": 6245.601, "end": 6249.263, "text": "O sea, imagen uno puede tener con solo aparecer en el programa de Tinelli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7848515017274602, "is_candidate": false}, {"start": 6249.263, "end": 6256.567, "text": "Trayectoria es algo que solo genera el paso del tiempo en el ejercicio de la misma funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.808045590199023, "is_candidate": false}, {"start": 6256.567, "end": 6258.348, "text": "Entonces, quiz\u00e1s la sociedad no vea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7902609766733338, "is_candidate": false}, {"start": 6259.168, "end": 6270.452, "text": " Y no cabe ninguna duda que usted m\u00e1s entiende... Pero con ese criterio usted tendr\u00eda que cerrar el diario, porque la prensa tiene m\u00e1s trayectoria que Perfil, y sin embargo la gente elige Perfil y no la prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2929199839665645, "is_candidate": true}, {"start": 6270.452, "end": 6282.076, "text": "No, no, f\u00edjese que no... o sea, en un diario, por ejemplo, que es un ejemplo equivalente, en algunos aspectos, el tiempo tiene mucha importancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7716161269911146, "is_candidate": false}, {"start": 6282.076, "end": 6284.477, "text": "No es lo mismo el diario Perfil cumpliendo 10 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602767749040229, "is_candidate": false}, {"start": 6285.153, "end": 6286.233, "text": " Mil n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.774619094983017, "is_candidate": false}, {"start": 6286.233, "end": 6290.995, "text": "Y mil n\u00fameros no es lo mismo hoy que lo que era cuando usted era jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8701856663240414, "is_candidate": false}, {"start": 6290.995, "end": 6296.896, "text": "Es decir, hay un cursus honorum que lleva inevitablemente tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7079848657825165, "is_candidate": false}, {"start": 6296.896, "end": 6298.717, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4115854355387525, "is_candidate": true}, {"start": 6298.717, "end": 6313.281, "text": "Entonces, me da la sensaci\u00f3n que lo que usted est\u00e1 ahora, en esto mismo que est\u00e1 diciendo, bueno, ahora que no soy el n\u00famero uno en las encuestas, me permite pararme de otra manera, lo que est\u00e1 dimensionando es el concepto tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8050930293274958, "is_candidate": false}, {"start": 6313.281, "end": 6313.361, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8429697321517932, "is_candidate": false}, {"start": 6315.125, "end": 6320.868, "text": " Se lo dije hace un rato, le dije, a m\u00ed me sobra lo que a los dem\u00e1s le falta, que es tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2264600044336097, "is_candidate": true}, {"start": 6320.868, "end": 6325.69, "text": "Pero... Y que ese es su gran... no es poca cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7268541948047453, "is_candidate": false}, {"start": 6325.69, "end": 6329.232, "text": "Es mi gran activo y tambi\u00e9n es el gran temor que genero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24187563200806772, "is_candidate": true}, {"start": 6329.232, "end": 6330.593, "text": "Mire, le voy a contar una an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38367345444550904, "is_candidate": true}, {"start": 6330.593, "end": 6338.917, "text": "Ricardo Jano, un diputado provincial que viene del radicalismo, que se incorpor\u00f3 al Frente Renovador, en la reuni\u00f3n de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.241732329630846, "is_candidate": true}, {"start": 6342.519, "end": 6354.571, "text": " del Frente Renovador del lunes en Bellavista cont\u00f3 una an\u00e9cdota que dice que \u00e9l signific\u00f3 para explicar por qu\u00e9 \u00e9l era parte del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23300316651818587, "is_candidate": true}, {"start": 6354.571, "end": 6364.14, "text": "Cont\u00f3 que en la C\u00e1mara de Diputados lo agarraron de la provincia, lo agarraron los diputados m\u00e1s viejos y lo que le dijeron es dejate de joder con masa que es nuestra jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22912352139972592, "is_candidate": true}, {"start": 6364.14, "end": 6364.4, "text": "Tiene 43 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9271798086517974, "is_candidate": false}, {"start": 6370.889, "end": 6385.844, "text": " Si mi tr\u00e1nsito por la pol\u00edtica sirve para jubilar a los par\u00e1sitos del sistema, la verdad es que como tr\u00e1nsito y como mensaje es suficiente, m\u00e1s all\u00e1 de que el desaf\u00edo es mucho m\u00e1s profundo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21989492173235126, "is_candidate": true}, {"start": 6385.844, "end": 6389.688, "text": "Al problema lleg\u00f3 dos semillas, la cuesti\u00f3n tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8115769493577445, "is_candidate": false}, {"start": 6389.688, "end": 6390.949, "text": "No, es que yo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7867266637377275, "is_candidate": false}, {"start": 6392.374, "end": 6399.315, "text": " Y su, como siempre, la virtud y el defecto es cuesti\u00f3n de dosis, pero puede ser la misma cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7408525566358437, "is_candidate": false}, {"start": 6399.315, "end": 6400.536, "text": "Usted tiene tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9701264847468183, "is_candidate": false}, {"start": 6400.536, "end": 6405.217, "text": "Pero es que no lo omit\u00ed, Jorge, sino no le hubiese dicho a m\u00ed me sobra lo que a otros le falta, tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28964947923409046, "is_candidate": true}, {"start": 6405.217, "end": 6410.157, "text": "No, no, yo creo que ah\u00ed usted est\u00e1 t\u00e1citamente marcando que el problema suyo es que usted ten\u00eda que ir demasiado r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9409659132515242, "is_candidate": false}, {"start": 6410.157, "end": 6417.339, "text": "Pero yo no creo que eso, en t\u00e9rminos intelectuales, la sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27461179292581095, "is_candidate": true}, {"start": 6418.367, "end": 6418.927, "text": " No lo puede conocer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8598699373423129, "is_candidate": false}, {"start": 6418.927, "end": 6421.308, "text": "No creo que lo haya intuido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.683705136600588, "is_candidate": false}, {"start": 6421.308, "end": 6423.009, "text": "Ese es demasiado joven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9514685485752433, "is_candidate": false}, {"start": 6423.009, "end": 6425.67, "text": "O sea, todav\u00eda no lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.851566874444633, "is_candidate": false}, {"start": 6425.67, "end": 6426.911, "text": "Quiero conocerlo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6179751236272673, "is_candidate": false}, {"start": 6426.911, "end": 6428.071, "text": "Quiero conocerlo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8320422558025105, "is_candidate": false}, {"start": 6428.071, "end": 6430.192, "text": "Ese es el mensaje que le est\u00e1 mandando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8727542727276425, "is_candidate": false}, {"start": 6430.192, "end": 6442.837, "text": "Lo que no quita que no tenga, que sea \u00fatil en el sentido de que a usted lo ayude a crecer y lo ayude a... Tiene todo el tiempo del mundo para poder hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.827103032319078, "is_candidate": false}, {"start": 6442.837, "end": 6443.257, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7656903350489545, "is_candidate": false}, {"start": 6448.146, "end": 6460.049, "text": " \u00bfUsted cree que Macri est\u00e1 jugando a no ganar las selecciones del 2015 y tambi\u00e9n est\u00e1 apostando a largo plazo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8297632998713835, "is_candidate": false}, {"start": 6460.049, "end": 6471.352, "text": "Si me gu\u00edo por lo que me cont\u00f3 de Narv\u00e1ez, que le dijo Dur\u00e1n Barba, de que... Dur\u00e1n Barba le dijo a Narv\u00e1ez que Cristina es imbatible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24811113700050358, "is_candidate": true}, {"start": 6471.352, "end": 6473.913, "text": "Si me gu\u00edo por eso, podr\u00eda pensar que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26777385540414333, "is_candidate": true}, {"start": 6475.733, "end": 6490.503, "text": " Si me gu\u00edo por la l\u00f3gica de la construcci\u00f3n, tendr\u00eda a pensar que no, no creo que comprometan tanto esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23689866324548803, "is_candidate": true}, {"start": 6490.503, "end": 6497.068, "text": "Pero bueno, yo no... Y eso tiene que ver con mi personalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3405416515062806, "is_candidate": true}, {"start": 6497.068, "end": 6501.411, "text": "No imagino que alguien juega para perder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24080499134454225, "is_candidate": true}, {"start": 6501.411, "end": 6504.373, "text": "Bueno, o puede jugar para ganar en otro momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9402488945600647, "is_candidate": false}, {"start": 6504.373, "end": 6504.593, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815606941593097, "is_candidate": false}, {"start": 6505.415, "end": 6507.236, "text": " o sea, simplemente ganar, \u00bfen qu\u00e9 momento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8323886720680087, "is_candidate": false}, {"start": 6507.236, "end": 6514.28, "text": "Eso s\u00ed, por eso, pero no imagino que la idea de... Hay generales que pierden batallas para ganar la guerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33086941289507477, "is_candidate": true}, {"start": 6514.28, "end": 6517.822, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6073812615500256, "is_candidate": false}, {"start": 6517.822, "end": 6526.688, "text": "O sea, no es contradictorio la idea de que... No, pero no lo imagino o no lo veo en este momento, no logro imaginarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3360292816916416, "is_candidate": true}, {"start": 6526.688, "end": 6532.071, "text": "Yo le hago esta pregunta porque uno de los argumentos que se escuchan dentro del PRO", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7823303347114563, "is_candidate": false}, {"start": 6534.577, "end": 6560.802, "text": " tanta virulencia en contra suyo que usted habr\u00e1 percibido, o sea, tanto en cono en no llegar a un acuerdo con usted, e incluso por momentos se podr\u00eda decir hasta descortes\u00eda y hacer de una manera ostensible el rechazo, cuando se podr\u00eda haber sido m\u00e1s elegante y manteniendo la posici\u00f3n, obedece a que en realidad lo ven a usted como una amenaza a largo plazo, es decir, no quieren crearse", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8418323182618883, "is_candidate": false}, {"start": 6563.183, "end": 6564.024, "text": " ...el enemigo dentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8358850194777137, "is_candidate": false}, {"start": 6564.024, "end": 6566.486, "text": "Entonces, que... ...no es un tema del 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8305331980963534, "is_candidate": false}, {"start": 6566.486, "end": 6567.807, "text": "Es un tema del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9420742227661941, "is_candidate": false}, {"start": 6567.807, "end": 6568.788, "text": "Es un tema del 2019 para el PRO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8877911947961447, "is_candidate": false}, {"start": 6574.133, "end": 6578.434, "text": " O sea, no solamente para lo que tienen... \u00bfPero y la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5991778417838747, "is_candidate": false}, {"start": 6578.434, "end": 6581.335, "text": "Eh, pero \u00bfsabe lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4870901522209894, "is_candidate": true}, {"start": 6581.335, "end": 6595.34, "text": "No, Jorge, pero yo lo que digo... Estoy preguntando si usted no cree que en realidad... Es que me parece que esos an\u00e1lisis mezquinos se olvidan de una cuesti\u00f3n central, que es que nosotros no hacemos pol\u00edtica para los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2316518889321224, "is_candidate": true}, {"start": 6595.34, "end": 6596.34, "text": "No, ya s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6657710346060516, "is_candidate": false}, {"start": 6596.34, "end": 6598.341, "text": "Estamos tratando de entender la realidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8670812775988894, "is_candidate": false}, {"start": 6598.341, "end": 6599.401, "text": "De lo que deber\u00eda ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.036653253903655, "is_candidate": false}, {"start": 6599.401, "end": 6603.042, "text": "No, est\u00e1 bien, pero es que para m\u00ed el deber ser es tan importante como el ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28670038343115556, "is_candidate": true}, {"start": 6603.342, "end": 6607.265, "text": " est\u00e1 muy bien, pero lo que estamos tratando ac\u00e1 es entender por qu\u00e9 pas\u00f3 lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8325597639592652, "is_candidate": false}, {"start": 6607.265, "end": 6612.89, "text": "Si el r\u00edo se desbord\u00f3, decir que es una l\u00e1stima que se desborde no nos sirve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8021084124689368, "is_candidate": false}, {"start": 6612.89, "end": 6614.111, "text": "Hubiera sido mejor que no se desborde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8642480294295145, "is_candidate": false}, {"start": 6614.111, "end": 6619.916, "text": "Entonces estamos tratando de entender por qu\u00e9 pasaron las cosas, independientemente de lo que hubiera sido ideal que pasara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8402802153743102, "is_candidate": false}, {"start": 6619.916, "end": 6629.184, "text": "Entonces, digo, \u00bfno cree usted que casualmente la actitud tan reactiva por parte de Macri es tambi\u00e9n por su edad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8118509809843358, "is_candidate": false}, {"start": 6629.184, "end": 6630.385, "text": "Porque consideran que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8033790122350275, "is_candidate": false}, {"start": 6631.065, "end": 6638.966, "text": " Aunque Macri llegue a presidente o no llegue a presidente, usted sigue siendo el principal problema que \u00e9l tiene al d\u00eda siguiente del 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7716127052593599, "is_candidate": false}, {"start": 6638.966, "end": 6648.208, "text": "S\u00ed, creo que gran parte del sistema pol\u00edtico me ve como el enemigo potencial para el d\u00eda despu\u00e9s, salido el kirchnerismo de Ensena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.234016952422625, "is_candidate": true}, {"start": 6648.208, "end": 6655.789, "text": "S\u00ed, pero es distinto cuando usted se mencionaba a todas estas personas que ten\u00edan determinada cantidad de a\u00f1os y se los pasaba a retiro porque la diferencia de edad es muy ostensible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8470322763150272, "is_candidate": false}, {"start": 6655.789, "end": 6659.47, "text": "No, pero es que me refiero a los sistemas de poder, para la c\u00e1mpora tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29942668249121795, "is_candidate": true}, {"start": 6660.655, "end": 6668.801, "text": " Para la C\u00e1mpora tambi\u00e9n soy un enemigo generacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3814726128201128, "is_candidate": true}, {"start": 6668.801, "end": 6672.224, "text": "Pero la C\u00e1mpora es una constelaci\u00f3n de muchas personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8069408657009145, "is_candidate": false}, {"start": 6672.224, "end": 6677.387, "text": "Ac\u00e1 yo lo que estoy preguntando es, usted le propuso a Macri una interna y Macri la rechaz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7553513326486745, "is_candidate": false}, {"start": 6677.387, "end": 6679.189, "text": "Yo no le propuse a Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42493005737416545, "is_candidate": true}, {"start": 6679.189, "end": 6682.631, "text": "Nosotros propusimos una interna amplia de toda la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32074976367503927, "is_candidate": true}, {"start": 6682.631, "end": 6687.495, "text": "Aunque sea por car\u00e1cter transitivo, perm\u00edtame simplificarlo en que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7433153945990978, "is_candidate": false}, {"start": 6688.601, "end": 6695.502, "text": " Si Macri hubiese querido, esa interna de toda la oposici\u00f3n se hubiese producido y era Macri el que dec\u00eda que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7477845577093496, "is_candidate": false}, {"start": 6695.502, "end": 6707.265, "text": "Es que en el fondo yo creo que mi edad efectivamente es un tema de tensi\u00f3n para los dirigentes m\u00e1s grandes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2584010143688923, "is_candidate": true}, {"start": 6707.265, "end": 6711.906, "text": "Y m\u00e1s grave para los que est\u00e1n... porque no hay tanta diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8265670302818581, "is_candidate": false}, {"start": 6711.906, "end": 6712.046, "text": "15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0496556948792064, "is_candidate": false}, {"start": 6714.609, "end": 6716.13, "text": " Es una generaci\u00f3n y media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4017129962270394, "is_candidate": true}, {"start": 6716.13, "end": 6716.93, "text": "Est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.948584590702692, "is_candidate": false}, {"start": 6716.93, "end": 6728.635, "text": "No, pero quiero decir, pueden tener que compartir 20 a\u00f1os de carrera pol\u00edtica, mientras que a lo mejor los que tienen 60 y pico, al contrario, usted ya empieza a decir, dentro de cinco a\u00f1os ya no es un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8538359068941872, "is_candidate": false}, {"start": 6728.635, "end": 6729.815, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4798163087938808, "is_candidate": true}, {"start": 6729.815, "end": 6730.715, "text": "Se entiende bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7622821594566687, "is_candidate": false}, {"start": 6730.715, "end": 6731.576, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48536491761840295, "is_candidate": true}, {"start": 6731.576, "end": 6736.217, "text": "O sea, que Macri es el m\u00e1s joven de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8327152794034838, "is_candidate": false}, {"start": 6736.217, "end": 6737.998, "text": "Tiene cuatro o cinco a\u00f1os menos que Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7807526682261996, "is_candidate": false}, {"start": 6738.407, "end": 6740.148, "text": " No, un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6962876293609523, "is_candidate": false}, {"start": 6740.148, "end": 6742.19, "text": "Uno o dos a\u00f1os menos que Scioli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3970951338106975, "is_candidate": true}, {"start": 6742.19, "end": 6744.111, "text": "57 y 56 tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4060549382263847, "is_candidate": true}, {"start": 6744.111, "end": 6744.571, "text": "O 58 y 56.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7461083458837325, "is_candidate": false}, {"start": 6744.571, "end": 6749.335, "text": "Y yo 43.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45095505540224046, "is_candidate": true}, {"start": 6749.335, "end": 6757.14, "text": "\u00bfEscuch\u00f3 que el plan de Scioli es, dice, ser presidente solo un turno y pasarse despu\u00e9s a Urtubey?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8158339007903745, "is_candidate": false}, {"start": 6757.14, "end": 6761.463, "text": "Que su objetivo es pasarle despu\u00e9s el... No, no lo escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7493973864169686, "is_candidate": false}, {"start": 6761.463, "end": 6765.906, "text": "O sea, usted tiene la edad de Urtubey.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9098827661677753, "is_candidate": false}, {"start": 6765.906, "end": 6767.908, "text": "Juan Manuel es dos a\u00f1os m\u00e1s grande que yo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3859197999433772, "is_candidate": true}, {"start": 6769.288, "end": 6773.551, "text": " Tuve estar\u00eda su otro... Es hacer futurolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5847666271946774, "is_candidate": false}, {"start": 6773.551, "end": 6776.572, "text": "\u00bfY Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8349016843914389, "is_candidate": false}, {"start": 6776.572, "end": 6779.974, "text": "Randazzo tiene cuatro a\u00f1os m\u00e1s que yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3554217996162006, "is_candidate": true}, {"start": 6779.974, "end": 6786.398, "text": "O sea que usted podr\u00eda decir que Randazzo, Urtube y usted son de una generaci\u00f3n, Macri y Scioli de otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8131481778239134, "is_candidate": false}, {"start": 6786.398, "end": 6786.918, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7348269994754233, "is_candidate": false}, {"start": 6786.918, "end": 6791.781, "text": "Para ordenarlo generacionalmente, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44921126848416315, "is_candidate": true}, {"start": 6791.781, "end": 6795.784, "text": "O sea, es de distinto grado un problema tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8456846288110236, "is_candidate": false}, {"start": 6796.67, "end": 6805.375, "text": " para los que est\u00e1n en su generaci\u00f3n y para los de la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7845432283022842, "is_candidate": false}, {"start": 6805.375, "end": 6812.34, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.089807048520604, "is_candidate": false}, {"start": 6812.34, "end": 6820.945, "text": "Cu\u00e9nteme c\u00f3mo se imagina, gane quien gane, el reordenamiento pol\u00edtico que se producir\u00eda en el 2016.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7914491046419818, "is_candidate": false}, {"start": 6820.945, "end": 6821.725, "text": "Gane continuidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.089740557053947, "is_candidate": false}, {"start": 6826.49, "end": 6832.176, "text": " gane cambio, \u00bfc\u00f3mo imagina que se van a producir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.804570420615772, "is_candidate": false}, {"start": 6832.176, "end": 6836.44, "text": "\u00bfUsted imagina a Macri continuando en la pol\u00edtica en cualquiera de las dos alternativas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7586770003002047, "is_candidate": false}, {"start": 6836.44, "end": 6843.286, "text": "Presupongo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38495108935789335, "is_candidate": true}, {"start": 6843.286, "end": 6846.53, "text": "\u00bfY usted imagina a Scioli continuando en la pol\u00edtica en las dos alternativas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8258034919158513, "is_candidate": false}, {"start": 6846.53, "end": 6847.33, "text": "Presupongo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32970243648281494, "is_candidate": true}, {"start": 6848.597, "end": 6863.748, "text": " Yo me imagino yo siguiendo adelante en cualquiera de las dos alternativas y parto del supuesto de que alguien que quiere gobernar la Argentina est\u00e1 dispuesto a contribuir con el pa\u00eds si no le toca gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2100637385625882, "is_candidate": true}, {"start": 6863.748, "end": 6866.59, "text": "Si no es mezquino, si me toca a m\u00ed s\u00ed, si no me voy a mi casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29132509348195834, "is_candidate": true}, {"start": 6866.59, "end": 6868.912, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 le hago esta pregunta, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7755713388112101, "is_candidate": false}, {"start": 6868.912, "end": 6874.076, "text": "Porque Macri tiene un partido pol\u00edtico, usted tiene un partido pol\u00edtico, Scioli no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8542738192855244, "is_candidate": false}, {"start": 6876.607, "end": 6878.849, "text": " \u00bfUsted imagina que Scioli va a continuar en la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9088975572946124, "is_candidate": false}, {"start": 6878.849, "end": 6881.372, "text": "Imagino que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3699867390006246, "is_candidate": true}, {"start": 6881.372, "end": 6887.637, "text": "\u00bfY qu\u00e9 rol le imagina a Cristina Kirchner en una alternativa u otra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9769814297826126, "is_candidate": false}, {"start": 6887.637, "end": 6890.48, "text": "\u00bfGana el oficialismo o pierde el oficialismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8852461156969202, "is_candidate": false}, {"start": 6890.48, "end": 6900.328, "text": "Va a intentar sostener la conducci\u00f3n de su espacio, construido sobre la base de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22783649471715295, "is_candidate": true}, {"start": 6901.772, "end": 6904.673, "text": " influir en todas las listas en los pr\u00f3ximos 10 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34488229858884145, "is_candidate": true}, {"start": 6904.673, "end": 6915.516, "text": "Su espacio ser\u00eda, no todo el peronismo, sino una parte del peronismo que es los legisladores que ella est\u00e9 colocando y los puestos que ella se est\u00e9 colocando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.841602390590384, "is_candidate": false}, {"start": 6915.516, "end": 6922.698, "text": "Y si usted llegara a presidente, \u00bfqu\u00e9 har\u00eda con todos estos cargos que tienen estabilidad m\u00e1s all\u00e1 del 2015?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8781766925151451, "is_candidate": false}, {"start": 6922.698, "end": 6924.939, "text": "Ya lo planteamos, nosotros vamos a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3982314107709731, "is_candidate": true}, {"start": 6926.144, "end": 6943.212, "text": " establecer en lo que es el sistema de cargos ocupados por la v\u00eda concursal, la investigaci\u00f3n de los concursos, y adem\u00e1s un acuerdo con las organizaciones sindicales para correr lo que ha sido la cooptaci\u00f3n de los lugares de decisi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21326268593736208, "is_candidate": true}, {"start": 6943.212, "end": 6944.572, "text": "\u00bfC\u00f3mo es jur\u00eddicamente eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7796081948684641, "is_candidate": false}, {"start": 6944.572, "end": 6947.654, "text": "Jur\u00eddicamente es dependiendo cada uno de los organismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2623027634530538, "is_candidate": true}, {"start": 6947.654, "end": 6951.435, "text": "En el caso del ANSES es ley de contrato de trabajo, telegrama de despido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3376882653791389, "is_candidate": true}, {"start": 6951.435, "end": 6953.276, "text": "Sencillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5227216800554253, "is_candidate": false}, {"start": 6953.276, "end": 6955.177, "text": "En otros casos tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538104134377076, "is_candidate": true}, {"start": 6956.143, "end": 6958.605, "text": " digamos, realizaci\u00f3n de concursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3622497479489958, "is_candidate": true}, {"start": 6958.605, "end": 6961.006, "text": "O sea, que no se realiz\u00f3 el concurso real.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7899988063977774, "is_candidate": false}, {"start": 6961.006, "end": 6962.607, "text": "O sea, ser\u00eda que no se realiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.871753226923794, "is_candidate": false}, {"start": 6962.607, "end": 6964.328, "text": "O se realiz\u00f3 simulado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33044417829842276, "is_candidate": true}, {"start": 6964.328, "end": 6967.591, "text": "Por eso hay que mirar caso por caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30005127940378873, "is_candidate": true}, {"start": 6967.591, "end": 6970.813, "text": "Aerol\u00edneas, por ejemplo, es un tema sencillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3228048757993377, "is_candidate": true}, {"start": 6970.813, "end": 6978.017, "text": "Pero Cudurb\u00eda Nacional, Banco Central, \u00bfc\u00f3mo imagina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7825140106586147, "is_candidate": false}, {"start": 6978.017, "end": 6982.08, "text": "En el caso del Banco Central, nosotros vamos a volver a la vieja carta org\u00e1nica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2685135486996706, "is_candidate": true}, {"start": 6982.08, "end": 6984.902, "text": "Y vamos a volver a la autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4032242821949166, "is_candidate": true}, {"start": 6986.15, "end": 6995.498, "text": " Y el cambio en esa ley va a modificar la pseudo-estabilidad que se asignaron por decreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2629465133366129, "is_candidate": true}, {"start": 6995.498, "end": 6997.52, "text": "\u00bfY se remover\u00eda al presidente del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9488255793672037, "is_candidate": false}, {"start": 6997.52, "end": 6999.541, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6436249155230175, "is_candidate": false}, {"start": 6999.541, "end": 7002.044, "text": "\u00bfY en el caso de la Procuradora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8384521129521535, "is_candidate": false}, {"start": 7002.044, "end": 7009.73, "text": "En el caso de la Procuradora, primero hay que saber, digamos, qu\u00e9 evoluci\u00f3n tienen las causas judiciales que tiene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21894768335144532, "is_candidate": true}, {"start": 7009.73, "end": 7011.672, "text": "Porque ella tambi\u00e9n est\u00e1 siendo investigada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3441385471521182, "is_candidate": true}, {"start": 7013.327, "end": 7015.509, "text": " en al menos dos causas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.529180899376402, "is_candidate": false}, {"start": 7015.509, "end": 7019.372, "text": "\u00bfUsted imagina consejo de la magistratura, algo por ese lado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8935214591227882, "is_candidate": false}, {"start": 7019.372, "end": 7023.516, "text": "No, porque el Ministerio P\u00fablico Fiscal no tiene constituida la bicameral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.265497972937774, "is_candidate": true}, {"start": 7023.516, "end": 7025.177, "text": "Lo primero que hay que constituir es la bicameral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44027658586866825, "is_candidate": true}, {"start": 7026.551, "end": 7029.832, "text": " \u00bfUsted imagina una resoluci\u00f3n similar a una remoci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8331836584251806, "is_candidate": false}, {"start": 7029.832, "end": 7035.493, "text": "En ese caso no quiero preopinar porque tambi\u00e9n hay un tema de causas pendientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2652514897871038, "is_candidate": true}, {"start": 7035.493, "end": 7041.534, "text": "\u00bfPero en s\u00edntesis usted no ve que con decisi\u00f3n haya un problema de la herencia de todos los cargos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7737908178693921, "is_candidate": false}, {"start": 7041.534, "end": 7043.414, "text": "Si uno tiene coraje esas cosas se modifican.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3170525609709064, "is_candidate": true}, {"start": 7043.414, "end": 7049.976, "text": "\u00bfY usted lo imagina Macri haciendo lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.82474807306971, "is_candidate": false}, {"start": 7049.976, "end": 7051.616, "text": "Si segu\u00eda por lo que le dijo el padre, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36946718561295455, "is_candidate": true}, {"start": 7052.981, "end": 7060.547, "text": " El padre le dijo que invite a colaborar con \u00e9l a los chicos de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3502633695230063, "is_candidate": true}, {"start": 7060.547, "end": 7064.611, "text": "Espero que no se gu\u00ede por lo que le dijo Franco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3309503150369808, "is_candidate": true}, {"start": 7064.611, "end": 7068.654, "text": "\u00bfUsted no teme esa idea de que lo que se propone en la campa\u00f1a luego no se da?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.842469150023434, "is_candidate": false}, {"start": 7069.853, "end": 7077.338, "text": " Yo ya se le hice esa pregunta con Scioli y usted me dijo que no, que Scioli va a continuar siendo presidente, lo que es hoy como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964386625563372, "is_candidate": false}, {"start": 7077.338, "end": 7084.442, "text": "Y en el caso de Macri, \u00bfno supone que en realidad presenta cambio, pero puede no ser el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8041545449091009, "is_candidate": false}, {"start": 7084.442, "end": 7087.765, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0434060404454757, "is_candidate": false}, {"start": 7087.765, "end": 7088.405, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8574888196272152, "is_candidate": false}, {"start": 7088.405, "end": 7091.227, "text": "Entonces usted cree que va a ser el cambio, Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.871375134249458, "is_candidate": false}, {"start": 7091.227, "end": 7097.411, "text": "Yo creo que... Un cambio en un sentido que usted en algunos aspectos puede no estar de acuerdo, pero usted cree que Macri s\u00ed va a ser el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7637096488775286, "is_candidate": false}, {"start": 7097.411, "end": 7098.191, "text": "Yo creo que Macri...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4711102993538675, "is_candidate": true}, {"start": 7101.276, "end": 7107.461, "text": " No puede quedarse a mitad de camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.301677530087462, "is_candidate": true}, {"start": 7107.461, "end": 7111.304, "text": "Pero para eso primero tiene que aclarar qu\u00e9 cambios expresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3204050663420739, "is_candidate": true}, {"start": 7111.304, "end": 7114.387, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 va a hacer cambios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7866180220658912, "is_candidate": false}, {"start": 7114.387, "end": 7117.369, "text": "\u00bfNo va a seguir el consejo del padre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7887375653727546, "is_candidate": false}, {"start": 7117.369, "end": 7118.21, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6314602176068648, "is_candidate": false}, {"start": 7118.21, "end": 7121.152, "text": "Espero que no siga el consejo del padre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34371764045978614, "is_candidate": true}, {"start": 7121.152, "end": 7127.878, "text": "\u00bfUsted cree que, como se viene diciendo, las elecciones se van a definir en la primera vuelta o va a haber un balotaje?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.812740984044162, "is_candidate": false}, {"start": 7132.617, "end": 7152.491, "text": " Yo creo que la PASO va a jugar un rol de selecci\u00f3n, que la elecci\u00f3n va a ser la primera vuelta y que va a haber segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20144054761294627, "is_candidate": true}, {"start": 7152.491, "end": 7156.094, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son esos empresarios que quer\u00edan que usted pusiera su candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8697993251390306, "is_candidate": false}, {"start": 7156.094, "end": 7157.335, "text": "Ya le contest\u00e9 antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6388747825151065, "is_candidate": false}, {"start": 7157.335, "end": 7159.096, "text": "Entonces voy uno por uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8600324481736817, "is_candidate": false}, {"start": 7159.096, "end": 7160.637, "text": "\u00bfC\u00f3mo es su relaci\u00f3n con Ma\u00f1ito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.750097630225175, "is_candidate": false}, {"start": 7162.359, "end": 7169.641, "text": " Lo debo haber visto... como m\u00e1ximo tres veces en mi vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3225466380780171, "is_candidate": true}, {"start": 7169.641, "end": 7172.622, "text": "\u00bfY en este \u00faltimo a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9825787855424457, "is_candidate": false}, {"start": 7172.622, "end": 7178.584, "text": "De este \u00faltimo a\u00f1o lo vi una vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620260014934851, "is_candidate": true}, {"start": 7178.584, "end": 7181.685, "text": "\u00bfY c\u00f3mo es su relaci\u00f3n con Jorge Brito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8278983869144603, "is_candidate": false}, {"start": 7181.685, "end": 7188.267, "text": "Una relaci\u00f3n... m\u00e1s afectiva y familiar que pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2621457286631147, "is_candidate": true}, {"start": 7188.267, "end": 7191.268, "text": "\u00bfY lo ha visto cu\u00e1ntas veces a lo largo del a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9562413114255693, "is_candidate": false}, {"start": 7191.268, "end": 7191.568, "text": "\u00bfVarias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0542708271150816, "is_candidate": false}, {"start": 7192.293, "end": 7194.314, "text": " \u00bfA \u00e9l o a gente de su familia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40893811281095993, "is_candidate": true}, {"start": 7194.314, "end": 7195.534, "text": "A \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0970607554807832, "is_candidate": false}, {"start": 7195.534, "end": 7198.315, "text": "No, a \u00e9l lo veo una vez al mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4210879250787767, "is_candidate": true}, {"start": 7198.315, "end": 7202.476, "text": "\u00bfY con Vigeroni?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8411953033512467, "is_candidate": false}, {"start": 7202.476, "end": 7206.098, "text": "Desde que tengo uso de raz\u00f3n lo vi tres veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4090950873914483, "is_candidate": true}, {"start": 7206.098, "end": 7207.938, "text": "Digo para... \u00bfComo a nieto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5048982563364355, "is_candidate": false}, {"start": 7207.938, "end": 7216.601, "text": "S\u00ed, tres o... A ver, le voy a agregar una cuarta porque podr\u00eda agregar un evento social de Marcos, del hijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.236346367527967, "is_candidate": true}, {"start": 7216.601, "end": 7217.221, "text": "Cuatro veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6861069604981287, "is_candidate": false}, {"start": 7217.221, "end": 7220.723, "text": "\u00bfY con qu\u00e9 otros empresarios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8957203239426168, "is_candidate": false}, {"start": 7224.063, "end": 7231.888, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de estos que mencion\u00e9, Ma\u00f1eto, Grito y Bulgaroni, los he visto en privado con cierta regularidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8148241957644267, "is_candidate": false}, {"start": 7231.888, "end": 7235.591, "text": "No, en general no tuve mucha...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48343261780726654, "is_candidate": true}, {"start": 7237.454, "end": 7266.966, "text": " mucha reuni\u00f3n con empresarios, esa es parte de la cr\u00edtica cuando usted hac\u00eda menci\u00f3n a lo de... eso de como un Kirchner en potencia, digamos, parte de la cr\u00edtica es que salvo a los eventos institucionales donde me invitan a exponer o hablar, ya sea ideas, ya sea foro de convergencia, ya sean los coloquios con formato de c\u00e1maras o actividad... Que tambi\u00e9n los empresarios le tienen miedo porque lo conocen poco, ser\u00eda el punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20812760241077188, "is_candidate": true}, {"start": 7269.433, "end": 7279.258, "text": " porque no tengo intimidad con ellos, ser\u00eda un buen... No es que... Estoy tratando de interpretar y sintetizar lo que me parece que usted est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.437782553009589, "is_candidate": true}, {"start": 7279.258, "end": 7294.447, "text": "Yo me parece que transmito, digamos, determinaci\u00f3n, voluntad, y creo que tambi\u00e9n la sensaci\u00f3n de que no soy un tipo d\u00f3cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21756180830230865, "is_candidate": true}, {"start": 7294.447, "end": 7298.229, "text": "La valoraci\u00f3n de marcar determinados hitos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3170578336129818, "is_candidate": true}, {"start": 7299.235, "end": 7308.782, "text": " c\u00f3mo irme del gobierno, c\u00f3mo enfrentar al gobierno en la elecci\u00f3n del a\u00f1o pasado, es mi virtud y mi defecto para algunos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2704231893596972, "is_candidate": true}, {"start": 7308.782, "end": 7322.213, "text": "Que en alg\u00fan momento cuando necesitaban, valoraban la virtud, pero que ahora, digamos, lo ponen m\u00e1s en el... Recuerda que Per\u00f3n dec\u00eda que el aliado t\u00e1ctico era un enemigo estrat\u00e9gico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34076964850863234, "is_candidate": true}, {"start": 7322.213, "end": 7325.455, "text": "Enemigo estrat\u00e9gico, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4829999006607668, "is_candidate": true}, {"start": 7325.455, "end": 7326.716, "text": "\u00bfC\u00f3mo financia usted su campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039688211397128, "is_candidate": false}, {"start": 7327.598, "end": 7332.62, "text": " Nosotros tenemos un sistema de aportes, ya me lo pregunt\u00f3 y se lo cont\u00e9 la otra vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2560719729146794, "is_candidate": true}, {"start": 7332.62, "end": 7335.481, "text": "Tenemos un sistema de aportes... Pero ahora est\u00e1 en una campa\u00f1a presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5241257343942858, "is_candidate": false}, {"start": 7335.481, "end": 7341.323, "text": "S\u00ed, pero ahora entramos en la ley... Que le permite los votos que tuvo la vez anterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47977798735807375, "is_candidate": true}, {"start": 7341.323, "end": 7341.843, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5255746455878212, "is_candidate": false}, {"start": 7341.843, "end": 7344.604, "text": "Pero eso representa mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6033167334328395, "is_candidate": false}, {"start": 7344.604, "end": 7346.205, "text": "\u00bfQu\u00e9 porcentaje usted cree que representa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8754100057963651, "is_candidate": false}, {"start": 7346.205, "end": 7349.666, "text": "Representa mucho por lo que representan los minutos de televisi\u00f3n, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31436294538432674, "is_candidate": true}, {"start": 7349.666, "end": 7353.027, "text": "A ver, para dar una idea, el 30% de su campa\u00f1a viene de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801504377624535, "is_candidate": false}, {"start": 7353.327, "end": 7372.16, "text": " el 50% del financiamiento o el 60%, el 20% es aporte de legisladores, intendentes de todo el pa\u00eds, y el otro 20, 25% lo tenemos que juntar en aporte empresario o de personas individuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20431701264650703, "is_candidate": true}, {"start": 7372.16, "end": 7374.102, "text": "\u00bfY c\u00f3mo le va en ese tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9475871138383369, "is_candidate": false}, {"start": 7374.102, "end": 7376.103, "text": "Me va, cuesta pero me va.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42944612403145854, "is_candidate": true}, {"start": 7378.577, "end": 7384.039, "text": " Un tema que usted marca mucha diferencia, y hablando de los empresarios, es el tema del juego, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8267266200704892, "is_candidate": false}, {"start": 7384.039, "end": 7389.161, "text": "Que usted insiste en colocar este tema en la agenda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.776147004067705, "is_candidate": false}, {"start": 7389.161, "end": 7398.525, "text": "De hecho, el otro d\u00eda La Ba\u00f1a dec\u00eda que era uno de sus aciertos haber obligado a que el gobierno de la ciudad... Bueno, hay quienes dicen que fue un error, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6681870042094247, "is_candidate": false}, {"start": 7398.525, "end": 7403.707, "text": "Por el... Bueno, cu\u00e9ntenos, \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda ese error?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5832870625298049, "is_candidate": false}, {"start": 7405.452, "end": 7414.475, "text": " No, hay quienes plantean que fue un error por la acci\u00f3n de algunos empresarios del sector, sobreintendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3335290552280852, "is_candidate": true}, {"start": 7414.475, "end": 7419.597, "text": "O sea, concretamente estamos hablando de Crist\u00f3bal L\u00f3pez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7921617067809804, "is_candidate": false}, {"start": 7419.597, "end": 7424.819, "text": "No necesariamente, hay m\u00e1s actores, algunos desconocidos pero con mucho poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21671011504350923, "is_candidate": true}, {"start": 7424.819, "end": 7431.341, "text": "A los que tambi\u00e9n ser\u00eda bueno que en alg\u00fan momento se les ponga la lupa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3261331382302083, "is_candidate": true}, {"start": 7431.341, "end": 7432.702, "text": "\u00bfPor ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7518178737736013, "is_candidate": false}, {"start": 7432.702, "end": 7433.582, "text": "Ah, s\u00ed, ponemos la lupa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0988424278314484, "is_candidate": false}, {"start": 7436.415, "end": 7438.576, "text": " Usted tiene la lupa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4507954616401184, "is_candidate": true}, {"start": 7438.576, "end": 7445.341, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la concreta relaci\u00f3n entre Crist\u00f3bal L\u00f3pez y Scioli, Crist\u00f3bal L\u00f3pez y Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.841068597316972, "is_candidate": false}, {"start": 7445.341, "end": 7447.563, "text": "Si a usted se lo tiene que contestar Scioli y Macri...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2926435217186717, "is_candidate": true}, {"start": 7451.538, "end": 7454.559, "text": " \u00bfPero usted ve que hay otro punto de diferencia suya?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8551394744691156, "is_candidate": false}, {"start": 7454.559, "end": 7468.984, "text": "Yo estoy tratando de... Yo no tengo... En la U de Porter... Claro, yo no tengo concesiones, digamos, del municipio de Tigre o de Lancesa, Crist\u00f3bal L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30751545035824135, "is_candidate": true}, {"start": 7468.984, "end": 7475.586, "text": "S\u00ed, alguien podr\u00eda decir, bueno, simplemente porque usted tiene un territorio m\u00e1s chico, si usted tiene un territorio m\u00e1s grande, a lo mejor tendr\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9308810095870006, "is_candidate": false}, {"start": 7475.586, "end": 7479.708, "text": "Entonces me parece que hay una cuesti\u00f3n m\u00e1s conceptual que justo usted no tenga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880644752850522, "is_candidate": false}, {"start": 7479.708, "end": 7480.388, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0148934763367476, "is_candidate": false}, {"start": 7481.915, "end": 7493.102, "text": " Pero lo pongo en esos t\u00e9rminos por lo que usted planteaba de la U. Claro, yo digo, \u00bfpor qu\u00e9 usted asumi\u00f3 con el tema del juego una posici\u00f3n distinta de las de Scioli y Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4550820445442679, "is_candidate": true}, {"start": 7493.102, "end": 7500.767, "text": "Entonces uno puede decir que para Scioli y Macri el juego fue una fuente de financiamiento que porque usted estaba en un territorio m\u00e1s chiquito no ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7994063278970738, "is_candidate": false}, {"start": 7500.767, "end": 7510.033, "text": "No, pero adem\u00e1s porque yo creo que el juego aparece como una vaca sagrada e intocable en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30360761321782503, "is_candidate": true}, {"start": 7511.245, "end": 7520.628, "text": " Olv\u00eddese de por un instante para no ponerlo en t\u00e9rminos de uno u otro, porque si no pareciera que hay oportunismo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2315195774653156, "is_candidate": true}, {"start": 7520.628, "end": 7523.529, "text": "Saquemos por un instante a Scioli y a Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33605701955556666, "is_candidate": true}, {"start": 7523.529, "end": 7530.371, "text": "En la Argentina hay provincias donde est\u00e1 desgrabada la inversi\u00f3n en juego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24053056470203715, "is_candidate": true}, {"start": 7530.371, "end": 7537.133, "text": "O sea, no es que le cobran poco impuesto, no pagan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3659166844088019, "is_candidate": true}, {"start": 7540.897, "end": 7544.006, "text": " Es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46499831217265597, "is_candidate": true}, {"start": 7544.006, "end": 7547.476, "text": "Yo le pregunt\u00e9 un d\u00eda a Duarte por qu\u00e9 el Estado...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7461566532976585, "is_candidate": false}, {"start": 7549.5, "end": 7555.183, "text": " tiene que privatizar el juego cuando la l\u00f3gica empresaria se basa en el riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8464449787346024, "is_candidate": false}, {"start": 7555.183, "end": 7564.227, "text": "Lo que se supone es que un empresario, lo que le aporta a la sociedad es el riesgo de que pueda perder su capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8941832855442368, "is_candidate": false}, {"start": 7564.227, "end": 7567.229, "text": "Evidentemente en el juego no existe ese riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8811268830729863, "is_candidate": false}, {"start": 7567.229, "end": 7572.471, "text": "Y \u00e9l me dijo, no creas, porque en el casino de Mar del Plata perd\u00edamos plata porque eran todos empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8893090211930144, "is_candidate": false}, {"start": 7572.471, "end": 7575.373, "text": "\u00bfTe podr\u00eda explicar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8882268520352792, "is_candidate": false}, {"start": 7575.373, "end": 7577.314, "text": "Las maquinitas tienen un sistema que tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38261164479226095, "is_candidate": true}, {"start": 7578.902, "end": 7582.464, "text": " un token, una rentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3594038349230919, "is_candidate": true}, {"start": 7582.464, "end": 7587.828, "text": "Pero si fuera administrada por el Estado, \u00bfle pondr\u00edan 10.000 empleados a los casinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8927418828259714, "is_candidate": false}, {"start": 7587.828, "end": 7589.709, "text": "Aunque sean las maquinitas funcionen solos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9768207794946839, "is_candidate": false}, {"start": 7589.709, "end": 7593.671, "text": "Estoy tratando de comprender hol\u00edsticamente la problem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9066454581217438, "is_candidate": false}, {"start": 7593.671, "end": 7596.593, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tienen que ser privados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8851639366727646, "is_candidate": false}, {"start": 7596.593, "end": 7602.337, "text": "Porque finalmente le cargar\u00edan... Es que en realidad en la Provincia de Buenos Aires la Constituci\u00f3n proh\u00edbe que el juego sea privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41891225208599614, "is_candidate": true}, {"start": 7605.81, "end": 7612.111, "text": " Los bingos, en teor\u00eda, en la Provincia de Buenos Aires no son de empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2556451372902411, "is_candidate": true}, {"start": 7612.111, "end": 7613.292, "text": "Son de instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41184720366384453, "is_candidate": true}, {"start": 7613.292, "end": 7616.092, "text": "Usted me hablaba de que pasen propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.721480612210937, "is_candidate": false}, {"start": 7616.092, "end": 7618.213, "text": "Yo le estoy pidiendo algo m\u00e1s conceptual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6859861470811774, "is_candidate": false}, {"start": 7618.213, "end": 7622.233, "text": "El juego tendr\u00eda que ser privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6911650220902965, "is_candidate": false}, {"start": 7622.233, "end": 7623.514, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la explicaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8337802492619923, "is_candidate": false}, {"start": 7623.514, "end": 7630.195, "text": "No, pero usted me pregunt\u00f3 primero... Porque es parte de la Provincia de Buenos Aires, pero en otras provincias no existe esa ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6471900962419841, "is_candidate": false}, {"start": 7630.195, "end": 7631.235, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7914290768301868, "is_candidate": false}, {"start": 7631.235, "end": 7633.836, "text": "\u00bfEn todas el juego tendr\u00eda que ser estatal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8207499041063097, "is_candidate": false}, {"start": 7633.836, "end": 7634.816, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8497454073566071, "is_candidate": false}, {"start": 7636.272, "end": 7639.334, "text": " A ver, entend\u00e1mosnos claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39345875678177167, "is_candidate": true}, {"start": 7639.334, "end": 7641.596, "text": "El primer problema en el juego es de qui\u00e9n es la banca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4110197199546016, "is_candidate": true}, {"start": 7641.596, "end": 7648.341, "text": "Y el segundo problema es el nivel de gravamen que tiene el juego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2904041469001819, "is_candidate": true}, {"start": 7648.341, "end": 7654.086, "text": "Porque si no, a la gente le gusta jugar m\u00e1s, menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26023550230994874, "is_candidate": true}, {"start": 7654.086, "end": 7660.911, "text": "Si no, nos estamos equivocando y estamos poniendo en cabeza de la gente un problema que en realidad es del poder, de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2767274525440665, "is_candidate": true}, {"start": 7662.537, "end": 7664.037, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema de fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4679933375683336, "is_candidate": true}, {"start": 7664.037, "end": 7667.398, "text": "El problema de fondo es qui\u00e9n administra esos recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3928917614698184, "is_candidate": true}, {"start": 7667.398, "end": 7669.359, "text": "\u00bfEs el Estado o es privado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8692053175142171, "is_candidate": false}, {"start": 7669.359, "end": 7672.319, "text": "Entonces, ah\u00ed aparece una cuesti\u00f3n hasta de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31155784754922855, "is_candidate": true}, {"start": 7672.319, "end": 7678.901, "text": "Por ejemplo, en la provincia de Buenos Aires hay dos modelos de explotaci\u00f3n dentro mismo de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28493691309076685, "is_candidate": true}, {"start": 7678.901, "end": 7686.583, "text": "Cuando usted mira el modelo de explotaci\u00f3n de un bingo, y usted mira el modelo de explotaci\u00f3n del casino de tigre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24355957467119493, "is_candidate": true}, {"start": 7688.412, "end": 7700.154, "text": " que hasta hace un tiempo era de Volt, ahora es de Volt, con otro grupo, en el que creo que inclusive est\u00e1 Crist\u00f3bal L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2541613220179427, "is_candidate": true}, {"start": 7700.154, "end": 7706.175, "text": "El modelo de explotaci\u00f3n de Tigre es m\u00e1s conveniente para el Estado que el modelo de explotaci\u00f3n de los bingos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24044787659807276, "is_candidate": true}, {"start": 7706.175, "end": 7711.716, "text": "A ver, yo lo interpreto y lo puedo sintetizar para el lector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6949697341772461, "is_candidate": false}, {"start": 7711.716, "end": 7717.777, "text": "Si usted cobra m\u00e1s impuestos, da lo mismo que sea del Estado, que sea privado, porque usted corrige la rentabilidad por impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268218091740878, "is_candidate": false}, {"start": 7719.05, "end": 7723.394, "text": " Claro, ac\u00e1 el tema es qui\u00e9n... Mir\u00e1, es como en la seguridad, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28018831849943704, "is_candidate": true}, {"start": 7723.394, "end": 7725.816, "text": "La transferencia de renta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39254701591410446, "is_candidate": true}, {"start": 7725.816, "end": 7728.037, "text": "El problema es que... \u00bfQui\u00e9n captura la renta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5018757711704536, "is_candidate": false}, {"start": 7728.037, "end": 7728.658, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5755495596121135, "is_candidate": false}, {"start": 7728.658, "end": 7733.582, "text": "Si usted la renta capturada, la graba tributariamente, resuelve el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8839939466098226, "is_candidate": false}, {"start": 7733.582, "end": 7735.503, "text": "Ahora, \u00bfme permite ir un paso antes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7832564887668222, "is_candidate": false}, {"start": 7735.503, "end": 7736.064, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7479339189460597, "is_candidate": false}, {"start": 7736.064, "end": 7739.967, "text": "\u00bfEs necesario que los casinos sean privados para ser m\u00e1s eficientes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9085073952249441, "is_candidate": false}, {"start": 7739.967, "end": 7742.208, "text": "No, no necesariamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4388306003148449, "is_candidate": true}, {"start": 7743.144, "end": 7748.506, "text": " Ahora, lo que usted tiene es diferentes modelos contractuales por la diferencia de jurisdicciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29963282691404425, "is_candidate": true}, {"start": 7748.506, "end": 7750.687, "text": "Entonces, lo que tiene que definir es un modelo de renta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4242183835227712, "is_candidate": true}, {"start": 7750.687, "end": 7756.269, "text": "Un modelo de renta y un modelo de transferencia de renta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34642865708764137, "is_candidate": true}, {"start": 7756.269, "end": 7759.95, "text": "Porque es una actividad... Muy lucrativa sin riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.550041950754697, "is_candidate": false}, {"start": 7759.95, "end": 7760.35, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7505617536138367, "is_candidate": false}, {"start": 7760.35, "end": 7768.633, "text": "Pero se podr\u00eda decir que el hecho de que sean privados ya coloca la suspicacia de que si no hay necesidad de inversi\u00f3n ni de riesgo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8451802827372319, "is_candidate": false}, {"start": 7770.222, "end": 7773.465, "text": " que sean privados es para que genere una captura de renta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334840796470943, "is_candidate": false}, {"start": 7773.465, "end": 7775.006, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.713061145047282, "is_candidate": false}, {"start": 7775.006, "end": 7777.228, "text": "Por eso lo que hay que discutir es la renta del sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38486632657414155, "is_candidate": true}, {"start": 7777.228, "end": 7780.431, "text": "Es como cuando nosotros... O que sean privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5691376826833386, "is_candidate": false}, {"start": 7780.431, "end": 7783.174, "text": "Digamos, hay que dar las dos discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40444115271648895, "is_candidate": true}, {"start": 7783.174, "end": 7795.405, "text": "Pero lo que hay que definir de antemano es cu\u00e1nto, digamos, de... Lo que hay que definir de antemano, o lo primero que hay que definir es cu\u00e1nto de eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23608568674167751, "is_candidate": true}, {"start": 7796.568, "end": 7806.175, "text": " Digamos, lo vamos a invertir en salud, en educaci\u00f3n, en seguridad, en lo que es la ludopat\u00eda, el control de la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.245147650870997, "is_candidate": true}, {"start": 7806.175, "end": 7810.479, "text": "Porque si no... Pero usted no descarta que puedan ser privados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7736813676328271, "is_candidate": false}, {"start": 7810.479, "end": 7812.6, "text": "Yo no descarto, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43792859328194134, "is_candidate": true}, {"start": 7812.6, "end": 7816.983, "text": "Yo soy respetuoso de los contratos ya vigentes, que es distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29299012346895714, "is_candidate": true}, {"start": 7816.983, "end": 7821.407, "text": "Porque si no, vamos a copiar lo que criticamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3457273532952616, "is_candidate": true}, {"start": 7821.407, "end": 7823.628, "text": "Pero perd\u00f3neme, Sergio, si usted dice que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7188251490937101, "is_candidate": false}, {"start": 7825.697, "end": 7835.139, "text": " va a revisar los contratos de contrataci\u00f3n de personal porque fueron hechos a lo mejor sin el debido cuidado y proceso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8091436596775213, "is_candidate": false}, {"start": 7835.139, "end": 7836.139, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.704550163144344, "is_candidate": false}, {"start": 7836.139, "end": 7840.92, "text": "Porque no es facultad del Estado Nacional, es de las provincias en ese caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.343123234601033, "is_candidate": true}, {"start": 7840.92, "end": 7847.682, "text": "Entonces, digamos, nosotros podemos definir una ley marco la renta, con lo cual podemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29717863193180405, "is_candidate": true}, {"start": 7848.844, "end": 7853.766, "text": " Ma\u00f1ana se puede decidir qu\u00e9 tal actividad pasa a estar estatizada y se le paga indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9320266934755778, "is_candidate": false}, {"start": 7853.766, "end": 7855.867, "text": "El tema de los contratos es simplemente un tema de indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7042083076126535, "is_candidate": false}, {"start": 7855.867, "end": 7862.289, "text": "Claro, pero ah\u00ed hay un tema de constitucionalidad de la medida, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3566230154732283, "is_candidate": true}, {"start": 7862.289, "end": 7867.031, "text": "Si se descubre que esas concesiones tambi\u00e9n estuvieron viciadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6765860037539437, "is_candidate": false}, {"start": 7867.031, "end": 7873.753, "text": "A ver, la investigaci\u00f3n de concesiones viciadas es una m\u00e1xima que rige... No est\u00e1n todas viciadas, quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.329969320924007, "is_candidate": true}, {"start": 7874.522, "end": 7877.103, "text": " \u00bfHubo competencia en esas concesiones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8907887093608869, "is_candidate": false}, {"start": 7877.103, "end": 7880.984, "text": "\u00bfO finalmente siempre fue una decisi\u00f3n administrativa, arbitraria del gobierno de turno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7396068604411232, "is_candidate": false}, {"start": 7880.984, "end": 7886.305, "text": "La verdad es que habr\u00eda que ver c\u00f3mo fue en Formosa, c\u00f3mo fue en Misiones, c\u00f3mo fue en Salta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23675997998274767, "is_candidate": true}, {"start": 7886.305, "end": 7888.665, "text": "Hay que analizar caso por caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4036025241207081, "is_candidate": true}, {"start": 7888.665, "end": 7892.766, "text": "Nos quedamos mirando una u otra, le ponemos la lupa a una u otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3845873069338742, "is_candidate": true}, {"start": 7892.766, "end": 7894.787, "text": "Exactamente, la informaci\u00f3n es general.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6595241758941235, "is_candidate": false}, {"start": 7894.787, "end": 7896.327, "text": "Y el tema es un tema m\u00e1s general.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45028238388738495, "is_candidate": true}, {"start": 7896.327, "end": 7899.448, "text": "Por eso lo primero que hay que definir es la renta del sector hacia la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3203171727912273, "is_candidate": true}, {"start": 7900.832, "end": 7903.234, "text": " \u00bfCu\u00e1nto le devuelve el sector a la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34765392407758633, "is_candidate": true}, {"start": 7903.234, "end": 7906.717, "text": "Es lo primero que hay que definir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46871584731257065, "is_candidate": true}, {"start": 7906.717, "end": 7913.522, "text": "Sergio, hablando de lo generacional, reci\u00e9n dec\u00edamos que Randazzo y Urtubey son las personas que est\u00e1n en su generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.85431062039438, "is_candidate": false}, {"start": 7913.522, "end": 7916.364, "text": "\u00bfC\u00f3mo los imagina actuando a partir del 2016?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8289622405513608, "is_candidate": false}, {"start": 7919.503, "end": 7922.865, "text": " \u00bfLo ve un candidato presidenciable a Urtubey para el 2019?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9421147213948087, "is_candidate": false}, {"start": 7922.865, "end": 7929.528, "text": "\u00bfCree que de todos los gobernadores peronistas j\u00f3venes es el que m\u00e1s posibilidades tiene?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7521333834324984, "is_candidate": false}, {"start": 7929.528, "end": 7935.33, "text": "Urtubey es un gran dirigente, un gran dirigente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2804587354460395, "is_candidate": true}, {"start": 7935.33, "end": 7936.651, "text": "\u00bfY en el caso de Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9732036354906775, "is_candidate": false}, {"start": 7936.651, "end": 7939.132, "text": "Va a depender mucho de c\u00f3mo le vaya en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33129946112066466, "is_candidate": true}, {"start": 7939.132, "end": 7942.674, "text": "\u00bfUsted cree que est\u00e1 muy asociado, que jug\u00f3 todas las cartas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8413976057403159, "is_candidate": false}, {"start": 7943.532, "end": 7947.814, "text": " y corre el riesgo de convertirse en un bord\u00f3n que les desaparece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8337041783570713, "is_candidate": false}, {"start": 7947.814, "end": 7953.937, "text": "No, no, no, no, no, porque \u00e9l es un... \u00e9l es un animal pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39570030137729395, "is_candidate": true}, {"start": 7953.937, "end": 7960.101, "text": "Lo conozco desde hace... fuimos diputados juntos, as\u00ed que imag\u00ednense, diputados provinciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2596879423427032, "is_candidate": true}, {"start": 7960.101, "end": 7962.802, "text": "Yo ten\u00eda 27 a\u00f1os y \u00e9l ten\u00eda 32, 33.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3985084281787674, "is_candidate": true}, {"start": 7962.802, "end": 7967.004, "text": "As\u00ed que lo conozco hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3839182499342104, "is_candidate": true}, {"start": 7967.004, "end": 7971.907, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 usted no decidi\u00f3 la carrera cl\u00e1sica, as\u00ed como Urtubey?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7365802392499428, "is_candidate": false}, {"start": 7973.548, "end": 7977.751, "text": " de gobernador primero y presidente despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.395125738737501, "is_candidate": true}, {"start": 7977.751, "end": 7989.517, "text": "Porque despu\u00e9s del triunfo en el 2013 nos empuj\u00f3 la realidad hacia afuera de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23233453055017783, "is_candidate": true}, {"start": 7989.517, "end": 7993.48, "text": "Nos empuj\u00f3 la demanda, no la oferta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34208910774342904, "is_candidate": true}, {"start": 7993.48, "end": 7999.663, "text": "Nos empuj\u00f3, digamos, la aparici\u00f3n de gente de Jujuy, de Salta, de... Nos empuj\u00f3 esa demanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3219796832850378, "is_candidate": true}, {"start": 7999.663, "end": 8001.084, "text": "Y hoy en retrospectiva, \u00bfc\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9019208099825377, "is_candidate": false}, {"start": 8005.477, "end": 8018.021, "text": " A m\u00ed me parece que en la medida que tengamos claro que es una construcci\u00f3n de largo plazo, no hay que tenerle miedo a los desaf\u00edos por m\u00e1s grandes que sean.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25038256066757814, "is_candidate": true}, {"start": 8018.021, "end": 8021.722, "text": "A la historia la escriben los que se la juegan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38682195736671987, "is_candidate": true}, {"start": 8021.722, "end": 8026.563, "text": "D\u00edgame, Sergio, \u00bfno hay ninguna posibilidad de que usted sea candidato a gobernador de la Comunidad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.827779874635248, "is_candidate": false}, {"start": 8029.309, "end": 8049.825, "text": " Nosotros tenemos inscrito una alianza que es una que adem\u00e1s tiene inscrito en el reglamento frente a Renovador y bueno, democracia cristiana en el caso de Jos\u00e9 que tiene inscrito adem\u00e1s un sistema de reglas de selecci\u00f3n de los candidatos a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3191128356904611, "is_candidate": true}, {"start": 8049.825, "end": 8056.29, "text": "La verdad es que... No, yo le pregunto, \u00bfno hay ninguna posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45742491135547414, "is_candidate": true}, {"start": 8059.477, "end": 8066.669, "text": " Dicen que la Presidenta rompi\u00f3 definitivamente con Estiuso, inform\u00f3 mal sobre que usted no ser\u00eda candidato en las elecciones de 2013.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6990261114360973, "is_candidate": false}, {"start": 8068.57, "end": 8071.491, "text": " \u00bfConfiando en eso porque Stiusso ten\u00eda una relaci\u00f3n con usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8059814376221588, "is_candidate": false}, {"start": 8071.491, "end": 8072.331, "text": "No, eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3801256014052231, "is_candidate": true}, {"start": 8072.331, "end": 8073.951, "text": "No ten\u00eda relaci\u00f3n conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4003296327587562, "is_candidate": true}, {"start": 8073.951, "end": 8074.812, "text": "No me conoc\u00eda Stiusso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4192846339808207, "is_candidate": true}, {"start": 8074.812, "end": 8076.732, "text": "\u00bfPuede contar un poquito ese episodio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6967260627924861, "is_candidate": false}, {"start": 8076.732, "end": 8083.754, "text": "No, digamos, el problema es que ac\u00e1 las versiones se terminan transformando en verdades que uno tiene que refutar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28997022461379396, "is_candidate": true}, {"start": 8083.754, "end": 8085.475, "text": "Bueno, es una buena oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9151884855321388, "is_candidate": false}, {"start": 8085.475, "end": 8089.556, "text": "Yo al que s\u00ed conoc\u00eda por una cuesti\u00f3n funcional era Larcher.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2771996275707408, "is_candidate": true}, {"start": 8089.556, "end": 8092.717, "text": "A Stiusso desde el 2013 yo no lo hab\u00eda visto nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36474925502753575, "is_candidate": true}, {"start": 8092.717, "end": 8095.998, "text": "Como Stiusso hab\u00eda estado en el 2009 en una reuni\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38549648808576675, "is_candidate": true}, {"start": 8098.97, "end": 8110.273, "text": " en la que hab\u00eda, digamos, todo un equipo de trabajo de la discusi\u00f3n del presupuesto de la Secretar\u00eda cuando yo discut\u00eda con cada \u00e1rea del gobierno el presupuesto y no sab\u00eda qui\u00e9n era.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27791115953352985, "is_candidate": true}, {"start": 8110.273, "end": 8117.615, "text": "De manera tal que en el 2013 no es que yo ten\u00eda una relaci\u00f3n o lo conoc\u00eda o lo hab\u00eda visto una vez en un evento social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2691004708439104, "is_candidate": true}, {"start": 8117.615, "end": 8122.436, "text": "\u00bfPudieron decir que Larcher fue el que lleva a la presidenta la informaci\u00f3n de que usted iba a ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8447600427839128, "is_candidate": false}, {"start": 8122.436, "end": 8124.376, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7045518480319602, "is_candidate": false}, {"start": 8124.376, "end": 8125.397, "text": "Eso es mitolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36666948390977705, "is_candidate": true}, {"start": 8125.397, "end": 8126.357, "text": "Quieren justificar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4414744201223534, "is_candidate": true}, {"start": 8128.639, "end": 8129.3, "text": " Ac\u00e1, \u00bfc\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6102174728615686, "is_candidate": false}, {"start": 8129.3, "end": 8132.363, "text": "Primero toman una decisi\u00f3n y despu\u00e9s tienen que encontrar el argumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36617686551269046, "is_candidate": true}, {"start": 8132.363, "end": 8136.027, "text": "Hay que buscar culpable y argumento de la culpabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32615791849768483, "is_candidate": true}, {"start": 8136.027, "end": 8137.208, "text": "Esa es la l\u00f3gica del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3658402937367716, "is_candidate": true}, {"start": 8137.208, "end": 8138.81, "text": "Con Nisman lo vimos claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5129562397957859, "is_candidate": false}, {"start": 8138.81, "end": 8145.277, "text": "Y entonces, perd\u00f3nenme, Sergio, a su juicio, \u00bfcu\u00e1l es el motivo, y con su conocimiento, habiendo sido jefe de gabinete,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503844566477883, "is_candidate": false}, {"start": 8146.057, "end": 8152.419, "text": " de la distancia que se cre\u00f3 entre la Presidenta y Estiuso y la CIDE como estado de alarma?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8749572211330481, "is_candidate": false}, {"start": 8152.419, "end": 8153.719, "text": "La verdad es que no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42047800844729977, "is_candidate": true}, {"start": 8153.719, "end": 8155.26, "text": "Eso lo tienen que aclarar ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5175632293745773, "is_candidate": false}, {"start": 8155.26, "end": 8155.96, "text": "No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6285077270233961, "is_candidate": false}, {"start": 8155.96, "end": 8162.942, "text": "\u00bfPero usted cree que en ning\u00fan momento fue nada que lo hiciera suponer que estaban cercano a usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8096636818909483, "is_candidate": false}, {"start": 8162.942, "end": 8170.864, "text": "No, salvo que demos por hecho que la CIDE ten\u00eda intervenidos ilegalmente en mis tel\u00e9fonos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.261667852193733, "is_candidate": true}, {"start": 8170.864, "end": 8173.905, "text": "Que en ese caso lo que estar\u00edamos es concediendo que est\u00e1 bien un delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3154297372530326, "is_candidate": true}, {"start": 8175.385, "end": 8179.79, "text": " Bueno, pero eso no ser\u00eda que estuvieran cerca de usted, sino que lo estar\u00edan investigando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9333469952763672, "is_candidate": false}, {"start": 8179.79, "end": 8188.539, "text": "Aqu\u00ed lo que usted dice que es parte del mito es que se dice que la presidenta supon\u00eda que trabajaban y ten\u00edan una afinidad con usted y no con ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8807453077748182, "is_candidate": false}, {"start": 8188.539, "end": 8191.042, "text": "No, es un delirio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6273196981155594, "is_candidate": false}, {"start": 8191.042, "end": 8193.244, "text": "\u00bfY qu\u00e9 dir\u00eda usted con los servicios de inteligencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8532583898645278, "is_candidate": false}, {"start": 8193.244, "end": 8196.087, "text": "Ya lo planteamos, planteamos nuestra propia ley cuando se discuti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2392369174905823, "is_candidate": true}, {"start": 8197.825, "end": 8204.973, "text": " Creemos que es importante usar la inteligencia para la investigaci\u00f3n criminal, para la investigaci\u00f3n de terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29398207743917437, "is_candidate": true}, {"start": 8204.973, "end": 8211.3, "text": "Creemos que adem\u00e1s tiene que haber un escal\u00f3n de las agencias de inteligencia que tienen que investigar la corrupci\u00f3n de las polic\u00edas provinciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2553409802261758, "is_candidate": true}, {"start": 8213.71, "end": 8218.916, "text": " No en un esquema de avance sobre el federalismo, sino en un esquema de colaboraci\u00f3n desde el marco del Consejo Federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34452303550634633, "is_candidate": true}, {"start": 8218.916, "end": 8227.847, "text": "Y adem\u00e1s tenemos que ir a los acuerdos de colaboraci\u00f3n internacional para resolver los temas vinculados no solamente a narcotr\u00e1fico, sino a trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2971961727817949, "is_candidate": true}, {"start": 8227.847, "end": 8231.131, "text": "Y en eso es central el trabajo de las agencias de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35340085780135655, "is_candidate": true}, {"start": 8231.131, "end": 8233.514, "text": "\u00bfY qu\u00e9 imagen le qued\u00f3 cuando usted era jefe de gabinete?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8915529970116028, "is_candidate": false}, {"start": 8235.355, "end": 8236.856, "text": " lo que era as\u00ed de antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9659482071242004, "is_candidate": false}, {"start": 8236.856, "end": 8240.758, "text": "Es que tuve una reuni\u00f3n que fue esa que le cont\u00e9 por la discusi\u00f3n del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3390192843400982, "is_candidate": true}, {"start": 8240.758, "end": 8245.0, "text": "Jefe de Gabinete supongo que deb\u00eda tener contacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7800003864608058, "is_candidate": false}, {"start": 8245.0, "end": 8246.901, "text": "Respond\u00edan directamente a la Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9922968868947231, "is_candidate": false}, {"start": 8246.901, "end": 8247.982, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5809866763421883, "is_candidate": false}, {"start": 8247.982, "end": 8253.265, "text": "Yo no ten\u00eda... Tuve una reuni\u00f3n que fue para discutir el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34830289997460373, "is_candidate": true}, {"start": 8253.265, "end": 8258.428, "text": "Usted reci\u00e9n mencionaba que cre\u00eda que Scioli mantendr\u00eda a Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8304660607897387, "is_candidate": false}, {"start": 8258.428, "end": 8260.589, "text": "\u00bfUsted cree que Kicillof ser\u00e1 candidato a algo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9371369150568998, "is_candidate": false}, {"start": 8264.322, "end": 8268.843, "text": " No s\u00e9, salvo que usted dice que lo pongan de vice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30623472173600597, "is_candidate": true}, {"start": 8268.843, "end": 8270.183, "text": "\u00bfPor ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7326013819234094, "is_candidate": false}, {"start": 8270.183, "end": 8271.603, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6983624972185923, "is_candidate": false}, {"start": 8271.603, "end": 8275.544, "text": "\u00bfY la versi\u00f3n respecto de Maximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8355445159456831, "is_candidate": false}, {"start": 8275.544, "end": 8278.825, "text": "\u00bfUsted le imagina un candidato a \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9740593625756869, "is_candidate": false}, {"start": 8278.825, "end": 8282.625, "text": "No s\u00e9, yo en general trato de no mirar la linterna del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33421280915915796, "is_candidate": true}, {"start": 8282.625, "end": 8283.925, "text": "Porque fue parte del error del 2014.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47909978135111175, "is_candidate": true}, {"start": 8283.925, "end": 8290.327, "text": "Andar viendo c\u00f3mo apescaba en esa pecera en lugar de ir a pescar en la pecera de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31174922428965124, "is_candidate": true}, {"start": 8290.327, "end": 8292.607, "text": "Bueno, pero ahora, como usted tiene que plantearse una hip\u00f3tesis,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9129735739843321, "is_candidate": false}, {"start": 8293.189, "end": 8295.65, "text": " de conflicto, debe imaginarse con qu\u00e9 candidatos va a competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0003641360081328, "is_candidate": false}, {"start": 8295.65, "end": 8298.651, "text": "Ya est\u00e1 definido, hay dos candidatos a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3569221777989149, "is_candidate": true}, {"start": 8298.651, "end": 8318.717, "text": "\u00bfPero usted no cree, por ejemplo, ser\u00eda distinto para Scioli las posibilidades que tendr\u00eda si su vicepresidente fuera Gioja, un cl\u00e1sico gobernador peronista que no est\u00e9 asociado al kirchnerismo, a que tenga una persona como Kicillof o, no s\u00e9, Cuadro de Pedro, para alg\u00fan ejemplo, que podr\u00eda restarle posibilidades electorales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9371412755864601, "is_candidate": false}, {"start": 8322.894, "end": 8325.637, "text": " No, la verdad es que no lo veo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3563736964860905, "is_candidate": true}, {"start": 8325.637, "end": 8327.779, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a ser su Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7831087664950944, "is_candidate": false}, {"start": 8327.779, "end": 8330.161, "text": "Lo vamos a anunciar el d\u00eda 23.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582961737939695, "is_candidate": true}, {"start": 8330.161, "end": 8332.403, "text": "\u00bf23?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9749642030093728, "is_candidate": false}, {"start": 8332.403, "end": 8333.545, "text": "S\u00ed, de junio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6173894353036347, "is_candidate": false}, {"start": 8333.545, "end": 8341.592, "text": "\u00bfY qu\u00e9 funcionarios de este gobierno usted dejar\u00eda en su cargo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.829305343792896, "is_candidate": false}, {"start": 8341.592, "end": 8344.095, "text": "Relevantes, me refiero a que har\u00edan... Relevantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7010690710117902, "is_candidate": false}, {"start": 8344.095, "end": 8345.536, "text": "S\u00ed, que sean conocidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7301181777650052, "is_candidate": false}, {"start": 8347.244, "end": 8349.305, "text": " La verdad es que no los quiero lastimar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39402321428780307, "is_candidate": true}, {"start": 8349.305, "end": 8354.267, "text": "Se imagina que si yo hablo bien de un funcionario de gobierno, desde ma\u00f1ana lo van a castigar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41918664411004436, "is_candidate": true}, {"start": 8354.267, "end": 8360.29, "text": "Yo s\u00ed le puedo decir qu\u00e9 \u00e1reas veo con trabajo relevante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2576881310987714, "is_candidate": true}, {"start": 8360.29, "end": 8368.473, "text": "Veo con trabajo relevante o interesante el trabajo que se hizo en el Registro Nacional de las Personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29982781394539115, "is_candidate": true}, {"start": 8368.473, "end": 8370.934, "text": "Veo relevante el trabajo en Ciencia y Tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40584500458201955, "is_candidate": true}, {"start": 8370.934, "end": 8373.956, "text": "Veo relevante", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42026002793800876, "is_candidate": true}, {"start": 8381.076, "end": 8383.077, "text": " Algunos programas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6445832348932983, "is_candidate": false}, {"start": 8383.077, "end": 8386.279, "text": "Tal vez no son funcionarios conocidos para la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33915089373736507, "is_candidate": true}, {"start": 8386.279, "end": 8389.78, "text": "Pero s\u00ed, digamos, la din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4054214395233048, "is_candidate": true}, {"start": 8389.78, "end": 8395.283, "text": "Tengo el defecto de conocer la radiograf\u00eda de cada rinc\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3499762739174126, "is_candidate": true}, {"start": 8395.283, "end": 8405.048, "text": "Pero yo digo que si usted fuera presidente no ser\u00eda sorprendente que a lo mejor convocara a Randazzo y le diera una embajada a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9007683805192868, "is_candidate": false}, {"start": 8411.185, "end": 8415.228, "text": " \u00bfUna embajada a Scioli?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44784366600144854, "is_candidate": true}, {"start": 8415.228, "end": 8416.549, "text": "No creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7909112847953197, "is_candidate": false}, {"start": 8416.549, "end": 8423.394, "text": "\u00bfY a Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6833336456072503, "is_candidate": false}, {"start": 8423.394, "end": 8429.218, "text": "\u00bfSi a Randazzo lo convocar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33678987070093447, "is_candidate": true}, {"start": 8429.218, "end": 8432.14, "text": "Randazzo es un buen funcionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3863083619432006, "is_candidate": true}, {"start": 8432.14, "end": 8434.482, "text": "Tenemos una muy buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5169303697974867, "is_candidate": false}, {"start": 8434.482, "end": 8437.204, "text": "Digamos, no una muy buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45671125340896757, "is_candidate": true}, {"start": 8437.204, "end": 8439.165, "text": "Nos conocemos tanto que no lo convocar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4714264930925923, "is_candidate": true}, {"start": 8442.203, "end": 8446.244, "text": " Nos conocemos en t\u00e9rminos de personalidades, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4148269014931576, "is_candidate": true}, {"start": 8446.244, "end": 8450.085, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Lavagna no quiere ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7222642154304301, "is_candidate": false}, {"start": 8450.085, "end": 8452.726, "text": "Porque est\u00e1 bien lo que \u00e9l plantea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40617179180313245, "is_candidate": true}, {"start": 8452.726, "end": 8466.029, "text": "Lo que dice es, mi ciclo de candidatura ya pas\u00f3, mi rol es otro, es el de armar los equipos de gobierno, consolidar la escuela de gobierno, aparecer, digamos, apoyando en los temas institucionales y econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24654424872945813, "is_candidate": true}, {"start": 8466.029, "end": 8468.49, "text": "Y aparecer con un rol ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3515502815470686, "is_candidate": true}, {"start": 8468.49, "end": 8469.23, "text": "\u00bfA usted le hubiera gustado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9885340918082207, "is_candidate": false}, {"start": 8469.697, "end": 8471.679, "text": " No, no, nunca lo discutimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3257133929824003, "is_candidate": true}, {"start": 8471.679, "end": 8478.484, "text": "Es m\u00e1s, en alg\u00fan momento tuvimos una charla respecto inclusive, yo le pregunt\u00e9 a Roberto, s\u00e9 lo que no quer\u00e9s hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27374894861446464, "is_candidate": true}, {"start": 8478.484, "end": 8482.387, "text": "Yo tengo una relaci\u00f3n de mucho respeto y de mucha valoraci\u00f3n con Roberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32431088751537507, "is_candidate": true}, {"start": 8482.387, "end": 8487.131, "text": "Le pregunt\u00e9 a Roberto, s\u00e9 lo que no quer\u00e9s hacer antes de empezar a tomar decisiones con esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39333733476796007, "is_candidate": true}, {"start": 8488.399, "end": 8497.406, "text": " Te quiero preguntar si vos ten\u00e9s alguna expectativa ac\u00e1, b\u00e1sicamente con la lista de Mercosur, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24476351064931534, "is_candidate": true}, {"start": 8497.406, "end": 8504.291, "text": "Porque alguien te puede decir, che, mir\u00e1, no me parece, no es mi rol, qu\u00e9 s\u00e9 yo, pero esto que es una cosa transnacional,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3167805117455027, "is_candidate": true}, {"start": 8505.653, "end": 8510.235, "text": " Entonces, por respeto a \u00e9l, le pregunt\u00e9... \u00bfQui\u00e9n ya fue representante en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.485653388012779, "is_candidate": true}, {"start": 8510.235, "end": 8520.519, "text": "Claro, la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio tuvo un rol, tuvo, digamos, un... Tiene, digamos, mucho vuelo internacional, Roberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3322294859749455, "is_candidate": true}, {"start": 8520.519, "end": 8523.26, "text": "Entonces, por ah\u00ed, pod\u00eda tener una expectativa ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37674126866518776, "is_candidate": true}, {"start": 8523.26, "end": 8525.181, "text": "Me dijo, no, no, qued\u00e1te tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4125832134907724, "is_candidate": true}, {"start": 8525.181, "end": 8528.282, "text": "Adem\u00e1s, una elecci\u00f3n para dentro de cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36329301395340496, "is_candidate": true}, {"start": 8528.282, "end": 8530.563, "text": "No... \u00bfQu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7108569982065625, "is_candidate": false}, {"start": 8530.563, "end": 8533.644, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su visi\u00f3n respecto de Narv\u00e1ez en la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9015966884084236, "is_candidate": false}, {"start": 8533.644, "end": 8535.385, "text": "Yo creo que va a seguir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48613784925454206, "is_candidate": true}, {"start": 8537.437, "end": 8539.498, "text": " \u00bfDe qu\u00e9 forma?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8504612608461697, "is_candidate": false}, {"start": 8539.498, "end": 8542.319, "text": "\u00bfLo va a decidir \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3917501455225356, "is_candidate": true}, {"start": 8542.319, "end": 8544.979, "text": "No, eso entiendo, pero usted que imagina, \u00bfno lo va a seguir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8317298048506245, "is_candidate": false}, {"start": 8544.979, "end": 8547.64, "text": "\u00bfQue va a buscar una instituci\u00f3n legislativa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8315193553302184, "is_candidate": false}, {"start": 8547.64, "end": 8549.841, "text": "\u00bfQue va a...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8196893688659896, "is_candidate": false}, {"start": 8549.841, "end": 8551.822, "text": "\u00c9l tiene dos a\u00f1os m\u00e1s como diputado todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3242115083022108, "is_candidate": true}, {"start": 8551.822, "end": 8552.802, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907430746047517, "is_candidate": false}, {"start": 8552.802, "end": 8556.023, "text": "As\u00ed que... Por eso, por supuesto, usted dice si va a seguirse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7061614874171662, "is_candidate": false}, {"start": 8556.023, "end": 8560.924, "text": "Pero va a trabajar activamente en los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3401741107672319, "is_candidate": true}, {"start": 8560.924, "end": 8562.685, "text": "\u00bfEsto quiere decir que podr\u00eda ser candidato a gobernador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.896494283893645, "is_candidate": false}, {"start": 8563.122, "end": 8564.563, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.747044095528405, "is_candidate": false}, {"start": 8564.563, "end": 8565.963, "text": "Yo creo que va a trabajar activamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3927985333619235, "is_candidate": true}, {"start": 8565.963, "end": 8570.745, "text": "Despu\u00e9s, el tema de las candidaturas, nosotros decidimos no manosear m\u00e1s nombres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30941326229813615, "is_candidate": true}, {"start": 8570.745, "end": 8571.465, "text": "No entiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9513430003167556, "is_candidate": false}, {"start": 8571.465, "end": 8575.547, "text": "\u00bfUsted no descarta que pueda volver a hacerlo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8446425574192788, "is_candidate": false}, {"start": 8575.547, "end": 8583.63, "text": "Es que, si descarto es tramposo y si no descarto es tramposo como frase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2833653906832212, "is_candidate": true}, {"start": 8583.63, "end": 8585.931, "text": "No, si descarta es que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8035282405818562, "is_candidate": false}, {"start": 8585.931, "end": 8586.491, "text": "No es un tema...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7678549240239956, "is_candidate": false}, {"start": 8591.993, "end": 8594.875, "text": " No es un tema... Usted est\u00e1 respondiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5485367733431523, "is_candidate": false}, {"start": 8594.875, "end": 8596.576, "text": "No, no estoy respondiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6241046868851625, "is_candidate": false}, {"start": 8596.576, "end": 8598.518, "text": "No es un tema que est\u00e9 evaluando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4464366364717295, "is_candidate": true}, {"start": 8598.518, "end": 8599.838, "text": "Esta es mi respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6914335362265488, "is_candidate": false}, {"start": 8599.838, "end": 8607.644, "text": "Sergio, yo creo que si uno tuviera que hacer una s\u00edntesis... Esa es mi \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8783300417996841, "is_candidate": false}, {"start": 8607.644, "end": 8612.267, "text": "Si uno tuviera que hacer una s\u00edntesis, lo que a usted lo marca es el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8819960927690589, "is_candidate": false}, {"start": 8612.267, "end": 8621.293, "text": "El mucho tiempo que tiene por delante, el poco tiempo que ten\u00eda por detr\u00e1s, cuando ten\u00eda que correr, pasar de intendente a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.943282000304799, "is_candidate": false}, {"start": 8622.554, "end": 8631.1, "text": " \u00bfNo cree, por ejemplo, que hay un s\u00edntoma en su fama de llegar tarde a todos lados, de voluntarismo que subestima los l\u00edmites?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9140099606807496, "is_candidate": false}, {"start": 8631.1, "end": 8635.482, "text": "Digo, yo no soy ansioso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0402062438101831, "is_candidate": false}, {"start": 8635.482, "end": 8642.807, "text": "Hay un viejo recuerdo de Fred, cuando una persona le dijo, no es mi mam\u00e1, doctor, y Fred le dijo, por eso es su mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8876035890572471, "is_candidate": false}, {"start": 8642.807, "end": 8646.749, "text": "\u00bfNo cree que hay un tema en el uso del tiempo, la velocidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8959863957377127, "is_candidate": false}, {"start": 8649.113, "end": 8664.362, "text": " No, creo que tiene m\u00e1s que ver si a caracter\u00edsticas personales se refiere con una autosuficiencia, con una idea de creer que puedo hacer todo, cuando en realidad uno no puede hacer todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22632556192317754, "is_candidate": true}, {"start": 8664.362, "end": 8677.17, "text": "Gracias a Dios y a la realidad, tuve la posibilidad de golpearme, de ver los errores y de tratar de corregirlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2836483419409145, "is_candidate": true}, {"start": 8679.663, "end": 8685.249, "text": " Por suerte, me pas\u00f3 con los amigos del campe\u00f3n de Europa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3730109006302177, "is_candidate": true}, {"start": 8685.249, "end": 8687.472, "text": "\u00bfHay algo que no lo haya preguntado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9495936969773748, "is_candidate": false}, {"start": 8687.472, "end": 8690.615, "text": "No, me pregunt\u00f3 de todo, me pasi\u00f3 por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5100188979535598, "is_candidate": false}, {"start": 8690.615, "end": 8692.217, "text": "No, para m\u00ed es un gusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4320834201585978, "is_candidate": true}, {"start": 8692.217, "end": 8694.82, "text": "Es un espadeo la entrevista con ustedes, pero es un gusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.518964916615721, "is_candidate": false}], "Index": 1042, "channel_id": "UCl6L85YuyK4rVn5NI--dHUw", "channel": "Perfil", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@perfiltv", "id": "e-Erhuupc_k", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=e-Erhuupc_k", "title": "Reportaje de Jorge Fontevecchia a Sergio Massa", "duration": 8699.0, "view_count": 2589.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}