{"segments": [{"start": 0.009, "end": 8.392, "text": " Las ideas de la libertad, Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1021208732805923, "is_candidate": false}, {"start": 8.392, "end": 28.119, "text": "El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad, cuyas instituciones son la propiedad privada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0314636587686083, "is_candidate": false}, {"start": 29.426, "end": 57.777, "text": " los mercados libres de intervenci\u00f3n estatal, la libre competencia entendida como libre entrada y salida, la divisi\u00f3n del trabajo y la cooperaci\u00f3n social, donde solamente es posible ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio, y donde los resultados est\u00e1n a la vista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.016264669777187, "is_candidate": false}, {"start": 58.82, "end": 65.465, "text": " porque aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.064861098271872, "is_candidate": false}, {"start": 65.465, "end": 85.861, "text": "Es m\u00e1s, para aquellos que viven hablando de la desigualdad, el d\u00e9cil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n en los pa\u00edses libres est\u00e1 once veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido y mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.032178116421344, "is_candidate": false}, {"start": 85.861, "end": 86.882, "text": "Pero no s\u00f3lo eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.942944853440955, "is_candidate": false}, {"start": 89.011, "end": 95.44, "text": " tienen 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar y 50 veces menos en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0848484452939944, "is_candidate": false}, {"start": 95.44, "end": 99.286, "text": "Y como un dato adicional no menor, la gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0089567618773858, "is_candidate": false}, {"start": 101.664, "end": 106.827, "text": " La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 entonces le temen al modelo de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9468838486576184, "is_candidate": false}, {"start": 106.827, "end": 122.114, "text": "Y le temen al modelo de la libertad porque es el modelo que termina con el robo de los pol\u00edticos, que termina con el robo de la casta pol\u00edtica, termina con el robo de los pol\u00edticos ladrones, con el robo de los empresarios prevendarios, con el robo de los...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9773345231572572, "is_candidate": false}, {"start": 122.534, "end": 142.66, "text": " sindicalistas que entregan a los trabajadores, porque se termina el curro de los micr\u00f3fonos ensobrados, hijos de la pauta, y se termina tambi\u00e9n con los profesionales truchos que venden sus servicios a los sicarios de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0201629292580923, "is_candidate": false}, {"start": 142.66, "end": 149.803, "text": "Por lo tanto, quiero cerrar este espacio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.036224082631424, "is_candidate": false}, {"start": 151.09, "end": 165.125, "text": " invitando a todos los argentinos de bien que se sumen a esta verdadera expresi\u00f3n de cambio, que se sumen a esta verdadera vocaci\u00f3n de progresar y que no me vengan a decir que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9286705253391355, "is_candidate": false}, {"start": 166.317, "end": 179.202, "text": " porque cuando en 1853 se escribi\u00f3 la Constituci\u00f3n bajo la idea de Alberti, que le hubieran dicho que no se puede y sin embargo cuando se puso en marcha en 1860, luego de 35 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0031739709193797, "is_candidate": false}, {"start": 183.064, "end": 186.206, "text": " Argentina se convirti\u00f3 en la primera potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.041431881795642, "is_candidate": false}, {"start": 186.206, "end": 189.548, "text": "Por lo tanto, que no me vengan con que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9005709198199723, "is_candidate": false}, {"start": 189.548, "end": 190.789, "text": "S\u00ed que se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9518091099327799, "is_candidate": false}, {"start": 190.789, "end": 195.933, "text": "El problema es que hoy la soluci\u00f3n est\u00e1 en manos del problema, que son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.001609902073306, "is_candidate": false}, {"start": 195.933, "end": 199.435, "text": "Los pol\u00edticos no son la soluci\u00f3n, son el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.060999150862798, "is_candidate": false}, {"start": 199.435, "end": 205.759, "text": "Y no quieren aplicar la soluci\u00f3n de las Ideas de la Libertad porque va en contra de sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9659564888731613, "is_candidate": false}, {"start": 205.759, "end": 210.302, "text": "Por lo tanto, si ellos no quieren cambiar, \u00a1vamos a sacarlo definitivamente!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9824164268894814, "is_candidate": false}, {"start": 222.038, "end": 236.528, "text": " En definitiva, recordemos que no podemos esperar resultados distintos si siempre hacemos lo mismo, no importa que sea con buenos o malos modales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.976691598698767, "is_candidate": false}, {"start": 238.297, "end": 242.458, "text": " Basta de la falacia, dominen de la discusi\u00f3n de las formas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9669794259214738, "is_candidate": false}, {"start": 242.458, "end": 248.46, "text": "Discutamos contenido, el contenido que ustedes no tienen y que a nosotros no sobra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9842332082924607, "is_candidate": false}, {"start": 248.46, "end": 259.123, "text": "Por lo tanto, invito a los argentinos a sumarse a la revoluci\u00f3n liberal que va a hacer que en 35 a\u00f1os Argentina vuelva a ser una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.030249415138679, "is_candidate": false}, {"start": 259.123, "end": 262.684, "text": "Muchas gracias y \u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.12959227372399, "is_candidate": false}, {"start": 262.684, "end": 264.825, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.118143359218658, "is_candidate": false}, {"start": 264.825, "end": 265.005, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.2395214437017241, "is_candidate": false}, {"start": 472.602, "end": 491.376, "text": " trabajando con esta pasi\u00f3n, con este profesionalismo y por sobre todas las cosas, con este amor por las ideas de la libertad, estamos en condiciones de ganarle a la casta en la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.017164543325592, "is_candidate": false}, {"start": 491.376, "end": 492.657, "text": "Y en ese sentido,", "cosine_dist": 1.2475774799385118, "is_candidate": false}, {"start": 499.494, "end": 514.578, "text": " tal como nosotros seguimos sosteniendo, proponer una verdadera alternativa al cambio, porque el \u00fanico cambio verdadero somos nosotros, porque una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9909020598725262, "is_candidate": false}, {"start": 514.578, "end": 515.538, "text": "Pero, a diferencia", "cosine_dist": 1.1722759805832492, "is_candidate": false}, {"start": 528.72, "end": 541.284, "text": " de aquellos que no son m\u00e1s que un conjunto de slogans salidos de un focus group, que son unos embusteros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0439154587132902, "is_candidate": false}, {"start": 541.284, "end": 550.087, "text": "Porque si yo hubiera seguido esa metodolog\u00eda, yo recuerdo que cuando empec\u00e9 a salir en televisi\u00f3n hace unos 10 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0478594644355215, "is_candidate": false}, {"start": 552.563, "end": 554.283, "text": " Ser liberal era una mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0638081369664891, "is_candidate": false}, {"start": 554.283, "end": 563.625, "text": "Y recupere lo fugado durante esa gran estafa de Macri que nos trajo al Fondo Monetario Internacional y es un ancla para el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8631507429080573, "is_candidate": false}, {"start": 563.625, "end": 573.867, "text": "No vamos a dejar de plantear la estatizaci\u00f3n desde el norte, desde el sur y de todos los bienes comunes de la Argentina para que sean patrimonio absoluto del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.904510531759878, "is_candidate": false}, {"start": 573.867, "end": 581.248, "text": "Ni vamos a dejar de plantear la distribuci\u00f3n de la tierra para las familias argentinas, los campesinos y peque\u00f1os productores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8918347813963727, "is_candidate": false}, {"start": 582.248, "end": 604.798, "text": " Sabemos que hay cosas en las que no estamos de acuerdo, pero tambi\u00e9n sabemos que a la Argentina las echan los buitres de afuera que nos quieren cortar la cabeza y los monstruos de adentro que nos proponen la destrucci\u00f3n de los elementos b\u00e1sicos del humanismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8645918805526762, "is_candidate": false}, {"start": 605.987, "end": 635.277, "text": " de la convivencia, de la democracia, que reniegan del propio concepto de justicia social, y como tenemos claro qu\u00e9 es lo que tenemos enfrente, con absoluta firmeza, les digo que toda nuestra fuerza y toda nuestra militancia, a partir de este momento, se pone a disposici\u00f3n del Comando de Campa\u00f1a de Uni\u00f3n por la Patria para militar en todos los rincones del pa\u00eds, una victoria de nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9030137604087701, "is_candidate": false}, {"start": 640.186, "end": 667.501, "text": " Dicho esto, y para finalizar, le hago entrega a Sergio Tom\u00e1s Massa y a Agust\u00edn Rossi, junto a mi compa\u00f1era Paula Valverdina, le hacemos entrega a los ganadores de este paso nuestro programa de gobierno, nuestro plan de desarrollo humano integral, gran parte del cual elaboramos con Guado recorriendo casi todo el pa\u00eds y que esperamos se incorpore dentro del programa de gobierno de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8827785011633463, "is_candidate": false}, {"start": 667.501, "end": 668.142, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9516009723140649, "is_candidate": false}, {"start": 672.575, "end": 679.24, "text": " Agradecemos al compa\u00f1ero Juan Grabois acompa\u00f1ando en este acto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9075645086753102, "is_candidate": false}, {"start": 679.24, "end": 685.885, "text": "A continuaci\u00f3n escuchamos al candidato a jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires de Uni\u00f3n por la Patria, Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7051685762222217, "is_candidate": false}, {"start": 701.647, "end": 716.838, "text": " se ha dado en la Ciudad de Buenos Aires un resultado que clarifica conceptualmente, pol\u00edticamente y creo yo tambi\u00e9n humanamente la discusi\u00f3n que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7424333605935335, "is_candidate": false}, {"start": 716.838, "end": 730.868, "text": "De cara al 22 de octubre hay solamente dos posibilidades, o es Jorge Macri o es Leandro Santoro y todas estas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7502189242840771, "is_candidate": false}, {"start": 731.846, "end": 740.074, "text": " que me est\u00e1n acompa\u00f1ando esta noche.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7381119483934934, "is_candidate": false}, {"start": 740.074, "end": 745.138, "text": "As\u00ed est\u00e1 planteado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7420624504791147, "is_candidate": false}, {"start": 745.138, "end": 757.49, "text": "As\u00ed lo ha planteado la gente de la ciudad en una elecci\u00f3n que obviamente ha sido dif\u00edcil por el sistema electoral que decidi\u00f3 utilizar el PRO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7124407390803429, "is_candidate": false}, {"start": 759.136, "end": 775.081, "text": " un sistema electoral que estuvo objetado desde el principio del d\u00eda, algunos ya hab\u00edamos hecho observaciones anteriormente diciendo que no era l\u00f3gico que se adapte el sistema electoral a las necesidades de un partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7007110612493037, "is_candidate": false}, {"start": 775.081, "end": 785.585, "text": "Pero esto se explica b\u00e1sicamente porque como denunciamos durante la campa\u00f1a electoral, la fuerza que gobierna la Ciudad de Buenos Aires lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que los errores pol\u00edticos no tienen costo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7197120817925999, "is_candidate": false}, {"start": 786.716, "end": 802.324, "text": " y por eso tomaron la decisi\u00f3n de por primera vez en 40 a\u00f1os de democracia llevar a la Ciudad de Buenos Aires a este experimento que provoc\u00f3 colas de m\u00e1s de 3 horas y que provoc\u00f3 tambi\u00e9n la sensaci\u00f3n de incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6821845843051124, "is_candidate": false}, {"start": 802.324, "end": 811.809, "text": "Vimos como, por ejemplo, una candidata a presidente vot\u00f3 en 8 oportunidades y dec\u00eda que cada vez que apretaba el bot\u00f3n en la m\u00e1quina le aparec\u00eda un candidato distinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6821362677049196, "is_candidate": false}, {"start": 811.809, "end": 813.11, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tanta improvisaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8427833877097225, "is_candidate": false}, {"start": 814.369, "end": 820.915, "text": " La respuesta es muy sencilla, porque en lugar de pensar en la gente, pensaron en sus propios intereses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7536091538263545, "is_candidate": false}, {"start": 820.915, "end": 826.92, "text": "As\u00ed que ah\u00ed tenemos la fuerza y la claridad para encarar el segundo tramo de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6943750714963756, "is_candidate": false}, {"start": 826.92, "end": 833.765, "text": "Y lo vamos a hacer primero porque es justo, y segundo porque es necesario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7042229605639132, "is_candidate": false}, {"start": 833.765, "end": 842.213, "text": "Se gobierna mejor una ciudad si existe una fuerza pol\u00edtica, sea cual sea el signo pol\u00edtico que tenga, que est\u00e1 en condiciones de reemplazarnos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7765040778723484, "is_candidate": false}, {"start": 843.573, "end": 849.176, "text": " es una ciudad m\u00e1s justa socialmente, si tambi\u00e9n es pol\u00edticamente m\u00e1s equilibrada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7937551148817202, "is_candidate": false}, {"start": 849.176, "end": 856.461, "text": "Y la verdad es que la agenda que nosotros logramos instalar en estos meses, es una agenda que est\u00e1 m\u00e1s vigente que nunca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6684544144642872, "is_candidate": false}, {"start": 856.461, "end": 860.743, "text": "No tomamos la decisi\u00f3n de dar esta pelea porque nos parec\u00eda f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7531397924303207, "is_candidate": false}, {"start": 860.743, "end": 867.708, "text": "Tomamos la decisi\u00f3n de enfrentar un bloque de poder que hace 16 a\u00f1os que gobierna, porque en la ciudad de Buenos Aires es imposible alquilar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6715520031880766, "is_candidate": false}, {"start": 868.982, "end": 876.245, "text": " Tomamos la decisi\u00f3n de dar esta pelea porque hay 25.000 o 30.000 familias que no encuentran vacante para sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6550690766496632, "is_candidate": false}, {"start": 876.245, "end": 893.492, "text": "Tomamos la decisi\u00f3n de dar esta pelea porque si no \u00e9ramos nosotros los que pon\u00edamos la problem\u00e1tica de la salud mental en la agenda, el gobierno de la ciudad segu\u00eda mirando para otro lado, porque no invierten en subte, porque no son sensibles frente a las demandas de la gente, porque inclusive", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6306986879789103, "is_candidate": false}, {"start": 894.56, "end": 905.725, "text": " han tenido esa mirada c\u00ednica para calificar a las vecinas y a los vecinos que viven en situaci\u00f3n de calle, diciendo que ocupan los cajeros autom\u00e1ticos como si fu\u00e9ramos morambientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.714405115780345, "is_candidate": false}, {"start": 905.725, "end": 911.228, "text": "Y entonces desde ac\u00e1 es donde yo les pido que nos acompa\u00f1en en este tramo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7527394009990638, "is_candidate": false}, {"start": 911.228, "end": 918.732, "text": "S\u00e9 que es dif\u00edcil, lo sab\u00eda cuando acept\u00e9 la candidatura y lo saben todas y todos los que me ayudaron a militar esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7671516718453066, "is_candidate": false}, {"start": 919.972, "end": 928.304, "text": " sacamos un resultado que nos enorgullece, porque logramos que m\u00e1s de 400 mil porte\u00f1as y porte\u00f1os confiaran con su voto en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7584221944977371, "is_candidate": false}, {"start": 936.826, "end": 958.688, "text": " Y ahora que las cosas est\u00e1n m\u00e1s claras porque de un lado est\u00e1 Jorge Macri y del otro lado estamos nosotros, vamos a redoblar los esfuerzos porque de cara al 22 de octubre compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, y no solamente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, vecinas y vecinas, incluso d\u00e9jenme decir tambi\u00e9n correligionarias y correligionarios, camaradas y camaradas,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7157056199803518, "is_candidate": false}, {"start": 959.489, "end": 971.637, "text": " Necesitamos construir una mayor\u00eda social amplia y profunda que le d\u00e9 a la ciudad de Buenos Aires una alternativa, una alternativa a la derecha, una alternativa a la insensibilidad, una alternativa a la injusticia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7223492440736952, "is_candidate": false}, {"start": 971.637, "end": 976.58, "text": "Y para esto vamos a recorrer todos los barrios y cuando alguno nos diga", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6586885262674722, "is_candidate": false}, {"start": 977.04, "end": 989.249, "text": " que es imposible, como dec\u00edamos reci\u00e9n con Guado, recordemos cu\u00e1les son nuestras luchas, porque para nada fue imposible para el pueblo peronista llevar adelante la resistencia que permiti\u00f3 la vuelta de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7313287365375178, "is_candidate": false}, {"start": 990.208, "end": 997.39, "text": " Para nada fue imposible para los radicales del 83 dar esa gesta por la recuperaci\u00f3n de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8170216793001889, "is_candidate": false}, {"start": 997.39, "end": 1005.153, "text": "Tambi\u00e9n le dec\u00edan que era imposible a N\u00e9stor Kirchner cuando en el a\u00f1o 2003 inici\u00f3 ese recorrido que permiti\u00f3 recuperar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7437812361873231, "is_candidate": false}, {"start": 1005.153, "end": 1018.837, "text": "Y por supuesto que tambi\u00e9n nos faltaba quien dec\u00eda que no se pod\u00eda cuando a Cristina en el a\u00f1o 2010 se le muere su compa\u00f1ero de toda la vida, pone de pie a la Argentina, gana las elecciones y transforma para siempre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7102402019304572, "is_candidate": false}, {"start": 1020.006, "end": 1023.427, "text": " la matriz social y productiva de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7521511216218072, "is_candidate": false}, {"start": 1023.427, "end": 1029.43, "text": "Si ellos lo hicieron posible, no tenemos permitido decir que para nosotros es imposible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7886714953281292, "is_candidate": false}, {"start": 1029.43, "end": 1039.574, "text": "Acu\u00e9rdense lo que les digo esta noche, es cierto, hoy hemos tenido un resultado electoral que nos pone nominalmente terceros y como espacio pol\u00edtico segundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6827919120610685, "is_candidate": false}, {"start": 1040.194, "end": 1052.577, "text": " pero el 22 de octubre nos vamos a juntar ac\u00e1 a celebrar que por primera vez en m\u00e1s de 10 a\u00f1os vamos a entrar al Balotage y vamos a ganar la ciudad de Buenos Aires, todas y todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7439398694408633, "is_candidate": false}, {"start": 1052.577, "end": 1061.54, "text": "Los dejo entonces con la persona que nos ha iluminado en el triunfo, los dejo con el Gobernador de la Provincia de Buenos Aires, el compa\u00f1ero Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8027527186906378, "is_candidate": false}, {"start": 1100.087, "end": 1116.91, "text": " Compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, quer\u00eda hablarle hoy a todo el pueblo de la provincia de Buenos Aires y decir que, en primer lugar, quiero agradecer que hayan votado como hayan votado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9352201314542727, "is_candidate": false}, {"start": 1116.91, "end": 1121.731, "text": "Esta fue una nueva fiesta democr\u00e1tica y popular.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0009710530149873, "is_candidate": false}, {"start": 1124.796, "end": 1133.166, "text": " Votando celebramos hoy tambi\u00e9n 40 a\u00f1os de recuperaci\u00f3n de nuestra democracia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9864348616491588, "is_candidate": false}, {"start": 1133.166, "end": 1143.958, "text": "Esta democracia se sostiene sobre la memoria de aquella larga noche genocida y sobre una convicci\u00f3n compartida, dictadura nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.964654714712584, "is_candidate": false}, {"start": 1146.764, "end": 1153.666, "text": " Somos parte de una sociedad que necesita y ama la democracia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9486249852882793, "is_candidate": false}, {"start": 1153.666, "end": 1172.391, "text": "Hoy los bonaerenses salieron masivamente a elegir su destino, fueron a las urnas a manifestar un mensaje a sus gobiernos, tambi\u00e9n a las diferentes alternativas pol\u00edticas que compitieron y en definitiva fueron a construir su futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0081260616414052, "is_candidate": false}, {"start": 1172.391, "end": 1173.151, "text": "El pueblo habl\u00f3", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8703076112217547, "is_candidate": false}, {"start": 1174.131, "end": 1186.343, "text": " Y eso es siempre una buena noticia, en democracia el que manda es el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0080500979418925, "is_candidate": false}, {"start": 1186.343, "end": 1190.107, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la alegr\u00eda que nos produce toda elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9360294223966619, "is_candidate": false}, {"start": 1191.149, "end": 1201.495, "text": " Nos preocupa la ca\u00edda de la participaci\u00f3n de un sector de la sociedad que tal vez se siente o percibe que da lo mismo votar o quedarse en su casa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9571473641413589, "is_candidate": false}, {"start": 1201.495, "end": 1208.68, "text": "Es una novedad inquietante para nuestra democracia, que se distingui\u00f3 siempre por muy altos niveles de participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0271491892175284, "is_candidate": false}, {"start": 1209.46, "end": 1221.923, "text": " nos corresponde como dirigentes interpretar las causas de esta falta de inter\u00e9s y no comprometemos a trabajar para volver a involucrar a esos sectores en las decisiones colectivas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0215582950685271, "is_candidate": false}, {"start": 1221.923, "end": 1224.024, "text": "Lo digo con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9595248464896513, "is_candidate": false}, {"start": 1224.024, "end": 1237.207, "text": "Prefiero bonaerenses votando cr\u00edticamente que bonaerenses en silencio o qued\u00e1ndose en su casa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8942278832341803, "is_candidate": false}, {"start": 1237.207, "end": 1237.567, "text": "Nac\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8329874236653043, "is_candidate": false}, {"start": 1239.652, "end": 1241.813, "text": " bajo una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9098062482624623, "is_candidate": false}, {"start": 1241.813, "end": 1252.315, "text": "Empec\u00e9 a militar cuando volvi\u00f3 la democracia y luego como joven observ\u00e9 c\u00f3mo buena parte de la sociedad gritaba que se vayan todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0093650914871664, "is_candidate": false}, {"start": 1252.315, "end": 1264.337, "text": "Hoy hacemos pol\u00edtica y gobernamos para fortalecer la democracia y es una democracia que contenga y respete los derechos y cumpla con los anhelos de todos y de todas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0560767745390485, "is_candidate": false}, {"start": 1265.077, "end": 1269.941, "text": " Tenemos que ser prudentes a la hora de interpretar los resultados de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9882594452913845, "is_candidate": false}, {"start": 1269.941, "end": 1275.226, "text": "La sociedad hoy fue convocada solo a elegir sus candidatos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9602261636627516, "is_candidate": false}, {"start": 1275.226, "end": 1292.0, "text": "En ese sentido, primero quiero decir que de esta noche nuestra fuerza pol\u00edtica tiene y estrena un candidato a presidente, el mejor candidato a presidente que tendr\u00e1 el pueblo argentino en las urnas en octubre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9903655923413351, "is_candidate": false}, {"start": 1302.054, "end": 1304.175, "text": " Felicitaciones, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9148759451608648, "is_candidate": false}, {"start": 1304.175, "end": 1313.859, "text": "Es un orgullo compartir boleta y compartir este desaf\u00edo de mostrarle a la sociedad un horizonte y un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.043780265282899, "is_candidate": false}, {"start": 1313.859, "end": 1325.645, "text": "En estos meses complicados, Sergio, hiciste un trabajo encomiable defendiendo los intereses de la patria, negociando firmemente con el Fondo Monetario que nos trajo de vuelta a Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0179967917810673, "is_candidate": false}, {"start": 1326.505, "end": 1341.336, "text": " haciendo todo lo posible y lo imposible para evitar lo que parec\u00eda una crisis inevitable, bancando la parada contra los embates de especuladores y empezando a contarle al pa\u00eds qu\u00e9 proponemos para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9980510476067807, "is_candidate": false}, {"start": 1341.336, "end": 1345.579, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9009916403626881, "is_candidate": false}, {"start": 1345.579, "end": 1346.44, "text": "En segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7852552403519366, "is_candidate": false}, {"start": 1348.038, "end": 1358.889, "text": " Quiero felicitar a Juan, a Juan Grabois, cuyo compromiso con el colectivo estuvo siempre por encima de las aspiraciones personales o de su organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9646547413671271, "is_candidate": false}, {"start": 1362.89, "end": 1380.758, "text": " la rebeld\u00eda que expresa, su mensaje en favor de no resignarnos a este presente, su interpelaci\u00f3n por una uni\u00f3n por la patria m\u00e1s audaz y transformadora, son banderas que tienen que ser incorporadas de lleno en el coraz\u00f3n de nuestros gobiernos y de nuestra propuesta electoral.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0350242328466213, "is_candidate": false}, {"start": 1384.58, "end": 1394.046, "text": " Pero quiero felicitar sobre todo a nuestra militancia por haber llevado esta interna en paz constructivamente, con entusiasmo y compromiso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0192484621308509, "is_candidate": false}, {"start": 1394.046, "end": 1411.537, "text": "A los fiscales que votaron, que cuidaron cada voto del pueblo y a todos los candidatos a intendente de la provincia de Buenos Aires que ganaron sus internas y tambi\u00e9n a los que desde hoy los van a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8696594130859989, "is_candidate": false}, {"start": 1415.33, "end": 1429.698, "text": " Somos parte de un mismo espacio y vamos a sumar fuerzas estos dos meses para avanzar derecho al futuro en cada uno de los 135 municipios de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9569004029449784, "is_candidate": false}, {"start": 1429.698, "end": 1430.559, "text": "Con respecto...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9656936560631392, "is_candidate": false}, {"start": 1431.818, "end": 1438.102, "text": " al resultado que conseguimos nosotros, quiero hacer una consideraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8778081010450052, "is_candidate": false}, {"start": 1438.102, "end": 1454.812, "text": "En primer lugar, compartir con toda nuestra fuerza pol\u00edtica, Uni\u00f3n por la Patria, la satisfacci\u00f3n de que hemos sido la lista m\u00e1s votada para gobernador en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9468866841545363, "is_candidate": false}, {"start": 1454.812, "end": 1459.355, "text": "Gracias a todos los que repaldaron hoy este rumbo", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8942644841932256, "is_candidate": false}, {"start": 1461.027, "end": 1472.154, "text": " de desarrollo con inclusi\u00f3n, este modelo de defensa y ampliaci\u00f3n de derechos que nos toca liderar en la provincia m\u00e1s grande del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9476155746982424, "is_candidate": false}, {"start": 1472.154, "end": 1477.297, "text": "Dicho en otras palabras, hoy ganamos en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9629737963463888, "is_candidate": false}, {"start": 1477.297, "end": 1486.783, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9870913483575798, "is_candidate": false}, {"start": 1486.783, "end": 1487.284, "text": "M\u00e1s all\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9809962160078339, "is_candidate": false}, {"start": 1488.584, "end": 1496.509, "text": " de la alegr\u00eda por el triunfo, despu\u00e9s de un ciclo de gobierno donde enfrentamos todo tipo de dificultades.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9270011615231797, "is_candidate": false}, {"start": 1496.509, "end": 1502.993, "text": "Quiero decir que no tomamos este resultado con euforia, soberbia o exitismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9738242326004308, "is_candidate": false}, {"start": 1502.993, "end": 1513.98, "text": "Estamos orgullosos de todo el esfuerzo que se hizo, del esfuerzo que hizo nuestro gobierno, del que hicieron nuestros candidatos, Maxi, Guado, Juliana,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9906846382294411, "is_candidate": false}, {"start": 1528.504, "end": 1549.596, "text": " y decir que este fue un Estado provincial que estuvo presente en todos los rincones de la provincia despu\u00e9s de tanto abandono y tanto desprecio por la gesti\u00f3n, pero no podemos sentirnos satisfechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9095532567652731, "is_candidate": false}, {"start": 1550.712, "end": 1563.815, "text": " Atravesamos 4 a\u00f1os de dificultades y reconocemos que falta mucho para asegurarle a la mayor\u00eda una vida digna, en paz, con menos miedos e incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9820262103756154, "is_candidate": false}, {"start": 1563.815, "end": 1572.597, "text": "Una vida plena de derechos, una vida que desarrolle en un presente digno y, sobre todo, bajo la esperanza de un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9618194626212505, "is_candidate": false}, {"start": 1572.597, "end": 1579.339, "text": "Por eso, en la pr\u00f3xima etapa, no solo vamos a convocarlos a que nos voten por todo lo que hicimos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9808275849089282, "is_candidate": false}, {"start": 1580.723, "end": 1596.276, "text": " No tenemos duda de que los bonaerenses lo valoran, pero m\u00e1s all\u00e1 de lo hecho, aspiramos a un nuevo gobierno donde fundamentalmente estemos trabajando por todo lo que falta, por lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9473394148323999, "is_candidate": false}, {"start": 1607.33, "end": 1620.377, "text": " Es cierto que falta mucho, pero eso que falta se consigue por ac\u00e1, se logra con m\u00e1s salud, con m\u00e1s educaci\u00f3n, con m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9334876017387282, "is_candidate": false}, {"start": 1620.377, "end": 1628.242, "text": "Esta realidad nos debe hacer entender a todos que no sobra Estado, que no sobran derechos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9340465774838291, "is_candidate": false}, {"start": 1629.082, "end": 1638.89, "text": " Es m\u00e1s, falta m\u00e1s y mejor Estado, faltan m\u00e1s derechos, faltan m\u00e1s obras, falta m\u00e1s futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9477402328802281, "is_candidate": false}, {"start": 1638.89, "end": 1654.022, "text": "Como dijo N\u00e9stor y como hizo Cristina, nunca menos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9504204448747403, "is_candidate": false}, {"start": 1654.022, "end": 1656.484, "text": "Comprendemos el malestar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9531764848327748, "is_candidate": false}, {"start": 1657.455, "end": 1669.246, "text": " de un amplio sector de la sociedad, pero tenemos la convicci\u00f3n que los problemas de la vida cotidiana no se solucionan con las propuestas de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9650151217135184, "is_candidate": false}, {"start": 1669.246, "end": 1674.771, "text": "Las oportunidades que nos faltan no se van a construir privatizando escuelas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9696163872318734, "is_candidate": false}, {"start": 1675.774, "end": 1682.818, "text": " La inclusi\u00f3n de nuestros j\u00f3venes no se logra cerrando pymes ni aumentando el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9745080877049834, "is_candidate": false}, {"start": 1682.818, "end": 1691.562, "text": "Recortar el presupuesto en seguridad y en salud no es el mejor m\u00e9todo para conseguir barrios con menos violencia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9762922526060641, "is_candidate": false}, {"start": 1691.562, "end": 1701.747, "text": "No es con motosierra, con ajuste o dinamita como se construye un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9531309986850338, "is_candidate": false}, {"start": 1701.747, "end": 1702.548, "text": "La oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8686600551987996, "is_candidate": false}, {"start": 1703.655, "end": 1710.44, "text": " viene proponiendo menos inversi\u00f3n, menos Estado, menos derechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9233324762422462, "is_candidate": false}, {"start": 1710.44, "end": 1717.124, "text": "\u00bfPero fue acaso la mano invisible del mercado la que vacun\u00f3 y la que cuid\u00f3 en la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9745745342764827, "is_candidate": false}, {"start": 1717.124, "end": 1722.688, "text": "No, fue la mano presente del Estado, fue la mano invisible del mercado", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9926065810042093, "is_candidate": false}, {"start": 1724.562, "end": 1729.226, "text": " la que sostuvo la comida y las pymes en la peor de las crisis sanitarias?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9068774728074739, "is_candidate": false}, {"start": 1729.226, "end": 1733.189, "text": "No, fue la mano protectora del Estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9432884562397646, "is_candidate": false}, {"start": 1733.189, "end": 1745.598, "text": "\u00bfAcaso es la mano invisible del mercado la que permiti\u00f3 reactivar la industria, reducir el desempleo y poner en marcha uno de los planes de obra p\u00fablica m\u00e1s importantes de la provincia?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9800821826912555, "is_candidate": false}, {"start": 1746.599, "end": 1761.449, "text": " Fue la mano invisible del mercado la que transform\u00f3 en asfalto 13.000 cuadras que eran de tierra, la que construy\u00f3 600 kil\u00f3metros nuevos de autopista, la que abri\u00f3 171 escuelas y 35 centros de formaci\u00f3n universitaria en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.965410887457039, "is_candidate": false}, {"start": 1771.241, "end": 1782.018, "text": " es la mano invisible la que le entrega las computadoras que antes le sacaron a los pibes y la que vuelve a distribuir las cunitas en toda la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9248234349087083, "is_candidate": false}, {"start": 1787.873, "end": 1804.081, "text": " Por supuesto que el Estado tiene que ser m\u00e1s eficaz y tener m\u00e1s presencia, pero no nos enga\u00f1en, cuando dicen menos Estado proponen menos derechos y cuando quitan derechos quitan oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9351094764752804, "is_candidate": false}, {"start": 1805.021, "end": 1812.025, "text": " hay un solo camino para conseguir un tiempo mejor, una vida digna, feliz y tranquila.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9965411220265318, "is_candidate": false}, {"start": 1812.025, "end": 1818.189, "text": "Ese camino no es autom\u00e1tico, pero es este y es el que estamos transitando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9628611325813018, "is_candidate": false}, {"start": 1818.189, "end": 1833.498, "text": "Necesitamos la fuerza de todos y todas las bonaerenses para consolidar, acelerar y profundizar el proceso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9311121936925106, "is_candidate": false}, {"start": 1833.498, "end": 1834.259, "text": "Por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7306565215458666, "is_candidate": false}, {"start": 1836.235, "end": 1847.086, "text": " Vimos a nuestros rivales llevar una interna absolutamente violenta, insultarse, acusarse y hacerse trampa entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0080436419288703, "is_candidate": false}, {"start": 1848.126, "end": 1858.653, "text": " Los vimos hace pocas horas acusarse de amebas, de represores, de narcos, de ignorantes, de ineficientes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9896575159792517, "is_candidate": false}, {"start": 1858.653, "end": 1862.976, "text": "Los vimos con sorpresa querer devolvernos al 2001.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.933287925366606, "is_candidate": false}, {"start": 1862.976, "end": 1865.277, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensan gobernar juntos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9528898294329865, "is_candidate": false}, {"start": 1865.277, "end": 1867.639, "text": "\u00bfQu\u00e9 proyecto de pa\u00eds los une?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9776126140331529, "is_candidate": false}, {"start": 1867.639, "end": 1869.16, "text": "\u00bfAcaso s\u00f3lo los une el odio?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9003916696190853, "is_candidate": false}, {"start": 1870.08, "end": 1880.169, "text": " En estos \u00faltimos meses qued\u00f3 claro que nuestra fuerza pol\u00edtica, incluso en el marco de una interna, dio cuenta de un profundo aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9920806461142225, "is_candidate": false}, {"start": 1880.169, "end": 1890.739, "text": "Estamos unidos, unidos por la patria y por la defensa de los derechos de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9102760589279334, "is_candidate": false}, {"start": 1890.739, "end": 1891.42, "text": "En adelante...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8823578467140749, "is_candidate": false}, {"start": 1892.924, "end": 1906.6, "text": " Hay una sola tarea para nuestra militancia, para nuestra dirigencia, militar con alegr\u00eda y convicci\u00f3n la boleta completa de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9634168323322841, "is_candidate": false}, {"start": 1906.6, "end": 1907.401, "text": "Esa boleta...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.818718602982995, "is_candidate": false}, {"start": 1909.088, "end": 1914.03, "text": " es en parte un escudo para defender los derechos amenazados por la derecha.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0241473542385275, "is_candidate": false}, {"start": 1914.03, "end": 1921.834, "text": "En segundo lugar, esa boleta es un seguro para proteger todo lo que se construy\u00f3 durante ese tiempo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8740088454936624, "is_candidate": false}, {"start": 1921.834, "end": 1935.521, "text": "Pero sobre todas las cosas queremos que esa boleta en octubre sea un impulso hacia un futuro mejor, hacia un futuro con m\u00e1s desarrollo, con m\u00e1s bienestar y m\u00e1s humano, Juan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9975093903120907, "is_candidate": false}, {"start": 1939.932, "end": 1957.838, "text": " Cuando enfrente tenemos una alternativa tan agresiva, con un evidente apetito de devorar derechos, el peronismo y todas las fuerzas populares tienen la responsabilidad hist\u00f3rica de dejar de lado los matices y estar m\u00e1s unidos que nunca.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.961476933257621, "is_candidate": false}, {"start": 1957.838, "end": 1960.739, "text": "Por eso invitamos a todos los sectores", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9437615726956367, "is_candidate": false}, {"start": 1961.579, "end": 1972.004, "text": " que a\u00fan con malestar respecto del presente, no est\u00e1n dispuestos a que nuestro pa\u00eds retroceda a sus \u00e9pocas m\u00e1s tristes ni que caiga en un abismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9535741977907222, "is_candidate": false}, {"start": 1972.004, "end": 1976.847, "text": "Los invitamos a sumarse a esta verdadera defensa democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9293168613452804, "is_candidate": false}, {"start": 1976.847, "end": 1980.308, "text": "Lo quiero decir con nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8923817078727734, "is_candidate": false}, {"start": 1980.308, "end": 1989.353, "text": "Ni Patricia Bullrich, ni Javier Milei est\u00e1n en condiciones de solucionar ni uno solo de los problemas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9699370851476418, "is_candidate": false}, {"start": 2013.775, "end": 2023.144, "text": " No solo eso, sino que sus planteos y propuestas nos conducir\u00edan a un escenario de p\u00e9rdida de los derechos que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9713569409685994, "is_candidate": false}, {"start": 2023.144, "end": 2035.035, "text": "Seamos conscientes del riesgo que se abre con el resultado de las PASO, no del riesgo para nosotros, sino del riesgo para nuestro pa\u00eds, para nuestro pueblo y para su futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.969785720727678, "is_candidate": false}, {"start": 2036.016, "end": 2042.378, "text": " Esto no es, como algunos dicen, una campa\u00f1a del miedo, es el miedo a su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.986468363791732, "is_candidate": false}, {"start": 2042.378, "end": 2048.9, "text": "Estos candidatos contra los cuales vamos a competir no tienen propuestas, tienen amenazas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0100044664739338, "is_candidate": false}, {"start": 2048.9, "end": 2056.683, "text": "Les quiero preguntar, \u00bfqu\u00e9 futuro proponen con sus intenciones de deshacer, achicar y ajustar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9445032832359609, "is_candidate": false}, {"start": 2057.463, "end": 2067.926, "text": " \u00bfSe va a resolver alg\u00fan problema con el plan de la motosierra o con el plan de la dinamita o con la obediencia debida al Fondo Monetario Internacional?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9613656089616036, "is_candidate": false}, {"start": 2067.926, "end": 2078.39, "text": "Por todo eso, en octubre no vamos a elegir entre peronismo o antiperonismo, no vamos a elegir entre quienes piensan que hicimos una gran gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9487304709339539, "is_candidate": false}, {"start": 2079.15, "end": 2082.973, "text": " y quienes piensan que hicimos una gesti\u00f3n a la que les falta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0141374392499134, "is_candidate": false}, {"start": 2082.973, "end": 2086.235, "text": "Vamos a elegir entre la derecha y los derechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.991886703331281, "is_candidate": false}, {"start": 2086.235, "end": 2101.226, "text": "Y yo s\u00e9 muy bien que la mayor\u00eda de los argentinos, la mayor\u00eda de los bonaerenses y la mayor\u00eda de los dirigentes y espacios pol\u00edticos de la Argentina est\u00e1n con los derechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9448473890051089, "is_candidate": false}, {"start": 2101.226, "end": 2107.771, "text": "Termin\u00f3 hoy la elecci\u00f3n de los candidatos, empieza la elecci\u00f3n de nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9205749809466579, "is_candidate": false}, {"start": 2116.51, "end": 2124.934, "text": " Hoy ganamos en la provincia, pero hoy tambi\u00e9n estuvimos lejos de los resultados que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.960574714638423, "is_candidate": false}, {"start": 2124.934, "end": 2127.736, "text": "No nos conformamos con este resultado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0080354125871454, "is_candidate": false}, {"start": 2127.736, "end": 2132.999, "text": "Como sociedad, tampoco nos conformamos con este presente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0485846519489919, "is_candidate": false}, {"start": 2132.999, "end": 2137.281, "text": "Me parece una buena noticia que nuestro pueblo exija m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9856409792223078, "is_candidate": false}, {"start": 2137.281, "end": 2142.224, "text": "Se equivocan quienes interpretan que el resultado de hoy significa", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9860101094283851, "is_candidate": false}, {"start": 2143.357, "end": 2154.691, "text": " un pedido de menos derecho, de menos inversi\u00f3n p\u00fablica, de menos escuela p\u00fablica, de menos salud p\u00fablica, de menos producci\u00f3n y trabajo nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0534811073845396, "is_candidate": false}, {"start": 2154.691, "end": 2158.415, "text": "Estamos a mitad de camino, pero vamos hacia nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9999554867580336, "is_candidate": false}, {"start": 2159.156, "end": 2166.958, "text": " Por otra parte, nuestro objetivo no es ganar solo en la provincia de Buenos Aires, mientras el pa\u00eds retrocede.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.87297687983863, "is_candidate": false}, {"start": 2166.958, "end": 2169.579, "text": "Ac\u00e1 nadie se salva solo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8716768793137994, "is_candidate": false}, {"start": 2169.579, "end": 2187.245, "text": "Los pr\u00f3ximos meses vamos a seguir gobernando para todos, vamos a crecer y vamos a empujar para que Uni\u00f3n por la Patria gobierne el pa\u00eds en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y para que Sergio Massa sea nuestro pr\u00f3ximo presidente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9710634254093544, "is_candidate": false}, {"start": 2195.811, "end": 2206.13, "text": " Bajo un gobierno nacional macrista o de derecha, no hay manera de que ninguna ciudad y ninguna provincia crezcan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9440326852873595, "is_candidate": false}, {"start": 2206.13, "end": 2208.875, "text": "Y para finalizar, por lo que hicimos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.011133775901311, "is_candidate": false}, {"start": 2210.154, "end": 2225.586, "text": " para que no se frene lo que estamos haciendo, para defender los derechos que peligran, los derechos de quienes nos votaron y de quienes no nos votaron, pero sobre todas las cosas por lo que falta y por lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9427544517822505, "is_candidate": false}, {"start": 2225.586, "end": 2233.553, "text": "Bonaerenses, argentinos, ni para atr\u00e1s ni a la derecha, sigamos avanzando derecho al futuro,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.984007762467493, "is_candidate": false}, {"start": 2240.698, "end": 2255.439, "text": " Un enorme agradecimiento de nuevo a intendentes, compa\u00f1eros, militantes, al pueblo de la provincia de Buenos Aires, a nuestro candidato y a quien ahora le va a hablar, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8864606995760644, "is_candidate": false}, {"start": 2255.439, "end": 2256.08, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9660280265436809, "is_candidate": false}, {"start": 2288.987, "end": 2294.231, "text": " Muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.30794101641938687, "is_candidate": true}, {"start": 2294.231, "end": 2296.053, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.44145828233902085, "is_candidate": true}, {"start": 2296.053, "end": 2299.375, "text": "Quiero arrancar... Quiero arrancar...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5111041326746759, "is_candidate": false}, {"start": 2306.314, "end": 2332.689, "text": " Quiero arrancar agradeciendo a cada uno de los presidentes de mesa, fiscales, fuerzas de seguridad, a todos los que hoy hicieron posible que millones de argentinos se expresaran en las urnas, votaran como votaran, porque a 40 a\u00f1os de democracia", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2430270858363519, "is_candidate": true}, {"start": 2333.609, "end": 2350.158, "text": " Lo primero que tenemos que tener es la convicci\u00f3n que la voz del pueblo es la voz de Dios y tenemos que respetar el voto popular por sobre todas las cosas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.22141063906858283, "is_candidate": true}, {"start": 2350.158, "end": 2359.724, "text": "Y entendemos sobre la base de lo que ha representado y significado el final de esta primaria,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2865937640735071, "is_candidate": true}, {"start": 2360.979, "end": 2381.588, "text": " varias cosas que nos parece importante contar a cada uno de ustedes, pero sobre todo a cada argentino y argentina que est\u00e1 en su casa y que trata de alguna manera de entender esto de un nuevo escenario en la pol\u00edtica argentina, no nuevo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.28127561884190955, "is_candidate": true}, {"start": 2383.331, "end": 2403.995, "text": " porque haya nacido una nueva fuerza que expresa con contundencia la oposici\u00f3n, si no sobre todas las cosas, porque adem\u00e1s ha dividido en t\u00e9rminos de escenario electoral en tercios el escenario pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.23519379668314622, "is_candidate": true}, {"start": 2403.995, "end": 2409.156, "text": "Y la verdad es que lo primero que quiero es", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40133776899485163, "is_candidate": true}, {"start": 2411.198, "end": 2417.681, "text": " Felicitar a Axel por el triunfo en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.35555120357708303, "is_candidate": true}, {"start": 2417.681, "end": 2433.028, "text": "Felicitar a Juan por el enorme esfuerzo militante hecho a lo largo de estos 30 d\u00edas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3772895445219754, "is_candidate": true}, {"start": 2433.028, "end": 2436.37, "text": "Y agradecerle a todas y todos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4251255760421223, "is_candidate": true}, {"start": 2437.142, "end": 2446.486, "text": " los que con su voto, con su militancia, depositaron la confianza en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.31025748867928693, "is_candidate": true}, {"start": 2446.486, "end": 2452.489, "text": "Empiezan en la Argentina, a partir de esta noche, semanas trascendentes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38742735394343186, "is_candidate": true}, {"start": 2452.489, "end": 2457.211, "text": "Lo planteaba reci\u00e9n con mucha claridad Axel.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.33669256318254015, "is_candidate": true}, {"start": 2457.211, "end": 2464.134, "text": "Empieza a discutirse qu\u00e9 pa\u00eds vamos a construir los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37864578741857025, "is_candidate": true}, {"start": 2465.817, "end": 2477.906, "text": " empieza a discutirse en la Argentina si vamos a un pa\u00eds con apertura indiscriminada de las importaciones o con defensa de la industria nacional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.34176379608133645, "is_candidate": true}, {"start": 2477.906, "end": 2490.055, "text": "Nosotros vamos a seguir defendiendo nuestras pymes, la industria argentina, la soberan\u00eda energ\u00e9tica y sobre todas las cosas nuestra capacidad de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.35141946462501406, "is_candidate": true}, {"start": 2492.93, "end": 2501.798, "text": " empieza una etapa en la que el pa\u00eds discute si vamos a universidades aranceladas", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3751883776076619, "is_candidate": true}, {"start": 2503.306, "end": 2510.91, "text": " o seguimos con universidad p\u00fablica gratuita de calidad inclusiva.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4262736073123303, "is_candidate": true}, {"start": 2510.91, "end": 2525.737, "text": "Nosotros vamos a defender la universidad p\u00fablica y a seguir ampliando en nuestra idea y en nuestros corazones la creaci\u00f3n de universidades a lo largo y a lo ancho de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3870772457648086, "is_candidate": true}, {"start": 2525.737, "end": 2528.299, "text": "Empieza en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5210640481340965, "is_candidate": false}, {"start": 2529.429, "end": 2534.146, "text": " la discusi\u00f3n de si vuelven los sistemas privados de jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43391465328357215, "is_candidate": true}, {"start": 2535.109, "end": 2544.771, "text": " o el Estado va a seguir protegiendo con las jubilaciones y con los programas de medicamentos a nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38325310736435847, "is_candidate": true}, {"start": 2544.771, "end": 2561.695, "text": "Nosotros vamos por m\u00e1s movilidad jubilatoria, por ampliaci\u00f3n de los programas de medicamentos, pero sobre todas las cosas por la idea de que es el Estado el que debe proteger a quienes se retiran del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3525612633784312, "is_candidate": true}, {"start": 2561.695, "end": 2563.816, "text": "Empieza en la Argentina la discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38070778921584847, "is_candidate": true}, {"start": 2564.913, "end": 2572.732, "text": " sobre si vamos a un mercado de trabajo con m\u00e1s derechos o menos derechos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2723250140847491, "is_candidate": true}, {"start": 2572.732, "end": 2574.035, "text": "Empieza a discutirse.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5893274716488197, "is_candidate": false}, {"start": 2575.316, "end": 2604.802, "text": " si se eliminan o no las vacaciones pagas, si se elimina o no el doble aguinaldo, si se respeta o no la ultraactividad de los convenios colectivos de trabajo, empieza a definirse si en la Argentina va a haber trabajadores o vamos a condenar a nuestro pueblo a ser esclavos y nosotros vamos a defender el trabajo como idea de la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.32895807304622116, "is_candidate": true}, {"start": 2611.963, "end": 2626.356, "text": " Y hoy empieza una elecci\u00f3n que de alguna manera tiene en esta noche para los que son futboleros el final del primer tiempo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3451478201146503, "is_candidate": true}, {"start": 2626.356, "end": 2630.26, "text": "Nos queda el segundo tiempo y el alargue y los penales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.46402147261151405, "is_candidate": true}, {"start": 2630.26, "end": 2637.086, "text": "Y vamos a estar peleando hasta el \u00faltimo minuto porque", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4672566312915445, "is_candidate": true}, {"start": 2640.923, "end": 2666.912, "text": " Y vamos a estar peleando hasta el \u00faltimo minuto porque estamos seguros que en la Argentina que viene, el trabajo, la producci\u00f3n, la defensa de nuestros derechos y la educaci\u00f3n p\u00fablica, tienen que ser valores inc\u00f3lumes, valores que no se modifiquen, gobierne quien gobierne.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3828779751030227, "is_candidate": true}, {"start": 2666.912, "end": 2667.592, "text": "Quiero tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6158726774875674, "is_candidate": false}, {"start": 2669.165, "end": 2694.799, "text": " entendiendo c\u00f3mo se ha dado el proceso electoral, que nos animemos como fuerza pol\u00edtica a convocar a la construcci\u00f3n de una nueva mayor\u00eda, as\u00ed como en alg\u00fan momento con la transversalidad N\u00e9stor plante\u00f3 la necesidad de abrazar a radicales, a sectores del campo popular,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4304872435716982, "is_candidate": true}, {"start": 2697.429, "end": 2718.14, "text": " convocar a todos aquellos que representan una idea de pa\u00eds mucho m\u00e1s amplia y comprometernos a que el pr\u00f3ximo gobierno no sea solamente de unidad de una coalici\u00f3n, sino de unidad nacional, convocando a aquellos que entiendan", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4393263485946872, "is_candidate": true}, {"start": 2718.92, "end": 2733.825, "text": " que resolver el problema con el fondo, resolver las dificultades de nuestras importaciones y exportaciones y construir un pa\u00eds con m\u00e1s motores de la econom\u00eda es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.49653762964966597, "is_candidate": true}, {"start": 2733.825, "end": 2743.208, "text": "Quiero decirle a cada uno de ustedes, a cada simpatizante de nuestra uni\u00f3n por la patria,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40405670926589776, "is_candidate": true}, {"start": 2744.369, "end": 2753.001, "text": " pero sobre todo a cada argentino independiente que quiere vivir en un pa\u00eds con un modelo de desarrollo e inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.477563410243505, "is_candidate": true}, {"start": 2754.952, "end": 2766.397, "text": " que vamos a dejar hasta nuestra \u00faltima gota de transpiraci\u00f3n para ganar en octubre, para ganar en noviembre y para seguir siendo gobierno en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3816392618490819, "is_candidate": true}, {"start": 2766.397, "end": 2779.343, "text": "Muchas gracias, gracias por el esfuerzo, que el esfuerzo no termine hoy, empieza ma\u00f1ana de vuelta, 60 d\u00edas para dar la vuelta, para ganarle a aquellos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5372379797664859, "is_candidate": false}, {"start": 2780.163, "end": 2786.292, "text": " que convocando desde el odio hoy construyeron un principio de nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7329639898356648, "is_candidate": false}, {"start": 2786.292, "end": 2786.933, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8076645035624758, "is_candidate": false}, {"start": 3118.817, "end": 3129.145, "text": " No vamos a dejar de plantear la estatizaci\u00f3n de DENOR, de DESUR y de todos los bienes comunes de la Argentina para que sean patrimonio absoluto del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8932556422287297, "is_candidate": false}, {"start": 3129.145, "end": 3137.531, "text": "Ni vamos a dejar de plantear la distribuci\u00f3n de la tierra para las familias argentinas, los campesinos y peque\u00f1os productores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9132214621075265, "is_candidate": false}, {"start": 3137.531, "end": 3148.079, "text": "Sabemos que hay cosas en las que no estamos de acuerdo, pero tambi\u00e9n sabemos que a la Argentina las echan los buitres de afuera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641564327603211, "is_candidate": false}, {"start": 3149.878, "end": 3168.162, "text": " que nos quieren cortar la cabeza, y los monstruos de adentro que nos proponen la destrucci\u00f3n de los elementos b\u00e1sicos del humanismo, de la convivencia, de la democracia, que reniegan del propio concepto de justicia social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8809671285867711, "is_candidate": false}, {"start": 3168.162, "end": 3175.544, "text": "Y como tenemos claro qu\u00e9 es lo que tenemos enfrente, con absoluta firmeza,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8610673085782168, "is_candidate": false}, {"start": 3177.054, "end": 3195.381, "text": " Les digo que toda nuestra fuerza y toda nuestra militancia a partir de este momento se pone a disposici\u00f3n del Comando de Campa\u00f1a de Uni\u00f3n por la Patria para militar en todos los rincones del pa\u00eds una victoria de nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9084452880447625, "is_candidate": false}, {"start": 3195.381, "end": 3196.922, "text": "Dicho esto y para finalizar...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9690317966837784, "is_candidate": false}, {"start": 3198.072, "end": 3222.791, "text": " Le hago entrega a Sergio Tom\u00e1s Massa y a Agust\u00edn Rossi, junto a mi compa\u00f1era Paula Valverdina, le hacemos entrega a los ganadores de este paso nuestro programa de gobierno, nuestro plan de desarrollo humano integral, gran parte del cual elaboramos con Guado recorriendo casi todo el pa\u00eds y que esperamos se incorpore dentro del programa de gobierno de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8711504996320572, "is_candidate": false}, {"start": 3222.791, "end": 3223.432, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9478805911208049, "is_candidate": false}, {"start": 3227.865, "end": 3234.529, "text": " Agradecemos al compa\u00f1ero Juan Grabois acompa\u00f1ando en este acto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9055900047097081, "is_candidate": false}, {"start": 3234.529, "end": 3241.153, "text": "A continuaci\u00f3n escuchamos al candidato a Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires de Uni\u00f3n por la Patria, Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6929161385577776, "is_candidate": false}, {"start": 3256.937, "end": 3272.124, "text": " se ha dado en la Ciudad de Buenos Aires un resultado que clarifica conceptualmente, pol\u00edticamente y creo yo tambi\u00e9n humanamente la discusi\u00f3n que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7438771903152755, "is_candidate": false}, {"start": 3272.124, "end": 3286.11, "text": "De cara al 22 de octubre hay solamente dos posibilidades, o es Jorge Macri o es Leandro Santoro y todas estas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7501226191863327, "is_candidate": false}, {"start": 3287.139, "end": 3295.366, "text": " que me est\u00e1n acompa\u00f1ando esta noche.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7452567665640428, "is_candidate": false}, {"start": 3295.366, "end": 3300.41, "text": "As\u00ed est\u00e1 planteado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7343382617026818, "is_candidate": false}, {"start": 3300.41, "end": 3312.78, "text": "As\u00ed lo ha planteado la gente de la ciudad en una elecci\u00f3n que obviamente ha sido dif\u00edcil por el sistema electoral que decidi\u00f3 utilizar el PRO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7127452466025401, "is_candidate": false}, {"start": 3314.426, "end": 3319.148, "text": " un sistema electoral que estuvo objetado desde el principio del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7545018933858724, "is_candidate": false}, {"start": 3319.148, "end": 3330.373, "text": "Algunos ya hab\u00edamos hecho observaciones anteriormente diciendo que no era l\u00f3gico que se adapte el sistema electoral a las necesidades de un partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6977361051095692, "is_candidate": false}, {"start": 3330.373, "end": 3340.878, "text": "Pero esto se explica b\u00e1sicamente porque como denunciamos durante la campa\u00f1a electoral, la fuerza que gobierna la Ciudad de Buenos Aires lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que los errores pol\u00edticos no tienen costo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7254158222707136, "is_candidate": false}, {"start": 3341.986, "end": 3357.618, "text": " y por eso tomaron la decisi\u00f3n de por primera vez en 40 a\u00f1os de democracia llevar a la Ciudad de Buenos Aires a este experimento que provoc\u00f3 colas de m\u00e1s de 3 horas y que provoc\u00f3 tambi\u00e9n la sensaci\u00f3n de incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6807406509564247, "is_candidate": false}, {"start": 3357.618, "end": 3367.085, "text": "Vimos como, por ejemplo, una candidata a presidente vot\u00f3 en 8 oportunidades y dec\u00eda que cada vez que apretaba el bot\u00f3n en la m\u00e1quina le aparec\u00eda un candidato distinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6808678836615747, "is_candidate": false}, {"start": 3367.085, "end": 3368.386, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tanta improvisaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8414528602568984, "is_candidate": false}, {"start": 3369.639, "end": 3376.205, "text": " La respuesta es muy sencilla, porque en lugar de pensar en la gente, pensaron en sus propios intereses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7504814474124438, "is_candidate": false}, {"start": 3376.205, "end": 3382.21, "text": "As\u00ed que ah\u00ed tenemos la fuerza y la claridad para encarar el segundo tramo de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6937888689659739, "is_candidate": false}, {"start": 3382.21, "end": 3389.055, "text": "Y lo vamos a hacer primero porque es justo, y segundo porque es necesario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6957616950497635, "is_candidate": false}, {"start": 3389.055, "end": 3397.503, "text": "Se gobierna mejor una ciudad si existe una fuerza pol\u00edtica, sea cual sea el signo pol\u00edtico que tenga, que est\u00e1 en condiciones de reemplazarnos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.793726578550843, "is_candidate": false}, {"start": 3398.843, "end": 3404.468, "text": " es una ciudad m\u00e1s justa socialmente si tambi\u00e9n es pol\u00edticamente m\u00e1s equilibrada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7661037450900057, "is_candidate": false}, {"start": 3404.468, "end": 3411.734, "text": "Y la verdad es que la agenda que nosotros logramos instalar en estos meses es una agenda que est\u00e1 m\u00e1s vigente que nunca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6620308374291253, "is_candidate": false}, {"start": 3411.734, "end": 3423.004, "text": "No tomamos la decisi\u00f3n de dar esta pelea porque nos parec\u00eda f\u00e1cil, tomamos la decisi\u00f3n de enfrentar un bloque de poder que hace 16 a\u00f1os que gobierna porque en la ciudad de Buenos Aires es imposible alquilar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7108529228618234, "is_candidate": false}, {"start": 3424.255, "end": 3431.539, "text": " Tomamos la decisi\u00f3n de dar esta pelea porque hay 25.000 o 30.000 familias que no encuentran vacante para sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6554138116441093, "is_candidate": false}, {"start": 3431.539, "end": 3442.184, "text": "Tomamos la decisi\u00f3n de dar esta pelea porque si no \u00e9ramos nosotros los que pon\u00edamos la problem\u00e1tica de la salud mental en la agenda del gobierno de la ciudad, segu\u00edan mirando para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6501376026920228, "is_candidate": false}, {"start": 3442.184, "end": 3448.788, "text": "Porque no invierten en subte, porque no son sensibles frente a las demandas de la gente, porque inclusive", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6657572727473509, "is_candidate": false}, {"start": 3449.83, "end": 3461.013, "text": " han tenido esa mirada c\u00ednica para calificar a las vecinas y a los vecinos que viven en situaci\u00f3n de calle, diciendo que ocupan los cajeros autom\u00e1ticos como si fueran morambientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7155800295623242, "is_candidate": false}, {"start": 3461.013, "end": 3466.515, "text": "Y entonces desde ac\u00e1 es donde yo les pido que nos acompa\u00f1en en este tramo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.739151086986476, "is_candidate": false}, {"start": 3466.515, "end": 3474.017, "text": "S\u00e9 que es dif\u00edcil, lo sab\u00eda cuando acept\u00e9 la candidatura y lo saben todas y todos los que me ayudaron a militar esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7546696224440445, "is_candidate": false}, {"start": 3475.262, "end": 3483.594, "text": " sacamos un resultado que nos enorgullece, porque logramos que m\u00e1s de 400 mil porte\u00f1as y porte\u00f1os confiaran con su voto en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7646525859825529, "is_candidate": false}, {"start": 3492.116, "end": 3513.978, "text": " Y ahora que las cosas est\u00e1n m\u00e1s claras porque de un lado est\u00e1 Jorge Macri y del otro lado estamos nosotros, vamos a redoblar los esfuerzos porque de cara al 22 de octubre, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, y no solamente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, vecinas y vecinas, incluso d\u00e9jenme decir tambi\u00e9n, correligionarias y correligionarios, camaradas y camaradas,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7131917803408506, "is_candidate": false}, {"start": 3514.779, "end": 3526.925, "text": " Necesitamos construir una mayor\u00eda social amplia y profunda que le d\u00e9 a la ciudad de Buenos Aires una alternativa, una alternativa a la derecha, una alternativa a la insensibilidad, una alternativa a la injusticia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7057817123091377, "is_candidate": false}, {"start": 3526.925, "end": 3531.867, "text": "Y para esto vamos a recorrer todos los barrios y cuando alguno nos diga", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6678652347491191, "is_candidate": false}, {"start": 3532.327, "end": 3544.524, "text": " que es imposible, como dec\u00edamos reci\u00e9n con Guado, recordemos cu\u00e1les son nuestras luchas, porque para nada fue imposible para el pueblo peronista llevar adelante la resistencia que permiti\u00f3 la vuelta de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7212542094311378, "is_candidate": false}, {"start": 3545.498, "end": 3552.68, "text": " Para nada fue imposible para los radicales del 83 dar esa gesta por la recuperaci\u00f3n de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8256350773715488, "is_candidate": false}, {"start": 3552.68, "end": 3560.443, "text": "Tambi\u00e9n le dec\u00edan que era imposible a N\u00e9stor Kirchner cuando en el a\u00f1o 2003 inici\u00f3 ese recorrido que permiti\u00f3 recuperar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7367613724824078, "is_candidate": false}, {"start": 3560.443, "end": 3574.107, "text": "Y por supuesto que tambi\u00e9n nos faltaba quien dec\u00eda que no se pod\u00eda cuando a Cristina en el a\u00f1o 2010 se le muere su compa\u00f1ero de toda la vida, pone de pie a la Argentina, gana las elecciones y transforma para siempre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7178715328218437, "is_candidate": false}, {"start": 3575.296, "end": 3578.697, "text": " la matriz social y productiva de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7574066341583936, "is_candidate": false}, {"start": 3578.697, "end": 3584.699, "text": "Si ellos lo hicieron posible, no tenemos permitido decir que para nosotros es imposible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.791197814182846, "is_candidate": false}, {"start": 3584.699, "end": 3594.862, "text": "Acu\u00e9rdense lo que les digo esta noche, es cierto, hoy hemos tenido un resultado electoral que nos pone nominalmente terceros y como espacio pol\u00edtico segundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6900816973704823, "is_candidate": false}, {"start": 3595.482, "end": 3607.875, "text": " pero el 22 de octubre nos vamos a juntar ac\u00e1 a celebrar que por primera vez en m\u00e1s de 10 a\u00f1os vamos a entrar al Balotage y vamos a ganar la Ciudad de Buenos Aires, todas y todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7497186359201671, "is_candidate": false}, {"start": 3607.875, "end": 3616.885, "text": "Los dejo entonces con la persona que nos ha iluminado en el triunfo, los dejo con el Gobernador de la Provincia de Buenos Aires, el compa\u00f1ero Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8115753824223217, "is_candidate": false}, {"start": 3655.479, "end": 3672.191, "text": " Compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, quer\u00eda hablarle hoy a todo el pueblo de la Provincia de Buenos Aires y decir que en primer lugar quiero agradecer que hayan votado como hayan votado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9260119402906228, "is_candidate": false}, {"start": 3672.191, "end": 3680.017, "text": "Esta fue una nueva fiesta democr\u00e1tica y popular.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9283091838192067, "is_candidate": false}, {"start": 3680.017, "end": 3680.498, "text": "Votando...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.91770472558776, "is_candidate": false}, {"start": 3682.779, "end": 3688.442, "text": " Celebramos hoy tambi\u00e9n 40 a\u00f1os de recuperaci\u00f3n de nuestra democracia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9826874509854223, "is_candidate": false}, {"start": 3688.442, "end": 3699.228, "text": "Esta democracia se sostiene sobre la memoria de aquella larga noche genocida y sobre una convicci\u00f3n compartida, dictadura nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9600555277954036, "is_candidate": false}, {"start": 3702.054, "end": 3708.937, "text": " Somos parte de una sociedad que necesita y ama la democracia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9434635979383155, "is_candidate": false}, {"start": 3708.937, "end": 3714.038, "text": "Hoy los bonaerenses salieron masivamente a elegir su destino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.972517002648975, "is_candidate": false}, {"start": 3714.038, "end": 3718.98, "text": "Fueron a las urnas a manifestar un mensaje a sus gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9976901302773563, "is_candidate": false}, {"start": 3718.98, "end": 3727.663, "text": "Tambi\u00e9n a las diferentes alternativas pol\u00edticas que compitieron y en definitiva fueron a construir su futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0029798283523566, "is_candidate": false}, {"start": 3727.663, "end": 3728.444, "text": "El pueblo habl\u00f3", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8672130739713909, "is_candidate": false}, {"start": 3729.424, "end": 3741.612, "text": " Y eso es siempre una buena noticia, en democracia el que manda es el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0173269656071706, "is_candidate": false}, {"start": 3741.612, "end": 3745.375, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la alegr\u00eda que nos produce toda elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9306928552945084, "is_candidate": false}, {"start": 3746.443, "end": 3756.769, "text": " Nos preocupa la ca\u00edda de la participaci\u00f3n de un sector de la sociedad que tal vez se siente o percibe que da lo mismo votar o quedarse en su casa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9529041698474727, "is_candidate": false}, {"start": 3756.769, "end": 3763.973, "text": "Es una novedad inquietante para nuestra democracia que se distingui\u00f3 siempre por muy altos niveles de participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0190789462579075, "is_candidate": false}, {"start": 3764.753, "end": 3777.201, "text": " Nos corresponde como dirigentes interpretar las causas de esta falta de inter\u00e9s y nos comprometemos a trabajar para volver a involucrar a esos sectores en las decisiones colectivas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0206185761982203, "is_candidate": false}, {"start": 3777.201, "end": 3779.323, "text": "Lo digo con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.970846132767695, "is_candidate": false}, {"start": 3779.323, "end": 3792.511, "text": "Prefiero bonaerenses votando cr\u00edticamente que bonaerenses en silencio o qued\u00e1ndose en su casa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8895230239598052, "is_candidate": false}, {"start": 3792.511, "end": 3792.852, "text": "Nac\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8435597723614184, "is_candidate": false}, {"start": 3794.942, "end": 3797.103, "text": " bajo una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8893379765093776, "is_candidate": false}, {"start": 3797.103, "end": 3807.606, "text": "Empec\u00e9 a militar cuando volvi\u00f3 la democracia y luego como joven observ\u00e9 c\u00f3mo buena parte de la sociedad gritaba que se vayan todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0147564106294416, "is_candidate": false}, {"start": 3807.606, "end": 3819.63, "text": "Hoy hacemos pol\u00edtica y gobernamos para fortalecer la democracia y es una democracia que contenga y respete los derechos y cumpla con los anhelos de todos y de todas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0558450443181435, "is_candidate": false}, {"start": 3820.37, "end": 3825.232, "text": " Tenemos que ser prudentes a la hora de interpretar los resultados de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9814682401043981, "is_candidate": false}, {"start": 3825.232, "end": 3830.513, "text": "La sociedad hoy fue convocada solo a elegir sus candidatos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9487294474156237, "is_candidate": false}, {"start": 3830.513, "end": 3847.279, "text": "En ese sentido, primero quiero decir que de esta noche nuestra fuerza pol\u00edtica tiene y estrena un candidato a presidente, el mejor candidato a presidente que tendr\u00e1 el pueblo argentino en las urnas en octubre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9920352267947095, "is_candidate": false}, {"start": 3857.347, "end": 3859.468, "text": " Felicitaciones, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9038549754202264, "is_candidate": false}, {"start": 3859.468, "end": 3869.132, "text": "Es un orgullo compartir boleta y compartir este desaf\u00edo de mostrarle a la sociedad un horizonte y un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0433584083644485, "is_candidate": false}, {"start": 3869.132, "end": 3880.938, "text": "En estos meses complicados, Sergio, hiciste un trabajo encomiable defendiendo los intereses de la patria, negociando firmemente con el Fondo Monetario que nos trajo de vuelta a Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0212458383987957, "is_candidate": false}, {"start": 3881.778, "end": 3896.625, "text": " haciendo todo lo posible y lo imposible para evitar lo que parec\u00eda una crisis inevitable, bancando la parada contra los embates de especuladores y empezando a contarle al pa\u00eds qu\u00e9 proponemos para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0000873567137536, "is_candidate": false}, {"start": 3896.625, "end": 3900.867, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.896307190973127, "is_candidate": false}, {"start": 3900.867, "end": 3901.728, "text": "En segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8143116178359413, "is_candidate": false}, {"start": 3903.328, "end": 3914.159, "text": " Quiero felicitar a Juan, a Juan Grabois, cuyo compromiso con el colectivo estuvo siempre por encima de las aspiraciones personales o de su organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9733990614500989, "is_candidate": false}, {"start": 3918.183, "end": 3936.031, "text": " la rebeld\u00eda que expresa, su mensaje en favor de no resignarnos a este presente, su interpelaci\u00f3n por una uni\u00f3n por la patria m\u00e1s audaz y transformadora, son banderas que tienen que ser incorporadas de lleno en el coraz\u00f3n de nuestros gobiernos y de nuestra propuesta electoral.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0359387847876722, "is_candidate": false}, {"start": 3939.87, "end": 3949.338, "text": " Pero quiero felicitar sobre todo a nuestra militancia por haber llevado esta interna en paz constructivamente, con entusiasmo y compromiso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0098970085775303, "is_candidate": false}, {"start": 3949.338, "end": 3966.833, "text": "A los fiscales que votaron, que cuidaron cada voto del pueblo y a todos los candidatos a intendente de la provincia de Buenos Aires que ganaron sus internas y tambi\u00e9n a los que desde hoy los van a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8719492570877692, "is_candidate": false}, {"start": 3970.62, "end": 3985.0, "text": " Somos parte de un mismo espacio y vamos a sumar fuerzas estos dos meses para avanzar derecho al futuro en cada uno de los 135 municipios de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9620778252178703, "is_candidate": false}, {"start": 3985.0, "end": 3985.862, "text": "Con respecto...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9428794309710915, "is_candidate": false}, {"start": 3987.091, "end": 3993.394, "text": " al resultado que conseguimos nosotros, quiero hacer una consideraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8758071495224835, "is_candidate": false}, {"start": 3993.394, "end": 4010.103, "text": "En primer lugar, compartir con toda nuestra fuerza pol\u00edtica Uni\u00f3n por la Patria, la satisfacci\u00f3n de que hemos sido la lista m\u00e1s votada para gobernador en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9451606367957467, "is_candidate": false}, {"start": 4010.103, "end": 4014.646, "text": "Gracias a todos los que respaldaron hoy este rumbo", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8913163375585093, "is_candidate": false}, {"start": 4016.3, "end": 4027.443, "text": " de desarrollo con inclusi\u00f3n, este modelo de defensa y ampliaci\u00f3n de derechos que nos toca liderar en la provincia m\u00e1s grande del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9395840522062607, "is_candidate": false}, {"start": 4027.443, "end": 4032.565, "text": "Dicho en otras palabras, hoy ganamos en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9589105885698203, "is_candidate": false}, {"start": 4032.565, "end": 4042.068, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9880795828469664, "is_candidate": false}, {"start": 4042.068, "end": 4042.568, "text": "M\u00e1s all\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9813327625527363, "is_candidate": false}, {"start": 4043.874, "end": 4051.778, "text": " de la alegr\u00eda por el triunfo, despu\u00e9s de un ciclo de gobierno donde enfrentamos todo tipo de dificultades.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9317131946964853, "is_candidate": false}, {"start": 4051.778, "end": 4058.261, "text": "Quiero decir que no tomamos este resultado con euforia, soberbia o exitismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9721314646018719, "is_candidate": false}, {"start": 4058.261, "end": 4069.267, "text": "Estamos orgullosos de todo el esfuerzo que se hizo, del esfuerzo que hizo nuestro gobierno, del que hicieron nuestros candidatos, Maxi, Guado, Juliana,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9767599371212339, "is_candidate": false}, {"start": 4083.752, "end": 4104.889, "text": " y decir que este fue un Estado provincial que estuvo presente en todos los rincones de la provincia despu\u00e9s de tanto abandono y tanto desprecio por la gesti\u00f3n, pero no podemos sentirnos satisfechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9066142126141724, "is_candidate": false}, {"start": 4106.002, "end": 4119.105, "text": " Atravesamos 4 a\u00f1os de dificultades y reconocemos que falta mucho para asegurarle a la mayor\u00eda una vida digna, en paz, con menos miedos e incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9864026874363638, "is_candidate": false}, {"start": 4119.105, "end": 4127.867, "text": "Una vida plena de derechos, una vida que desarrolle en un presente digno y, sobre todo, bajo la esperanza de un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.962477254531481, "is_candidate": false}, {"start": 4127.867, "end": 4134.629, "text": "Por eso, en la pr\u00f3xima etapa, no solo vamos a convocarlos a que nos voten por todo lo que hicimos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9853290699568779, "is_candidate": false}, {"start": 4136.013, "end": 4151.569, "text": " No tenemos duda de que los bonaerenses lo valoran, pero m\u00e1s all\u00e1 de lo hecho, aspiramos a un nuevo gobierno donde fundamentalmente estemos trabajando por todo lo que falta, por lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9461575911435436, "is_candidate": false}, {"start": 4162.623, "end": 4175.648, "text": " Es cierto que falta mucho, pero eso que falta se consigue por ac\u00e1, se logra con m\u00e1s salud, con m\u00e1s educaci\u00f3n, con m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.928751027267166, "is_candidate": false}, {"start": 4175.648, "end": 4183.512, "text": "Esta realidad nos debe hacer entender a todos que no sobra Estado, que no sobran derechos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9422701533875818, "is_candidate": false}, {"start": 4184.352, "end": 4194.178, "text": " Es m\u00e1s, falta m\u00e1s y mejor Estado, faltan m\u00e1s derechos, faltan m\u00e1s obras, falta m\u00e1s futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9324481708183722, "is_candidate": false}, {"start": 4194.178, "end": 4209.287, "text": "Como dijo N\u00e9stor y como hizo Cristina, nunca menos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.961138745286672, "is_candidate": false}, {"start": 4209.287, "end": 4211.749, "text": "Comprendemos el malestar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9555609151289579, "is_candidate": false}, {"start": 4212.728, "end": 4224.539, "text": " de un amplio sector de la sociedad, pero tenemos la convicci\u00f3n que los problemas de la vida cotidiana no se solucionan con las propuestas de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9640449005268963, "is_candidate": false}, {"start": 4224.539, "end": 4230.044, "text": "Las oportunidades que nos faltan no se van a construir privatizando escuelas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9734142492687851, "is_candidate": false}, {"start": 4231.064, "end": 4238.105, "text": " La inclusi\u00f3n de nuestros j\u00f3venes no se logra cerrando pymes ni aumentando el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9689677950278611, "is_candidate": false}, {"start": 4238.105, "end": 4246.847, "text": "Recortar el presupuesto en seguridad y en salud no es el mejor m\u00e9todo para conseguir barrios con menos violencia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9707208138963404, "is_candidate": false}, {"start": 4246.847, "end": 4257.009, "text": "No es con motosierra, con ajuste o dinamita como se construye un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9510484234843428, "is_candidate": false}, {"start": 4257.009, "end": 4257.809, "text": "La oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8991987529073207, "is_candidate": false}, {"start": 4258.948, "end": 4265.733, "text": " viene proponiendo menos inversi\u00f3n, menos Estado, menos derechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9224148876545728, "is_candidate": false}, {"start": 4265.733, "end": 4273.037, "text": "\u00bfPero fue acaso la mano invisible del mercado la que vacun\u00f3 y la que cuid\u00f3 en la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9864309905442169, "is_candidate": false}, {"start": 4273.037, "end": 4277.981, "text": "No, fue la mano presente del Estado, fue la mano invisible del mercado", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0067620016511982, "is_candidate": false}, {"start": 4279.853, "end": 4284.497, "text": " la que sostuvo la comida y las pymes en la peor de las crisis sanitarias?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9021239245205408, "is_candidate": false}, {"start": 4284.497, "end": 4288.481, "text": "No, fue la mano protectora del Estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9515368029527996, "is_candidate": false}, {"start": 4288.481, "end": 4300.891, "text": "\u00bfAcaso es la mano invisible del mercado la que permiti\u00f3 reactivar la industria, reducir el desempleo y poner en marcha uno de los planes de obra p\u00fablica m\u00e1s importantes de la provincia?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9834530959396156, "is_candidate": false}, {"start": 4301.892, "end": 4316.724, "text": " Fue la mano invisible del mercado la que transform\u00f3 en asfalto 13.000 cuadras que eran de tierra, la que construy\u00f3 600 kil\u00f3metros nuevos de autopista, la que abri\u00f3 171 escuelas y 35 centros de formaci\u00f3n universitaria en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.957510896848564, "is_candidate": false}, {"start": 4326.531, "end": 4337.305, "text": " es la mano invisible la que le entrega las computadoras que antes le sacaron a los pibes y la que vuelve a distribuir las cunitas en toda la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9215438054035883, "is_candidate": false}, {"start": 4343.163, "end": 4359.371, "text": " Por supuesto que el Estado tiene que ser m\u00e1s eficaz y tener m\u00e1s presencia, pero no nos enga\u00f1en, cuando dicen menos Estado proponen menos derechos y cuando quitan derechos quitan oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9333966004871352, "is_candidate": false}, {"start": 4360.311, "end": 4367.317, "text": " hay un solo camino para conseguir un tiempo mejor, una vida digna, feliz y tranquila.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9935790949532752, "is_candidate": false}, {"start": 4367.317, "end": 4373.482, "text": "Ese camino no es autom\u00e1tico, pero es este y es el que estamos transitando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9707449260043008, "is_candidate": false}, {"start": 4373.482, "end": 4388.774, "text": "Necesitamos la fuerza de todos y todas las bonaerenses para consolidar, acelerar y profundizar el proceso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9227037637804879, "is_candidate": false}, {"start": 4388.774, "end": 4389.555, "text": "Por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7428037513079934, "is_candidate": false}, {"start": 4391.525, "end": 4402.377, "text": " vimos a nuestros rivales llevar una interna absolutamente violenta, insultarse, acusarse y hacerse trampa entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.014085859432664, "is_candidate": false}, {"start": 4403.416, "end": 4413.943, "text": " Los vimos hace pocas horas acusarse de amebas, de represores, de narcos, de ignorantes, de ineficientes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.985129517645077, "is_candidate": false}, {"start": 4413.943, "end": 4418.266, "text": "Los vimos con sorpresa querer devolvernos al 2001.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9487236318936643, "is_candidate": false}, {"start": 4418.266, "end": 4420.567, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensan gobernar juntos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9378672269401638, "is_candidate": false}, {"start": 4420.567, "end": 4422.909, "text": "\u00bfQu\u00e9 proyecto de pa\u00eds los une?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9783195879362009, "is_candidate": false}, {"start": 4422.909, "end": 4424.45, "text": "\u00bfAcaso s\u00f3lo los une el odio?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9125721678556703, "is_candidate": false}, {"start": 4425.37, "end": 4435.461, "text": " En estos \u00faltimos meses qued\u00f3 claro que nuestra fuerza pol\u00edtica, incluso en el marco de una interna, dio cuenta de un profundo aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.981346394201264, "is_candidate": false}, {"start": 4435.461, "end": 4446.032, "text": "Estamos unidos, unidos por la patria y por la defensa de los derechos de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9176285121240636, "is_candidate": false}, {"start": 4446.032, "end": 4446.712, "text": "En adelante...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8622417925742885, "is_candidate": false}, {"start": 4448.214, "end": 4461.887, "text": " Hay una sola tarea para nuestra militancia, para nuestra dirigencia, militar con alegr\u00eda y convicci\u00f3n la boleta completa de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9584418703897176, "is_candidate": false}, {"start": 4461.887, "end": 4462.688, "text": "Esa boleta...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8455220781096301, "is_candidate": false}, {"start": 4464.378, "end": 4469.32, "text": " es en parte un escudo para defender los derechos amenazados por la derecha.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0143206608945217, "is_candidate": false}, {"start": 4469.32, "end": 4477.123, "text": "En segundo lugar, esa boleta es un seguro para proteger todo lo que se construy\u00f3 durante ese tiempo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8817162769208541, "is_candidate": false}, {"start": 4477.123, "end": 4490.808, "text": "Pero sobre todas las cosas queremos que esa boleta en octubre sea un impulso hacia un futuro mejor, hacia un futuro con m\u00e1s desarrollo, con m\u00e1s bienestar y m\u00e1s humano, Juan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9992920574376098, "is_candidate": false}, {"start": 4495.222, "end": 4513.128, "text": " Cuando enfrente tenemos una alternativa tan agresiva, con un evidente apetito de devorar derechos, el peronismo y todas las fuerzas populares tienen la responsabilidad hist\u00f3rica de dejar de lado los matices y estar m\u00e1s unidos que nunca.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9643992143641453, "is_candidate": false}, {"start": 4513.128, "end": 4516.029, "text": "Por eso invitamos a todos los sectores", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9540376722893394, "is_candidate": false}, {"start": 4516.889, "end": 4527.293, "text": " que a\u00fan con malestar respecto del presente, no est\u00e1n dispuestos a que nuestro pa\u00eds retroceda a sus \u00e9pocas m\u00e1s tristes ni que caiga en un abismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.960745365766806, "is_candidate": false}, {"start": 4527.293, "end": 4532.115, "text": "Los invitamos a sumarse a esta verdadera defensa democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9446193133191567, "is_candidate": false}, {"start": 4532.115, "end": 4535.596, "text": "Lo quiero decir con nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.883047079832678, "is_candidate": false}, {"start": 4535.596, "end": 4544.62, "text": "Ni Patricia Bullrich, ni Javier Milei est\u00e1n en condiciones de solucionar ni uno solo de los problemas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9745348107657746, "is_candidate": false}, {"start": 4569.068, "end": 4578.436, "text": " No solo eso, sino que sus planteos y propuestas nos conducir\u00edan a un escenario de p\u00e9rdida de los derechos que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9701844126026824, "is_candidate": false}, {"start": 4578.436, "end": 4590.306, "text": "Seamos conscientes del riesgo que se abre con el resultado de las PASO, no del riesgo para nosotros, sino del riesgo para nuestro pa\u00eds, para nuestro pueblo y para su futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9800095659797581, "is_candidate": false}, {"start": 4591.307, "end": 4597.67, "text": " Esto no es, como algunos dicen, una campa\u00f1a del miedo, es el miedo a su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9844370865324461, "is_candidate": false}, {"start": 4597.67, "end": 4604.193, "text": "Estos candidatos contra los cuales vamos a competir no tienen propuestas, tienen amenazas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9928747241804159, "is_candidate": false}, {"start": 4604.193, "end": 4611.957, "text": "Les quiero preguntar, \u00bfqu\u00e9 futuro proponen con sus intenciones de deshacer, achicar y ajustar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9432426113412404, "is_candidate": false}, {"start": 4612.757, "end": 4623.22, "text": " \u00bfSe va a resolver alg\u00fan problema con el plan de la motosierra o con el plan de la dinamita o con la obediencia debida al Fondo Monetario Internacional?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9652254595263179, "is_candidate": false}, {"start": 4623.22, "end": 4633.663, "text": "Por todo eso, en octubre no vamos a elegir entre peronismo o antiperonismo, no vamos a elegir entre quienes piensan que hicimos una gran gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9460800510468657, "is_candidate": false}, {"start": 4634.443, "end": 4638.266, "text": " y quienes piensan que hicimos una gesti\u00f3n a la que les falta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0198548513258774, "is_candidate": false}, {"start": 4638.266, "end": 4641.528, "text": "Vamos a elegir entre la derecha y los derechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.99069953868346, "is_candidate": false}, {"start": 4641.528, "end": 4656.499, "text": "Y yo s\u00e9 muy bien que la mayor\u00eda de los argentinos, la mayor\u00eda de los bonaerenses y la mayor\u00eda de los dirigentes y espacios pol\u00edticos de la Argentina est\u00e1n con los derechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9402195624255761, "is_candidate": false}, {"start": 4656.499, "end": 4663.064, "text": "Termin\u00f3 hoy la elecci\u00f3n de los candidatos, empieza la elecci\u00f3n de nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9192367854384579, "is_candidate": false}, {"start": 4671.8, "end": 4680.226, "text": " Hoy ganamos en la provincia, pero hoy tambi\u00e9n estuvimos lejos de los resultados que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9561885314727313, "is_candidate": false}, {"start": 4680.226, "end": 4683.029, "text": "No nos conformamos con este resultado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.01569261216357, "is_candidate": false}, {"start": 4683.029, "end": 4688.292, "text": "Como sociedad, tampoco nos conformamos con este presente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0441132020503674, "is_candidate": false}, {"start": 4688.292, "end": 4692.556, "text": "Me parece una buena noticia que nuestro pueblo exija m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9886423263136218, "is_candidate": false}, {"start": 4692.556, "end": 4697.499, "text": "Se equivocan quienes interpretan que el resultado de hoy significa", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9804571349390029, "is_candidate": false}, {"start": 4698.647, "end": 4709.961, "text": " un pedido de menos derecho, de menos inversi\u00f3n p\u00fablica, de menos escuela p\u00fablica, de menos salud p\u00fablica, de menos producci\u00f3n y trabajo nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0528488268688276, "is_candidate": false}, {"start": 4709.961, "end": 4713.705, "text": "Estamos a mitad de camino, pero vamos hacia nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0164382398506364, "is_candidate": false}, {"start": 4714.426, "end": 4722.228, "text": " Por otra parte, nuestro objetivo no es ganar solo en la provincia de Buenos Aires, mientras el pa\u00eds retrocede.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8742826828024055, "is_candidate": false}, {"start": 4722.228, "end": 4724.849, "text": "Ac\u00e1 nadie se salva solo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.870797023774422, "is_candidate": false}, {"start": 4724.849, "end": 4742.515, "text": "Los pr\u00f3ximos meses vamos a seguir gobernando para todos, vamos a crecer y vamos a empujar para que Uni\u00f3n por la Patria gobierne el pa\u00eds en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y para que Sergio Massa sea nuestro pr\u00f3ximo presidente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9620026158403144, "is_candidate": false}, {"start": 4751.104, "end": 4761.42, "text": " Bajo un gobierno nacional macrista o de derecha, no hay manera de que ninguna ciudad y ninguna provincia crezcan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9412588819880324, "is_candidate": false}, {"start": 4761.42, "end": 4764.145, "text": "Y para finalizar, por lo que hicimos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0251650823486256, "is_candidate": false}, {"start": 4765.444, "end": 4780.878, "text": " para que no se frene lo que estamos haciendo, para defender los derechos que peligran, los derechos de quienes nos votaron y de quienes no nos votaron, pero sobre todas las cosas por lo que falta y por lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.941754908115111, "is_candidate": false}, {"start": 4780.878, "end": 4788.826, "text": "Bonaerenses, argentinos, ni para atr\u00e1s ni a la derecha, sigamos avanzando derecho al futuro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9845044490805988, "is_candidate": false}, {"start": 4795.988, "end": 4810.713, "text": " Un enorme agradecimiento de nuevo a intendentes, compa\u00f1eros, militantes, al pueblo de la provincia de Buenos Aires, a nuestro candidato y a quien ahora le va a hablar, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8770683911263262, "is_candidate": false}, {"start": 4810.713, "end": 4811.333, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9479158772948469, "is_candidate": false}, {"start": 4844.257, "end": 4849.501, "text": " Muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3174430508892335, "is_candidate": true}, {"start": 4849.501, "end": 4851.343, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4546149252054005, "is_candidate": true}, {"start": 4851.343, "end": 4858.829, "text": "Quiero arrancar... Quiero arrancar...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4801291326579262, "is_candidate": true}, {"start": 4861.587, "end": 4885.355, "text": " Quiero arrancar agradeciendo a cada uno de los presidentes de mesa, fiscales, fuerzas de seguridad, a todos los que hoy hicieron posible que millones de argentinos se expresaran en las urnas, votaran como votaran.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2595800897953028, "is_candidate": true}, {"start": 4885.355, "end": 4887.956, "text": "Porque a 40 a\u00f1os de democracia,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3402594822567321, "is_candidate": true}, {"start": 4888.882, "end": 4905.426, "text": " Lo primero que tenemos que tener es la convicci\u00f3n que la voz del pueblo es la voz de Dios y tenemos que respetar el voto popular por sobre todas las cosas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.21912872303773734, "is_candidate": true}, {"start": 4905.426, "end": 4915.009, "text": "Y entendemos sobre la base de lo que ha representado y significado el final de esta primaria,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.28164490951368815, "is_candidate": true}, {"start": 4916.252, "end": 4936.878, "text": " varias cosas que nos parece importante contar a cada uno de ustedes, pero sobre todo a cada argentino y argentina que est\u00e1 en su casa y que trata de alguna manera de entender esto de un nuevo escenario en la pol\u00edtica argentina, no nuevo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.28167423414413517, "is_candidate": true}, {"start": 4938.621, "end": 4959.285, "text": " porque haya nacido una nueva fuerza que expresa con contundencia la oposici\u00f3n, si no sobre todas las cosas, porque adem\u00e1s ha dividido en t\u00e9rminos de escenario electoral en tercios el escenario pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2366551052887209, "is_candidate": true}, {"start": 4959.285, "end": 4964.446, "text": "Y la verdad es que lo primero que quiero es", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4058314581099355, "is_candidate": true}, {"start": 4966.471, "end": 4972.974, "text": " Felicitar a Axel por el triunfo en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3620454364688578, "is_candidate": true}, {"start": 4972.974, "end": 4988.301, "text": "Felicitar a Juan por el enorme esfuerzo militante hecho a lo largo de estos 30 d\u00edas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3800940315767415, "is_candidate": true}, {"start": 4988.301, "end": 4991.663, "text": "Y agradecerle a todas y todos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4094304563565495, "is_candidate": true}, {"start": 4992.672, "end": 5001.777, "text": " los que con su voto, con su militancia, depositaron la confianza en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.29577122885211915, "is_candidate": true}, {"start": 5001.777, "end": 5007.78, "text": "Empiezan en la Argentina, a partir de esta noche, semanas trascendentes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3893040120557607, "is_candidate": true}, {"start": 5007.78, "end": 5012.483, "text": "Lo planteaba reci\u00e9n con mucha claridad Axel.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3554894366940273, "is_candidate": true}, {"start": 5012.483, "end": 5019.427, "text": "Empieza a discutirse qu\u00e9 pa\u00eds vamos a construir los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3810238472631785, "is_candidate": true}, {"start": 5021.087, "end": 5033.194, "text": " empieza a discutirse en la Argentina si vamos a un pa\u00eds con apertura indiscriminada de las importaciones o con defensa de la industria nacional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3374244363056156, "is_candidate": true}, {"start": 5033.194, "end": 5045.342, "text": "Nosotros vamos a seguir defendiendo nuestras pymes, la industria argentina, la soberan\u00eda energ\u00e9tica y sobre todas las cosas nuestra capacidad de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3476346959132144, "is_candidate": true}, {"start": 5048.24, "end": 5057.088, "text": " Empieza una etapa en la que el pa\u00eds discute si vamos a universidades aranceladas", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3754772564294011, "is_candidate": true}, {"start": 5058.599, "end": 5066.181, "text": " o seguimos con universidad p\u00fablica gratuita de calidad inclusiva.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4394547579422131, "is_candidate": true}, {"start": 5066.181, "end": 5081.025, "text": "Nosotros vamos a defender la universidad p\u00fablica y a seguir ampliando en nuestra idea y en nuestros corazones la creaci\u00f3n de universidades a lo largo y a lo ancho de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38351386494028905, "is_candidate": true}, {"start": 5081.025, "end": 5083.586, "text": "Empieza en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.543224315787443, "is_candidate": false}, {"start": 5084.719, "end": 5100.046, "text": " la discusi\u00f3n de si vuelven los sistemas privados de jubilaci\u00f3n o el Estado va a seguir protegiendo con las jubilaciones y con los programas de medicamentos a nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3843568546001265, "is_candidate": true}, {"start": 5100.046, "end": 5108.97, "text": "Nosotros vamos por m\u00e1s movilidad jubilatoria, por ampliaci\u00f3n de los programas de medicamentos, pero sobre todas las cosas por la idea", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3984022915308796, "is_candidate": true}, {"start": 5109.95, "end": 5116.976, "text": " de que es el Estado el que debe proteger a quienes se retiran del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38802077083001774, "is_candidate": true}, {"start": 5116.976, "end": 5129.306, "text": "Empieza en la Argentina la discusi\u00f3n sobre si vamos a un mercado de trabajo con m\u00e1s derechos o menos derechos, empieza a discutirse", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.28270319650676046, "is_candidate": true}, {"start": 5130.606, "end": 5160.109, "text": " si se eliminan o no las vacaciones pagas, si se elimina o no el doble aguinaldo, si se respetan o no la ultraactividad de los convenios colectivos de trabajo, empieza a definirse si en la Argentina va a haber trabajadores o vamos a condenar a nuestro pueblo a ser esclavos y nosotros vamos a defender el trabajo como idea de la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.32585961754948545, "is_candidate": true}, {"start": 5167.253, "end": 5181.646, "text": " Y hoy empieza una elecci\u00f3n que de alguna manera tiene en esta noche para los que son futboleros el final del primer tiempo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.34813532048774765, "is_candidate": true}, {"start": 5181.646, "end": 5185.55, "text": "Nos queda el segundo tiempo y el alargue y los penales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.47735754953938014, "is_candidate": true}, {"start": 5185.55, "end": 5192.376, "text": "Y vamos a estar peleando hasta el \u00faltimo minuto porque", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4824200625140136, "is_candidate": true}, {"start": 5196.213, "end": 5222.182, "text": " Y vamos a estar peleando hasta el \u00faltimo minuto porque estamos seguros que en la Argentina que viene, el trabajo, la producci\u00f3n, la defensa de nuestros derechos y la educaci\u00f3n p\u00fablica, tienen que ser valores inc\u00f3lumes, valores que no se modifiquen, gobierne quien gobierne.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3881643297162697, "is_candidate": true}, {"start": 5222.182, "end": 5222.882, "text": "Quiero tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6333925370781077, "is_candidate": false}, {"start": 5224.438, "end": 5250.092, "text": " entendiendo c\u00f3mo se ha dado el proceso electoral, que nos animemos como fuerza pol\u00edtica a convocar a la construcci\u00f3n de una nueva mayor\u00eda, as\u00ed como en alg\u00fan momento con la transversalidad N\u00e9stor plante\u00f3 la necesidad de abrazar a radicales, a sectores del campo popular,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4326575602826005, "is_candidate": true}, {"start": 5252.722, "end": 5273.41, "text": " convocar a todos aquellos que representan una idea de pa\u00eds mucho m\u00e1s amplia y comprometernos a que el pr\u00f3ximo gobierno no sea solamente de unidad de una coalici\u00f3n, sino de unidad nacional, convocando a aquellos que entiendan", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43688205426871995, "is_candidate": true}, {"start": 5274.21, "end": 5289.115, "text": " que resolver el problema con el fondo, resolver las dificultades de nuestras importaciones y exportaciones y construir un pa\u00eds con m\u00e1s motores de la econom\u00eda es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4951642644479435, "is_candidate": true}, {"start": 5289.115, "end": 5298.498, "text": "Quiero decirle a cada uno de ustedes, a cada simpatizante de nuestra uni\u00f3n por la patria,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40111427108456643, "is_candidate": true}, {"start": 5299.659, "end": 5308.291, "text": " pero sobre todo a cada argentino independiente que quiere vivir en un pa\u00eds con un modelo de desarrollo e inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.47756100229027565, "is_candidate": true}, {"start": 5310.242, "end": 5321.668, "text": " que vamos a dejar hasta nuestra \u00faltima gota de transpiraci\u00f3n para ganar en octubre, para ganar en noviembre y para seguir siendo gobierno en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3837817499786206, "is_candidate": true}, {"start": 5321.668, "end": 5334.636, "text": "Muchas gracias, gracias por el esfuerzo, que el esfuerzo no termine hoy, empieza ma\u00f1ana de vuelta, 60 d\u00edas para dar la vuelta, para ganarle a aquellos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.53799629614008, "is_candidate": false}, {"start": 5335.436, "end": 5341.586, "text": " que convocando desde el odio hoy construyeron un principio de nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7281221693597684, "is_candidate": false}, {"start": 5341.586, "end": 5342.928, "text": "Muchas gracias, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6995852892604851, "is_candidate": false}, {"start": 5620.086, "end": 5637.812, "text": " Quiero decirles que si seguimos trabajando con esta pasi\u00f3n, con este profesionalismo y por sobre todas las cosas, con este amor por las ideas de la libertad, estamos en condiciones de ganarle a la casta en la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0018055464962379, "is_candidate": false}, {"start": 5637.812, "end": 5641.933, "text": "Y en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1241800604924248, "is_candidate": false}, {"start": 5649.674, "end": 5664.587, "text": " tal como nosotros seguimos sosteniendo, proponer una verdadera alternativa al cambio, porque el \u00fanico cambio verdadero somos nosotros, porque una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9901749489500432, "is_candidate": false}, {"start": 5664.587, "end": 5666.009, "text": "Pero, a diferencia", "cosine_dist": 1.1520485870433295, "is_candidate": false}, {"start": 5678.72, "end": 5691.285, "text": " de aquellos que no son m\u00e1s que un conjunto de slogans salidos de un focus group, que son unos embusteros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0421403533237925, "is_candidate": false}, {"start": 5691.285, "end": 5704.211, "text": "Porque si yo hubiera seguido esa metodolog\u00eda, yo recuerdo que cuando empec\u00e9 a salir en televisi\u00f3n hace unos 10 a\u00f1os, ser liberal era una mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0646623460899853, "is_candidate": false}, {"start": 5706.314, "end": 5711.836, "text": " Ser liberal era casi motivo de insulto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0315563245625037, "is_candidate": false}, {"start": 5711.836, "end": 5719.52, "text": "Y ah\u00ed, claro, si me hubiera seguido por un focus group, hubiera sido socialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0327555663974954, "is_candidate": false}, {"start": 5719.52, "end": 5721.361, "text": "Preferir\u00eda la batalla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.062479518821218, "is_candidate": false}, {"start": 5721.361, "end": 5724.502, "text": "Entonces, es muy importante para nosotros", "cosine_dist": 1.1293164298255405, "is_candidate": false}, {"start": 5736.923, "end": 5763.359, "text": " recordarles a todos ustedes y a todos los argentinos de bien a los que ya se han sumado a esta lucha por la libertad y a todos los que se van a sumar tambi\u00e9n a partir de octubre para poner de vuelta de pie este pa\u00eds quiero recordarles cu\u00e1les son nuestras ideas tal como lo dice el", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0276751878821997, "is_candidate": false}, {"start": 5766.94, "end": 5773.125, "text": " Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1254635235125514, "is_candidate": false}, {"start": 5773.125, "end": 5792.84, "text": "El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad, cuyas instituciones son la propiedad privada", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0267120772914318, "is_candidate": false}, {"start": 5794.173, "end": 5822.512, "text": " los mercados libres de intervenci\u00f3n estatal, la libre competencia entendida como libre entrada y salida, la divisi\u00f3n del trabajo y la cooperaci\u00f3n social, donde solamente es posible ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio, y donde los resultados est\u00e1n a la vista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.010291893482038, "is_candidate": false}, {"start": 5823.547, "end": 5830.191, "text": " porque aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0654761084820201, "is_candidate": false}, {"start": 5830.191, "end": 5850.585, "text": "Es m\u00e1s, para aquellos que viven hablando de la desigualdad, el d\u00e9cil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n en los pa\u00edses libres est\u00e1 once veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido y mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0305005129189884, "is_candidate": false}, {"start": 5850.585, "end": 5851.606, "text": "Pero no s\u00f3lo eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9416760201543998, "is_candidate": false}, {"start": 5853.197, "end": 5860.169, "text": " tienen 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar y 50 veces menos en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.090113664629124, "is_candidate": false}, {"start": 5860.169, "end": 5863.815, "text": "Y como un dato adicional no menor, la gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0140505646529094, "is_candidate": false}, {"start": 5866.391, "end": 5871.554, "text": " La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 entonces le temen al modelo de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9440239553470294, "is_candidate": false}, {"start": 5871.554, "end": 5886.864, "text": "Y le temen al modelo de la libertad porque es el modelo que termina con el robo de los pol\u00edticos, que termina con el robo de la casta pol\u00edtica, termina con el robo de los pol\u00edticos ladrones, con el robo de los empresarios prevendarios, con el robo de los...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9818904034275252, "is_candidate": false}, {"start": 5887.244, "end": 5907.39, "text": " sindicalistas que entregan a los trabajadores, porque se termina el curro de los micr\u00f3fonos ensobrados, hijos de la pauta, y se termina tambi\u00e9n con los profesionales truchos que venden sus servicios a los sicarios de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0165918489686445, "is_candidate": false}, {"start": 5907.39, "end": 5914.532, "text": "Por lo tanto, quiero cerrar este espacio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.039560212622838, "is_candidate": false}, {"start": 5915.817, "end": 5929.844, "text": " invitando a todos los argentinos de bien que se sumen a esta verdadera expresi\u00f3n de cambio, que se sumen a esta verdadera vocaci\u00f3n de progresar y que no me vengan a decir que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285325515436647, "is_candidate": false}, {"start": 5931.044, "end": 5943.943, "text": " porque cuando en 1853 se escribi\u00f3 la Constituci\u00f3n bajo la idea de Alberti, que le hubieran dicho que no se puede y sin embargo cuando se puso en marcha en 1860, luego de 35 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0069865721771498, "is_candidate": false}, {"start": 5947.788, "end": 5950.93, "text": " Argentina se convirti\u00f3 en la primera potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0332738323550708, "is_candidate": false}, {"start": 5950.93, "end": 5954.292, "text": "Por lo tanto, que no me vengan con que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9126388976469734, "is_candidate": false}, {"start": 5954.292, "end": 5955.512, "text": "S\u00ed que se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9569785493646876, "is_candidate": false}, {"start": 5955.512, "end": 5960.655, "text": "El problema es que hoy la soluci\u00f3n est\u00e1 en manos del problema, que son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0025117415948726, "is_candidate": false}, {"start": 5960.655, "end": 5964.157, "text": "Los pol\u00edticos no son la soluci\u00f3n, son el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0467518781961527, "is_candidate": false}, {"start": 5964.157, "end": 5970.501, "text": "Y no quieren aplicar la soluci\u00f3n de las Ideas de la Libertad porque va en contra de sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9586150471421722, "is_candidate": false}, {"start": 5970.501, "end": 5975.023, "text": "Por lo tanto, si ellos no quieren cambiar, \u00a1vamos a sacarlo definitivamente!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9835072933088627, "is_candidate": false}, {"start": 5986.753, "end": 6001.243, "text": " En definitiva, recordemos que no podemos esperar resultados distintos si siempre hacemos lo mismo, no importa que sea con buenos o malos modales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9873801354637249, "is_candidate": false}, {"start": 6003.024, "end": 6007.186, "text": " Basta de la falacia, dominen de la discusi\u00f3n de las formas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9684810438019889, "is_candidate": false}, {"start": 6007.186, "end": 6013.169, "text": "Discutamos contenido, el contenido que ustedes no tienen y que a nosotros no sobra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9865336890647592, "is_candidate": false}, {"start": 6013.169, "end": 6023.853, "text": "Por lo tanto, invito a los argentinos a sumarse a la revoluci\u00f3n liberal que va a hacer que en 35 a\u00f1os Argentina vuelva a ser una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.035280703635359, "is_candidate": false}, {"start": 6023.853, "end": 6027.435, "text": "Muchas gracias y \u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1134916302764115, "is_candidate": false}, {"start": 6027.435, "end": 6029.556, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1376671241728853, "is_candidate": false}, {"start": 6029.556, "end": 6029.736, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.171618105581452, "is_candidate": false}, {"start": 6220.874, "end": 6231.83, "text": " al jefe de gobierno de la ciudad de Buenos Aires, al gobernador de la provincia de Jujuy, que nos acompa\u00f1e y nos d\u00e9 unas palabras aqu\u00ed, en este escenario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8821975022699364, "is_candidate": false}, {"start": 6270.586, "end": 6277.889, "text": " Primero quiero agradecer a todos los argentinos que nos acompa\u00f1aron en esta gran elecci\u00f3n que hicimos en Junto para el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.872139441359703, "is_candidate": false}, {"start": 6277.889, "end": 6288.972, "text": "Y que no tengo duda que es el primer paso para consolidar el triunfo en octubre y gobernar este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8603347075421033, "is_candidate": false}, {"start": 6294.473, "end": 6297.594, "text": " \u00a1Patricia Presidente!", "cosine_dist": 1.0531262395608783, "is_candidate": false}, {"start": 6297.594, "end": 6299.195, "text": "\u00a1Presidente!", "cosine_dist": 1.1208996672830904, "is_candidate": false}, {"start": 6299.195, "end": 6299.795, "text": "\u00a1Presidente!", "cosine_dist": 1.1654658416268786, "is_candidate": false}, {"start": 6299.795, "end": 6301.055, "text": "\u00a1Patricia Presidente!", "cosine_dist": 0.9625876055006043, "is_candidate": false}, {"start": 6301.055, "end": 6301.675, "text": "\u00a1Presidente!", "cosine_dist": 1.0828840793751342, "is_candidate": false}, {"start": 6301.675, "end": 6302.135, "text": "\u00a1Presidente!", "cosine_dist": 1.079657739011125, "is_candidate": false}, {"start": 6302.135, "end": 6303.596, "text": "\u00a1Patricia Presidente!", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0169263760200271, "is_candidate": false}, {"start": 6303.596, "end": 6323.082, "text": "Quiero felicitarte Patricia, realmente... Llevamos adelante una interna con mucha responsabilidad, con mucha altura y que hace que hoy estemos m\u00e1s juntos que nunca.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8626207397043287, "is_candidate": false}, {"start": 6334.378, "end": 6344.6, "text": " Quiero tambi\u00e9n agradecer a todos aquellos que acompa\u00f1aron nuestra oposici\u00f3n y reforzarles el mensaje que vamos a honrar los valores que propusimos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8999337752437699, "is_candidate": false}, {"start": 6344.6, "end": 6360.143, "text": "Y que a todos aquellos que creen que la construcci\u00f3n de una mayor\u00eda amplia en base al di\u00e1logo es el camino, vamos a honrar", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8348302773129971, "is_candidate": false}, {"start": 6361.118, "end": 6370.209, "text": " el apoyo que nos dieron.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.895215915424162, "is_candidate": false}, {"start": 6370.209, "end": 6375.915, "text": "Quiero aprovechar tambi\u00e9n en mi distrito, en la capital, para felicitar a Jorge Macri", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8477239827487154, "is_candidate": false}, {"start": 6386.654, "end": 6401.865, "text": " y decirle a Jorge que vamos a estar trabajando juntos para consolidar el triunfo en octubre, para seguir adelante con la enorme transformaci\u00f3n que inici\u00f3 Mauricio Macri, que yo continu\u00e9 y que ahora Jorge va a seguir continuando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7665537645624002, "is_candidate": false}, {"start": 6401.865, "end": 6408.991, "text": "Siempre se puede mejorar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.03590939578947, "is_candidate": false}, {"start": 6408.991, "end": 6411.713, "text": "Tambi\u00e9n felicito a Mart\u00edn Lust\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8491325907841851, "is_candidate": false}, {"start": 6412.406, "end": 6423.234, "text": " y a convocarlo para que juntos consolidemos junto a Jorge el triunfo en la capital en octubre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8905585818263657, "is_candidate": false}, {"start": 6423.234, "end": 6438.305, "text": "Y tambi\u00e9n felicito y saludo a N\u00e9stor Rindetti, a Diego Santilli, por la elecci\u00f3n que han hecho en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.923009793852969, "is_candidate": false}, {"start": 6438.305, "end": 6441.427, "text": "Y quiero ratificar una vez m\u00e1s que junto a Gerardo Morales", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8883528946420806, "is_candidate": false}, {"start": 6442.068, "end": 6455.656, "text": " Vamos a estar desde ma\u00f1ana mismo trabajando con Patricia, con Luis, para consolidar el triunfo en octubre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8311066318933125, "is_candidate": false}, {"start": 6455.656, "end": 6459.398, "text": "Juntos, vamos a estar juntos, siempre juntos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9232253152248487, "is_candidate": false}, {"start": 6468.063, "end": 6475.038, "text": " y juntos vamos a llevar adelante la fuerza del cambio de nuestras vidas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9610769452266795, "is_candidate": false}, {"start": 6475.038, "end": 6475.839, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0182436232717536, "is_candidate": false}, {"start": 6499.899, "end": 6507.213, "text": " Al fundador del PRO y al presidente ingeniero, Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0158762514711963, "is_candidate": false}, {"start": 6528.821, "end": 6532.684, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0542748179248955, "is_candidate": false}, {"start": 6532.684, "end": 6534.025, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9496699331763322, "is_candidate": false}, {"start": 6534.025, "end": 6536.888, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8917416671898591, "is_candidate": false}, {"start": 6536.888, "end": 6544.193, "text": "D\u00eda largo, lleno de emociones, como todos los d\u00edas que hay elecciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.712158642236213, "is_candidate": false}, {"start": 6544.193, "end": 6553.741, "text": "Esta ma\u00f1ana dec\u00eda, cuando fuimos a votar, que todas las elecciones son importantes, pero para m\u00ed esta va a ser muy especial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7170429775431733, "is_candidate": false}, {"start": 6553.741, "end": 6556.083, "text": "Muy especial y los resultados lo confirman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7745090021068345, "is_candidate": false}, {"start": 6557.532, "end": 6572.301, "text": " Realmente la Argentina est\u00e1 entrando en un cambio de era, un cambio de era que deja definitivamente atr\u00e1s ideas muy da\u00f1inas que han ocasionado solamente problemas y pobreza y desuni\u00f3n a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7258295487691215, "is_candidate": false}, {"start": 6572.301, "end": 6578.725, "text": "As\u00ed que ante todo, gracias a todos los argentinos por haber apoyado masivamente un cambio profundo como mencionaba Patricia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7565130654701157, "is_candidate": false}, {"start": 6590.384, "end": 6601.147, "text": " por las ganas, por el coraz\u00f3n que le pusiste recorriendo todo el pa\u00eds, levantando estas ideas, la fuerza de Patricia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7539861637565237, "is_candidate": false}, {"start": 6601.147, "end": 6615.812, "text": "Gracias a Horacio tambi\u00e9n, por tambi\u00e9n haber puesto en una campa\u00f1a todo lo que hay que poner para fortalecer, como fortaleci\u00f3 esta primaria, no solo a Junto por el Cambio, sino tambi\u00e9n al PROE.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7501940931147945, "is_candidate": false}, {"start": 6615.812, "end": 6619.213, "text": "Y por supuesto a Gerardo y a Luis, que acompa\u00f1aron maravillosamente bien.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9166898171031417, "is_candidate": false}, {"start": 6625.458, "end": 6626.579, "text": " Y a vos tambi\u00e9n, a vos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7882922426515682, "is_candidate": false}, {"start": 6626.579, "end": 6645.288, "text": "Decirles que esto reci\u00e9n comienza, a partir de ma\u00f1ana comienza un nuevo partido, una nueva conversaci\u00f3n, un nuevo debate, pero es muy importante tambi\u00e9n, como mencion\u00f3 Patricia, que sumando lo que sac\u00f3 Javier Millet,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7411296031953682, "is_candidate": false}, {"start": 6646.912, "end": 6656.183, "text": " Es una mayor\u00eda enorme de argentinos que estamos planteando un cambio profundo como no existi\u00f3 en Dengadas en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7191497074677928, "is_candidate": false}, {"start": 6656.183, "end": 6660.528, "text": "Se requiere de mucho coraje, de mucho coraje como lo que tiene Patencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8808100956220073, "is_candidate": false}, {"start": 6660.528, "end": 6665.654, "text": "De mucha convicci\u00f3n, de mucha convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9329665121248926, "is_candidate": false}, {"start": 6666.525, "end": 6672.353, "text": " Tenemos que sacarle la pata de encima a la gente, devolverle la libertad, que es lo que todos estamos planteando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7409229317614598, "is_candidate": false}, {"start": 6672.353, "end": 6679.003, "text": "As\u00ed que a trabajar juntos a partir de ma\u00f1ana a ma\u00f1ana, con toda la fuerza que sabemos, para llevar nuestro mensaje.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7859646612953445, "is_candidate": false}, {"start": 6679.003, "end": 6683.208, "text": "Gracias a todos y gracias, por supuesto, a nuestra nueva candidata presidenta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7379603396049788, "is_candidate": false}, {"start": 6694.906, "end": 6700.228, "text": " Ahora, vamos a invitar a subir al escenario a los gobernadores presentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.008591399461963, "is_candidate": false}, {"start": 6700.228, "end": 6711.032, "text": "Vamos a invitar a N\u00e9stor Blindetti, quien llega con su esposa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1256682209886957, "is_candidate": false}, {"start": 6711.032, "end": 6715.373, "text": "Miguel \u00c1ngel Fern\u00e1ndez, candidato vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0033111000663757, "is_candidate": false}, {"start": 6715.373, "end": 6717.594, "text": "Invitamos tambi\u00e9n a Nacho Torres,", "cosine_dist": 1.1656575263727824, "is_candidate": false}, {"start": 6729.372, "end": 6733.894, "text": " a Marcelo Obrego y a Alfredo Cornejo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0181935078319193, "is_candidate": false}, {"start": 6733.894, "end": 6745.42, "text": "Y tambi\u00e9n invitamos a Jorge Macri a sumarse al escenario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.11292370552424, "is_candidate": false}, {"start": 6745.42, "end": 6747.301, "text": "Somos tan distintos, se\u00f1ores.", "cosine_dist": 1.142068940615247, "is_candidate": false}, {"start": 6747.301, "end": 6749.742, "text": "Somos tan distintos, se\u00f1ores.", "cosine_dist": 1.1767618854955735, "is_candidate": false}, {"start": 6749.742, "end": 6752.224, "text": "Somos tan distintos, se\u00f1ores.", "cosine_dist": 1.1287125464796053, "is_candidate": false}, {"start": 6752.224, "end": 6754.205, "text": "Somos tan distintos, se\u00f1ores.", "cosine_dist": 1.1070857884556726, "is_candidate": false}, {"start": 6771.401, "end": 6790.776, "text": " ahora invitamos tambi\u00e9n al escenario invitamos al escenario a todos los candidatos a diputados y senadores y a todos los diputados y senadores que est\u00e1n presentes", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0890701813611274, "is_candidate": false}, {"start": 6806.681, "end": 6814.584, "text": " Y por \u00faltimo, nada de esto hubiera sido posible sin un gran equipo que est\u00e1 acompa\u00f1ando a las Fuerzas del Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9863804429159815, "is_candidate": false}, {"start": 6814.584, "end": 6819.626, "text": "As\u00ed que adelante tambi\u00e9n todo el equipo que hizo posible la elecci\u00f3n de hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9420932477117235, "is_candidate": false}, {"start": 6819.626, "end": 6819.947, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0699150818846728, "is_candidate": false}, {"start": 6819.947, "end": 6820.567, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.2029376421550009, "is_candidate": false}, {"start": 6820.567, "end": 6821.147, "text": "\u00a1Vamos!", "cosine_dist": 1.0736059762640675, "is_candidate": false}, {"start": 6838.587, "end": 6846.91, "text": " \u00a1Madrid sea presidente!", "cosine_dist": 1.1125588079778048, "is_candidate": false}, {"start": 6846.91, "end": 6847.75, "text": "\u00a1Madrid sea presidente!", "cosine_dist": 1.178867631619108, "is_candidate": false}, {"start": 6847.75, "end": 6849.691, "text": "\u00a1Madrid sea presidente!", "cosine_dist": 1.1318323909754051, "is_candidate": false}, {"start": 6868.711, "end": 6871.814, "text": " \u00a1Madre m\u00eda, presidente!", "cosine_dist": 1.1419347401338422, "is_candidate": false}, {"start": 6871.814, "end": 6872.675, "text": "\u00a1Madre m\u00eda, presidente!", "cosine_dist": 1.1243008021551009, "is_candidate": false}, {"start": 6872.675, "end": 6873.555, "text": "\u00a1Madre m\u00eda, presidente!", "cosine_dist": 1.1044994799018508, "is_candidate": false}, {"start": 6873.555, "end": 6877.338, "text": "\u00a1Madre m\u00eda, presidente!", "cosine_dist": 1.0766242906863517, "is_candidate": false}, {"start": 6877.338, "end": 6880.401, "text": "\u00a1Madre m\u00eda, presidente!", "cosine_dist": 1.1886504459715974, "is_candidate": false}, {"start": 7089.641, "end": 7090.241, "text": " \u00a1Aqu\u00ed vamos!", "cosine_dist": 1.1452261353993427, "is_candidate": false}, {"start": 7090.241, "end": 7091.302, "text": "\u00a1Aqu\u00ed vamos!", "cosine_dist": 1.1871168793551863, "is_candidate": false}, {"start": 7150.276, "end": 7160.499, "text": " No vamos a dejar de plantear la estatizaci\u00f3n de De Norte, de Sur y de todos los bienes comunes de la Argentina para que sean patrimonio absoluto del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9016620800287747, "is_candidate": false}, {"start": 7160.499, "end": 7168.861, "text": "Ni vamos a dejar de plantear la distribuci\u00f3n de la tierra para las familias argentinas, los campesinos y peque\u00f1os productores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9214218197046771, "is_candidate": false}, {"start": 7168.861, "end": 7173.063, "text": "Sabemos que hay cosas en las que no estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8322437235655387, "is_candidate": false}, {"start": 7174.266, "end": 7199.428, "text": " Pero tambi\u00e9n sabemos que a la Argentina las echan los buitres de afuera que nos quieren cortar la cabeza y los monstruos de adentro que nos proponen la destrucci\u00f3n de los elementos b\u00e1sicos del humanismo, de la convivencia, de la democracia, que reniegan del propio concepto de justicia social,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8864873314682409, "is_candidate": false}, {"start": 7200.618, "end": 7226.724, "text": " Y como tenemos claro qu\u00e9 es lo que tenemos enfrente, con absoluta firmeza, les digo que toda nuestra fuerza y toda nuestra militancia, a partir de este momento, se pone a disposici\u00f3n del Comando de Campa\u00f1a de Uni\u00f3n por la Patria para militar en todos los rincones del pa\u00eds, una victoria de nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8927655381400393, "is_candidate": false}, {"start": 7226.724, "end": 7228.285, "text": "Dicho esto, y para finalizar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9639246836113265, "is_candidate": false}, {"start": 7229.44, "end": 7254.142, "text": " Le hago entrega a Sergio Tom\u00e1s Massa y a Agust\u00edn Rossi, junto a mi compa\u00f1era Paula Valverdina, le hacemos entrega a los ganadores de este paso nuestro programa de gobierno, nuestro plan de desarrollo humano integral, gran parte del cual elaboramos con Guado recorriendo casi todo el pa\u00eds y que esperamos se incorpore dentro del programa de gobierno de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8713726895344486, "is_candidate": false}, {"start": 7254.142, "end": 7254.783, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9593016820682208, "is_candidate": false}, {"start": 7259.213, "end": 7265.877, "text": " Agradecemos al compa\u00f1ero Juan Grabois acompa\u00f1ando en este acto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8953752201924661, "is_candidate": false}, {"start": 7265.877, "end": 7272.501, "text": "A continuaci\u00f3n escuchamos al candidato a Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires de Uni\u00f3n por la Patria, Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7027608894902846, "is_candidate": false}, {"start": 7288.285, "end": 7303.469, "text": " se ha dado en la Ciudad de Buenos Aires un resultado que clarifica conceptualmente, pol\u00edticamente y creo yo tambi\u00e9n humanamente la discusi\u00f3n que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7377131184280814, "is_candidate": false}, {"start": 7303.469, "end": 7317.472, "text": "De cara al 22 de octubre hay solamente dos posibilidades, o es Jorge Macri o es Leandro Santoro y todas estas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7352289946220034, "is_candidate": false}, {"start": 7318.467, "end": 7326.714, "text": " que me est\u00e1n acompa\u00f1ando esta noche.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7439446246584962, "is_candidate": false}, {"start": 7326.714, "end": 7331.758, "text": "As\u00ed est\u00e1 planteado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7308506483139773, "is_candidate": false}, {"start": 7331.758, "end": 7344.128, "text": "As\u00ed lo ha planteado la gente de la ciudad en una elecci\u00f3n que obviamente ha sido dif\u00edcil por el sistema electoral que decidi\u00f3 utilizar el PRO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7172667006195733, "is_candidate": false}, {"start": 7345.774, "end": 7350.496, "text": " un sistema electoral que estuvo objetado desde el principio del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7453416158671192, "is_candidate": false}, {"start": 7350.496, "end": 7361.72, "text": "Algunos ya hab\u00edamos hecho observaciones anteriormente diciendo que no era l\u00f3gico que se adapte el sistema electoral a las necesidades de un partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6868674512514763, "is_candidate": false}, {"start": 7361.72, "end": 7372.224, "text": "Pero esto se explica b\u00e1sicamente porque como denunciamos durante la campa\u00f1a electoral, la fuerza que gobierna la Ciudad de Buenos Aires lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que los errores pol\u00edticos no tienen costo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.71977458572307, "is_candidate": false}, {"start": 7373.337, "end": 7388.965, "text": " y por eso tomaron la decisi\u00f3n de por primera vez en 40 a\u00f1os de democracia llevar a la Ciudad de Buenos Aires a este experimento que provoc\u00f3 colas de m\u00e1s de 3 horas y que provoc\u00f3 tambi\u00e9n la sensaci\u00f3n de incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6839675380768897, "is_candidate": false}, {"start": 7388.965, "end": 7398.43, "text": "Vimos como, por ejemplo, una candidata a presidente vot\u00f3 en 8 oportunidades y dec\u00eda que cada vez que apretaba el bot\u00f3n en la m\u00e1quina le aparec\u00eda un candidato distinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6733466680171241, "is_candidate": false}, {"start": 7398.43, "end": 7399.751, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tanta improvisaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.857171892012494, "is_candidate": false}, {"start": 7400.987, "end": 7404.506, "text": " La respuesta es muy sencilla, porque en lugar de pensar en la gente,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7446419886122775, "is_candidate": false}], "Index": 1225, "channel_id": "UCef1-8eOpJgud7szVPlZQAQ", "channel": "CNN-News18", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cnnnews18", "id": "E0BUOz5OqwQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E0BUOz5OqwQ", "title": "Javier Milei Live | Argentina Primary Elections Live | Argentina Polls Live | Sergio Massa Live", "duration": 7405.0, "view_count": 2553.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}