{"segments": [{"start": 0.409, "end": 4.337, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no disputar desde adentro del peronismo ese espacio?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8625820742771807, "is_candidate": false}, {"start": 4.337, "end": 7.383, "text": "Porque termin\u00e1s mezclado con lo que vos no quer\u00e9s ser.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.41235508917429986, "is_candidate": true}, {"start": 7.383, "end": 9.728, "text": "Yo no me veo compartiendo una lista con la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5245592723829144, "is_candidate": false}, {"start": 11.89, "end": 17.893, "text": " Pero una disputa en un apaso, por ejemplo, como va a hacer el randazo, pero feliz, como va a legitimar, supuestamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8506907997625486, "is_candidate": false}, {"start": 17.893, "end": 24.576, "text": "Entonces a lo mejor termin\u00e1s en tu lista con gente que usa la interna para protegerse de la justicia buscando fueros.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.39449449332968756, "is_candidate": true}, {"start": 24.576, "end": 30.059, "text": "Yo no quiero ser la recicladora de fueros de los que se escapan de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3824209166405599, "is_candidate": true}, {"start": 30.059, "end": 32.74, "text": "Primero nos sorprendi\u00f3, nos alegr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4319919155198575, "is_candidate": true}, {"start": 33.914, "end": 36.376, "text": " que haya desbordado como desbord\u00f3 la cancha.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5115706669643958, "is_candidate": false}, {"start": 36.376, "end": 38.918, "text": "Desgraciadamente m\u00e1s de 20.000 personas quedaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3531121239243378, "is_candidate": true}, {"start": 38.918, "end": 48.587, "text": "Tenemos la felicidad de saber que hay muchos argentinos, miles, millones, que sienten que el cambio de la Argentina es para adelante, que sienten que vale la pena", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2995739532522175, "is_candidate": true}, {"start": 49.547, "end": 65.954, "text": " ponerle un norte a la Argentina y apostar al desarrollo, a la justicia, a la transparencia y sobre todas las cosas a la igualdad de oportunidades como motores para que los argentinos vivamos como nos merecemos por el pa\u00eds que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.22740738740808242, "is_candidate": true}, {"start": 65.954, "end": 66.855, "text": "El cambio justo es", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.48974268639805874, "is_candidate": true}, {"start": 67.655, "end": 77.629, "text": " el camino que tiene que seguir la Argentina, el camino de proteger la asignaci\u00f3n universal y ponerla por ley, el camino de cuidar a quienes tienen planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.28490710967406074, "is_candidate": true}, {"start": 77.629, "end": 83.036, "text": "A m\u00ed me asusta cuando se habla de cambio y se incluye ajuste, el ajuste lo pagan los pobres.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2697391013585665, "is_candidate": true}, {"start": 83.456, "end": 94.465, "text": " trabajando para que los argentinos que no tienen trabajo vuelvan al mercado de trabajo, para que los argentinos que tienen un programa social est\u00e9n protegidos y no rehenes de los punteros, para que haya seguridad.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26363077995868234, "is_candidate": true}, {"start": 94.465, "end": 99.409, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde, desgraciadamente, los delincuentes tienen m\u00e1s derechos que las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2869354271026826, "is_candidate": true}, {"start": 99.409, "end": 104.113, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde algunos promueven que la gente sea inquilina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.34292446133113463, "is_candidate": true}, {"start": 104.793, "end": 107.274, "text": " Yo quiero que sean due\u00f1os, no quiero que sean inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4042064294418851, "is_candidate": true}, {"start": 107.274, "end": 113.236, "text": "Quiero que cada trabajador argentino pueda tener y acceder a su casa propia con su esfuerzo, con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3156227107279237, "is_candidate": true}, {"start": 113.236, "end": 124.88, "text": "Ahora hay que grabar la renta financiera, hay que grabar el juego y hay que sacarle la pata de la cabeza a trabajadores, a pymes, a comerciantes, a productores de las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3074264670077608, "is_candidate": true}, {"start": 124.88, "end": 127.461, "text": "Esa es la Argentina que viene, ese es el cambio justo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.32616848120906106, "is_candidate": true}, {"start": 127.461, "end": 132.703, "text": "Yo creo que no hay mayor motor de igualdad y de lucha contra la pobreza para el futuro de la Argentina que la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.34632942501503317, "is_candidate": true}, {"start": 132.703, "end": 133.363, "text": "Yo no quiero que...", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5529838399649166, "is_candidate": false}, {"start": 134.713, "end": 139.036, "text": " Los ni\u00f1os bien piensan que la Argentina se resuelve sac\u00e1ndole a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2621964233348725, "is_candidate": true}, {"start": 139.036, "end": 150.063, "text": "Yo soy un hijo de laburante, soy un hijo de clase media, no soy heredero de una fortuna que paga campa\u00f1as, soy el hijo de un laburante que est\u00e1 peleando por el pa\u00eds y por el futuro de sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.257918080388287, "is_candidate": true}, {"start": 150.063, "end": 156.627, "text": "Creo que adem\u00e1s todo el mundo tiene derecho a protestar, pero no cortando las calles impidiendo que la gente vaya a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8860527940456036, "is_candidate": false}, {"start": 157.572, "end": 166.076, "text": " y no complic\u00e1ndole la vida al otro, creo que vamos a tener que legislar sobre una norma de respeto y convivencia urbana donde todo el mundo proteste.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8619547673557527, "is_candidate": false}, {"start": 166.076, "end": 171.159, "text": "Miren, no pretendo que sea como en Estados Unidos, quiero contarles una an\u00e9cdota muy graciosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8940922326648894, "is_candidate": false}, {"start": 171.159, "end": 185.046, "text": "Estando una vez en Nueva York, a\u00f1o 1999, 2000, no, antes, un poco antes, estaba Bush, estaba George Bush,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8450753463691831, "is_candidate": false}, {"start": 186.162, "end": 188.924, "text": " en la Catedral de San Patricio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9131467508850601, "is_candidate": false}, {"start": 188.924, "end": 194.648, "text": "Entonces, me fui a ver porque me dijeron que hab\u00eda una manifestaci\u00f3n y yo quer\u00eda ver c\u00f3mo eran las manifestaciones en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9172615254066792, "is_candidate": false}, {"start": 194.648, "end": 198.05, "text": "Yo no pretendo que sean como esas, \u00bfsaben c\u00f3mo son las manifestaciones en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9274212172956917, "is_candidate": false}, {"start": 198.05, "end": 211.479, "text": "Estaba lleno de c\u00e1maras, de televisi\u00f3n, por supuesto, otro tema que tambi\u00e9n se produce, un tema que tambi\u00e9n voy a hablar, el de la televisi\u00f3n en los cortes, por qu\u00e9 hay tanto corte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.854067878052873, "is_candidate": false}, {"start": 211.479, "end": 214.541, "text": "Pero, \u00bfc\u00f3mo manifiestan en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8944016294932269, "is_candidate": false}, {"start": 214.541, "end": 215.202, "text": "En la vereda,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.899576085849754, "is_candidate": false}, {"start": 216.564, "end": 236.153, "text": " hacen como vallas, hasta el cord\u00f3n, de esquina a esquina, dejan un espacio entre el ingreso a los negocios y la valla, y la gente va adentro de la valla y protesta adentro de la valla, pero no cortan la calle ni interrumpen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8524405742526995, "is_candidate": false}, {"start": 236.153, "end": 242.596, "text": "Yo no pretendo tanto porque ya ser\u00edamos el colmo de la civilizaci\u00f3n y los argentinos somos un poco m\u00e1s desordenados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8717049322919667, "is_candidate": false}, {"start": 242.596, "end": 245.998, "text": "Pero vamos a tener nosotros que legislar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8769750256171356, "is_candidate": false}, {"start": 246.945, "end": 248.986, "text": " No te vas a volver a juntar con los kirchneristas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9404959924061654, "is_candidate": false}, {"start": 248.986, "end": 250.026, "text": "Nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6489836226474849, "is_candidate": false}, {"start": 250.026, "end": 256.748, "text": "Yo voy a agarrar a los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora que nos quieren dejar como par\u00e1sitos en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7349842349250675, "is_candidate": false}, {"start": 256.748, "end": 262.65, "text": "Quer\u00edan imponer el Cristina Eterna y tuvimos el valor de frenarla.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.48744214676203235, "is_candidate": true}, {"start": 262.65, "end": 266.632, "text": "Si vuelve a aparecer, vamos a volver a frenarla.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5525709167649446, "is_candidate": false}, {"start": 266.632, "end": 270.673, "text": "Para que aquellos que est\u00e1n enojados con los que se robaron todo,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4893779111008427, "is_candidate": true}, {"start": 271.867, "end": 280.512, "text": " para que aquellos que est\u00e1n desilusionados con lo que nos pasa hoy en el pa\u00eds, porque la plata no alcanza, tengan la alternativa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.38146586813053107, "is_candidate": true}, {"start": 280.512, "end": 282.694, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds cuando ves a Cristina Kirchner hoy?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7212672290748827, "is_candidate": false}, {"start": 282.694, "end": 286.956, "text": "El pasado de la Argentina expresado, reflejado en opiniones.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.33224952228725013, "is_candidate": true}, {"start": 286.956, "end": 289.117, "text": "Yo no me voy a afiliar a Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4524347173328628, "is_candidate": true}, {"start": 289.117, "end": 292.159, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, vos no te vas a afiliar a Unidad Ciudadana, no.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6413253919675569, "is_candidate": false}, {"start": 292.159, "end": 293.42, "text": "No, claramente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.47063320812637044, "is_candidate": true}, {"start": 293.42, "end": 294.701, "text": "CFK es opci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5518998184650215, "is_candidate": false}, {"start": 294.701, "end": 294.741, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.027649380169207, "is_candidate": false}, {"start": 295.838, "end": 301.12, "text": " Opci\u00f3n alternativa no est\u00e1 en el pasado, la alternativa est\u00e1 en el futuro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.31587475363373607, "is_candidate": true}, {"start": 301.12, "end": 311.303, "text": "Cuando Macri asumi\u00f3 el d\u00f3lar val\u00eda 14 pesos o igual a 45 y todos los d\u00edas estamos mirando la pantalla del mercado, de la cita, una cosa que en la Argentina no pasaba.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3086692974644606, "is_candidate": true}, {"start": 316.567, "end": 318.63, "text": " Su tiempo, diputada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.5839645767638262, "is_candidate": false}, {"start": 318.63, "end": 320.192, "text": "Su tiempo, diputada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.5099636432749783, "is_candidate": false}, {"start": 320.192, "end": 322.054, "text": "No me obligue a que le apague el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.4905797490979359, "is_candidate": true}, {"start": 322.054, "end": 323.256, "text": "Su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8812358132478604, "is_candidate": false}, {"start": 323.256, "end": 324.017, "text": "Cierre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8412971249304685, "is_candidate": false}, {"start": 324.017, "end": 332.869, "text": "Estamos en deuda, pero somos los \u00fanicos capaces de pagar esa deuda, que es la deuda por el trabajo y el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6783681602145173, "is_candidate": false}, {"start": 333.732, "end": 338.536, "text": " Entonces c\u00e1llese la boca, c\u00e1llese la boca, Diputado Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5417262813367849, "is_candidate": false}, {"start": 338.536, "end": 342.279, "text": "Respeto tambi\u00e9n es escuchar, no solo hablar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5682521733458584, "is_candidate": false}, {"start": 342.279, "end": 343.58, "text": "S\u00ed, juro.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5888292359840475, "is_candidate": false}, {"start": 343.58, "end": 350.466, "text": "Tenemos que enfrentar la inflaci\u00f3n con determinaci\u00f3n, porque es la mayor f\u00e1brica de pobreza que puede tener cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.23875876293355458, "is_candidate": true}, {"start": 350.466, "end": 361.034, "text": "La situaci\u00f3n todav\u00eda es una situaci\u00f3n cr\u00edtica que requiere de que sigamos haciendo esfuerzo desde el Estado, que el viernes vamos a anunciar un programa de Precios Justos, que participan", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2467855160728355, "is_candidate": true}, {"start": 362.174, "end": 367.095, "text": " M\u00e1s de 100 empresas que representan el 86% del consumo masivo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2885295065938409, "is_candidate": true}, {"start": 367.095, "end": 371.357, "text": "La cuesti\u00f3n electoral y ser ministro de Econom\u00eda es incompatible en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.35062254594607567, "is_candidate": true}, {"start": 371.357, "end": 379.859, "text": "Es adem\u00e1s un atentado a la democracia que un gobierno pueda ser equiparado con una asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8875909785209055, "is_candidate": false}, {"start": 379.859, "end": 385.861, "text": "Unidad Ciudadana ha sumado en estas elecciones m\u00e1s votos que en las PASO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8818353658200099, "is_candidate": false}, {"start": 385.861, "end": 391.062, "text": "Y obrar en todo de conformidad con lo que prescribe la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8518446471352183, "is_candidate": false}, {"start": 391.61, "end": 392.571, "text": " S\u00ed, juro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8595532024803548, "is_candidate": false}, {"start": 392.571, "end": 398.977, "text": "Es posible que a usted, al presidente y al oficialismo no le guste el tipo de oposici\u00f3n que nosotros hacemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9154998376539515, "is_candidate": false}, {"start": 398.977, "end": 400.298, "text": "Bueno, pero yo quiero decirle algo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.886882822804006, "is_candidate": false}, {"start": 400.298, "end": 402.48, "text": "A m\u00ed no me gusta el gobierno que ustedes hacen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9297785542847614, "is_candidate": false}, {"start": 402.48, "end": 410.908, "text": "O sea, voy a ser la primera senadora allanada, fui la primera presidenta mujer y fui tambi\u00e9n la primera senadora expulsada del bloque oficialista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.898714458216521, "is_candidate": false}, {"start": 410.908, "end": 412.75, "text": "He pedido a Alberto Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0183953279220217, "is_candidate": false}, {"start": 413.446, "end": 415.967, "text": " que encadece la f\u00f3rmula que integraremos juntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.91785401061845, "is_candidate": false}, {"start": 415.967, "end": 418.968, "text": "A m\u00ed me absolvi\u00f3 la historia y me va a absolver la historia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0269755482189296, "is_candidate": false}, {"start": 418.968, "end": 422.109, "text": "Y a ustedes seguramente nos va a condenar la historia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8844026935499568, "is_candidate": false}, {"start": 422.109, "end": 424.37, "text": "Presidenta, paci\u00eancia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.052934238369393, "is_candidate": false}, {"start": 424.37, "end": 426.19, "text": "Presidenta, presidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0854226844754513, "is_candidate": false}, {"start": 426.19, "end": 432.313, "text": "A la pandemia de la econom\u00eda macrista le sobrevino la otra pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9333367584648887, "is_candidate": false}, {"start": 432.313, "end": 434.093, "text": "Eso es el poder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0633640488272524, "is_candidate": false}, {"start": 434.093, "end": 439.235, "text": "Que te pongan una banda y te den el bast\u00f3n, un poquito es, pero cr\u00e9anme,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8803271859298895, "is_candidate": false}, {"start": 440.485, "end": 445.273, "text": " Creanme, ni te cuento si adem\u00e1s no se hacen las cosas que hay que hacer, ni te cuento, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.931254983944817, "is_candidate": false}, {"start": 445.273, "end": 447.216, "text": "Yo lo que te pido es que la uses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8602581651724504, "is_candidate": false}, {"start": 447.216, "end": 453.867, "text": "La intempestiva renuncia del ministro de Econom\u00eda creo que fue un inmenso acto de irresponsabilidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8919497284721432, "is_candidate": false}, {"start": 455.948, "end": 477.203, "text": " No voy a someter a la fuerza pol\u00edtica que me dio el honor de ser dos veces presidenta y una vicepresidenta, a que la maltraten en periodo electoral con una candidata candenada, con inhabilitaci\u00f3n perpetua, con administraci\u00f3n fraudulenta por el Estado, a mi administraci\u00f3n fraudulenta por el Estado y a estos, los amarillos, no voy a ser candidata a nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9186759551372443, "is_candidate": false}, {"start": 477.203, "end": 482.426, "text": "A 40 a\u00f1os democracia, no solamente estamos sin estado democr\u00e1tico constitucional,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8862015958441398, "is_candidate": false}, {"start": 483.207, "end": 485.349, "text": " sino que estamos sin moneda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.005475413010645, "is_candidate": false}, {"start": 485.349, "end": 488.831, "text": "Es esos mamarrachos que andan diciendo que la casta tiene miedo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9111099233766307, "is_candidate": false}, {"start": 488.831, "end": 490.412, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 tiene miedo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9640617968575802, "is_candidate": false}, {"start": 490.412, "end": 492.534, "text": "Si nunca te pas\u00f3 nada, hermano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8894802668139365, "is_candidate": false}, {"start": 492.534, "end": 496.257, "text": "\u00bfQu\u00e9 me ven\u00eds a joder?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8473587203194147, "is_candidate": false}, {"start": 496.257, "end": 502.402, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sigue insistiendo Sergio Massa por ir por afuera del peronismo viniendo de trayectoria peronista, de tradici\u00f3n peronista?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8979165740080921, "is_candidate": false}, {"start": 502.402, "end": 505.244, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no disputar desde adentro del peronismo ese espacio?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8620732403809543, "is_candidate": false}, {"start": 505.244, "end": 508.306, "text": "Porque termin\u00e1s mezclado con lo que vos no quer\u00e9s ser.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4272133835912547, "is_candidate": true}, {"start": 508.306, "end": 510.668, "text": "Yo no me veo compartiendo una lista con la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5043508500547949, "is_candidate": false}, {"start": 512.788, "end": 514.409, "text": " Pero una disputa en un apaso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8980504644705058, "is_candidate": false}, {"start": 514.409, "end": 517.051, "text": "Pero es que le falta mezcla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8889298766542647, "is_candidate": false}, {"start": 517.051, "end": 518.792, "text": "Termin\u00e1s legitimando.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8280339181663263, "is_candidate": false}, {"start": 518.792, "end": 525.496, "text": "Entonces a lo mejor termin\u00e1s en tu lista con gente que usa la interna para protegerse de la justicia buscando fueros.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.38784873875435133, "is_candidate": true}, {"start": 525.496, "end": 530.979, "text": "Yo no quiero ser la recicladora de fueros de los que se escapan de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.36997027439669894, "is_candidate": true}, {"start": 530.979, "end": 533.661, "text": "Primero nos sorprendi\u00f3, nos alegr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.43641744660106074, "is_candidate": true}, {"start": 534.835, "end": 537.298, "text": " que haya desbordado como desbord\u00f3 la cancha.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4919860594813539, "is_candidate": true}, {"start": 537.298, "end": 539.841, "text": "Desgraciadamente m\u00e1s de 20.000 personas quedaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.37043358501695, "is_candidate": true}, {"start": 539.841, "end": 549.511, "text": "Tenemos la felicidad de saber que hay muchos argentinos, miles, millones, que sienten que el cambio de la Argentina es para adelante, que sienten que vale la pena...", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3025425799472746, "is_candidate": true}, {"start": 587.739, "end": 595.391, "text": " para que los argentinos que tienen un programa social est\u00e9n protegidos y no rehenes de los punteros, para que haya seguridad.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26683964810972405, "is_candidate": true}, {"start": 595.391, "end": 600.338, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde, desgraciadamente, los delincuentes tienen m\u00e1s derechos que las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.29556205832433424, "is_candidate": true}, {"start": 600.338, "end": 602.862, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde algunos promueven", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.35884935662500894, "is_candidate": true}, {"start": 603.463, "end": 614.169, "text": " que la gente sea inquilina, yo quiero que sean due\u00f1os, no quiero que sean inquilinos, quiero que cada trabajador argentino pueda tener y acceder a su casa propia con su esfuerzo, con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.27105910609031936, "is_candidate": true}, {"start": 614.169, "end": 627.917, "text": "Ahora hay que grabar la renta financiera, hay que grabar el juego y hay que sacarle la pata de la cabeza a trabajadores, a pymes, a comerciantes, a productores de las econom\u00edas regionales, esa es la Argentina que viene, ese es el cambio justo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.28635984749857446, "is_candidate": true}, {"start": 628.377, "end": 633.618, "text": " Yo creo que no hay mayor motor de igualdad y de lucha contra la pobreza para el futuro de la Argentina que la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.34465035729646387, "is_candidate": true}, {"start": 633.618, "end": 639.94, "text": "Yo no quiero que los ni\u00f1os bien piensen que la Argentina se resuelve sac\u00e1ndole a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2546849154376343, "is_candidate": true}, {"start": 639.94, "end": 647.162, "text": "Yo soy un hijo de laburante, soy un hijo de clase media, no soy heredero de una fortuna que paga campa\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.27843885579542127, "is_candidate": true}, {"start": 647.162, "end": 650.963, "text": "Soy el hijo de un laburante que est\u00e1 peleando por el pa\u00eds y por el futuro de sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.31678370362532127, "is_candidate": true}, {"start": 650.963, "end": 657.545, "text": "Creo que, adem\u00e1s, todo el mundo tiene derecho a protestar, pero no cortando las calles impidiendo que la gente vaya a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8985785652910144, "is_candidate": false}, {"start": 658.473, "end": 666.998, "text": " y no complic\u00e1ndole la vida al otro, creo que vamos a tener que legislar sobre una norma de respeto y convivencia urbana donde todo el mundo proteste.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.876526840651197, "is_candidate": false}, {"start": 666.998, "end": 672.081, "text": "Miren, no pretendo que sea como en Estados Unidos, quiero contarles una an\u00e9cdota muy graciosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9005679865417221, "is_candidate": false}, {"start": 672.081, "end": 685.95, "text": "Estando una vez en Nueva York, a\u00f1o 1999, 2000, no, antes, un poco antes, estaba Bush, estaba George Bush,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.845662106325867, "is_candidate": false}, {"start": 687.079, "end": 689.841, "text": " en la Catedral de San Patricio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9247323061276357, "is_candidate": false}, {"start": 689.841, "end": 695.545, "text": "Entonces, me fui a ver porque me dijeron que hab\u00eda una manifestaci\u00f3n y yo quer\u00eda ver c\u00f3mo eran las manifestaciones en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9142577654366008, "is_candidate": false}, {"start": 695.545, "end": 698.968, "text": "Yo no pretendo que sean como esas, \u00bfsaben c\u00f3mo son las manifestaciones en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9304607233529557, "is_candidate": false}, {"start": 698.968, "end": 712.397, "text": "Estaba lleno de c\u00e1maras, de televisi\u00f3n, por supuesto, otro tema que tambi\u00e9n se produce, un tema que tambi\u00e9n voy a hablar, el de la televisi\u00f3n en los cortes, por qu\u00e9 hay tanto corte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.858216583006274, "is_candidate": false}, {"start": 712.397, "end": 714.839, "text": "Pero, \u00bfc\u00f3mo manifiestan en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9050188359287616, "is_candidate": false}, {"start": 714.839, "end": 716.1, "text": "En la vereda,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9753787137834442, "is_candidate": false}, {"start": 717.482, "end": 736.485, "text": " hacen como vallas, hasta el cord\u00f3n, de esquina a esquina, dejan un espacio entre el ingreso a los negocios y la valla, y la gente va adentro de la valla y protesta adentro de la valla, pero no cortan la calle ni interrumpen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8556349910021843, "is_candidate": false}, {"start": 736.485, "end": 742.946, "text": "Yo no pretendo tanto porque ya ser\u00edamos el colmo de la civilizaci\u00f3n y los argentinos somos un poco m\u00e1s desordenados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8811276153624047, "is_candidate": false}, {"start": 742.946, "end": 746.327, "text": "Pero vamos a tener nosotros que legislar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8741745976367381, "is_candidate": false}, {"start": 747.246, "end": 749.388, "text": " \u00bfNo te vas a volver a juntar con los kirchneristas, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9170234315842979, "is_candidate": false}, {"start": 749.388, "end": 750.369, "text": "Nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6886258608587803, "is_candidate": false}, {"start": 750.369, "end": 757.096, "text": "Yo voy a agarrar a los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora que nos quieren dejar como par\u00e1sitos en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.746216301260614, "is_candidate": false}, {"start": 757.096, "end": 763.022, "text": "Quer\u00edan imponer el Cristina Eterna y tuvimos el valor de frenarla.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4796137749167474, "is_candidate": true}, {"start": 763.022, "end": 767.006, "text": "Si vuelve a aparecer, vamos a volver a frenarla.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5645941119418559, "is_candidate": false}, {"start": 767.006, "end": 771.029, "text": "Para que aquellos que est\u00e1n enojados con los que se robaron todo,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4889670517324298, "is_candidate": true}, {"start": 772.21, "end": 780.859, "text": " para que aquellos que est\u00e1n desilusionados con lo que nos pasa hoy en el pa\u00eds, porque la plata no alcanza, tengan la alternativa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.37797610483331046, "is_candidate": true}, {"start": 780.859, "end": 783.041, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds cuando ves a Cristina Kirchner hoy?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7004111827231028, "is_candidate": false}, {"start": 783.041, "end": 787.326, "text": "El pasado de la Argentina expresado, reflejado en opiniones.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.31613270005488303, "is_candidate": true}, {"start": 787.326, "end": 789.928, "text": "Yo no me voy a afiliar a Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.44752434358324844, "is_candidate": true}, {"start": 789.928, "end": 792.511, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, vos no te vas a afiliar a Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.634744062812638, "is_candidate": false}, {"start": 792.511, "end": 793.772, "text": "No, claramente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.46233638624528617, "is_candidate": true}, {"start": 793.772, "end": 795.053, "text": "CFK es opci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5732211925474885, "is_candidate": false}, {"start": 795.053, "end": 795.113, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.017091800515007, "is_candidate": false}, {"start": 796.202, "end": 801.469, "text": " Opci\u00f3n alternativa no est\u00e1 en el pasado, la alternativa est\u00e1 en el futuro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3042712419412722, "is_candidate": true}, {"start": 801.469, "end": 811.663, "text": "Cuando Macri asumi\u00f3 el d\u00f3lar val\u00eda 14 pesos o igual a 45 y todos los d\u00edas estamos mirando la pantalla del mercado, de la cita, una cosa que en la Argentina no pasaba.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.30911430437232423, "is_candidate": true}, {"start": 816.91, "end": 819.012, "text": " Su tiempo, diputada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.600359654162115, "is_candidate": false}, {"start": 819.012, "end": 820.553, "text": "Su tiempo, diputada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.5015761194623498, "is_candidate": false}, {"start": 820.553, "end": 822.395, "text": "No me obligue a que le apague el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.4837250834249667, "is_candidate": true}, {"start": 822.395, "end": 823.596, "text": "Su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8920193276615203, "is_candidate": false}, {"start": 823.596, "end": 824.356, "text": "Cierre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8510590306821575, "is_candidate": false}, {"start": 824.356, "end": 833.044, "text": "Estamos en deuda, pero somos los \u00fanicos capaces de pagar esa deuda, que es la deuda con el trabajo y el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6789590097430525, "is_candidate": false}, {"start": 834.129, "end": 836.229, "text": " Entonces, c\u00e1llese la boca.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6922478352137724, "is_candidate": false}, {"start": 836.229, "end": 838.89, "text": "C\u00e1llese la boca, diputado Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5222202193735539, "is_candidate": false}, {"start": 838.89, "end": 842.631, "text": "Respeto tambi\u00e9n es escuchar, no solo hablar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5720557317281707, "is_candidate": false}, {"start": 842.631, "end": 843.911, "text": "S\u00ed, juro.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6244504484946356, "is_candidate": false}, {"start": 843.911, "end": 850.813, "text": "Tenemos que enfrentar la inflaci\u00f3n con determinaci\u00f3n, porque es la mayor f\u00e1brica de pobreza que puede tener cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2353816031546624, "is_candidate": true}, {"start": 850.813, "end": 861.375, "text": "La situaci\u00f3n todav\u00eda es una situaci\u00f3n cr\u00edtica que requiere de que sigamos haciendo esfuerzo desde el Estado, que el viernes vamos a anunciar un programa de Precios Justos que participan", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2422545200434535, "is_candidate": true}, {"start": 862.518, "end": 867.459, "text": " M\u00e1s de 100 empresas que representan el 86% del consumo masivo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2967729596883467, "is_candidate": true}, {"start": 867.459, "end": 871.72, "text": "La cuesti\u00f3n electoral y ser ministro de Econom\u00eda es incompatible en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.37332114930136195, "is_candidate": true}, {"start": 871.72, "end": 880.202, "text": "Es adem\u00e1s un atentado a la democracia, que un gobierno pueda ser equiparado con una asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8856348340142074, "is_candidate": false}, {"start": 880.202, "end": 886.204, "text": "Unidad ciudadana ha sumado en estas elecciones m\u00e1s votos que en las PASO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.874825928979562, "is_candidate": false}, {"start": 886.204, "end": 891.405, "text": "Y obrar en todo de conformidad con lo que prescribe la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8447094277785765, "is_candidate": false}, {"start": 891.97, "end": 892.91, "text": " S\u00ed, juro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8764962876537497, "is_candidate": false}, {"start": 892.91, "end": 899.313, "text": "Es posible que a usted, al presidente y al oficialismo no le guste el tipo de oposici\u00f3n que nosotros hacemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9064403735541406, "is_candidate": false}, {"start": 899.313, "end": 902.834, "text": "Bueno, pero yo quiero decirle algo, a m\u00ed no me gusta el gobierno que ustedes hacen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8994007552523305, "is_candidate": false}, {"start": 902.834, "end": 910.937, "text": "O sea, voy a ser la primera senadora allanada, fui la primera presidenta mujer y fui tambi\u00e9n la primera senadora expulsada del bloque oficialista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9179074413401648, "is_candidate": false}, {"start": 910.937, "end": 916.199, "text": "He pedido a Alberto Fern\u00e1ndez que encabece la f\u00f3rmula que integraremos juntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9545099123631673, "is_candidate": false}, {"start": 916.439, "end": 919.321, "text": " Y me absolvi\u00f3 la historia, y me va a absolver la historia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0220033768010188, "is_candidate": false}, {"start": 919.321, "end": 922.483, "text": "Y a ustedes, seguramente nos va a condenar la historia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8850035652740522, "is_candidate": false}, {"start": 922.483, "end": 924.625, "text": "Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.060925715864611, "is_candidate": false}, {"start": 924.625, "end": 925.465, "text": "Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9309627419546849, "is_candidate": false}, {"start": 925.465, "end": 932.67, "text": "A la pandemia de la econom\u00eda macrista le sobrevino la otra pandemia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9113660393678503, "is_candidate": false}, {"start": 932.67, "end": 934.451, "text": "Eso es el poder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0005414392797707, "is_candidate": false}, {"start": 934.451, "end": 939.595, "text": "Que te pongan una banda y te den el bast\u00f3n, un poquito es, pero cr\u00e9anme,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8629248397742777, "is_candidate": false}, {"start": 940.828, "end": 945.616, "text": " Cr\u00e9anme, ni te cuento si adem\u00e1s no se hacen las cosas que hay que hacer, ni te cuento, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9266833057540526, "is_candidate": false}, {"start": 945.616, "end": 947.58, "text": "Yo lo que te pido es que la uses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.841456086365568, "is_candidate": false}, {"start": 947.58, "end": 954.211, "text": "La intempestiva renuncia del ministro de Econom\u00eda creo que fue un inmenso acto de irresponsabilidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9066322754704789, "is_candidate": false}, {"start": 956.305, "end": 977.55, "text": " No voy a someter a la fuerza pol\u00edtica que me dio el honor de ser dos veces presidenta y una vicepresidenta, a que la maltraten en periodo electoral con una candidata condenada, con inhabilitaci\u00f3n perpetua, con administraci\u00f3n fraudulenta por el Estado, a mi administraci\u00f3n fraudulenta por el Estado y a estos, los amarillos, no voy a ser candidata a nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9140767452898816, "is_candidate": false}, {"start": 977.55, "end": 982.771, "text": "A 40 a\u00f1os democracia, no solamente estamos sin estado democr\u00e1tico constitucional,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8922273305224742, "is_candidate": false}, {"start": 983.551, "end": 985.692, "text": " sino que estamos sin moneda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0001881262851566, "is_candidate": false}, {"start": 985.692, "end": 989.193, "text": "Es esos mamarrachos que andan diciendo que la casta tiene miedo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9107604618842701, "is_candidate": false}, {"start": 989.193, "end": 990.754, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 tiene miedo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9582063183484588, "is_candidate": false}, {"start": 990.754, "end": 992.875, "text": "Si nunca te pas\u00f3 nada, hermano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8785456443374066, "is_candidate": false}, {"start": 992.875, "end": 996.637, "text": "\u00bfQu\u00e9 me ven\u00eds a joder con que te tenemos miedo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9294822478558423, "is_candidate": false}, {"start": 996.637, "end": 1002.779, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sigue insistiendo Sergio Massa por ir por afuera del peronismo viniendo de trayectoria peronista, de tradici\u00f3n peronista?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9000908031354626, "is_candidate": false}, {"start": 1002.779, "end": 1005.621, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no disputar desde adentro del peronismo ese espacio?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8631227377632101, "is_candidate": false}, {"start": 1005.621, "end": 1008.662, "text": "Porque termin\u00e1s mezclado con lo que vos no quer\u00e9s ser.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4374309421886504, "is_candidate": true}, {"start": 1008.662, "end": 1011.023, "text": "Yo no me veo compartiendo una lista con la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5243504092696312, "is_candidate": false}, {"start": 1013.165, "end": 1014.786, "text": " pero una disputa en un apaso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9217229744427332, "is_candidate": false}, {"start": 1014.786, "end": 1017.469, "text": "Pero es que les falta mezcla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.87190408325476, "is_candidate": false}, {"start": 1017.469, "end": 1019.17, "text": "Termin\u00e1s legitimando.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7980656173621129, "is_candidate": false}, {"start": 1019.17, "end": 1025.875, "text": "Entonces a lo mejor termin\u00e1s en tu lista con gente que usa la interna para protegerse de la justicia buscando fueros.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.38715499134079645, "is_candidate": true}, {"start": 1025.875, "end": 1031.36, "text": "Yo no quiero ser la recicladora de fueros de los que se escapan de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3675373496564742, "is_candidate": true}, {"start": 1031.36, "end": 1034.042, "text": "Primero nos sorprendi\u00f3, nos alegr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.42462261503613585, "is_candidate": true}, {"start": 1035.203, "end": 1037.667, "text": " que haya desbordado como desbord\u00f3 la cancha.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5290760864863471, "is_candidate": false}, {"start": 1037.667, "end": 1040.21, "text": "Desgraciadamente m\u00e1s de 20.000 personas quedaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3582963298359432, "is_candidate": true}, {"start": 1040.21, "end": 1049.884, "text": "Tenemos la felicidad de saber que hay muchos argentinos, miles, millones, que sienten que el cambio de la Argentina es para adelante, que sienten que vale la pena.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3017129392257618, "is_candidate": true}, {"start": 1050.838, "end": 1067.249, "text": " ponerle un norte a la Argentina y apostar al desarrollo, a la justicia, a la transparencia y sobre todas las cosas a la igualdad de oportunidades como motores para que los argentinos vivamos como nos merecemos por el pa\u00eds que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.22523995352801307, "is_candidate": true}, {"start": 1067.249, "end": 1068.15, "text": "El cambio justo es", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.47633178136553245, "is_candidate": true}, {"start": 1068.95, "end": 1078.924, "text": " el camino que tiene que seguir la Argentina, el camino de proteger la Asignaci\u00f3n Universal y ponerla por ley, el camino de cuidar a quienes tienen planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2764358808689993, "is_candidate": true}, {"start": 1078.924, "end": 1084.311, "text": "A m\u00ed me asusta cuando se habla de cambio y se incluye ajuste, el ajuste lo pagan los pobres.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2776978341368054, "is_candidate": true}, {"start": 1084.751, "end": 1095.76, "text": " trabajando para que los argentinos que no tienen trabajo vuelvan al mercado de trabajo, para que los argentinos que tienen un programa social est\u00e9n protegidos y no rehenes de los punteros, para que haya seguridad.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26397831964290575, "is_candidate": true}, {"start": 1095.76, "end": 1100.704, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde, desgraciadamente, los delincuentes tienen m\u00e1s derechos que las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2859867116720476, "is_candidate": true}, {"start": 1100.704, "end": 1105.408, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde algunos promueven que la gente sea inquilina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.34602521445999124, "is_candidate": true}, {"start": 1106.088, "end": 1108.549, "text": " Yo quiero que sean due\u00f1os, no quiero que sean inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4195574226639527, "is_candidate": true}, {"start": 1108.549, "end": 1114.53, "text": "Quiero que cada trabajador argentino pueda tener y acceder a su casa propia con su esfuerzo, con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.32082631343543166, "is_candidate": true}, {"start": 1114.53, "end": 1126.173, "text": "Ahora hay que grabar la renta financiera, hay que grabar el juego y hay que sacarle la pata de la cabeza a trabajadores, a pymes, a comerciantes, a productores de las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3060792886290564, "is_candidate": true}, {"start": 1126.173, "end": 1128.353, "text": "Esa es la Argentina que viene, ese es el cambio justo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.306414906128048, "is_candidate": true}, {"start": 1128.353, "end": 1133.995, "text": "Yo creo que no hay mayor motor de igualdad y de lucha contra la pobreza para el futuro de la Argentina que la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3453498582607115, "is_candidate": true}, {"start": 1133.995, "end": 1134.655, "text": "Yo no quiero que...", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5615679017625146, "is_candidate": false}, {"start": 1135.988, "end": 1140.329, "text": " Los ni\u00f1os bien piensan que la Argentina se resuelve sac\u00e1ndole a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26190484375071577, "is_candidate": true}, {"start": 1140.329, "end": 1150.091, "text": "Yo soy un hijo de laburante, soy un hijo de clase media, no soy heredero de una fortuna que paga campa\u00f1as, soy el hijo de un laburante que est\u00e1 peleando por el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26030485942045123, "is_candidate": true}, {"start": 1150.091, "end": 1154.391, "text": "No pretendo que sea como en Estados Unidos, quiero contarles una an\u00e9cdota muy graciosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9205114992678818, "is_candidate": false}, {"start": 1154.391, "end": 1160.272, "text": "Estando una vez en Nueva York, a\u00f1o 1999, 2000, no, antes, un poco antes,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8391983363188169, "is_candidate": false}, {"start": 1166.541, "end": 1172.143, "text": " Estaba Bush, George Bush en la Catedral de San Patricio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9956351547195379, "is_candidate": false}, {"start": 1172.143, "end": 1178.684, "text": "Entonces me fui a ver porque me dijeron que hab\u00eda una manifestaci\u00f3n y yo quer\u00eda ver c\u00f3mo eran las manifestaciones en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9192386693607443, "is_candidate": false}, {"start": 1178.684, "end": 1181.265, "text": "Yo no pretendo que sean como esas, \u00bfsaben c\u00f3mo son las manifestaciones en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9360576195169807, "is_candidate": false}, {"start": 1181.265, "end": 1192.447, "text": "Estaba lleno de c\u00e1maras, de televisi\u00f3n, por supuesto, otro tema que tambi\u00e9n se produce, un tema que tambi\u00e9n voy a hablar, el de la televisi\u00f3n en los cortes, por qu\u00e9 hay tanto corte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8721286178414147, "is_candidate": false}, {"start": 1194.697, "end": 1197.142, "text": " Pero \u00bfc\u00f3mo manifiestan en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9144610576882509, "is_candidate": false}, {"start": 1197.142, "end": 1204.736, "text": "En la vereda hacen como vallas hasta el cord\u00f3n, de esquina a esquina,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9079283635549297, "is_candidate": false}, {"start": 1206.504, "end": 1218.791, "text": " Dejan un espacio entre el ingreso a los negocios y la valla y la gente va adentro de la valla y protesta adentro de la valla, pero no cortan la calle ni interrumpen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.840408280987152, "is_candidate": false}, {"start": 1218.791, "end": 1225.255, "text": "Yo no pretendo tanto porque ya ser\u00edamos el colmo de la civilizaci\u00f3n y los argentinos somos un poco m\u00e1s desordenados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8856522446059344, "is_candidate": false}, {"start": 1225.255, "end": 1228.637, "text": "Pero vamos a tener nosotros que legislar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8590041163626427, "is_candidate": false}, {"start": 1229.57, "end": 1231.69, "text": " \u00bfNo te vas a volver a juntar con los kirchneristas, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.909760400424399, "is_candidate": false}, {"start": 1231.69, "end": 1232.671, "text": "Nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.678720179868753, "is_candidate": false}, {"start": 1232.671, "end": 1239.412, "text": "Yo voy a agarrar a los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora que nos quieren dejar como par\u00e1sitos en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7340027370913351, "is_candidate": false}, {"start": 1239.412, "end": 1245.313, "text": "Quer\u00edan imponer el Cristina Eterna y tuvimos el valor de frenarla.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.47661556105497793, "is_candidate": true}, {"start": 1245.313, "end": 1249.294, "text": "Si vuelve a aparecer, vamos a volver a frenarla.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5563872741472026, "is_candidate": false}, {"start": 1249.294, "end": 1253.315, "text": "Para que aquellos que est\u00e1n enojados con los que se robaron todo,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.500556474665045, "is_candidate": false}, {"start": 1254.395, "end": 1263.183, "text": " para que aquellos que est\u00e1n desilusionados con lo que nos pasa hoy en el pa\u00eds, porque la plata no alcanza, tengan la alternativa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.38088166474987184, "is_candidate": true}, {"start": 1263.183, "end": 1265.345, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds cuando ves a Cristina Kirchner hoy?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7257248127849413, "is_candidate": false}, {"start": 1265.345, "end": 1269.629, "text": "El pasado de la Argentina expresado, reflejado en opiniones.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3322818678944617, "is_candidate": true}, {"start": 1269.629, "end": 1271.791, "text": "Yo no me voy a afiliar a Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4326793470803666, "is_candidate": true}, {"start": 1271.791, "end": 1274.814, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, vos no te vas a afiliar a Unidad Ciudadana, no.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6304096164524249, "is_candidate": false}, {"start": 1274.814, "end": 1276.075, "text": "No, claramente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4705750860243616, "is_candidate": true}, {"start": 1276.075, "end": 1277.356, "text": "CFK es opci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.560798034582764, "is_candidate": false}, {"start": 1277.356, "end": 1277.416, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9183172568995808, "is_candidate": false}, {"start": 1278.49, "end": 1283.776, "text": " Opci\u00f3n alternativa no est\u00e1 en el pasado, la alternativa est\u00e1 en el futuro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.29759031071327846, "is_candidate": true}, {"start": 1283.776, "end": 1293.968, "text": "Cuando Macri asumi\u00f3 el d\u00f3lar val\u00eda 14 pesos o igual a 45 y todos los d\u00edas estamos mirando la pantalla del mercado, de la cita, una cosa que en la Argentina no pasaba.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.31028935019404724, "is_candidate": true}, {"start": 1299.232, "end": 1301.214, "text": " Su tiempo, diputada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.5596305843261753, "is_candidate": false}, {"start": 1301.214, "end": 1301.834, "text": "En segundo lugar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9471887421228675, "is_candidate": false}, {"start": 1301.834, "end": 1302.855, "text": "Su tiempo, diputada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.5030785142672258, "is_candidate": false}, {"start": 1302.855, "end": 1304.696, "text": "No me obligue a que le apague el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.48624494910149874, "is_candidate": true}, {"start": 1304.696, "end": 1305.237, "text": "Su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7028470423550657, "is_candidate": false}, {"start": 1305.237, "end": 1305.897, "text": "Bueno, apague yo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9103731275485681, "is_candidate": false}, {"start": 1305.897, "end": 1306.658, "text": "Cierre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9078496734418713, "is_candidate": false}, {"start": 1306.658, "end": 1315.365, "text": "Estamos en deuda, pero somos los \u00fanicos capaces de pagar esa deuda, que es la deuda por el trabajo y el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6845108195446324, "is_candidate": false}, {"start": 1316.433, "end": 1318.534, "text": " Entonces, c\u00e1llese la boca.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6944576316150256, "is_candidate": false}, {"start": 1318.534, "end": 1321.195, "text": "C\u00e1llese la boca, diputado Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5232834235666708, "is_candidate": false}, {"start": 1321.195, "end": 1324.937, "text": "Respeto tambi\u00e9n es escuchar, no solo hablar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.578700920874053, "is_candidate": false}, {"start": 1324.937, "end": 1326.218, "text": "S\u00ed, juro.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6093605125466889, "is_candidate": false}, {"start": 1326.218, "end": 1333.121, "text": "Tenemos que enfrentar la inflaci\u00f3n con determinaci\u00f3n, porque es la mayor f\u00e1brica de pobreza que puede tener cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.23463328033504038, "is_candidate": true}, {"start": 1333.121, "end": 1343.686, "text": "La situaci\u00f3n todav\u00eda es una situaci\u00f3n cr\u00edtica que requiere de que sigamos haciendo esfuerzo desde el Estado, que el viernes vamos a anunciar un programa de Precios Justos que participan", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.24347642989770313, "is_candidate": true}, {"start": 1344.822, "end": 1349.765, "text": " M\u00e1s de 100 empresas que representan el 86% del consumo masivo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2986216987586926, "is_candidate": true}, {"start": 1349.765, "end": 1354.048, "text": "La cuesti\u00f3n electoral y ser ministro de Econom\u00eda es incompatible en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3567242931480561, "is_candidate": true}, {"start": 1354.048, "end": 1362.513, "text": "Es adem\u00e1s un atentado a la democracia, que un gobierno pueda ser equiparado con una asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8848862851559385, "is_candidate": false}, {"start": 1362.513, "end": 1368.517, "text": "Unidad ciudadana ha sumado en estas elecciones m\u00e1s votos que en las PASO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8836606278555994, "is_candidate": false}, {"start": 1368.517, "end": 1373.72, "text": "Y obrar en todo de conformidad con lo que prescribe la Constituci\u00f3n Nacional,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8506460568839314, "is_candidate": false}, {"start": 1374.241, "end": 1375.222, "text": " S\u00ed, juro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8636248612902886, "is_candidate": false}, {"start": 1375.222, "end": 1381.628, "text": "Es posible que a usted, al presidente y al oficialismo no le guste el tipo de oposici\u00f3n que nosotros hacemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9092929142649377, "is_candidate": false}, {"start": 1381.628, "end": 1385.132, "text": "Bueno, pero yo quiero decirle algo, a m\u00ed no me gusta el gobierno que ustedes hacen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8882064151050321, "is_candidate": false}, {"start": 1385.132, "end": 1393.56, "text": "O sea, voy a ser la primera senadora allanada, fui la primera presidenta mujer y fui tambi\u00e9n la primera senadora expulsada del bloque oficialista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9221605959143135, "is_candidate": false}, {"start": 1393.56, "end": 1395.983, "text": "He pedido a Alberto Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0072638530694957, "is_candidate": false}, {"start": 1396.043, "end": 1398.624, "text": " que encabece la f\u00f3rmula que integraremos juntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9327884076794961, "is_candidate": false}, {"start": 1398.624, "end": 1401.626, "text": "A m\u00ed me absolvi\u00f3 la historia y me va a absolver la historia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0266650735020693, "is_candidate": false}, {"start": 1401.626, "end": 1404.768, "text": "Y a ustedes, seguramente nos va a condenar la historia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8703069344300365, "is_candidate": false}, {"start": 1404.768, "end": 1406.949, "text": "Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.063442926568003, "is_candidate": false}, {"start": 1406.949, "end": 1408.85, "text": "Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.04342509288363, "is_candidate": false}, {"start": 1408.85, "end": 1414.973, "text": "A la pandemia de la econom\u00eda macrista le sobrevino la otra pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9220418350823142, "is_candidate": false}, {"start": 1414.973, "end": 1416.754, "text": "Eso es el poder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0619704479884324, "is_candidate": false}, {"start": 1416.754, "end": 1421.897, "text": "Que te pongan una banda y te den el bast\u00f3n, un poquito es, pero cr\u00e9anme,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8720270643071815, "is_candidate": false}, {"start": 1423.13, "end": 1427.914, "text": " Cr\u00e9anme, ni te cuento si adem\u00e1s no se hacen las cosas que hay que hacer, ni te cuento, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.928009848190831, "is_candidate": false}, {"start": 1427.914, "end": 1429.876, "text": "Yo lo que te pido es que la uses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.840041090514879, "is_candidate": false}, {"start": 1429.876, "end": 1436.502, "text": "La intempestiva renuncia del ministro de Econom\u00eda creo que fue un inmenso acto de irresponsabilidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9037833196602674, "is_candidate": false}, {"start": 1438.613, "end": 1460.17, "text": " No voy a someter a la fuerza pol\u00edtica que me dio el honor de ser dos veces presidenta y una vicepresidenta, a que la maltraten en periodo electoral con una candidata condenada, con inhabilitaci\u00f3n perpetua, con administraci\u00f3n fraudulenta por el Estado, a mi administraci\u00f3n fraudulenta por el Estado y a estos, los amarillos, no voy a ser candidata a nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9141011809823297, "is_candidate": false}, {"start": 1460.17, "end": 1465.094, "text": "A 40 a\u00f1os democracia, no solamente estamos sin estado democr\u00e1tico constitucional,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8738281251586716, "is_candidate": false}, {"start": 1465.855, "end": 1467.996, "text": " sino que estamos sin moneda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9844548284726777, "is_candidate": false}, {"start": 1467.996, "end": 1471.498, "text": "Es esos mamarrachos que andan diciendo que la casta tiene miedo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9207766815079628, "is_candidate": false}, {"start": 1471.498, "end": 1473.059, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 tiene miedo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9447192840068166, "is_candidate": false}, {"start": 1473.059, "end": 1475.2, "text": "Si nunca te pas\u00f3 nada, hermano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9011230742480629, "is_candidate": false}, {"start": 1475.2, "end": 1478.942, "text": "\u00bfQu\u00e9 me ven\u00eds a joder con que te tenemos miedo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.92094358918335, "is_candidate": false}, {"start": 1478.942, "end": 1485.085, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sigue insistiendo Sergio Massa por ir por afuera del peronismo viniendo de trayectoria peronista, de tradici\u00f3n peronista?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8985803363493996, "is_candidate": false}, {"start": 1485.085, "end": 1487.927, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no disputar desde adentro del peronismo ese espacio?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8665095491737735, "is_candidate": false}, {"start": 1487.927, "end": 1490.969, "text": "Porque termin\u00e1s mezclado con lo que vos no quer\u00e9s ser.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.43434483771161425, "is_candidate": true}, {"start": 1490.969, "end": 1493.33, "text": "Yo no me veo compartiendo una lista con la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5148230960566456, "is_candidate": false}, {"start": 1495.47, "end": 1497.091, "text": " pero una disputa en un apaso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9142611722829024, "is_candidate": false}, {"start": 1497.091, "end": 1499.773, "text": "Pero es que le falta mezcla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8727412311882582, "is_candidate": false}, {"start": 1499.773, "end": 1501.474, "text": "Termin\u00e1s legitimando.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.779406169198438, "is_candidate": false}, {"start": 1501.474, "end": 1507.558, "text": "Entonces a lo mejor termin\u00e1s en tu lista con gente que usa la interna para protegerse de la justicia buscando fueros.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.40587072101719956, "is_candidate": true}, {"start": 1507.558, "end": 1513.663, "text": "Yo no quiero ser la recicladora de fueros de los que se escapan de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.37648437166466964, "is_candidate": true}, {"start": 1513.663, "end": 1516.345, "text": "Primero nos sorprendi\u00f3, nos alegr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4229542441159131, "is_candidate": true}, {"start": 1517.524, "end": 1519.968, "text": " que haya desbordado como desbord\u00f3 la cancha.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5012086895876617, "is_candidate": false}, {"start": 1519.968, "end": 1522.511, "text": "Desgraciadamente m\u00e1s de 20.000 personas quedaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.35251080942412194, "is_candidate": true}, {"start": 1522.511, "end": 1532.206, "text": "Tenemos la felicidad de saber que hay muchos argentinos, miles, millones, que sienten que el cambio de la Argentina es para adelante, que sienten que vale la pena...", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.30336359358562426, "is_candidate": true}, {"start": 1533.109, "end": 1549.554, "text": " ponerle un norte a la Argentina y apostar al desarrollo, a la justicia, a la transparencia y sobre todas las cosas a la igualdad de oportunidades como motores para que los argentinos vivamos como nos merecemos por el pa\u00eds que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.22494472480290473, "is_candidate": true}, {"start": 1549.554, "end": 1550.434, "text": "El cambio justo es", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.5051331349283672, "is_candidate": false}, {"start": 1551.254, "end": 1566.618, "text": " El camino que tiene que seguir la Argentina, el camino de proteger la asignaci\u00f3n universal y ponerla por ley, el camino de cuidar a quienes tienen planes sociales, a m\u00ed me asusta cuando se habla de cambio y se incluye ajuste, el ajuste lo pagan los pobres.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2367411714804234, "is_candidate": true}, {"start": 1567.038, "end": 1578.062, "text": " trabajando para que los argentinos que no tienen trabajo vuelvan al mercado de trabajo, para que los argentinos que tienen un programa social est\u00e9n protegidos y no rehenes de los punteros, para que haya seguridad.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26405937971755455, "is_candidate": true}, {"start": 1578.062, "end": 1583.003, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde, desgraciadamente, los delincuentes tienen m\u00e1s derechos que las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2969608566331774, "is_candidate": true}, {"start": 1583.003, "end": 1588.385, "text": "Vivimos en un pa\u00eds donde algunos promueven que la gente sea inquilina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3212135998594533, "is_candidate": true}, {"start": 1588.385, "end": 1590.486, "text": "Yo quiero que sean due\u00f1os, no quiero que sean inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4131548364479687, "is_candidate": true}, {"start": 1590.886, "end": 1593.528, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.5526666631346284, "is_candidate": false}, {"start": 1593.528, "end": 1599.313, "text": "Nos encontramos aqu\u00ed presentes en el acto de recuperaci\u00f3n del avi\u00f3n Skyvan PA-51, utilizado para los vuelos de la muerte del aire.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.4768143206088692, "is_candidate": true}, {"start": 1599.313, "end": 1602.876, "text": "A partir de las planillas de vuelo, se comprob\u00f3 que este avi\u00f3n fue utilizado el 14 de diciembre de 1977", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6064903054689423, "is_candidate": false}, {"start": 1611.063, "end": 1616.008, "text": " Yo creo que no hay mayor motor de igualdad y de lucha contra la pobreza para la Argentina que la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.4180539298239301, "is_candidate": true}, {"start": 1616.008, "end": 1623.094, "text": "Yo no quiero que los ni\u00f1os bien, piensen que la Argentina se resuelve sacando de la defensa de los ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4315171845932785, "is_candidate": true}, {"start": 1623.094, "end": 1627.959, "text": "Integrantes de Madres de Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.623893503030118, "is_candidate": false}, {"start": 1627.959, "end": 1631.402, "text": "Y las monjas francesas, Alice Dumont y Leonie Duque.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6807946215038769, "is_candidate": false}, {"start": 1637.393, "end": 1651.064, "text": " Desde el mes de marzo de 2020, los familiares y compa\u00f1eros de los 12 de la Santa Cruz, comenzaron a hacer gestiones ante el Poder Ejecutivo para el traslado de la aeronave a la Argentina, tras casi 3 d\u00e9cadas fuera del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6069606648000172, "is_candidate": false}, {"start": 1651.064, "end": 1665.315, "text": "A partir de dicho petitorio, el Ministerio de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n decidi\u00f3 realizar su compra y efectu\u00f3 su recuperaci\u00f3n desde los Estados Unidos, con la finalidad de disponer la transferencia patrimonial al Museo Sitio de la Memoria ESMA.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6362806929400919, "is_candidate": false}, {"start": 1666.406, "end": 1678.269, "text": " Pr\u00f3ximamente el avi\u00f3n Skyvan PA51 ser\u00e1 exhibido all\u00ed por su valor hist\u00f3rico nacional y como un s\u00edmbolo material del horror de la \u00faltima dictadura.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.5823457495186298, "is_candidate": false}, {"start": 1678.269, "end": 1684.791, "text": "Contamos con la destacada presencia de la se\u00f1ora Vicepresidenta de la Naci\u00f3n, doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6362137655578327, "is_candidate": false}, {"start": 1698.12, "end": 1706.323, "text": " el se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.615441259044278, "is_candidate": false}, {"start": 1706.323, "end": 1713.765, "text": "El se\u00f1or Secretario de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, Horacio Pietragala Corti.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6513235653708442, "is_candidate": false}, {"start": 1713.765, "end": 1722.007, "text": "Junto a Mabel Careaga y Cecilia De Vicenti, hijas de v\u00edctimas de los vuelos de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6218151745940597, "is_candidate": false}, {"start": 1722.007, "end": 1727.529, "text": "Agradecemos especialmente la presencia de Estela de Carlotto, de Abuelas de Plaza de Mayo,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6458175294262083, "is_candidate": false}, {"start": 1728.273, "end": 1731.355, "text": " Tati Almeida, de Madres de Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6512094106790055, "is_candidate": false}, {"start": 1731.355, "end": 1736.099, "text": "Lita Boitano, de Familiares Desaparecidos y Detenidos por Razones Pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6124552071150157, "is_candidate": false}, {"start": 1736.099, "end": 1745.206, "text": "Asimismo, se encuentran presentes el se\u00f1or gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6197728727070028, "is_candidate": false}, {"start": 1745.206, "end": 1754.853, "text": "Y los se\u00f1ores ministros del Poder Ejecutivo Nacional, Agust\u00edn Rossi, Eduardo Guado de Pedro, Jorge Tayana, Mart\u00edn Soria y Trist\u00e1n Bauer.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6334899124321641, "is_candidate": false}, {"start": 1756.862, "end": 1765.268, "text": " Agradecemos tambi\u00e9n la presencia de Su Excelencia, la se\u00f1ora Embajadora de Francia en la Argentina, Claudia Soler-Eposch.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6309942253173149, "is_candidate": false}, {"start": 1765.268, "end": 1778.596, "text": "Se encuentran adem\u00e1s presentes autoridades del Poder Ejecutivo y Legislativo Nacional y Provincial, familiares de las v\u00edctimas de la dictadura c\u00edvico-militar, representantes de los organismos de derechos humanos, se\u00f1oras, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6441919854961695, "is_candidate": false}, {"start": 1778.596, "end": 1785.501, "text": "Compartiremos en primer t\u00e9rmino un video con el saludo del se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n, doctor Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6174173737406333, "is_candidate": false}, {"start": 1786.345, "end": 1800.049, "text": " Hoy antes de despegar hacia Brasilia, pude ver ese avi\u00f3n que los compa\u00f1eros y familiares de las 12 de la Santa Cruz alguna vez me pidieron recuperar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9142491275933117, "is_candidate": false}, {"start": 1800.049, "end": 1808.731, "text": "Y trabajamos desde aquel d\u00eda para que ese avi\u00f3n vuelva como testimonio de la tragedia argentina.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9243061315557003, "is_candidate": false}, {"start": 1808.731, "end": 1815.253, "text": "La verdad es que me impact\u00f3 mucho pensar para qu\u00e9 sirvi\u00f3 ese avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9033400521077548, "is_candidate": false}, {"start": 1815.253, "end": 1815.993, "text": "Cu\u00e1nta muerte,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8561223291775301, "is_candidate": false}, {"start": 1817.118, "end": 1819.44, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas vidas traslad\u00f3 ese avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8784536460077109, "is_candidate": false}, {"start": 1819.44, "end": 1826.884, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas vidas hacia la muerte traslad\u00f3 ese avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8449970949090335, "is_candidate": false}, {"start": 1826.884, "end": 1841.194, "text": "Me hubiera encantado poder estar con ustedes hoy, simplemente para poner en valor la memoria, para seguir reivindicando los valores de verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8073846448100596, "is_candidate": false}, {"start": 1841.194, "end": 1842.374, "text": "Pero tuve que venir a Brasilia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9430274710753572, "is_candidate": false}, {"start": 1844.067, "end": 1850.228, "text": " para trabajar con mi siempre querido y entra\u00f1able amigo, Lula.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9153049419987722, "is_candidate": false}, {"start": 1850.228, "end": 1855.149, "text": "Aun a la distancia, no quise estar ausente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9221597745858627, "is_candidate": false}, {"start": 1855.149, "end": 1868.132, "text": "As\u00ed que estoy all\u00ed, junto a ustedes, a la distancia, pero junto a ustedes, ratificando mi compromiso por la verdad y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8358548660081053, "is_candidate": false}, {"start": 1870.581, "end": 1883.647, "text": " para seguir poniendo en valor la memoria colectiva, para que nunca olvidemos lo que vivi\u00f3, para seguir reivindicando a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7658395079982971, "is_candidate": false}, {"start": 1883.647, "end": 1886.268, "text": "Aqu\u00ed estoy, junto a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9599234600179247, "is_candidate": false}, {"start": 1892.359, "end": 1902.365, "text": " Y a continuaci\u00f3n, compartiremos las palabras de Cecilia De Vicenti, hija de Azucena Villaflor, integrante de familiares y compa\u00f1eros de los 12 de la Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6023429642882631, "is_candidate": false}, {"start": 1902.365, "end": 1902.865, "text": "La escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8307270221289322, "is_candidate": false}, {"start": 1902.865, "end": 1903.565, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0611401195829582, "is_candidate": false}, {"start": 1903.565, "end": 1909.049, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0297326446237687, "is_candidate": false}, {"start": 1909.049, "end": 1910.83, "text": "Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9853352018801351, "is_candidate": false}, {"start": 1910.83, "end": 1919.274, "text": "Muchas gracias por estar acompa\u00f1\u00e1ndonos en este momento tan raro emocionalmente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835651172528985, "is_candidate": false}, {"start": 1919.274, "end": 1921.396, "text": "Por un lado, el avi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9510206413813547, "is_candidate": false}, {"start": 1922.413, "end": 1937.164, "text": " Hicimos todo lo posible para que estuviese aqu\u00ed y, sin embargo, nos causa un dolor tremendo mirarlo porque de ah\u00ed estuvieron por \u00faltima vez vivas nuestras madres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9102620377987994, "is_candidate": false}, {"start": 1937.164, "end": 1948.773, "text": "Antes de seguir con este tema, y porque aqu\u00ed hay muchos organismos de derechos humanos, quiero decir que me solidarizo profundamente con el pueblo juje\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.902478140578441, "is_candidate": false}, {"start": 1961.832, "end": 1980.581, "text": " La historia de este avi\u00f3n, de este vuelo y de las madres, en realidad tiene que ver con los 30.000, con los desaparecidos, con los j\u00f3venes que luchaban por un pa\u00eds mejor, m\u00e1s justo, m\u00e1s solidario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8706176536590051, "is_candidate": false}, {"start": 1980.581, "end": 1990.046, "text": "Esos j\u00f3venes que quer\u00edan lo mismo que queremos hoy nosotros, educaci\u00f3n para todos, salud para todos, tener una vivienda digna,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9048789703377668, "is_candidate": false}, {"start": 1991.644, "end": 1994.066, "text": " y tener un trabajo decente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8368253743296699, "is_candidate": false}, {"start": 1994.066, "end": 1998.669, "text": "Por eso peleaban esos j\u00f3venes y por eso seguimos peleando hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8671086508453537, "is_candidate": false}, {"start": 1998.669, "end": 2005.575, "text": "Pero la dictadura hizo que esos j\u00f3venes no tuvieran m\u00e1s vida y se los llevaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8994018275587337, "is_candidate": false}, {"start": 2005.575, "end": 2009.197, "text": "Y se los llevaron y no supimos m\u00e1s nada de ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.925007937736015, "is_candidate": false}, {"start": 2009.197, "end": 2013.48, "text": "As\u00ed que las madres salieron a buscarlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9585509671186645, "is_candidate": false}, {"start": 2013.48, "end": 2019.485, "text": "Y se encontraron con muchas puertas cerradas, la iglesia mayoritariamente les cerraba las puertas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9127814039882584, "is_candidate": false}, {"start": 2020.184, "end": 2022.946, "text": " Los militares, claro, nunca les daban explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213781526832209, "is_candidate": false}, {"start": 2022.946, "end": 2026.228, "text": "La justicia, como siempre, no aceptaba los habeas corpus.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9169134300767733, "is_candidate": false}, {"start": 2026.228, "end": 2030.73, "text": "Y as\u00ed tuvieron que seguir un camino muy duro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.872143565614619, "is_candidate": false}, {"start": 2030.73, "end": 2036.454, "text": "Y por primera vez se encontraron en la plaza un 30 de noviembre de 1977.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.908460572240317, "is_candidate": false}, {"start": 2036.454, "end": 2041.056, "text": "Y fueron nada m\u00e1s que 14 las mujeres que fueron por primera vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9307729976237178, "is_candidate": false}, {"start": 2041.056, "end": 2047.16, "text": "Y as\u00ed fueron aumentando el n\u00famero y se fueron acoplando m\u00e1s madres,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8904775431892562, "is_candidate": false}, {"start": 2048.223, "end": 2056.65, "text": " y acompa\u00f1ando entre ellas y buscando acciones y haciendo pol\u00edtica en medio de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8937329363335282, "is_candidate": false}, {"start": 2056.65, "end": 2060.754, "text": "Ellas fueron nuestro ejemplo y siempre van a ser nuestro ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8391322749430843, "is_candidate": false}, {"start": 2060.754, "end": 2067.039, "text": "Pero a Astiz se infiltran las madres y es quien determina quienes deben desaparecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259814335160979, "is_candidate": false}, {"start": 2067.039, "end": 2068.76, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8928002308179769, "is_candidate": false}, {"start": 2068.76, "end": 2069.581, "text": "Porque las madres", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9934323482394318, "is_candidate": false}, {"start": 2070.552, "end": 2076.754, "text": " trataban de sacar una solicitada en el diario La Naci\u00f3n para decir d\u00f3nde est\u00e1n nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9304970313933371, "is_candidate": false}, {"start": 2076.754, "end": 2094.46, "text": "As\u00ed que hicieron dos o tres operativos los militares entre el 8 y el 10 de diciembre de 1977 y se llevaron a 14 personas, algunas de la iglesia de Santa Cruz y a otras las vinieron a buscar directamente a la esquina de nuestras casas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8915472771141354, "is_candidate": false}, {"start": 2094.46, "end": 2098.822, "text": "Y quiero nombrar a esas 14 personas que estaban juntando fondos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9894881322274882, "is_candidate": false}, {"start": 2099.495, "end": 2102.617, "text": " para sacar la solicitada en el diario La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9396833692184422, "is_candidate": false}, {"start": 2102.617, "end": 2104.397, "text": "Patricia Oviedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8802490489966187, "is_candidate": false}, {"start": 2104.397, "end": 2105.978, "text": "\u00a1Presente!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.927782091347132, "is_candidate": false}, {"start": 2105.978, "end": 2107.379, "text": "\u00c1ngela Aguad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8347394397278871, "is_candidate": false}, {"start": 2107.379, "end": 2108.399, "text": "\u00a1Presente!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8230648036534369, "is_candidate": false}, {"start": 2108.399, "end": 2109.84, "text": "Raquel Gullit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9834632672385782, "is_candidate": false}, {"start": 2109.84, "end": 2110.901, "text": "\u00a1Presente!", "cosine_dist": 1.026551912429714, "is_candidate": false}, {"start": 2110.901, "end": 2111.781, "text": "Remo Berardo.", "cosine_dist": 1.0665719427364437, "is_candidate": false}, {"start": 2111.781, "end": 2113.182, "text": "\u00a1Presente!", "cosine_dist": 0.9226674307623095, "is_candidate": false}, {"start": 2113.182, "end": 2114.322, "text": "Julio Condevila.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9457282851616756, "is_candidate": false}, {"start": 2114.322, "end": 2115.743, "text": "\u00a1Presente!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.959650379137861, "is_candidate": false}, {"start": 2115.743, "end": 2117.324, "text": "Horacio Elbert.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9157344583398244, "is_candidate": false}, {"start": 2117.324, "end": 2118.344, "text": "\u00a1Presente!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0823323598227677, "is_candidate": false}, {"start": 2118.344, "end": 2119.825, "text": "Daniel Orane.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.98658623245964, "is_candidate": false}, {"start": 2119.825, "end": 2120.885, "text": "\u00a1Presente!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1246946166094804, "is_candidate": false}, {"start": 2120.885, "end": 2124.127, "text": "Las monjas francesas L\u00e9onie Touquet y Aline Toumont.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.001797558062715, "is_candidate": false}, {"start": 2124.127, "end": 2125.508, "text": "\u00a1Presente!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9999758805550083, "is_candidate": false}, {"start": 2125.508, "end": 2128.209, "text": "Y las madres Mari Ponce de Bianco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0074809587262261, "is_candidate": false}, {"start": 2129.352, "end": 2148.302, "text": " Reserva al esprino de Cariada y a Susana Villaflor de De Vincenti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9998050895244484, "is_candidate": false}, {"start": 2148.302, "end": 2154.405, "text": "Entre el operativo del 8 y del 10 se la llevaron a la ex ESMA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9030876270285555, "is_candidate": false}, {"start": 2154.405, "end": 2158.607, "text": "Y el 14 de diciembre la subieron a este avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.911764083972439, "is_candidate": false}, {"start": 2160.194, "end": 2162.696, "text": " y las tiraron al mar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8981651759408383, "is_candidate": false}, {"start": 2162.696, "end": 2168.7, "text": "Pero las madres volvieron, volvieron a la playa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.863718088213302, "is_candidate": false}, {"start": 2168.7, "end": 2184.252, "text": "Y muchos a\u00f1os despu\u00e9s, gracias a una investigaci\u00f3n period\u00edstica de unos j\u00f3venes de la Universidad de La Plata, que aqu\u00ed est\u00e1 el director de la pel\u00edcula Las playas del silencio, Pablo Torello.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9136734834743485, "is_candidate": false}, {"start": 2184.252, "end": 2185.173, "text": "Gracias a ellos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0663220220566416, "is_candidate": false}, {"start": 2188.413, "end": 2193.637, "text": " Gracias a ellos pudimos saber cu\u00e1l ha sido el destino de nuestras madres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9130724919420293, "is_candidate": false}, {"start": 2193.637, "end": 2202.663, "text": "Hab\u00edan estado enterradas como NN durante much\u00edsimos a\u00f1os, hasta el 2005, en el cementerio de General Lavalle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9157138751196279, "is_candidate": false}, {"start": 2202.663, "end": 2207.146, "text": "All\u00ed Antrop\u00f3logos reconoce los huesos y nos los han entregado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8776185652208606, "is_candidate": false}, {"start": 2207.146, "end": 2215.452, "text": "Y hay cinco familias que podemos decir que sabemos qu\u00e9 pas\u00f3 con nuestros familiares de principio a fin.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9419176059232549, "is_candidate": false}, {"start": 2216.17, "end": 2225.692, "text": " porque los cuerpos que fueron tirados desde este avi\u00f3n, personas vivas, madres y militantes, impensado para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8834671651684209, "is_candidate": false}, {"start": 2225.692, "end": 2241.855, "text": "La verdad que es tan horrorosa la historia que hasta a veces me cuesta contarla, porque no puedo creer que lo \u00faltimo que mi mam\u00e1 haya visto, o las madres, sea un avi\u00f3n que las empujaba y que las tiraba al mar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9087801634071568, "is_candidate": false}, {"start": 2241.855, "end": 2242.095, "text": "Y en el 2005,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9558220223302085, "is_candidate": false}, {"start": 2243.844, "end": 2263.496, "text": " Gracias a la pol\u00edtica de N\u00e9stor y de Cristina, pol\u00edtica que reivindica los derechos humanos, pudimos encontrar los cuerpos y pudimos tenerlos con nosotras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9047300058665659, "is_candidate": false}, {"start": 2263.496, "end": 2267.579, "text": "Las que est\u00e1n con nosotras son Leonid Duquet,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9883368301676028, "is_candidate": false}, {"start": 2271.895, "end": 2274.557, "text": " No, el cuerpo de Alismo apareci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.962374789433596, "is_candidate": false}, {"start": 2274.557, "end": 2285.444, "text": "Apareci\u00f3 el cuerpo de \u00c1ngel Aguad, Esther Balisterino de Cariada, Mari Ponce de Bianco y Azucena Villaflor de Vincenti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9040585999119072, "is_candidate": false}, {"start": 2285.444, "end": 2289.967, "text": "As\u00ed que, gracias a las pol\u00edticas, si no, no hubiese sido posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9517218489659316, "is_candidate": false}, {"start": 2294.099, "end": 2305.263, "text": " Por eso hoy seguimos pidiendo que las pol\u00edticas de derechos humanos sean como fueron en ese gobierno, porque realmente nos permite a nosotros cerrar una parte de la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9253899216146021, "is_candidate": false}, {"start": 2305.948, "end": 2313.152, "text": " seguimos sin saber qu\u00e9 pas\u00f3 con varios de los 30.000, entre ellos mi hermano N\u00e9stor, que no s\u00e9 absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9193384304253791, "is_candidate": false}, {"start": 2313.152, "end": 2332.101, "text": "As\u00ed que hay que seguir con estas pol\u00edticas y este avi\u00f3n hay que ponerlo en la ex ESMA para que todos los negacionistas que dicen que no pas\u00f3 eso en la Argentina, lo vean y por favor, si llegamos a ganar, hagamos una ley contra el negacionismo, porque no pueden seguir diciendo esas barbaridades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9272783109452067, "is_candidate": false}, {"start": 2343.187, "end": 2352.31, "text": " Mabel ahora les va a contar la historia del avi\u00f3n y lo que nos cost\u00f3 traerlo aqu\u00ed a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9038991992693235, "is_candidate": false}, {"start": 2352.31, "end": 2361.452, "text": "Vamos a compartir entonces a continuaci\u00f3n las palabras de Mabel Careaga, hija de Ester Balestrino, integrante de familiares y compa\u00f1eros de los 12 de la Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6149954806881957, "is_candidate": false}, {"start": 2361.452, "end": 2361.572, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9113425292729858, "is_candidate": false}, {"start": 2361.572, "end": 2369.934, "text": "Bueno, la verdad es que muy conmovida, muy emocionada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8804972055473456, "is_candidate": false}, {"start": 2369.934, "end": 2371.715, "text": "Gracias Cecilia por tus palabras.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8683935278524231, "is_candidate": false}, {"start": 2372.368, "end": 2380.855, "text": " La verdad que la vida nos herman\u00f3 y vamos a seguir juntas en esta lucha.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8603631622439357, "is_candidate": false}, {"start": 2380.855, "end": 2388.941, "text": "Este avi\u00f3n que est\u00e1 atr\u00e1s nuestro, que ustedes lo pueden ver, entr\u00f3 en nuestras vidas un 14 de diciembre de 1977.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8079952436519424, "is_candidate": false}, {"start": 2388.941, "end": 2390.943, "text": "Se van a cumplir 46 a\u00f1os sin nosotros ni siquiera poder sospecharlo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8544392282833732, "is_candidate": false}, {"start": 2390.943, "end": 2392.324, "text": "La dictadura militar,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9522598707718817, "is_candidate": false}, {"start": 2401.022, "end": 2413.634, "text": " hizo desaparecer a 30.000 personas, pero adem\u00e1s ide\u00f3 diferentes m\u00e9todos para hacer desaparecer sus cuerpos y que nunca m\u00e1s quedara rastro de ninguno de ellos ni de ellas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8386158336231081, "is_candidate": false}, {"start": 2413.634, "end": 2421.222, "text": "Los vuelos de la muerte fueron uno de esos m\u00e9todos siniestros que utilizaron para asesinar a las personas detenidas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8337424483948661, "is_candidate": false}, {"start": 2423.201, "end": 2436.231, "text": " Y no solamente asesinaron a los luchadores y las luchadoras populares, sino tambi\u00e9n a las madres y a los familiares que hab\u00edan salido a buscarlos y buscarlas, como es este caso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8339683855119978, "is_candidate": false}, {"start": 2436.231, "end": 2441.655, "text": "El camino para tener este avi\u00f3n hoy ac\u00e1 fue muy largo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.860373996307225, "is_candidate": false}, {"start": 2441.655, "end": 2450.922, "text": "Creo que empez\u00f3 en la \u00e9poca de la dictadura, cuando escuch\u00e1bamos a los sobrevivientes y las sobrevivientes hablar de la palabra traslado,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8141423530352283, "is_candidate": false}, {"start": 2451.728, "end": 2463.977, "text": " del pento naval, de que las personas eran inyectadas y adormecidas y trasladadas al aeroparque y subidas a un avi\u00f3n y arrojadas vivas al mar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8491856374425927, "is_candidate": false}, {"start": 2463.977, "end": 2468.781, "text": "Yo les puedo asegurar que no lo pod\u00edamos creer.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8434511371131937, "is_candidate": false}, {"start": 2468.781, "end": 2476.767, "text": "No lo pod\u00edamos creer, no ten\u00edamos capacidad para pensar que existiera tanta maldad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8442931009914889, "is_candidate": false}, {"start": 2476.767, "end": 2477.347, "text": "Pero as\u00ed fue.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0338228743880462, "is_candidate": false}, {"start": 2478.907, "end": 2483.83, "text": " era tal cual lo contaban los sobrevivientes y las sobrevivientes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8153653017890297, "is_candidate": false}, {"start": 2483.83, "end": 2492.056, "text": "Despu\u00e9s, con el tiempo, nos dimos cuenta que ten\u00edamos que traer ese avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8740654577909788, "is_candidate": false}, {"start": 2492.056, "end": 2502.083, "text": "Cuando, gracias a la investigaci\u00f3n de Miriam Lewin y de Jean Carlo, que est\u00e1n por ac\u00e1, hicieron una investigaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8354062424203449, "is_candidate": false}, {"start": 2505.684, "end": 2523.494, "text": " Hicieron una investigaci\u00f3n incre\u00edble, las palabras de Giancarlo que dec\u00eda, si hubo vuelos, hubo aviones, y si hubo vuelos de la muerte, hubo pilotos que estaban en esos aviones y que hay que encontrarlos para juzgarlos y condenarlos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8662919358983131, "is_candidate": false}, {"start": 2523.494, "end": 2532.899, "text": "Y eso fue posible en el a\u00f1o 2017, Arru y D'Agostino fueron condenados a cadena perpetua.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8795959355320853, "is_candidate": false}, {"start": 2532.899, "end": 2533.419, "text": "Pero Arru,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8773899090088445, "is_candidate": false}, {"start": 2535.457, "end": 2547.384, "text": " Uno de los pilotos muri\u00f3 impune porque ni la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n ni la Corte Suprema ratificaron esa condena.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8717588508005074, "is_candidate": false}, {"start": 2547.384, "end": 2552.307, "text": "Hace cuatro a\u00f1os empezamos esta gesti\u00f3n que hab\u00edamos ideado en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.819344090897648, "is_candidate": false}, {"start": 2552.307, "end": 2558.97, "text": "Ahora todos saben que en el 2017 gobernaba nuestro pa\u00eds Macri que habla del curro de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9481827139723213, "is_candidate": false}, {"start": 2558.97, "end": 2562.132, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a decir cuando vea este avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9103679377409396, "is_candidate": false}, {"start": 2562.132, "end": 2563.673, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a decir cuando vea este avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9125677752629952, "is_candidate": false}, {"start": 2564.892, "end": 2579.099, "text": " Tuvimos que esperar hasta el 2020 para iniciar las gestiones, hasta que llegamos al Ministerio de Econom\u00eda en noviembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8383657504742705, "is_candidate": false}, {"start": 2579.099, "end": 2586.843, "text": "Y sin saber nosotros lo complejo que era este proceso, le dijimos a Sergio, bueno, tal vez lo podamos anunciar el 8 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8085184420384629, "is_candidate": false}, {"start": 2586.843, "end": 2589.645, "text": "No, esperen, dice \u00e9l, es muy pronto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.827918384352029, "is_candidate": false}, {"start": 2591.047, "end": 2614.66, "text": " Y la verdad que fue un proceso largu\u00edsimo, complejo, y quiero agradecer especialmente a Ricardo Casal y a Daniela Ibarra, que nunca aceptaron un no como respuesta, y ante cada dificultad encontraron una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8638076974572169, "is_candidate": false}, {"start": 2614.66, "end": 2618.843, "text": "Y por supuesto, nuestro mayor agradecimiento a vos, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9539580618148591, "is_candidate": false}, {"start": 2619.647, "end": 2633.701, "text": " porque siempre desde el primer d\u00eda, desde el primer d\u00eda del gobierno de N\u00e9stor y desde el primer d\u00eda de tu gobierno entendieron que si no hab\u00eda justicia no se iba a poder construir una democracia con inclusi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8441868171342443, "is_candidate": false}, {"start": 2633.701, "end": 2639.387, "text": "Y eso se lo tenemos que agradecer a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9627226672584736, "is_candidate": false}, {"start": 2639.387, "end": 2642.61, "text": "Ese avi\u00f3n va a ir a la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9066132929430945, "is_candidate": false}, {"start": 2643.812, "end": 2647.073, "text": " como un legado para la construcci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8568178380677061, "is_candidate": false}, {"start": 2647.073, "end": 2654.176, "text": "Y cuando lo miremos no vamos a ver un avi\u00f3n, vamos a ver la historia del genocidio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8738607439183982, "is_candidate": false}, {"start": 2654.176, "end": 2669.301, "text": "Y detr\u00e1s de este avi\u00f3n est\u00e1n los y las 30.000, aquellos j\u00f3venes, hombres y mujeres que lucharon por construir una patria m\u00e1s justa, m\u00e1s solidaria, una patria con independencia econ\u00f3mica, soberan\u00eda pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8648461943147582, "is_candidate": false}, {"start": 2670.728, "end": 2679.341, "text": " Y nosotros, todos los que estamos ac\u00e1, tenemos hoy la obligaci\u00f3n de construir esa patria con la que so\u00f1aron los y las 30.000.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.901879567220864, "is_candidate": false}, {"start": 2686.685, "end": 2704.654, "text": " Porque como dice Lita, Lita Boitano, que est\u00e1 all\u00ed sentada acompa\u00f1\u00e1ndonos, ellos y ellas nos est\u00e1n mirando desde alg\u00fan lugar y son ellos y ellas las que no nos van a perdonar si no intentamos construir esa patria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.861624407647053, "is_candidate": false}, {"start": 2704.654, "end": 2709.516, "text": "As\u00ed que creo que estamos viviendo uno de los peores momentos de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.90153520160044, "is_candidate": false}, {"start": 2711.726, "end": 2734.607, "text": " donde tenemos un poder econ\u00f3mico cada vez m\u00e1s concentrado, capaz de condicionar cualquier medida que pueda tomar un gobierno democr\u00e1tico en beneficio del pueblo y para limitar las exorbitantes ganancias que tienen, con una derecha violenta que ha demostrado que niega el terrorismo de Estado, no solamente que lo niega, sino que avala esos m\u00e9todos,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8849659991095873, "is_candidate": false}, {"start": 2736.16, "end": 2741.387, "text": " y que ha roto todos los pactos democr\u00e1ticos y esto qued\u00f3 muy claro con el atentado a vos, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8963443528636968, "is_candidate": false}, {"start": 2741.387, "end": 2746.813, "text": "Qued\u00f3 muy claro que esa derecha no es democr\u00e1tica y que es una derecha violenta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9059192966614853, "is_candidate": false}, {"start": 2746.813, "end": 2753.442, "text": "Y que si nosotros... Si nosotros queremos...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8516635488797177, "is_candidate": false}, {"start": 2754.668, "end": 2767.573, "text": " que el nunca m\u00e1s al terrorismo de Estado, que el nunca m\u00e1s a la represi\u00f3n, que el nunca m\u00e1s a la muerte sea una realidad, tenemos que decir muy fuerte, nunca m\u00e1s al neoliberalismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8908201141498374, "is_candidate": false}, {"start": 2767.573, "end": 2768.734, "text": "Muchas gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.959018434033896, "is_candidate": false}, {"start": 2784.387, "end": 2785.908, "text": " Bueno, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9281672184955471, "is_candidate": false}, {"start": 2785.908, "end": 2788.409, "text": "A todas, a todos, a todes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8442829517146623, "is_candidate": false}, {"start": 2788.409, "end": 2802.738, "text": "Efectivamente es un d\u00eda muy especial hoy, pero realmente era una asignatura pendiente que ten\u00eda el gobierno argentino para con las v\u00edctimas de los vuelos de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8530600521181851, "is_candidate": false}, {"start": 2802.738, "end": 2812.444, "text": "Tambi\u00e9n en toda esta gesti\u00f3n no nos podemos olvidar de nuestro querido Secretario de Derechos Humanos, para m\u00ed, Horacito,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8403934230132561, "is_candidate": false}, {"start": 2820.906, "end": 2829.33, "text": " que por supuesto aval\u00f3 totalmente como Secretario de Derechos Humanos que este avi\u00f3n ten\u00eda que estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.887963116262771, "is_candidate": false}, {"start": 2829.33, "end": 2843.976, "text": "Fueron 4 a\u00f1os que nos pusimos Mabel, Cecilia y H\u00e9ctor, 4 a\u00f1os ya que dijimos, hagamos algo, ese avi\u00f3n tiene que estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8941427784219111, "is_candidate": false}, {"start": 2843.976, "end": 2849.979, "text": "Y as\u00ed seguimos sin bajar los brazos hasta como coment\u00f3 reci\u00e9n Mabel,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9249607141362974, "is_candidate": false}, {"start": 2851.054, "end": 2857.095, "text": " Decidimos en diciembre irlo a ver al Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9684559375623575, "is_candidate": false}, {"start": 2857.095, "end": 2874.219, "text": "Y me acuerdo que cuando Mabel le contaba a Sergio todo, d\u00f3nde estaba el avi\u00f3n, lo que sal\u00eda ahora, que todo eso lo fue siguiendo justamente Giancarlo Seraudo, Sergio estaba con el celular, digo, pero este no rodaba bolilla.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9135865759806289, "is_candidate": false}, {"start": 2874.219, "end": 2879.08, "text": "Cuando terminamos de hablar, dijo Sergio, el avi\u00f3n lo vamos a comprar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9173322222873002, "is_candidate": false}, {"start": 2888.245, "end": 2900.634, "text": " Y as\u00ed es, lo conseguimos realmente, estos 4, nosotros 4, y con el apoyo, como acabamos de decir, de los que estuvieron totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8765370546390634, "is_candidate": false}, {"start": 2900.634, "end": 2911.583, "text": "Como siempre, cuando estamos en estos m\u00e1s que actos, son encuentros que demuestran tener memoria, vamos a gritar bien fuerte,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8901716300189954, "is_candidate": false}, {"start": 2912.413, "end": 2915.015, "text": " Un presente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6153921734041254, "is_candidate": false}, {"start": 2915.015, "end": 2922.041, "text": "Por las v\u00edctimas de los aviones de los vuelos de la muerte y los 30.000 detenidos desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0187090035996973, "is_candidate": false}, {"start": 2922.041, "end": 2924.183, "text": "\u00a1Presente!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.075197140093495, "is_candidate": false}, {"start": 2924.183, "end": 2924.863, "text": "\u00a1Ahora!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0243963582003217, "is_candidate": false}, {"start": 2924.863, "end": 2926.705, "text": "\u00a1Y siempre!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.01291665080578, "is_candidate": false}, {"start": 2926.705, "end": 2927.305, "text": "\u00a1Ahora!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9783326797161123, "is_candidate": false}, {"start": 2927.305, "end": 2929.047, "text": "\u00a1Y siempre!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1238312677879456, "is_candidate": false}, {"start": 2929.047, "end": 2929.607, "text": "\u00a1Ahora!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0178198140583274, "is_candidate": false}, {"start": 2929.607, "end": 2931.309, "text": "\u00a1Y siempre!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0227838805415395, "is_candidate": false}, {"start": 2931.309, "end": 2933.23, "text": "\u00a1No nos han vencido!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9052416459765218, "is_candidate": false}, {"start": 2933.23, "end": 2933.711, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9099689617679143, "is_candidate": false}, {"start": 2953.4, "end": 2961.105, "text": " Gracias Tati.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0694904559900569, "is_candidate": false}, {"start": 2961.105, "end": 2968.909, "text": "Y es tiempo ahora de compartir las palabras del se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6616736259738663, "is_candidate": false}, {"start": 2968.909, "end": 2980.435, "text": "Bueno, muy buenas tardes para todos y para todas, querida Cristina, querido Agust\u00edn y ministros,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.34332541144569073, "is_candidate": true}, {"start": 2983.309, "end": 3010.489, "text": " Querido Axel, Tati, Estela, Lita, y a todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que hoy nos acompa\u00f1an en este d\u00eda, lo primero que quiero es agradecerles porque probablemente para una generaci\u00f3n criada en democracia,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26718708532621216, "is_candidate": true}, {"start": 3011.391, "end": 3019.056, "text": " no haya nada m\u00e1s importante que la defensa del valor democr\u00e1tico a partir de la memoria, la verdad y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.24618569311356941, "is_candidate": true}, {"start": 3019.056, "end": 3031.803, "text": "Y yo le quiero agradecer a Tati, a Cecilia, a Mabel y a H\u00e9ctor, que no lo veo por ac\u00e1, pero que esa tarde de noviembre vinieron a verme con su carpeta y su sue\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26692625779390233, "is_candidate": true}, {"start": 3041.34, "end": 3052.769, "text": " deseo, convicci\u00f3n de recuperar esto que hoy tenemos ac\u00e1 para el patrimonio de nuestro pa\u00eds, para la memoria de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2442760004228759, "is_candidate": true}, {"start": 3052.769, "end": 3066.801, "text": "Y vinieron a contarme la historia y tal como dec\u00eda Tati, a medida que me iban planteando, yo iba preguntando en las distintas \u00e1reas del Ministerio,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.2708248347733254, "is_candidate": true}, {"start": 3067.672, "end": 3076.314, "text": " y al Ministro de Justicia, que ah\u00ed lo veo, que esa tarde le escrib\u00ed por el expediente, para ver c\u00f3mo pod\u00edamos encarar la recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.277989098126993, "is_candidate": true}, {"start": 3076.314, "end": 3095.5, "text": "Y tal como dijo Mabel, Ricardo y el equipo de legal del Ministerio hizo un enorme trabajo que ten\u00eda m\u00e1s que ver con la convicci\u00f3n con la que cada uno de ustedes, Tati, nos plante\u00f3 la necesidad", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26091649015780105, "is_candidate": true}, {"start": 3096.689, "end": 3111.236, "text": " de plantar una bandera m\u00e1s en el Museo de la ESMA para construir memoria, para consolidar la idea de verdad de nuestro pa\u00eds y para seguir recorriendo el camino de justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.26381167806181416, "is_candidate": true}, {"start": 3111.236, "end": 3125.543, "text": "Creo, adem\u00e1s que en lo personal para m\u00ed, por lo que veo en las l\u00e1grimas de Malena y en su historia familiar y personal, tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.31692490253952443, "is_candidate": true}, {"start": 3126.474, "end": 3138.139, "text": " es una forma de ayudar a poner un granito m\u00e1s de arena en un camino que en la Argentina no ha terminado.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3630548458977396, "is_candidate": true}, {"start": 3138.139, "end": 3155.047, "text": "La idea del negacionismo, la idea de la violencia en la pol\u00edtica como mecanismo de resoluci\u00f3n de conflicto, de alguna manera, rememora el pasado m\u00e1s oscuro de la Argentina y yo creo", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3100439161577737, "is_candidate": true}, {"start": 3156.35, "end": 3185.739, "text": " que si hay algo que nos permite, este avi\u00f3n que no es m\u00e1s que un s\u00edmbolo de la oscuridad de la Argentina, tenerlo ac\u00e1, llevarlo al museo, mostr\u00e1rselo a los argentinos, visibilizarlo a nivel mundial y seguir visibilizando la idea de que en la Argentina nunca m\u00e1s podemos recorrer las p\u00e1ginas de oscuridad de nuestra historia", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.34595456811778247, "is_candidate": true}, {"start": 3186.67, "end": 3193.153, "text": " nos va a permitir a todos los argentinos consolidar el camino democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3375558772330265, "is_candidate": true}, {"start": 3193.153, "end": 3214.683, "text": "En los sue\u00f1os de Tati, de Mabel, de Cecilia, de H\u00e9ctor y de muchos compa\u00f1eros de ellos, s\u00e9 del trabajo, Miriam, que hiciste, de memoria, a partir de recuperar la memoria trayendo el avi\u00f3n, estamos contribuyendo a la memoria.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3290048100463331, "is_candidate": true}, {"start": 3214.683, "end": 3215.884, "text": "En la b\u00fasqueda de verdad,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6302678645322206, "is_candidate": false}, {"start": 3217.143, "end": 3244.768, "text": " con el trabajo que adem\u00e1s hizo alguien que sin dudas es un reconocido para la Argentina de la aviaci\u00f3n, tambi\u00e9n construimos verdad sobre la validaci\u00f3n de las pruebas y sobre todas las cosas en la construcci\u00f3n de un camino y un recorrido de un sistema democr\u00e1tico firme", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.32597582400671854, "is_candidate": true}, {"start": 3245.588, "end": 3258.934, "text": " y de un compromiso como sociedad con los valores democr\u00e1ticos, con la libertad y con los sue\u00f1os de justicia de miles de argentinos, vamos a poder consolidar el camino de justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.30673235087820894, "is_candidate": true}, {"start": 3258.934, "end": 3263.336, "text": "Por eso, mi agradecimiento.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.46771052900205023, "is_candidate": true}, {"start": 3263.336, "end": 3268.138, "text": "Probablemente el ladrillo que hoy pusimos sea muy peque\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.41350937724727355, "is_candidate": true}, {"start": 3269.427, "end": 3277.937, "text": " pero de alguna manera permite construir una pared para todos aquellos que quieren derribar la Argentina de derechos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4109410398793666, "is_candidate": true}, {"start": 3277.937, "end": 3283.965, "text": "Construyamos entre todos, entendiendo que en la disidencia", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.39404241515222727, "is_candidate": true}, {"start": 3285.303, "end": 3306.223, "text": " pero sobre todo en la convivencia, podemos limitar a todos aquellos que quieren derribar derechos en la Argentina, poniendo cada uno nuestro ladrillo arriba del otro, construyamos la pared que le ponga l\u00edmites a aquellos que en lugar de derechos quieren quitar derechos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.34262357494317097, "is_candidate": true}, {"start": 3306.223, "end": 3309.006, "text": "Esa es nuestra tarea, todos los d\u00edas en la gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4260350385552262, "is_candidate": true}, {"start": 3309.713, "end": 3316.436, "text": " y en los pr\u00f3ximos meses recorriendo cada rinc\u00f3n de la Argentina junto a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3709409718329737, "is_candidate": true}, {"start": 3316.436, "end": 3336.967, "text": "Gracias Tati por la oportunidad que me diste, gracias Estela, gracias Lita, gracias Cristina porque esa tarde cuando nos reunimos con Tati y Mabel, accidentalmente a la tardecita nos junt\u00e1bamos con Cristina en el despacho y me dice", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3380717363872583, "is_candidate": true}, {"start": 3338.715, "end": 3358.22, "text": " ten\u00e9s que involucrarte en un tema que tiene Oscar Parrilli, que hoy no est\u00e1, pero que trabaj\u00f3 mucho en esto tambi\u00e9n, que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de un avi\u00f3n que es un s\u00edmbolo en la recuperaci\u00f3n del valor de memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3029588787603521, "is_candidate": true}, {"start": 3358.22, "end": 3366.322, "text": "Le digo, mir\u00e1, hace un rato se fueron y me dejaron la carpeta, me dejaron los planos, ya tomamos contacto", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3681940070977887, "is_candidate": true}, {"start": 3367.904, "end": 3382.311, "text": " con el due\u00f1o, el due\u00f1o no entend\u00eda el valor simb\u00f3lico que ten\u00eda para la Argentina y creo que cuando lo entendi\u00f3 tambi\u00e9n quiso aprovecharse de la situaci\u00f3n como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.3337606442484289, "is_candidate": true}, {"start": 3382.311, "end": 3389.075, "text": "Pero finalmente despu\u00e9s de 2 meses de idas y vueltas pudimos comprarlo", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4364076298853904, "is_candidate": true}, {"start": 3390.453, "end": 3403.886, "text": " empezar el camino de recuperaci\u00f3n y hoy decirle a los argentinos que en el camino de memoria y verdad y justicia, tambi\u00e9n este es un s\u00edmbolo de la recuperaci\u00f3n de los derechos individuales en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.4101058930313407, "is_candidate": true}, {"start": 3403.886, "end": 3409.091, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.664641478630299, "is_candidate": false}, {"start": 3409.091, "end": 3410.492, "text": "Muchas gracias, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8922505095474379, "is_candidate": false}, {"start": 3415.105, "end": 3422.83, "text": " Y a continuaci\u00f3n invitamos a dirigirnos sus palabras a la se\u00f1ora vicepresidenta de la Naci\u00f3n, doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6903925450334557, "is_candidate": false}, {"start": 3422.83, "end": 3432.557, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.04815340268149, "is_candidate": false}, {"start": 3432.557, "end": 3436.14, "text": "Muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8646088885920804, "is_candidate": false}, {"start": 3436.14, "end": 3440.783, "text": "La verdad, un d\u00eda de emociones muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8629505405697837, "is_candidate": false}, {"start": 3442.804, "end": 3466.745, "text": " La primera aclaraci\u00f3n, es cierto, Oscar trabaj\u00f3 mucho, es mi contacto permanente con los familiares de la Santa Cruz y de todo, no est\u00e1 porque tuvo una peque\u00f1a intervenci\u00f3n quir\u00fargica, le hubiera encantado estar ac\u00e1, pero es cierto, esa tarde vino a verme y me dice, mir\u00e1, los familiares ya est\u00e1n, van para un lado, van para el otro, bueno, y entonces ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8420416496654168, "is_candidate": false}, {"start": 3468.668, "end": 3471.369, "text": " recomendamos ir al Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8209164921539001, "is_candidate": false}, {"start": 3471.369, "end": 3475.609, "text": "Justo esa tarde, lo que cuenta Sergio, esa tarde ten\u00edamos tambi\u00e9n una reuni\u00f3n en mi despacho despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8695859684952704, "is_candidate": false}, {"start": 3475.609, "end": 3486.811, "text": "Y cuando lleg\u00f3, le digo, relato... Y ah\u00ed voy a relatar algo, porque eso fue en noviembre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9165293319715565, "is_candidate": false}, {"start": 3486.811, "end": 3488.772, "text": "Fin de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9010158540627525, "is_candidate": false}, {"start": 3488.772, "end": 3494.413, "text": "Y me dice, voy a tratar de traerlo para el 8 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9381753763411517, "is_candidate": false}, {"start": 3494.413, "end": 3495.393, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 a\u00f1o le digo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7951052741093271, "is_candidate": false}, {"start": 3496.223, "end": 3499.108, "text": " A ver, est\u00e1bamos en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8682421578839115, "is_candidate": false}, {"start": 3499.108, "end": 3500.47, "text": "Es buena la voluntad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8584868809268771, "is_candidate": false}, {"start": 3500.47, "end": 3506.86, "text": "Creo que los militantes tenemos en la voluntad un valor, pero Gramsci dec\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8324302040054248, "is_candidate": false}, {"start": 3506.86, "end": 3511.086, "text": "Con el pesimismo de la raz\u00f3n y con el optimismo de la voluntad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9291182209984518, "is_candidate": false}, {"start": 3511.086, "end": 3511.366, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0034893879865268, "is_candidate": false}, {"start": 3512.491, "end": 3519.016, "text": " Si hay demasiada voluntad, puede venir involuntarismo y entonces hay que corregir y modelar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8460745115126147, "is_candidate": false}, {"start": 3519.016, "end": 3521.158, "text": "Le digo, no vas a poder traerlo Sergio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9250907483323276, "is_candidate": false}, {"start": 3521.158, "end": 3523.88, "text": "Y ah\u00ed empez\u00f3, porque vos sos medio fullero, che.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9773053250881567, "is_candidate": false}, {"start": 3523.88, "end": 3529.764, "text": "Porque cada cosa que le digo, te apuesto esto, te apuesto lo otro, te apuesto un costillar, te apuesto esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8915851015011605, "is_candidate": false}, {"start": 3529.764, "end": 3531.605, "text": "Bueno, no importa, hay gente que apuesta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9321682194260537, "is_candidate": false}, {"start": 3531.605, "end": 3533.487, "text": "Y est\u00e1 bien apostar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9651576110992549, "is_candidate": false}, {"start": 3533.487, "end": 3535.528, "text": "Porque para ganar tambi\u00e9n hay que apostar, siempre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8317677102841131, "is_candidate": false}, {"start": 3545.176, "end": 3558.186, "text": " Y bueno, le digo, mir\u00e1, si consegu\u00eds traerlo para el 24 de marzo, que es otra fecha insignia en materia de derechos humanos, bueno, no importa, ac\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8831474688441721, "is_candidate": false}, {"start": 3558.186, "end": 3566.232, "text": "La verdad que provoca sentimientos y sensaciones encontradas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8672526573962743, "is_candidate": false}, {"start": 3566.232, "end": 3572.036, "text": "No me gusta acercarme, lo vi de lejos y no pienso acercarme.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.966938747609172, "is_candidate": false}, {"start": 3573.9, "end": 3582.106, "text": " Escuchaba reci\u00e9n pedir una ley de negacionismo que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8275359792471604, "is_candidate": false}, {"start": 3582.106, "end": 3589.531, "text": "No la necesit\u00f3 hasta el 2015 porque no hab\u00eda argentino que negara lo que hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8367068363462828, "is_candidate": false}, {"start": 3589.531, "end": 3600.559, "text": "Resulta incre\u00edble que algo que es reconocido como una tragedia de la humanidad en el mundo entero, haya gente todav\u00eda en nuestro pa\u00eds que niega", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8234555901880656, "is_candidate": false}, {"start": 3604.992, "end": 3606.592, "text": " lo que ha pasado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8999304845933366, "is_candidate": false}, {"start": 3606.592, "end": 3618.595, "text": "Pero a partir del 2015 comenz\u00f3 una tarea con ingente apoyo medi\u00e1tico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8501197145075038, "is_candidate": false}, {"start": 3618.595, "end": 3624.096, "text": "El mismo apoyo medi\u00e1tico que tuvieron desde el 76 al 83 para hacer las cosas que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8866569258308701, "is_candidate": false}, {"start": 3624.096, "end": 3631.977, "text": "Porque, a ver, vamos, sin la complicidad de los medios hegem\u00f3nicos de comunicaci\u00f3n hubiera sido imposible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8365399628680027, "is_candidate": false}, {"start": 3632.847, "end": 3635.028, "text": " que sucedieran las cosas que sucedieron en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9390291784412551, "is_candidate": false}, {"start": 3635.028, "end": 3642.213, "text": "Pero bueno, comenz\u00f3 a instalarse la teor\u00eda del negacionismo y necesitamos, s\u00ed, una ley de negacionismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8669104482749228, "is_candidate": false}, {"start": 3642.213, "end": 3645.855, "text": "En Alemania existe.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9308841767089572, "is_candidate": false}, {"start": 3645.855, "end": 3658.343, "text": "Cuando me toc\u00f3 ir al campo de concentraci\u00f3n, el primer campo de concentraci\u00f3n del nazismo, Dachau, en Baviera, fue el primero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.835280773784542, "is_candidate": false}, {"start": 3658.343, "end": 3662.045, "text": "All\u00ed todav\u00eda, en ese campo de concentraci\u00f3n, no llevaban", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.856348121680027, "is_candidate": false}, {"start": 3662.844, "end": 3664.065, "text": " a los jud\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9636239488198216, "is_candidate": false}, {"start": 3664.065, "end": 3687.239, "text": "Ese campo de concentraci\u00f3n era para los comunistas, para los socialistas, para los gypsies, los gitanos, cada uno ten\u00eda una estrella, lo recorrimos entero el campo y cada uno de las personas, de las condiciones humanas que seg\u00fan el nazismo no eran dignas de vivir, ten\u00edan un tipo de estrella diferente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8448637307582361, "is_candidate": false}, {"start": 3687.239, "end": 3688.88, "text": "Hasta los homosexuales tambi\u00e9n ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9081642848221739, "is_candidate": false}, {"start": 3689.728, "end": 3690.529, "text": " un tipo de estrella.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0327595462925692, "is_candidate": false}, {"start": 3690.529, "end": 3694.694, "text": "Todav\u00eda no estaba en la de los jud\u00edos, despu\u00e9s finalmente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8548106780883624, "is_candidate": false}, {"start": 3694.694, "end": 3699.699, "text": "Bueno, ya es conocido aquel famoso, que no lo voy a repetir, ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8726677717946106, "is_candidate": false}, {"start": 3699.699, "end": 3710.751, "text": "Y me contaba la gente que nos permiti\u00f3 recorrer el campo, nos cont\u00f3 de esa ley de negacionismo, pero adem\u00e1s nos cont\u00f3 que era obligaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8432460228827716, "is_candidate": false}, {"start": 3713.088, "end": 3732.813, "text": " en la preparaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad y en los colegios, en la educaci\u00f3n, visitar, visitas anuales para que se supiera lo que hab\u00eda pasado en cada uno de los campos de concentraci\u00f3n en los que exterminaron a m\u00e1s de 6 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8494145699979165, "is_candidate": false}, {"start": 3732.813, "end": 3740.695, "text": "Por eso creo que es importante para incorporarlos al mundo porque", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8123229468570514, "is_candidate": false}, {"start": 3743.04, "end": 3747.885, "text": " Est\u00e1 prohibido tener algo nazi en Alemania, por ejemplo, vas preso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8706066067514266, "is_candidate": false}, {"start": 3747.885, "end": 3750.267, "text": "O sea, se entiende lo que estoy diciendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8914676335645695, "is_candidate": false}, {"start": 3750.267, "end": 3752.689, "text": "El negacionismo es un delito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8617764238099619, "is_candidate": false}, {"start": 3752.689, "end": 3760.055, "text": "Entonces creo que es necesario que repensemos y hablemos sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8430961348234308, "is_candidate": false}, {"start": 3760.055, "end": 3764.099, "text": "Y bueno, creo que hay que tomar esta sugerencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8576701347606482, "is_candidate": false}, {"start": 3764.099, "end": 3764.479, "text": "Yo quiero...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0556724321389401, "is_candidate": false}, {"start": 3767.167, "end": 3775.07, "text": " No quiero hablar del horror, de la tragedia, porque ha habido demasiada muerte y demasiada tragedia en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8090483901636911, "is_candidate": false}, {"start": 3775.07, "end": 3788.955, "text": "Y el pasado no se puede cambiar, pero s\u00ed sirve para aprender de \u00e9l y sacar las mejores cosas de ese pasado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8859225188042092, "is_candidate": false}, {"start": 3788.955, "end": 3794.897, "text": "Y yo quiero detenerme un poco en la condici\u00f3n humana de esas mujeres", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7702215672229338, "is_candidate": false}, {"start": 3796.422, "end": 3812.156, "text": " de esas religiosas que desaparecieron entre el 8 y el 12 de diciembre, que son tambi\u00e9n los mismos valores de los militantes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8002709085394849, "is_candidate": false}, {"start": 3812.156, "end": 3820.704, "text": "Porque a ver, ac\u00e1 no estamos recordando a santos ni \u00e1ngeles que est\u00e1n en el cielo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8612583199204968, "is_candidate": false}, {"start": 3821.411, "end": 3822.452, "text": " no en la tierra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9398120862793794, "is_candidate": false}, {"start": 3822.452, "end": 3829.376, "text": "Ac\u00e1 estamos recordando a militantes pol\u00edticos que los desaparecieron por las ideas que ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8727588551523308, "is_candidate": false}, {"start": 3829.376, "end": 3831.517, "text": "Esto que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9401229999139282, "is_candidate": false}, {"start": 3831.517, "end": 3834.159, "text": "Esto que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9045806662499288, "is_candidate": false}, {"start": 3834.159, "end": 3849.028, "text": "Y yo quiero hacer hincapi\u00e9 en esos valores, en esos valores que eran la solidaridad, el preocuparse por vivir en un pa\u00eds m\u00e1s justo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8254667987745594, "is_candidate": false}, {"start": 3850.728, "end": 3856.792, "text": " con educaci\u00f3n, con salud, con salario decente, con trabajo digno, con techo para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8479349649258053, "is_candidate": false}, {"start": 3856.792, "end": 3878.705, "text": "Y que eran capaces de dejar de lado sus propios intereses individuales, que todos los tenemos, no somos perfectos, todos tenemos miserias, virtudes, ego\u00edsmos, pero era posible dejar de lado todo lo que uno era para entregarlo a un proyecto colectivo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8543980323507127, "is_candidate": false}, {"start": 3880.095, "end": 3890.602, "text": " a un proyecto de pa\u00eds, esto era importante y marc\u00f3 a toda una generaci\u00f3n y marc\u00f3 tambi\u00e9n una etapa del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.896205371198265, "is_candidate": false}, {"start": 3890.602, "end": 3907.533, "text": "Y en esa forma de entender la pol\u00edtica, decir la verdad, contar lo que pasa, tambi\u00e9n es importante", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8609861223932147, "is_candidate": false}, {"start": 3908.765, "end": 3914.367, "text": " Hoy afortunadamente ya no es un riesgo militar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9059250678414177, "is_candidate": false}, {"start": 3914.367, "end": 3917.528, "text": "Bueno, si milit\u00e1s y no jod\u00e9s, no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8845745320436047, "is_candidate": false}, {"start": 3917.528, "end": 3925.87, "text": "Ahora si sos como yo que anda peleando por la distribuci\u00f3n del ingreso, que no quiere la deuda, ah\u00ed s\u00ed, ah\u00ed te puede pasar algo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8993023720872355, "is_candidate": false}, {"start": 3925.87, "end": 3927.15, "text": "Ah\u00ed s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8730787649290103, "is_candidate": false}, {"start": 3927.15, "end": 3929.071, "text": "Pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8658094479989982, "is_candidate": false}, {"start": 3929.071, "end": 3933.352, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8962671815109328, "is_candidate": false}, {"start": 3933.352, "end": 3935.973, "text": "Pero hoy", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9847873545428952, "is_candidate": false}, {"start": 3938.608, "end": 3950.056, "text": " Vivimos en democracia con algunas limitaciones, pero tenemos militancia pol\u00edtica y tenemos partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8956950507854885, "is_candidate": false}, {"start": 3950.056, "end": 3960.262, "text": "Y yo quiero referirme tambi\u00e9n, porque no vivimos en un t\u00e1per ni en un termo, a nuestra situaci\u00f3n, a lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9447653164081616, "is_candidate": false}, {"start": 3960.262, "end": 3964.305, "text": "Ac\u00e1 somos todos militantes pol\u00edticos, veo caras, todas conocidas,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9650736253136998, "is_candidate": false}, {"start": 3966.043, "end": 3976.168, "text": " Y seguramente hay un proceso electoral en marcha, se va a elegir nuevamente Presidenta de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.888654279994985, "is_candidate": false}, {"start": 3976.168, "end": 3995.437, "text": "Y el viernes, y esto quiero dirigirme a los militantes fundamentalmente tambi\u00e9n, y a los ciudadanos y ciudadanas tambi\u00e9n, deben haber visto con sorpresa de repente, veo cabecitas que me hacen as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9069411287432684, "is_candidate": false}, {"start": 3997.443, "end": 3999.524, "text": " Mucha sorpresa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9869191824648638, "is_candidate": false}, {"start": 3999.524, "end": 4001.165, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.855320153751407, "is_candidate": false}, {"start": 4001.165, "end": 4011.35, "text": "\u00bfC\u00f3mo no va a haber sorpresa si durante un a\u00f1o y medio nos estuvieron batiendo el parche con paso, paso, paso, paso y la democratizaci\u00f3n del peronismo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8989171490205315, "is_candidate": false}, {"start": 4011.35, "end": 4013.47, "text": "Vamos, vamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9531945682140682, "is_candidate": false}, {"start": 4013.47, "end": 4017.532, "text": "Que soy peronista, de muy joven.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.987208623898585, "is_candidate": false}, {"start": 4017.532, "end": 4022.555, "text": "Y todos los cargos que ocup\u00e9 en mi vida fueron por el voto popular.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9591683828838761, "is_candidate": false}, {"start": 4022.555, "end": 4024.836, "text": "Nadie me firm\u00f3 un decreto para sentarme en un sill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9045427596435929, "is_candidate": false}, {"start": 4026.758, "end": 4028.699, "text": " Nadie.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8033641448901496, "is_candidate": false}, {"start": 4028.699, "end": 4032.241, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9551098284933904, "is_candidate": false}, {"start": 4032.241, "end": 4055.311, "text": "Toda la vida ocup\u00e9, por lo tanto, la democratizaci\u00f3n como objetivo, sobre todo despu\u00e9s que nuestro espacio pol\u00edtico perdiera las elecciones como las perdi\u00f3 en el a\u00f1o 21, la derrota parlamentaria m\u00e1s importante de la democracia del peronismo, donde perdimos por primera vez mayor\u00eda", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8842092558604016, "is_candidate": false}, {"start": 4056.23, "end": 4057.731, "text": " y qu\u00f3rum propio en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8216887026807824, "is_candidate": false}, {"start": 4057.731, "end": 4080.263, "text": "La verdad que si la soluci\u00f3n es la paz y pelearnos entre nosotros, la verdad, en el marco adem\u00e1s de una Argentina con un nivel de endeudamiento contra\u00eddo por el anterior gobierno y con el retorno del Fondo Monetario Internacional al pa\u00eds, catastr\u00f3fico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8849987997794011, "is_candidate": false}, {"start": 4080.263, "end": 4082.564, "text": "Me hablan de estabilizaci\u00f3n de la econom\u00eda, bueno,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.82340454999083, "is_candidate": false}, {"start": 4083.708, "end": 4100.142, "text": " Quiero contarles que desde que apareci\u00f3 el Fondo Monetario en la Argentina, se desestabiliz\u00f3 la econom\u00eda con un modelo y un proyecto que es enlatado y para todas partes igual, all\u00e1 por el 18, un 20 de junio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9066192799945825, "is_candidate": false}, {"start": 4100.142, "end": 4104.566, "text": "Este es el principal problema que hoy tiene la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8350828956609228, "is_candidate": false}, {"start": 4104.566, "end": 4110.411, "text": "Entonces, sinceramente, como militante pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8895478269575002, "is_candidate": false}, {"start": 4112.885, "end": 4127.232, "text": " sosten\u00eda que era necesario construir una lista de unidad que nos permitiera abordar los problemas que tiene la sociedad muy graves.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8576965214881047, "is_candidate": false}, {"start": 4127.232, "end": 4141.82, "text": "Yo, sinceramente, y m\u00e1s all\u00e1 de lo que decida cada espacio pol\u00edtico, cuando veo por ah\u00ed a la oposici\u00f3n tambi\u00e9n responsable del endeudamiento y de la tra\u00edda ac\u00e1 del fondo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.894668046681085, "is_candidate": false}, {"start": 4142.933, "end": 4149.495, "text": " Pelearse entre dos listas para ver qui\u00e9n mete m\u00e1s bala o qui\u00e9n saca m\u00e1s derecho o qui\u00e9n ajusta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8752757416571447, "is_candidate": false}, {"start": 4149.495, "end": 4154.716, "text": "Digo, no, no es para decirles que son malos ni buenos, qu\u00e9 necios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9209853872264864, "is_candidate": false}, {"start": 4154.716, "end": 4157.977, "text": "Ni malos ni buenos, necios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9122331326179641, "is_candidate": false}, {"start": 4157.977, "end": 4163.499, "text": "Tenemos un problema de necesidad de no advertir lo que pasa en el pa\u00eds y lo que el pa\u00eds necesita.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.794390827755528, "is_candidate": false}, {"start": 4163.499, "end": 4167.84, "text": "Por eso sosten\u00eda que era necesaria una lista de unidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.83597523239321, "is_candidate": false}, {"start": 4170.693, "end": 4176.757, "text": " Y quiero ser absolutamente sincera y hablar sin pelos en la lengua porque ustedes ya me conocen, no soy de andar con eufemismos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.904061092939668, "is_candidate": false}, {"start": 4176.757, "end": 4188.483, "text": "Bueno, el presidente de la Naci\u00f3n y presidente de nuestro partido se embander\u00f3 en hacer paso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8493861314290618, "is_candidate": false}, {"start": 4188.483, "end": 4195.327, "text": "Y hasta el viernes, yo les dije a ustedes varias veces lo de la comprensi\u00f3n de texto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8796694593284023, "is_candidate": false}, {"start": 4195.327, "end": 4198.589, "text": "Quiero que entiendan tambi\u00e9n la comprensi\u00f3n de contexto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.881474566084108, "is_candidate": false}, {"start": 4200.035, "end": 4216.58, "text": " Hay comprensi\u00f3n de texto cuando uno lee y hay comprensi\u00f3n de contexto cuando uno mira la sociedad y el momento pol\u00edtico en el que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9073889686327035, "is_candidate": false}, {"start": 4216.58, "end": 4228.323, "text": "El 7 de junio, creo, los gobernadores, 15 gobernadores argentinos, todos los de nuestro espacio pol\u00edtico, hab\u00edan pedido una lista de unidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.836336339686095, "is_candidate": false}, {"start": 4229.906, "end": 4237.19, "text": " M\u00e1s tarde lo hicieron los intendentes de la provincia de Buenos Aires, creo que tambi\u00e9n la CGT sac\u00f3 un documento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8251795644178694, "is_candidate": false}, {"start": 4237.19, "end": 4244.214, "text": "No era capricho, era la necesidad de poder articular lo m\u00e1s inteligentemente posible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8222663164604685, "is_candidate": false}, {"start": 4244.214, "end": 4245.795, "text": "Un desaf\u00edo muy grande.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8210183999777559, "is_candidate": false}, {"start": 4245.795, "end": 4257.842, "text": "Sin embargo, hasta el pasado d\u00eda viernes, no estoy hablando de 24 d\u00edas antes del cierre de listas, 24 d\u00edas antes, hasta el viernes,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.800947382859109, "is_candidate": false}, {"start": 4260.735, "end": 4264.797, "text": " 24 horas, muy bien la correcci\u00f3n, \u00bfves que yo tambi\u00e9n me equivoco y lo admito?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9570815287545584, "is_candidate": false}, {"start": 4264.797, "end": 4270.621, "text": "24 horas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9711023740969728, "is_candidate": false}, {"start": 4270.621, "end": 4284.79, "text": "Ten\u00edamos a la ministra de Desarrollo Social de nuestro gobierno plante\u00e1ndole elecciones internas al gobernador de la provincia de Buenos Aires, esta era la situaci\u00f3n y ten\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8500380381304056, "is_candidate": false}, {"start": 4287.855, "end": 4301.304, "text": " a nuestro embajador en Brasil, con todo el derecho del mundo, no estoy hablando de que no tengan derecho, estoy hablando de las consecuencias de esto, para presidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8336850955359192, "is_candidate": false}, {"start": 4301.304, "end": 4307.647, "text": "Y quiero ser m\u00e1s sincera todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.943562641630782, "is_candidate": false}, {"start": 4307.647, "end": 4316.293, "text": "El lunes, en una reuni\u00f3n, nosotros compartimos muchas reuniones, encuentros, Sergio, Guado,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8739661856006072, "is_candidate": false}, {"start": 4317.647, "end": 4326.594, "text": " M\u00e1ximo que no est\u00e1 porque est\u00e1 en el lanzamiento de Fedeo Termina en Lomas de Zamora, que se lanza como intendente en Lomas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8384987378798898, "is_candidate": false}, {"start": 4326.594, "end": 4330.417, "text": "Lo veo tambi\u00e9n ac\u00e1, Juan Manuel.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8980710704020743, "is_candidate": false}, {"start": 4330.417, "end": 4335.2, "text": "Faltaban apenas cuatro d\u00edas para el cierre de listas, cinco d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8425170119330186, "is_candidate": false}, {"start": 4335.2, "end": 4344.768, "text": "Y habl\u00e9 con Sergio, y lo dije adelante de todos, que si se persist\u00eda en la...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8442298757318472, "is_candidate": false}, {"start": 4346.325, "end": 4356.053, "text": " En las PASO, es m\u00e1s, algunos me suger\u00edan que le hablara a Daniel Scioli para qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8692129177085219, "is_candidate": false}, {"start": 4356.053, "end": 4358.635, "text": "Ni con una 45 en la cabeza me hac\u00edan hablarle.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.840629604418553, "is_candidate": false}, {"start": 4359.75, "end": 4363.934, "text": " A nadie ni para subir, ni para bajar, ni para ac\u00e1, ni para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8415299230335723, "is_candidate": false}, {"start": 4363.934, "end": 4367.577, "text": "Yo respeto profundamente las decisiones de cada persona.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8971195479568586, "is_candidate": false}, {"start": 4367.577, "end": 4373.062, "text": "No se puede obligar a la gente a hacer algo que no quiere o ir a un lugar que no quiere.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8772519630599798, "is_candidate": false}, {"start": 4373.062, "end": 4377.225, "text": "Esto es la responsabilidad de cada militante y de cada dirigente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8793257976120059, "is_candidate": false}, {"start": 4377.225, "end": 4382.109, "text": "No crean en todo lo que se publica y se dice.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9526853882126802, "is_candidate": false}, {"start": 4382.109, "end": 4383.01, "text": "No crean.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9601738582050516, "is_candidate": false}, {"start": 4383.01, "end": 4387.494, "text": "Y le dije a Sergio... Y le dije a Sergio...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8795070705355679, "is_candidate": false}, {"start": 4388.836, "end": 4410.001, "text": " Si hay una lista de unidad apoyada por gobernadores, por intendentes, porque nosotros no tenemos ning\u00fan problema, pero si hay paso, nuestra fuerza va a ir con candidato propio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8825074092381705, "is_candidate": false}, {"start": 4410.001, "end": 4414.782, "text": "Va a ir con Guado de Pedro, que era nuestro candidato si hubiera habido paso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8796550053951769, "is_candidate": false}, {"start": 4424.27, "end": 4430.716, "text": " Porque no hace falta explicar demasiado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8893844406202807, "is_candidate": false}, {"start": 4430.716, "end": 4450.472, "text": "Que si una fuerza tiene que ir a disputar proyecto, modelo, historia, y m\u00e1s en este contexto, vuelvo a contextualizar, muchos de ustedes lo conocen a Guado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8877294849922996, "is_candidate": false}, {"start": 4450.472, "end": 4451.453, "text": "Milit\u00f3 junto a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8929203879349307, "is_candidate": false}, {"start": 4453.177, "end": 4463.886, "text": " Muy jovencito, \u00e9l no viene de la pol\u00edtica partidaria, \u00e9l viene de la tragedia de la Argentina, de esta tragedia viene.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8391767278918394, "is_candidate": false}, {"start": 4463.886, "end": 4476.816, "text": "Sali\u00f3 a la calle para que le dijeran d\u00f3nde estaban sus padres y m\u00e1s tarde para castigar a los que no hab\u00edan desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8185318897485083, "is_candidate": false}, {"start": 4476.816, "end": 4479.378, "text": "Esa es la historia de Guado, que adem\u00e1s despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8363146977365147, "is_candidate": false}, {"start": 4481.941, "end": 4494.392, "text": " con pol\u00edtica, termina tambi\u00e9n en esa Plaza de Mayo en el 2001 gritando que se vayan todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8663312173115254, "is_candidate": false}, {"start": 4494.392, "end": 4504.241, "text": "Y quiero rescatar, porque sus valores, su convicci\u00f3n, su pertenencia a un proyecto colectivo que va", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8879591642588323, "is_candidate": false}, {"start": 4505.924, "end": 4514.911, "text": " a donde le sirve al proyecto, independientemente de que le sirva a \u00e9l, es de muy pocos, poquit\u00edsimos, le dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8647046942040998, "is_candidate": false}, {"start": 4514.911, "end": 4519.134, "text": "Poquit\u00edsimos, le dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9523424278757384, "is_candidate": false}, {"start": 4519.134, "end": 4523.117, "text": "Poquit\u00edsimos, le dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9248000276604984, "is_candidate": false}, {"start": 4523.117, "end": 4525.478, "text": "Poquit\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9588726096963285, "is_candidate": false}, {"start": 4525.478, "end": 4534.045, "text": "Y tambi\u00e9n... Tambi\u00e9n... Cuando...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.933972487246025, "is_candidate": false}, {"start": 4538.382, "end": 4548.566, "text": " Leo por ah\u00ed que los gobernadores ped\u00edan que no fuera \u00e9l o que fuera Sergio, eso no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8327057105570641, "is_candidate": false}, {"start": 4548.566, "end": 4553.948, "text": "Los gobernadores quer\u00edan una lista de unidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9623862105756867, "is_candidate": false}, {"start": 4553.948, "end": 4565.973, "text": "Una lista de unidad que ten\u00eda que tener el consenso del presidente de la Naci\u00f3n y del presidente del partido, obviamente, de todos los sectores que componemos el frente mayoritariamente o minoritariamente, pero el consenso de todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8514698723294446, "is_candidate": false}, {"start": 4568.84, "end": 4579.325, "text": " que para llegar a ese consenso y la aprobaci\u00f3n del presidente Eduardo de Pedro no iba a tener la aprobaci\u00f3n del presidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8429937224944583, "is_candidate": false}, {"start": 4579.325, "end": 4582.026, "text": "No te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1015016644095528, "is_candidate": false}, {"start": 4582.026, "end": 4585.147, "text": "No te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0163513006056248, "is_candidate": false}, {"start": 4585.147, "end": 4587.808, "text": "No te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0105584316069443, "is_candidate": false}, {"start": 4587.808, "end": 4596.072, "text": "Y entonces, pero, y miren, yo tengo ese tel\u00e9fono que es un tel\u00e9fono muy impresionante,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9369926285455361, "is_candidate": false}, {"start": 4598.581, "end": 4618.006, "text": " Miren, ac\u00e1 tengo uno de los gobernadores que me fue a ver y que obviamente, yo dije, bueno, si vayan a ver al presidente, si hay una f\u00f3rmula de consenso de un candidato a gobernador y el presidente pone al vicepresidente, yo no tengo ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.874599897746413, "is_candidate": false}, {"start": 4618.006, "end": 4623.427, "text": "Yo me hago cargo, soy responsable, he sido 8 a\u00f1os presidenta de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9311296967439329, "is_candidate": false}, {"start": 4624.478, "end": 4630.645, "text": " Acompa\u00f1\u00e9 a N\u00e9stor desde la Intendencia cuando ganamos por 111 votos la Intendencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8256885762597698, "is_candidate": false}, {"start": 4630.645, "end": 4634.849, "text": "Y bueno, y toda la historia despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9148693017487134, "is_candidate": false}, {"start": 4634.849, "end": 4642.698, "text": "Soy muy responsable, bueno, y no importa qu\u00e9 gobernador, pero el gobernador me dice... Man, quiero leerlo para... No voy a decir el nombre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9390579980754182, "is_candidate": false}, {"start": 4644.139, "end": 4656.989, "text": " No, no, porque lo que es importante es terminar con las operaciones pol\u00edticas que tanto han envenenado a la militancia, que terminan leyendo el diario en lugar de salir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.902051419733428, "is_candidate": false}, {"start": 4656.989, "end": 4662.433, "text": "Dejen de leer los diarios y salgan a la calle a ver qu\u00e9 pasa con la gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.853526645162846, "is_candidate": false}, {"start": 4662.433, "end": 4667.898, "text": "Esto es lo que tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9859522582488993, "is_candidate": false}, {"start": 4667.898, "end": 4670.72, "text": "Hola, Mariano, Mariano es mi secretario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9255610445464525, "is_candidate": false}, {"start": 4671.788, "end": 4678.872, "text": " \u00bfLe pod\u00e9s comentar a la vicepresidenta doctora Cristina que anoche me dijo que nos contestar\u00eda hoy a la ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8947912671426739, "is_candidate": false}, {"start": 4678.872, "end": 4681.853, "text": "De lo contrario, a trabajar con Guado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8085367596870836, "is_candidate": false}, {"start": 4681.853, "end": 4683.294, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esto era?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9631176185420758, "is_candidate": false}, {"start": 4683.294, "end": 4692.698, "text": "Si no hab\u00eda f\u00f3rmula de unidad, y esto lo sab\u00eda un Sergio, todos \u00edbamos a las PASO con Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8493026743988499, "is_candidate": false}, {"start": 4692.698, "end": 4695.86, "text": "Por eso, que nadie se haga los rulos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8887905526949824, "is_candidate": false}, {"start": 4698.336, "end": 4710.599, "text": " que nosotros tenemos muy en claro, pero por sobre todas las cosas tenemos una gran responsabilidad con la sociedad de estar no discutiendo entre nosotros, sino fundamentalmente ocup\u00e1ndonos de los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.894467092579233, "is_candidate": false}, {"start": 4710.599, "end": 4722.542, "text": "Y bueno, finalmente se resolvi\u00f3, adem\u00e1s, claro, de darle dos puestos de diputados, uno a la que compet\u00eda con Axel,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8621079089716159, "is_candidate": false}, {"start": 4724.485, "end": 4736.611, "text": " menos de lo que uno pensaba realmente, cuando uno ve estas cosas, cuando ve estas actitudes y estas cosas, y otra para el ahora canciller.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8932431001070281, "is_candidate": false}, {"start": 4736.611, "end": 4741.013, "text": "Esta es la verdad de la milanesa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9085893652089927, "is_candidate": false}, {"start": 4741.013, "end": 4745.635, "text": "En esto terminaron las PASO en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9031437228130492, "is_candidate": false}, {"start": 4745.635, "end": 4747.436, "text": "En esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0361421299116482, "is_candidate": false}, {"start": 4747.436, "end": 4752.198, "text": "Y la verdad que... Quiero tambi\u00e9n saludarlo a Agust\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.933368378751218, "is_candidate": false}, {"start": 4753.522, "end": 4762.708, "text": " Y f\u00edjense lo que son las cosas, incre\u00edble, ya en honor a seguir diciendo como fueron todas las cosas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.930442486776086, "is_candidate": false}, {"start": 4762.708, "end": 4767.331, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9398323892097716, "is_candidate": false}, {"start": 4767.331, "end": 4772.014, "text": "Miren, de chiquita, cuando uno dice la verdad, no se equivoca nunca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8308233739539876, "is_candidate": false}, {"start": 4772.014, "end": 4773.295, "text": "\u00bfViste los mentirosos lo que pasan?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8402828541736552, "is_candidate": false}, {"start": 4773.295, "end": 4775.897, "text": "Que un d\u00eda te dicen una cosa, otro d\u00eda te dicen otra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8945375008065919, "is_candidate": false}, {"start": 4775.897, "end": 4778.999, "text": "Si vos dec\u00eds la verdad siempre, no ten\u00e9s problema, no te equivoc\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9264580905028509, "is_candidate": false}, {"start": 4781.666, "end": 4802.042, "text": " Como tambi\u00e9n se quer\u00eda llevarla la Ministra de Desarrollo Social como compa\u00f1era de f\u00f3rmula, dos de la provincia de Buenos Aires, ser\u00eda repetir lo del feudo o la comarca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8999336115486659, "is_candidate": false}, {"start": 4802.042, "end": 4804.124, "text": "Ellos le dicen feudo a los del interior.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8407888657985298, "is_candidate": false}, {"start": 4804.92, "end": 4807.561, "text": " los de ac\u00e1, los del Macri y en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.917742428388792, "is_candidate": false}, {"start": 4807.561, "end": 4811.302, "text": "Yo le digo la comarca escriturada por la familia Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8998781557817976, "is_candidate": false}, {"start": 4811.302, "end": 4814.403, "text": "Cava es una comarca escriturada por la familia Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8558668125838684, "is_candidate": false}, {"start": 4814.403, "end": 4817.484, "text": "Est\u00e1 Macri, ahora est\u00e1 el Primo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8800742267670402, "is_candidate": false}, {"start": 4817.484, "end": 4822.865, "text": "Sin embargo, nadie dice nada, siempre se refieren los caudillos del interior.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8781570156108328, "is_candidate": false}, {"start": 4822.865, "end": 4828.507, "text": "Felicitaciones a Gildo que acaba de ganar las elecciones en Formosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9250715039805979, "is_candidate": false}, {"start": 4828.507, "end": 4829.827, "text": "Felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0162396487277632, "is_candidate": false}, {"start": 4829.827, "end": 4831.828, "text": "Pero contaba lo de Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9173419439701047, "is_candidate": false}, {"start": 4833.345, "end": 4853.379, "text": " Y estaba tambi\u00e9n en esa reuni\u00f3n, M\u00e1ximo, mi hijo, militante, como sus padres, como Malena es militante igual que sus viejos, porque nosotros no solamente somos militantes, sino que producimos militantes, tipo fabricamos militantes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.929974850889734, "is_candidate": false}, {"start": 4856.361, "end": 4869.426, "text": " Ah\u00ed M\u00e1ximo dijo, pero M\u00e1ximo que ya estaba dialogando adem\u00e1s con Agust\u00edn que hab\u00eda resignado su candidatura a vicepresidente y estaba... Y esto lo cuento porque el propio Agust\u00edn lo acaba de contar el otro d\u00eda, lo escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8869858057301655, "is_candidate": false}, {"start": 4869.426, "end": 4874.887, "text": "Gracias Agust\u00edn por la sinceridad y por decir las cosas como son.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9053207788447137, "is_candidate": false}, {"start": 4874.887, "end": 4878.209, "text": "Ese es un valor importante, para m\u00ed muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.953487712420769, "is_candidate": false}, {"start": 4878.209, "end": 4881.47, "text": "Muy importante, gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8626476427125732, "is_candidate": false}, {"start": 4881.47, "end": 4882.39, "text": "Y bueno, nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8887253267641027, "is_candidate": false}, {"start": 4883.365, "end": 4883.985, "text": " Ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9624449718496108, "is_candidate": false}, {"start": 4883.985, "end": 4885.806, "text": "Y \u00e9l le dice, bueno, que vaya Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9501759150145652, "is_candidate": false}, {"start": 4885.806, "end": 4886.566, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9232020323255132, "is_candidate": false}, {"start": 4886.566, "end": 4887.847, "text": "El malo, el de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8907354639742534, "is_candidate": false}, {"start": 4887.847, "end": 4889.747, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9346194369197418, "is_candidate": false}, {"start": 4889.747, "end": 4890.508, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9662981353351956, "is_candidate": false}, {"start": 4890.508, "end": 4891.728, "text": "Esto es el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.890160232627091, "is_candidate": false}, {"start": 4891.728, "end": 4898.21, "text": "Yo s\u00e9 que el que me est\u00e1 escuchando dir\u00e1, oh, pero qu\u00e9 desorden, qu\u00e9 quilombo que tienen estos, va a decir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9196346064368924, "is_candidate": false}, {"start": 4898.21, "end": 4900.131, "text": "No, no, miren.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9806273666017885, "is_candidate": false}, {"start": 4900.131, "end": 4903.972, "text": "Miren, el orden est\u00e1 en los cementerios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8148668529078539, "is_candidate": false}, {"start": 4903.972, "end": 4908.674, "text": "En los cementerios est\u00e1 todo ordenado, nadie dice nada, nadie discuta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8917801602971395, "is_candidate": false}, {"start": 4908.674, "end": 4911.635, "text": "La pol\u00edtica tambi\u00e9n es conducir el desorden", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8966123056710409, "is_candidate": false}, {"start": 4913.331, "end": 4922.156, "text": " es conducir tambi\u00e9n el desorden y tratar de ordenar de la mejor manera posible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.923309257183604, "is_candidate": false}, {"start": 4922.156, "end": 4935.844, "text": "Para precisamente convertir a la pol\u00edtica en un instrumento de transformaci\u00f3n, de cambio y en todo caso, si todav\u00eda no pod\u00e9s transformar, por lo menos de tranquilizar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.857766299122678, "is_candidate": false}, {"start": 4935.844, "end": 4941.207, "text": "Porque yo quiero que ustedes entiendan que los dirigentes", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8233196854078016, "is_candidate": false}, {"start": 4942.367, "end": 4951.093, "text": " que tenemos responsabilidades institucionales o pol\u00edticas desde la conducci\u00f3n, debemos hablar con nuestros militantes, con nuestros dirigentes, pero \u00bfa qui\u00e9n le debemos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8688699644248568, "is_candidate": false}, {"start": 4951.093, "end": 4952.755, "text": "Todo es a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.89276639407805, "is_candidate": false}, {"start": 4952.755, "end": 4957.618, "text": "Tenemos que darle tranquilidad, certeza y seguridad a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8818740071031809, "is_candidate": false}, {"start": 4957.618, "end": 4966.965, "text": "Y esto es, en definitiva, breve historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.992105991282858, "is_candidate": false}, {"start": 4968.21, "end": 4977.735, "text": " Quiero tambi\u00e9n decir que anoche habl\u00e9 con Daniel Scioli, con quien siempre me uni\u00f3 una relaci\u00f3n de respeto mutuo desde siempre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9107172957136453, "is_candidate": false}, {"start": 4977.735, "end": 4994.222, "text": "Y bueno, no voy a repetir, la verdad que tuvimos una charla excelente, pero algunas de las cosas que me dijo se vieron publicadas hoy en algunos diarios, as\u00ed que me voy a obviar la tarea de contarles.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8579193501416157, "is_candidate": false}, {"start": 4994.222, "end": 4997.304, "text": "Simplemente quer\u00eda decirles esto y decirles adem\u00e1s tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8355126373010127, "is_candidate": false}, {"start": 4999.047, "end": 5018.098, "text": " que parte de esto tambi\u00e9n se debe, y lo dije al principio, a una suerte de intervenci\u00f3n que hay, porque hoy una democracia... \u00bfPor qu\u00e9 este escenario en nuestro espacio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.831722590436635, "is_candidate": false}, {"start": 5018.098, "end": 5025.902, "text": "Fundamentalmente porque, y no quiero ser autorreferencial, por favor, nada m\u00e1s lejos de m\u00ed que ser autorreferencial, por Dios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8946678245078525, "is_candidate": false}, {"start": 5027.49, "end": 5035.554, "text": " Porque la dirigente que m\u00e1s mide en este espacio est\u00e1 proscripta m\u00e1s all\u00e1 de que ahora me entran con los tecnicismos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8159602381340461, "is_candidate": false}, {"start": 5035.554, "end": 5046.579, "text": "Vamos, che, si hay una candidata que est\u00e1 condenada por administraci\u00f3n fraudulenta por el Estado, inhabilitada de por vida, \u00bfen serio?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8960989752331958, "is_candidate": false}, {"start": 5046.579, "end": 5050.561, "text": "Que no est\u00e1 proscripta y que me vienen con argumentos t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9644369450505206, "is_candidate": false}, {"start": 5050.561, "end": 5054.823, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8522580473817774, "is_candidate": false}, {"start": 5054.823, "end": 5055.443, "text": "Eso es...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.885149465755031, "is_candidate": false}, {"start": 5057.125, "end": 5061.308, "text": " de proscripci\u00f3n, lo dije muy claramente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8994339219030854, "is_candidate": false}, {"start": 5061.308, "end": 5086.387, "text": "Y entonces, otra tarea adem\u00e1s de esta que nos piden los familiares de la Santa Cruz y los militantes de los organismos de derechos humanos del negacionismo, est\u00e1 tambi\u00e9n en poner blanco sobre negro lo que est\u00e1 pasando en la Argentina con el Partido Judicial, que sustituy\u00f3 a ese otro", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8869845169741971, "is_candidate": false}, {"start": 5088.622, "end": 5114.528, "text": " que despu\u00e9s de la tragedia de los desaparecidos y la tragedia de Malvinas, desapareci\u00f3 como espacio de poder en la Rep\u00fablica Argentina, pero siempre el poder econ\u00f3mico concentrado encuentra sustitutos inmediatamente, instrumentos para condicionar la democracia y hoy tenemos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8306142278383761, "is_candidate": false}, {"start": 5116.356, "end": 5123.543, "text": " una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s fragmentada y un poder econ\u00f3mico cada vez m\u00e1s concentrado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9165629958185376, "is_candidate": false}, {"start": 5123.543, "end": 5135.234, "text": "Para finalizar, antes de venir para ac\u00e1, miro los portales y veo en Infobae una foto m\u00eda y de Cristalina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.88074231991649, "is_candidate": false}, {"start": 5135.234, "end": 5138.697, "text": "Digo, \u00bfqu\u00e9 hago con ella?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9988336274763734, "is_candidate": false}, {"start": 5138.697, "end": 5139.778, "text": "Entonces me puse a leer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8970928305061098, "is_candidate": false}, {"start": 5139.778, "end": 5141.52, "text": "Digo, no puede ser, se equivocaron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9092611344872041, "is_candidate": false}, {"start": 5143.489, "end": 5151.414, "text": " Bueno, para el Fondo Monetario Internacional, el aumento de las ganancias de las empresas explica buena parte de la inflaci\u00f3n reciente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8144441731715697, "is_candidate": false}, {"start": 5151.414, "end": 5154.576, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8870436248691133, "is_candidate": false}, {"start": 5154.576, "end": 5157.537, "text": "Tel\u00e9fono para el ministro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9164167611061028, "is_candidate": false}, {"start": 5157.537, "end": 5159.699, "text": "Para el ministro y para el candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8599350965990125, "is_candidate": false}, {"start": 5159.699, "end": 5161.5, "text": "Para los dos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8888223773712608, "is_candidate": false}, {"start": 5161.5, "end": 5163.121, "text": "Esta es la verdad de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8496680848461389, "is_candidate": false}, {"start": 5163.121, "end": 5167.824, "text": "Miren, a ver si me ponen el gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8609095638070241, "is_candidate": false}, {"start": 5167.824, "end": 5169.044, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, miren.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8830006709269829, "is_candidate": false}, {"start": 5169.044, "end": 5170.905, "text": "Miren el gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8545669202148024, "is_candidate": false}, {"start": 5170.905, "end": 5171.526, "text": "Esto no es...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9864056817868142, "is_candidate": false}, {"start": 5172.932, "end": 5184.699, "text": " no me lo mandaron de Cuba, no me lo mandaron de ning\u00fan pa\u00eds ex\u00f3ptico, sino es una publicaci\u00f3n del Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9035397450716313, "is_candidate": false}, {"start": 5184.699, "end": 5198.047, "text": "Lo coloradito son las ganancias de las empresas, lo azul intenso, lo que ellos llaman costo laboral, nosotros llamamos trabajadores, empleados, gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8376449276298603, "is_candidate": false}, {"start": 5200.138, "end": 5207.803, "text": " gente que come, que duerme, que le gusta vestirse, tomarse unas vacaciones, bueno, ellos le ponen eso, costo laboral.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9399532140613586, "is_candidate": false}, {"start": 5207.803, "end": 5216.589, "text": "Despu\u00e9s viene el precio de las importaciones, el celestito claro, y taxes, impuestos, el intermedio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8256447377343585, "is_candidate": false}, {"start": 5216.589, "end": 5223.153, "text": "F\u00edjense lo que ha sido a partir de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8983666291648027, "is_candidate": false}, {"start": 5223.153, "end": 5227.035, "text": "F\u00edjense, todo lo colorado es ganancia de empresas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8484077931907024, "is_candidate": false}, {"start": 5227.035, "end": 5227.476, "text": "F\u00edjense,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8248698009332271, "is_candidate": false}, {"start": 5229.768, "end": 5236.633, "text": " a partir de que termina, finaliza la pandemia, la concentraci\u00f3n brutal del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8597348047877573, "is_candidate": false}, {"start": 5236.633, "end": 5244.659, "text": "Y miren la parte impositiva, que es la celestita claro, que est\u00e1 todo abajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9027868497965078, "is_candidate": false}, {"start": 5244.659, "end": 5248.702, "text": "Esto para desmitificar el hecho de que en la Argentina se pagan tantos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9258461381039497, "is_candidate": false}, {"start": 5248.702, "end": 5251.804, "text": "Bueno, miren.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9580726320915501, "is_candidate": false}, {"start": 5251.804, "end": 5257.168, "text": "Una sola frase les dejo de Oliver Blanchard, ese economista que dice", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.896445812403957, "is_candidate": false}, {"start": 5258.228, "end": 5268.257, "text": " afirm\u00f3 que la inflaci\u00f3n es fundamentalmente el resultado del conflicto distributivo entre empresas, trabajadores y contribuyentes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9192477218082223, "is_candidate": false}, {"start": 5268.257, "end": 5272.902, "text": "Solo se detiene cuando los distintos jugadores se ven obligados a aceptar el resultado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8874652785200906, "is_candidate": false}, {"start": 5274.908, "end": 5282.793, "text": " El neoliberalismo quiere, como d\u00e9 lugar, a palos o como sea que los trabajadores acepten cualquier resultado de sus ingresos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8669364936221193, "is_candidate": false}, {"start": 5282.793, "end": 5284.694, "text": "Le tenemos malas noticias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9015566346836593, "is_candidate": false}, {"start": 5284.694, "end": 5288.536, "text": "Hay muchos peronistas todav\u00eda en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9950739347436331, "is_candidate": false}, {"start": 5288.536, "end": 5300.123, "text": "As\u00ed que... Nada m\u00e1s y... Esto parece una tarde de mate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8972934917802206, "is_candidate": false}, {"start": 5301.726, "end": 5318.872, "text": " entre militantes y dirigentes, pero vale la pena hablar cosas y vale adem\u00e1s la pena desdramatizar, desdramatizar y que la gente sepa de que se trata una discusi\u00f3n o un debate pol\u00edtico en los partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8193363568157771, "is_candidate": false}, {"start": 5318.872, "end": 5320.913, "text": "Esto tambi\u00e9n hace a la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8314232911402862, "is_candidate": false}, {"start": 5320.913, "end": 5330.456, "text": "Y decirles a todos y a todas que nuestro compromiso, nuestro compromiso con", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8895996470809926, "is_candidate": false}, {"start": 5332.288, "end": 5350.422, "text": " el destino de esta patria a la que queremos, a la que sentimos y a lo que mal o bien con nuestros errores y nuestros aciertos le hemos entregado la vida y mi compa\u00f1ero literalmente la vida como la de tantos otros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8517054058936712, "is_candidate": false}, {"start": 5350.422, "end": 5360.891, "text": "\u00c9l tuvo la suerte de poder cumplir parte", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9427556386158625, "is_candidate": false}, {"start": 5361.919, "end": 5365.583, "text": " de los sue\u00f1os de aquella generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7453261726676881, "is_candidate": false}, {"start": 5365.583, "end": 5369.546, "text": "Yo conf\u00edo en que ustedes sepan continuarlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8996335637197166, "is_candidate": false}, {"start": 5369.546, "end": 5371.528, "text": "Muchas gracias a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9891690674960596, "is_candidate": false}, {"start": 5371.528, "end": 5379.335, "text": "Y de esta manera, tras las palabras de la se\u00f1ora vicepresidenta de la Naci\u00f3n, damos por concluido el presente acto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6863474481470526, "is_candidate": false}, {"start": 5379.335, "end": 5385.601, "text": "Agradeci\u00e9ndole a todos y todas por su presencia, les deseamos tengan muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7704550521263667, "is_candidate": false}], "Index": 1014, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "E6YSL3DlrKg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E6YSL3DlrKg", "title": "EN VIVO| Cristina Kirchner estar\u00e1 junto a Sergio Massa luego del cierre de listas", "duration": 5427.0, "view_count": 13875.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}