{"segments": [{"start": 0.922, "end": 7.228, "text": " Aqu\u00ed estamos de vuelta en vivo en Canal 9, son las 10 y cuarto, y estamos en el amplio living del centro con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8407626026344488, "is_candidate": false}, {"start": 7.228, "end": 10.13, "text": "Gracias, Sergio, por estar con nosotros esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0046512953304674, "is_candidate": false}, {"start": 10.13, "end": 12.152, "text": "Muy bien, muchas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4985026242985764, "is_candidate": true}, {"start": 12.152, "end": 12.792, "text": "Un placer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9180390385259245, "is_candidate": false}, {"start": 12.792, "end": 21.46, "text": "Bueno, arrancando por el tema de la semana, \u00bfc\u00f3mo recibiste el fallo de la Corte Suprema sobre el tarifazo y qu\u00e9 te parece que puede pasar en el futuro con respecto a este tema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9557648397286563, "is_candidate": false}, {"start": 22.392, "end": 27.294, "text": " La verdad es que a m\u00ed el fallo me caus\u00f3 tranquilidad, satisfacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32048016930439494, "is_candidate": true}, {"start": 27.294, "end": 36.998, "text": "Ayer y hoy con el intendente de Tigre, justo estuvimos por el D\u00eda del Ni\u00f1o, en 25 plazas de Tigre, de distintos barrios, charlando con la gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.24042915360207961, "is_candidate": true}, {"start": 36.998, "end": 42.8, "text": "Y me parece que adem\u00e1s el freno al tarifazo trajo alivio en mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3896529962135352, "is_candidate": true}, {"start": 42.8, "end": 47.422, "text": "La sensaci\u00f3n de que eso que parec\u00eda que se iba a comer el salario par\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3238033419275156, "is_candidate": true}, {"start": 48.948, "end": 60.65, "text": " El gobierno tiene una oportunidad ahora, que es la oportunidad de parar la pelota, retrotraer las cosas y pensar un nuevo cuadro tarifario atado a la realidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3254703914413388, "is_candidate": true}, {"start": 60.65, "end": 65.891, "text": "\u00bfPor los primeros movimientos que hicieron sent\u00eds que van a aprovechar esa oportunidad que dec\u00eds que tienen o no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9515418866465862, "is_candidate": false}, {"start": 65.891, "end": 67.191, "text": "Mir\u00e1, hay que ver esta semana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4491991242290563, "is_candidate": true}, {"start": 67.191, "end": 71.512, "text": "Yo te dir\u00eda que el gobierno se conmovi\u00f3 por el fallo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2862632891962503, "is_candidate": true}, {"start": 71.512, "end": 74.853, "text": "Creo que en el fondo para muchos fue una sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3634197618107492, "is_candidate": true}, {"start": 76.34, "end": 86.047, "text": " Y me da la sensaci\u00f3n que, a partir del viernes de la semana pasada, empezaron a trabajar en una senda de b\u00fasqueda de acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33999365573656304, "is_candidate": true}, {"start": 86.047, "end": 90.95, "text": "Me parece que esos acuerdos tienen sentido en la medida que se cuida el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3445725487626673, "is_candidate": true}, {"start": 90.95, "end": 97.714, "text": "Porque vos ten\u00e9s aumento de luz, aumento de gas, aumento de agua, pero a eso le ten\u00e9s que agregar que aument\u00f3 la nafta, que aument\u00f3 el transporte.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33870499401251475, "is_candidate": true}, {"start": 98.675, "end": 111.929, "text": " que aument\u00f3 la comida, que aumentaron los medicamentos y entonces lo que termina pasando es que la gente siente que cada vez le alcanza para menos y ese cada vez me alcanza para menos se traduce en t\u00e9rminos de calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3114205291595443, "is_candidate": true}, {"start": 111.929, "end": 118.375, "text": "El Estado tiene una responsabilidad y una obligaci\u00f3n que es la de ayudar pero sobre todas las cosas la de cuidar", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.24251604085199563, "is_candidate": true}, {"start": 119.446, "end": 123.929, "text": " la capacidad de compra en una econom\u00eda donde 8 de cada 10 pesos son mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3084390999012926, "is_candidate": true}, {"start": 123.929, "end": 132.415, "text": "Nuestro PBI, nuestro producto, depende mucho de cu\u00e1nto circula en nuestro cuerpo, en nuestra econom\u00eda, de cu\u00e1nta sangre circula.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33037760620576895, "is_candidate": true}, {"start": 133.853, "end": 138.556, "text": " Si vos baj\u00e1s la inflaci\u00f3n enfriando la econom\u00eda, lo \u00fanico que haces es generar recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34677619195355236, "is_candidate": true}, {"start": 138.556, "end": 141.979, "text": "Y la recesi\u00f3n se paga con empleo en las pymes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4602833837277186, "is_candidate": true}, {"start": 141.979, "end": 146.442, "text": "Ahora, mencion\u00e1s a las pymes y justamente ah\u00ed no hubo freno al tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.974041605114235, "is_candidate": false}, {"start": 146.442, "end": 151.525, "text": "\u00bfQu\u00e9 puede pasar con los comercios, con la industria, que van a tener que seguir pagando el gas al mismo valor?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.038940461522809, "is_candidate": false}, {"start": 152.786, "end": 158.21, "text": " A m\u00ed me parece que la oportunidad de parar la pelota y discutir tiene que involucrar a todo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2781974975833945, "is_candidate": true}, {"start": 158.21, "end": 159.751, "text": "Absolutamente a todo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.41402713335904395, "is_candidate": true}, {"start": 159.751, "end": 162.954, "text": "Industrial, residencial, comercial.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4377029922648281, "is_candidate": true}, {"start": 162.954, "end": 164.755, "text": "Teniendo en cuenta adem\u00e1s la realidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.49550393320666386, "is_candidate": true}, {"start": 164.755, "end": 166.977, "text": "A ver, te lo voy a llevar un ejemplo claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4519578549425526, "is_candidate": true}, {"start": 166.977, "end": 170.619, "text": "Un jubilado no puede pagar 8.000 pesos de gas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36404570086978993, "is_candidate": true}, {"start": 170.619, "end": 171.94, "text": "\u00bfEst\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7422018484485956, "is_candidate": false}, {"start": 171.94, "end": 178.485, "text": "Pero tampoco puede pasar que una familia de altos ingresos, un empresario, pague 200 pesos de gas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.38399827376816087, "is_candidate": true}, {"start": 180.219, "end": 183.141, "text": " Porque lo que terminamos haciendo si no es Hood Robin.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4022189459219737, "is_candidate": true}, {"start": 183.141, "end": 188.865, "text": "Termina el esfuerzo de la mayor\u00eda que no puede financiando a la minor\u00eda que puede.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36227328711145435, "is_candidate": true}, {"start": 188.865, "end": 190.446, "text": "El que puede tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5727248966089347, "is_candidate": false}, {"start": 190.446, "end": 192.188, "text": "Y tiene que pagar al valor real.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5540455377951649, "is_candidate": false}, {"start": 192.188, "end": 195.55, "text": "Ahora, la gran mayor\u00eda no puede.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5012391586429042, "is_candidate": false}, {"start": 195.55, "end": 198.972, "text": "Y entonces lo que tenemos que hacer es construir par\u00e1metros.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33882812711588906, "is_candidate": true}, {"start": 198.972, "end": 200.433, "text": "\u00bfCu\u00e1les son esos par\u00e1metros?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4720278188170697, "is_candidate": true}, {"start": 200.433, "end": 203.556, "text": "Nivel de ingreso, control de medidores v\u00eda celular,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3252932423791872, "is_candidate": true}, {"start": 204.993, "end": 214.136, "text": " Vos sab\u00e9s que hoy existen programas que te permiten a vos y a cualquier familia en el celular hacer el seguimiento de cu\u00e1nto ven\u00eds consumiendo, para ir regulando adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2557417196715225, "is_candidate": true}, {"start": 214.136, "end": 216.577, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa en casa cuando no estoy?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39073850228558205, "is_candidate": true}, {"start": 216.577, "end": 218.057, "text": "Pero adem\u00e1s establecer un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.520885111920308, "is_candidate": false}, {"start": 218.057, "end": 226.22, "text": "No puede pagar lo mismo un jubilado que un comerciante, no puede pagar lo mismo un comerciante que un empresario, no puede pagar lo mismo un docente que un empresario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.41357242174462105, "is_candidate": true}, {"start": 227.02, "end": 229.523, "text": " pero tampoco un desocupado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.45749238535126546, "is_candidate": true}, {"start": 229.523, "end": 236.11, "text": "Y lo que tenemos que hacer es parametrizar en funci\u00f3n del poder de compra de cada sector de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3281559880339394, "is_candidate": true}, {"start": 236.11, "end": 239.734, "text": "Y el otro gran tema, Argentina es un pa\u00eds federal con realidades muy distintas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30042529019897735, "is_candidate": true}, {"start": 240.555, "end": 242.015, "text": " muy distintas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4593164251400179, "is_candidate": true}, {"start": 242.015, "end": 255.14, "text": "No es la misma temperatura, la de Mar del Plata, Necochea, o el centro de la provincia de Buenos Aires, a la Barr\u00eda, Tandil, que la realidad es formosa, porque ten\u00e9s diferencias t\u00e9rmicas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34013299211805903, "is_candidate": true}, {"start": 255.14, "end": 269.024, "text": "Esas diferencias t\u00e9rmicas tambi\u00e9n tienen que estar reflejadas en la tarifa y en los cuadros, porque, en definitiva, es el nivel de intensidad que tiene el uso en funci\u00f3n de la realidad geogr\u00e1fica, que es el otro dato de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.301787824117991, "is_candidate": true}, {"start": 269.344, "end": 284.204, "text": " Bien, Diego y Mariana tienen muchas ganas de preguntarle cosas a Sergio Massa, pero antes de seguir con nuestra charla, lo invito a Sergio y a todos ustedes que nos est\u00e1n mirando a ver lo que suced\u00eda el martes con el plenario de comisiones all\u00ed en el Congreso, la visita del Ministro de Energ\u00eda, Juan Jos\u00e9 Aranguren.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9513641225488743, "is_candidate": false}, {"start": 284.204, "end": 285.286, "text": "\u00bfParticipaste del plenario?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9145482065609384, "is_candidate": false}, {"start": 285.546, "end": 288.07, "text": " No, no soy miembro de las comisiones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.42703101792044684, "is_candidate": true}, {"start": 288.07, "end": 300.187, "text": "Particip\u00f3, obviamente, la presidenta de la Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor, que el 27 de abril... F\u00edjate c\u00f3mo a veces las cosas, cuando se hacen tarde y mal, terminan empeorando un problema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32241663588897407, "is_candidate": true}, {"start": 301.448, "end": 322.965, "text": " El 27 de abril, la presidenta de la Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor, que es integrante de nuestro bloque, Liliana Schwin, le dijo, por carta, por escrito, Ministro Arangura, en estas dos resoluciones nacen d\u00e9biles, nacen d\u00e9biles jur\u00eddicamente porque no hay audiencia p\u00fablica, nacen d\u00e9biles pol\u00edticamente porque no est\u00e1 mirada la realidad geogr\u00e1fica, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2445964112396385, "is_candidate": true}, {"start": 324.582, "end": 328.165, "text": " Lo invitamos al Congreso, a la C\u00e1mara de Diputados, no vino.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36556020301797165, "is_candidate": true}, {"start": 328.165, "end": 334.209, "text": "El 9 de julio le mand\u00e9 una carta al Presidente de la Rep\u00fablica, plante\u00e1ndole lo mismo, exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3601477818681401, "is_candidate": true}, {"start": 334.209, "end": 339.133, "text": "Pare la pelota porque, adem\u00e1s, si no la va a terminar parando la justicia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3807655336545065, "is_candidate": true}, {"start": 339.133, "end": 340.874, "text": "Bueno, la termin\u00f3 parando la justicia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4510872943239046, "is_candidate": true}, {"start": 340.874, "end": 341.595, "text": "\u00bfEs bueno esto?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6035998027184223, "is_candidate": false}, {"start": 341.595, "end": 342.815, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6665516827373102, "is_candidate": false}, {"start": 342.815, "end": 344.997, "text": "Es bueno desde el punto de vista de lo institucional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3576118640200121, "is_candidate": true}, {"start": 344.997, "end": 347.099, "text": "Funcionan las instituciones en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39151715449585345, "is_candidate": true}, {"start": 347.099, "end": 352.643, "text": "Pero es malo desde el punto de vista de la gesti\u00f3n, porque entre una cosa y la otra vamos a perder el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36264587612932675, "is_candidate": true}, {"start": 353.519, "end": 357.341, "text": " Veamos la nota, lo vas a ver ah\u00ed al Vasco de Mendiguren bastante enojado tambi\u00e9n, parece, con la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.89987948483655, "is_candidate": false}, {"start": 357.341, "end": 362.983, "text": "Y vemos lo que pasaba entonces el martes en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9587908462959519, "is_candidate": false}, {"start": 362.983, "end": 367.605, "text": "Estamos en el anexo de la C\u00e1mara de Diputados, en un plenario que re\u00fane a cinco comisiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9415337933242247, "is_candidate": false}, {"start": 367.605, "end": 371.006, "text": "Est\u00e1 por llegar el ministro Aranguren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9838822513961221, "is_candidate": false}, {"start": 371.006, "end": 372.947, "text": "F\u00edjense la cantidad de gente que hay en este lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9889125223281869, "is_candidate": false}, {"start": 372.947, "end": 375.248, "text": "Vinimos muchas veces, nunca vimos tanta gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9127414400254298, "is_candidate": false}, {"start": 375.248, "end": 378.97, "text": "Est\u00e1n ya, te dir\u00eda, todos los diputados sentados esperando a Aranguren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9345934428074122, "is_candidate": false}, {"start": 379.77, "end": 382.192, "text": " Y tambi\u00e9n a Debido, pues Debido todav\u00eda no lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9299094429961949, "is_candidate": false}, {"start": 382.192, "end": 388.456, "text": "La situaci\u00f3n energ\u00e9tica que se lleg\u00f3 al 10 de diciembre, yo lo digo como industrial, era de extrema gravedad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0588871099150436, "is_candidate": false}, {"start": 388.456, "end": 396.882, "text": "Si el a\u00f1o que viene la econom\u00eda, como dice el presidente, puede volver a crecer al 3%, no hay stock de energ\u00eda para sustentar ese crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1337854288492069, "is_candidate": false}, {"start": 396.882, "end": 398.323, "text": "Ustedes le dejaron una bomba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9799204359417589, "is_candidate": false}, {"start": 398.323, "end": 406.649, "text": "Todo el tiempo te dicen, o hacemos esto, o quiebra la econom\u00eda, o paramos las obras p\u00fablicas, o fundimos la provincia, o va a haber hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.96644950515533, "is_candidate": false}, {"start": 406.649, "end": 408.39, "text": "Si hab\u00eda alg\u00fan problema, esta no es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9857262053938277, "is_candidate": false}, {"start": 408.65, "end": 410.932, "text": " Lo que se hizo hasta ahora, \u00bffue gradual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8440568848224732, "is_candidate": false}, {"start": 410.932, "end": 413.914, "text": "Mir\u00e1, s\u00ed es gradual, podr\u00eda haber sido un poco menos, s\u00ed, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8134093137116813, "is_candidate": false}, {"start": 413.914, "end": 416.915, "text": "Ahora, si hubiese sido menos, la inflaci\u00f3n tardar\u00eda m\u00e1s en bajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540877143846178, "is_candidate": false}, {"start": 416.915, "end": 430.364, "text": "El Partido Obrero y el Frente de Izquierda quieren conocer a d\u00f3nde fue la plata de 30.000 millones de d\u00f3lares de subsidios pagados en los \u00faltimos 15 a\u00f1os que han llevado a la quiebra energ\u00e9tica a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8427642141985223, "is_candidate": false}, {"start": 430.364, "end": 434.027, "text": "Est\u00e1 ingresando JJ Aranguren, tiene una mochila,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8661887118073883, "is_candidate": false}, {"start": 434.847, "end": 436.548, "text": " medio como de colegio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8247467552335289, "is_candidate": false}, {"start": 436.548, "end": 439.35, "text": "Parece como que viene a rendir un examen el hombre del momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9848230873407998, "is_candidate": false}, {"start": 439.35, "end": 443.172, "text": "Se cumple con la obligaci\u00f3n constitucional de explicar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9008562083475664, "is_candidate": false}, {"start": 443.172, "end": 449.115, "text": "La idea es escuchar y a partir de eso hacer cambios o es un tr\u00e1mite burocr\u00e1tico y despu\u00e9s seguimos como est\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9103220589824395, "is_candidate": false}, {"start": 449.115, "end": 451.036, "text": "En aquellas cosas que haya que cambiar, se cambiar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8828421004792384, "is_candidate": false}, {"start": 451.036, "end": 454.638, "text": "Yo estoy convencido que estamos en el buen camino.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9189936149048181, "is_candidate": false}, {"start": 454.638, "end": 462.083, "text": "Bueno, se sent\u00f3 Aranguren, pero el lugar de debido, que ah\u00ed lo ven se\u00f1alado con ese cartelito, sigue vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.893298646034602, "is_candidate": false}, {"start": 462.083, "end": 463.524, "text": "Finalmente vino Aranguren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9207227113758083, "is_candidate": false}, {"start": 464.224, "end": 465.845, "text": " \u00bfQu\u00e9 se le va a plantear?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.033032008771935, "is_candidate": false}, {"start": 465.845, "end": 466.965, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ha tomado estas medidas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9348449758624123, "is_candidate": false}, {"start": 466.965, "end": 469.006, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la legitimidad de estas medidas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0029799548219145, "is_candidate": false}, {"start": 469.006, "end": 471.487, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la legalidad de muchas de sus medidas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9030244417235817, "is_candidate": false}, {"start": 471.487, "end": 475.849, "text": "Problemas de \u00e9tica vinculados a la compra de gas a Chile.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9761852963909213, "is_candidate": false}, {"start": 475.849, "end": 477.15, "text": "Entonces me parece que tiene miedo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9454749893515916, "is_candidate": false}, {"start": 477.15, "end": 479.231, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa de la ausencia de debido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9622597156026504, "is_candidate": false}, {"start": 479.231, "end": 479.971, "text": "M\u00e1s miedo todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.038628554561652, "is_candidate": false}, {"start": 480.131, "end": 482.513, "text": " El tarifazo ya est\u00e1, es un t\u00edtulo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8694686820172927, "is_candidate": false}, {"start": 482.513, "end": 485.615, "text": "Lo que hay que ver... Eso ya es un paso, reconocerlo es un paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8837317589006133, "is_candidate": false}, {"start": 485.615, "end": 488.658, "text": "Pero a ver, basta con abrir los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8821354468829681, "is_candidate": false}, {"start": 488.658, "end": 491.26, "text": "As\u00ed es como se est\u00e1 llamando a esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9300537737866289, "is_candidate": false}, {"start": 491.26, "end": 494.602, "text": "Lo que es importante es reflexionar si efectivamente es as\u00ed o no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8631851384433273, "is_candidate": false}, {"start": 494.602, "end": 499.466, "text": "Los diputados del Frente para la Victoria se est\u00e1n sacando fotos con los carteles que trajeron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0169596459600232, "is_candidate": false}, {"start": 499.466, "end": 501.688, "text": "Podemos ver que del lado atr\u00e1s son blancos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9040599459915344, "is_candidate": false}, {"start": 501.688, "end": 505.611, "text": "O sea que los carteles est\u00e1n apuntando solamente a las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8710050411950304, "is_candidate": false}, {"start": 505.611, "end": 508.673, "text": "Aranguren solamente de pancartas blancas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8543388712434601, "is_candidate": false}, {"start": 508.673, "end": 509.134, "text": "\u00bfSe entiende?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9544833361675746, "is_candidate": false}, {"start": 510.177, "end": 512.258, "text": " O sea, es para nosotros, no para \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9665019966941074, "is_candidate": false}, {"start": 512.258, "end": 514.94, "text": "\u00bfNo hay algo de real en la herencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9402122635182694, "is_candidate": false}, {"start": 514.94, "end": 516.861, "text": "S\u00ed, montones de cosas, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9787285425835417, "is_candidate": false}, {"start": 516.861, "end": 520.823, "text": "Lo que pasa es que nosotros gobernamos 12 a\u00f1os y nunca pasaron estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0254920498279387, "is_candidate": false}, {"start": 520.823, "end": 523.344, "text": "Le pagan a los buitres por la herencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9985043739303633, "is_candidate": false}, {"start": 523.344, "end": 525.085, "text": "Toman deuda por la herencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9764560505600819, "is_candidate": false}, {"start": 525.085, "end": 527.046, "text": "Ponen el tarifazo por la herencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.069607525633458, "is_candidate": false}, {"start": 527.046, "end": 529.348, "text": "Deval\u00faan un 60% por la herencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0197826246288477, "is_candidate": false}, {"start": 529.348, "end": 531.449, "text": "Ahora, lo que yo te digo es que si uno mira", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0242185387566758, "is_candidate": false}, {"start": 531.909, "end": 537.676, "text": " c\u00f3mo nos va a todos y c\u00f3mo les va a unos peque\u00f1os grupos de grandes empresas, les va muy bien a ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9824538779332099, "is_candidate": false}, {"start": 537.676, "end": 540.238, "text": "O sea que la herencia es para algunos, para otros no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952731535796887, "is_candidate": false}, {"start": 540.238, "end": 543.142, "text": "Bueno, est\u00e1 arrancando la exposici\u00f3n de Aranjuren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9101560346077109, "is_candidate": false}, {"start": 543.142, "end": 545.644, "text": "Primero expone y despu\u00e9s le hacen preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9749890173429777, "is_candidate": false}, {"start": 545.644, "end": 547.326, "text": "Como la \u00fanica verdad es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7288438808561444, "is_candidate": false}, {"start": 552.209, "end": 555.131, "text": " Acabo de decir que la \u00fanica verdad es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9753271834538302, "is_candidate": false}, {"start": 555.131, "end": 556.952, "text": "Una frase de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0306554832191395, "is_candidate": false}, {"start": 556.952, "end": 563.376, "text": "Si ustedes creen que se est\u00e1n beneficiando ahora los que m\u00e1s necesitan, \u00bfpor qu\u00e9 hay tanta gente discontenta con el aumento de tarifas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.965589666605925, "is_candidate": false}, {"start": 563.376, "end": 565.437, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay tantos que manifiestan que no pueden pagarlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9563432002323954, "is_candidate": false}, {"start": 565.657, "end": 567.338, "text": " que les come gran parte del sueldo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0580081216499306, "is_candidate": false}, {"start": 567.338, "end": 571.24, "text": "Yo creo que se genera una paranoia en muchos sectores de que van a venir tarifas impagables.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8664121466936927, "is_candidate": false}, {"start": 571.24, "end": 581.825, "text": "500 pesos por mes al 87% de los usuarios no nos parece impagable, no nos parece exorbitante si uno lo compara con lo que sale el cable, con lo que sale internet, con lo que sale la tarifa de celular.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9233477255208825, "is_candidate": false}, {"start": 582.185, "end": 584.386, "text": " \u00bfUstedes creen que est\u00e1n beneficiando a los que menos ganan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9718499541430623, "is_candidate": false}, {"start": 584.386, "end": 588.827, "text": "Porque hay, m\u00e1s all\u00e1 de lo que pueda decir el Frente para la Victoria, un reclamo social bastante fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9829114209221409, "is_candidate": false}, {"start": 588.827, "end": 592.567, "text": "Por supuesto que hay un reclamo social, y lamentablemente uno no sale de esto por arte de magia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9173456868109879, "is_candidate": false}, {"start": 592.567, "end": 596.929, "text": "Este es el peor momento y por eso estamos absolutamente atentos y tomando las medidas que estamos tomando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8439096219185098, "is_candidate": false}, {"start": 596.929, "end": 606.971, "text": "Aumento de jubilaciones, aumento de asignaciones por hijo, la devoluci\u00f3n del IVA, es decir, todas las medidas que estamos tomando las estamos haciendo para acompa\u00f1ar esta transici\u00f3n, que sabemos que va a ser dif\u00edcil, pero que tambi\u00e9n sabemos el resultado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8417678830142562, "is_candidate": false}, {"start": 606.971, "end": 610.952, "text": "Nosotros sabemos que si controlamos el d\u00e9ficit actualizando tarifas, eliminamos la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8623140768840766, "is_candidate": false}, {"start": 611.852, "end": 614.535, "text": " la factura m\u00eda de gas fue un esc\u00e1ndalo, una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9331426393594742, "is_candidate": false}, {"start": 614.535, "end": 615.535, "text": "Pagu\u00e9 149 pesos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9816171204146448, "is_candidate": false}, {"start": 615.535, "end": 618.438, "text": "A m\u00ed me llegaron 1.200 pesos de gas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9470547633241843, "is_candidate": false}, {"start": 618.438, "end": 622.642, "text": "Bueno, ve la ridiculez que el sistema como estaba armado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8874464098017679, "is_candidate": false}, {"start": 622.642, "end": 623.923, "text": "Pero esto fue ahora, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9081066405490281, "is_candidate": false}, {"start": 623.923, "end": 627.707, "text": "Bueno, a m\u00ed me llegaron 149, a usted 1.200, pero yo... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0067271999370062, "is_candidate": false}, {"start": 627.707, "end": 633.492, "text": "Bueno, que yo pague 149 pesos hace que haya much\u00edsima gente que tenga garrafas, porque no hay plata para darle gas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9448930744263214, "is_candidate": false}, {"start": 633.732, "end": 635.954, "text": " El Frente para la Victoria, f\u00edjese bien lo que hace.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9199088645826107, "is_candidate": false}, {"start": 635.954, "end": 640.037, "text": "Gritan, gritan, abuchean, pero no hay una sola pregunta aguda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9420865975073147, "is_candidate": false}, {"start": 640.037, "end": 640.918, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9098720051937725, "is_candidate": false}, {"start": 640.918, "end": 650.045, "text": "Porque cada vez que hay una pregunta aguda, les vuelve la pelota y les devuelve dici\u00e9ndoles, pero esta medida la tom\u00f3 Kicillof, pero esta medida la tom\u00f3 Pulano, pero esta medida estoy cumpliendo con un contrato", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9223506393243193, "is_candidate": false}, {"start": 650.265, "end": 651.806, "text": " primero hace un a\u00f1o, hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9543355744044506, "is_candidate": false}, {"start": 651.806, "end": 654.148, "text": "No han podido explicar por qu\u00e9 no hab\u00eda otra salida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0431942061753343, "is_candidate": false}, {"start": 654.148, "end": 658.191, "text": "De hecho, primero subieron 2000% y despu\u00e9s 500%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.973498036432832, "is_candidate": false}, {"start": 658.191, "end": 666.057, "text": "La verdad que no se entiende, es un grado de obstinaci\u00f3n que yo solo lo explico por la ganancia que est\u00e1n teniendo las empresas del sector.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9733692037820637, "is_candidate": false}, {"start": 666.057, "end": 667.479, "text": "Si no, no lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9861804927915554, "is_candidate": false}, {"start": 667.479, "end": 668.719, "text": "Bueno, ya lo vieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9783853062601682, "is_candidate": false}, {"start": 668.719, "end": 675.024, "text": "Al Frente para la Victoria le cuesta mucho reconocer errores y al gobierno actual le cuesta reconocer que hay un tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9553691053301593, "is_candidate": false}, {"start": 675.024, "end": 675.425, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.072361488459204, "is_candidate": false}, {"start": 678.36, "end": 680.643, "text": " Esto pasaba el martes en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9004054364877393, "is_candidate": false}, {"start": 680.643, "end": 682.446, "text": "Mariana, \u00bfqu\u00e9 le ibas a preguntar a Sergio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9743554878230828, "is_candidate": false}, {"start": 682.446, "end": 684.669, "text": "\u00bfC\u00f3mo qued\u00f3 para vos, pol\u00edticamente, el presidente?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8911544273001656, "is_candidate": false}, {"start": 684.669, "end": 686.852, "text": "\u00bfEst\u00e1 d\u00e9bil?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7945063965490003, "is_candidate": false}, {"start": 686.852, "end": 693.001, "text": "A m\u00ed me parece que uno de los grandes errores que cometemos sobre estos temas es mirarlo en t\u00e9rminos de derrota o victoria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2793628493030803, "is_candidate": true}, {"start": 694.179, "end": 698.202, "text": " Si la corte le hubiese dado la raz\u00f3n al gobierno, dir\u00edamos una victoria del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.29875486267939777, "is_candidate": true}, {"start": 698.202, "end": 702.525, "text": "Como la corte no le dio la raz\u00f3n al gobierno, decimos derrota del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3848093153152399, "is_candidate": true}, {"start": 702.525, "end": 706.227, "text": "Y me parece que lo que hay que mirar es c\u00f3mo gana o pierde la gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.374253584343747, "is_candidate": true}, {"start": 706.227, "end": 711.791, "text": "Porque, en definitiva, los gobernantes somos un accidente en el funcionamiento de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.29929907851501136, "is_candidate": true}, {"start": 711.791, "end": 716.815, "text": "Y vamos cambiando, y vamos pasando, y lo que contin\u00faa es la vida cotidiana de la gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3385415041051506, "is_candidate": true}, {"start": 718.371, "end": 726.617, "text": " Y la verdad es que no me gusta mirarlo en t\u00e9rminos de derrota o de victoria, salvo desde el lugar de la gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.338704921128851, "is_candidate": true}, {"start": 726.617, "end": 735.944, "text": "Vuelvo a repetir, el presidente m\u00e1s all\u00e1 del resultado y de que algunos dicen es una derrota, otros dicen es debilidad, tiene una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.29020504688884374, "is_candidate": true}, {"start": 735.944, "end": 740.568, "text": "La oportunidad de convocar a todos y de plantear una pol\u00edtica energ\u00e9tica a 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.37217821946329743, "is_candidate": true}, {"start": 740.568, "end": 744.35, "text": "La Argentina me pas\u00f3 una cosa muy triste como argentino.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3859826790413444, "is_candidate": true}, {"start": 745.311, "end": 758.185, "text": " Hace algunos meses estuve durante 10 d\u00edas en la Ecole de France, que es uno de los lugares m\u00e1s trascendentes en t\u00e9rminos de capacitaci\u00f3n de dirigentes para gobierno en Francia y en Europa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30326839385344084, "is_candidate": true}, {"start": 758.185, "end": 763.17, "text": "Y hab\u00eda funcionarios de Ecuador, de Chile, de Uruguay, de Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.333162660628355, "is_candidate": true}, {"start": 764.892, "end": 770.693, "text": " Y empezaron a hablar, y empezamos a hablar del desarrollo energ\u00e9tico como uno de los precios de la econom\u00eda mundial.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.35434150528321307, "is_candidate": true}, {"start": 770.693, "end": 779.835, "text": "Energ\u00eda, precio del dinero, precio de la moneda, precio del trabajo, son algunos de los precios m\u00e1s importantes para la competitividad de los pa\u00edses en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36931579035786277, "is_candidate": true}, {"start": 779.835, "end": 788.576, "text": "Entonces, Ecuador, un opositor ecuatoriano nos contaba la matriz energ\u00e9tica de Ecuador y dec\u00eda, vamos a llegar al 2023 con 94% de la energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3703309675755212, "is_candidate": true}, {"start": 792.034, "end": 796.739, "text": " Despu\u00e9s le toc\u00f3 a la gente de Chile y present\u00f3 su matriz diversificada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2755173782768444, "is_candidate": true}, {"start": 796.739, "end": 803.806, "text": "Cu\u00e1nto de energ\u00edas renovables, cu\u00e1nto de energ\u00edas vinculadas a hidrocarburos, cu\u00e1nto hidroel\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3679206328824357, "is_candidate": true}, {"start": 805.162, "end": 809.405, "text": " Y la verdad es que la Argentina hoy no puede presentar a 20 a\u00f1os su matriz energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33812733127274797, "is_candidate": true}, {"start": 809.405, "end": 820.151, "text": "Porque no hay un acuerdo, no hay una pol\u00edtica de Estado, porque no nos sentamos a una mesa a decir, bueno, para flaco, en este tema en el que est\u00e1 en juego el desarrollo del pa\u00eds, no jodamos, viejo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32332855578666797, "is_candidate": true}, {"start": 820.151, "end": 823.093, "text": "No puede ser que vayamos de un lado al otro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5706575565810492, "is_candidate": false}, {"start": 823.093, "end": 825.634, "text": "Terminemos con esta locura.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5948666216756762, "is_candidate": false}, {"start": 825.634, "end": 828.056, "text": "Creo que hay una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.463886081116466, "is_candidate": true}, {"start": 828.056, "end": 831.938, "text": "El llamado de atenci\u00f3n que le hizo la Corte al Gobierno es una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40567192296738686, "is_candidate": true}, {"start": 833.297, "end": 836.921, "text": " para que no tengamos que seguir viviendo de llamada de atenci\u00f3n en llamada de atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3854829522989629, "is_candidate": true}, {"start": 836.921, "end": 844.809, "text": "Vos varias veces, para hacer una referencia al Tarifazo, utilizaste la imagen de que entraron con una motosierra al quir\u00f3fano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9437622674771707, "is_candidate": false}, {"start": 844.809, "end": 848.333, "text": "Viste que en estos tiempos tambi\u00e9n se ha recargado mucho sobre la figura de Aranguren.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9810725156971355, "is_candidate": false}, {"start": 848.333, "end": 852.437, "text": "Ahora, la motosierra del Tarifazo, \u00bfqui\u00e9n la ten\u00eda, Macri o Aranguren?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9303668229749127, "is_candidate": false}, {"start": 853.178, "end": 865.174, "text": " El gobierno en su conjunto, porque en definitiva es un conjunto de medidas, algunas que tom\u00f3 el Enargas, otras que tom\u00f3 el Ministerio, la decisi\u00f3n pol\u00edtica del Presidente, es la suma.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.29097860542443066, "is_candidate": true}, {"start": 865.174, "end": 868.758, "text": "Y cuando yo cierro los ojos, me acuerdo de la campa\u00f1a del 2015,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3859535881369228, "is_candidate": true}, {"start": 870.444, "end": 875.426, "text": " Y me acuerdo de un programa, no importa que sea de otro canal, pero lo voy a mencionar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3891321427816783, "is_candidate": true}, {"start": 875.426, "end": 880.508, "text": "Un programa de Fantino, donde pasamos los tres equipos y los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36325836579691073, "is_candidate": true}, {"start": 880.508, "end": 885.751, "text": "Y entonces, Yoly dec\u00eda, no hay nada que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.38401848873640854, "is_candidate": true}, {"start": 885.751, "end": 888.172, "text": "Y ten\u00eda Fantino una bomba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.434520287073035, "is_candidate": true}, {"start": 888.172, "end": 893.614, "text": "No s\u00e9 si se acuerdan que hab\u00eda puesto, digamos, el simil de una bomba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3939097972673672, "is_candidate": true}, {"start": 893.614, "end": 894.074, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7778802089832912, "is_candidate": false}, {"start": 894.074, "end": 896.055, "text": "Y entonces, Yoly dec\u00eda, no, para m\u00ed no hay bomba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39552539381122254, "is_candidate": true}, {"start": 896.055, "end": 899.317, "text": "Y m\u00e1s que le dec\u00eda, hay que cortar todos los cables juntos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3713638024894913, "is_candidate": true}, {"start": 901.094, "end": 909.92, "text": " Y entonces cuando nos toc\u00f3 a nosotros ir con la ba\u00f1a, la ba\u00f1a le explic\u00f3 a Fantino que hab\u00eda que ir sacando cable por cable, porque si no, digamos, la bomba era el da\u00f1o sobre la gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3090500280450872, "is_candidate": true}, {"start": 909.92, "end": 917.785, "text": "Ac\u00e1, lo que tenemos que entender es que cuando vos tom\u00e1s medidas brutales, el que m\u00e1s tiene siempre se puede defender.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3384583944865732, "is_candidate": true}, {"start": 917.785, "end": 921.227, "text": "Garpa el laburante, garpa el que no tiene laburo, el que vive en plan social.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39543040304663324, "is_candidate": true}, {"start": 921.227, "end": 925.17, "text": "Y lo que pas\u00f3 con el tarifazo es eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.49137686958117266, "is_candidate": true}, {"start": 925.17, "end": 928.612, "text": "Yo reci\u00e9n escuchaba que dec\u00edan, no, bueno, una tarifa de gas de 500 pesos", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3971645300485691, "is_candidate": true}, {"start": 930.913, "end": 931.154, "text": " No es tanto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8685125550896646, "is_candidate": false}, {"start": 931.154, "end": 934.156, "text": "Y el 80% son... Bueno, pero par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.48827814996790864, "is_candidate": true}, {"start": 934.156, "end": 944.003, "text": "Un jubilado que gana menos de 6.000 pesos, que perdi\u00f3 contra la inflaci\u00f3n un 15% de poder de compra en el \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33387933692163163, "is_candidate": true}, {"start": 944.003, "end": 948.506, "text": "O sea, si compraba 100 paquetes de yerba hace un a\u00f1o, hoy compra 85.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3554626232867858, "is_candidate": true}, {"start": 948.506, "end": 953.31, "text": "Digo, para que lo tengamos en t\u00e9rminos objetivos de poder de compra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3296702169297261, "is_candidate": true}, {"start": 953.31, "end": 955.151, "text": "S\u00ed, para no medirlo en pizzas como para darle.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8839602170641053, "is_candidate": false}, {"start": 955.151, "end": 955.852, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4706116514679095, "is_candidate": true}, {"start": 957.998, "end": 962.901, "text": " 500 mangos de una factura de un servicio con un agravante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3103258776262192, "is_candidate": true}, {"start": 962.901, "end": 966.103, "text": "Los servicios p\u00fablicos no son como la pizza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.48908666757630104, "is_candidate": true}, {"start": 966.103, "end": 973.327, "text": "Vos vas a una pizzer\u00eda, no te gusta, digamos, el tipo de pizza que te sirven o no te gusta el precio y \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3631840912267137, "is_candidate": true}, {"start": 973.327, "end": 974.027, "text": "Vas a otra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9446993627806384, "is_candidate": false}, {"start": 974.027, "end": 975.228, "text": "Te levant\u00e1s y te vas a otra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5736420460721444, "is_candidate": false}, {"start": 976.468, "end": 978.77, "text": " En los servicios p\u00fablicos no pod\u00e9s hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4653172800775507, "is_candidate": true}, {"start": 978.77, "end": 981.232, "text": "Son concesionarios monop\u00f3licos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40865966229542106, "is_candidate": true}, {"start": 981.232, "end": 986.716, "text": "Por eso el contrato habla de razonabilidad en el precio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.46537932058801845, "is_candidate": true}, {"start": 986.716, "end": 989.198, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo un precio es razonable?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4709904480180579, "is_candidate": true}, {"start": 989.198, "end": 990.78, "text": "Cuando el usuario lo puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5913628054632072, "is_candidate": false}, {"start": 992.208, "end": 996.69, "text": " Cuando no lo puede pagar dej\u00f3 de ser razonable y el usuario es reh\u00e9n de esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3929439481706005, "is_candidate": true}, {"start": 996.69, "end": 1003.132, "text": "Por eso es grave que vos tengas al frente de los entes reguladores a gente que viene de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.38190074885335956, "is_candidate": true}, {"start": 1003.132, "end": 1007.213, "text": "El presidente de Nargaz se sent\u00f3 en la comisi\u00f3n y dijo, yo vengo de la industria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36193175872781347, "is_candidate": true}, {"start": 1007.213, "end": 1011.155, "text": "No, flaco, vos ten\u00e9s que defender al usuario, no a la industria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39654524881991315, "is_candidate": true}, {"start": 1011.155, "end": 1016.337, "text": "La industria tiene la suficiente plata y el suficiente poder de lobby como para defenderse sola.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.388424986810726, "is_candidate": true}, {"start": 1017.346, "end": 1024.83, "text": " Vos ten\u00e9s que defender a ese ciudadano de a pie, que si vos no lo defend\u00e9s frente a las empresas, queda hu\u00e9rfano.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40488398190367847, "is_candidate": true}, {"start": 1024.83, "end": 1029.153, "text": "Bueno, el fallo de la Corte tambi\u00e9n invita al Congreso a que nombre al defensor del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.973971277035517, "is_candidate": false}, {"start": 1029.153, "end": 1030.513, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4322241698886099, "is_candidate": true}, {"start": 1030.513, "end": 1033.895, "text": "Es una gran deuda que trae el Congreso de hace varios a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.355932590891342, "is_candidate": true}, {"start": 1033.895, "end": 1034.716, "text": "\u00bfTienen un candidato?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0332125805965213, "is_candidate": false}, {"start": 1035.908, "end": 1039.991, "text": " A m\u00ed me parece que, vos sab\u00e9s que hacen falta dos tercios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39886237950983505, "is_candidate": true}, {"start": 1039.991, "end": 1041.452, "text": "Que hace falta mucho consenso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5099340949490392, "is_candidate": false}, {"start": 1041.452, "end": 1050.62, "text": "A m\u00ed me parece que lo que hay que hacer, en lugar de andar difundiendo candidatos por los medios, es sentarse sobre la mesa y decir, bueno, a ver, \u00bfeste es un tema que va a trascender este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3511867883342972, "is_candidate": true}, {"start": 1050.62, "end": 1052.721, "text": "Cinco a\u00f1os dura el Defensor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3697737182300457, "is_candidate": true}, {"start": 1052.721, "end": 1058.105, "text": "\u00bfEste es un tema que va a trascender, digamos, el presente electoral de cualquiera de los que estamos sentados en la mesa?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3841359199523905, "is_candidate": true}, {"start": 1058.906, "end": 1061.928, "text": " Pong\u00e1mosle el coraz\u00f3n, la buena fe.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4116684825146836, "is_candidate": true}, {"start": 1061.928, "end": 1068.671, "text": "Pensemos en t\u00e9rminos del usuario para elegir a alguien en el que el usuario conf\u00ede, en el que el ciudadano conf\u00ede.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32016084215385765, "is_candidate": true}, {"start": 1068.671, "end": 1071.153, "text": "Y adem\u00e1s reglamentemos la acci\u00f3n de clase, la acci\u00f3n colectiva.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.434186023754213, "is_candidate": true}, {"start": 1071.778, "end": 1082.64, "text": " Ahora, en relaci\u00f3n a lo que ven\u00eds diciendo con el tema de las pol\u00edticas econ\u00f3micas que lleva adelante el gobierno, hay una cuesti\u00f3n que tiene que ver con la definici\u00f3n que se est\u00e1 dando en los \u00faltimos tiempos de que es un gobierno para los ricos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9719983786461477, "is_candidate": false}, {"start": 1082.64, "end": 1096.483, "text": "No te quiero preguntar sobre eso, sino sobre, de acuerdo a tu criterio, \u00bfel Estado actualmente conducido por este gobierno est\u00e1 beneficiando a los sectores m\u00e1s beneficiados de la sociedad, a los m\u00e1s pudientes o a los m\u00e1s postergados?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9364514153418292, "is_candidate": false}, {"start": 1096.483, "end": 1098.404, "text": "Mira, te lo voy a poner en dos medidas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45204506923834165, "is_candidate": true}, {"start": 1099.893, "end": 1106.974, "text": " que me parece que pintan a las claras para donde se inclina la balanza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36375199900533695, "is_candidate": true}, {"start": 1106.974, "end": 1121.217, "text": "En la Argentina la eliminaci\u00f3n de las retenciones a la miner\u00eda fue una de las medidas tal vez m\u00e1s demostrativas de que se privilegiaba a 10 empresas por sobre el conjunto de la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.28184739647971624, "is_candidate": true}, {"start": 1121.217, "end": 1124.317, "text": "10 empresas que tienen proyectos de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5841482821077901, "is_candidate": false}, {"start": 1124.317, "end": 1128.298, "text": "Con un agravante que tambi\u00e9n hace a la mirada de pa\u00eds que queremos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.38367046151326634, "is_candidate": true}, {"start": 1128.298, "end": 1128.538, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.777415250902947, "is_candidate": false}, {"start": 1129.685, "end": 1139.307, "text": " Porque no es que yo, digamos, tenga una posici\u00f3n dura con la miner\u00eda a cielo abierto solamente por una cuesti\u00f3n ambiental, sino por una cultura en t\u00e9rminos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30835496321988043, "is_candidate": true}, {"start": 1139.307, "end": 1142.928, "text": "La econom\u00eda extractiva versus la econom\u00eda industrial.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3786238027286608, "is_candidate": true}, {"start": 1142.928, "end": 1144.208, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4855561118098687, "is_candidate": true}, {"start": 1144.208, "end": 1148.97, "text": "O te sacan la riqueza de la tierra y se la llevan a otro lado, o generan trabajo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.41201058832469506, "is_candidate": true}, {"start": 1148.97, "end": 1150.55, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5766842173426717, "is_candidate": false}, {"start": 1150.55, "end": 1154.111, "text": "Porque el gobierno ya hab\u00eda eliminado las retenciones a las exportaciones industriales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4565104353256231, "is_candidate": true}, {"start": 1155.171, "end": 1164.634, "text": " Con lo cual, la miner\u00eda, indirectamente, si proces\u00e1bamos ac\u00e1 los productos que genera la miner\u00eda, estaba beneficiada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.354298277912772, "is_candidate": true}, {"start": 1164.634, "end": 1166.475, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 ten\u00e9s que exigirle?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4782920511465315, "is_candidate": true}, {"start": 1166.475, "end": 1168.696, "text": "Flaco, agreg\u00e1me cadena de valor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4109507332332565, "is_candidate": true}, {"start": 1168.696, "end": 1170.917, "text": "Ten\u00e9s reembolso por Puerto Patag\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40894775254026094, "is_candidate": true}, {"start": 1170.917, "end": 1176.279, "text": "Ten\u00e9s la posibilidad de beneficiarte con la industrializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34355039112163877, "is_candidate": true}, {"start": 1176.279, "end": 1177.519, "text": "Dale laburo a mi gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5889381328123772, "is_candidate": false}, {"start": 1177.519, "end": 1181.38, "text": "No te lleves solamente lo que sac\u00e1s de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4180091074404293, "is_candidate": true}, {"start": 1181.38, "end": 1181.761, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9079924298816017, "is_candidate": false}, {"start": 1181.761, "end": 1182.361, "text": "\u00bfMalapraxis?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9329639686366794, "is_candidate": false}, {"start": 1183.3, "end": 1184.901, "text": " No, me parece que hay una mirada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.45967915826723005, "is_candidate": true}, {"start": 1184.901, "end": 1190.985, "text": "Yo creo en un Estado presente, en un Estado que cuide, en un Estado que proteja al ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.37139265264000976, "is_candidate": true}, {"start": 1190.985, "end": 1204.775, "text": "Tal vez con posiciones a veces que son criticadas, como por ejemplo en mi planteo respecto del rol de la justicia en materia de seguridad, en materia penal, pero tambi\u00e9n con posiciones que tienen que ver con qu\u00e9 concepto tengo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.368063742939708, "is_candidate": true}, {"start": 1204.775, "end": 1206.776, "text": "Yo creo en un Estado que iguale para arriba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39747615714966644, "is_candidate": true}, {"start": 1206.776, "end": 1211.28, "text": "La educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad es un instrumento de generaci\u00f3n de igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39562314485424077, "is_candidate": true}, {"start": 1212.14, "end": 1222.468, "text": " Los beneficios impositivos para la pym y para el comercio tienen que ver con eso, con un Estado que genere de alguna manera igualdad de oportunidades en t\u00e9rminos de competencia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.35767135950623286, "is_candidate": true}, {"start": 1222.468, "end": 1227.552, "text": "Yo creo que el gobierno tiene, digamos, su cabeza puesta en la teor\u00eda del derrame.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3906133639577215, "is_candidate": true}, {"start": 1227.552, "end": 1230.654, "text": "El vaso que se llena y en un momento desborda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3936247127957495, "is_candidate": true}, {"start": 1230.654, "end": 1240.481, "text": "Lo que hay que entender es que para que el vaso desborde tiene que estar la fuerza del Estado doblando el vaso, porque si no los due\u00f1os del vaso lo alargan y el vaso no derrama nunca.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4166542981052983, "is_candidate": true}, {"start": 1241.662, "end": 1247.164, "text": " Esa era una teor\u00eda de N\u00e9stor Kirchner que la hizo, bueno, es una teor\u00eda econ\u00f3mica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9531273229437238, "is_candidate": false}, {"start": 1247.164, "end": 1249.765, "text": "Mundial, pero la hac\u00eda p\u00fablica \u00e9l mucho.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8428657382850331, "is_candidate": false}, {"start": 1249.765, "end": 1258.528, "text": "Es una teor\u00eda econ\u00f3mica mundial y eso de querer atribuirle a uno o a otro, me parece que tiene que ver con qu\u00e9 necesita nuestro pa\u00eds y cu\u00e1l es el rol del Estado en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2814190236683439, "is_candidate": true}, {"start": 1259.088, "end": 1261.891, "text": " Ahora, \u00bfc\u00f3mo evolucion\u00f3 tu relaci\u00f3n con el Presidente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0178890291142753, "is_candidate": false}, {"start": 1261.891, "end": 1265.454, "text": "Porque empezamos el a\u00f1o con ustedes, bueno, yendo a Davos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9051329662780434, "is_candidate": false}, {"start": 1265.454, "end": 1267.056, "text": "Yo a Davos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5764078797612938, "is_candidate": false}, {"start": 1267.056, "end": 1275.744, "text": "Y si hoy tuviera que volver a ir a Davos para pedirle al mundo que ayude a la Argentina, en materia de inversiones, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3127114320711597, "is_candidate": true}, {"start": 1277.188, "end": 1280.231, "text": " Pero me parece que adem\u00e1s fue muy sano en t\u00e9rminos de mensaje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3455103363048364, "is_candidate": true}, {"start": 1280.231, "end": 1283.133, "text": "Termino una etapa en la Argentina, empiezo una etapa nueva.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.47748176936813747, "is_candidate": true}, {"start": 1283.133, "end": 1290.559, "text": "Los que en la Argentina nos peleamos, salimos al mundo y le decimos vengan, porque nos interesa el trabajo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33300075588217715, "is_candidate": true}, {"start": 1290.559, "end": 1292.341, "text": "Tuve la misma actitud frente al blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4352792578761644, "is_candidate": true}, {"start": 1292.341, "end": 1296.604, "text": "72 cambios le hicimos a la ley de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43490351239979197, "is_candidate": true}, {"start": 1296.604, "end": 1301.889, "text": "Y m\u00e1s all\u00e1 de que les falte instrumentaci\u00f3n, estoy seguro que el blanqueo va a ser un \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3578977333739706, "is_candidate": true}, {"start": 1303.03, "end": 1309.998, "text": " El gobierno cuando lanz\u00f3 el blanqueo y mand\u00f3 la ley dec\u00eda vamos a generar entre 20 y 25 mil millones de d\u00f3lares de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.38729537070314624, "is_candidate": true}, {"start": 1309.998, "end": 1316.045, "text": "Nosotros creemos que con los cambios que le hicimos a la ley vamos a lograr que la Argentina tenga m\u00e1s de 60 mil millones de d\u00f3lares de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.42101876918917513, "is_candidate": true}, {"start": 1316.045, "end": 1317.407, "text": "Pero hasta ahora las inversiones...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8886944639736261, "is_candidate": false}, {"start": 1318.388, "end": 1322.01, "text": " tardan en llegar, no vinieron, el blanqueo, falta reglamentaci\u00f3n, est\u00e1 muy atrasada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9213857994544302, "is_candidate": false}, {"start": 1322.01, "end": 1323.792, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s por qu\u00e9 no hay inversi\u00f3n, Mariana?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5515905570928121, "is_candidate": false}, {"start": 1323.792, "end": 1326.874, "text": "Porque el gobierno tiene una mirada muy atada a lo financiero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.35694965190943573, "is_candidate": true}, {"start": 1326.874, "end": 1334.899, "text": "Entonces, cuando vos ten\u00e9s una mirada muy atada a lo financiero, te encontr\u00e1s con que el que tiene que tomar decisiones tambi\u00e9n mira a lo financiero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3003394589344742, "is_candidate": true}, {"start": 1334.899, "end": 1336.6, "text": "\u00bfY qu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.525478902356741, "is_candidate": false}, {"start": 1336.6, "end": 1337.78, "text": "Un verdulero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5900843578033441, "is_candidate": false}, {"start": 1337.78, "end": 1338.801, "text": "Vamos al barrio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6038311634199223, "is_candidate": false}, {"start": 1338.801, "end": 1347.247, "text": "Un verdulero que tiene que elegir si compra un mostrador m\u00e1s, si ampl\u00eda el local y toma un empleado m\u00e1s, o si pone la plata en el banco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3304160768376456, "is_candidate": true}, {"start": 1347.247, "end": 1347.467, "text": "Dice...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6678345464971851, "is_candidate": false}, {"start": 1348.749, "end": 1352.653, "text": " El banco me paga 30% anual.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4455275710320865, "is_candidate": true}, {"start": 1352.653, "end": 1355.115, "text": "\u00bfYo le voy a sacar 30% a la plata en la verduler\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5316902054779146, "is_candidate": false}, {"start": 1355.115, "end": 1357.418, "text": "No, me voy al banco, la pongo a tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4033055831786495, "is_candidate": true}, {"start": 1357.418, "end": 1359.94, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s un serio problema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40942117809423895, "is_candidate": true}, {"start": 1359.94, "end": 1369.87, "text": "Cuando yo te dec\u00eda lo de los precios de la econom\u00eda y te hablaba del precio de la moneda y el precio del dinero, eso es, digamos, tipo de cambio y tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3255377494298052, "is_candidate": true}, {"start": 1369.87, "end": 1370.971, "text": "Argentina consigui\u00f3", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4458483184487817, "is_candidate": true}, {"start": 1372.032, "end": 1374.593, "text": " salir a los mercados y bajar la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3583950452596735, "is_candidate": true}, {"start": 1374.593, "end": 1382.756, "text": "Las provincias, Chubut coloc\u00f3 a 7 un tercio, la Argentina misma hizo una colocaci\u00f3n de tasa de inter\u00e9s baja.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33745467526967665, "is_candidate": true}, {"start": 1382.756, "end": 1384.617, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4011599532832105, "is_candidate": true}, {"start": 1384.617, "end": 1391.46, "text": "Que el verdulero, el carnicero o el peque\u00f1o o mediano constructor no consigue esa tasa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34034110694120634, "is_candidate": true}, {"start": 1392.79, "end": 1400.313, "text": " hasta que esa tasa que consigui\u00f3 la Argentina macro no baje a la micro, no vas a tener la rueda andando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3499067249448923, "is_candidate": true}, {"start": 1400.313, "end": 1414.499, "text": "Por eso el seguro de tasa debiera ser la primer medida a tomar por el gobierno, que es decirle al que invierte, mira, si vos invert\u00eds como yo estoy seguro de mi pol\u00edtica econ\u00f3mica y estoy seguro que voy a bajar la inflaci\u00f3n, te aseguro esta tasa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.31343681481704133, "is_candidate": true}, {"start": 1415.726, "end": 1421.47, "text": " Y si pierdo porque no baj\u00e9 la inflaci\u00f3n, la diferencia la pongo desde las utilidades del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3174640719716101, "is_candidate": true}, {"start": 1421.47, "end": 1429.755, "text": "El problema es que a todos les gusta mirar el Banco Central no como un instrumento de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, sino como una burbuja disociada de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3366379211189615, "is_candidate": true}, {"start": 1429.755, "end": 1432.737, "text": "Bueno, pero el kirchnerismo lo utilizaba as\u00ed el Banco Central, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7405281810394142, "is_candidate": false}, {"start": 1432.737, "end": 1440.242, "text": "S\u00ed, en algunas cosas s\u00ed, en otras lo que terminaron haciendo es us\u00e1ndolo de monedero de la cuenta corriente para financiar gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34508125125170175, "is_candidate": true}, {"start": 1441.062, "end": 1447.386, "text": " El instrumento de pol\u00edtica monetaria y de cr\u00e9dito lo ten\u00e9s que usar para la pol\u00edtica monetaria y para la pol\u00edtica de cr\u00e9dito, no para el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.37306097078467404, "is_candidate": true}, {"start": 1447.386, "end": 1449.128, "text": "Ahora, en el cr\u00e9dito, \u00bfqu\u00e9 ten\u00e9s que lograr?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5334084583556913, "is_candidate": false}, {"start": 1449.128, "end": 1450.489, "text": "Largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5629875547332496, "is_candidate": false}, {"start": 1450.489, "end": 1452.09, "text": "\u00bfQu\u00e9 es largo plazo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.509177672624485, "is_candidate": false}, {"start": 1452.09, "end": 1460.796, "text": "Que el se\u00f1or que nos est\u00e1 viendo y que alquila, pueda, con la misma plata de alquiler, ir y comprar en un cr\u00e9dito hipotecario, con un seguro de tasa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3257098744041642, "is_candidate": true}, {"start": 1461.807, "end": 1466.109, "text": " y, digamos, despu\u00e9s en el tema de la actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39137575458676943, "is_candidate": true}, {"start": 1466.109, "end": 1481.594, "text": "Las reglas del Banco Central en materia de cr\u00e9dito para la PYME hoy hacen que para ir a tomar un cr\u00e9dito cualquier argentino promedio que tiene una PYME sienta que le piden hasta el certificado de sangre de la t\u00eda abuela que muri\u00f3 hace 23 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3027003827313185, "is_candidate": true}, {"start": 1483.353, "end": 1495.822, "text": " Ahora, volviendo a lo que te preguntaba Juan, hab\u00edas arrancado, por lo menos cuando arranc\u00f3 el gobierno de Macri, con una posici\u00f3n mucho m\u00e1s cercana y apoyando incluso... En los temas en los que yo sienta que la Argentina elige buen rumbo, voy a apoyar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7356462089386229, "is_candidate": false}, {"start": 1495.822, "end": 1501.707, "text": "El blanqueo lo apoyamos, el pago a jubilados que ten\u00eda en juicio lo apoyamos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.377310111252281, "is_candidate": true}, {"start": 1501.707, "end": 1505.93, "text": "Me parece que hay que salir de la enfermedad bipolar de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3492730078865388, "is_candidate": true}, {"start": 1505.93, "end": 1509.253, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo te vas a parar pol\u00edticamente cuando llegue el tiempo electoral?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8720944332186062, "is_candidate": false}, {"start": 1509.253, "end": 1511.214, "text": "Y adem\u00e1s el presidente te tiene cierto...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.900688571598035, "is_candidate": false}, {"start": 1512.635, "end": 1513.956, "text": " \u00a1Resquemor!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8716923810035198, "is_candidate": false}, {"start": 1513.956, "end": 1515.417, "text": "Ya lo ha dicho p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0175137662929759, "is_candidate": false}, {"start": 1515.417, "end": 1519.199, "text": "Bueno, pero yo, la verdad es que... Confianza se tiene.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43767182947639716, "is_candidate": true}, {"start": 1519.199, "end": 1520.02, "text": "Te dijo ventajita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8310516686601805, "is_candidate": false}, {"start": 1520.02, "end": 1520.7, "text": "Evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9676888331000971, "is_candidate": false}, {"start": 1520.7, "end": 1522.842, "text": "\u00bfA qu\u00e9 se refiere cuando dice ventajita?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0724262933612994, "is_candidate": false}, {"start": 1522.842, "end": 1528.506, "text": "Supongo que peleamos para que el laburante saque ventaja y lo hacemos valer nuestro peso en la discusi\u00f3n de las leyes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3223152679609841, "is_candidate": true}, {"start": 1528.506, "end": 1529.466, "text": "Parece que no se refiere a eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9182431107176369, "is_candidate": false}, {"start": 1529.466, "end": 1539.653, "text": "Peleamos para que la pyme saque ventaja y bueno, pero les duele que, digamos... A ver, si lo que pretenden es tener en la oposici\u00f3n gente enyesada levantando la mano conmigo que no cuenten,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30234790811834533, "is_candidate": true}, {"start": 1540.033, "end": 1540.453, "text": " A prop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1613218833215635, "is_candidate": false}, {"start": 1540.453, "end": 1555.343, "text": "Porque yo, digamos, as\u00ed como muchos de ellos, incluido el presidente, me vinieron a buscar para enfrentar al kirchnerismo y me plante\u00e9, digamos, de la misma manera que le dec\u00eda la verdad a un gobierno que terminaba, le voy a decir la verdad a un gobierno que est\u00e1 gobernando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.27729582858716495, "is_candidate": true}, {"start": 1555.343, "end": 1561.087, "text": "En eso, mi compromiso es con los que me votaron, no con los que tienen poder econ\u00f3mico o pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.45678394537549616, "is_candidate": true}, {"start": 1561.607, "end": 1563.989, "text": " A prop\u00f3sito de los que te votaron y podr\u00edan votarte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0632092419976682, "is_candidate": false}, {"start": 1563.989, "end": 1569.754, "text": "Hace un ratito te cruzaste fuera de c\u00e1mara con Juan Manuel Abalmedina, que est\u00e1 en un ratito tambi\u00e9n con nosotros conversando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9696482762118881, "is_candidate": false}, {"start": 1569.754, "end": 1575.619, "text": "Y bueno, parece que sos un poco como bienvenido dentro del espacio del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8840062925781851, "is_candidate": false}, {"start": 1575.619, "end": 1578.962, "text": "\u00bfC\u00f3mo te sent\u00eds con esos brazos abiertos que de alg\u00fan modo te est\u00e1n esperando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9629321113049938, "is_candidate": false}, {"start": 1578.962, "end": 1588.27, "text": "Bueno, primero, digamos, nosotros somos conceptualmente la gran mayor\u00eda de los dirigentes de Integramos al Frente Renovador peronistas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3797829866706707, "is_candidate": true}, {"start": 1589.44, "end": 1603.275, "text": " Pero elegimos un camino m\u00e1s amplio, eso que dec\u00edas vos del amplio living del medio, que tiene que ver con la participaci\u00f3n en nuestra fuerza de radicales, de democristianos, de desarrollistas, de sectores progresistas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30889201418609114, "is_candidate": true}, {"start": 1605.012, "end": 1610.416, "text": " Esa fue la mirada con la cual concebimos una junto a Jos\u00e9 Manuel de la Sota, junto a Roberto Labania.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3237250456003704, "is_candidate": true}, {"start": 1610.416, "end": 1618.241, "text": "Esa fue la matriz de consolidaci\u00f3n de nuestra fuerza que nos permiti\u00f3, adem\u00e1s, romper dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2862642123848185, "is_candidate": true}, {"start": 1618.241, "end": 1622.984, "text": "Primero, la idea de que en la Argentina ninguna tercera fuerza supera los 15 puntos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3695578753060168, "is_candidate": true}, {"start": 1622.984, "end": 1624.745, "text": "Rompimos la barrera de los 20.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.42880586466856285, "is_candidate": true}, {"start": 1624.745, "end": 1627.327, "text": "Pero la segunda y la m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4080508830576337, "is_candidate": true}, {"start": 1627.327, "end": 1633.411, "text": "La l\u00f3gica desde el 83 hasta ac\u00e1 era que el que sal\u00eda tercero terminaba subsumido por el primero o por el segundo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32111815002396693, "is_candidate": true}, {"start": 1633.411, "end": 1634.091, "text": "Y eso no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7385436525023636, "is_candidate": false}, {"start": 1635.032, "end": 1643.728, "text": " porque mantuvimos una l\u00ednea de coherencia que es seguir diciendo esto est\u00e1 bien, lo apoyamos, esto est\u00e1 mal, lo criticamos y esto es lo que proponemos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2849070109130737, "is_candidate": true}, {"start": 1645.683, "end": 1660.774, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos pueden mostrar hoy un equipo econ\u00f3mico que desde Marco Labania, o desde el mismo Roberto Labania, hasta Redrado, Nilsen, Pignanelli, se pueda sentar y pueda mirar con tanto nivel de detalle los temas de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2916163432817086, "is_candidate": true}, {"start": 1660.774, "end": 1662.735, "text": "O un Daniel Arroyo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5712217678340935, "is_candidate": false}, {"start": 1662.735, "end": 1664.476, "text": "Coordinando las pol\u00edticas sociales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4585194216849273, "is_candidate": true}, {"start": 1664.476, "end": 1668.319, "text": "O todo el equipo que mira seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43629751913613435, "is_candidate": true}, {"start": 1668.319, "end": 1670.381, "text": "Bueno, tendr\u00edan que estar gobernando ustedes, parece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9783511568450343, "is_candidate": false}, {"start": 1670.381, "end": 1670.781, "text": "Si fuera as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9517917185133979, "is_candidate": false}, {"start": 1671.347, "end": 1674.67, "text": " Nosotros nos concebimos como una alternativa al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.38268531729667177, "is_candidate": true}, {"start": 1674.67, "end": 1693.145, "text": "Ahora tenemos que estudiar, prepararnos, proponer y mostrarle a la sociedad que cuando el gobierno se equivoca no solamente se\u00f1alamos el error sino que mostramos el camino, pero adem\u00e1s que tenemos vocaci\u00f3n de construir sobre la base de mejorar la vida de la gente y no sobre la base de tirarle piedras al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3025996193651489, "is_candidate": true}, {"start": 1693.585, "end": 1698.789, "text": " Lo interesante ser\u00eda ver si va a haber alg\u00fan rol para el partido justicialista dentro de este armado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9733628603094971, "is_candidate": false}, {"start": 1698.789, "end": 1706.134, "text": "Pero no me lo contestes porque tenemos justamente una nota en la que varios dirigentes del justicialismo dicen un poco lo que piensan sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9309221364548762, "is_candidate": false}, {"start": 1706.134, "end": 1707.375, "text": "Y hay una sorpresa al final.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9897042054341886, "is_candidate": false}, {"start": 1707.375, "end": 1707.936, "text": "\u00bfQuer\u00e9s verlo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8475388986604594, "is_candidate": false}, {"start": 1707.936, "end": 1708.496, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7258831659756833, "is_candidate": false}, {"start": 1708.496, "end": 1709.437, "text": "Vamos a verlo ahora entonces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0013912102126403, "is_candidate": false}, {"start": 1709.437, "end": 1710.978, "text": "Reuni\u00f3n del partido justicialista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9453324081497092, "is_candidate": false}, {"start": 1710.978, "end": 1712.339, "text": "All\u00ed estuvo Nico Guttmann.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.036041144871009, "is_candidate": false}, {"start": 1714.964, "end": 1718.309, "text": " Como ustedes vieron, Aranguren ya pas\u00f3 a dar explicaciones a diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8903137121641646, "is_candidate": false}, {"start": 1718.309, "end": 1724.958, "text": "Y adem\u00e1s, la Corte Suprema hoy emiti\u00f3 un fallo en el que suspende el tarifazo para usuarios residenciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.917380203582554, "is_candidate": false}, {"start": 1724.958, "end": 1728.622, "text": "En este contexto, vinimos a una reuni\u00f3n de la Mesa Chica del PJ.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8837505895091848, "is_candidate": false}, {"start": 1730.064, "end": 1743.197, "text": " El fallo me parece muy positivo, le ha puesto racionalidad y un freno al accionar del gobierno de Macri, sobre todo a los intereses de Aranguren y Lachelle, que pasaban por encima de 40 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9248384541439738, "is_candidate": false}, {"start": 1743.197, "end": 1748.782, "text": "Siempre he sostenido que lo peor que le puede pasar a la pol\u00edtica es judicializar decisiones que son de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7789315815728695, "is_candidate": false}, {"start": 1749.002, "end": 1751.746, "text": " y ya debimos haberlo frenado en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9179207435704543, "is_candidate": false}, {"start": 1751.746, "end": 1757.393, "text": "Y pensando en t\u00e9rminos de unidad en funci\u00f3n de los intereses colectivos y no tanto de internas partidarias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8121846110495166, "is_candidate": false}, {"start": 1757.393, "end": 1767.346, "text": "Lo que uno le pedir\u00eda al gobierno es que ponga el o\u00eddo en el coraz\u00f3n del pueblo, escuche las necesidades del pueblo, escuche a las fuerzas pol\u00edticas y encuentre una soluci\u00f3n a un problema que tiene la Argentina concertada con todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7951760491248228, "is_candidate": false}, {"start": 1767.746, "end": 1769.467, "text": " La situaci\u00f3n no daba para m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9457380268710683, "is_candidate": false}, {"start": 1769.467, "end": 1781.45, "text": "Hab\u00eda sectores de la poblaci\u00f3n que ya no lo pod\u00edan pagar y hab\u00eda sectores de las peque\u00f1as y medianas industrias que no pod\u00edan seguir sosteniendo esos aumentos que iban desde el 600 hasta el 1500%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8956067100336571, "is_candidate": false}, {"start": 1781.45, "end": 1786.652, "text": "\u00bfLa audiencia va a ser un paso burocr\u00e1tico o va a servir para frenar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9057661465209145, "is_candidate": false}, {"start": 1786.932, "end": 1805.179, "text": " La audiencia no es vinculante, pero permite a los ciudadanos, a los representantes, a las entidades y al gobierno mismo, explicar, plantear un debate y tomar despu\u00e9s la decisi\u00f3n que sea la m\u00e1s equilibrada, la que se ajuste m\u00e1s a la realidad y a las posibilidades que la gente pueda pagar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8001179010616244, "is_candidate": false}, {"start": 1805.179, "end": 1807.66, "text": "El a\u00f1o que viene se vienen nuevas boletas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.955151781066913, "is_candidate": false}, {"start": 1807.66, "end": 1809.68, "text": "Usted sabe que tiene m\u00e1s que ver con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9886095709468291, "is_candidate": false}, {"start": 1809.68, "end": 1810.981, "text": "Por ejemplo, se pueden venir boletas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9526259137444499, "is_candidate": false}, {"start": 1812.196, "end": 1813.156, "text": " Candidatos a senadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0453453590423347, "is_candidate": false}, {"start": 1813.156, "end": 1814.857, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.06555932817802, "is_candidate": false}, {"start": 1814.857, "end": 1816.797, "text": "\u00bfCu\u00e1l cree que va a ser m\u00e1s cara el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.018510648749904, "is_candidate": false}, {"start": 1816.797, "end": 1817.938, "text": "No soy adivino.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8577327816438334, "is_candidate": false}, {"start": 1817.938, "end": 1820.198, "text": "Yo tengo mandato hasta el 2017.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8858764436019626, "is_candidate": false}, {"start": 1820.198, "end": 1820.618, "text": "\u00bfY despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8307382336316346, "is_candidate": false}, {"start": 1820.618, "end": 1822.479, "text": "Y despu\u00e9s Dios proveer\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8347381445800763, "is_candidate": false}, {"start": 1822.479, "end": 1823.939, "text": "Tengo que retirarme.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8683937376828266, "is_candidate": false}, {"start": 1823.939, "end": 1827.16, "text": "Dijo que se va a retirar, pero no sabemos si de la reuni\u00f3n o de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.904569226232899, "is_candidate": false}, {"start": 1827.16, "end": 1830.881, "text": "En t\u00e9rminos tarifarios, \u00bfqu\u00e9 boleta le parece que va a venir m\u00e1s cara?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0199836899297483, "is_candidate": false}, {"start": 1830.881, "end": 1831.821, "text": "Ac\u00e1 tengo dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.045083740018724, "is_candidate": false}, {"start": 1831.821, "end": 1834.642, "text": "Una de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y la otra de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.031377891699535, "is_candidate": false}, {"start": 1835.35, "end": 1836.57, "text": " Yo soy peronista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8760446836499824, "is_candidate": false}, {"start": 1836.57, "end": 1840.051, "text": "Los que compitan dentro del peronismo de la provincia de Buenos Aires, los afiliados elijan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8093351009128136, "is_candidate": false}, {"start": 1840.051, "end": 1840.792, "text": "Yo he competido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9390005077718773, "is_candidate": false}, {"start": 1840.792, "end": 1841.632, "text": "\u00bfUsted va a competir?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8935759699465938, "is_candidate": false}, {"start": 1841.632, "end": 1842.452, "text": "No tengas dudas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9912778221497066, "is_candidate": false}, {"start": 1842.452, "end": 1846.813, "text": "No se la jug\u00f3, pero dijo que \u00e9l quiere tener su carita ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8624974575320893, "is_candidate": false}, {"start": 1846.813, "end": 1848.614, "text": "\u00bfA usted no le gustar\u00eda estar ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.006916889727705, "is_candidate": false}, {"start": 1848.614, "end": 1849.574, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.109816482961963, "is_candidate": false}, {"start": 1849.574, "end": 1850.815, "text": "No est\u00e1 en mi cabeza todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.946497950720339, "is_candidate": false}, {"start": 1850.815, "end": 1851.835, "text": "No pienso en la pol\u00edtica as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8409381217597087, "is_candidate": false}, {"start": 1853.271, "end": 1857.513, "text": " Est\u00e1 por salir Daniel Scioli y ustedes saben que \u00e9l es muy uidizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8422315635415559, "is_candidate": false}, {"start": 1857.513, "end": 1863.237, "text": "O sea que vamos a usar la vieja t\u00e9cnica de que cuando se est\u00e9 escapando le vamos a hablar de deporte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9378238750457263, "is_candidate": false}, {"start": 1863.237, "end": 1863.837, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9176555242969897, "is_candidate": false}, {"start": 1863.837, "end": 1864.277, "text": "Bien, querido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0144456635877508, "is_candidate": false}, {"start": 1864.277, "end": 1864.757, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.950705393991465, "is_candidate": false}, {"start": 1864.757, "end": 1867.199, "text": "Una opini\u00f3n del fallo de la corte para empezar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9831739291052967, "is_candidate": false}, {"start": 1867.199, "end": 1873.382, "text": "Creo que ha dado certidumbre a los hogares y el problema ahora a los comerciantes y los industriales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9129282821534848, "is_candidate": false}, {"start": 1873.382, "end": 1875.643, "text": "\u00bfEsto frena el aumento o va a seguir adelante el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.949866708865621, "is_candidate": false}, {"start": 1875.643, "end": 1876.504, "text": "\u00bfQu\u00e9 cree usted con esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9511877866388688, "is_candidate": false}, {"start": 1876.852, "end": 1879.695, "text": " Yo espero que gobierno repiense y replantee.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.916970681953089, "is_candidate": false}, {"start": 1879.695, "end": 1880.936, "text": "Que cambiemos cambien.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.011341571546166, "is_candidate": false}, {"start": 1880.936, "end": 1882.117, "text": "\u00bfY hay posibilidades de eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9960556531864392, "is_candidate": false}, {"start": 1882.117, "end": 1883.838, "text": "Espero que s\u00ed, ah\u00ed fall\u00f3 la corte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8820158836613654, "is_candidate": false}, {"start": 1883.838, "end": 1886.501, "text": "Cuando se est\u00e9 escapando, le vamos a hablar de deporte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.923936333516145, "is_candidate": false}, {"start": 1886.501, "end": 1887.342, "text": "Ganar a los Leones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0696425448712525, "is_candidate": false}, {"start": 1887.342, "end": 1888.783, "text": "Extraordinario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9990292854500942, "is_candidate": false}, {"start": 1888.783, "end": 1891.806, "text": "Abajo de equipo, una m\u00edstica, chapa, retegui, chap\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9924192769687312, "is_candidate": false}, {"start": 1891.806, "end": 1892.867, "text": "\u00bfLange?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0278920981037487, "is_candidate": false}, {"start": 1892.867, "end": 1894.428, "text": "Extraordinario, una recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9148511784616696, "is_candidate": false}, {"start": 1894.428, "end": 1895.889, "text": "\u00bfEst\u00e1n mirando los juegos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9745981964335817, "is_candidate": false}, {"start": 1895.889, "end": 1896.61, "text": "S\u00ed, much\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9747369160963733, "is_candidate": false}, {"start": 1896.61, "end": 1898.172, "text": "\u00bfVas a ser candidato el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.979254271617776, "is_candidate": false}, {"start": 1898.172, "end": 1900.073, "text": "No estoy pensando en ninguna candidatura.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8695841596729729, "is_candidate": false}, {"start": 1900.073, "end": 1900.474, "text": "Chao, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.957504528763189, "is_candidate": false}, {"start": 1901.548, "end": 1902.789, "text": " Bueno, lo comprobamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9809973985087416, "is_candidate": false}, {"start": 1902.789, "end": 1905.61, "text": "Cuando a Scioli le hablamos de deporte, se queda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8440837937646339, "is_candidate": false}, {"start": 1905.61, "end": 1911.452, "text": "Cuando le hablamos de candidaturas, escapa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8999754266194095, "is_candidate": false}, {"start": 1911.452, "end": 1914.573, "text": "Bien, no s\u00e9 si te gustaron las boletas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9587110262854371, "is_candidate": false}, {"start": 1914.573, "end": 1918.375, "text": "No, la verdad es que... me parece que falta mucho.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4372262757110895, "is_candidate": true}, {"start": 1918.375, "end": 1921.896, "text": "Este es un regalo que me hicieron comprar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.636522694733327, "is_candidate": false}, {"start": 1921.896, "end": 1924.957, "text": "S\u00ed, es un regalo de d\u00eda cero para vos si quer\u00e9s mostrarlo a la c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.002083167705596, "is_candidate": false}, {"start": 1924.957, "end": 1926.398, "text": "Ser\u00eda muy lindo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9829151009830047, "is_candidate": false}, {"start": 1926.398, "end": 1928.039, "text": "Igual en la foto estaba m\u00e1s joven.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5021121687691437, "is_candidate": false}, {"start": 1929.258, "end": 1931.6, "text": " S\u00ed, pero arriba dice Partido Justicialista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9616506891820058, "is_candidate": false}, {"start": 1931.6, "end": 1932.341, "text": "Ese es el asunto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.961118636688154, "is_candidate": false}, {"start": 1932.341, "end": 1935.585, "text": "Y ah\u00ed en el soca lo pusimos que volviste a Partido Justicialista, as\u00ed ya lo titula ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9989101964366889, "is_candidate": false}, {"start": 1935.585, "end": 1937.427, "text": "\u00bfTe parece bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9664069883658893, "is_candidate": false}, {"start": 1937.427, "end": 1943.033, "text": "Mira, nosotros lo manifestamos p\u00fablicamente con De La Sota.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3369742619434616, "is_candidate": true}, {"start": 1943.033, "end": 1945.555, "text": "Vamos a consolidar una como espacio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36594346721735826, "is_candidate": true}, {"start": 1945.555, "end": 1950.741, "text": "Vamos a seguir abriendo a los peronistas que traigan vocaci\u00f3n de crecer.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.29434015600108077, "is_candidate": true}, {"start": 1952.256, "end": 1955.757, "text": " y vocaci\u00f3n de sumar, no a los que traigan en la mochila causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36659904438769453, "is_candidate": true}, {"start": 1955.757, "end": 1957.458, "text": "Pero van a vaciar el partido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7557708037329207, "is_candidate": false}, {"start": 1957.458, "end": 1961.539, "text": "Se cay\u00f3 la boleta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6484957325403562, "is_candidate": false}, {"start": 1961.539, "end": 1963.86, "text": "Pero Sergio, \u00bfvan a vaciar el partido as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9414738786733283, "is_candidate": false}, {"start": 1963.86, "end": 1971.743, "text": "Si vienen peronistas con ganas de hacer, o si vos dec\u00eds que se van a quedar en el partido quienes tienen en la mochila causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3418536016662179, "is_candidate": true}, {"start": 1971.743, "end": 1974.204, "text": "Y si no los dejas entrar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9356164753689645, "is_candidate": false}, {"start": 1974.204, "end": 1976.524, "text": "Y bueno, por eso, no van a venir.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4784576864506518, "is_candidate": true}, {"start": 1976.524, "end": 1980.586, "text": "\u00bfPero eso excluye al kirchnerismo todo lo que tenga pasado kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.944544504387891, "is_candidate": false}, {"start": 1981.869, "end": 1989.634, "text": " Mir\u00e1, a m\u00ed me parece que el pasado lo juzga la sociedad y en el caso de la Argentina adem\u00e1s la justicia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.25346551048471144, "is_candidate": true}, {"start": 1989.634, "end": 1993.556, "text": "Nosotros lo que tenemos es que ver c\u00f3mo construimos futuro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4116701541461143, "is_candidate": true}, {"start": 1993.556, "end": 2007.765, "text": "Y en la construcci\u00f3n del futuro lo primero que tenemos que ver es con qu\u00e9 pa\u00eds so\u00f1amos en t\u00e9rminos de cu\u00e1l es el rol del Estado, cu\u00e1l es el lugar para el mundo del trabajo y cu\u00e1l es la capacidad de construir hacia la PyME.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23291963076746858, "is_candidate": true}, {"start": 2007.765, "end": 2010.587, "text": "Despu\u00e9s los sellos partidarios, todo eso es secundario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.425464384838104, "is_candidate": true}, {"start": 2011.508, "end": 2015.875, "text": " Vos antes hablabas del mercado interno, de la importancia que eso tiene y lo que significa para la econom\u00eda del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.90782583701654, "is_candidate": false}, {"start": 2015.875, "end": 2018.439, "text": "Las pymes, por ejemplo, sin ir m\u00e1s lejos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8313345957738241, "is_candidate": false}, {"start": 2018.439, "end": 2019.521, "text": "\u00bfExtra\u00f1\u00e1s un poco el kinarismo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9039202421545158, "is_candidate": false}, {"start": 2022.403, "end": 2023.765, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 sentido?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7482373733940065, "is_candidate": false}, {"start": 2023.765, "end": 2041.3, "text": "Si me paro en lo que pas\u00f3 en mi casa, por ejemplo, con un agente de inteligencia y en el intento posterior despu\u00e9s de forzar a la justicia a liberar al tipo que entr\u00f3 a mi casa con el uso del poder pol\u00edtico del kirchnerismo, no lo extra\u00f1o nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2577913200566123, "is_candidate": true}, {"start": 2041.3, "end": 2041.921, "text": "\u00bfY en qu\u00e9 sentido s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0345359369127196, "is_candidate": false}, {"start": 2042.957, "end": 2046.298, "text": " No, me parece que con eso fui claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3779793271438382, "is_candidate": true}, {"start": 2046.298, "end": 2050.42, "text": "A prop\u00f3sito, tenemos dentro de un rato una mesa de debate sobre violencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9870722551845909, "is_candidate": false}, {"start": 2050.42, "end": 2053.501, "text": "\u00bfTe parece que hay un recrudecimiento de la violencia pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8876819446163905, "is_candidate": false}, {"start": 2053.501, "end": 2058.603, "text": "\u00bfEs un clima, tal vez, bueno, forzado desde alg\u00fan sector?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9597012805814888, "is_candidate": false}, {"start": 2058.603, "end": 2070.708, "text": "Yo siento que hay algunos que abusan de la violencia como instrumento para forzar su rol o su lugar en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34327508180904576, "is_candidate": true}, {"start": 2071.912, "end": 2074.213, "text": " y creo que es un grav\u00edsimo error.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.391048336469379, "is_candidate": true}, {"start": 2074.213, "end": 2076.993, "text": "La Argentina tiene que poner a la violencia y al miedo en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.37452212216821823, "is_candidate": true}, {"start": 2076.993, "end": 2087.276, "text": "Yo aspiro a que nosotros construyamos una fuerza pol\u00edtica a la que la gente la quiera, a la que el gobierno respete, no que le tenga miedo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.26191055389981766, "is_candidate": true}, {"start": 2087.276, "end": 2092.077, "text": "Y eso requiere de di\u00e1logo, de capacidad de propuesta y de pluralismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34508456497503215, "is_candidate": true}, {"start": 2092.077, "end": 2094.957, "text": "Hay algunos que solamente pretenden que les tengan miedo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4084122330834029, "is_candidate": true}, {"start": 2094.957, "end": 2096.998, "text": "Nosotros pretendemos que nos quieran y nos respeten.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39548613228259644, "is_candidate": true}, {"start": 2097.875, "end": 2103.696, "text": " Sergio, mir\u00e1ndome a los ojos te pido esta respuesta, \u00bfte reuniste o no con M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8879154790701319, "is_candidate": false}, {"start": 2103.696, "end": 2105.757, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 mir\u00e1ndote a los ojos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7255524974794128, "is_candidate": false}, {"start": 2105.757, "end": 2111.338, "text": "\u00bfVos necesit\u00e1s que te mire a los ojos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.49547601128180785, "is_candidate": true}, {"start": 2111.338, "end": 2113.438, "text": "Mir\u00e1 la c\u00e1mara, lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9241437369043949, "is_candidate": false}, {"start": 2113.438, "end": 2120.14, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que fue la reuni\u00f3n casual en el despacho de Cama\u00f1o, \u00bfte reuniste con \u00e9l a solas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9135325470723334, "is_candidate": false}, {"start": 2120.14, "end": 2126.721, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de esto te quiero decir una cosa, nosotros vamos a dialogar con todos los sectores pol\u00edticos que quieran construir.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34081613527860066, "is_candidate": true}, {"start": 2127.825, "end": 2134.429, "text": " Y eso de pretender se\u00f1alar con el dedo no lo vamos a admitir ni hacia nosotros ni hacia nadie.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3197890398342108, "is_candidate": true}, {"start": 2134.429, "end": 2149.557, "text": "Porque tambi\u00e9n te voy a decir que hay muchos chicos que se enamoraron de la pol\u00edtica creciendo en un proyecto pol\u00edtico, que participaron en la C\u00e1mpora y que por ejemplo hoy sienten que no tienen paraguas y a los que hay que convocar y hacerlos seguir sinti\u00e9ndose parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2685860005986822, "is_candidate": true}, {"start": 2149.557, "end": 2152.079, "text": "Como lo hay en el radicalismo, con radicales que", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40177383840678615, "is_candidate": true}, {"start": 2152.899, "end": 2162.521, "text": " Volvieron a la pol\u00edtica enamorados de Alfons\u00edn y de su convocatoria democr\u00e1tica y hoy sienten que el radicalismo se fue a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3667729388147749, "is_candidate": true}, {"start": 2162.521, "end": 2164.641, "text": "\u00bfVas a ser candidato el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.04628896451232, "is_candidate": false}, {"start": 2164.641, "end": 2170.543, "text": "Si me gu\u00edo por lo que pasa hoy en nuestra fuerza, te dir\u00eda que est\u00e1 muy lejos la idea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3430297237854768, "is_candidate": true}, {"start": 2170.543, "end": 2171.643, "text": "Muy lejos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5474228343641588, "is_candidate": false}, {"start": 2171.643, "end": 2172.183, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1502934798660005, "is_candidate": false}, {"start": 2172.183, "end": 2172.663, "text": "\u00bfPor d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0271394820782995, "is_candidate": false}, {"start": 2172.663, "end": 2179.124, "text": "Porque me parece que hoy la tarea m\u00eda de en la ba\u00f1a de las otas es la de construir una fuerza pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.29339538203419835, "is_candidate": true}, {"start": 2179.124, "end": 2180.365, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo electoral.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5212473419348134, "is_candidate": false}, {"start": 2180.365, "end": 2182.285, "text": "\u00bfNo vas a ser candidato a senador ni a diputado?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8433687748527923, "is_candidate": false}, {"start": 2183.394, "end": 2190.458, "text": " Si me gui\u00f3 por lo que estamos charlando en este momento, el s\u00e1bado que viene tenemos un encuentro, por lo que charlamos en el encuentro de Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3464478108825557, "is_candidate": true}, {"start": 2190.458, "end": 2193.24, "text": "Es m\u00e1s, te voy a contar una incidencia, no s\u00e9 si tenemos tiempo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3581137549448111, "is_candidate": true}, {"start": 2193.24, "end": 2194.18, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8279787579851017, "is_candidate": false}, {"start": 2194.18, "end": 2202.185, "text": "Pero ven\u00edamos, volv\u00edamos de Mar del Plata y empezamos a hablar con De La Sota de esto y ven\u00eda Felipe sentado con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23882473163865403, "is_candidate": true}, {"start": 2203.473, "end": 2212.337, "text": " Y Felipe, mientras escuchaba el di\u00e1logo m\u00edo con Jos\u00e9, y Jos\u00e9 diciendo, no, bueno, y en C\u00f3rdoba podr\u00eda ser fulano o mengano el candidato, lo voy a hablar con Juan, por Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2808564661301919, "is_candidate": true}, {"start": 2212.337, "end": 2218.08, "text": "Y yo le dec\u00eda, bueno, y nosotros en Provincia de Buenos Aires podr\u00edamos optar por esta estrategia o esta otra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.41718258311823164, "is_candidate": true}, {"start": 2218.08, "end": 2222.302, "text": "Y Felipe dec\u00eda, pero perd\u00f3n, \u00bfustedes no piensan ser candidatos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40234140275830066, "is_candidate": true}, {"start": 2222.302, "end": 2230.606, "text": "Entonces, en un momento le dijimos, no, mira, nosotros pensamos en la idea de construir una fuerza pol\u00edtica que tenga la, si quer\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2911448006027131, "is_candidate": true}, {"start": 2232.328, "end": 2241.078, "text": " la capacidad de atracci\u00f3n y enamoramiento del peronismo, pero la pluralidad necesaria para representar a todos los sectores de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3724372210126877, "is_candidate": true}, {"start": 2241.078, "end": 2248.126, "text": "Y Felipe se qued\u00f3 y entonces a los cinco minutos dijo, \u00bfme est\u00e1n jodiendo o est\u00e1n hablando en serio?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32157357948486653, "is_candidate": true}, {"start": 2248.126, "end": 2252.211, "text": "Y se volvi\u00f3 todo el viaje con la idea de que lo est\u00e1bamos jodiendo y cuando bajamos", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2613815763588928, "is_candidate": true}, {"start": 2253.148, "end": 2254.549, "text": " Dijo, bueno, nos vamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5989123812745316, "is_candidate": false}, {"start": 2254.549, "end": 2255.91, "text": "Che, \u00bfestaban hablando en serio, jodido?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5120884115239359, "is_candidate": false}, {"start": 2255.91, "end": 2257.551, "text": "\u00bfNo nos est\u00e1bamos hablando en serio?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3808581638619041, "is_candidate": true}, {"start": 2257.551, "end": 2261.854, "text": "As\u00ed que, te estoy contando una infidencia de alguien que fue testigo viviente de esa charla.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.361073605595458, "is_candidate": true}, {"start": 2261.854, "end": 2275.783, "text": "Con respecto a la pol\u00edtica de derechos humanos de este gobierno, hay una cuesti\u00f3n que es de car\u00e1cter judicial, que es lo que ha pasado en estos d\u00edas con Echecolas, que se ha decidido revocarle la prisi\u00f3n, o mejor dicho, darle la prisi\u00f3n domiciliaria, si bien todav\u00eda no va a ir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9227662647985808, "is_candidate": false}, {"start": 2275.783, "end": 2280.246, "text": "Va a ser c\u00e1rcel com\u00fan porque tiene otras causas, pero hay mucha preocupaci\u00f3n por parte de los organismos de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8944630210971618, "is_candidate": false}, {"start": 2280.246, "end": 2282.728, "text": "Adem\u00e1s, el gobierno dijo que no va a apelar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9985182737861167, "is_candidate": false}, {"start": 2283.568, "end": 2287.29, "text": " cuando se decida enviar a un represor a la prisi\u00f3n domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0016482440982009, "is_candidate": false}, {"start": 2287.29, "end": 2287.951, "text": "\u00bfVos c\u00f3mo lo ves eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0003118341017128, "is_candidate": false}, {"start": 2287.951, "end": 2290.052, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con esa decisi\u00f3n pol\u00edtica del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9535747071116627, "is_candidate": false}, {"start": 2290.052, "end": 2291.593, "text": "No, estoy preocupado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5356302134393662, "is_candidate": false}, {"start": 2291.593, "end": 2293.214, "text": "Y te voy a decir por qu\u00e9 estoy preocupado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4849517189459869, "is_candidate": true}, {"start": 2293.214, "end": 2298.557, "text": "No solamente por lo que significa en t\u00e9rminos internos para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.28201835822259425, "is_candidate": true}, {"start": 2298.557, "end": 2306.221, "text": "En t\u00e9rminos hist\u00f3ricos, contempor\u00e1neos, por la pelea de muchos sectores, por las vidas,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3588712893812742, "is_candidate": true}, {"start": 2307.981, "end": 2320.09, "text": " y por la divisi\u00f3n que eso trajo a la Argentina, sino algo mucho m\u00e1s importante o, digamos, en paralelo tambi\u00e9n muy importante, junto a esto, que es la mirada internacional de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3197689931384846, "is_candidate": true}, {"start": 2320.09, "end": 2336.741, "text": "Si Argentina hab\u00eda ganado una medalla en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, desde el juicio a las juntas en adelante, desde Alfons\u00edn impulsando el juicio a las juntas en adelante, es la idea de que Argentina era un pa\u00eds que le daba un lugar importante en su agenda a la pol\u00edtica de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.25686527455826036, "is_candidate": true}, {"start": 2337.581, "end": 2345.628, "text": " Lo viv\u00ed en carne propia, en conferencias en Estados Unidos, lo viv\u00ed en conferencias regionales hace poquitos d\u00edas en Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3255109838369098, "is_candidate": true}, {"start": 2345.628, "end": 2362.283, "text": "Y me parece que Argentina no tiene que abandonar el sendero de respeto a su historia en materia de lucha por los derechos humanos y en materia de inclusi\u00f3n de derechos, de incorporaci\u00f3n de derechos como rol de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3121168465725699, "is_candidate": true}, {"start": 2363.064, "end": 2374.168, "text": " En los \u00faltimos 50 o 100 a\u00f1os la Argentina tuvo un mont\u00f3n de derechos, digamos, de inclusi\u00f3n o de progreso en t\u00e9rminos ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.27805166761833455, "is_candidate": true}, {"start": 2374.168, "end": 2377.129, "text": "Viene la discusi\u00f3n de la reforma electoral, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4352349773137595, "is_candidate": true}, {"start": 2377.129, "end": 2380.57, "text": "Alguna vez la Argentina tuvo la bandera del voto femenino.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4301324355296815, "is_candidate": true}, {"start": 2380.57, "end": 2383.031, "text": "Bueno, hoy tiene la discusi\u00f3n de la paridad de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3468535676738984, "is_candidate": true}, {"start": 2383.031, "end": 2386.892, "text": "La Argentina tiene 50% y 50% del padr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.47391804464941634, "is_candidate": true}, {"start": 2386.892, "end": 2389.473, "text": "Tiene que tener paridad de g\u00e9nero en la representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4197579952335352, "is_candidate": true}, {"start": 2389.473, "end": 2390.854, "text": "Bueno, lo mismo", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6489756556943976, "is_candidate": false}, {"start": 2391.798, "end": 2397.109, "text": " en materia de cuidado de aquellos pasos que dimos para adelante, no volvamos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.29061500999701495, "is_candidate": true}, {"start": 2397.109, "end": 2397.63, "text": "Clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9967544945156149, "is_candidate": false}, {"start": 2397.63, "end": 2399.794, "text": "Sergio, gracias por haber venido esta noche a D\u00eda Cero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9868891479112847, "is_candidate": false}, {"start": 2399.794, "end": 2400.556, "text": "Un placer recibirte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9648837219321554, "is_candidate": false}], "Index": 1318, "channel_id": "UCUT4NmGqjrVpKf2JyiS_bbA", "channel": "El Nueve Argentina", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@elnueve", "id": "eD57z6dIt9Y", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=eD57z6dIt9Y", "title": "Sergio Massa: \"El freno al tarifazo trajo alivio a mucha gente\"", "duration": 2401.0, "view_count": 160.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}