{"segments": [{"start": 3.243, "end": 4.004, "text": " Se\u00f1ores, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6907358603290557, "is_candidate": false}, {"start": 4.004, "end": 5.286, "text": "Esto es Luis Novales, su entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6142684913287718, "is_candidate": false}, {"start": 5.286, "end": 14.478, "text": "En un instante estoy conversando con Sergio Massa, precandidato a presidente de la Naci\u00f3n de Alternativa Federal, en un d\u00eda nuevamente de much\u00edsimas discusiones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5512202990816983, "is_candidate": false}, {"start": 14.478, "end": 16.38, "text": "Me pens\u00e9 que hay varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6783588997144165, "is_candidate": false}, {"start": 16.38, "end": 18.603, "text": "Lo que importa, lo que pasa, lo de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6231022764395229, "is_candidate": false}, {"start": 19.645, "end": 21.548, "text": " que es la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6620913051550621, "is_candidate": false}, {"start": 21.548, "end": 36.388, "text": "Hoy el ministro de Econom\u00eda, Nicol\u00e1s Dujovne, estuvo en el programa Eduardo Feynman, lo viste hoy en La Se\u00f1al, en A24, y sostuvo que ya los signos de reactivaci\u00f3n se ven, que la recesi\u00f3n termin\u00f3, y por supuesto volvi\u00f3 con el discurso de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49994724037711613, "is_candidate": true}, {"start": 37.209, "end": 50.038, "text": " es Venezuela, el pasado, volvi\u00f3 a criticar a Roberto Laba\u00f1a, muy interesante porque esto aparece con los propios datos del gobierno del INDEC contrastado con otra realidad, que es la ca\u00edda absoluta en todos los \u00edndices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.518596964984535, "is_candidate": false}, {"start": 50.888, "end": 52.89, "text": " Por ejemplo, la producci\u00f3n del acero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5951322483022565, "is_candidate": false}, {"start": 52.89, "end": 58.537, "text": "Por ejemplo, lo que son las expectativas de los argentinos en la compra de los productos b\u00e1sicos en los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5850249011053388, "is_candidate": false}, {"start": 58.537, "end": 70.471, "text": "Hay encuestas que ustedes vieron, hace un ratito lo mostraba tambi\u00e9n Eduardo, 8 de cada 10 argentinos confiesa que cuando va al supermercado compra lo que puede y el otro 20% que no puede pide prestado dinero para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5577647078095236, "is_candidate": false}, {"start": 70.931, "end": 76.759, "text": " Bueno, en este marco, que yo insisto, esto es lo central, la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, lo que est\u00e1 pasando con el desarrollo, hay mucho de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5991874913907651, "is_candidate": false}, {"start": 76.759, "end": 83.127, "text": "Ayer estuvo aqu\u00ed el gobernador San Juan U\u00f1ac, que dijo, no es un disparate pensar una f\u00f3rmula con Roberto Labania.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5283342890909726, "is_candidate": false}, {"start": 83.127, "end": 85.009, "text": "Esto tambi\u00e9n trajo montones de discusiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6440036517899377, "is_candidate": false}, {"start": 85.009, "end": 88.454, "text": "Estuvo en C\u00f3rdoba Labania, las versiones indican que Ghiaretti le dijo paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6131612429669655, "is_candidate": false}, {"start": 89.383, "end": 94.327, "text": " Como dijeron el grupo original de los cuatro, Massa, Pichetto, Urtubey y Scharer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5974603134359422, "is_candidate": false}, {"start": 94.327, "end": 95.968, "text": "Paso a derimirlo all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8115307560137743, "is_candidate": false}, {"start": 95.968, "end": 103.674, "text": "Y tambi\u00e9n la mirada hacia el viernes, vuelve la expresidenta de la Naci\u00f3n, nos lo confirm\u00f3 Roberto Berardi, Carlos Berardi, su abogado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6033591288182267, "is_candidate": false}, {"start": 103.674, "end": 108.358, "text": "As\u00ed que de todo esto, la econom\u00eda y el tema pol\u00edtico, ya converso con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5679663177620031, "is_candidate": false}, {"start": 108.358, "end": 108.878, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7629724451632502, "is_candidate": false}, {"start": 108.878, "end": 109.299, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0317537822647485, "is_candidate": false}, {"start": 109.299, "end": 110.52, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6038566577637109, "is_candidate": false}, {"start": 110.52, "end": 111.2, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6177310603972529, "is_candidate": false}, {"start": 111.2, "end": 112.541, "text": "Gracias por venir, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7130729012094899, "is_candidate": false}, {"start": 112.541, "end": 113.062, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6602783349802389, "is_candidate": false}, {"start": 115.418, "end": 119.262, "text": " Ya viniste varias veces, as\u00ed que si nos morimos y qu\u00e9 pasa, no te lo pregunto m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6767489841287215, "is_candidate": false}, {"start": 119.262, "end": 119.942, "text": "Eso tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9423901056748949, "is_candidate": false}, {"start": 119.942, "end": 120.683, "text": "\u00bfArrancamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7181748322953267, "is_candidate": false}, {"start": 120.683, "end": 122.965, "text": "No, si nos morimos, \u00bfen qu\u00e9 me arrancar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3968682214201793, "is_candidate": true}, {"start": 122.965, "end": 123.446, "text": "No era.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8261777642409915, "is_candidate": false}, {"start": 123.446, "end": 124.146, "text": "Tambi\u00e9n, \u00bfy qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7428883954764045, "is_candidate": false}, {"start": 124.146, "end": 125.347, "text": "Nunca lo hab\u00eda pensado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5023044224794768, "is_candidate": false}, {"start": 125.347, "end": 126.328, "text": "Est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9534187411504225, "is_candidate": false}, {"start": 126.328, "end": 127.229, "text": "Bueno, \u00bfarrancamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7016820503140544, "is_candidate": false}, {"start": 127.229, "end": 127.89, "text": "Cuando quieras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44021822649966735, "is_candidate": true}, {"start": 127.89, "end": 129.591, "text": "\u00bfPaso s\u00ed o s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6653399708208891, "is_candidate": false}, {"start": 129.591, "end": 139.16, "text": "Claro, la ley nos obliga a la paso, pero adem\u00e1s creo que suma, enriquece, nos permite comparar proyectos, sumar equipos, ampliar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3401090805234096, "is_candidate": true}, {"start": 140.681, "end": 154.008, "text": " generar participaci\u00f3n, debate, imaginate que tengamos debates previos en la primaria mientras se repiten f\u00f3rmulas en otras fuerzas pol\u00edticas que nosotros podemos debatir, contarle a la gente programas, mostrarle coincidencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25555008910249144, "is_candidate": true}, {"start": 155.888, "end": 160.829, "text": " porque adem\u00e1s el otro gran tema es mostrarle para qu\u00e9 queremos gobernar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45164309414252557, "is_candidate": true}, {"start": 160.829, "end": 168.591, "text": "Si no es todo discusi\u00f3n de cartel, parece teatro de revista en el que todos pelean a ver cu\u00e1l es el lugar en la cartelera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224656477353255, "is_candidate": true}, {"start": 168.591, "end": 177.633, "text": "Siempre digo, yo tengo vocaci\u00f3n de liderar, pero sobre todo tengo la responsabilidad y la obligaci\u00f3n de ayudar a construir un nuevo gobierno en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3282470554602598, "is_candidate": true}, {"start": 177.633, "end": 184.115, "text": "Te cuento chismes de la pol\u00edtica, despu\u00e9s vamos a la pol\u00edtica de lo que vos est\u00e1s viendo y especialmente quiero tenerme en la econom\u00eda y en la cuesti\u00f3n de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6490619746810395, "is_candidate": false}, {"start": 184.115, "end": 184.855, "text": "Chisme pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8454458817099781, "is_candidate": false}, {"start": 185.875, "end": 191.584, "text": " La ba\u00f1a por aclamaci\u00f3n, masa por aclamaci\u00f3n en la Provincia de Buenos Aires sin paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6995009941369713, "is_candidate": false}, {"start": 191.584, "end": 194.428, "text": "Es que no existe la aclamaci\u00f3n en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4628917050112108, "is_candidate": true}, {"start": 194.428, "end": 196.591, "text": "La \u00fanica aclamaci\u00f3n es la aclamaci\u00f3n del voto popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44806797579751445, "is_candidate": true}, {"start": 197.971, "end": 208.178, "text": " Todo lo dem\u00e1s es cuento, es encierro de dirigentes entre cuatro paredes, hacer pactos espurios a espaldas de la gente, no sirve, no sirve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3494986197816381, "is_candidate": true}, {"start": 208.178, "end": 227.031, "text": "Pero adem\u00e1s Juan Manuel es importante, Miguel Pichetto es importante, Schiaretti y su triunfo seguramente muy contundente, los cordobeses ratificando un camino, pero adem\u00e1s un modelo de construcci\u00f3n donde peronistas, radicales, progresistas, vecinalistas, van a ser parte de ese hacer C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2916410687528579, "is_candidate": true}, {"start": 227.971, "end": 230.773, "text": " que nos va a poner en la senda del triunfo, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4087726853463445, "is_candidate": true}, {"start": 230.773, "end": 231.953, "text": "\u00bfHablas con La Ba\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6578681556487472, "is_candidate": false}, {"start": 231.953, "end": 236.476, "text": "Hablo con Roberto permanentemente, hablo con Juan permanentemente, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4233239977810024, "is_candidate": true}, {"start": 236.476, "end": 243.139, "text": "La versi\u00f3n de que te dijo Sergio, esta es la posibilidad por edad y de transici\u00f3n trabajar... No, eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.630720043243471, "is_candidate": false}, {"start": 243.139, "end": 245.801, "text": "Mir\u00e1 que hablo, adem\u00e1s hablo con mucha confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38691615978865723, "is_candidate": true}, {"start": 245.801, "end": 248.042, "text": "Te voy a contar una an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4520858573566239, "is_candidate": true}, {"start": 248.042, "end": 253.865, "text": "En el a\u00f1o 2003, cuando cambi\u00f3 el gobierno, yo ven\u00eda siendo director de ANSES desde los 29 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3257891073577146, "is_candidate": true}, {"start": 255.706, "end": 267.433, "text": " Y hab\u00eda trabajado muy fuerte en un cambio muy profundo en el ANSES, automatizaci\u00f3n de las jubilaciones, un cambio en la ley para mejorar la cantidad de jubilados que cobraban, para empezar a pagar aumentos de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.326418902866759, "is_candidate": true}, {"start": 267.433, "end": 272.796, "text": "Y mir\u00e1 que ten\u00eda unas rabietas b\u00e1rbaras con la BANIA por la pelea de cu\u00e1nto se aplicaba de aumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32662820584631536, "is_candidate": true}, {"start": 273.973, "end": 285.777, "text": " Pero cuando cambi\u00f3 el gobierno me llam\u00f3, me dijo, mire, cambi\u00f3 el gobierno, usted es joven, tiene una gesti\u00f3n exitosa, los jubilados le reconocen mucho el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3148110532638999, "is_candidate": true}, {"start": 285.777, "end": 288.698, "text": "Si siente que en alg\u00fan momento necesita ayuda, cuente conmigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25909645452893326, "is_candidate": true}, {"start": 288.698, "end": 290.558, "text": "Yo no lo conoc\u00eda hasta ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47328929267335573, "is_candidate": true}, {"start": 290.558, "end": 294.039, "text": "Y a partir de ah\u00ed, a\u00f1o 2013, empezamos a construir una relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3124472936852418, "is_candidate": true}, {"start": 294.039, "end": 300.101, "text": "Despu\u00e9s, cuando integramos en el 2013 equipos t\u00e9cnicos, \u00e9l vino, puso el cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37277103189295224, "is_candidate": true}, {"start": 300.101, "end": 302.402, "text": "Cuando armamos la escuela de gobierno, nos ayud\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4608057870896598, "is_candidate": true}, {"start": 303.573, "end": 321.395, "text": " se integr\u00f3 en alg\u00fan momento a la primera etapa de la alternativa que en el 2015 con Jos\u00e9 Manuel de la Sota y \u00e9l, m\u00e1s Gustavo Sanz como vicepresidente, el actual intendente de Salta, intentamos plantear y m\u00e1s de 5 millones de argentinos eligieron y nos confiaron su responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2901818513631673, "is_candidate": true}, {"start": 322.603, "end": 329.266, "text": " As\u00ed que esa confianza es una confianza, digamos, que nos permite hablar francamente cara a cara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.393607955777319, "is_candidate": true}, {"start": 329.266, "end": 335.569, "text": "Supongamos que hay interna, que hay paso en la que participa la ba\u00f1a, porque tengo claro que vos vas a la interna, Urtubey va a la interna, Pichetto va a la interna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7196442045733606, "is_candidate": false}, {"start": 335.569, "end": 341.392, "text": "Suponente que se presenta, hip\u00f3tesis, gan\u00e1s vos la interna, \u00bflo llam\u00e1s a la ba\u00f1a para tu gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6469720444764491, "is_candidate": false}, {"start": 341.392, "end": 343.773, "text": "A los 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4831699456256755, "is_candidate": true}, {"start": 343.773, "end": 348.295, "text": "Hip\u00f3tesis, te gana el... A los 30 segundos me tienen la puerta de su oficina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49215609614225264, "is_candidate": true}, {"start": 349.508, "end": 357.193, "text": " Mir\u00e1, yo te voy a decir una cosa, si hay algo que tenemos que construir es la idea de la colaboraci\u00f3n, no de la competencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2830231956375807, "is_candidate": true}, {"start": 357.193, "end": 368.401, "text": "Porque todos, Urtubey, Pichetto, Lavagna, Schiaretti, Bordet, obviamente yo, todos tenemos la responsabilidad de mostrar a los argentinos que hay una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29459828925376996, "is_candidate": true}, {"start": 369.528, "end": 390.441, "text": " y que tenemos que hacer esa nueva mayor\u00eda que nos reclaman, que tenemos que construir ese nuevo gobierno que nos reclaman y adem\u00e1s ponerle fin a este presente de frustraci\u00f3n, de angustia, de bronca, de incertidumbre, esta idea de que todos los d\u00edas nos levantamos y estamos un poco peor, que hace que los argentinos est\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3406118988372042, "is_candidate": true}, {"start": 391.834, "end": 393.916, "text": " Con mucha angustia, vos lo not\u00e1s en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40857716046776127, "is_candidate": true}, {"start": 393.916, "end": 394.856, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.825197446179489, "is_candidate": false}, {"start": 394.856, "end": 401.342, "text": "Ayer U\u00f1ac, ac\u00e1 Sergio U\u00f1ac, el gobernador de San Juan, le factur\u00f3 a ustedes, a Alternativa Federal, que se transformaron en mera oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6153662816598164, "is_candidate": false}, {"start": 401.342, "end": 406.626, "text": "A Cristina o a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7526776022308069, "is_candidate": false}, {"start": 406.626, "end": 409.548, "text": "Nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de ser oposici\u00f3n a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40940742114119644, "is_candidate": true}, {"start": 409.548, "end": 410.729, "text": "\u00bfY a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.831220220106456, "is_candidate": false}, {"start": 410.729, "end": 411.93, "text": "Tenemos la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5201459348672095, "is_candidate": false}, {"start": 411.93, "end": 416.554, "text": "Y en el caso de Cristina, Cristina tiene su fuerza pol\u00edtica, es Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39964529003266536, "is_candidate": true}, {"start": 416.554, "end": 417.875, "text": "Yo no s\u00e9 qu\u00e9 va a hacer Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42818139636086494, "is_candidate": true}, {"start": 417.875, "end": 420.157, "text": "Ahora, yo le estoy hablando a los votantes de Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4699859115606534, "is_candidate": true}, {"start": 421.112, "end": 424.343, "text": " Yo le estoy diciendo, miren, no es tiempo de candidaturas de culto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3491864609534491, "is_candidate": true}, {"start": 426.021, "end": 437.026, "text": " No es tiempo de pensar en un candidato que pierda en segunda vuelta con Macri porque tenemos que ganarle a Macri para darle a los argentinos un nuevo gobierno, hoy 8 de cada 10 argentinos nos piden que construyamos un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.307736425267507, "is_candidate": true}, {"start": 437.026, "end": 438.627, "text": "No es tiempo de vanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4775103352581702, "is_candidate": true}, {"start": 438.627, "end": 440.288, "text": "\u00bfCristina pierde en segunda vuelta con Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6847235489750143, "is_candidate": false}, {"start": 440.288, "end": 453.835, "text": "Sin duda, lo dicen todas las muestras y el gobierno porque alienta... A ver, a confesi\u00f3n de parte de relevo de pruebas se dice en el derecho, el gobierno alienta todo el tiempo la pelea con Cristina porque es la \u00fanica llave que tiene Macri para quedarse en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29475235234410546, "is_candidate": true}, {"start": 454.989, "end": 459.391, "text": " \u00bfEs razonable que le hables a los votantes del Frente Paral\u00edmpico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7777500754208948, "is_candidate": false}, {"start": 459.391, "end": 460.452, "text": "M\u00e1s que obvio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9988973368226077, "is_candidate": false}, {"start": 460.452, "end": 462.993, "text": "\u00bfLe habl\u00e1s a los votantes, no a ella?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7431475774277227, "is_candidate": false}, {"start": 462.993, "end": 467.316, "text": "Porque yo no s\u00e9 qu\u00e9 va a hacer ella, hace 9 a\u00f1os que no hablo con ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3771943953393071, "is_candidate": true}, {"start": 467.316, "end": 471.738, "text": "Y te dir\u00eda tambi\u00e9n porque hay que tener un para qu\u00e9 hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3246767277136403, "is_candidate": true}, {"start": 471.738, "end": 476.141, "text": "Yo el 2 de abril voy a plantear los 10 compromisos que asumimos con la Argentina de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3663023615599116, "is_candidate": true}, {"start": 477.788, "end": 494.837, "text": " La idea es mostrarle a los argentinos que vamos a ser garante de que en la Argentina se pongan en marcha esas pol\u00edticas en materia de seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico, porque la Argentina hoy es la fiesta de los motochorros y la fiesta de los narcos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28822846156987947, "is_candidate": true}, {"start": 494.837, "end": 503.141, "text": "En materia educativa, porque Argentina necesita reconstruir capital humano, necesita una enorme reforma del sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3273220300061801, "is_candidate": true}, {"start": 503.141, "end": 506.163, "text": "Sarmiento pari\u00f3 el actual sistema educativo que tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492155184532708, "is_candidate": true}, {"start": 507.389, "end": 509.01, "text": " para la revoluci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4321120948024004, "is_candidate": true}, {"start": 509.01, "end": 512.052, "text": "Hoy estamos viviendo la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3328844298460635, "is_candidate": true}, {"start": 512.052, "end": 525.502, "text": "La Escuela de Rob\u00f3tica de Misiones, la Escuela de Rob\u00f3tica y Ciencia de Tucum\u00e1n, el Instituto Max Planck de Rosario, con el proyecto X Lab en 15.000 chicos de escuelas santafesinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2639520578380705, "is_candidate": true}, {"start": 525.502, "end": 528.063, "text": "Hay que multiplicarlos por 1.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5635018262231293, "is_candidate": false}, {"start": 528.063, "end": 531.025, "text": "Sin la menor duda, dejame que cierre algunas cuestiones de la pol\u00edtica m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5652187762514184, "is_candidate": false}, {"start": 531.866, "end": 536.468, "text": " por el que m\u00e1s nos interesa a los periodistas, que yo creo, comparto con tu diagn\u00f3stico, que la gente est\u00e1 esperando otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6163768417398856, "is_candidate": false}, {"start": 536.468, "end": 537.829, "text": "Pero d\u00e9jame para entenderlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7395809839845253, "is_candidate": false}, {"start": 537.829, "end": 540.05, "text": "\u00bfLe cre\u00edste en el video, Cristina, con lo de Florencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5453674545495826, "is_candidate": false}, {"start": 540.05, "end": 545.353, "text": "El video fue un grav\u00edsimo error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.458044243071975, "is_candidate": true}, {"start": 545.353, "end": 547.874, "text": "Pero tambi\u00e9n quiero decirte que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3787041181504661, "is_candidate": true}, {"start": 550.599, "end": 552.841, "text": " Los hijos no son responsables de lo que hacemos los padres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43254610784001, "is_candidate": true}, {"start": 552.841, "end": 559.768, "text": "Yo a veces veo c\u00f3mo sufre Toto o Mili cuando alguno piensa distinto y por ah\u00ed me descalifica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3301528401496988, "is_candidate": true}, {"start": 559.768, "end": 566.494, "text": "Hoy justo charlaba con Jorge Fontevecchia haciendo la entrevista que el domingo sale en Perfil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3256502156748238, "is_candidate": true}, {"start": 567.734, "end": 572.298, "text": " de una tapa de la revista Noticias que dec\u00eda el plan para hundir a Masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3912063290266681, "is_candidate": true}, {"start": 572.298, "end": 577.402, "text": "Y me acuerdo de Toto viniendo a decir, pap\u00e1, \u00bfqu\u00e9 es que te quieren hundir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3747104081918543, "is_candidate": true}, {"start": 577.402, "end": 578.042, "text": "\u00bfTe van a matar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7094206945189254, "is_candidate": false}, {"start": 578.042, "end": 583.666, "text": "Entonces, los hijos no tienen nada que ver con lo que hacen los padres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29121316268634856, "is_candidate": true}, {"start": 583.666, "end": 585.087, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275580941441738, "is_candidate": true}, {"start": 585.087, "end": 587.89, "text": "Segundo, si hay una chica enferma que adem\u00e1s es mam\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3704679544331738, "is_candidate": true}, {"start": 588.79, "end": 590.991, "text": " Le tenemos que decir a todos una pronta recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39624739674071763, "is_candidate": true}, {"start": 590.991, "end": 595.571, "text": "Ahora, la utilizaci\u00f3n de ese video de campa\u00f1a, grav\u00edsimo error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3768931059532711, "is_candidate": true}, {"start": 595.571, "end": 599.572, "text": "Porque vos dec\u00eds, no usen a mi hija en campa\u00f1a y la us\u00e1s vos, flaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35305543964770025, "is_candidate": true}, {"start": 599.572, "end": 608.794, "text": "Cuando vos dec\u00eds, los hijos no tienen que ver con lo que hacen los padres, \u00bfest\u00e1s abriendo responsabilidades sobre Florencia y M\u00e1ximo en las causas Otezur, los sauces y dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6770561516209121, "is_candidate": false}, {"start": 608.794, "end": 617.556, "text": "En general, yo soy pap\u00e1 de dos nenes y tengo dos hijos que durmieron dos a\u00f1os en la cama de sus padres", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3785763645207132, "is_candidate": true}, {"start": 618.644, "end": 629.974, "text": " Porque por lo que hac\u00eda su pap\u00e1, que era enfrentar a un gobierno, entraron una gente de inteligencia a su casa, a mi casa, vali\u00f3 las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26957953133491996, "is_candidate": true}, {"start": 629.974, "end": 633.437, "text": "Mis hijos dos a\u00f1os durmieron en mi cama porque ten\u00edan miedo de dormir en su casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4059940572330947, "is_candidate": true}, {"start": 634.867, "end": 637.088, "text": " y no eran responsables por lo que yo hac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5355022489671324, "is_candidate": false}, {"start": 637.088, "end": 648.692, "text": "Yo enfrentaba un gobierno, una idea de proyecto de cambio de la Constituci\u00f3n, pero la familia no tiene nada que ver con lo que nosotros hacemos en nuestra acci\u00f3n y en nuestra vida p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2982362599221742, "is_candidate": true}, {"start": 648.692, "end": 653.094, "text": "Suponete que sos presidente, gan\u00e1s la interna, le gan\u00e1s a Macri, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6555470654281551, "is_candidate": false}, {"start": 653.094, "end": 659.977, "text": "\u00bfHay alguna posibilidad de que como titular del Ejecutivo puedas intervenir en las causas de corrupci\u00f3n de Cristina con indulto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6300167829914143, "is_candidate": false}, {"start": 659.977, "end": 662.398, "text": "Ninguna porque adem\u00e1s voy a la autarqu\u00eda del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41234167541933153, "is_candidate": true}, {"start": 662.858, "end": 666.22, "text": " \u00bfVos vas a tener el indulto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7998266127188455, "is_candidate": false}, {"start": 666.22, "end": 679.247, "text": "No, voy a la autarqu\u00eda del Poder Judicial, voy a un Poder Judicial que se maneje de manera aut\u00f3noma con impuestos que goteen directamente sobre el funcionamiento del Poder Judicial para que no tenga que depender de una partida del jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2721251897436121, "is_candidate": true}, {"start": 679.247, "end": 685.611, "text": "Yo viv\u00ed discusiones entre la corte y el ejecutivo por ampliaci\u00f3n de presupuesto, eso no tiene que pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29206332274485847, "is_candidate": true}, {"start": 686.391, "end": 688.994, "text": " porque ah\u00ed empiezan a aparecer los condicionantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4034838876024073, "is_candidate": true}, {"start": 688.994, "end": 695.101, "text": "Yo viv\u00ed discusiones en el Parlamento del financiamiento del Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29293053892018983, "is_candidate": true}, {"start": 695.101, "end": 697.924, "text": "Eso no tiene que pasar, porque condiciona la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3124192144783068, "is_candidate": true}, {"start": 697.924, "end": 706.674, "text": "No hay ninguna posibilidad que digo, asum\u00eds, yo creo que es un gobierno que necesita mucho consenso, el que asuma va a necesitar mucho... Dec\u00eds bueno, ok, para empezar Borr\u00f3nico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6460333536107281, "is_candidate": false}, {"start": 706.874, "end": 713.115, "text": " No, el consenso no es impunidad, Luis, el consenso es construir acuerdos sobre pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30284299740884746, "is_candidate": true}, {"start": 713.115, "end": 719.717, "text": "Ahora, el que tiene una deuda con la justicia la tiene que aclarar y si tiene un castigo lo tiene que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28700605338613205, "is_candidate": true}, {"start": 719.717, "end": 731.519, "text": "Mir\u00e1, en la Argentina cuando haya penas de cumplimiento efectivo, no solamente de pol\u00edticos, sino tambi\u00e9n de empresarios que pagaron coimas, la Argentina va a empezar a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29060131271409584, "is_candidate": true}, {"start": 732.737, "end": 743.13, "text": " porque lo que va a cambiar es la idea de que se puede hacer cualquier cosa para ganar plata en la Argentina, mientras el que labura todos los d\u00edas ve que esa plata que ganan rob\u00e1ndole al Estado...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31657793320660144, "is_candidate": true}, {"start": 744.721, "end": 747.042, "text": " Es plata de sus impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.461692318481172, "is_candidate": true}, {"start": 747.042, "end": 748.902, "text": "\u00bfC\u00f3mo te par\u00e1s frente a la causa...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5314567493422881, "is_candidate": false}, {"start": 748.902, "end": 751.923, "text": "Hoy viste que tambi\u00e9n se ha agrietado la discusi\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6159043981074943, "is_candidate": false}, {"start": 751.923, "end": 759.605, "text": "La causa Tornelli es pro, la causa Ramos Padilla es K. S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5850178854970156, "is_candidate": false}, {"start": 759.605, "end": 768.687, "text": "Primero, si Ramos Padilla de verdad quiere investigar la cloaca de la Argentina, que existe, en la que bucean los D'Alessio de este mundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31612037521135694, "is_candidate": true}, {"start": 770.24, "end": 781.088, "text": " est\u00e1 bueno porque el agente de inteligencia que entr\u00f3 a mi casa y los que extorsionan alrededor de causas, operaciones, son parte de la cloaca de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36942782479066316, "is_candidate": true}, {"start": 781.088, "end": 786.572, "text": "En alg\u00fan momento lo que tenemos que hacer es tambi\u00e9n esa cloaca poner una planta purificadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3392818789098664, "is_candidate": true}, {"start": 786.572, "end": 794.378, "text": "Stornelli me parece un fiscal probo, lo conozco hace mucho tiempo, no tengo ninguna duda de que no es ni extorsionador ni armador de pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714464052316018, "is_candidate": true}, {"start": 795.299, "end": 809.531, "text": " Pero est\u00e1 bueno que tenga que dar explicaciones, porque as\u00ed como \u00e9l pide explicaciones represent\u00e1ndonos a todos, tiene que dar explicaciones, digamos, en el marco de una discusi\u00f3n en la que alguien le afect\u00f3 su buen nombre y honor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001731517674505, "is_candidate": true}, {"start": 809.531, "end": 810.752, "text": "Y ah\u00ed me paro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6116779385846234, "is_candidate": false}, {"start": 810.752, "end": 815.295, "text": "Y quiero que la Corte intervenga y le d\u00e9 poder y herramientas a Ramos Padilla para investigar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33685108017357923, "is_candidate": true}, {"start": 815.295, "end": 819.299, "text": "Porque tambi\u00e9n hay jueces que son v\u00edctimas de la Prieta y de la cloaca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3626991418319101, "is_candidate": true}, {"start": 819.299, "end": 821.881, "text": "Ahora, es interesante, todos tenemos que dar explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5984792001323034, "is_candidate": false}, {"start": 823.154, "end": 825.315, "text": " Y yo, b\u00e1sicamente, comparto el diagn\u00f3stico que acabas de hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6656925801041473, "is_candidate": false}, {"start": 825.315, "end": 828.456, "text": "Ahora, Stornelli no se presenta por segunda vez ante el requerimiento de un juez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7428354068510851, "is_candidate": false}, {"start": 828.456, "end": 831.298, "text": "Porque lo que ve es una situaci\u00f3n de imparcialidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33374998938027145, "is_candidate": true}, {"start": 831.298, "end": 833.659, "text": "Creo que, en todo caso, la C\u00e1mara tiene que resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4460661765478596, "is_candidate": true}, {"start": 833.659, "end": 839.241, "text": "Y si la C\u00e1mara resuelve, el Procurador lo va a tener que instruir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34590012942244575, "is_candidate": true}, {"start": 839.241, "end": 841.162, "text": "\u00bfVos hablabas de fantasmas que asusa el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6331732742030881, "is_candidate": false}, {"start": 841.162, "end": 845.484, "text": "Hab\u00eda que verlo al presidente en el primero de marzo o en la nota que le hizo Luis Majul.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6481966322146412, "is_candidate": false}, {"start": 845.484, "end": 849.446, "text": "\u00bfAsusa el fantasma de somos nosotros o es Venezuela o es Cristina, etc\u00e9tera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5775395231500493, "is_candidate": false}, {"start": 849.446, "end": 850.947, "text": "Ayer me sorprendi\u00f3 ac\u00e1, en esta casa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6817461200683523, "is_candidate": false}, {"start": 851.787, "end": 859.389, "text": " Patricia Bullrich trayendo el recuerdo de que se us\u00f3 el velatorio de N\u00e9stor Kirchner como un modo de especulaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6131077816201301, "is_candidate": false}, {"start": 859.389, "end": 860.93, "text": "Digamos, \u00bfqu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7287080536830892, "is_candidate": false}, {"start": 860.93, "end": 866.131, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esta declaraci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8188888017883839, "is_candidate": false}, {"start": 866.131, "end": 868.091, "text": "Qu\u00e9 dif\u00edcil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6140459437239207, "is_candidate": false}, {"start": 868.091, "end": 877.974, "text": "Cuando vos us\u00e1s cualquier cosa para mantenerte en el poder y divid\u00eds a la sociedad, despu\u00e9s no pod\u00e9s gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3521831566730639, "is_candidate": true}, {"start": 877.974, "end": 880.895, "text": "Cuando vos lleg\u00e1s al poder dividiendo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274106016107199, "is_candidate": true}, {"start": 882.449, "end": 885.311, "text": " y te sosten\u00e9s dividiendo, no pod\u00e9s gobernar a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46729538251260816, "is_candidate": true}, {"start": 885.311, "end": 886.852, "text": "\u00bfEso es Macri o Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6342480383997162, "is_candidate": false}, {"start": 886.852, "end": 891.516, "text": "Eso es Macri y eso es Cristina, y eso es lo que tenemos que superar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3880216678878643, "is_candidate": true}, {"start": 891.516, "end": 899.601, "text": "La idea de que la Argentina dividida tiene futuro, la Argentina tiene futuro unida, somos una sola patria, somos una sola naci\u00f3n, tenemos una sola bandera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35118356753895374, "is_candidate": true}, {"start": 899.601, "end": 907.907, "text": "Y mientras vemos ese tipo de chicanas berretas alrededor del velorio de un expresidente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28070860086438576, "is_candidate": true}, {"start": 909.085, "end": 914.69, "text": " Lo cierto es que en cualquier barrio del Gran Buenos Aires hoy venden m\u00e1s droga que antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3442474101098406, "is_candidate": true}, {"start": 914.69, "end": 919.094, "text": "Lo cierto es que la frontera en la Argentina sigue siendo un colador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30672385245609746, "is_candidate": true}, {"start": 920.091, "end": 930.697, "text": " Lo cierto es que a pesar de tener instrumentos para discutir como el nuevo C\u00f3digo Penal, pasaron 1.200 d\u00edas del gobierno de Macri y no mandaron ni un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31701045042740905, "is_candidate": true}, {"start": 930.697, "end": 934.239, "text": "Hace 4 a\u00f1os que espera nuestro proyecto de C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4058460566663781, "is_candidate": true}, {"start": 934.239, "end": 940.422, "text": "Un d\u00eda les agarra con los motochorros, de 4 a 12 a\u00f1os la condena en el proyecto de C\u00f3digo Penal que tenemos esperando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3132292802648413, "is_candidate": true}, {"start": 940.422, "end": 941.723, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5685956539572308, "is_candidate": false}, {"start": 941.723, "end": 944.325, "text": "Que el motochorro no sale, que se queda en cana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43368614424383045, "is_candidate": true}, {"start": 945.365, "end": 947.867, "text": " Eliminaci\u00f3n de las morigeradas, \u00bfqu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3413924613963172, "is_candidate": true}, {"start": 947.867, "end": 956.992, "text": "Porque por ah\u00ed el se\u00f1or que se est\u00e1 yendo a dormir y que ma\u00f1ana a las 5 de la ma\u00f1ana se levanta a tomar el colectivo para ir a laburar, no entiende.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2835499517220299, "is_candidate": true}, {"start": 956.992, "end": 962.916, "text": "Significa ni m\u00e1s ni menos que el condenado a 10 a\u00f1os en la Argentina cumpla 10 a\u00f1os de pena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.451815113295689, "is_candidate": true}, {"start": 962.916, "end": 973.283, "text": "Significa ni m\u00e1s ni menos que empecemos a terminar con el tufillo impunidad que representa que en un barrio cualquiera de nuestra Argentina, la mam\u00e1 de una violada se cruza con el violador en la panader\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2968257004522391, "is_candidate": true}, {"start": 974.724, "end": 987.403, "text": " porque es lo que nos pasa, porque me ha pasado, me ha pegado en el cuerpo de mujeres que se me acercan a plantearme, ah\u00ed vive, porque la violaci\u00f3n seguida de muerte, por ejemplo, no tiene perpetuo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28605288087204805, "is_candidate": true}, {"start": 988.839, "end": 992.44, "text": " Me qued\u00e9 pensando, dijiste, es una chicana berreta utilizar cualquier cosa para dividir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5582848053198997, "is_candidate": false}, {"start": 992.44, "end": 995.1, "text": "Yo te traje aqu\u00ed lo del velatorio de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.738744705952618, "is_candidate": false}, {"start": 995.1, "end": 998.501, "text": "\u00bfEl gobierno est\u00e1 usando chicanas berretas para dividir y quedarse en el poder?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6102348828290427, "is_candidate": false}, {"start": 998.501, "end": 1001.082, "text": "Desde el primer d\u00eda, desgraciadamente desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46716019976975653, "is_candidate": true}, {"start": 1001.082, "end": 1007.583, "text": "Yo lo viv\u00ed despu\u00e9s de la discusi\u00f3n alrededor del blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34760716529779223, "is_candidate": true}, {"start": 1007.583, "end": 1016.465, "text": "Discusi\u00f3n que hoy me hace m\u00e1s sentido con el presidente reconociendo que la fortuna familiar de los Macri es una fortuna malavida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29790985142005555, "is_candidate": true}, {"start": 1017.662, "end": 1028.388, "text": " Es una fortuna conseguida en base a negocios pagando coimas a confesi\u00f3n de parte de relevo de prueba, lo dijo el presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31407389945782527, "is_candidate": true}, {"start": 1028.388, "end": 1037.054, "text": "Y cuando discutimos el blanqueo, el presidente siete veces me pidi\u00f3 que inclusemos a los familiares en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3528411917013068, "is_candidate": true}, {"start": 1037.054, "end": 1037.914, "text": "Me negu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6851393451309119, "is_candidate": false}, {"start": 1037.914, "end": 1042.257, "text": "Hay testigos, Mazot, Margarita, Graciela, Emilio Monz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2520241317648356, "is_candidate": true}, {"start": 1044.176, "end": 1049.139, "text": " Me llam\u00f3 y le dije, de ninguna manera, porque en pol\u00edtica adem\u00e1s de ser hay que parecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3696211140220357, "is_candidate": true}, {"start": 1049.139, "end": 1052.881, "text": "Y nuestro bloque impuls\u00f3 la limitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39345611801771385, "is_candidate": true}, {"start": 1052.881, "end": 1057.143, "text": "Y vos f\u00edjate que, ahora entiendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4004628271273739, "is_candidate": true}, {"start": 1057.143, "end": 1062.605, "text": "El blanqueo lo que permit\u00eda era darle origen l\u00edcito a dinero que pareciera que es de origen il\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29488686646636797, "is_candidate": true}, {"start": 1062.605, "end": 1063.286, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7128663124266366, "is_candidate": false}, {"start": 1064.688, "end": 1078.138, "text": " Hoy la oposici\u00f3n tiene la obligaci\u00f3n de darle una ley de extinci\u00f3n de dominio a los argentinos para que esa herencia tenga, entre, en el estado de sospecha y un juez pueda aplicar la ley de extinci\u00f3n de dominio para revisar el origen de esos bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32201882309933505, "is_candidate": true}, {"start": 1078.138, "end": 1086.424, "text": "Si hubiera extinci\u00f3n de dominio como ustedes plantearon en el Congreso, que Graciela Cama\u00f1o fue la autora, o por el decreto del presidente, \u00bfla herencia de Macri tendr\u00eda que ser revisada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6022517542851382, "is_candidate": false}, {"start": 1086.424, "end": 1088.086, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6693666434865957, "is_candidate": false}, {"start": 1088.086, "end": 1088.446, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6509552115919779, "is_candidate": false}, {"start": 1090.468, "end": 1095.889, "text": " Lo dijo... El propio presidente reconoci\u00f3 que hay origen il\u00edcito en el dinero de la familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2937057041457821, "is_candidate": true}, {"start": 1095.889, "end": 1096.669, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8168899559566126, "is_candidate": false}, {"start": 1096.669, "end": 1098.63, "text": "A m\u00ed me pareci\u00f3 lo m\u00e1s sorprendente de la nota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8077321977921607, "is_candidate": false}, {"start": 1098.63, "end": 1101.47, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue ese dicho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7759716047635399, "is_candidate": false}, {"start": 1101.47, "end": 1106.851, "text": "Yo creo que es como lo de la campa\u00f1a en redes, las noticias falsas, los trolls.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3944770895825933, "is_candidate": true}, {"start": 1106.851, "end": 1110.492, "text": "La idea de creer que vos le pod\u00e9s mentir a todos todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3820967253491293, "is_candidate": true}, {"start": 1110.492, "end": 1112.893, "text": "El gobierno est\u00e1 caracterizado por dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3323451243359198, "is_candidate": true}, {"start": 1112.893, "end": 1114.893, "text": "La mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.511709449258342, "is_candidate": false}, {"start": 1114.893, "end": 1118.034, "text": "Un gobierno que dijo, voy a eliminar el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35357792742497474, "is_candidate": true}, {"start": 1118.034, "end": 1119.074, "text": "Hoy pagan el doble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7190040447410035, "is_candidate": false}, {"start": 1120.367, "end": 1135.126, "text": " impuesto a las ganancias, voy a proteger a los jubilados, el primer ajuste de ley lo hizo en la actualizaci\u00f3n de los jubilados, un gobierno que dijo no va a haber tarifazo, 1.000% de aumento en la luz y el gas, los salarios 200,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28594601040577894, "is_candidate": true}, {"start": 1137.17, "end": 1156.62, "text": " la luz y el gas, mil, a pesar de que en julio del 2016 le dijimos, 9 de julio, le mand\u00e9 la carta, le dije, Presidente, coeficiente de variaci\u00f3n salarial, ni la luz, ni el agua, ni el gas pueden aumentar m\u00e1s que los salarios porque es plata que va a 10 empresas pero que sale del bolsillo de 30 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2900122771586091, "is_candidate": true}, {"start": 1158.979, "end": 1162.14, "text": " Tarifazo, no va a haber tarifazo, tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38741658089926545, "is_candidate": true}, {"start": 1162.14, "end": 1174.945, "text": "La inflaci\u00f3n, a veces veo en el tel\u00e9fono ese video que circula todo el tiempo en lo de Mirta, la inflaci\u00f3n es de los m\u00e1s burros del mundo, estamos segundos atr\u00e1s de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28934972722247954, "is_candidate": true}, {"start": 1174.945, "end": 1179.527, "text": "Endeudamiento, estamos segundos atr\u00e1s de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3080695415530962, "is_candidate": true}, {"start": 1179.527, "end": 1184.609, "text": "Entonces, el fracaso de Macri nos llev\u00f3 a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947004555910768, "is_candidate": true}, {"start": 1184.609, "end": 1187.59, "text": "Somos lo m\u00e1s parecido a Venezuela despu\u00e9s de 3 a\u00f1os de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4280853195703268, "is_candidate": true}, {"start": 1189.509, "end": 1198.454, "text": " \u00bfNo le sale o es este el modelo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6664774945592272, "is_candidate": false}, {"start": 1198.454, "end": 1213.622, "text": "Cuando vos est\u00e1s rodeado de gente que se dedica a ganar plata en la timba financiera, tus decisiones las tom\u00e1s pensando en la timba financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27764494909714055, "is_candidate": true}, {"start": 1215.003, "end": 1225.154, "text": " Cuando vos viv\u00eds rodeado de gente que vende luz y gas, y todos sabemos quienes son los vendedores de luz y gas en la Argentina, tom\u00e1s decisiones pensando en ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31284070463626146, "is_candidate": true}, {"start": 1226.169, "end": 1246.987, "text": " Yo fin de a\u00f1o no lo paso ni con el due\u00f1o de una generadora de energ\u00eda ni con el due\u00f1o de un banco, lo paso con un farmac\u00e9utico, un fabricante de botellitas de agua, una chica que tiene una imprenta, con gente que vive lo que le pasa a los argentinos todos los d\u00edas, un amigo contador que hoy le va bien pero que la pele\u00f3, un pibe que no tiene laburo, que era gestor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2745646039927525, "is_candidate": true}, {"start": 1249.037, "end": 1252.838, "text": " Ese es el contexto en el cual yo analizo lo que nos pasa a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36095579311355264, "is_candidate": true}, {"start": 1252.838, "end": 1258.42, "text": "Atraso tres temas, Alternativa Federal o vos en particular, \u00bfest\u00e1n trabajando con Lust\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6462075781007128, "is_candidate": false}, {"start": 1258.42, "end": 1277.006, "text": "Yo creo que ser\u00eda muy importante que Lust\u00f3 sea parte de Alternativa en la primaria, en la elecci\u00f3n o en el gobierno, porque no podemos desperdiciar a nadie, porque ac\u00e1 hay valiosos en todos lados, los Lust\u00f3, los Randazzo, los Bielsa, los Monz\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28439409119787307, "is_candidate": true}, {"start": 1278.373, "end": 1285.539, "text": " para ponerlo en t\u00e9rminos generales, para salir de esa l\u00f3gica que viste que hay mucho de macartear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920616754978451, "is_candidate": true}, {"start": 1285.539, "end": 1286.9, "text": "Hay valiosos en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5509394650247191, "is_candidate": false}, {"start": 1286.9, "end": 1294.206, "text": "Y tenemos que tener la grandeza y la generosidad del 11 de diciembre de construir un acuerdo de unidad nacional y un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.351705237069167, "is_candidate": true}, {"start": 1294.206, "end": 1297.909, "text": "\u00bfTe lo imagin\u00e1s, no s\u00e9, integrando una f\u00f3rmula con vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.692865841971751, "is_candidate": false}, {"start": 1297.909, "end": 1303.093, "text": "Yo no me gustar\u00eda hacer ese juego, Luis, porque ser\u00eda caer en una falta de respeto a Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2702957557720853, "is_candidate": true}, {"start": 1303.093, "end": 1306.255, "text": "Mart\u00edn puede so\u00f1ar con ser presidente y tiene leg\u00edtimo derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39679268826467007, "is_candidate": true}, {"start": 1306.255, "end": 1307.937, "text": "Es un dirigente valioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5015325279200875, "is_candidate": false}, {"start": 1309.56, "end": 1316.374, "text": " y tiene edad, y tiene proyectos, y tiene ideas, y tiene sue\u00f1os, y tiene el mismo derecho que yo, o tal vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3519136360197934, "is_candidate": true}, {"start": 1317.346, "end": 1327.574, "text": " Yo, en todo caso, lo que tengo es un recorrido en el que aprend\u00ed de mis errores, de mis derrotas, aprend\u00ed de mis equipos, los pude sostener en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29192340158741936, "is_candidate": true}, {"start": 1327.574, "end": 1334.078, "text": "Seguro alg\u00fan amigo tuyo te habr\u00e1 dicho lo que por ah\u00ed... Viste que se usan distintas frases para describir a pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7386129546115345, "is_candidate": false}, {"start": 1334.078, "end": 1344.766, "text": "Y una vez alguien me dijo, vos sos el tipo m\u00e1s formado para ser candidato a presidente de la Naci\u00f3n y, sin embargo, es el que menos garpa en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6065102500803958, "is_candidate": false}, {"start": 1344.766, "end": 1346.227, "text": "\u00bfTe parece que eso puede ser?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7678271937821053, "is_candidate": false}, {"start": 1347.892, "end": 1356.339, "text": " S\u00ed, porque creo en la pol\u00edtica como instrumento de transformaci\u00f3n de la vida de la gente y no en el marketing.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3179513098209682, "is_candidate": true}, {"start": 1356.339, "end": 1373.314, "text": "A pesar de que el gobierno en las redes intent\u00f3 construir esa cosa de vende humo, de ventajita, todas esas descalificaciones, si el gobierno, Luis, pusiera la energ\u00eda que ponen los trolls y la creatividad que ponen los trolls en resolver los problemas de empleo que tenemos en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30204040404122967, "is_candidate": true}, {"start": 1374.403, "end": 1377.964, "text": " no hubi\u00e9semos perdido 200.000 empleos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4796436810232584, "is_candidate": true}, {"start": 1377.964, "end": 1394.248, "text": "Si el gobierno pusiese la energ\u00eda, el tiempo, la plata, la gente que pone a destruir a los que piensan distinto en las redes, en, por ejemplo, mejorar el sistema educativo en la Argentina, la educaci\u00f3n p\u00fablica argentina estar\u00eda un poquito mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2888305661375117, "is_candidate": true}, {"start": 1395.726, "end": 1406.016, "text": " F\u00edjate que ellos gastan plata, adem\u00e1s de manera moral, en construir sentidos sin importar si ese sentido es bueno o malo para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28985142746838666, "is_candidate": true}, {"start": 1406.016, "end": 1407.277, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 la mano de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6051135840461852, "is_candidate": false}, {"start": 1408.138, "end": 1409.139, "text": " \u00bfEn esa construcci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6453637037564766, "is_candidate": false}, {"start": 1409.139, "end": 1410.64, "text": "Dur\u00e1n Barbi Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39968115659459913, "is_candidate": true}, {"start": 1410.64, "end": 1417.765, "text": "A mano de los que, en definitiva, lo que hacen es construir escenarios para sostener a Macri en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3249480469271928, "is_candidate": true}, {"start": 1417.765, "end": 1421.027, "text": "Sab\u00e9s que vos habl\u00e1s con... S\u00e9 de qu\u00e9 se trata los trolls, eh.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6546564196537947, "is_candidate": false}, {"start": 1421.027, "end": 1431.655, "text": "Te quiero decir que conozco exactamente en carne... Pero no es solo trolls, es trolls, es noticias falsas, es portales armados para difundir noticias falsas que vos dec\u00eds, pero, a ver...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46615818009349264, "is_candidate": true}, {"start": 1432.455, "end": 1445.6, "text": " Uno abre el tel\u00e9fono, ve A24, ve Infobae, ve Perfil.com, Clar\u00edn, La Naci\u00f3n, y por ah\u00ed ves portales que est\u00e1n armados espec\u00edficamente para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3189180537320724, "is_candidate": true}, {"start": 1445.6, "end": 1448.721, "text": "Pe\u00f1a arma portales dedicados a construir sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8045201697794819, "is_candidate": false}, {"start": 1448.721, "end": 1452.742, "text": "Tienen un sistema armado, claramente, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49606351114580816, "is_candidate": true}, {"start": 1452.742, "end": 1455.363, "text": "Graciela, de hecho, hizo una denuncia con pruebas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3558468183885869, "is_candidate": true}, {"start": 1455.363, "end": 1458.865, "text": "Ac\u00e1 sentada, en esta mesa, Cama\u00f1o dijo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7068775257222185, "is_candidate": false}, {"start": 1460.054, "end": 1465.259, "text": " Con la concentraci\u00f3n de datos personales que tienen, Marcos Pe\u00f1a es el gran hermano de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6178541610214596, "is_candidate": false}, {"start": 1465.259, "end": 1466.88, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6597003832556847, "is_candidate": false}, {"start": 1466.88, "end": 1468.602, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7295142789033626, "is_candidate": false}, {"start": 1468.602, "end": 1469.743, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6879973729780626, "is_candidate": false}, {"start": 1469.743, "end": 1471.845, "text": "Ahora, te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46504009536487934, "is_candidate": true}, {"start": 1471.845, "end": 1480.493, "text": "No hay troll, no hay noticia falsa, no hay aparato de comunicaci\u00f3n que tape la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34764424058645016, "is_candidate": true}, {"start": 1480.493, "end": 1483.716, "text": "Y la realidad es que por m\u00e1s trolls que pongan, fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36450389058625277, "is_candidate": true}, {"start": 1486.552, "end": 1490.493, "text": " \u00bfVos habl\u00e1s con militantes de buena fe de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6048159856949709, "is_candidate": false}, {"start": 1490.493, "end": 1493.314, "text": "No te digo el pago, el dogma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7214658921750128, "is_candidate": false}, {"start": 1493.314, "end": 1495.555, "text": "Dicen, no es verdad eso que dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6229867275913431, "is_candidate": false}, {"start": 1495.555, "end": 1500.156, "text": "No lo dejan gobernar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7005809683362284, "is_candidate": false}, {"start": 1500.156, "end": 1505.258, "text": "Aparecen estas informaciones, estas posiciones porque si no el peronismo se los come, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6533022286122938, "is_candidate": false}, {"start": 1508.663, "end": 1528.101, "text": " El 28 de enero del 2016, contra la opini\u00f3n de todos los que trabajaban conmigo y pensando \u00fanicamente en que empezaba una nueva etapa en mi pa\u00eds, me sub\u00ed a un avi\u00f3n y como l\u00edder de la oposici\u00f3n fui a acompa\u00f1ar a la Argentina a un foro internacional como Davos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2918454576397973, "is_candidate": true}, {"start": 1528.101, "end": 1529.262, "text": "Sab\u00eda que iba a pagar costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4403063441261259, "is_candidate": true}, {"start": 1530.871, "end": 1537.773, "text": " pero sab\u00eda que ten\u00eda la responsabilidad de mostrarle al mundo que quer\u00eda que nos vieran de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3947974661321484, "is_candidate": true}, {"start": 1537.773, "end": 1542.254, "text": "Porque yo hab\u00eda peleado por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3983452181119409, "is_candidate": true}, {"start": 1542.254, "end": 1552.897, "text": "No hubo una sola ley en los primeros dos a\u00f1os de gobierno que este gobierno no pueda decir se discuti\u00f3 y se construy\u00f3 consenso amplio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35340779389729793, "is_candidate": true}, {"start": 1552.897, "end": 1555.378, "text": "Ahora, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4685171299689279, "is_candidate": true}, {"start": 1555.378, "end": 1555.998, "text": "La idea de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9856426324478813, "is_candidate": false}, {"start": 1557.663, "end": 1563.546, "text": " Lo que yo mando es la verdad, digamos, la idea de creer, la soberbia de creer los due\u00f1os de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41489419780319314, "is_candidate": true}, {"start": 1563.546, "end": 1572.95, "text": "La soberbia de creerse los due\u00f1os de la verdad que los fue transformando en una cosa de que o haces lo que yo digo o sos mi enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33163123723786014, "is_candidate": true}, {"start": 1572.95, "end": 1575.391, "text": "Pas\u00f3 en ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44549055051877084, "is_candidate": true}, {"start": 1575.391, "end": 1576.551, "text": "Jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908987372216917, "is_candidate": false}, {"start": 1576.551, "end": 1580.113, "text": "Jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43015457086530473, "is_candidate": true}, {"start": 1580.113, "end": 1582.654, "text": "El tema de despidos, ley antidespidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4744805683980391, "is_candidate": true}, {"start": 1584.033, "end": 1588.52, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s de que vetaran la ley antidespidos y que advirti\u00e9ramos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29182139776131477, "is_candidate": true}, {"start": 1588.52, "end": 1589.581, "text": "Presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40790491516130956, "is_candidate": true}, {"start": 1589.581, "end": 1593.207, "text": "Dijimos, che, \u00bfpor qu\u00e9 le suben a la PYME la presi\u00f3n tributaria?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3114118979587852, "is_candidate": true}, {"start": 1593.207, "end": 1596.872, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le suben al laburante que se qued\u00f3 en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36502413334293804, "is_candidate": true}, {"start": 1596.872, "end": 1598.735, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no le suben a los que tienen la plata afuera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.53674850671608, "is_candidate": false}, {"start": 1598.735, "end": 1599.736, "text": "\u00bfUstedes quieren juntar esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5498679001674265, "is_candidate": false}, {"start": 1601.055, "end": 1611.706, "text": " Bueno, vamos por las cuentas que est\u00e1n en Suiza, en Miami, no vayamos por el tipo que levanta la persiana todos los d\u00edas y que todas las ma\u00f1anas se levanta un poquito peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32191555478718303, "is_candidate": true}, {"start": 1611.706, "end": 1618.494, "text": "Despu\u00e9s de esa discusi\u00f3n me pas\u00f3 una cosa, fui a una f\u00e1brica de bolsas de papel, uno de los fabricantes m\u00e1s grandes de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32145284654498063, "is_candidate": true}, {"start": 1618.494, "end": 1622.718, "text": "Un tipo, un comerciante, un laburante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4239506144569296, "is_candidate": true}, {"start": 1623.922, "end": 1643.797, "text": " una f\u00e1brica enorme, 14.000 metros cuadrados, y me dijo, me conoce de chico, me dijo, Sergito, no tengo ganas de venir a la ma\u00f1ana a la f\u00e1brica, yo no tengo la plata afuera, no tengo la plata en bonos, no estoy con la timba, yo solo s\u00e9 hacer bolsas, no tengo ganas de venir a la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42071136706538936, "is_candidate": true}, {"start": 1643.797, "end": 1646.52, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1ntos no tengo ganas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48776320334649526, "is_candidate": true}, {"start": 1646.52, "end": 1649.062, "text": "\u00bfSab\u00e9s que no ley\u00f3 el presidente el hagan algo del laburante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5736332302692702, "is_candidate": false}, {"start": 1650.347, "end": 1654.549, "text": " que es el hagan algo que nos dicen a nosotros cuando dice hagan algo y saquen este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934941994276169, "is_candidate": true}, {"start": 1654.549, "end": 1670.416, "text": "El laburante ese que se encontr\u00f3 y que le dijo... Hagan algo, viejo, hagan algo, pero a m\u00ed, viniendo para ac\u00e1, Luis, un taxista, hagan algo, j\u00fantense, s\u00e1quenlo, g\u00e1nenle, pongan de vuelta lo que tienen que poner para poner este pa\u00eds de pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31814097616061576, "is_candidate": true}, {"start": 1670.416, "end": 1676.018, "text": "Dijiste algo que es soberbia e ineptitud, es conmigo o en mi contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6715216390239857, "is_candidate": false}, {"start": 1676.018, "end": 1676.859, "text": "El Presidente Macri,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7238548889447902, "is_candidate": false}, {"start": 1679.397, "end": 1691.066, "text": " en tu diagn\u00f3stico, padece m\u00e1s de soberbio o de ineptitud?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6642101660944049, "is_candidate": false}, {"start": 1691.066, "end": 1704.817, "text": "El Presidente tiene baja tolerancia a la frustraci\u00f3n, porque en definitiva creo que el problema es ese, que cuando vos lo ves enojado en el programa de Majul,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28782508220408276, "is_candidate": true}, {"start": 1706.89, "end": 1715.415, "text": " o planteando una cuesti\u00f3n de enojo con la gente, en realidad es la gente la que est\u00e1 enojada con el Presidente, no el Presidente con la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37905445112294367, "is_candidate": true}, {"start": 1715.415, "end": 1725.42, "text": "Es la gente la que est\u00e1 enojada por la inflaci\u00f3n, es la gente la que est\u00e1 enojada por la inseguridad, es la gente la que est\u00e1 enojada y est\u00e1 enojada con todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.422789766725849, "is_candidate": true}, {"start": 1725.42, "end": 1735.706, "text": "Yo lo que digo es, si un d\u00eda no nos ponemos seriamente a recorrer en 10 temas un camino com\u00fan todos, la gente se va a levantar una ma\u00f1ana y nos va a matar a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3490098203179759, "is_candidate": true}, {"start": 1737.361, "end": 1758.151, "text": " nos va a matar a todos porque est\u00e1 harta de laburar 16 d\u00edas al mes para pagar impuestos, de tener que pagarse seguridad privada el que puede y de vivir con miedo el que no puede, de tener que mandar a su hijo a la prepago o a la escuela privada porque la escuela p\u00fablica no es de calidad, porque el centro de salud no tiene medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27518433627529026, "is_candidate": true}, {"start": 1758.151, "end": 1760.612, "text": "O sea, hay un Estado...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4487288722995233, "is_candidate": true}, {"start": 1762.392, "end": 1764.713, "text": " que devora y no da servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42017882926392447, "is_candidate": true}, {"start": 1764.713, "end": 1772.775, "text": "Quiero decirte que mi pregunta no califica a Mauricio Macri como persona, ni siquiera intenta arrosar la investidura presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6000368037862974, "is_candidate": false}, {"start": 1772.775, "end": 1779.257, "text": "Para ser serio, el gobierno tiene una mezcla de soberbia e ineptitud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3135891439036139, "is_candidate": true}, {"start": 1779.257, "end": 1781.318, "text": "Es una mezcla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6178160510587707, "is_candidate": false}, {"start": 1781.318, "end": 1783.519, "text": "Te dir\u00eda que es una mezcla de tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3241476828167048, "is_candidate": true}, {"start": 1783.519, "end": 1787.12, "text": "El gobierno tiene una mezcla de soberbia, ineptitud e insensibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43509826871256363, "is_candidate": true}, {"start": 1788.928, "end": 1808.332, "text": " Porque solamente alguien que no siente no puede ver que aument\u00f3 el pedido de comida en comedores, que hay gente pidiendo cr\u00e9ditos para pagar la boleta de luz, que hay gente que no puede pagar los alquileres, que suben los cheques rechazados, que el comerciante no puede ir a pagar 80% de tasa de inter\u00e9s para financiar su actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28977886412041554, "is_candidate": true}, {"start": 1808.332, "end": 1815.674, "text": "Bueno, expl\u00edcame si este diagn\u00f3stico es correcto, soberbia, ineptitud e insensibilidad, \u00bfc\u00f3mo puede ser que pueda ganar las elecciones en octubre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5592450334800795, "is_candidate": false}, {"start": 1816.394, "end": 1828.207, "text": " porque est\u00e1n planteando la batalla de aqu\u00ed a unos d\u00edas m\u00e1s y yo lo que planteo es una batalla distinta, creo que tenemos que plantear la batalla del amor por la patria, del amor por la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3861241407465422, "is_candidate": true}, {"start": 1828.207, "end": 1837.277, "text": "Nosotros tenemos que construir naci\u00f3n y tenemos que hacerlo con grandeza, yo quiero liderar, si la gente me pone en otro lado voy a poner el mismo esfuerzo desde ese otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3362865308715983, "is_candidate": true}, {"start": 1838.55, "end": 1847.374, "text": " porque viene el tiempo en el que la generosidad y la humildad de todos nosotros nos tiene que servir para saber que necesitamos del otro para construir esta patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33898528220851487, "is_candidate": true}, {"start": 1847.374, "end": 1853.357, "text": "Suponete que la generosidad dice andar la provincia de Buenos Aires, \u00bfhay alguna posibilidad que seas candidato a gobernador de la provincia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6023235597387535, "is_candidate": false}, {"start": 1853.357, "end": 1864.182, "text": "Yo creo que en la provincia hay gente muy preparada, gente muy valiosa, pero adem\u00e1s tengo una visi\u00f3n de la provincia muy, te dir\u00eda, muy dr\u00e1stica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3258651900763455, "is_candidate": true}, {"start": 1865.482, "end": 1869.089, "text": " Los problemas que tiene la provincia solo se resuelven desde la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5229196963329539, "is_candidate": false}, {"start": 1869.089, "end": 1872.094, "text": "La respuesta es no, no vas a ser de ninguna manera candidato a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6217532889903581, "is_candidate": false}, {"start": 1872.094, "end": 1876.662, "text": "Porque uno tiene que hacer cosas que ame, uno tiene que hacer cosas que sienta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37811107718425285, "is_candidate": true}, {"start": 1878.15, "end": 1898.418, "text": " Yo s\u00e9 que puedo poner lo mejor de m\u00ed en el pa\u00eds, estoy recorriendo la Argentina con el auto y voy aprendiendo de las teleras al borde de la ruta en Loreto, en Santiago del Estero, y voy aprendiendo de los pueblos originarios al borde de la ruta en Esquel, y voy aprendiendo, y voy aprendiendo, y voy aprendiendo, pero adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3119533907105564, "is_candidate": true}, {"start": 1899.278, "end": 1905.763, "text": " Creo que voy abrazando e incorporando esa Argentina federal y Argentina de iguales que tenemos que construir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42505327546325644, "is_candidate": true}, {"start": 1905.763, "end": 1909.406, "text": "\u00bfA la respuesta de poder ser candidato a gobernador, la respuesta es no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6984482276017532, "is_candidate": false}, {"start": 1909.406, "end": 1912.208, "text": "Te vuelvo a repetir, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5696520120434378, "is_candidate": false}, {"start": 1912.208, "end": 1917.352, "text": "Yo tengo la vocaci\u00f3n de ser presidente de la Rep\u00fablica, no busco trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4204640622977177, "is_candidate": true}, {"start": 1917.352, "end": 1918.894, "text": "\u00bfMarlena Galmarini va a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6934596497446371, "is_candidate": false}, {"start": 1921.258, "end": 1933.823, "text": " Malena para m\u00ed es una de, m\u00e1s all\u00e1 de ser mi mujer y el amor de mi vida, es una mujer s\u00faper sensible y comprometida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.349044239100493, "is_candidate": true}, {"start": 1933.823, "end": 1942.787, "text": "Hace diez a\u00f1os, pero me volvi\u00f3 loco para abrir la primer Fiscal\u00eda de Violencia de G\u00e9nero y Violencia Familiar en Pacheco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31152449511605607, "is_candidate": true}, {"start": 1943.929, "end": 1951.997, "text": " Viste que es adem\u00e1s lo que pasa en Pacheco, en Tigre, es parte de su mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3435874486406275, "is_candidate": true}, {"start": 1951.997, "end": 1957.482, "text": "Y yo en ese momento dec\u00eda, bueno, pero \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49652447602271954, "is_candidate": true}, {"start": 1957.482, "end": 1963.648, "text": "Y me dec\u00eda, esto es agenda de pol\u00edtica p\u00fablica, los problemas, la violencia intrafamiliar, el tema de la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41271126082105514, "is_candidate": true}, {"start": 1964.815, "end": 1972.041, "text": " Despu\u00e9s me fue planteando cuestiones en la agenda vinculadas a la paridad, vinculadas al uso del misoprostol en los centros de salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2729420677427217, "is_candidate": true}, {"start": 1972.041, "end": 1977.006, "text": "Entonces me dec\u00eda, no, porque en el centro de salud de Benavides tenemos que poner el misoprostol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48034577162197534, "is_candidate": true}, {"start": 1977.006, "end": 1979.248, "text": "Y yo, mi energ\u00eda, \u00bfen qu\u00e9 la pon\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4466263049546748, "is_candidate": true}, {"start": 1979.248, "end": 1981.67, "text": "En la obra, en la C\u00e1mara de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44333389478340346, "is_candidate": true}, {"start": 1981.67, "end": 1984.072, "text": "Y ella ven\u00eda con su agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42477142702401804, "is_candidate": true}, {"start": 1984.072, "end": 1984.993, "text": "Es una apasionada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4303464358510557, "is_candidate": true}, {"start": 1988.968, "end": 2000.637, "text": " tiene un alto grado de responsabilidad como madre y hasta ac\u00e1 y hasta ahora, nunca termin\u00f3 de soltar a los chicos y adem\u00e1s lo que no le gusta es la cuesti\u00f3n de la candidatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3253646123764581, "is_candidate": true}, {"start": 2000.637, "end": 2008.904, "text": "Yo no s\u00e9 si te cont\u00e9 alguna vez, pero en el 2009 cuando la convencimos de que encabezara la lista de concejales en Tigre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32101902924589953, "is_candidate": true}, {"start": 2010.299, "end": 2024.462, "text": " Bueno, cerramos la lista, le llevamos a firmar, no quer\u00eda firmar, un amigo nuestro, un hermano de la vida que muri\u00f3 y que ya no est\u00e1, que trabajaba con nosotros, medio que la llev\u00f3 a los empujones a firmar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3085885856466557, "is_candidate": true}, {"start": 2024.462, "end": 2026.783, "text": "Y hasta ah\u00ed no pasaba nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3732367309594986, "is_candidate": true}, {"start": 2026.783, "end": 2030.184, "text": "Hasta que vino el d\u00eda del lanzamiento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3534090852855025, "is_candidate": true}, {"start": 2030.184, "end": 2033.404, "text": "Y est\u00e1bamos atr\u00e1s del escenario y empezaron a anunciar los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3283833133590268, "is_candidate": true}, {"start": 2033.404, "end": 2039.866, "text": "Entonces, sube el candidato de Vique Luj\u00e1n, tal, sube el candidato de Don Torcuato, tal, o de Bancalari, tal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3430394845834934, "is_candidate": true}, {"start": 2042.55, "end": 2044.292, "text": " Y se puso a llorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6433301572026167, "is_candidate": false}, {"start": 2044.292, "end": 2047.614, "text": "Me abraz\u00f3 y me dijo, no quiero, no quiero, no quiero, no quiero, no quiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5634764373739815, "is_candidate": false}, {"start": 2047.614, "end": 2052.178, "text": "Si busc\u00e1s en YouTube ese discurso, habl\u00f3 todo el tiempo llorando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35892813134865886, "is_candidate": true}, {"start": 2052.178, "end": 2059.283, "text": "Porque en realidad ella siente pasi\u00f3n por hacer desde el lugar de la pol\u00edtica como herramienta de transformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27484090298996655, "is_candidate": true}, {"start": 2059.283, "end": 2061.625, "text": "Pero no lo descartamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7608855387261595, "is_candidate": false}, {"start": 2061.625, "end": 2064.107, "text": "Es una decisi\u00f3n de ella, no es una decisi\u00f3n m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095497460621785, "is_candidate": false}, {"start": 2064.107, "end": 2066.929, "text": "Te lo pregunto por informaci\u00f3n y por intuici\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6604445960453352, "is_candidate": false}, {"start": 2066.929, "end": 2068.591, "text": "Pero digo, la informaci\u00f3n circula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8419075249513102, "is_candidate": false}, {"start": 2068.591, "end": 2069.131, "text": "\u00bfHay plan B?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8724211518316425, "is_candidate": false}, {"start": 2069.131, "end": 2071.313, "text": "\u00bfTe imaginas Macri bajando sede de la candidatura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6819170665306478, "is_candidate": false}, {"start": 2073.524, "end": 2078.626, "text": " Mostrar\u00eda una dimensi\u00f3n de hombre de Estado, reconociendo que va la derrota y que lleva la derrota, cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3921892155112785, "is_candidate": true}, {"start": 2078.626, "end": 2084.008, "text": "Y mostrar\u00eda dimensi\u00f3n de hombre de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41963936770669585, "is_candidate": true}, {"start": 2084.008, "end": 2089.349, "text": "\u00bfY te imagin\u00e1s una posibilidad de que Cristina se baje?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6698700881574159, "is_candidate": false}, {"start": 2089.349, "end": 2091.21, "text": "Mostrar\u00eda dimensi\u00f3n de mujer de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42941609279270543, "is_candidate": true}, {"start": 2093.757, "end": 2099.94, "text": " Mostrar\u00eda que le importa m\u00e1s que haya un cambio de gobierno en la Argentina que la cuesti\u00f3n de la vuelta al poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3572566005798222, "is_candidate": true}, {"start": 2099.94, "end": 2103.662, "text": "\u00bfAlguna vez se dec\u00eda Mauricio es Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7216248193515942, "is_candidate": false}, {"start": 2103.662, "end": 2106.363, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s con esa campa\u00f1a para insistir que Macri...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7314391257261166, "is_candidate": false}, {"start": 2106.363, "end": 2108.884, "text": "\u00bfVidal es Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6870095924727914, "is_candidate": false}, {"start": 2108.884, "end": 2110.725, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9338168581157171, "is_candidate": false}, {"start": 2110.725, "end": 2111.806, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9292934701575247, "is_candidate": false}, {"start": 2111.806, "end": 2114.567, "text": "Son cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6016844236758152, "is_candidate": false}, {"start": 2114.567, "end": 2118.309, "text": "Digamos, Vidal, Larreta y Macri son tres personas distintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4163301778622781, "is_candidate": true}, {"start": 2118.309, "end": 2119.409, "text": "A ver, contame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5795072214204777, "is_candidate": false}, {"start": 2119.409, "end": 2121.891, "text": "Caracterizalos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.623390793863176, "is_candidate": false}, {"start": 2121.891, "end": 2122.171, "text": "Vidal...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6087510564121679, "is_candidate": false}, {"start": 2124.87, "end": 2129.394, "text": " fracasa en la provincia por contexto, pero no por falta de sensibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34037164287082, "is_candidate": true}, {"start": 2129.394, "end": 2131.596, "text": "Yo creo que es una mujer sensible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4865391579230456, "is_candidate": true}, {"start": 2131.596, "end": 2133.838, "text": "Creo que fracasa por tres cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3605516036593164, "is_candidate": true}, {"start": 2133.838, "end": 2138.241, "text": "Primero una econom\u00eda que es un hurac\u00e1n de frente imposible de parar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35858705888266174, "is_candidate": true}, {"start": 2138.241, "end": 2141.704, "text": "El fracaso de Macri es el fracaso de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3737868466443104, "is_candidate": true}, {"start": 2141.704, "end": 2145.627, "text": "Segundo, me parece que el equipo es un equipo d\u00e9bil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31689268197364173, "is_candidate": true}, {"start": 2146.903, "end": 2148.424, "text": " Nombrame tres ministros de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4595156747887813, "is_candidate": true}, {"start": 2148.424, "end": 2150.905, "text": "Muy dif\u00edcil, es una pregunta que hago todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7049130300218585, "is_candidate": false}, {"start": 2150.905, "end": 2153.166, "text": "Y tercero, \u00bfpor qu\u00e9 no eligi\u00f3 una bandera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33999559564700943, "is_candidate": true}, {"start": 2153.166, "end": 2158.188, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le van a recordar los bonaerenses a Vidal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5576793139601928, "is_candidate": false}, {"start": 2158.188, "end": 2160.308, "text": "Ma\u00f1ana termina su mandato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4854911713018676, "is_candidate": true}, {"start": 2160.308, "end": 2168.512, "text": "Yo s\u00e9 que vos le pregunt\u00e1s a un vecino del Tigre por qu\u00e9 me va a recordar, alguno te va a decir por la ruta 27, otro por la Belgrano, otro por las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30344628889141967, "is_candidate": true}, {"start": 2169.701, "end": 2185.865, "text": " Le pregunt\u00e1s a alg\u00fan jubilado por qu\u00e9 me recuerda y te va a decir porque saqu\u00e9 la jubilaci\u00f3n que antes tardaba dos a\u00f1os en dos semanas o te va a decir porque me aument\u00f3 14 veces o porque me dio la jubilaci\u00f3n y yo no ten\u00eda posibilidades porque no hab\u00eda moratoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28917779372145835, "is_candidate": true}, {"start": 2185.865, "end": 2187.205, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le van a recordar a Vidal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5785521298124328, "is_candidate": false}, {"start": 2187.205, "end": 2189.006, "text": "No tiene legado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8035093648640598, "is_candidate": false}, {"start": 2189.006, "end": 2194.427, "text": "Porque cuando gobern\u00e1s ten\u00e9s que elegir tres temas sobre los cuales ten\u00e9s que dejar tu impronta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39285458982401855, "is_candidate": true}, {"start": 2196.092, "end": 2207.923, "text": " Y yo, si me pregunt\u00e1s, creo que producci\u00f3n y trabajo, educaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda, y cuidado del medio ambiente tienen que ser mis tres legados despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os de presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.299884418801208, "is_candidate": true}, {"start": 2207.923, "end": 2209.865, "text": "Decaracterizame a Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7143517378307761, "is_candidate": false}, {"start": 2209.865, "end": 2216.291, "text": "Un gran hacedor, un laburante 24 horas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42309861795194403, "is_candidate": true}, {"start": 2218.997, "end": 2229.767, "text": " que est\u00e1 sentado en un lugar donde la posibilidad de inversi\u00f3n per c\u00e1pita es 100 veces la que tiene Ver\u00f3nica Magalio en la matanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32017009382745343, "is_candidate": true}, {"start": 2229.767, "end": 2230.548, "text": "Sin met\u00e1fora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.918517950068819, "is_candidate": false}, {"start": 2230.548, "end": 2233.21, "text": "Es la Argentina injusta, no 100 veces, es la Argentina injusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4954371260020153, "is_candidate": true}, {"start": 2234.184, "end": 2250.312, "text": " Es la Argentina de las desigualdades, que lo podemos ver entre Capital y La Matanza, o entre Capital y San Fernando, a pesar del enorme trabajo que ha hecho en San Fernando Luis Andriotti, pero tambi\u00e9n lo podemos ver entre R\u00edo Negro y Jujuy, y lo podemos ver en mil temas, Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3028179952675607, "is_candidate": true}, {"start": 2250.312, "end": 2261.018, "text": "Vos pens\u00e1, escuelas en Jujuy con un maestro cada N cantidad de chicos, escuelas en Santa Cruz con la mitad de los maestros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26726934603844776, "is_candidate": true}, {"start": 2263.004, "end": 2268.766, "text": " Y si quer\u00e9s ese n\u00famero en la Argentina, lo vas a ver, digamos, modificado una y diez veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2914482654769337, "is_candidate": true}, {"start": 2268.766, "end": 2269.867, "text": "Internet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6852806121125814, "is_candidate": false}, {"start": 2269.867, "end": 2273.208, "text": "Hoy Internet es la puerta o la ventana de todos nosotros al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41193306327962376, "is_candidate": true}, {"start": 2273.208, "end": 2278.67, "text": "La Ciudad de Buenos Aires tiene m\u00e1s de una conexi\u00f3n por hogar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44020412409741216, "is_candidate": true}, {"start": 2278.67, "end": 2284.692, "text": "En el norte argentino estamos en la mitad de hogares conectados a Internet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4400751614085455, "is_candidate": true}, {"start": 2284.692, "end": 2287.853, "text": "Me qued\u00e9 pensando un poco en lo que dijiste antes sobre el tema de la calidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6567228891807854, "is_candidate": false}, {"start": 2287.853, "end": 2289.814, "text": "El presidente dijo en la entrevista con Majul", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6462346502093579, "is_candidate": false}, {"start": 2290.726, "end": 2292.166, "text": " Nuestro gobierno tiene calidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6798739646926913, "is_candidate": false}, {"start": 2292.166, "end": 2296.187, "text": "Vos trajiste el tema del blanqueo, que es una... Que est\u00e1 en la corte, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6130267324175562, "is_candidate": false}, {"start": 2296.187, "end": 2299.928, "text": "...grosera violaci\u00f3n constitucional de alterar por decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7695761213993332, "is_candidate": false}, {"start": 2299.928, "end": 2302.168, "text": "Podr\u00edamos traer correo y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7659964076658853, "is_candidate": false}, {"start": 2302.168, "end": 2306.449, "text": "Dej\u00e1 de preguntarte brutalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8439791384308958, "is_candidate": false}, {"start": 2306.449, "end": 2312.171, "text": "\u00bfEn el gobierno de Mauricio Macri hay corrupci\u00f3n econ\u00f3mica que favorece a sus funcionarios o a sus amigos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6031386059311568, "is_candidate": false}, {"start": 2312.171, "end": 2316.932, "text": "Viste que ahora hay una moda, lo bautizan conflicto de intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34658371704033075, "is_candidate": true}, {"start": 2316.932, "end": 2318.212, "text": "Suena m\u00e1s elegante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4602480361662793, "is_candidate": true}, {"start": 2319.537, "end": 2323.499, "text": " El conflicto de intereses existe, la corrupci\u00f3n la va a definir un juez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37492563292686054, "is_candidate": true}, {"start": 2323.499, "end": 2329.102, "text": "Yo no voy a prejuzgar, pero que hay conflictos de intereses, hay muchos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40131339768040575, "is_candidate": true}, {"start": 2329.102, "end": 2336.765, "text": "Cuando te dice en la calle el taxista, Cristina afan\u00f3, pero estos tambi\u00e9n, \u00bfqu\u00e9 les dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6481444037950137, "is_candidate": false}, {"start": 2336.765, "end": 2342.588, "text": "Que la Argentina que tenemos que construir no es legitimando el afano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38579256184693467, "is_candidate": true}, {"start": 2342.588, "end": 2348.251, "text": "Es diciendo que hay imprescriptibilidad para los delitos de corrupci\u00f3n y que sea ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2921184384270168, "is_candidate": true}, {"start": 2349.173, "end": 2360.587, "text": " es planteando una ley del arrepentido mejorada, a pesar de que es de mi autor\u00eda, hoy vi\u00e9ndola funcionar te dir\u00eda que necesitamos que sea mejor para que no sea, digamos, un arrepentidito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3016689687761648, "is_candidate": true}, {"start": 2364.289, "end": 2384.385, "text": " necesitamos la ley de extinci\u00f3n de dominio, por ley, y ojal\u00e1 en los pr\u00f3ximos 30 d\u00edas la oposici\u00f3n entienda, toda la oposici\u00f3n entienda que necesitamos la ley, que necesitamos autarqu\u00eda del Poder Judicial, pero que adem\u00e1s necesitamos una cosa que es tocar una vaca sagrada de la Argentina, que es el tema de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33805235514992116, "is_candidate": true}, {"start": 2384.385, "end": 2392.832, "text": "Yo te voy a decir una cosa, Luis, un intendente va cada dos a\u00f1os de examen, un gobernador va cada dos a\u00f1os de examen, un juez no va,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39812948797017333, "is_candidate": true}, {"start": 2394.517, "end": 2397.898, "text": " el examen, va una vez y nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46065787940741354, "is_candidate": true}, {"start": 2397.898, "end": 2411.302, "text": "Nosotros tenemos que ir a un sistema en el cual cada 5 a\u00f1os hagamos evaluaci\u00f3n de causas en mora, tiempos procesales, denuncias sobre el juzgado, sentencias efectuadas, un tablero de control.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25780094644667295, "is_candidate": true}, {"start": 2411.302, "end": 2418.244, "text": "El que en esos 5 a\u00f1os pasa la calificaci\u00f3n, avanza al casicero siguiente y est\u00e1 preparado para el ascenso, pero el que no,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27328898121224376, "is_candidate": true}, {"start": 2421.431, "end": 2422.772, "text": " Se va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6524789726459019, "is_candidate": false}, {"start": 2422.772, "end": 2424.373, "text": "Dejame que repregunte con el taxista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7476235076990414, "is_candidate": false}, {"start": 2424.373, "end": 2426.854, "text": "A prop\u00f3sito, Cristina se la lleva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8572720372384431, "is_candidate": false}, {"start": 2426.854, "end": 2430.175, "text": "\u00bfEste gobierno afana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7618847622785805, "is_candidate": false}, {"start": 2430.175, "end": 2435.098, "text": "Este gobierno ha hecho gente muy rica, muy poquita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3860652437263037, "is_candidate": true}, {"start": 2435.098, "end": 2438.799, "text": "Y ha destruido a la clase media argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41975343492213957, "is_candidate": true}, {"start": 2438.799, "end": 2439.94, "text": "\u00bfAfana?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7873308106446999, "is_candidate": false}, {"start": 2439.94, "end": 2440.981, "text": "Lo va a decidir un juez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5458816916840605, "is_candidate": false}, {"start": 2440.981, "end": 2443.222, "text": "Y yo te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4829831107115923, "is_candidate": true}, {"start": 2445.071, "end": 2449.735, "text": " nunca me par\u00e9 desde el lugar de acusarse en una prueba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867295334271345, "is_candidate": true}, {"start": 2449.735, "end": 2474.011, "text": "Conflictos de intereses hay y los van a tener que explicar en la justicia, correo lo van a tener que explicar en la justicia, el cuadro tarifario de Aranguren lo van a tener que explicar en la justicia, algunas compras de gas las van a tener que explicar en la justicia, el patrimonio de la familia lo van a tener que explicar en la justicia, porque en definitiva la Argentina, entre otras cosas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24718185784725955, "is_candidate": true}, {"start": 2474.831, "end": 2481.794, "text": " estableci\u00f3 en diciembre del 2015 que empezaba una nueva etapa que no ten\u00eda que tener corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3591437738163997, "is_candidate": true}, {"start": 2481.794, "end": 2487.075, "text": "\u00bfTe imagin\u00e1s a un Macri post 11 de diciembre como Cristina rindiendo ocho interrogatorias en un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7158869184550807, "is_candidate": false}, {"start": 2487.075, "end": 2488.996, "text": "Tiene cien causas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4623225114700321, "is_candidate": true}, {"start": 2488.996, "end": 2491.597, "text": "Cien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0032639600618374, "is_candidate": false}, {"start": 2491.597, "end": 2496.099, "text": "Por eso, digamos, cuando un juez se dispara para alg\u00fan lado y lo denuncian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35591693468265284, "is_candidate": true}, {"start": 2496.099, "end": 2496.799, "text": "\u00bfA Ramos Padilla?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5533935145752062, "is_candidate": false}, {"start": 2498.664, "end": 2504.849, "text": " que lo denunciaron el lunes, el jueves lo hab\u00edan propuesto n\u00famero uno en el Juzgado Federal de la Plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2852670253248649, "is_candidate": true}, {"start": 2504.849, "end": 2506.85, "text": "Mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 cambi\u00f3 entre el jueves y el lunes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36566595139849056, "is_candidate": true}, {"start": 2506.85, "end": 2509.152, "text": "\u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8427114755937708, "is_candidate": false}, {"start": 2509.152, "end": 2511.974, "text": "Yo no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.692404592961605, "is_candidate": false}, {"start": 2511.974, "end": 2521.481, "text": "Suponete que pas\u00e1s las primarias, las gan\u00e1s, octubre lo gan\u00e1s, noviembre, octubre, noviembre, primera o segunda vuelta, y estamos cristalizadas con la realidad de hoy, 18 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5889136569721339, "is_candidate": false}, {"start": 2521.481, "end": 2524.663, "text": "Tasa 65%, hoy lleg\u00f3 a la tasa 65, el d\u00f3lar pic\u00f3 a 42, baj\u00f3 un poquito,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7375483927566979, "is_candidate": false}, {"start": 2528.757, "end": 2538.621, "text": " \u00bfC\u00f3mo par\u00e1s esto que parece que es una situaci\u00f3n de inflaci\u00f3n incontrolable, una situaci\u00f3n de bicicleta financiera incontrolable?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6872495407040138, "is_candidate": false}, {"start": 2538.621, "end": 2541.562, "text": "Hay tres medidas centrales, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36050873799569594, "is_candidate": true}, {"start": 2541.562, "end": 2545.244, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de una cuesti\u00f3n estructural y de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31555794215359756, "is_candidate": true}, {"start": 2545.244, "end": 2548.265, "text": "Si quer\u00e9s primero las tres medidas o quer\u00e9s primero lo estructural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41772157637614715, "is_candidate": true}, {"start": 2548.265, "end": 2549.185, "text": "Tres medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8494828844488332, "is_candidate": false}, {"start": 2549.185, "end": 2554.948, "text": "Tres medidas, seguro de tasa, el Banco Central asegurando tasa porque si yo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.261828348504034, "is_candidate": true}, {"start": 2556.133, "end": 2563.515, "text": " Banco Central, soy el que dice cu\u00e1nto va a ser la inflaci\u00f3n cuando subo la tasa, lo que estoy es aumentando la expectativa inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27175822424388363, "is_candidate": true}, {"start": 2563.515, "end": 2574.999, "text": "Entonces si vos quer\u00e9s invertir, aumentar tu capacidad instalada, si vos quer\u00e9s ampliar tu PyME, si vos me vas a generar trabajo, si vos est\u00e1s renovando tu temporada de mercader\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24869076939262325, "is_candidate": true}, {"start": 2575.979, "end": 2593.357, "text": " Yo te tengo que garantizar la tasa, segunda cuesti\u00f3n, viene el 10 de diciembre de este a\u00f1o, nuevo presupuesto, reforma tributaria y s\u00e9 lo que me vas a preguntar, una profunda reducci\u00f3n de impuestos en el sistema productivo argentino, no puede trabajar una pyme 16 d\u00edas al mes para pagar al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2730108781917572, "is_candidate": true}, {"start": 2594.378, "end": 2610.559, "text": " Y ah\u00ed hay dos cuestiones, una que tiene que ver con la incorporaci\u00f3n de nuevos empleos, bonos sobre la seguridad social para garantizar que no tenga tanta carga impositiva, y una segunda cuesti\u00f3n que tiene que ver con los que exportan, que son los que generan d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2711290103997017, "is_candidate": true}, {"start": 2611.872, "end": 2618.256, "text": " esos no pueden pagar impuestos internos, el que exporta me fabrica los d\u00f3lares que yo necesito para pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32414469823009695, "is_candidate": true}, {"start": 2618.256, "end": 2625.7, "text": "Y entonces vamos a la tercera, que es, nos vamos a sentar con el fondo a rediscutir el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37067436069881976, "is_candidate": true}, {"start": 2625.7, "end": 2629.983, "text": "Porque Argentina no puede... S\u00ed, me criticaron y ahora lo repiten todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3626184552225368, "is_candidate": true}, {"start": 2629.983, "end": 2637.588, "text": "Primero me criticaron cuando lo dije, porque yo lo dije cara a cara con el fondo y lo dije cara a cara con inversores en Washington.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2668431015987801, "is_candidate": true}, {"start": 2638.396, "end": 2640.697, "text": " No es que lo digo por lo bajito, en una reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42455597909789156, "is_candidate": true}, {"start": 2640.697, "end": 2649.762, "text": "Este acuerdo del fondo con la Argentina, para la Argentina, peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414008797899454, "is_candidate": true}, {"start": 2649.762, "end": 2654.404, "text": "Este acuerdo del fondo con la Argentina, para la Argentina que viene es inviable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31846843159985927, "is_candidate": true}, {"start": 2654.404, "end": 2659.607, "text": "Porque Macri, esto es como si nosotros vamos a un restaurante, nos sentamos a cenar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36721700299757953, "is_candidate": true}, {"start": 2660.589, "end": 2663.39, "text": " y la cuenta se la dejamos al que viene despu\u00e9s en la mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37557061923156787, "is_candidate": true}, {"start": 2663.39, "end": 2671.334, "text": "Macri qu\u00e9 hizo, se comi\u00f3 la entrada, los ravioles, el postre, tom\u00f3 un vino y el 10 de diciembre se levanta y le deja la cuenta al que sigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2895274960989326, "is_candidate": true}, {"start": 2671.334, "end": 2675.116, "text": "Entonces, lo que hay que plantear al fondo claramente es, mire, los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36850369843646846, "is_candidate": true}, {"start": 2675.116, "end": 2687.002, "text": "Y como los muertos no pagan, Argentina necesita bajar impuestos para poner en marcha su aparato productivo para poder pagarle con d\u00f3lares genuinos, con d\u00f3lares que sean trabajo argentino vendido al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3437622224378849, "is_candidate": true}, {"start": 2687.95, "end": 2698.676, "text": " De manera tal que yo lo que ten\u00eda previsto en este lapso para pagarle a usted, lo voy a usar para bajar impuestos, para despu\u00e9s poder pagarle con mi trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.302929981699504, "is_candidate": true}, {"start": 2698.676, "end": 2707.32, "text": "Porque si no sab\u00e9s c\u00f3mo es, es como que vos le deb\u00e9s al banco y en lugar de agregarte un trabajo, vas a otro banco a pedirle plata para pagarle a ese banco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34427940170097227, "is_candidate": true}, {"start": 2707.32, "end": 2707.921, "text": "Te deb\u00e9s dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9265152499103327, "is_candidate": false}, {"start": 2707.921, "end": 2710.242, "text": "Te deb\u00e9s dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5808598692069415, "is_candidate": false}, {"start": 2710.242, "end": 2713.143, "text": "Hace 9 a\u00f1os que no habl\u00e1s con Cristina, con Macri, desde el blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.639461963723783, "is_candidate": false}, {"start": 2713.143, "end": 2714.504, "text": "Desde la discusi\u00f3n del blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5128794514828474, "is_candidate": false}, {"start": 2714.504, "end": 2715.585, "text": "\u00bfQu\u00e9 es, 3 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9277190042550847, "is_candidate": false}, {"start": 2715.585, "end": 2716.205, "text": "Un poquito m\u00e1s, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6076862216723827, "is_candidate": false}, {"start": 2718.476, "end": 2719.416, "text": " Entra ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8018965410541394, "is_candidate": false}, {"start": 2719.416, "end": 2723.198, "text": "Dice, quiero hablar con vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8575161385279806, "is_candidate": false}, {"start": 2723.198, "end": 2725.339, "text": "\u00bfDe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.786954357158816, "is_candidate": false}, {"start": 2725.339, "end": 2729.361, "text": "Del pa\u00eds, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9657650367585402, "is_candidate": false}, {"start": 2729.361, "end": 2733.062, "text": "Si es para discutir el para qu\u00e9, lo escucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036692231224661, "is_candidate": true}, {"start": 2733.062, "end": 2735.123, "text": "\u00bfPero y qu\u00e9 me puede decir hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4800661494546281, "is_candidate": true}, {"start": 2735.123, "end": 2737.364, "text": "\u00bfMe equivoqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5310858491654311, "is_candidate": false}, {"start": 2737.364, "end": 2739.405, "text": "\u00bfMil doscientos d\u00edas despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4847882130151142, "is_candidate": true}, {"start": 2739.405, "end": 2745.348, "text": "\u00bfCuando los argentinos, en lugar de verlo enoj\u00e1ndose con la realidad, esperan que le diga c\u00f3mo va a resolver los problemas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36517151187819064, "is_candidate": true}, {"start": 2747.62, "end": 2755.468, "text": " Cito el copyright, porque es, como no te voy a preguntar la reencarnaci\u00f3n ni nada de eso, es Ernesto Tenemon, que una vez me lo hizo a m\u00ed y se lo rob\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6004695833498854, "is_candidate": false}, {"start": 2755.468, "end": 2758.01, "text": "Estuve hace horas con Ernesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46302737767911595, "is_candidate": true}, {"start": 2758.01, "end": 2768.721, "text": "Alfons\u00edn Menem, de La R\u00faa, saltemos el interinato de cinco, si quer\u00e9s pones Dualde, N\u00e9stor, Cristina y Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6697138361681033, "is_candidate": false}, {"start": 2768.721, "end": 2770.383, "text": "\u00bfQui\u00e9n fue el peor presidente de la democracia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.616068459560688, "is_candidate": false}, {"start": 2775.472, "end": 2783.575, "text": " Es dif\u00edcil la miedad, porque la mitad de esa democracia... Pens\u00e1 que cuando Alfons\u00edn era presidente yo ten\u00eda 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34465465354292235, "is_candidate": true}, {"start": 2783.575, "end": 2790.178, "text": "Yo ten\u00eda un profe de historia que me dec\u00eda, yo no estuve en 1492, pero jurar\u00eda que Col\u00f3n estaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7811480366691683, "is_candidate": false}, {"start": 2790.178, "end": 2792.599, "text": "Y alguien te discute que estuvo Col\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.63564627556972, "is_candidate": false}, {"start": 2792.599, "end": 2796.08, "text": "Pero digo, mir\u00e1ndolo como un hombre que aspira a la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.721067699524397, "is_candidate": false}, {"start": 2796.08, "end": 2797.621, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el peor presidente del 83 a hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7594519816448411, "is_candidate": false}, {"start": 2797.621, "end": 2802.763, "text": "De La R\u00faa, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5840038078311272, "is_candidate": false}, {"start": 2802.763, "end": 2803.143, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8445737763555495, "is_candidate": false}, {"start": 2803.823, "end": 2805.544, "text": " \u00bfTe anim\u00e1s a escalar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7068200819446943, "is_candidate": false}, {"start": 2805.544, "end": 2808.887, "text": "Tan malo que no pudo terminar su mandato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41772317488401467, "is_candidate": true}, {"start": 2808.887, "end": 2812.73, "text": "\u00bfTe anim\u00e1s a seguir el menos peor en segundo lugar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6786661269745492, "is_candidate": false}, {"start": 2812.73, "end": 2816.873, "text": "Necesit\u00e1 saber qui\u00e9n fue mejor para m\u00ed, si N\u00e9stor, Cristina o Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.425609915369482, "is_candidate": true}, {"start": 2816.873, "end": 2818.094, "text": "N\u00e9stor, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.650442563364599, "is_candidate": false}, {"start": 2818.094, "end": 2820.196, "text": "\u00bfN\u00e9stor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.563122537839438, "is_candidate": false}, {"start": 2820.196, "end": 2822.497, "text": "N\u00e9stor y el primer Menem.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45002679875001006, "is_candidate": true}, {"start": 2822.497, "end": 2824.339, "text": "N\u00e9stor el mejor disputando con el primer Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.685043292422437, "is_candidate": false}, {"start": 2824.339, "end": 2824.479, "text": "S\u00ed, 90-95, 2003-2007.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223509326729898, "is_candidate": false}, {"start": 2824.479, "end": 2825.68, "text": "\u00bfMacri es mejor o peor que Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39545287065924606, "is_candidate": true}, {"start": 2835.852, "end": 2837.012, "text": " Peor, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4840596444485178, "is_candidate": true}, {"start": 2837.012, "end": 2839.073, "text": "Iba a dejar un pa\u00eds peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49891122433463886, "is_candidate": true}, {"start": 2839.073, "end": 2840.553, "text": "Ah\u00ed coincid\u00eds con Lavagna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9525759005082174, "is_candidate": false}, {"start": 2840.553, "end": 2843.114, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7504990324998639, "is_candidate": false}, {"start": 2843.114, "end": 2853.157, "text": "Si el 11 de diciembre, por odio, porque funciona la maquinaria del odio, del enfrentamiento, el presidente es Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6130475102255141, "is_candidate": false}, {"start": 2853.157, "end": 2856.678, "text": "\u00bfQu\u00e9 cuatro a\u00f1os nos esperan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7308890275961277, "is_candidate": false}, {"start": 2856.678, "end": 2861.079, "text": "Te esperan cuatro a\u00f1os de m\u00e1s ajuste, de una econom\u00eda congelada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36016829907412495, "is_candidate": true}, {"start": 2862.758, "end": 2875.032, "text": " de un mercado interno planchado, de presi\u00f3n tributaria para pagarle al fondo y adem\u00e1s de un estado ausente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3822834964739066, "is_candidate": true}, {"start": 2875.032, "end": 2881.759, "text": "El problema m\u00e1s serio es que la insensibilidad se traduce en un estado que ha dejado de dar los remedios en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.332293803966346, "is_candidate": true}, {"start": 2883.075, "end": 2904.381, "text": " que ha dejado de enviar ayuda a provincias como La Pampa en programas sociales, que ha dejado de estar presente, y cuando haces la lista de todo lo que el Estado est\u00e1 retir\u00e1ndose de hacer, lo que sent\u00eds es que est\u00e1n abandonando a la deriva a los m\u00e1s d\u00e9biles de esta sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29720220539775066, "is_candidate": true}, {"start": 2904.381, "end": 2904.501, "text": "El...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.122807179531353, "is_candidate": false}, {"start": 2906.744, "end": 2915.231, "text": " D\u00eda que lleguen a las internas, si Esquiaret, si Urtubey, si Pichetto se presentan, no pueden compartir luego f\u00f3rmula, porque se elige f\u00f3rmula completa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6809623540425511, "is_candidate": false}, {"start": 2915.231, "end": 2916.392, "text": "Desgraciadamente no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5364913655174213, "is_candidate": false}, {"start": 2916.392, "end": 2919.894, "text": "Esa es una de las cosas que hay que cambiar de la ley de la paz, de la ley de paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3970611329301038, "is_candidate": true}, {"start": 2919.894, "end": 2926.6, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo vas a decir que es tu compa\u00f1ero de f\u00f3rmula?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6589524198587245, "is_candidate": false}, {"start": 2926.6, "end": 2928.121, "text": "Mediados de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6120145479415103, "is_candidate": false}, {"start": 2928.121, "end": 2930.503, "text": "\u00bfVa a ser hombre o mujer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7413471765925432, "is_candidate": false}, {"start": 2930.503, "end": 2932.564, "text": "Me gustar\u00eda que fuera mujer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5870935882712895, "is_candidate": false}, {"start": 2932.564, "end": 2934.005, "text": "\u00bfEst\u00e1 dentro de las posibilidades de que esto fuera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7030129626684599, "is_candidate": false}, {"start": 2934.005, "end": 2935.787, "text": "Me gustar\u00eda que fuera mujer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5483400187539287, "is_candidate": false}, {"start": 2937.319, "end": 2938.923, "text": " \u00bfQui\u00e9n va a ser tu compa\u00f1era de f\u00f3rmula?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9251180315234565, "is_candidate": false}, {"start": 2938.923, "end": 2940.546, "text": "Me gustar\u00eda que fuera mujer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6242302429277654, "is_candidate": false}, {"start": 2940.546, "end": 2941.267, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7331025280991086, "is_candidate": false}, {"start": 2941.267, "end": 2942.029, "text": "No, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6535621405803498, "is_candidate": false}, {"start": 2942.029, "end": 2942.45, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8810722270585684, "is_candidate": false}, {"start": 2942.45, "end": 2943.412, "text": "Esto es Luis Novales entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7503270536472412, "is_candidate": false}, {"start": 2943.412, "end": 2943.873, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9486851972696411, "is_candidate": false}], "Index": 1002, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "ew38qOPGmeI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ew38qOPGmeI", "title": "\ud83d\udcfa Sergio Massa Luis Novaresio 20/3/2019", "duration": 2957.0, "view_count": 1052.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}