{"segments": [{"start": 20.005, "end": 49.118, "text": " Compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, quiero primero decirles que estoy muy feliz de poder compartir junto a todos los compa\u00f1eros secretarios y secretarias generales y junto a cada uno de ustedes esta tarde de encuentro que sobre todas las cosas de cara al domingo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4477284978693472, "is_candidate": true}, {"start": 49.936, "end": 54.839, "text": " nos pone frente a un desaf\u00edo y frente a una obligaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47458930384288067, "is_candidate": true}, {"start": 54.839, "end": 67.125, "text": "Como cantan los compa\u00f1eros, como cantan todos ustedes, el domingo, cueste lo que cueste, pensando en el futuro de la Argentina, tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4794923569425741, "is_candidate": true}, {"start": 67.125, "end": 76.45, "text": "\u00a1El jurisdictorio de la Rep\u00fablica!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1225937661009031, "is_candidate": false}, {"start": 76.45, "end": 77.11, "text": "\u00a1El jurisdictorio de la Rep\u00fablica!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1301552559590586, "is_candidate": false}, {"start": 84.281, "end": 106.639, "text": " Y quiero decirles que as\u00ed como hace unos d\u00edas en el hist\u00f3rico Sal\u00f3n Felipe Vallece, hoy en este encuentro vengo a hacer lo mismo con todos y cada uno de ustedes y de sus compa\u00f1eros de trabajo y de sus familias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45738071388629054, "is_candidate": true}, {"start": 106.639, "end": 110.582, "text": "Vengo a comprometerme", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5898043758458847, "is_candidate": false}, {"start": 111.568, "end": 136.147, "text": " pero tambi\u00e9n a poner blanco sobre negro, qu\u00e9 es lo que se discute el pr\u00f3ximo domingo, qu\u00e9 es lo que se discute el 22 de octubre y por qu\u00e9 es tan importante y por qu\u00e9 cueste lo que cueste para los trabajadores y las trabajadoras argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.412442598713913, "is_candidate": true}, {"start": 136.147, "end": 139.21, "text": "Porque venimos de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5157141236378362, "is_candidate": false}, {"start": 140.217, "end": 167.62, "text": " en un momento dif\u00edcil, en un momento donde muchos compa\u00f1eros que creyeron en nosotros en el 2019, que ven\u00edan de perder 20 puntos de su ingreso con el gobierno de Macri, que ven\u00edan adem\u00e1s muchos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42030438361430356, "is_candidate": true}, {"start": 168.584, "end": 175.509, "text": " de quedar sin trabajo casi 250.000 despidos entre el 2015 y el 2019 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3922457836782801, "is_candidate": true}, {"start": 175.509, "end": 176.429, "text": "Va a ser dif\u00edcil hoy, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7062239594587952, "is_candidate": false}, {"start": 176.429, "end": 176.669, "text": "Y les dec\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8262691459443916, "is_candidate": false}, {"start": 197.75, "end": 225.525, "text": " y les dec\u00eda, compa\u00f1eros, que el domingo se empieza a discutir a qu\u00e9 Argentina vamos, reci\u00e9n lo plante\u00f3 con mucha claridad Agust\u00edn, est\u00e1n ellos planteando la eliminaci\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n por despido, est\u00e1n ellos planteando la eliminaci\u00f3n de las vacaciones pagas, est\u00e1n ellos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41381063943276486, "is_candidate": true}, {"start": 226.202, "end": 231.703, "text": " planteando la eliminaci\u00f3n de la ultraactividad de los convenios colectivos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4958042569765456, "is_candidate": true}, {"start": 231.703, "end": 243.505, "text": "Est\u00e1n ellos que hablan del trabajo como un costo y no como el instrumento de dignidad m\u00e1s importante que tiene nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45830463896784956, "is_candidate": true}, {"start": 243.505, "end": 255.087, "text": "Y estamos todos nosotros que tenemos una responsabilidad, que es la responsabilidad de defender los derechos de los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4801005838282726, "is_candidate": true}, {"start": 256.176, "end": 279.791, "text": " qu\u00e9 es la responsabilidad de empezar a discutir la mejora del ingreso, qu\u00e9 es la responsabilidad de sentarnos a la mesa para ver c\u00f3mo bajando a\u00fan m\u00e1s el impuesto a las ganancias, c\u00f3mo mejorando a\u00fan m\u00e1s las asignaciones familiares, c\u00f3mo mejorando con una suma fija los salarios m\u00e1s bajos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45644301544101673, "is_candidate": true}, {"start": 280.424, "end": 293.293, "text": " c\u00f3mo defendiendo las paritarias libres podemos garantizar que en la Argentina el salario recupere lo que perdi\u00f3 con Macri y con la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4723687524948639, "is_candidate": true}, {"start": 293.293, "end": 309.544, "text": "Pero adem\u00e1s, compa\u00f1eros, por historia y por convicci\u00f3n, as\u00ed como nos plantamos como los defensores de la producci\u00f3n y el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5038742727055391, "is_candidate": false}, {"start": 310.55, "end": 339.537, "text": " frente a la especulaci\u00f3n financiera como modelo de desarrollo para la Argentina, tambi\u00e9n nos plantamos con convicci\u00f3n como los defensores del aumento de la participaci\u00f3n del salario en la distribuci\u00f3n de la riqueza en la Argentina, porque de la \u00fanica forma que hay mercado interno fuerte es con salarios que mejoren, que consuman, que participen a\u00fan m\u00e1s en la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4372007675981586, "is_candidate": true}, {"start": 340.287, "end": 367.517, "text": " Y yo quiero decirles que s\u00e9 que muchos de los compa\u00f1eros de ustedes que hoy por ah\u00ed tienen el sabor de saber que tuvieron trabajo estos a\u00f1os, que inclusive alg\u00fan compa\u00f1ero de ustedes se sum\u00f3 al mercado de trabajo, basta ver en los gremios industriales casi 230.000 puestos nuevos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44618177230855305, "is_candidate": true}, {"start": 370.354, "end": 379.596, "text": " Basta ver lo que pas\u00f3 con los trabajadores de la construcci\u00f3n, terminaron en el 2019 con menos de 280.000 trabajadores, hoy ya est\u00e1n llegando a 490.000 trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40232157716124683, "is_candidate": true}, {"start": 379.596, "end": 380.917, "text": "Basta ver con el crecimiento, basta ver", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6467054818688485, "is_candidate": false}, {"start": 413.709, "end": 421.87, "text": " Basta ver con esos crecimientos de empleo que hay dos modelos de pa\u00eds en pugna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4097873136386948, "is_candidate": true}, {"start": 421.87, "end": 431.312, "text": "Pero claramente, claramente, sabemos tambi\u00e9n que hay compa\u00f1eros nuestros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.537824514732612, "is_candidate": false}, {"start": 433.026, "end": 454.642, "text": " que ten\u00edan en el 2019 otra esperanza cuando nos acompa\u00f1aron al triunfo, que de alguna manera nos agradecen el haber cuidado de los empleos cuando vino la pandemia, pero nos reprochan que no hayamos, a lo largo de estos a\u00f1os, recuperado el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4210073880431051, "is_candidate": true}, {"start": 454.642, "end": 458.165, "text": "Y nos pueden plantear, como les plantean a ustedes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5787151498315983, "is_candidate": false}, {"start": 459.403, "end": 464.047, "text": " enojo, desilusi\u00f3n, bronca y hasta ganas de no ir a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47739608764481534, "is_candidate": true}, {"start": 464.047, "end": 487.527, "text": "Y yo les quiero pedir que en estos \u00faltimos d\u00edas, en cada obra, en cada f\u00e1brica, en cada aula, en cada casa de familia, hablen con ellos y les digan que no es volviendo al pasado de ajuste y dolor como la Argentina sale adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46552030766007535, "is_candidate": true}, {"start": 488.258, "end": 513.791, "text": " que en todo caso tenemos que hacer la lista de aquellas cosas que nos faltan para hacer un compromiso de trabajo conjunto para dar la pelea en el tiempo que viene, pero no es volviendo al pasado, no es volviendo al sistema de especulaci\u00f3n financiera con dolor para nuestros trabajadores como la Argentina se va a poner de pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3864802779522839, "is_candidate": true}, {"start": 513.791, "end": 517.153, "text": "Y yo s\u00ed quiero dejarles un compromiso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5364921393193456, "is_candidate": false}, {"start": 518.113, "end": 522.136, "text": " que tiene que ver con mi propia historia personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46514360710301705, "is_candidate": true}, {"start": 522.136, "end": 533.666, "text": "Por ah\u00ed los compa\u00f1eros de la UOCRA la conocen m\u00e1s porque es la historia de mi familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49203248038834446, "is_candidate": true}, {"start": 533.666, "end": 546.537, "text": "Pero el domingo y el 22 de octubre, cuando vayamos a votar, vamos a ir a votar en defensa del trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4549324154775901, "is_candidate": true}, {"start": 548.093, "end": 555.998, "text": " frente a aquellos que los consideran a ustedes parte de una tablita de Excel y un costo de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43787222199002207, "is_candidate": true}, {"start": 555.998, "end": 572.709, "text": "El domingo, cuando vayamos a votar, vamos a ir a votar en defensa de nuestros jubilados y su programa de medicamentos y sus bonos frente a aquellos que quieren hacer recorte porque los consideran un n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45112254680521724, "is_candidate": true}, {"start": 572.709, "end": 574.75, "text": "El domingo, cuando vayamos a votar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6770328737622494, "is_candidate": false}, {"start": 579.645, "end": 604.805, "text": " el domingo cuando vayamos a votar, vamos a ir a votar en defensa de la universidad p\u00fablica frente a aquellos que la quieren arancelar, porque estamos convencidos, estamos convencidos de que el hijo de un laburante o de un desocupado puede so\u00f1ar con llegar a la universidad y ser presidente y tiene derecho para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49876111775103027, "is_candidate": true}, {"start": 609.943, "end": 619.303, "text": " el domingo cuando vayamos a votar, vamos a votar en defensa del trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5233677608672241, "is_candidate": false}, {"start": 619.908, "end": 630.712, "text": " y de la industria argentina frente a aquellos que dicen que hay que abrir la econom\u00eda y que venga todo importado, sin importarles el trabajo de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5313895164317141, "is_candidate": false}, {"start": 630.712, "end": 642.916, "text": "A nosotros nos importa una econom\u00eda argentina que ocupe lugar en el mundo, que venda, que exporte, no una econom\u00eda argentina que transforme a sus f\u00e1bricas en cementerios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4410804868129008, "is_candidate": true}, {"start": 642.916, "end": 648.798, "text": "Y por eso, compa\u00f1eros, en defensa de ese modelo productivo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4771045539768437, "is_candidate": true}, {"start": 650.092, "end": 669.688, "text": " es que vengo a comprometerme y a decirles, puedo tener errores, podemos discutir en muchos temas, pero hay un tema en el que no tienen que tener dudas, voy a ser el presidente del trabajo y de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4652251688281547, "is_candidate": true}, {"start": 684.587, "end": 694.19, "text": " Y quiero invitarlos, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, a defender nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4460023456531256, "is_candidate": true}, {"start": 694.19, "end": 708.575, "text": "Yo escucho que dicen que el nuestro es un pa\u00eds fracasado, escucho que dicen que somos una sociedad de mierda, escucho que dicen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4748518379505876, "is_candidate": true}, {"start": 710.29, "end": 717.135, "text": " que somos un pa\u00eds sin destino, entre otras cosas cuestionando al modelo sindical argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4362315678268457, "is_candidate": true}, {"start": 717.135, "end": 738.389, "text": "Y nosotros que sabemos que el movimiento obrero es la columna vertebral del peronismo, lo que tenemos que hacer el domingo es ir a votar pensando en nuestra patria, es contestarles", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4573956010984759, "is_candidate": true}, {"start": 739.273, "end": 763.722, "text": " con esa frase que dec\u00eda Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8979516661849091, "is_candidate": false}, {"start": 763.722, "end": 768.384, "text": "Iba a terminar dici\u00e9ndoles algo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4427516371658302, "is_candidate": true}, {"start": 770.137, "end": 773.759, "text": " algo muy importante para este domingo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45590087751893205, "is_candidate": true}, {"start": 773.759, "end": 799.275, "text": "No sin antes pedirles, quedan cuatro d\u00edas, necesitamos un \u00faltimo esfuerzo, necesitamos que vayan a buscar barrio por barrio, casa por casa, a pedirle a cada uno de sus vecinos que venga y nos acompa\u00f1e y d\u00edganle que cada uno de los que estamos ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4721646116153675, "is_candidate": true}, {"start": 800.545, "end": 807.291, "text": " Vamos a votar a uni\u00f3n por la patria porque creemos que este es un pa\u00eds que tiene futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6579397377059926, "is_candidate": false}, {"start": 807.291, "end": 822.184, "text": "Si nos morimos y volvemos a nacer, volvimos a elegir la Argentina como lugar donde nacer, una y cien veces volver\u00eda a elegir esta patria porque soy hijo de inmigrantes, porque entiendo lo que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5318284989210293, "is_candidate": false}, {"start": 822.986, "end": 831.614, "text": " la movilidad social ascendente y porque estoy seguro que con trabajo y producci\u00f3n este pa\u00eds se le adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.580814298863852, "is_candidate": false}, {"start": 831.614, "end": 835.477, "text": "Quiero, compa\u00f1eros, abrazarlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5555405949362052, "is_candidate": false}, {"start": 861.468, "end": 876.699, "text": " Quiero terminar y despedirme de ustedes, abraz\u00e1ndolos, dici\u00e9ndoles que amamos nuestra patria, que amamos nuestra bandera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6062716181240839, "is_candidate": false}, {"start": 877.659, "end": 889.623, "text": " que amamos la educaci\u00f3n p\u00fablica, que amamos nuestra tierra y a sus productores, pero que sobre todas las cosas amamos y vivimos por nuestros trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5244130130754694, "is_candidate": false}, {"start": 889.623, "end": 898.306, "text": "Fuerza a votar el domingo, el domingo cueste lo que cueste, el domingo tenemos que ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6702875324938242, "is_candidate": false}, {"start": 898.306, "end": 899.607, "text": "Gracias compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7010871791935949, "is_candidate": false}], "Index": 909, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "EWM-9NCn88g", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EWM-9NCn88g", "title": "08-08-2023 | ENCUENTRO CON TRABAJADORES DE LA CGT | \u25b6\ufe0f", "duration": 910.0, "view_count": 943.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}