{"segments": [{"start": 3.965, "end": 7.747, "text": " Sergio Massa vivi\u00f3 su mejor domingo desde que arranc\u00f3 el a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8827106421309453, "is_candidate": false}, {"start": 7.747, "end": 13.03, "text": "El l\u00edder del Frente Renovador no ten\u00eda candidato en la ciudad de Buenos Aires, pero festej\u00f3 m\u00e1s que nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8317345976612309, "is_candidate": false}, {"start": 13.03, "end": 18.854, "text": "Massa recuper\u00f3 el optimismo con la sorpresa de Mart\u00edn Lust\u00f3 en el territorio donde el macrismo exhibe su mayor fortaleza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7919330407542222, "is_candidate": false}, {"start": 19.254, "end": 25.099, "text": " El ex jefe de gabinete de Cristina vivi\u00f3 con entusiasmo el susto que se peg\u00f3 Mauricio Macri por varios motivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8268255722100659, "is_candidate": false}, {"start": 25.099, "end": 31.063, "text": "Primero, porque el resultado porte\u00f1o golpe\u00f3 a su rival directo en la batalla por ganar los votos de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363628609969661, "is_candidate": false}, {"start": 31.063, "end": 35.667, "text": "Segundo, porque derrumb\u00f3 la credibilidad de los encuestadores que volvieron a pifiar con sus pron\u00f3sticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9171473396198583, "is_candidate": false}, {"start": 36.107, "end": 42.05, "text": " Masa dice que tambi\u00e9n \u00e9l fue v\u00edctima de una operaci\u00f3n del C\u00edrculo Rojo, que quiso bajar al Ust\u00f3 del Balotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8288325551748034, "is_candidate": false}, {"start": 42.05, "end": 45.632, "text": "El ex intendente de Tigre piensa que la polarizaci\u00f3n es ficticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7829080901240741, "is_candidate": false}, {"start": 45.632, "end": 50.174, "text": "Tiene como grandes promotores al macrismo, el kirchnerismo y los encuestadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8934899942423529, "is_candidate": false}, {"start": 50.174, "end": 53.836, "text": "Afirma que Macri est\u00e1 perdido y no sabe cu\u00e1l es la mejor estrategia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269742998248131, "is_candidate": false}, {"start": 53.836, "end": 58.978, "text": "Por eso, ahora busca el camino del medio y elogia las medidas de Cristina que antes rechazaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8312798884146382, "is_candidate": false}, {"start": 59.278, "end": 68.054, "text": " El candidato del Frente Renovador cree que todav\u00eda tiene la gran oportunidad de ganar al electorado independiente en los 20 d\u00edas que quedan hasta las PASO del 9 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8036094518783286, "is_candidate": false}, {"start": 68.054, "end": 72.141, "text": "\u00bfMassa todav\u00eda tiene chances de prenderse en la pelea grande por entrar al balotage?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7936830634527242, "is_candidate": false}, {"start": 74.935, "end": 76.415, "text": " Sergio Massa, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0242578691554425, "is_candidate": false}, {"start": 76.415, "end": 76.996, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5972671576157049, "is_candidate": false}, {"start": 76.996, "end": 78.236, "text": "Ando medio gripado, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5236003497342021, "is_candidate": false}, {"start": 78.236, "end": 80.017, "text": "Bueno, m\u00e1s all\u00e1... Dud\u00f3 de que ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7268119179502287, "is_candidate": false}, {"start": 80.017, "end": 82.057, "text": "M\u00e1s all\u00e1, s\u00ed, pero ya est\u00e1 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0305846417199225, "is_candidate": false}, {"start": 82.057, "end": 86.779, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de si festej\u00f3 o no festej\u00f3 el domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9797974909736517, "is_candidate": false}, {"start": 86.779, "end": 88.979, "text": "Bueno, el domingo, all\u00e1 est\u00e1bamos hablando con Lust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0224762580305022, "is_candidate": false}, {"start": 88.979, "end": 96.042, "text": "Lust\u00f3 dio un batacazo, hizo una gran elecci\u00f3n y le dio un susto al pro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9507132399446324, "is_candidate": false}, {"start": 96.042, "end": 100.003, "text": "Y Macri sali\u00f3 con un cambio de discurso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9912944860189873, "is_candidate": false}, {"start": 100.003, "end": 103.544, "text": "Ahora vamos a debatir si eso estaba planeado o se dijo en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0281785492501976, "is_candidate": false}, {"start": 105.085, "end": 108.787, "text": " \u00bfUsted cree que ah\u00ed tiene una oportunidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9751993229251251, "is_candidate": false}, {"start": 108.787, "end": 117.251, "text": "Porque Macri se fue hacia el medio, el amplia avenida del medio que al parecer no exist\u00eda porque hab\u00eda una polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9281173581254769, "is_candidate": false}, {"start": 117.251, "end": 123.534, "text": "El discurso de Macri sorprendi\u00f3 a todos a partir de esta semana porque est\u00e1 buscando esa franja de votantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9530071671420653, "is_candidate": false}, {"start": 125.17, "end": 133.472, "text": " Yo lo primero que creo es que hay un dato de lo que son las encuestas telef\u00f3nicas y hay otro dato en la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2863171966649538, "is_candidate": true}, {"start": 133.472, "end": 150.117, "text": "En la realidad, la gran mayor\u00eda de los argentinos pone el sentido com\u00fan por delante, quiere que aquellas cosas que est\u00e1n bien contin\u00faen, que aquellas cosas que est\u00e1n mal se cambien y que aquellas cosas que la Argentina no tiene hechas se encaren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23685295284131702, "is_candidate": true}, {"start": 151.281, "end": 165.343, "text": " Y que eso que en alg\u00fan momento, cuando nosotros lo plante\u00e1bamos, les serv\u00eda a algunos para criticarnos y decir, vieron, son m\u00e1s de lo mismo, son kirchnerismo disfrazado, hoy los obliga a replantear el discurso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2326940569843945, "is_candidate": true}, {"start": 167.154, "end": 183.941, "text": " Yo la verdad es que lo primero que le propongo a Mauricio si de verdad cree en el camino del medio es que el 9 de agosto nos vote a nosotros que en definitiva venimos planteando hace un a\u00f1o y medio con mucha coherencia que entre las dos veredas de la Argentina hay una ancha avenida que incorpora un mont\u00f3n de sectores de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2719087352963929, "is_candidate": true}, {"start": 185.465, "end": 195.293, "text": " Lo segundo, y respecto de la elecci\u00f3n del domingo, a m\u00ed no me alegra el fracaso del Pro, o esto de intentar plantear que esto fue un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2705886940469542, "is_candidate": true}, {"start": 195.293, "end": 198.095, "text": "\u00bfUsted cree que directamente fue un fracaso de Macri y el Domingo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9399493339147025, "is_candidate": false}, {"start": 198.095, "end": 202.499, "text": "Por eso han instalado esta idea del fracaso de Macri y el Domingo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25462041352170717, "is_candidate": true}, {"start": 202.499, "end": 205.861, "text": "A m\u00ed no me alegra el fracaso de nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35787723588515274, "is_candidate": true}, {"start": 205.861, "end": 212.947, "text": "Por eso de que el domingo m\u00edo fue alegre, no me alegra el fracaso del Pro, o de Macri y el Domingo, porque me parece que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2988144923421482, "is_candidate": true}, {"start": 214.268, "end": 221.012, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de todo, hay un dato objetivo, que es que en la segunda vuelta, por dos puntos, pero ganaron la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738047392197077, "is_candidate": true}, {"start": 221.012, "end": 224.474, "text": "Y soslayar eso ser\u00eda un error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29963682815995807, "is_candidate": true}, {"start": 224.474, "end": 236.681, "text": "S\u00ed creo que qued\u00f3 en el mapa de c\u00f3mo vot\u00f3 la ciudad un dato preocupante para aquellos que pretenden construir una alternativa el 25 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22881632537183283, "is_candidate": true}, {"start": 238.511, "end": 246.354, "text": " que es que la diferencia de la elecci\u00f3n Macri la saca en Barrio Norte, Recoleta y Portomadero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2372010912836774, "is_candidate": true}, {"start": 246.354, "end": 249.496, "text": "Y la Argentina no es Barrio Norte, Recoleta y Portomadero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4038532220717478, "is_candidate": true}, {"start": 249.496, "end": 255.879, "text": "La Argentina es La Matanza, la Argentina es Rafaela, la Argentina es Salta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24832932032315447, "is_candidate": true}, {"start": 255.879, "end": 258.68, "text": "La Argentina es un pa\u00eds que tiene una enorme diversidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.321509249916469, "is_candidate": true}, {"start": 259.73, "end": 274.289, "text": " Y me parece que ah\u00ed es donde aparece, si vos quer\u00e9s, el sem\u00e1foro amarillo del espacio amarillo, que es el tema del techo por haber construido para un sector de la sociedad, para representar a los sectores medio-altos nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2318179941746934, "is_candidate": true}, {"start": 275.11, "end": 276.051, "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.011945913194017, "is_candidate": false}, {"start": 276.051, "end": 283.436, "text": "Porque estamos discutiendo, \u00bfno hay un oficialismo que en este momento se siente en su mejor momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349686305863072, "is_candidate": false}, {"start": 283.436, "end": 295.165, "text": "Porque Macri est\u00e1 con las dudas y tiene la defensiva que explicar qu\u00e9 va a hacer con YPF y qu\u00e9 dijo con Aerol\u00edneas o con la asignaci\u00f3n por hijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9511290286105554, "is_candidate": false}, {"start": 295.165, "end": 300.069, "text": "Usted ha sentido el rigor de la polarizaci\u00f3n de los aparatos de la Naci\u00f3n, de la Ciudad y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9666730247078589, "is_candidate": false}, {"start": 301.369, "end": 304.77, "text": " Yo ese rigor, Maxi, lo siento en algunos medios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33462514194478143, "is_candidate": true}, {"start": 304.77, "end": 306.411, "text": "En la calle no lo siento, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44773336994254587, "is_candidate": true}, {"start": 306.411, "end": 307.271, "text": "Al contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4863461313196187, "is_candidate": true}, {"start": 307.271, "end": 312.533, "text": "Yo en la calle me siento con la gente queriendo escuchar propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24022543393164886, "is_candidate": true}, {"start": 312.533, "end": 318.935, "text": "Macri sistem\u00e1ticamente repite la palabra cambio, cambio, cambio, como si fuera un vendedor de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30202960762702213, "is_candidate": true}, {"start": 318.935, "end": 323.176, "text": "En estos d\u00edas estar\u00eda haciendo una buena diferencia porque el d\u00f3lar blue se dispara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3352952118021758, "is_candidate": true}, {"start": 323.176, "end": 324.536, "text": "Pero no propone.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4935584818260438, "is_candidate": true}, {"start": 324.536, "end": 326.317, "text": "Nosotros queremos saber.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4324559066836997, "is_candidate": true}, {"start": 327.237, "end": 331.079, "text": " \u00bfQu\u00e9 van a hacer el resto de los candidatos, por ejemplo, en materia penal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573096961980743, "is_candidate": true}, {"start": 331.079, "end": 333.701, "text": "Nosotros propusimos perpetuo para narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3258644904780186, "is_candidate": true}, {"start": 333.701, "end": 335.341, "text": "\u00bfEstamos de acuerdo o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45116795589757874, "is_candidate": true}, {"start": 335.341, "end": 340.945, "text": "Propusimos que la pena de venta de droga sea de 8 a 25 a\u00f1os igual que el homicidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26410556244548267, "is_candidate": true}, {"start": 340.945, "end": 341.725, "text": "\u00bfEstamos de acuerdo o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5785091841095629, "is_candidate": false}, {"start": 342.738, "end": 344.779, "text": " Porque esas son las cosas que le preguntan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49543364915114196, "is_candidate": true}, {"start": 344.779, "end": 353.902, "text": "Lo que voy a decir es lo siguiente, estamos discutiendo todas estas cosas, est\u00e1 bien la cuesti\u00f3n propositiva, est\u00e1 bien que Macri se quiera revisar las cosas que tenga que revisar y que las revise.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0152067459412637, "is_candidate": false}, {"start": 353.902, "end": 367.306, "text": "Ahora, tambi\u00e9n somos conscientes de que la econom\u00eda no est\u00e1 bien, digamos que hay un d\u00f3lar paralelo de 15, que no importa el d\u00f3lar paralelo, lo que importa es que la inflaci\u00f3n se comi\u00f3 nuevamente a nuestra moneda, que venimos los \u00faltimos 3 a\u00f1os devaluando, que los \u00faltimos 3 a\u00f1os estamos en estancamiento y recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.983524518778589, "is_candidate": false}, {"start": 368.413, "end": 373.255, "text": " Al juez Bonadio lo tiraron por la ventana la semana pasada cuando quiso investigar a la presidenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.990122298618817, "is_candidate": false}, {"start": 373.255, "end": 385.978, "text": "Hay cosas importantes que est\u00e1n ocurriendo y parece ser que ni Macri ni usted hoy est\u00e1n refiri\u00e9ndose o criticando m\u00e1s duramente o a la presidenta o a la pol\u00edtica de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9834320464107142, "is_candidate": false}, {"start": 385.978, "end": 393.201, "text": "Yo le dir\u00eda que en todo caso revise mis \u00faltimas tres semanas de declaraciones, por ejemplo, respecto a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24161229733092382, "is_candidate": true}, {"start": 393.201, "end": 396.842, "text": "El problema es que muchas veces termina siendo m\u00e1s divertido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2938941511821832, "is_candidate": true}, {"start": 397.662, "end": 402.091, "text": " la cosa de la pelea chiquitita, vulgar, que la propuesta concreta sobre temas econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31679280934583176, "is_candidate": true}, {"start": 403.194, "end": 421.546, "text": " Venimos planteando sistem\u00e1ticamente que la Argentina, con Scioli de presidente, tiene la continuidad de Kirchhoff y de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, que tiene 30 puntos de inflaci\u00f3n, que hace 3 a\u00f1os que no gener\u00f3 un puesto de trabajo, que tiene adem\u00e1s un nivel de presi\u00f3n impositiva feroz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24345648805004683, "is_candidate": true}, {"start": 421.546, "end": 430.813, "text": "Yo vengo de estar hace minutos en Reconquista, en la provincia de Santa Fe, antes en Santa Fe, y anoche en Rawson y en Rivadavia, en la provincia de San Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2945461731068737, "is_candidate": true}, {"start": 431.533, "end": 434.434, "text": " las econom\u00edas regionales est\u00e1n al borde de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39932822843248494, "is_candidate": true}, {"start": 434.434, "end": 436.014, "text": "Bueno, ese es el atraso cambiario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9657535420572542, "is_candidate": false}, {"start": 436.014, "end": 438.715, "text": "No es solo el atraso cambiario, es la presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35191811394344663, "is_candidate": true}, {"start": 438.715, "end": 449.377, "text": "Un productor de cualquier econom\u00eda regional trabaja 112 d\u00edas para un socio bobo que lo \u00fanico que le pone es obst\u00e1culos que es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24579655287684044, "is_candidate": true}, {"start": 449.377, "end": 457.779, "text": "El nivel de presi\u00f3n impositiva en la Argentina se ha aumentado de manera exponencial y la verdad es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3000153195479275, "is_candidate": true}, {"start": 458.868, "end": 461.229, "text": " No hay ninguna referencia en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40595816322843103, "is_candidate": true}, {"start": 461.229, "end": 464.851, "text": "\u00bfVamos a agravar la renta financiera en la Argentina o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37277730362744, "is_candidate": true}, {"start": 464.851, "end": 471.174, "text": "Porque yo planteo, saqu\u00e9mosle el impuesto a las ganancias a los trabajadores y cobremosle a la renta financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2731380125453434, "is_candidate": true}, {"start": 471.174, "end": 484.941, "text": "Este gobierno no es progresista, no se llena la boca hablando de progresismo, se abrazan con Ra\u00fal Castro, olvid\u00e1ndose, por ejemplo, de todos los presos v\u00edctimas de violaciones de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2727757375325489, "is_candidate": true}, {"start": 484.941, "end": 487.843, "text": "\u00bfVan a recibir a los que son v\u00edctimas de violaciones de los derechos humanos en Cuba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575119615918939, "is_candidate": true}, {"start": 488.693, "end": 493.097, "text": " Porque si defendemos los derechos humanos, defendemos los derechos humanos de todos, no de los que nos convienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39830078176667605, "is_candidate": true}, {"start": 493.097, "end": 495.179, "text": "Ahora, m\u00e1s all\u00e1 de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9570632965821271, "is_candidate": false}, {"start": 495.179, "end": 503.546, "text": "Est\u00e1 bien lo de la reta financiera, nosotros lo hemos dicho muchas veces, y el gobierno en 12 a\u00f1os no lo hizo, un impuesto que tienen en Bolivia, o en Paraguay, Uruguay, Chile... O en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9418505736990911, "is_candidate": false}, {"start": 503.546, "end": 504.107, "text": "O en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.000082790029099, "is_candidate": false}, {"start": 505.025, "end": 510.527, "text": " Ahora hoy, antes de ponerse impuestos, lo que hay que hacer es tratar de no volver a devaluar despu\u00e9s de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9695488065089259, "is_candidate": false}, {"start": 510.527, "end": 515.309, "text": "El gobierno va a devaluar, porque la verdad es que lo que est\u00e1 haciendo es tratar de aguantar el 9 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3678031193945095, "is_candidate": true}, {"start": 515.309, "end": 518.31, "text": "Acu\u00e9rdese, despu\u00e9s del 9 de agosto este gobierno va a devaluar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37652030307895556, "is_candidate": true}, {"start": 518.31, "end": 521.951, "text": "\u00bfUsted dice que el gobierno deval\u00faa antes del 25 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.67529432335019, "is_candidate": false}, {"start": 521.951, "end": 523.852, "text": "Este gobierno despu\u00e9s del 9 de agosto deval\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4726481946769794, "is_candidate": true}, {"start": 524.712, "end": 526.233, "text": " Le juego lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.539101552455187, "is_candidate": false}, {"start": 526.233, "end": 529.815, "text": "Yo vengo analizando y digo que no, van a hacer lo imposible hasta el 25 de octubre y no devaluar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9528420927990181, "is_candidate": false}, {"start": 529.815, "end": 530.955, "text": "\u00bfUsted cree que no...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9486902601658442, "is_candidate": false}, {"start": 530.955, "end": 535.317, "text": "Yo creo que despu\u00e9s del 9 de agosto, despu\u00e9s de... digamos, como hacen despu\u00e9s de cada elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3784333295358262, "is_candidate": true}, {"start": 535.317, "end": 537.599, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo naci\u00f3 el cepo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511632668935346, "is_candidate": true}, {"start": 537.599, "end": 540.02, "text": "Despu\u00e9s de la \u00faltima elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4626894086255666, "is_candidate": true}, {"start": 540.02, "end": 543.421, "text": "Despu\u00e9s de cada elecci\u00f3n viene un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3826939187372961, "is_candidate": true}, {"start": 543.421, "end": 546.403, "text": "Despu\u00e9s de esta elecci\u00f3n, despu\u00e9s del 9 de agosto van a devaluar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42545210511587694, "is_candidate": true}, {"start": 546.943, "end": 548.584, "text": " Ahora, no, bueno, es fuerte lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0097737589767242, "is_candidate": false}, {"start": 548.584, "end": 555.55, "text": "Yo pens\u00e9, bueno, que la expectativa es qu\u00e9 hacen despu\u00e9s del 25 de octubre, porque la elecci\u00f3n fuerte no es la del 9 de agosto, sino la del 25 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.010647060618263, "is_candidate": false}, {"start": 555.55, "end": 563.336, "text": "Ahora, tampoco generan expectativas de que no vaya a haber una devaluaci\u00f3n si gana Scioli, Macri o Massa, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9500719752085259, "is_candidate": false}, {"start": 563.336, "end": 565.198, "text": "Nosotros tenemos un camino definido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3840773301000008, "is_candidate": true}, {"start": 566.147, "end": 571.248, "text": " y est\u00e1 definido, dime con qui\u00e9n andas y te dir\u00e9 qui\u00e9n eres, me dec\u00edan en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3164451847704345, "is_candidate": true}, {"start": 571.248, "end": 579.769, "text": "Yo veo a los hijos de electos de Cavallo, a Federico Sturzenegger, que hizo el megacanje y el blindaje, a Carlos Melconian, al lado de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22691025522075758, "is_candidate": true}, {"start": 579.769, "end": 582.89, "text": "Y veo a Kicillof, es m\u00e1s, como candidato de Scioli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772240673716434, "is_candidate": true}, {"start": 582.89, "end": 586.71, "text": "Nosotros expresamos una pol\u00edtica econ\u00f3mica que tiene nombres y apellidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35439093736502003, "is_candidate": true}, {"start": 586.71, "end": 590.451, "text": "Roberto Lavagna, Aldo Pignanelli, Ricardo Delgado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3766082742676471, "is_candidate": true}, {"start": 590.451, "end": 594.492, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esconden a los equipos econ\u00f3micos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4102037185047841, "is_candidate": true}, {"start": 594.492, "end": 595.452, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los dejan hablar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4744545119969821, "is_candidate": true}, {"start": 596.589, "end": 601.612, "text": " Bueno, porque nadie quiere decir... Nosotros le hemos dado la libertad de que vayan a cada lugar y digan lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4834568790110335, "is_candidate": true}, {"start": 601.612, "end": 606.996, "text": "Nadie quiere decir c\u00f3mo va a sacar el CEPO, nadie quiere decir si va a recortar subsidios para que no haya d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775232323492942, "is_candidate": false}, {"start": 606.996, "end": 612.12, "text": "Somos el \u00fanico espacio pol\u00edtico que ha presentado un programa... \u00bfUsted negociar\u00eda, por ejemplo, con los holdouts, con los buitres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5943269936665379, "is_candidate": false}, {"start": 612.86, "end": 620.046, "text": " Argentina tiene la posibilidad de conseguir d\u00f3lares sin necesidad de ir a arrodillarse al juzgado de Griesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32609936786797433, "is_candidate": true}, {"start": 620.046, "end": 637.32, "text": "Nosotros lo hemos planteado en una ley en el Parlamento el a\u00f1o pasado cuando el gobierno discut\u00eda este tema, presentamos junto a Roberto Labania y junto a todo el equipo econ\u00f3mico, un programa que cambiaba domicilios de pago, que cambiaba formas de pago y que le daba la posibilidad a la Argentina de volver a los mercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29698819753237016, "is_candidate": true}, {"start": 638.14, "end": 644.101, "text": " ese mismo programa que presentamos el a\u00f1o pasado, si la gente nos da la responsabilidad de gobernar, lo vamos a poner en marcha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4312604380613432, "is_candidate": true}, {"start": 644.101, "end": 649.062, "text": "\u00bfUsted dice que va a conseguir cr\u00e9dito sin tener que negociar con Griesa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.91998544860736, "is_candidate": false}, {"start": 649.062, "end": 666.305, "text": "Absolutamente, al rev\u00e9s, el salir a los mercados sin tener que ir a arrodillarse al juzgado de Griesa, nos va a permitir despu\u00e9s resolver ese 8% que est\u00e1 hold out, que est\u00e1 an tender, que est\u00e1 fuera del sistema de pago, resolverlo con absoluta tranquilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25670510975633887, "is_candidate": true}, {"start": 667.145, "end": 678.269, "text": " y a un valor razonable, porque lo que no se puede hacer, es decir, hay que ir al juzgado de Griesa y pagar sin m\u00e1s, como plantea Macri, porque eso es abrir un reclamo contra la Argentina de 45.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3116270495279563, "is_candidate": true}, {"start": 678.269, "end": 679.069, "text": "Diego, una pregunta para Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6818934458126507, "is_candidate": false}, {"start": 679.069, "end": 682.951, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no lo nombr\u00f3 a Mart\u00edn Rederado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9491423738788943, "is_candidate": false}, {"start": 682.951, "end": 688.333, "text": "No, si lo nombr\u00e9, est\u00e1 en Europa, lo nombr\u00e9 a Mart\u00edn, es m\u00e1s, hoy lo nombr\u00e9 en la conferencia de prensa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40742871773161493, "is_candidate": true}, {"start": 690.454, "end": 691.415, "text": " O dec\u00edan los hijos de Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9525000518292057, "is_candidate": false}, {"start": 691.415, "end": 693.336, "text": "Algunos piensan que Redrado tambi\u00e9n... No, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44363964795146116, "is_candidate": true}, {"start": 693.336, "end": 696.538, "text": "Redrado en la Revoluci\u00f3n Nacional de Valores fue enemigo de Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3408981318026002, "is_candidate": true}, {"start": 696.538, "end": 697.719, "text": "Tiene mala memoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5522431459901089, "is_candidate": false}, {"start": 697.719, "end": 700.401, "text": "No lo dejaban ni entrar a las reuniones de gabinete, pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5145948433801554, "is_candidate": false}, {"start": 700.401, "end": 702.242, "text": "Pienso que le dec\u00edan el Golden Boy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8849373367336487, "is_candidate": false}, {"start": 702.242, "end": 704.023, "text": "S\u00ed, pero se lo dec\u00edan los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3933956619006528, "is_candidate": true}, {"start": 704.023, "end": 705.144, "text": "Cavallo no lo quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.453276212781887, "is_candidate": true}, {"start": 705.144, "end": 710.327, "text": "Es m\u00e1s, un conocido... Ten\u00eda una interna fuerte con Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7045055856408937, "is_candidate": false}, {"start": 710.327, "end": 712.188, "text": "Es as\u00ed, ten\u00eda una interna fuerte con Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.015349056808284, "is_candidate": false}, {"start": 712.188, "end": 714.77, "text": "Y despu\u00e9s Kirchner lo tuvo seis a\u00f1os en el Banco Central, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0190979577453245, "is_candidate": false}, {"start": 715.691, "end": 719.315, "text": " Muchos piensan que dentro del masismo es la \u00fanica pieza disonante en el equipo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.854455363673942, "is_candidate": false}, {"start": 719.315, "end": 720.697, "text": "No, para nada, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45071532270408865, "is_candidate": true}, {"start": 720.697, "end": 724.601, "text": "F\u00edjese, desde el d\u00eda que lo sacaron al redado hasta hoy, las reservas cayeron a menos de la mitad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3025093624008567, "is_candidate": true}, {"start": 724.601, "end": 734.252, "text": "Y computando los papelitos, el swap con China y el swap con Rusia, que son papelitos, que no son reservas d\u00f3lares contantes disonantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3027891910935938, "is_candidate": true}, {"start": 734.252, "end": 735.693, "text": "Desde el d\u00eda que rompieron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48740323506440686, "is_candidate": true}, {"start": 736.762, "end": 742.311, "text": " la ley que le daba la autonom\u00eda al Banco Central, destruyeron las reservas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32754076943451316, "is_candidate": true}, {"start": 751.985, "end": 754.607, "text": " La mejor encuesta es el 9 de agosto cuando la gente vote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45203667268618775, "is_candidate": true}, {"start": 754.607, "end": 770.337, "text": "Pero en la provincia de Buenos Aires lo que muestran las encuestas es que, bueno, Zola tiene alrededor de 20 puntos de intenci\u00f3n de voto, un poquito m\u00e1s, un poquito menos tiene Mar\u00eda Eugenia Vidal, y que despu\u00e9s m\u00e1s o menos reparten entre An\u00edbal Fern\u00e1ndez y Juli\u00e1n Dom\u00ednguez seg\u00fan la encuesta que difundan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9611232062278936, "is_candidate": false}, {"start": 770.337, "end": 771.498, "text": "Seg\u00fan qui\u00e9n la compra, dice usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4171031466516226, "is_candidate": true}, {"start": 771.618, "end": 778.603, "text": " S\u00ed, hay una de Giacobbe que la pone la oposici\u00f3n y que muestra m\u00e1s o menos eso, y hay una de... Esta es la de Giacobbe, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9734023631400838, "is_candidate": false}, {"start": 778.603, "end": 784.887, "text": "20, 24... Vidal, Felipe Sol\u00e1, un poco m\u00e1s de An\u00edbal Fern\u00e1ndez... Esta es la de Aurelio, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9072585194848307, "is_candidate": false}, {"start": 784.887, "end": 787.088, "text": "Esta es la que distribuye An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9867220546306119, "is_candidate": false}, {"start": 787.088, "end": 792.832, "text": "Pero bueno, no importa, se ve que los votos sumados de la oposici\u00f3n le ganar\u00edan al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9816007682282287, "is_candidate": false}, {"start": 792.832, "end": 793.893, "text": "Pero el kirchnerismo va unido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1184623117604984, "is_candidate": false}, {"start": 794.618, "end": 800.661, "text": " S\u00ed, pero eso se lo tiene que preguntar a Macri que fue el que no quiso en la convenci\u00f3n de Gualeguaych\u00fa que hubiese una gran pasada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2711336808509447, "is_candidate": true}, {"start": 800.661, "end": 803.643, "text": "\u00c9ste es la de Aurelio, pero \u00e9ste es el ejemplo que m\u00e1s o menos muestra lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9243237530889485, "is_candidate": false}, {"start": 803.643, "end": 815.809, "text": "Sumado a estos votos, estar en variedad... Nosotros pusimos toda la buena voluntad, es m\u00e1s, yo voy a recordar un hecho que por ah\u00ed ya, como las cosas pasan muy r\u00e1pido en la Argentina, pas\u00f3 desapercibido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3350026168972918, "is_candidate": true}, {"start": 815.809, "end": 820.552, "text": "Todos saben el profundo desprecio personal que Mauricio Macri siente por Francisco de Narv\u00e1ez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2524306388132048, "is_candidate": true}, {"start": 821.567, "end": 839.611, "text": " Y en alg\u00fan momento Francisco de Narv\u00e1ez sinti\u00e9ndose un obst\u00e1culo producto de ese desprecio personal que le tiene Macri, plante\u00f3 la necesidad de correrse porque plante\u00f3 que en definitiva no era una persona sino un pa\u00eds lo que estaba en juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20414850332413426, "is_candidate": true}, {"start": 839.611, "end": 847.933, "text": "Hasta eso, nosotros hicimos todo lo posible para que en la Argentina haya una discusi\u00f3n en t\u00e9rminos de unidad de la construcci\u00f3n de una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26181684428472773, "is_candidate": true}, {"start": 849.616, "end": 862.615, "text": " La verdad es que muchas veces la soberbia, los caprichos, que tienen que ver tal vez con creer que todos los procesos pol\u00edticos son iguales, llevan a cometer errores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25448725096564273, "is_candidate": true}, {"start": 865.401, "end": 874.812, "text": " A ver, ac\u00e1 ayer tambi\u00e9n lo dijo, eso es cierto, y de hecho el c\u00edrculo rojo, entre comillas, le factura a Macri precisamente eso, no haberse cortado totalmente solo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9918083883728784, "is_candidate": false}, {"start": 874.812, "end": 877.795, "text": "Tanto es as\u00ed que ac\u00e1 ayer... En realidad no se cort\u00f3 solo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8406404573575164, "is_candidate": false}, {"start": 877.795, "end": 885.884, "text": "El radicalismo... Yo veo a Federico Storani, a muchos de los viejos radicales de la coordinadora acompa\u00f1ando a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2535369598374049, "is_candidate": true}, {"start": 886.558, "end": 896.949, "text": " Ahora, ayer el propio Augusto tambi\u00e9n le planteaba que \u00e9l hab\u00eda ofrecido hacer una interna en la ciudad de Buenos Aires para que Macri no tuviera que pasar el susto que pas\u00f3 el domingo \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9839363661523818, "is_candidate": false}, {"start": 896.949, "end": 901.593, "text": "Es decir, en todo caso, fortalecer a la oposici\u00f3n y no debilitar la frente al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9810421577308436, "is_candidate": false}, {"start": 901.593, "end": 902.634, "text": "Ahora, como est\u00e1n las cosas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0070328588871085, "is_candidate": false}, {"start": 903.673, "end": 906.674, "text": " con Macri y con usted en la cancha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9130728073949468, "is_candidate": false}, {"start": 906.674, "end": 910.535, "text": "\u00bfHoy hay chance igualmente de que se termine el ciclo del quillarismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.886227366906256, "is_candidate": false}, {"start": 910.535, "end": 911.755, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5627354638246047, "is_candidate": false}, {"start": 911.755, "end": 912.435, "text": "\u00bfEn diciembre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9829544359835783, "is_candidate": false}, {"start": 912.435, "end": 917.977, "text": "Por eso lo invito a Mauricio a que el 9 de agosto, si cree en un cambio justo, me vote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2669785411475185, "is_candidate": true}, {"start": 917.977, "end": 932.04, "text": "Est\u00e1 bien, pero realmente lo \u00fanico que ve uno es un discurso monol\u00edtico de todo el quillarismo, ese ali\u00f1ado detr\u00e1s de Scioli, no s\u00e9 si sea y la maneja la presidenta o la presidenta lo maneja Scioli, como es la cosa, pero van todos en la misma direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9426284793081277, "is_candidate": false}, {"start": 933.453, "end": 938.275, "text": " No, creer que Scioli maneja a la Presidenta es como creen los reyes magos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44286101182924553, "is_candidate": true}, {"start": 938.275, "end": 940.116, "text": "Porque no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5240010817530747, "is_candidate": false}, {"start": 940.116, "end": 943.597, "text": "Todos sabemos el car\u00e1cter de uno y de otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42181814111932314, "is_candidate": true}, {"start": 943.597, "end": 952.841, "text": "La verdad es que yo en todo caso lo que le dir\u00eda es que el 9 de agosto lo que va a haber es un primer proceso de selecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26711169044084815, "is_candidate": true}, {"start": 952.841, "end": 956.483, "text": "Y ese proceso de selecci\u00f3n va a construir un rumbo de cara al 25 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4137967509921078, "is_candidate": true}, {"start": 958.767, "end": 960.372, "text": " No nos apuremos, no seamos ansiosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4377076477796644, "is_candidate": true}, {"start": 960.372, "end": 964.843, "text": "Muchas veces los argentinos cometemos errores por pecar de ansiosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3174721587092726, "is_candidate": true}, {"start": 964.843, "end": 966.347, "text": "El 9 de agosto la gente va a ir a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46408924312457056, "is_candidate": true}, {"start": 967.261, "end": 976.164, "text": " va a predeterminar un escenario y va a determinar tambi\u00e9n en la competencia, la apertura o el techo de cada espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2734910445879285, "is_candidate": true}, {"start": 976.164, "end": 977.465, "text": "Genu, otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0617564310055776, "is_candidate": false}, {"start": 977.465, "end": 980.226, "text": "S\u00ed, en ese sentido, \u00bfqu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s del 9 de agosto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8214871649388483, "is_candidate": false}, {"start": 980.226, "end": 983.487, "text": "O sea, el que gana dentro de la oposici\u00f3n, porque el oficialismo va unido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8199209309856011, "is_candidate": false}, {"start": 983.487, "end": 986.908, "text": "El que sale primero dentro de la oposici\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tiene que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8906091602183974, "is_candidate": false}, {"start": 986.908, "end": 988.268, "text": "El que sale segundo, \u00bfqu\u00e9 tiene que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8421411356681389, "is_candidate": false}, {"start": 988.268, "end": 992.61, "text": "\u00bfC\u00f3mo se imagina ese d\u00eda despu\u00e9s del 9 de agosto para la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8238353308517478, "is_candidate": false}, {"start": 993.09, "end": 998.872, "text": " A m\u00ed me parece que esa pregunta hay que hac\u00e9rsela el 10 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2755034070229714, "is_candidate": true}, {"start": 998.872, "end": 1004.094, "text": "Primero tenemos que dejar que la gente, en todo caso, vote, elija.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2990720891338571, "is_candidate": true}, {"start": 1004.094, "end": 1007.595, "text": "Elija en funci\u00f3n de las propuestas, elija en funci\u00f3n de las estructuras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34353596236891004, "is_candidate": true}, {"start": 1007.595, "end": 1019.4, "text": "Yo veo en las encuestas que Ernesto Sanz aparece con un punto y veo en el interior del pa\u00eds la estructura del radicalismo trabajando en la interna de Cambiemos la Boleta de Sanz y no veo un punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507749317945036, "is_candidate": true}, {"start": 1020.405, "end": 1022.067, "text": " Veo mucho m\u00e1s que un punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48904389811610804, "is_candidate": true}, {"start": 1022.067, "end": 1027.395, "text": "Digo, pongo el ejemplo de Sanz para no plantearlo en t\u00e9rminos personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33110667150244666, "is_candidate": true}, {"start": 1027.395, "end": 1031.761, "text": "\u00bfSe puede unir de alguna manera, se puede ordenar la oposici\u00f3n de otra forma para ir unida al 25 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666029514191942, "is_candidate": false}, {"start": 1032.895, "end": 1044.687, "text": " La verdad es que m\u00e1s que ordenar la oposici\u00f3n o amontonar la oposici\u00f3n o amontonar dirigentes, lo que tenemos que hacer es aprovechar cada d\u00eda para contarle a la gente qu\u00e9 vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27125173616174125, "is_candidate": true}, {"start": 1044.687, "end": 1055.378, "text": "Porque ac\u00e1 lo que termina pasando es que mucho marketing, mucho globito, mucha publicidad oficial, mucha propaganda, pero en concreto nadie dice qu\u00e9 van a hacer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26550062993798695, "is_candidate": true}, {"start": 1056.7, "end": 1059.201, "text": " con cada uno de los temas que le preocupan a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3764381168827641, "is_candidate": true}, {"start": 1059.201, "end": 1060.821, "text": "Yo miro los spots.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5012196806257564, "is_candidate": false}, {"start": 1060.821, "end": 1066.662, "text": "Nosotros elegimos hacer spots con cuatro propuestas, jubilados, seguridad, sistema penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2852409373607465, "is_candidate": true}, {"start": 1066.662, "end": 1068.143, "text": "Jubilado, usted dice el 82% m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9893566773278498, "is_candidate": false}, {"start": 1068.143, "end": 1068.703, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9032253813044798, "is_candidate": false}, {"start": 1068.703, "end": 1069.563, "text": "\u00bfNo es demagogia eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9612786255444163, "is_candidate": false}, {"start": 1069.563, "end": 1071.223, "text": "No, al contrario, Maxi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3449711604113178, "is_candidate": true}, {"start": 1071.223, "end": 1075.724, "text": "Si hay algo que usted sabe que yo conozco en la Argentina es el sistema de seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27489280817617534, "is_candidate": true}, {"start": 1075.724, "end": 1077.225, "text": "Seis a\u00f1os lo manej\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4332049966934495, "is_candidate": true}, {"start": 1077.225, "end": 1079.685, "text": "Yo escucho que ahora hablan de el momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45487692070465147, "is_candidate": true}, {"start": 1079.685, "end": 1080.426, "text": "\u00bfFinanciado con qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8950274858380896, "is_candidate": false}, {"start": 1080.426, "end": 1081.566, "text": "\u00bfCon los fondos de la ANSES?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0108678534326614, "is_candidate": false}, {"start": 1081.566, "end": 1086.287, "text": "Usted tiene m\u00e1s de 500 mil millones en el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28606689133793717, "is_candidate": true}, {"start": 1087.488, "end": 1091.933, "text": " Eso le genera el stock la posibilidad de pagar todos los juicios de manera autom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2561244468855104, "is_candidate": true}, {"start": 1091.933, "end": 1101.264, "text": "Nosotros entre el primero de enero y el 30 de marzo le vamos a pagar a todos los jubilados los juicios pendientes con liquidaci\u00f3n autom\u00e1tica, con un sistema de liquidaci\u00f3n que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2967197647382548, "is_candidate": true}, {"start": 1101.965, "end": 1103.886, "text": " El ANSES ya tiene su poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5889042064616812, "is_candidate": false}, {"start": 1103.886, "end": 1109.127, "text": "El programa liquidador es un programa que el ANSES hoy ya tiene en su poder, que est\u00e1 acorde a los fallos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3622153195834945, "is_candidate": true}, {"start": 1109.127, "end": 1111.048, "text": "Es m\u00e1s, lo tienen los abogados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43430631980855683, "is_candidate": true}, {"start": 1111.048, "end": 1114.309, "text": "Los abogados usan ese programa para litigar contra el ANSES.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.329179545021578, "is_candidate": true}, {"start": 1114.309, "end": 1123.192, "text": "Digo, en lugar de someter al abuelo al escarnio de ir a juicio, pongamos en marcha el programa liquidador y en tres meses paguemos todos los juicios respecto del 82% m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2549114927633054, "is_candidate": true}, {"start": 1126.838, "end": 1133.862, "text": " La Argentina usa para analizar el sistema jubilatorio la l\u00f3gica de los sistemas contributivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26762699454307615, "is_candidate": true}, {"start": 1133.862, "end": 1139.205, "text": "Y entonces lo que dicen es, no hay cuatro trabajadores activos que puedan financiar un pasivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23082673993754632, "is_candidate": true}, {"start": 1139.205, "end": 1140.965, "text": "No, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37801493465510194, "is_candidate": true}, {"start": 1140.965, "end": 1143.287, "text": "Primero porque hay 40% de empleo negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40416599770751216, "is_candidate": true}, {"start": 1143.287, "end": 1145.248, "text": "Y ese es el drama del sistema previsional argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9022716409700157, "is_candidate": false}, {"start": 1145.248, "end": 1147.229, "text": "Y tenemos que atacar el empleo negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.560040222335692, "is_candidate": false}, {"start": 1147.229, "end": 1151.271, "text": "Pero lo segundo y lo m\u00e1s importante es que el flujo de la ANSES se construye", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29483503472860895, "is_candidate": true}, {"start": 1151.985, "end": 1155.248, "text": " con un 60% de ingresos que son tributarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4526010005785762, "is_candidate": true}, {"start": 1155.248, "end": 1166.019, "text": "Entonces, cuando usted mira la evoluci\u00f3n del flujo tributario, la evoluci\u00f3n de las cotizaciones y hace el c\u00e1lculo de cu\u00e1nto cuesta el 82% m\u00f3vil, hoy el Estado argentino puede pagar el 82% m\u00f3vil a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2626826872332676, "is_candidate": true}, {"start": 1170.07, "end": 1176.272, "text": " Y ayer vino Adolfo Rodr\u00edguez S\u00e1, dijo que lo hab\u00edan pr\u00e1cticamente proscripto con ustedes dentro del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9103346843349174, "is_candidate": false}, {"start": 1176.272, "end": 1178.233, "text": "No, yo lo quiero mucho, Adolfo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030509537480297, "is_candidate": false}, {"start": 1178.233, "end": 1180.273, "text": "Que le preguntemos a ustedes por qu\u00e9 lo hab\u00edan dejado afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.895698375784297, "is_candidate": false}, {"start": 1180.273, "end": 1181.414, "text": "No, yo lo quiero mucho, Adolfo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6099133083898933, "is_candidate": false}, {"start": 1181.414, "end": 1186.895, "text": "De hecho, Alberto y la gente de San Luis llevan mi boleta tambi\u00e9n al presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22342333215729682, "is_candidate": true}, {"start": 1186.895, "end": 1190.437, "text": "Llevan la de Adolfo y la m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.406029711277355, "is_candidate": true}, {"start": 1190.437, "end": 1190.977, "text": "La verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7452173936821501, "is_candidate": false}, {"start": 1192.396, "end": 1207.88, "text": " Yo lo que creo es que a veces y por ah\u00ed ser joven en eso a uno le significa un l\u00edmite, uno no conoce las viejas peleas, las viejas disputas y eso funciona como un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23912047590918095, "is_candidate": true}, {"start": 1207.88, "end": 1218.903, "text": "Yo la verdad es que lo quiero mucho, le tengo mucho cari\u00f1o a Adolfo y adem\u00e1s valoro mucho que m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de San Luis hoy vive en viviendas que construy\u00f3 el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27064934259464657, "is_candidate": true}, {"start": 1219.863, "end": 1223.564, "text": " Y creo que si hay un tema para resolver es el tema de la vivienda en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3328586129511797, "is_candidate": true}, {"start": 1223.564, "end": 1224.264, "text": "M\u00e1s a la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9486936786970751, "is_candidate": false}, {"start": 1224.264, "end": 1225.885, "text": "Y hay que aprender de las buenas experiencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46745840132978345, "is_candidate": true}, {"start": 1225.885, "end": 1227.145, "text": "La \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.99102632162626, "is_candidate": false}, {"start": 1227.145, "end": 1233.627, "text": "Cristina va a seguir influenciando en la pol\u00edtica porque uno dice, bueno, aunque gane, supongo que gana Massa o gana Scioli o gana Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.971291655156802, "is_candidate": false}, {"start": 1233.627, "end": 1242.25, "text": "Bueno, el kirchnerismo garantiza una gran cantidad de legisladores, todos los funcionarios en cargos importantes, no s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.929378826588307, "is_candidate": false}, {"start": 1244.07, "end": 1256.159, "text": " en la FIP, en la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n, digamos, encargos relevantes, incluso en juzgados y dem\u00e1s, van a estar controlados por kirchneristas duros y puros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9484407681813256, "is_candidate": false}, {"start": 1256.159, "end": 1264.205, "text": "Mire, yo la verdad es que no conozco el d\u00eda a d\u00eda de la relaci\u00f3n o del sistema de relaciones en el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2771810633078392, "is_candidate": true}, {"start": 1265.215, "end": 1274.741, "text": " Escucho y veo, y veo a todos los dirigentes, a todos los candidatos, a muchos gobernadores diciendo, Cristina Conducci\u00f3n, Cristina va a seguir siendo la jefa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24371514927773386, "is_candidate": true}, {"start": 1274.741, "end": 1285.367, "text": "Y en todo caso, lo que asignan o lo que construyen es la idea de, digamos, Scioli presidente y Cristina Conducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2604026436833361, "is_candidate": true}, {"start": 1285.367, "end": 1290.53, "text": "El primer paso, el de ponerle un comisario pol\u00edtico al lado, ya lo dieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25394127814483836, "is_candidate": true}, {"start": 1290.53, "end": 1294.072, "text": "Le pusieron un c\u00e1rcelero y un guardiac\u00e1rcel para controlarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3164947257330055, "is_candidate": true}, {"start": 1295.67, "end": 1302.571, "text": " Me parece que... No la veo a Cristina y\u00e9ndose a Calafate a tejer crochet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33196794925113016, "is_candidate": true}, {"start": 1302.571, "end": 1308.313, "text": "La veo todos los d\u00edas incidiendo en el futuro del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2863072335014417, "is_candidate": true}, {"start": 1308.313, "end": 1313.914, "text": "Que si es en el gobierno, va a ser influyendo en las decisiones de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26925614071040216, "is_candidate": true}, {"start": 1313.914, "end": 1315.354, "text": "Masa, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9539350381689352, "is_candidate": false}, {"start": 1315.354, "end": 1316.874, "text": "Me qued\u00e9 con la gana de preguntarle, pero no tengo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9988440781736762, "is_candidate": false}, {"start": 1316.874, "end": 1319.315, "text": "\u00bfUsted dijo que le hizo ganar plata a V\u00edctor Hugo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9705633157814719, "is_candidate": false}, {"start": 1319.856, "end": 1326.501, "text": " En realidad cont\u00e9 una an\u00e9cdota, la cont\u00e9... \u00bfEn el 2009 cuando la situaci\u00f3n era complicada desde el punto de vista econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6555120738126995, "is_candidate": false}, {"start": 1326.501, "end": 1328.343, "text": "No, no fue en el 2009, fue antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6116017499440338, "is_candidate": false}, {"start": 1328.343, "end": 1337.43, "text": "Le voy a contar brevemente, en una charla de caf\u00e9, \u00bfse acuerda que yo iba como director de ANSES con la computadora a contestarle a los jubilados al programa de desayuno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.314469139979235, "is_candidate": true}, {"start": 1337.43, "end": 1342.515, "text": "Un d\u00eda despu\u00e9s de un programa, me voy a tomar un caf\u00e9 a la esquina de Canal 7 con V\u00edctor Hugo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31673145477595577, "is_candidate": true}, {"start": 1343.483, "end": 1351.492, "text": " Y nos ponemos a charlar y me cuenta que hab\u00eda recibido, no s\u00e9 si una indemnizaci\u00f3n o una herencia, no me acuerdo qu\u00e9, y que no sab\u00eda qu\u00e9 hacer con la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2632915836240961, "is_candidate": true}, {"start": 1351.492, "end": 1357.458, "text": "Y yo lo que le dije fue, mire, si hay una inversi\u00f3n segura, son los bonos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34760946726000774, "is_candidate": true}, {"start": 1357.458, "end": 1363.124, "text": "\u00c9l cont\u00f3 despu\u00e9s en radio que hab\u00eda ganado mucha plata por un consejo econ\u00f3mico que yo le hab\u00eda dado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508839973401098, "is_candidate": true}, {"start": 1363.124, "end": 1366.227, "text": "Y hoy dime una aposta, digamos, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9033241485254713, "is_candidate": false}, {"start": 1369.693, "end": 1375.36, "text": " Si tuviera que invertir mis ahorros por c\u00f3mo va a evolucionar Europa, hoy comprar\u00eda bonos argentinos con emisi\u00f3n euro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2580991026922491, "is_candidate": true}], "Index": 1081, "channel_id": "UCnkAzcpDF-yd5ndPEaBMzDA", "channel": "Plan M - Maxi Montenegro", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PlanMMaxiMontenegro", "id": "f9aynXLuKMg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=f9aynXLuKMg", "title": "Sergio Massa: \"El Gobierno va a devaluar despu\u00e9s del 9 de agosto, estoy seguro\" | Plan M", "duration": 1377.0, "view_count": 4871.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}