{"segments": [{"start": 14.515, "end": 20.998, "text": " Acompa\u00f1an esta noche a la se\u00f1ora Mirta Legrand.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7341253125633767, "is_candidate": false}, {"start": 20.998, "end": 24.079, "text": "El doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7224792885923333, "is_candidate": false}, {"start": 24.079, "end": 25.54, "text": "El doctor Nelson Castro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.802383872250386, "is_candidate": false}, {"start": 41.118, "end": 43.359, "text": " La doctora Margarita Stolviser.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7973152050671444, "is_candidate": false}, {"start": 43.359, "end": 45.401, "text": "La se\u00f1ora D\u00e9bora Plager.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0764250402866855, "is_candidate": false}, {"start": 45.401, "end": 46.721, "text": "Y el se\u00f1or Mat\u00edas Bagnatto.", "cosine_dist": 0.9995603486941721, "is_candidate": false}, {"start": 67.954, "end": 71.595, "text": " Con nosotros, la se\u00f1ora Mirtha Legrand.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8921632775602224, "is_candidate": false}, {"start": 71.595, "end": 74.196, "text": "Bueno, muchas gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.032095002304054, "is_candidate": false}, {"start": 74.196, "end": 75.457, "text": "Qu\u00e9 mesa, chicos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9710884523365362, "is_candidate": false}, {"start": 75.457, "end": 76.557, "text": "Mesaza hoy, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9802045562562601, "is_candidate": false}, {"start": 76.557, "end": 77.797, "text": "Mesaza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0414118403423227, "is_candidate": false}, {"start": 77.797, "end": 79.058, "text": "\u00bfLlegaste hoy?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8682591983048634, "is_candidate": false}, {"start": 79.058, "end": 79.638, "text": "Llegu\u00e9 hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0465553166372534, "is_candidate": false}, {"start": 79.638, "end": 81.879, "text": "Llegu\u00e9 en un vuelo hace un ratito nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9517827452691661, "is_candidate": false}, {"start": 81.879, "end": 82.879, "text": "\u00bfY usted, doctor?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9948417452811446, "is_candidate": false}, {"start": 82.879, "end": 83.479, "text": "Tambi\u00e9n lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.060779031069108, "is_candidate": false}, {"start": 83.479, "end": 84.36, "text": "No, no lleg\u00f3 hoy a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9707214310810409, "is_candidate": false}, {"start": 84.36, "end": 85.68, "text": "Ah, \u00bfno tuvo una conferencia hoy usted?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9085210438682441, "is_candidate": false}, {"start": 85.68, "end": 87.12, "text": "Ten\u00eda una conferencia hoy en el Espacio Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9497834126523517, "is_candidate": false}, {"start": 87.12, "end": 87.981, "text": "Ah, en el Espacio Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0136772833481067, "is_candidate": false}, {"start": 87.981, "end": 89.401, "text": "As\u00ed que vine, hice esta conferencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0104733128413619, "is_candidate": false}, {"start": 89.401, "end": 91.062, "text": "En el Espacio Clar\u00edn, en el Espacio Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9683079559162179, "is_candidate": false}, {"start": 91.062, "end": 91.642, "text": "\u00bfMucha gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1024676956434973, "is_candidate": false}, {"start": 92.042, "end": 95.043, "text": " Mucha, es incre\u00edble la cantidad de gente que va realmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0084253146701185, "is_candidate": false}, {"start": 95.043, "end": 97.445, "text": "Y a toda hora, d\u00eda de playa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9816896917980614, "is_candidate": false}, {"start": 97.445, "end": 98.365, "text": "6 de la tarde, d\u00eda de playa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8524238402965619, "is_candidate": false}, {"start": 98.365, "end": 100.946, "text": "Es gratuito, pero bueno, va gente, much\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9871941342634383, "is_candidate": false}, {"start": 100.946, "end": 102.467, "text": "Ya lo van a ver, as\u00ed que creo que ma\u00f1ana van a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7878806135363804, "is_candidate": false}, {"start": 102.467, "end": 105.768, "text": "A nosotros nos toca ma\u00f1ana, 19 horas, vamos los dos juntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6682956834023741, "is_candidate": false}, {"start": 105.768, "end": 108.69, "text": "S\u00ed, con Alfredo Leuco, como entrevistaba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5520797632050799, "is_candidate": false}, {"start": 109.79, "end": 128.361, "text": " una maravilla, lo mismo que el Dr. Moyes y D\u00e9bora, que es una periodista excelente yo no me acuerdo si te tuteaba, D\u00e9bora bueno, te tuteo a partir de ahora, tuteame vos tambi\u00e9n sos una excelente periodista, D\u00e9bora, excelente bueno, vamos a ver que tenemos de rico hoy, buenas noches buenas noches, se\u00f1ora Legr\u00e1n \u00bfc\u00f3mo est\u00e1, Mat\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.02409190658432, "is_candidate": false}, {"start": 128.361, "end": 138.687, "text": "muy bien, para la noche de hoy le hemos preparado un men\u00fa, un laburg\u00f3n de mar de plata compuesto de una mus de vieiras de principales, un pechito de cerdo braseado con especias y de postre, un parfait de almendras", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8560679037094542, "is_candidate": false}, {"start": 138.856, "end": 140.177, "text": " Bueno, riqu\u00edsimo todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0627683191028157, "is_candidate": false}, {"start": 140.177, "end": 140.717, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0685845531773466, "is_candidate": false}, {"start": 140.717, "end": 143.218, "text": "Te agradecemos mucho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.139700280426763, "is_candidate": false}, {"start": 143.218, "end": 148.38, "text": "La recetaza de hoy fue preparada por el Hotel Costa Galana y nuestro chef es Mat\u00edas Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0103382347784249, "is_candidate": false}, {"start": 148.38, "end": 149.781, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8665714088204376, "is_candidate": false}, {"start": 149.781, "end": 150.321, "text": "Muy amable.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9797403922736958, "is_candidate": false}, {"start": 150.321, "end": 153.403, "text": "Ah, tengo que decir algo, si me disculpan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9572764339621018, "is_candidate": false}, {"start": 153.403, "end": 154.623, "text": "Y para esta noche un vino especial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0357097433844562, "is_candidate": false}, {"start": 154.623, "end": 157.525, "text": "Vamos a compartir en la mesa un Malbec Bodega Privada Colecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0531328151426433, "is_candidate": false}, {"start": 157.525, "end": 159.125, "text": "Un vino joven, frutado y elegante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9115660831354656, "is_candidate": false}, {"start": 159.125, "end": 160.066, "text": "Se\u00f1or locutor, por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0512900268624072, "is_candidate": false}, {"start": 160.066, "end": 161.066, "text": "Y hacemos un brindis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9345533569709784, "is_candidate": false}, {"start": 161.066, "end": 162.927, "text": "Bodega Privada Colecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8912578118521688, "is_candidate": false}, {"start": 162.927, "end": 164.728, "text": "Vinos que sorprenden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7546354740306765, "is_candidate": false}, {"start": 166.158, "end": 168.08, "text": " Ah, no, esto es agua, espere que me confund\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.952306857437924, "is_candidate": false}, {"start": 168.08, "end": 169.201, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, Leila.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0101132989593504, "is_candidate": false}, {"start": 169.201, "end": 171.122, "text": "Yo tengo agua, soy de no agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0245980043749565, "is_candidate": false}, {"start": 171.122, "end": 172.403, "text": "Entonces, dos veces, dos veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0723274376856085, "is_candidate": false}, {"start": 172.403, "end": 174.105, "text": "Con agua, dos veces, Leila.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.054336457258652, "is_candidate": false}, {"start": 174.105, "end": 176.667, "text": "Margarita ha cambiado su peinado, me encanta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9601144248816806, "is_candidate": false}, {"start": 176.667, "end": 177.868, "text": "Las chicas de ac\u00e1, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9399277559680494, "is_candidate": false}, {"start": 177.868, "end": 181.731, "text": "Las peinadas de las chicas de ac\u00e1 s\u00ed que se pueden agradecer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9868270673434372, "is_candidate": false}, {"start": 181.731, "end": 183.192, "text": "De verdad, por vos, querida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9496902643607488, "is_candidate": false}, {"start": 183.192, "end": 184.093, "text": "Gracias, me encanta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.992583526866411, "is_candidate": false}, {"start": 184.093, "end": 184.933, "text": "Branco fue alguien bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1188871407383796, "is_candidate": false}, {"start": 184.933, "end": 186.114, "text": "S\u00ed, s\u00ed, estamos un poco lejos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.04423741813617, "is_candidate": false}, {"start": 186.114, "end": 186.975, "text": "Salud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1059137677865598, "is_candidate": false}, {"start": 186.975, "end": 188.636, "text": "Salud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6548363069811982, "is_candidate": false}, {"start": 188.636, "end": 191.699, "text": "Reci\u00e9n le dec\u00eda, antes de salir al aire, al doctor Nelson Castro,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0528105914409502, "is_candidate": false}, {"start": 192.718, "end": 197.402, "text": " La cobertura que hizo usted fue magn\u00edfica en Estados Unidos, pero bajo cero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.049049752913385, "is_candidate": false}, {"start": 197.402, "end": 200.145, "text": "Porque se notaba el fr\u00edo, lo mucho que sufr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9479394190790361, "is_candidate": false}, {"start": 200.145, "end": 211.414, "text": "Imposible, porque adem\u00e1s ten\u00edamos que estar en la calle, 10 horas en la calle con un grado o un grado y medio, as\u00ed que fue impactante, el fr\u00edo fue tremendo, fue impactante todo lo que nos toc\u00f3 vivir y todo lo que se est\u00e1 viviendo all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9308645529701556, "is_candidate": false}, {"start": 211.414, "end": 214.257, "text": "Porque adem\u00e1s tuvimos la suerte, un gran trabajo y quiero destacar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9772487067114399, "is_candidate": false}, {"start": 215.017, "end": 224.72, "text": " del productor Gast\u00f3n C\u00e1banas, de Gabriel Zapori, de Leandro Heredia, nos pudimos poner justo en el enfrente de la torre donde viv\u00eda Trump, que fue incre\u00edble que pudi\u00e9ramos estar all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8648752781357623, "is_candidate": false}, {"start": 224.72, "end": 240.004, "text": "Y la verdad que lo que la gente protest\u00f3 y lo que la gente dec\u00eda, porque no era solamente la protesta, era la gente, te ten\u00e9s que ir, juicio pol\u00edtico ya, no a Trump, es decir, un contenido muy fuerte, realmente de 350.000 personas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9389215695338755, "is_candidate": false}, {"start": 242.245, "end": 247.229, "text": " que mostraron no una oposici\u00f3n, sino una resistencia a la presidencia de Trump.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8614408768517208, "is_candidate": false}, {"start": 247.229, "end": 250.592, "text": "Eso es algo nuevo en los Estados Unidos, que realmente es impactante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8579322514409218, "is_candidate": false}, {"start": 250.592, "end": 252.934, "text": "Todo lo que se est\u00e1 viviendo all\u00ed, Mirta, es impactante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8244209125046671, "is_candidate": false}, {"start": 252.934, "end": 253.554, "text": "Y en Nueva York, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9352441699553029, "is_candidate": false}, {"start": 253.554, "end": 254.215, "text": "En Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.023531913871943, "is_candidate": false}, {"start": 254.215, "end": 256.117, "text": "Hubo una muerte en Washington y a nosotros nos toc\u00f3 Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9647946223623107, "is_candidate": false}, {"start": 256.117, "end": 257.598, "text": "Fue tan numerosa lo de Nueva York,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8893144118407128, "is_candidate": false}, {"start": 258.018, "end": 260.339, "text": " como los de Washington y el contenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6914348627434284, "is_candidate": false}, {"start": 260.339, "end": 263.519, "text": "En realidad que gan\u00f3 Fecilari, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.976827031985734, "is_candidate": false}, {"start": 263.519, "end": 265.42, "text": "El voto popular de Fecilari.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0491430713732943, "is_candidate": false}, {"start": 265.42, "end": 273.762, "text": "El sistema electoral estadounidense hace que los estados que aportan mayor cantidad de electores sean los que determinan qui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0315384202888698, "is_candidate": false}, {"start": 273.762, "end": 276.343, "text": "Y ustedes son f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9637537488736972, "is_candidate": false}, {"start": 276.343, "end": 277.743, "text": "Me parece un matrimonio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9896578167803711, "is_candidate": false}, {"start": 278.263, "end": 278.824, "text": " Es muy joven.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9849258385989405, "is_candidate": false}, {"start": 278.824, "end": 280.066, "text": "Est\u00e1 el marido de Margarita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0128961192493395, "is_candidate": false}, {"start": 280.066, "end": 281.027, "text": "Mariana est\u00e1 en casa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8984459695585635, "is_candidate": false}, {"start": 281.027, "end": 281.888, "text": "Se qued\u00f3 con los chicos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9262502285033506, "is_candidate": false}, {"start": 281.888, "end": 283.01, "text": "Pero no se est\u00e1 controlando de ella.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9466305745949505, "is_candidate": false}, {"start": 283.01, "end": 284.152, "text": "Cu\u00e9ntenos qu\u00e9 va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8193245779031056, "is_candidate": false}, {"start": 284.152, "end": 284.993, "text": "\u00bfArrancamos o ya?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7250770001322783, "is_candidate": false}, {"start": 284.993, "end": 285.414, "text": "A ver, pargan ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1315608483053834, "is_candidate": false}, {"start": 294.148, "end": 306.412, "text": " No, lo cierto es que nosotros hemos trabajado durante el \u00faltimo a\u00f1o y hemos alcanzado un entendimiento muy importante que nos permite pensar y ofrecer, digamos, una Argentina distinta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8889237662324055, "is_candidate": false}, {"start": 306.412, "end": 313.874, "text": "Nosotros creemos en realidad en que el papel de la oposici\u00f3n es un papel que se tiene que basar en el di\u00e1logo y en la cooperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9135531674805312, "is_candidate": false}, {"start": 313.874, "end": 317.875, "text": "As\u00ed lo demostramos durante todo el a\u00f1o pasado con una agenda parlamentaria", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8694867184419236, "is_candidate": false}, {"start": 318.515, "end": 330.8, "text": " que implic\u00f3 acompa\u00f1ar al gobierno cada vez que nos necesitaron, sobre todo en aquellas leyes importantes como fue la salida, el acuerdo con los hold out a comienzo de a\u00f1o y hasta la ley de presupuesto a fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9680851969770111, "is_candidate": false}, {"start": 330.8, "end": 333.802, "text": "Ese fue nuestro comportamiento durante todo el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9371533326557265, "is_candidate": false}, {"start": 333.802, "end": 337.684, "text": "Pero tambi\u00e9n compartimos en las cosas donde no hay que dar acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9461240308900422, "is_candidate": false}, {"start": 337.684, "end": 340.925, "text": "Y entonces tambi\u00e9n durante todo el a\u00f1o controlamos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9595735988749076, "is_candidate": false}, {"start": 341.205, "end": 367.272, "text": " pusimos l\u00edmites al gobierno y llevamos adelante una agenda propia, que era la agenda de la que carece el gobierno, m\u00e1s vinculada con los temas sociales y as\u00ed nos dedicamos al tema de los jubilados, del empleo, de las pymes, del impuesto a las ganancias, que despu\u00e9s de lo que constituy\u00f3 uno de los compromisos m\u00e1s fuertes de quienes hoy est\u00e1n en el gobierno durante la campa\u00f1a electoral, lleg\u00f3 fin de a\u00f1o y casi quisieron patearlo para adelante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9639665670856258, "is_candidate": false}, {"start": 367.692, "end": 387.206, "text": " Y bueno, nosotros forzamos eso, convers\u00e1bamos reci\u00e9n antes con Mat\u00edas, leyes muy importantes como las leyes vinculadas con la inseguridad, ley de protecci\u00f3n de las v\u00edctimas, ley del arrepentido, extinci\u00f3n de dominio para que el Estado tenga una acci\u00f3n sobre los bienes que son producto de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.000526694133321, "is_candidate": false}, {"start": 387.206, "end": 391.169, "text": "Entonces, todo este entendimiento... Ah\u00ed se especifica la devoluci\u00f3n de los bienes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0117905241701348, "is_candidate": false}, {"start": 392.169, "end": 400.333, "text": " La recuperaci\u00f3n por parte del Estado de los bienes que son o el producto de un hecho de corrupci\u00f3n o bienes utilizados para un hecho de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9413519284842057, "is_candidate": false}, {"start": 400.333, "end": 409.197, "text": "Yo siempre doy el ejemplo, el avi\u00f3n en el que Baez trasladaba los bolsones de plata tiene que destinarse como avi\u00f3n sanitario en la provincia, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9008813187866185, "is_candidate": false}, {"start": 409.197, "end": 413.459, "text": "Entonces, esto ha hecho que durante el a\u00f1o nosotros construy\u00e9ramos un v\u00ednculo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8979845857064772, "is_candidate": false}, {"start": 413.839, "end": 424.245, "text": " de confianza s\u00f3lido pol\u00edtico que nos permitir\u00e1 discutir en este a\u00f1o si vale la pena avanzar en un acuerdo m\u00e1s amplio, digamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8955242822107604, "is_candidate": false}, {"start": 424.245, "end": 424.865, "text": "\u00bfCoinciden ustedes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9695586292942516, "is_candidate": false}, {"start": 424.865, "end": 428.807, "text": "En muchos temas s\u00ed y tambi\u00e9n nos damos a veces la libertad de no coincidir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26713695488923883, "is_candidate": true}, {"start": 428.807, "end": 430.528, "text": "Y siempre tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9402400361279418, "is_candidate": false}, {"start": 430.528, "end": 436.892, "text": "S\u00ed, porque eso hace... Mire, Mirta, si algo le hizo mal a la Argentina es el sectarismo, la idea de la facci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24941452794528496, "is_candidate": true}, {"start": 438.139, "end": 439.601, "text": " del pensamiento \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3769063370613699, "is_candidate": true}, {"start": 439.601, "end": 443.125, "text": "La descalificaci\u00f3n del que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9396334698935376, "is_candidate": false}, {"start": 443.125, "end": 451.114, "text": "Y nosotros elegimos charlar, charlar mucho los temas sobre los que coincidimos y tambi\u00e9n sobre los que no coincidimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2615919691601021, "is_candidate": true}, {"start": 451.114, "end": 455.539, "text": "Ahora ya tenemos una mec\u00e1nica mucho m\u00e1s de, che Marga, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s de esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2748963835278938, "is_candidate": true}, {"start": 455.539, "end": 457.541, "text": "Sergio, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n viendo este tema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3363751678034961, "is_candidate": true}, {"start": 458.753, "end": 465.002, "text": " Sobre todo en los temas econ\u00f3micos y en los temas de seguridad que para nosotros este a\u00f1o son parte de la agenda central de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28632617904389845, "is_candidate": true}, {"start": 465.002, "end": 468.226, "text": "\u00bfY qui\u00e9n aporta m\u00e1s de los dos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9242777013071932, "is_candidate": false}, {"start": 468.226, "end": 476.177, "text": "Los dos, cada uno aporta desde un lugar distinto y tenemos la capacidad adem\u00e1s de saber que con nosotros dos tampoco alcanza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2715218587299443, "is_candidate": true}, {"start": 477.12, "end": 484.605, "text": " y que tenemos que abrazar a otros, peronistas, radicales, democristianos, que sienten... \u00bfC\u00f3mo que el pa\u00eds, como que el pa\u00eds, diputado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33132689579795993, "is_candidate": true}, {"start": 484.605, "end": 485.665, "text": "Con mucha preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5897997869766554, "is_candidate": false}, {"start": 485.665, "end": 486.466, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9447867068953787, "is_candidate": false}, {"start": 486.466, "end": 495.972, "text": "Porque a la gente la plata cada vez le alcanza menos, y porque siento que a veces el gobierno por abrazarse a la idea de resolver la macroeconom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27044356023099403, "is_candidate": true}, {"start": 496.86, "end": 498.702, "text": " se olvida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3625761264960593, "is_candidate": true}, {"start": 498.702, "end": 512.936, "text": "Piense usted que en los \u00faltimos 3 meses aument\u00f3 la luz, la nafta, el gas, los peajes, el celular, y encima ahora vienen los aumentos de los precios de la canasta escolar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3079451091961165, "is_candidate": true}, {"start": 512.936, "end": 519.662, "text": "Sin embargo, a la gente no le aument\u00f3 el sueldo, entonces la plata cada vez alcanza menos... \u00bfY qu\u00e9 har\u00eda usted si fuera gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3302377364895529, "is_candidate": true}, {"start": 520.684, "end": 534.909, "text": " En lo que es aumento de servicios, nosotros lo planteamos junto a Roberto Labania cuando est\u00e1bamos en campa\u00f1a y \u00e9l lideraba, y lidera a\u00fan hoy nuestro equipo econ\u00f3mico, que \u00edbamos a actualizar los servicios por coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22580292388295187, "is_candidate": true}, {"start": 534.909, "end": 538.07, "text": "Tanto aumenta el salario, tanto aumenta la luz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4310770757834681, "is_candidate": true}, {"start": 538.07, "end": 540.291, "text": "Tanto aumenta el salario, tanto aumenta el gas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45529386269858696, "is_candidate": true}, {"start": 540.291, "end": 546.273, "text": "Porque si no, se favorece a las empresas y se perjudica al ciudadano de a pie que muchas veces", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28455594187441435, "is_candidate": true}, {"start": 547.277, "end": 549.699, "text": " Porque ac\u00e1 se habla mucho de la paritaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3642994902783985, "is_candidate": true}, {"start": 549.699, "end": 551.56, "text": "S\u00ed, le iba a preguntar por las paritarias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9881257572780082, "is_candidate": false}, {"start": 551.56, "end": 553.562, "text": "Ahora, \u00bfy el que no tiene paritaria?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5282568750509785, "is_candidate": false}, {"start": 553.562, "end": 560.387, "text": "El changar\u00edn, el piletero, el jardinero, el que trabaja de alba\u00f1il a veces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3187452007697573, "is_candidate": true}, {"start": 560.387, "end": 561.607, "text": "Ese no tiene paritaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5436390358208472, "is_candidate": false}, {"start": 562.368, "end": 564.43, "text": " de econom\u00eda en negro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9480563684235749, "is_candidate": false}, {"start": 564.43, "end": 565.43, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9303289673221042, "is_candidate": false}, {"start": 565.43, "end": 573.337, "text": "Esos pierden mucho m\u00e1s, ese plomero que depende del laburito que le encargan y que por ah\u00ed le dejaron de encargar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23892479180974668, "is_candidate": true}, {"start": 573.337, "end": 583.425, "text": "Entonces, nosotros tenemos que tener una econom\u00eda en la que los indicadores sigan un sistema de actualizaci\u00f3n que vaya de la mano para que no se caiga la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2862023642913394, "is_candidate": true}, {"start": 584.085, "end": 587.786, "text": " Porque los primeros que se caen son los que est\u00e1n en la econom\u00eda informal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31041708147618496, "is_candidate": true}, {"start": 587.786, "end": 597.588, "text": "Pero adem\u00e1s, 40 puntos de inflaci\u00f3n el a\u00f1o pasado, m\u00e1s de 20 puntos de inflaci\u00f3n este a\u00f1o, y con una paritaria del 18... Y el malo de la CGT, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2789491584520687, "is_candidate": true}, {"start": 597.588, "end": 598.789, "text": "Que se viene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0043060903863492, "is_candidate": false}, {"start": 598.789, "end": 600.829, "text": "\u00bfNo est\u00e1 en buenas relaciones el gobierno con la CGT?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9596219968470776, "is_candidate": false}, {"start": 600.829, "end": 603.21, "text": "Bueno, est\u00e1, yo creo que las cosas se han complicado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9876678578095603, "is_candidate": false}, {"start": 603.21, "end": 604.07, "text": "Se han complicado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.011722461450687, "is_candidate": false}, {"start": 604.07, "end": 606.551, "text": "Y efectivamente... Perd\u00f3n, disculpe, me he disputado, me he interrumpido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0121054458788947, "is_candidate": false}, {"start": 606.551, "end": 610.412, "text": "El a\u00f1o pasado ya hubo un atisbo a esto que termin\u00f3 cuando estuvo lo del bono, que vino,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9981636789397917, "is_candidate": false}, {"start": 611.492, "end": 616.673, "text": " La Secretar\u00eda tambi\u00e9n tiene sus problemas pol\u00edticos internos tambi\u00e9n, obviamente se juntan las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8666554169311845, "is_candidate": false}, {"start": 616.673, "end": 621.134, "text": "Pero adem\u00e1s hubo despidos, hubo un acuerdo que supuestamente... No se cumpli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40564930559460777, "is_candidate": true}, {"start": 621.134, "end": 622.534, "text": "Exactamente, hubo despidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.403546092751904, "is_candidate": true}, {"start": 622.534, "end": 624.895, "text": "Y hay todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7414803928735039, "is_candidate": false}, {"start": 624.895, "end": 627.755, "text": "Pero los empresarios son muy culpables de eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0099015379031349, "is_candidate": false}, {"start": 627.755, "end": 633.256, "text": "Precisamente, pero hubo un acuerdo de empresarios, trabajadores y Estado, y el Estado era el garante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27270761452205095, "is_candidate": true}, {"start": 633.256, "end": 635.357, "text": "Es el Estado el que por su fuerza", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41130677437648067, "is_candidate": true}, {"start": 636.257, "end": 636.398, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9976409835987812, "is_candidate": false}, {"start": 649.063, "end": 652.086, "text": " van pol\u00edticos presos y no van empresarios presos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3854404516893013, "is_candidate": true}, {"start": 652.086, "end": 655.55, "text": "En la Argentina... \u00bfSe lo conocen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45045189713330847, "is_candidate": true}, {"start": 655.55, "end": 661.216, "text": "Bueno, mire, la contrataci\u00f3n de la obra p\u00fablica est\u00e1 cuestionada desde hace d\u00e9cadas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30092152504350245, "is_candidate": true}, {"start": 661.216, "end": 663.378, "text": "Y son los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39703308713580765, "is_candidate": true}, {"start": 663.378, "end": 670.146, "text": "Y pasan un gobierno, el otro, y entonces lo que digo es, el rol del Estado es equilibrar fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31762445986383814, "is_candidate": true}, {"start": 670.974, "end": 675.621, "text": " Y tiene que proteger, proteger al que no se puede defender solo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4383112142193627, "is_candidate": true}, {"start": 675.621, "end": 680.409, "text": "En seguridad, el Estado es el que usa la fuerza para proteger.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3334301768949246, "is_candidate": true}, {"start": 680.409, "end": 685.036, "text": "En la econom\u00eda usa la fuerza para equilibrar las relaciones, para que el plomero", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37259166508583397, "is_candidate": true}, {"start": 686.097, "end": 691.999, "text": " no dependa de la fuerza del que tiene plata, sino de un r\u00e9gimen de equilibrios en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33060196920732976, "is_candidate": true}, {"start": 691.999, "end": 708.283, "text": "Ese equilibrio tambi\u00e9n es otra de las cosas que hemos trabajado juntos durante todo el a\u00f1o, habla de la necesidad de una reforma impositiva, una reforma al sistema de impuestos, porque lo cierto es que hay sectores econ\u00f3micos privilegiados que no pagan impuestos, que han tenido reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9332503494374054, "is_candidate": false}, {"start": 709.983, "end": 712.226, "text": " El que especula es casi inconcebible.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8538721542498747, "is_candidate": false}, {"start": 712.226, "end": 717.251, "text": "Y nosotros hemos hecho un reproche durante mucho tiempo al gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9836497311025323, "is_candidate": false}, {"start": 717.251, "end": 728.322, "text": "Porque la se\u00f1ora de Kirchner tantas veces, y no me meto todav\u00eda con los temas de la corrupci\u00f3n, pero tantas veces ella nos contaba en sus declaraciones juradas que el aumento de su patrimonio era por alquileres y plazos fijos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9207429063537746, "is_candidate": false}, {"start": 728.622, "end": 730.783, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de la ilegalidad del origen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9708724926243184, "is_candidate": false}, {"start": 730.783, "end": 745.232, "text": "Y yo como una persona que despu\u00e9s se para en el micr\u00f3fono de la cadena nacional y habla de agregarle valor a lo que producimos, ella tiene un patrimonio basado en la plata depositada especulativamente en alquileres y plazos fijos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8953366354033107, "is_candidate": false}, {"start": 745.232, "end": 746.312, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9393159765097958, "is_candidate": false}, {"start": 746.312, "end": 749.174, "text": "Porque algo que le falta a la Argentina es ejemplaridad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9662672366707747, "is_candidate": false}, {"start": 750.775, "end": 769.825, "text": " planteaban de la renta financiera en cuanto a la reforma impositiva que es el impuesto a las ganancias para los jueces, para el Poder Judicial, la verdad que es imposible cuando se discuti\u00f3 ganancias... A partir de ahora s\u00ed, con la ley... Ahora con la ley est\u00e1 incluido el tema de ganancias para los nuevos por el tema de los juicios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9439686697749905, "is_candidate": false}, {"start": 769.825, "end": 772.887, "text": "El problema es que despu\u00e9s perd\u00e9s en la justicia, porque son", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41526932706037556, "is_candidate": true}, {"start": 773.667, "end": 774.908, "text": " Parte y \u00e1rbitros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4912371337459157, "is_candidate": true}, {"start": 774.908, "end": 781.073, "text": "El c\u00e1lculo que hab\u00edan hecho algunos legisladores para que llegaran 6.000 millones de pesos al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9163350013835023, "is_candidate": false}, {"start": 781.073, "end": 782.234, "text": "Mucho dinero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9821958294737795, "is_candidate": false}, {"start": 782.234, "end": 791.681, "text": "Ustedes piensan que cuando se discut\u00eda ganancias, de d\u00f3nde obtener recursos y se hablaba del impuesto al juego y de otro tipo de grav\u00e1menes, no llegaban ni siquiera a estos 6.000 millones de pesos al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9556978680833742, "is_candidate": false}, {"start": 791.681, "end": 792.922, "text": "Es una cifra muy alta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9923875483532981, "is_candidate": false}, {"start": 792.922, "end": 794.263, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no pagan impuestos los jueces?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9722829365483229, "is_candidate": false}, {"start": 794.263, "end": 795.424, "text": "Porque no quieren.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0297793568172835, "is_candidate": false}, {"start": 795.424, "end": 797.406, "text": "Se amparan en la intangibilidad de sus sueldos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9814973824486618, "is_candidate": false}, {"start": 797.406, "end": 799.668, "text": "Hay algunos que estaban a favor de pagar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0253727536599908, "is_candidate": false}, {"start": 800.008, "end": 803.129, "text": " El propio titular de la Corte Suprema se expres\u00f3 en contra, Lorenzo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0022191563889944, "is_candidate": false}, {"start": 803.129, "end": 804.59, "text": "Rosati s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0169216491605153, "is_candidate": false}, {"start": 804.59, "end": 806.011, "text": "Rosati, Rosati.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0673787215040826, "is_candidate": false}, {"start": 806.011, "end": 807.772, "text": "Yo creo que tambi\u00e9n hay un tema que es clave.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8042026585910083, "is_candidate": false}, {"start": 807.772, "end": 814.875, "text": "Creo que toda la dirigencia pol\u00edtica, en conjunto, muchas veces est\u00e1 muy lejos de lo que piensa el ciudadano com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5030440321664061, "is_candidate": false}, {"start": 814.875, "end": 816.476, "text": "O sea, no miran al ciudadano com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5807495450524038, "is_candidate": false}, {"start": 817.26, "end": 821.282, "text": " O sea, esto se los digo a todos, cada vez que yo me junto con cada uno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6194027991456325, "is_candidate": false}, {"start": 821.282, "end": 833.666, "text": "Yo creo que muchas veces se centran en discusiones o en conflictos entre ustedes mismos y muchas veces no llegan a escuchar verdaderamente al ciudadano com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5149068575638593, "is_candidate": false}, {"start": 833.666, "end": 839.329, "text": "Y lo noto porque, por ejemplo, el tema de seguridad yo creo que es lo que estamos m\u00e1s sufriendo todos los argentinos en la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5809069885079232, "is_candidate": false}, {"start": 839.329, "end": 842.63, "text": "O sea, uno sale a la calle y pregunta y creo que ya no hay nadie que no le hayan robado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6439216757665214, "is_candidate": false}, {"start": 843.498, "end": 843.978, "text": " No hay nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8827735582430486, "is_candidate": false}, {"start": 843.978, "end": 845.959, "text": "Es cierto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9631916839430343, "is_candidate": false}, {"start": 845.959, "end": 847.34, "text": "Cualquiera con el cablez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8334581086824312, "is_candidate": false}, {"start": 847.34, "end": 848.4, "text": "A todo el mundo le robaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7663311467683197, "is_candidate": false}, {"start": 848.4, "end": 855.604, "text": "Y ya estamos entrando, estamos casi en el l\u00edmite de que ya ni siquiera nos sorprende el asesinato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5709010820667861, "is_candidate": false}, {"start": 855.604, "end": 860.026, "text": "O sea, ya nos estamos acostumbrando, como sociedad, a que todos los d\u00edas escuchamos cr\u00edmenes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6068069860829453, "is_candidate": false}, {"start": 860.026, "end": 861.027, "text": "Ya no nos sorprende.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9810805383248591, "is_candidate": false}, {"start": 861.027, "end": 864.649, "text": "Oye, vos viste el asesinato de dos chiquitas, de Florencio Varela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9587790435771352, "is_candidate": false}, {"start": 864.649, "end": 865.209, "text": "Terrible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.023719835203105, "is_candidate": false}, {"start": 865.209, "end": 867.35, "text": "Y de una empresa de m\u00e1s menores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9292186104660092, "is_candidate": false}, {"start": 867.35, "end": 871.232, "text": "Pero creo, Mirta, agregando a lo que dice Mat\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3176828156430739, "is_candidate": true}, {"start": 872.113, "end": 877.236, "text": " Creo que en el fondo no hay ganas de discutir el tema de fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3100324426226646, "is_candidate": true}, {"start": 877.236, "end": 880.938, "text": "Argentina necesita cambiar la ley de ejecuci\u00f3n penal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3093475561052639, "is_candidate": true}, {"start": 880.938, "end": 885.921, "text": "Mat\u00edas est\u00e1 ac\u00e1 sin saber si le van a anticipar la libertad al delincuente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2951900250741113, "is_candidate": true}, {"start": 885.921, "end": 886.561, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 lo hacen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7046512661205706, "is_candidate": false}, {"start": 886.561, "end": 888.382, "text": "Lo hacen para bonificarnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9663462131593141, "is_candidate": false}, {"start": 888.382, "end": 894.246, "text": "Porque hay un r\u00e9gimen de alguna manera de licencias que se ha ido consolidando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2365215578026324, "is_candidate": true}, {"start": 894.786, "end": 898.23, "text": " Y en la Argentina 10 a\u00f1os de condena tienen que ser 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.372873651921689, "is_candidate": true}, {"start": 898.23, "end": 902.094, "text": "Por eso hemos planteado la reforma de la ley de ejecuci\u00f3n penal y no la quisieron tratar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3479660452977287, "is_candidate": true}, {"start": 902.094, "end": 906.459, "text": "Hay una libre interpretaci\u00f3n que se le brinda a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5727832991894659, "is_candidate": false}, {"start": 906.459, "end": 915.608, "text": "A los jueces se les brinda hoy, la verdad, una libre interpretaci\u00f3n de la ley, confundiendo en muchos casos lo que es un derecho de un beneficio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5269966337267582, "is_candidate": false}, {"start": 916.309, "end": 925.933, "text": " Hay muchos jueces que interpretan que es un derecho la libertad condicional, la salida transitoria, y no importa el hecho de que esa persona est\u00e1 en condiciones o no de reinsertarse en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5034875476753877, "is_candidate": false}, {"start": 925.933, "end": 928.674, "text": "Recordanos tu caso, Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0782700921274042, "is_candidate": false}, {"start": 928.674, "end": 929.834, "text": "Mucha gente no lo conoce.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1726618149623258, "is_candidate": false}, {"start": 929.834, "end": 942.199, "text": "Cuando yo ten\u00eda 16 a\u00f1os, un socio de mi pap\u00e1, aparentemente ten\u00eda una deuda econ\u00f3mica con \u00e9l, es lo que me dijeron, mis padres hab\u00edan hecho denuncias, amenazas, porque nos amenaz\u00f3 durante un a\u00f1o que nos iba a quemar vivos a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5574028320616791, "is_candidate": false}, {"start": 942.199, "end": 943.02, "text": "Telef\u00f3nicamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.060880971657572, "is_candidate": false}, {"start": 945.062, "end": 950.13, "text": " Hoy, 23 a\u00f1os despu\u00e9s, la denuncia de amenaza sigue siendo lo mismo, no se le sigue dando bolilla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5968630000162318, "is_candidate": false}, {"start": 950.13, "end": 954.476, "text": "Quiero aclarar esto porque es importante la cantidad de a\u00f1os que pas\u00f3 y no se modific\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6726557177872208, "is_candidate": false}, {"start": 955.54, "end": 966.063, "text": " Denunciaron las amenazas, nadie hizo nada, y el 17 de febrero, ahora la semana que viene, se van a cumplir 23 a\u00f1os, este hombre... Yo me acuerdo, en Flores tu casa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5559319706891913, "is_candidate": false}, {"start": 966.063, "end": 967.164, "text": "En Flores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.925708152891998, "is_candidate": false}, {"start": 967.164, "end": 972.886, "text": "Est\u00e1bamos durmiendo, perd\u00f3n, y tres y media de la ma\u00f1ana roci\u00f3 con combustible la casa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5924197349499942, "is_candidate": false}, {"start": 972.886, "end": 978.247, "text": "Estaban mi mam\u00e1, mi pap\u00e1, mis dos hermanos, Fernando y Alejandro, de 14 y 9 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6903148822650105, "is_candidate": false}, {"start": 980.628, "end": 983.591, "text": " Con nosotros viv\u00eda mi abuela y un amiguito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8703637165914152, "is_candidate": false}, {"start": 983.591, "end": 988.554, "text": "Mi abuela, por esas cosas del destino, ese mismo d\u00eda hab\u00eda venido ac\u00e1 a Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6792513695020387, "is_candidate": false}, {"start": 988.554, "end": 989.355, "text": "Con unas amigas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0044692318257868, "is_candidate": false}, {"start": 989.355, "end": 990.956, "text": "Con unas amigas, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6413065589443292, "is_candidate": false}, {"start": 990.956, "end": 995.059, "text": "Y entonces mi hermanito invita a Nicol\u00e1s Borda, de 11 a\u00f1os, a jugar a casa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5878938603670498, "is_candidate": false}, {"start": 996.42, "end": 998.101, "text": " Y bueno, me salv\u00e9 yo solo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7759323257314353, "is_candidate": false}, {"start": 998.101, "end": 1003.325, "text": "Ahora, por supuesto hay que hacer una reforma del C\u00f3digo Penal, pero con las leyes vigentes tambi\u00e9n podr\u00eda haber decisiones diferentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9763838384357156, "is_candidate": false}, {"start": 1003.325, "end": 1009.929, "text": "Hay un componente tambi\u00e9n ideol\u00f3gico en muchos jueces, y yo creo que hay que desideologizar el tema de la justicia y de la seguridad realmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9679601142014217, "is_candidate": false}, {"start": 1009.929, "end": 1012.571, "text": "Lo que pasa es que despu\u00e9s tengas par\u00e1metros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6479621497477568, "is_candidate": false}, {"start": 1012.571, "end": 1015.693, "text": "Una cosa es podr\u00e1 y otra cosa es deber\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5499868307158748, "is_candidate": false}, {"start": 1015.693, "end": 1024.839, "text": "Entonces, en la ley de v\u00edctima, en la ley que tiene media sanci\u00f3n, y que esperamos que los senadores traten y aprueben r\u00e1pido, porque adem\u00e1s estaban en el temario extraordinarias,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3004196691611417, "is_candidate": true}, {"start": 1025.88, "end": 1033.503, "text": " Lo que establecemos, entre otras cosas, es el derecho a que Mat\u00edas y los miles de Mat\u00edas que hay en la Argentina sean parte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2731867552962429, "is_candidate": true}, {"start": 1033.503, "end": 1041.427, "text": "Resulta que el delincuente tiene un mont\u00f3n de derechos a la hora de protegerse, que est\u00e1 bien que tenga derechos, que tenga mecanismos de defensa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3213667777183544, "is_candidate": true}, {"start": 1042.447, "end": 1051.509, "text": " Pero la v\u00edctima tambi\u00e9n tiene derecho a apelar la escarcelaci\u00f3n, a apelar en el proceso, a revisar de alguna manera las medidas y a controlar al fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30221794871120444, "is_candidate": true}, {"start": 1051.509, "end": 1060.332, "text": "Y despu\u00e9s el otro tema es, tambi\u00e9n tenemos que mirar en la Argentina el sistema carcelario, porque tenemos c\u00e1rceles que hoy son", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2904160839107206, "is_candidate": true}, {"start": 1061.112, "end": 1067.418, "text": " escuelas de capacitaci\u00f3n de delincuentes y no, digamos, institutos de rehabilitaci\u00f3n o de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36503970416804876, "is_candidate": true}, {"start": 1067.418, "end": 1084.172, "text": "Nosotros siempre por eso decimos que esto no es solamente que afecta a la v\u00edctima, sino que tambi\u00e9n al victimario, porque al no darle verdaderamente un tratamiento como para poder mejorarlo, por decirlo de alguna forma, y reinsertarlo en la sociedad con las herramientas que lo puedan volver a reinsertar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5226242783849839, "is_candidate": false}, {"start": 1084.832, "end": 1095.341, "text": " Esa persona vuelve a dirigir y por eso tenemos... El otro d\u00eda me daban el dato respecto de los presos sin condena que hay en la Argentina a prop\u00f3sito de la discusi\u00f3n de Milagro Sala, el 60% me dec\u00edan sin condena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9590244920534982, "is_candidate": false}, {"start": 1095.341, "end": 1097.082, "text": "Los presos sin condena, humano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9962430389905234, "is_candidate": false}, {"start": 1097.082, "end": 1099.064, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hace que no viene una anulaci\u00f3n de una c\u00e1rcel en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7449334424547687, "is_candidate": false}, {"start": 1099.064, "end": 1104.288, "text": "Yo creo que hay una cosa que hay que destacar de lo de Mat\u00edas que me parece muy valioso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9885020796890744, "is_candidate": false}, {"start": 1106.19, "end": 1111.858, "text": " de un hombre que en ese acto de salvajismo intent\u00f3 hacer justicia por mano propia frente a un reclamo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9668992243242333, "is_candidate": false}, {"start": 1111.858, "end": 1119.549, "text": "Y una persona como Mat\u00edas ha canalizado sin resentimiento, sin esp\u00edritu de venganza, en un reclamo institucional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8849645589911939, "is_candidate": false}, {"start": 1120.831, "end": 1138.768, "text": " que esto es realmente ejemplarizador, que es una persona que lo que hace es golpear las puertas con una demanda tan sencilla pero tan importante, que es que las v\u00edctimas y los familiares sean parte del proceso, tengan acceso a la informaci\u00f3n, tengan un abogado gratis, y lo ha hecho institucionalmente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8358280640119737, "is_candidate": false}, {"start": 1139.288, "end": 1151.819, "text": " Ahora, algo que a m\u00ed me parece que tambi\u00e9n necesitamos entender es que no se puede frente al delito pensar solamente en respuestas de un Estado atr\u00e1s del delito, atr\u00e1s de los acontecimientos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8602361134197992, "is_candidate": false}, {"start": 1151.819, "end": 1157.164, "text": "El problema de la inseguridad no es un problema normativo que se resuelva con leyes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9592166537064111, "is_candidate": false}, {"start": 1157.164, "end": 1161.567, "text": "Necesitamos fundamentalmente que las fuerzas que tienen que tratar el delito", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9424286368505553, "is_candidate": false}, {"start": 1162.548, "end": 1167.534, "text": " sean m\u00e1s \u00edntegras, m\u00e1s capacitadas, con m\u00e1s recursos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9743760655597135, "is_candidate": false}, {"start": 1167.534, "end": 1178.265, "text": "Hoy nosotros tenemos una polic\u00eda que es, digamos, la fuerza que primero debe actuar frente al delito para evitar el delito, porque a la familia que tiene una v\u00edctima despu\u00e9s no se le recupera su situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9249633413256749, "is_candidate": false}, {"start": 1180.347, "end": 1184.49, "text": " Pero fundamentalmente de la anticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.907166180183558, "is_candidate": false}, {"start": 1184.49, "end": 1197.459, "text": "Porque la verdad es que si nosotros tuvi\u00e9ramos una polic\u00eda que estuviera en capacidad de hacer lo que se llama la inteligencia criminal, que es la anticipaci\u00f3n para desbaratar las organizaciones criminales antes de que cometan los delitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.866207423037608, "is_candidate": false}, {"start": 1197.459, "end": 1201.602, "text": "Tenemos otro enorme problema que es la droga.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0935814783804005, "is_candidate": false}, {"start": 1201.602, "end": 1207.827, "text": "La verdad es que no le damos la importancia que tiene hoy en la Argentina el problema enorme del narcotr\u00e1fico que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9310788766331854, "is_candidate": false}, {"start": 1208.587, "end": 1213.829, "text": " Y esas cuestiones, la polic\u00eda, el narcotr\u00e1fico, est\u00e1n tambi\u00e9n vinculadas con la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8891911299451196, "is_candidate": false}, {"start": 1213.829, "end": 1217.25, "text": "Hoy la violencia tiene que ver con el acceso a drogas y armas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8223660831400518, "is_candidate": false}, {"start": 1217.25, "end": 1222.332, "text": "Y atr\u00e1s del acceso a drogas y armas hay funcionarios corruptos que permiten eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9240268410384411, "is_candidate": false}, {"start": 1222.332, "end": 1229.094, "text": "Porque en este pa\u00eds miran para otro lado, los aviones y los barcos salen como si nada, y los funcionarios miran para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9185183620990041, "is_candidate": false}, {"start": 1229.094, "end": 1232.055, "text": "Ese es un punto que marca, mira, porque \u00bfsabes qu\u00e9 es lo tremendo de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0404471068228422, "is_candidate": false}, {"start": 1232.055, "end": 1234.676, "text": "Y no es un cargo, obviamente, de ustedes, sino la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9095150221560085, "is_candidate": false}, {"start": 1234.676, "end": 1235.936, "text": "Esto lo venimos escuchando hace...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8714217331313967, "is_candidate": false}, {"start": 1236.876, "end": 1240.558, "text": " 10, 15, 20 a\u00f1os, porque efectivamente es algo conocido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.901736914529131, "is_candidate": false}, {"start": 1240.558, "end": 1266.012, "text": "El gran desaf\u00edo de lo que marca Mat\u00edas es creo de la sociedad, a las dirigencias, por supuesto no todo es igual, el que tuvo en el gobierno no es lo mismo en la oposici\u00f3n, pero es ver qu\u00e9 se hace frente a esto, porque efectivamente lo que usted se\u00f1ala es correcto, el caso de Mat\u00edas no era un caso de inseguridad donde la prevenci\u00f3n pod\u00eda funcionar mucho, pero el tema de la droga, la exclusi\u00f3n y dem\u00e1s, se viene escuchando y lo que falta es una acci\u00f3n que no es f\u00e1cil, pero el ciudadano dice, pero yo no escuch\u00e9 esto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8563695298872526, "is_candidate": false}, {"start": 1266.432, "end": 1274.498, "text": " Es decir, por A, por B, por C, por D... La clave, sin duda, es la decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36593131537130763, "is_candidate": true}, {"start": 1274.498, "end": 1276.7, "text": "Capacidad y honestidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8734827064558381, "is_candidate": false}, {"start": 1276.7, "end": 1279.362, "text": "Y esas dos cosas no estuvieron en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9864072845193584, "is_candidate": false}, {"start": 1279.362, "end": 1287.048, "text": "La verdad es que si uno tiene un gobierno lleno de funcionarios corruptos, es imposible encontrar una respuesta distinta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9366356164346259, "is_candidate": false}, {"start": 1287.048, "end": 1288.389, "text": "A m\u00ed me ha dicho muchas veces,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1046604899255381, "is_candidate": false}, {"start": 1288.949, "end": 1291.832, "text": " Usted habla de obviedades porque habla de la decencia, pero \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8416661727751099, "is_candidate": false}, {"start": 1291.832, "end": 1297.236, "text": "Durante tantos a\u00f1os tuvimos un vicepresidente procesado por Colmero, hasta el \u00faltimo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9081363281872881, "is_candidate": false}, {"start": 1297.236, "end": 1298.497, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9147487128658177, "is_candidate": false}, {"start": 1298.497, "end": 1300.779, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 manera se puede exigir a los de abajo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8569322007582222, "is_candidate": false}, {"start": 1300.779, "end": 1305.603, "text": "Respeto a las leyes, si miran para arriba y ven lo que han visto los doctores de Cosacha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8790958916645216, "is_candidate": false}, {"start": 1305.603, "end": 1314.15, "text": "Yo igual quisiera... S\u00ed, pero yo quisiera hacerle dos cuestiones... Disculpe, me miraba, ve\u00eda por televisi\u00f3n la mam\u00e1 de una jovencita violada varias veces,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9404016335184163, "is_candidate": false}, {"start": 1314.61, "end": 1315.711, "text": " que ped\u00eda abogados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.947619925742732, "is_candidate": false}, {"start": 1315.711, "end": 1317.992, "text": "Dec\u00eda, yo necesito un abogado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0033772748574152, "is_candidate": false}, {"start": 1317.992, "end": 1318.852, "text": "La pelea de Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0455595688732657, "is_candidate": false}, {"start": 1318.852, "end": 1321.013, "text": "La ley de protecci\u00f3n de la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0479336781284037, "is_candidate": false}, {"start": 1321.013, "end": 1325.135, "text": "El Estado le paga a un delincuente, el abogado y a la v\u00edctima lo deja a la hora de Dios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7788257964705874, "is_candidate": false}, {"start": 1325.135, "end": 1325.896, "text": "Lo que estamos planteando es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7010383979557233, "is_candidate": false}, {"start": 1340.943, "end": 1359.847, "text": " mismo derecho, cuanto menos, obviamente estamos inclinando la balanza en protecci\u00f3n de la v\u00edctima, pero la v\u00edctima de un delito tiene que tener la posibilidad de defenderse y el Estado tiene la obligaci\u00f3n de pagar abogados, psic\u00f3logos, cuerpos m\u00e9dicos, pero yo quisiera brevemente volver para atr\u00e1s con lo que dec\u00eda Nelson.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22689007945176165, "is_candidate": true}, {"start": 1359.847, "end": 1363.508, "text": "S\u00ed, s\u00ed, no, solamente un dato, una mam\u00e1 vino al programa Intratables", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9507214121225676, "is_candidate": false}, {"start": 1364.808, "end": 1366.469, "text": " Le hab\u00edan matado el hijo para robarle el celular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9692337439676479, "is_candidate": false}, {"start": 1366.469, "end": 1368.43, "text": "Una familia trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9445394490448752, "is_candidate": false}, {"start": 1368.43, "end": 1369.71, "text": "No ten\u00eda abogado, naturalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8950245792649116, "is_candidate": false}, {"start": 1369.71, "end": 1375.893, "text": "El delincuente a quien hab\u00edan apresado ya ten\u00eda un abogado que le pon\u00eda el estado porque viv\u00edamos en un estado de derecho y est\u00e1 bien que as\u00ed sea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9718200557709151, "is_candidate": false}, {"start": 1375.893, "end": 1377.073, "text": "Un penalista le pidi\u00f3 40.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9557593491164478, "is_candidate": false}, {"start": 1377.073, "end": 1379.174, "text": "Caso de la luz, una chica que trabajaba conmigo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0226372006468023, "is_candidate": false}, {"start": 1382.196, "end": 1384.798, "text": " La ley de v\u00edctimas, no solamente hablamos del abogado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8008724035872952, "is_candidate": false}, {"start": 1384.798, "end": 1392.565, "text": "Ayer se comunic\u00f3 una mam\u00e1 tambi\u00e9n, un caso la semana pasada, a un chico de 16 a\u00f1os, para robarle el celular.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.636587290409558, "is_candidate": false}, {"start": 1392.565, "end": 1402.653, "text": "El chico entrega, como le dijeron en la casa, reaccion\u00f3 as\u00ed, entreg\u00f3 el celular, se dio vuelta para salir corriendo, y los delincuentes le pusieron un roble en el cuello y le dispararon.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6401077206643784, "is_candidate": false}, {"start": 1402.653, "end": 1405.876, "text": "El chico se salv\u00f3, pero qued\u00f3 cuadriplegio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7463625068031099, "is_candidate": false}, {"start": 1405.876, "end": 1406.977, "text": "Est\u00e1 solo con su mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7677346353002563, "is_candidate": false}, {"start": 1407.798, "end": 1416.545, "text": " O sea, esto lo digo para que tambi\u00e9n se tome conciencia que muchas veces la destrucci\u00f3n no es solamente la v\u00edctima que mataron, sino en todo el grupo familiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6321690533566423, "is_candidate": false}, {"start": 1416.545, "end": 1419.046, "text": "Esto que dec\u00edan, \u00bfde cu\u00e1nto cobra un abogado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.755606555748412, "is_candidate": false}, {"start": 1419.046, "end": 1420.287, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0062381913230636, "is_candidate": false}, {"start": 1420.287, "end": 1427.152, "text": "Hay gente que tiene que, a ver, que pierde empleos, tienen que vender la casa para pagar un abogado y poder constituirse en una causa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6858868163606042, "is_candidate": false}, {"start": 1427.152, "end": 1429.574, "text": "Hay gente que queda postrada en una cama, necesita apoyo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6777955881866962, "is_candidate": false}, {"start": 1429.574, "end": 1430.315, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9970254672492987, "is_candidate": false}, {"start": 1430.315, "end": 1431.816, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace esa mujer ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128819971580754, "is_candidate": false}, {"start": 1431.816, "end": 1435.339, "text": "Hace poquitos d\u00edas estuve con la mam\u00e1 y...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3974570699336816, "is_candidate": true}, {"start": 1436.358, "end": 1448.033, "text": " parte de la familia de Brian y uno de los chicos de la familia perdi\u00f3 el trabajo en un corral\u00f3n sanitario precisamente por ocuparse de acompa\u00f1ar a la mam\u00e1 en una pelea.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22099997314421482, "is_candidate": true}, {"start": 1448.033, "end": 1452.259, "text": "Yo quisiera Nelson decirle que hay un tema de decisi\u00f3n pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30606071852567307, "is_candidate": true}, {"start": 1453.38, "end": 1462.404, "text": " porque nosotros tenemos presentado reforma de C\u00f3digo Penal, reforma de C\u00f3digo Procesal desde el a\u00f1o 2013 y la verdad es que no hay vocaci\u00f3n de discutirlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27110417080604177, "is_candidate": true}, {"start": 1462.404, "end": 1465.446, "text": "Bueno, yo lo s\u00e9, por eso digo, pero \u00bfsabe qu\u00e9 es lo que quiero marcar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8904242056711702, "is_candidate": false}, {"start": 1465.446, "end": 1470.548, "text": "Por eso pongo lo personalizado que ustedes se han preocupado, pero para la ciudadan\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9337175744909658, "is_candidate": false}, {"start": 1471.208, "end": 1479.411, "text": " Est\u00e1 esto de la generaci\u00f3n de la dirigencia, pero bueno, escucho esto y la ciudadan\u00eda tiene la idea que el diputado tiene un poder, tiene un valor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8792426581379587, "is_candidate": false}, {"start": 1479.411, "end": 1481.371, "text": "Escucho esto y nada pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9672746338643781, "is_candidate": false}, {"start": 1481.371, "end": 1487.813, "text": "Escucho casi como comentarista, lo marco como responsabilidad de la dirigencia en general, no para ustedes en particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8405992027090411, "is_candidate": false}, {"start": 1487.813, "end": 1494.275, "text": "Adem\u00e1s le digo que s\u00ed se puede ganarle a la inseguridad y nosotros a nivel local lo demostramos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2829664549121096, "is_candidate": true}, {"start": 1494.275, "end": 1497.256, "text": "Yo baj\u00e9 87% el delito en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35547498346754214, "is_candidate": true}, {"start": 1497.987, "end": 1511.395, "text": " con c\u00e1maras, con m\u00f3viles, con descentralizaci\u00f3n de la justicia, con un sistema, con un botoncito que cada vecino de Tigre tiene en su celular y que le permite estar en contacto con la polic\u00eda, con los bomberos, con la ambulancia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25060607844073135, "is_candidate": true}, {"start": 1511.395, "end": 1513.877, "text": "Ahora, hay que poner inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36112265627465334, "is_candidate": true}, {"start": 1513.877, "end": 1517.359, "text": "Tigre ten\u00eda cero de presupuesto en seguridad municipal y pas\u00f3 a tener 14.5 el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29102527510363174, "is_candidate": true}, {"start": 1517.359, "end": 1518.9, "text": "Y hay que tener adem\u00e1s la decisi\u00f3n de, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4215660092133089, "is_candidate": true}, {"start": 1524.082, "end": 1530.464, "text": " A m\u00ed en 6 a\u00f1os como intendente me toc\u00f3 echar 17 o pedir la remoci\u00f3n de 17 comisarios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26309179423800355, "is_candidate": true}, {"start": 1530.464, "end": 1547.389, "text": "Porque resulta... Tuvimos... Urbani fue... Sergio, igual, lo que yo dec\u00eda al comienzo del programa, a ver, quiz\u00e1s, yo estoy recontraagradecido de lo que ustedes lo dijeron, sali\u00f3 de ustedes el proyecto, nos pudimos sentar a hablar todos, pero, \u00bfno sienten, por ejemplo, que falt\u00f3 esa fuerza en diciembre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4824197717370745, "is_candidate": true}, {"start": 1547.389, "end": 1549.21, "text": "\u00bfEn el Senado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7111352230336787, "is_candidate": false}, {"start": 1549.21, "end": 1552.691, "text": "Esto es lo que nosotros sentimos, ojo, no es ni...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6261550574677083, "is_candidate": false}, {"start": 1553.371, "end": 1555.491, "text": " No lo tomes ni a cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5724146977669462, "is_candidate": false}, {"start": 1555.491, "end": 1558.072, "text": "Es algo que me parece que est\u00e1 bueno a esto hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7548916485228507, "is_candidate": false}, {"start": 1558.072, "end": 1560.672, "text": "Nosotros nos sentimos completamente solos en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6952657957194138, "is_candidate": false}, {"start": 1560.672, "end": 1564.833, "text": "Sentimos mucha fuerza en diputados, de todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6160412657888759, "is_candidate": false}, {"start": 1564.833, "end": 1569.934, "text": "Pero la verdad es que en el Senado, yo los ve\u00eda a todos ustedes en la televisi\u00f3n y el \u00fanico tema era ganancias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6003942349950968, "is_candidate": false}, {"start": 1569.934, "end": 1580.196, "text": "Nosotros est\u00e1bamos a gritos, nos paramos ah\u00ed en el Congreso, obviamente, somos de manifestarnos, hablo somos todo el grupo de mis compa\u00f1eros de Para que no te pases, que hicimos la convocatoria el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6289623489062706, "is_candidate": false}, {"start": 1580.796, "end": 1584.519, "text": " No los voy a nombrar para no olvidarme de ninguno y despu\u00e9s se enojan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7136774807756155, "is_candidate": false}, {"start": 1584.519, "end": 1590.343, "text": "La verdad, nosotros fuimos en forma pac\u00edfica, no cortamos calles, no hacemos piquete, no hacemos nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6780140509851015, "is_candidate": false}, {"start": 1590.343, "end": 1605.374, "text": "Nos paramos ah\u00ed, fuimos a hablar con cada uno y necesit\u00e1bamos quiz\u00e1s el apoyo de ustedes, de la oportunidad que tienen ustedes, que estaba todo puesto en el tema ganancias, en decir, bueno, hay que tratarlo ahora porque es urgente y ah\u00ed voy en las prioridades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6271095687237922, "is_candidate": false}, {"start": 1605.374, "end": 1607.255, "text": "Yo no s\u00e9 si vos te acord\u00e1s, Mat\u00edas, que cuando hicimos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3183627352281714, "is_candidate": true}, {"start": 1607.475, "end": 1614.06, "text": " Margarita y yo, en la conferencia de prensa a fin de a\u00f1o, planteamos este tema como un tema que le \u00edbamos a exigir al Senado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2826581880558787, "is_candidate": true}, {"start": 1614.06, "end": 1615.541, "text": "Este y extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32551483463319564, "is_candidate": true}, {"start": 1615.541, "end": 1618.523, "text": "O sea, la ley de extinci\u00f3n de dominio, que tambi\u00e9n es un trabajo nuestro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3205681429617425, "is_candidate": true}, {"start": 1618.523, "end": 1619.484, "text": "Y as\u00ed fue como sali\u00f3 el diputado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7743280860058555, "is_candidate": false}, {"start": 1619.484, "end": 1626.529, "text": "Cuando la metimos frente a las otras leyes que el gobierno impulsaba, nosotros pon\u00edamos siempre esto como condici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.002916402384827, "is_candidate": false}, {"start": 1626.529, "end": 1627.789, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la ley de extra\u00f1amiento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0124289734637042, "is_candidate": false}, {"start": 1627.789, "end": 1629.331, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pidiendo Fructuoso \u00c1lvarez?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.888039376758982, "is_candidate": false}, {"start": 1632.833, "end": 1645.298, "text": " La ley de extremeamiento, doctor Osvaldo Gonz\u00e1lez, es una ley que beneficia a los extranjeros, que es, si uno se pone a analizarla, hasta es desproporcionada para el delincuente nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.583596442707635, "is_candidate": false}, {"start": 1645.298, "end": 1646.218, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8543599823577497, "is_candidate": false}, {"start": 1646.218, "end": 1653.061, "text": "O sea, el delincuente extranjero, una vez que cumple m\u00e1s de la mitad de la condena, puede optar por esta ley de extremeamiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5652102621501933, "is_candidate": false}, {"start": 1653.061, "end": 1655.622, "text": "El beneficio que tiene es que lo expulsan a su pa\u00eds de origen,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7557731594233063, "is_candidate": false}, {"start": 1656.622, "end": 1661.125, "text": " Y el tema es que la pena queda completamente terminada, finalizada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6568659897823197, "is_candidate": false}, {"start": 1661.125, "end": 1664.128, "text": "O sea, podr\u00eda volver y no tener que completarla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9657565134686743, "is_candidate": false}, {"start": 1664.128, "end": 1664.988, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7098708935563973, "is_candidate": false}, {"start": 1664.988, "end": 1666.469, "text": "O sea, porque la causa queda cerrada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6645855328986805, "is_candidate": false}, {"start": 1666.469, "end": 1668.131, "text": "Es como si ella hubiera cumplido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6426904389499359, "is_candidate": false}, {"start": 1668.131, "end": 1670.712, "text": "\u00bfVan a recordar el caso del robo del Banco R\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7728607244245566, "is_candidate": false}, {"start": 1670.712, "end": 1671.193, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0070644569198175, "is_candidate": false}, {"start": 1671.193, "end": 1672.514, "text": "\u00bfSe acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7560274157953355, "is_candidate": false}, {"start": 1672.514, "end": 1676.897, "text": "Que al poco tiempo, que estuvo muy poco... Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6878245383665843, "is_candidate": false}, {"start": 1678.458, "end": 1685.363, "text": " que al poco tiempo de cumplir, hab\u00eda cumplido casi nada, pidi\u00f3 la ley de extra\u00f1amiento, se fue a Uruguay y ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5811368297119661, "is_candidate": false}, {"start": 1685.363, "end": 1688.545, "text": "Este personaje dijo que sab\u00eda qui\u00e9n me hab\u00eda robado a m\u00ed en mi casa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9962005705639578, "is_candidate": false}, {"start": 1688.545, "end": 1689.205, "text": "S\u00ed, me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9484306833663675, "is_candidate": false}, {"start": 1689.205, "end": 1692.187, "text": "Pero nunca lo investigaron, yo estaba muy intrigada por saber.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9859056926756534, "is_candidate": false}, {"start": 1692.187, "end": 1694.749, "text": "El tema es que ponen como, perd\u00f3n, Nelson, que ponen como...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7263553113464143, "is_candidate": false}, {"start": 1699.532, "end": 1705.417, "text": " La justicia lo que te dice es que la seguridad que te ponen es que tiene una prohibici\u00f3n de ingreso permanente a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6703813979457105, "is_candidate": false}, {"start": 1705.417, "end": 1712.281, "text": "Que no se cumple, que no se cumple, porque lo vimos en el caso de Brian, lamentablemente chiquito de 14 a\u00f1os, brutalmente asesinado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.975433460912558, "is_candidate": false}, {"start": 1712.281, "end": 1718.806, "text": "Toda una familia de delincuentes operados con narcotr\u00e1fico, exactamente, cuyos padres entraban y sal\u00edan de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9951286763802781, "is_candidate": false}, {"start": 1718.806, "end": 1719.447, "text": "Con un agravante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7214827643189748, "is_candidate": false}, {"start": 1720.207, "end": 1748.157, "text": " al chico supuestamente al menor supuestamente digo supuestamente porque hay una gran mentira alrededor de ese caso se dijo que lo hab\u00edan expulsado del pa\u00eds y ese chico es argentino naturalizado peruano con lo cual se fue ese menor ese menor tiene que ser perseguido por la justicia porque cometi\u00f3 un delito y tiene que pagar y tiene que pagar en un r\u00e9gimen penal juvenil ahora me parece que es importante que entendamos que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21685380799236975, "is_candidate": true}, {"start": 1749.138, "end": 1754.313, "text": " A veces las cosas un d\u00eda suceden en los medios, pero despu\u00e9s se siguen trabajando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3515225043260919, "is_candidate": true}, {"start": 1754.313, "end": 1756.359, "text": "Y creo que es clave...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5515852615052896, "is_candidate": false}, {"start": 1757.467, "end": 1763.09, "text": " que el trabajo se siga, porque a nosotros muchas veces nos pasa... Pero no hay que llegar a esa situaci\u00f3n extrema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48510773506404203, "is_candidate": true}, {"start": 1763.09, "end": 1770.113, "text": "Hoy Mar\u00eda dec\u00eda antes, parece que se toma conciencia cuando a algunos de nosotros nos matan a un familiar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8881242470357572, "is_candidate": false}, {"start": 1770.113, "end": 1780.477, "text": "Y no, yo siento que lo que nos falta hacer sobre todo es no llegar al caso extremo, no llegar a tener estas cuestiones tan graves, tan aberrantes, esos cr\u00edmenes tan aberrantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8665577652640463, "is_candidate": false}, {"start": 1780.477, "end": 1782.798, "text": "Debemos hacer muchas cosas antes para evitarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8534523221354329, "is_candidate": false}, {"start": 1782.798, "end": 1786.3, "text": "Margarita, yo te lo contaba reci\u00e9n fuera de c\u00e1mara, nosotros cuando entramos al Senado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5626037690403254, "is_candidate": false}, {"start": 1786.88, "end": 1788.682, "text": " ...la realidad que ni siquiera la hab\u00edan le\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8100440521212897, "is_candidate": false}, {"start": 1788.682, "end": 1793.706, "text": "Entonces esto, desgraciadamente, es lo que... ...a esto hay que seguir trabajando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5879508305559276, "is_candidate": false}, {"start": 1793.706, "end": 1797.149, "text": "Pero en el Senado, es m\u00e1s, ni sab\u00edan que estaba puesta en extraviere.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6466753622983547, "is_candidate": false}, {"start": 1797.149, "end": 1803.614, "text": "Es una contradicci\u00f3n, porque bueno, Nelson lo sabr\u00e1, nosotros desde los medios... ...la verdad que el tema est\u00e1 instalado absolutamente, el de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9634847080232706, "is_candidate": false}, {"start": 1803.614, "end": 1804.635, "text": "Todos los d\u00edas en los canales...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9724124332392613, "is_candidate": false}, {"start": 1804.675, "end": 1807.597, "text": " en noticias, en programas de actualidad como Intratables, es un tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0096209475667635, "is_candidate": false}, {"start": 1807.597, "end": 1811.619, "text": "Sin embargo, y en los temas de agenda de la opini\u00f3n p\u00fablica, est\u00e1 a tope.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9322419345585323, "is_candidate": false}, {"start": 1811.619, "end": 1813.72, "text": "Inseguridad, trabajo, inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9730103208004773, "is_candidate": false}, {"start": 1813.72, "end": 1824.427, "text": "Ahora, para la agenda de la dirigencia pol\u00edtica pareciera que no, porque, sinceramente, que en senadores no hayan tratado la ley, cuando ten\u00eda ya media sanci\u00f3n, es realmente muy llamativo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9672922596437932, "is_candidate": false}, {"start": 1824.427, "end": 1825.807, "text": "En el Estado sacamos varias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0009003833704726, "is_candidate": false}, {"start": 1825.807, "end": 1829.149, "text": "Yo quiero aclarar... No, pero adem\u00e1s quiero aclararle a Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7042153963341199, "is_candidate": false}, {"start": 1829.149, "end": 1832.371, "text": "A m\u00ed me interesa mucho el de las escuchas telef\u00f3nicas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9728004882126525, "is_candidate": false}, {"start": 1832.371, "end": 1833.512, "text": "\u00bfSon legales o no lo son?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0900881866749126, "is_candidate": false}, {"start": 1833.712, "end": 1837.934, "text": " Las que tienen orden judicial son legales, las que no tienen orden judicial, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4357723852856741, "is_candidate": true}, {"start": 1837.934, "end": 1857.925, "text": "Las \u00faltimas dos que aparecieron, s\u00ed, las de Cristina Comparrilli eran legales, pero en el marco, claro, de una causa judicial por la cual Parrilli acaba de ser procesado, que es el no haber buscado al pr\u00f3fugo m\u00e1s buscado de la Argentina, que era Esteban Ibar P\u00e9rez Corradi, por un triple crimen, de esa causa no qued\u00f3 implicado, pero s\u00ed, por el tema de la efederina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.972505689976184, "is_candidate": false}, {"start": 1859.125, "end": 1861.667, "text": " Bueno, ten\u00eda la localizaci\u00f3n precisa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9801751913150109, "is_candidate": false}, {"start": 1861.667, "end": 1877.279, "text": "Esto fue en agosto de 2015, previo a las elecciones del a\u00f1o 2015, precisamente, el gobierno en ese momento de Cristina Kirchner con Parrilli, que estaba en la Secretar\u00eda de Inteligencia, ten\u00eda la localizaci\u00f3n precisa de Esteban Ibarp\u00e9rez Corrad\u00ed en Paraguay y no lo buscaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9996256528278012, "is_candidate": false}, {"start": 1877.959, "end": 1880.963, "text": " \u00c9l lo desminti\u00f3 en la conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9350760297546591, "is_candidate": false}, {"start": 1880.963, "end": 1887.27, "text": "Por eso yo creo que no hay soluci\u00f3n al problema si hay complicidades en el poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8363545115329568, "is_candidate": false}, {"start": 1887.27, "end": 1890.834, "text": "Lo primero que hay que hacer es sanear a las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8785079533219469, "is_candidate": false}, {"start": 1890.834, "end": 1893.177, "text": "Si hay, hay complicidades.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9015625981902706, "is_candidate": false}, {"start": 1893.177, "end": 1895.119, "text": "No los buscan, no hacen nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8826377121633044, "is_candidate": false}, {"start": 1895.119, "end": 1898.063, "text": "Cuando usted estuvo en el gobierno, \u00bfnunca le dijo una palabrota a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.999191427119382, "is_candidate": false}, {"start": 1898.454, "end": 1899.194, "text": " No, a m\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8579014307584631, "is_candidate": false}, {"start": 1899.194, "end": 1903.557, "text": "Pero yo soy bastante particular.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4219002248237491, "is_candidate": true}, {"start": 1903.557, "end": 1904.877, "text": "Soy particular de car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4906972568027459, "is_candidate": true}, {"start": 1904.877, "end": 1907.579, "text": "Porque si a m\u00ed me hablas mal, yo te contesto mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3297433138396435, "is_candidate": true}, {"start": 1907.579, "end": 1912.001, "text": "Yo soy un tipo recontra llano, pero tengo mi car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4495501725313571, "is_candidate": true}, {"start": 1912.001, "end": 1915.202, "text": "Y si a m\u00ed, digamos, me hablas mal, te contesto mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30075544355208605, "is_candidate": true}, {"start": 1915.202, "end": 1916.563, "text": "Si me hablas bien, te contesto bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36501572909289937, "is_candidate": true}, {"start": 1916.563, "end": 1920.445, "text": "Y como siempre digo, yo, digamos...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38245075384076044, "is_candidate": true}, {"start": 1921.065, "end": 1924.028, "text": " Las m\u00e1s dif\u00edciles las puedo encarar si me convences.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25002956155536205, "is_candidate": true}, {"start": 1924.028, "end": 1927.011, "text": "Ahora, si me quer\u00e9s llevar a patadas, no me llevas ni al para\u00edso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43810680379003164, "is_candidate": true}, {"start": 1927.011, "end": 1936.621, "text": "Igual, disculpame Mirtha, m\u00e1s all\u00e1 del exabrupto, del modo de utilizar el lenguaje, lo importante y trascendente de esas escuchas queda en evidencia que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9898572452927312, "is_candidate": false}, {"start": 1936.921, "end": 1946.407, "text": " Le estaba hablando la expresidenta con uno de los funcionarios m\u00e1s importantes de su gobierno vinculado a la Secretar\u00eda de Inteligencia, y le estaba hablando de armar causas, le estaba hablando de apretar jueces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.972744994179013, "is_candidate": false}, {"start": 1946.407, "end": 1952.812, "text": "Bueno, de hecho... De hecho, muchos los que los enfrentamos, y nuestro caso adem\u00e1s nos toc\u00f3 en el 2013, en un momento en el que se jug\u00f3 en la reelecci\u00f3n, convengamos que...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9120443263169002, "is_candidate": false}, {"start": 1966.353, "end": 1968.655, "text": " lo vivimos en carne propia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5206859946346619, "is_candidate": false}, {"start": 1968.655, "end": 1981.524, "text": "Yo tuve un agente de inteligencia que est\u00e1 condenado a 18 a\u00f1os de prisi\u00f3n y que hubo un armado de causa para tratar de liberarlo por parte de un fiscal, el doctor Palacios de Pilar, que ahora est\u00e1 suspendido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23728942093935967, "is_candidate": true}, {"start": 1981.524, "end": 1990.45, "text": "Y que est\u00e1 suspendido porque en todas las escuchas aparece armando la causa junto con la esposa del detenido, del preso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3006255399867944, "is_candidate": true}, {"start": 1991.831, "end": 2001.957, "text": " Y la verdad es que me parece que hay una metodolog\u00eda de usar la justicia y de extorsionar con fuerzas de inteligencia y de seguridad que viene desde la \u00e9poca de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2588032795351298, "is_candidate": true}, {"start": 2003.863, "end": 2006.944, "text": " pero que trae una inercia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3726451221880205, "is_candidate": true}, {"start": 2006.944, "end": 2022.988, "text": "Y me parece que si no generamos un mecanismo de control sobre esa l\u00f3gica y un acuerdo de pol\u00edtica de Estado en lo que tiene que ver con fuerzas de inteligencia, con sistemas de escucha judicial... \u00bfUsted cree que existe actualmente esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24646081573005363, "is_candidate": true}, {"start": 2023.945, "end": 2027.367, "text": " Lo denunci\u00f3 la doctora Carri\u00f3 a Magdalena y la denunci\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5199851321582099, "is_candidate": false}, {"start": 2027.367, "end": 2028.188, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0903301949140927, "is_candidate": false}, {"start": 2028.188, "end": 2030.249, "text": "Adem\u00e1s hay un problema que es de fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8725800675615827, "is_candidate": false}, {"start": 2030.249, "end": 2037.874, "text": "Cuando se discuti\u00f3 la reforma de la ley hace un par de a\u00f1os atr\u00e1s, en realidad, no se discuti\u00f3 lo de fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.895384306716931, "is_candidate": false}, {"start": 2037.874, "end": 2041.717, "text": "Le cambiaron el nombre a lo que era la SIDI y pas\u00f3 a ser una agencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.939286714482376, "is_candidate": false}, {"start": 2041.717, "end": 2043.958, "text": "Y hay tres cuestiones que no se discutieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9150513988417144, "is_candidate": false}, {"start": 2043.958, "end": 2045.619, "text": "La primera es el personal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9033297996380028, "is_candidate": false}, {"start": 2045.619, "end": 2046.92, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son los que trabajan?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8904731741729874, "is_candidate": false}, {"start": 2046.92, "end": 2048.521, "text": "\u00bfQu\u00e9 capacidades tienen?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9681583034684285, "is_candidate": false}, {"start": 2048.521, "end": 2049.942, "text": "La segunda son los recursos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.971467770944764, "is_candidate": false}, {"start": 2050.242, "end": 2057.128, "text": " Siempre el manejo de la plata de la inteligencia, los gastos reservados, nadie conoce ni cu\u00e1ntos son ni qui\u00e9n los maneja.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9424307787697109, "is_candidate": false}, {"start": 2057.128, "end": 2060.63, "text": "Y lo tercero, lo m\u00e1s importante, es la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9227319407567515, "is_candidate": false}, {"start": 2060.63, "end": 2067.376, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la informaci\u00f3n que buscan, que obtienen, que retienen, para qui\u00e9n, qu\u00e9 tipo de informaci\u00f3n, en qu\u00e9 se usa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8991262335072416, "is_candidate": false}, {"start": 2067.376, "end": 2070.398, "text": "Sobre esos tres puntos no hubo ninguna discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9778937987846344, "is_candidate": false}, {"start": 2070.398, "end": 2076.503, "text": "Yo tengo una opini\u00f3n particular, personal, creo que se deber\u00eda disolver, se deber\u00eda disolver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9712864500228899, "is_candidate": false}, {"start": 2077.003, "end": 2093.926, "text": " Aqu\u00ed hay que barajar y dar de nuevo con la inteligencia y tiene que estar a otro... Pero para evitar el conflicto externo, o sea, en los pa\u00edses en donde digamos la inteligencia sirve para evitar hip\u00f3tesis de conflicto... Bueno, recordemos que ac\u00e1 hac\u00eda inteligencia Milani en el ej\u00e9rcito y ten\u00eda m\u00e1s recursos que los que ten\u00eda el \u00e1rea de inteligencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9362221520898553, "is_candidate": false}, {"start": 2093.926, "end": 2105.768, "text": "Ahora, ac\u00e1 hay un elemento importante porque tiene que ver, obviamente, ac\u00e1 hay una problem\u00e1tica compleja, porque est\u00e1n las escuchas, digamos, la legalidad de las escuchas, el tema es la filtraci\u00f3n de las escuchas, que es otro de los temas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0193693037874216, "is_candidate": false}, {"start": 2106.509, "end": 2114.818, "text": " La informaci\u00f3n que yo tengo es que la informaci\u00f3n de las escuchas genera muchas sospechas de la AFI, de la Agencia Federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.912474126327516, "is_candidate": false}, {"start": 2115.227, "end": 2116.127, "text": " de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0093652875169148, "is_candidate": false}, {"start": 2116.127, "end": 2133.855, "text": "Estas escuchas tienen que ver tambi\u00e9n con una utilizaci\u00f3n, es decir, est\u00e1 el contenido que es escandaloso y con un intento de utilizaci\u00f3n pol\u00edtica tambi\u00e9n de las escuchas en un momento determinado en el cual precisamente el jefe del servicio de inteligencia, Gustavo Arriba, est\u00e1 muy cuestionado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9194408903070622, "is_candidate": false}, {"start": 2133.855, "end": 2137.317, "text": "Las escuchas aparecen pr\u00e1cticamente en consonancia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8849434173224149, "is_candidate": false}, {"start": 2138.198, "end": 2141.541, "text": " Por eso digo, esto es informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9641947027252997, "is_candidate": false}, {"start": 2141.541, "end": 2144.044, "text": "El presidente siempre elige amigos que lo comprometen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9139974972160005, "is_candidate": false}, {"start": 2144.044, "end": 2145.745, "text": "Esa es una mala decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8304512737940785, "is_candidate": false}, {"start": 2145.745, "end": 2151.091, "text": "Desde ese punto de vista Macri repite un paradigma de otro presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9331898151645579, "is_candidate": false}, {"start": 2151.091, "end": 2152.973, "text": "Lo de Angelici no es un elemento menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8024252130120457, "is_candidate": false}, {"start": 2156.433, "end": 2164.839, "text": " No es un elemento menor, porque efectivamente debe haber otras escuchas de Angelici que en la cual Angelici opera, no con... \u00c9l dice que volver\u00eda a hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.967071259076467, "is_candidate": false}, {"start": 2164.839, "end": 2166.82, "text": "Bueno, es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8946968760327991, "is_candidate": false}, {"start": 2166.82, "end": 2173.605, "text": "Es un individuo que se enorgullece de su acto de ilegalidad y de inmoralidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9828502266201629, "is_candidate": false}, {"start": 2173.885, "end": 2188.168, "text": " No, adem\u00e1s el caso Angelici est\u00e1 judicializado, porque m\u00e1s all\u00e1 de las denuncias medi\u00e1ticas, Elisa Carri\u00f3 lo denunci\u00f3 en Angelici a poco de asumir Mauricio Macri en el gobierno por una causa que tramita como tr\u00e1fico de influencias que instruye el fiscal Federico Delgado y que tiene el juez Casanello.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9528385366168998, "is_candidate": false}, {"start": 2188.168, "end": 2196.61, "text": "De modo que ese tema est\u00e1 en la justicia y la escucha no hizo m\u00e1s que evidenciar que esa denuncia ten\u00eda cierto sustento, \u00bfno?, realmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.970205765044449, "is_candidate": false}, {"start": 2196.61, "end": 2203.352, "text": "Y no es casualidad que hayan aparecido casi en simult\u00e1neo una escucha de compromete al gobierno anterior y otra escucha de compromete a la administraci\u00f3n Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9313840333392392, "is_candidate": false}, {"start": 2203.732, "end": 2206.494, "text": " Y ahora Lancesa hace un contrato con Boca Jr.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9418710918503036, "is_candidate": false}, {"start": 2206.494, "end": 2209.436, "text": "y le pagan 35 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9546061140760389, "is_candidate": false}, {"start": 2209.436, "end": 2213.078, "text": "Cosas que son inexplicables, escandalosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9399188847055311, "is_candidate": false}, {"start": 2213.078, "end": 2220.904, "text": "Lo de arriba, sobre todo, para m\u00ed est\u00e1 ah\u00ed en el punto del esc\u00e1ndalo porque toca muy directamente al propio presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9228791424932499, "is_candidate": false}, {"start": 2220.904, "end": 2223.205, "text": "Vive en su casa, es su persona de confianza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9327333008038431, "is_candidate": false}, {"start": 2223.205, "end": 2224.346, "text": "\u00bfY el tema del correo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9888340658746231, "is_candidate": false}, {"start": 2226.058, "end": 2240.701, "text": " En el tema del correo yo creo que lo m\u00e1s reprochable, y sin embargo de esto no se habla, es que Macri como accionista de SOCMA no pag\u00f3 al Estado lo que le ten\u00eda que pagar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9299492267191164, "is_candidate": false}, {"start": 2240.701, "end": 2242.861, "text": "Y ah\u00ed es donde se genera todo este conflicto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9155820705659566, "is_candidate": false}, {"start": 2242.861, "end": 2252.843, "text": "Despu\u00e9s viene obviamente la responsabilidad del \u00faltimo gobierno, que la inacci\u00f3n del \u00faltimo gobierno es la que determina la licuaci\u00f3n de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8818298019110422, "is_candidate": false}, {"start": 2253.303, "end": 2275.803, "text": " Ahora, lo cierto es que una deuda que originalmente era de, se dec\u00eda en ese momento, 300 millones de pesos o de d\u00f3lares, porque hay algunas dudas sobre si estaba o no pesificado, hoy en el acuerdo que han firmado, eso pasa a cero, el Estado recibir\u00eda por el acuerdo 120 millones de pesos, lo que quiere decir 8 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9358858601419695, "is_candidate": false}, {"start": 2275.803, "end": 2279.085, "text": "Entonces una deuda que era de 300 millones", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9566862953957394, "is_candidate": false}, {"start": 2279.686, "end": 2285.671, "text": " millones de d\u00f3lares, 17 a\u00f1os despu\u00e9s el Estado va a cobrar 8 millones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9239400565947838, "is_candidate": false}, {"start": 2285.671, "end": 2292.656, "text": "A m\u00ed me parece que, les quiero decir una cosa, ah\u00ed est\u00e1 lo que yo les dec\u00eda, qu\u00e9 lejos que est\u00e1 la dirigencia pol\u00edtica del ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.575329880749594, "is_candidate": false}, {"start": 2292.656, "end": 2298.661, "text": "Cuando hablamos, vuelvo al tema del abogado, la primera respuesta que uno escucha es no hay plata para el abogado, para la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.569016357145167, "is_candidate": false}, {"start": 2298.661, "end": 2302.244, "text": "Entonces cuando uno escucha como ciudadano las cifras que ustedes hablan,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7033668021141893, "is_candidate": false}, {"start": 2302.724, "end": 2305.428, "text": " O las cifras que se mueven en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7580421188406588, "is_candidate": false}, {"start": 2305.428, "end": 2309.192, "text": "Uno dice, \u00bfc\u00f3mo puede ser que la respuesta seria no hay plata para un abogado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7563087069561691, "is_candidate": false}, {"start": 2309.192, "end": 2312.256, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijo Oscar Aguant al respecto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9637072357368955, "is_candidate": false}, {"start": 2312.256, "end": 2314.899, "text": "Hay un dato m\u00e1s que me parece que es importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9007201805721574, "is_candidate": false}, {"start": 2314.899, "end": 2317.842, "text": "Aguant dice, nunca le cobraron y lo que nosotros decimos...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9690834133706864, "is_candidate": false}, {"start": 2319.464, "end": 2325.869, "text": " Claro, \u00e9l dice durante todos estos a\u00f1os, y eso es cierto, le debieron haber cobrado la deuda y no se la cobraron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9089917210828118, "is_candidate": false}, {"start": 2325.869, "end": 2328.511, "text": "Entonces lo que hacemos ahora es ir a cobr\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8700840993629932, "is_candidate": false}, {"start": 2328.511, "end": 2343.123, "text": "El problema es cu\u00e1les eran las atribuciones que ten\u00edan para hacer esa quita, porque lo que hay que entender es que si por ingenuidad o por dolo todo lo que el gobierno anterior no hizo, que fue no cobrarle, eso le produjo al Estado y a las cuentas p\u00fablicas un da\u00f1o enorme.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8837509712388113, "is_candidate": false}, {"start": 2343.903, "end": 2348.766, "text": " Ahora, la contracara del perjuicio al Estado y a las cuentas p\u00fablicas, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8684445545091222, "is_candidate": false}, {"start": 2348.766, "end": 2355.429, "text": "La ganancia y el beneficio de la familia Macri, que durante todo ese tiempo ellos se quedaron con esa plata que no pagaron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7910751981249676, "is_candidate": false}, {"start": 2355.429, "end": 2356.29, "text": "\u00bfNo se lo pasa a los hijos, \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8930981380373583, "is_candidate": false}, {"start": 2356.29, "end": 2357.31, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0182300829265598, "is_candidate": false}, {"start": 2357.31, "end": 2357.75, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0723589528186077, "is_candidate": false}, {"start": 2357.75, "end": 2358.111, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0640745785090586, "is_candidate": false}, {"start": 2358.111, "end": 2358.471, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0213812186490019, "is_candidate": false}, {"start": 2358.471, "end": 2358.851, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9082258866729723, "is_candidate": false}, {"start": 2358.851, "end": 2359.211, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1360552412680993, "is_candidate": false}, {"start": 2359.211, "end": 2359.491, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0524718083310014, "is_candidate": false}, {"start": 2359.491, "end": 2359.752, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.930072323158243, "is_candidate": false}, {"start": 2359.752, "end": 2360.032, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.056868394689998, "is_candidate": false}, {"start": 2360.032, "end": 2360.352, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9049053259773128, "is_candidate": false}, {"start": 2360.352, "end": 2360.712, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1058216010567163, "is_candidate": false}, {"start": 2360.712, "end": 2360.992, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1634337790854903, "is_candidate": false}, {"start": 2360.992, "end": 2361.232, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9876317177564319, "is_candidate": false}, {"start": 2361.232, "end": 2361.633, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.028482638318674, "is_candidate": false}, {"start": 2361.633, "end": 2362.173, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9181503141422467, "is_candidate": false}, {"start": 2362.173, "end": 2362.513, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0642748720747521, "is_candidate": false}, {"start": 2362.513, "end": 2362.933, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9665413059349862, "is_candidate": false}, {"start": 2362.933, "end": 2363.393, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0543364461385685, "is_candidate": false}, {"start": 2363.393, "end": 2364.134, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0311251787321283, "is_candidate": false}, {"start": 2364.134, "end": 2364.494, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9883696242225457, "is_candidate": false}, {"start": 2364.494, "end": 2364.834, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0491805303364214, "is_candidate": false}, {"start": 2364.834, "end": 2365.475, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9289771161569693, "is_candidate": false}, {"start": 2365.475, "end": 2365.815, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1289503834585901, "is_candidate": false}, {"start": 2365.815, "end": 2366.115, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0249941316559248, "is_candidate": false}, {"start": 2366.115, "end": 2366.535, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9821460862328958, "is_candidate": false}, {"start": 2366.535, "end": 2366.915, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.036315483989315, "is_candidate": false}, {"start": 2366.915, "end": 2367.195, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0792622465726618, "is_candidate": false}, {"start": 2367.195, "end": 2367.476, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0357121810152334, "is_candidate": false}, {"start": 2367.476, "end": 2367.836, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.081912175119515, "is_candidate": false}, {"start": 2367.836, "end": 2368.416, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9247380112822645, "is_candidate": false}, {"start": 2368.416, "end": 2368.736, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0694348916652532, "is_candidate": false}, {"start": 2368.736, "end": 2369.116, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8577721974691305, "is_candidate": false}, {"start": 2369.116, "end": 2369.457, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9403325401143809, "is_candidate": false}, {"start": 2369.457, "end": 2369.937, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0695840716647806, "is_candidate": false}, {"start": 2369.937, "end": 2370.277, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0985879396164617, "is_candidate": false}, {"start": 2370.277, "end": 2370.577, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0352837562898158, "is_candidate": false}, {"start": 2370.577, "end": 2370.937, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.046648251718674, "is_candidate": false}, {"start": 2370.937, "end": 2371.238, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1955795262704747, "is_candidate": false}, {"start": 2371.238, "end": 2371.558, "text": "A los hijos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0745205541080123, "is_candidate": false}, {"start": 2371.558, "end": 2371.798, "text": "A los", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9926853405392473, "is_candidate": false}, {"start": 2371.958, "end": 2381.425, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la autoridad del Presidente cuando nos llama a todos a la responsabilidad fiscal, a cumplir con nuestros compromisos fiscales?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9353710570199375, "is_candidate": false}, {"start": 2381.425, "end": 2383.827, "text": "Y la verdad, \u00e9l no le pag\u00f3 al Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9143475029156443, "is_candidate": false}, {"start": 2383.827, "end": 2386.108, "text": "\u00bfUsted quiere decir algo, diputado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8280529273950745, "is_candidate": false}, {"start": 2386.108, "end": 2388.45, "text": "Para m\u00ed hay tres cosas centrales en este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3482347565114513, "is_candidate": true}, {"start": 2388.45, "end": 2390.171, "text": "La primera, hay una responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338924749499439, "is_candidate": true}, {"start": 2391.112, "end": 2394.855, "text": " del abogado que firm\u00f3 que tiene que tener la responsabilidad de un ministro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3005950651343604, "is_candidate": true}, {"start": 2394.855, "end": 2405.704, "text": "Tiene que haber una resoluci\u00f3n ministerial porque hay un decreto que regula el cuerpo de abogados del Estado y que para hacer ese tipo de conciliaciones obliga a que haya autorizaci\u00f3n de un ministro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28173818363299763, "is_candidate": true}, {"start": 2405.704, "end": 2406.865, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el ministro que autoriz\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4606955918984009, "is_candidate": true}, {"start": 2406.865, "end": 2411.889, "text": "Es lo primero que el presidente de la Comisi\u00f3n de Telecomunicaciones quiere saber.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3093734480248027, "is_candidate": true}, {"start": 2411.889, "end": 2414.05, "text": "Es el diputado Juan Brugu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5923744106553949, "is_candidate": false}, {"start": 2414.05, "end": 2419.755, "text": "Lo segundo me parece m\u00e1s, hablando de lo que dec\u00eda Mat\u00edas reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3080926438078434, "is_candidate": true}, {"start": 2421.643, "end": 2440.025, "text": " Estamos hablando de si son 70.000 millones, 1.000 millones, 800 millones, y la verdad es que el problema de fondo es que el ciudadano de a pie que espera que le paguen al abogado cuando es v\u00edctima de un delito, que espera que no le aumenten el tel\u00e9fono celular o el gas o la luz, ve que una empresa del Estado, de la familia del Presidente,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24171173219354025, "is_candidate": true}, {"start": 2442.316, "end": 2448.019, "text": " que una empresa privada de la familia del Presidente se termina beneficiando contra la plata del Estado y dice, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29255138362271904, "is_candidate": true}, {"start": 2448.019, "end": 2454.242, "text": "No hay plata para que yo pague menos impuesto a la ganancia, pero hay plata para condonarle a la familia del Presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35626403238235416, "is_candidate": true}, {"start": 2454.242, "end": 2459.305, "text": "Y despu\u00e9s me voy a tomar el atrevimiento de hacer una sugerencia, una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.323905604669959, "is_candidate": true}, {"start": 2459.305, "end": 2470.21, "text": "Yo quisiera proponerle al gobierno que vuelva para atr\u00e1s el acuerdo y env\u00ede el expediente al Congreso, que el Presidente no cometa el error de seguir adelante porque", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3118878975665096, "is_candidate": true}, {"start": 2472.325, "end": 2473.066, "text": " la desilusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6432535559478132, "is_candidate": false}, {"start": 2483.937, "end": 2491.802, "text": " de un cambio que en materia econ\u00f3mica no lleg\u00f3 y que, digamos, de alguna manera pod\u00eda sostenerse desde la transparencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31015579234796775, "is_candidate": true}, {"start": 2491.802, "end": 2500.007, "text": "Si el gobierno mancha con esta mancha, el manto de cambio que representaba la desilusi\u00f3n va a ser muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30787808268746, "is_candidate": true}, {"start": 2500.007, "end": 2505.73, "text": "Es un problema pol\u00edtico, pero eso era una con los opositores, ayer se decidi\u00f3 reunir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0242760402603905, "is_candidate": false}, {"start": 2505.73, "end": 2508.492, "text": "Pero f\u00edjese, si yo tengo noticias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46849789918076157, "is_candidate": true}, {"start": 2508.492, "end": 2513.155, "text": "Mirta, a ver, yo puedo ir a una reuni\u00f3n y usted me puede mostrar un expediente y yo le puedo hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38622205129579434, "is_candidate": true}, {"start": 2513.815, "end": 2515.818, "text": " As\u00ed no se resuelven, son temas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4474414728090157, "is_candidate": true}, {"start": 2515.818, "end": 2521.645, "text": "70.000 millones, 30.000 millones, 10.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7460883996199998, "is_candidate": false}, {"start": 2521.645, "end": 2532.998, "text": "Si yo contraigo una deuda con usted y a m\u00ed me dan un plazo a pagarla de 15 a\u00f1os a un inter\u00e9s del 7% que est\u00e1 por debajo del mercado, claramente m\u00e1s all\u00e1 de que hablen la ley de convertibilidad, la ley de Kiebra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.986793801684054, "is_candidate": false}, {"start": 2533.739, "end": 2556.111, "text": " Y al mismo tiempo, este es un dato que quiz\u00e1 pas\u00f3 desapercibido, 15 d\u00edas antes de firmar este acuerdo por el cual le condonar\u00edan esta deuda, el propio grupo Socma, es decir, de Macri, le presenta una demanda al Estado por incumplimientos mutuos y le pide que le pague con una tasa de inter\u00e9s del 11%, es decir, est\u00e1n esperando cobrar una indemnizaci\u00f3n del Estado para cancelar su propia deuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9615441159988104, "is_candidate": false}, {"start": 2556.111, "end": 2558.192, "text": "Es verdaderamente un esc\u00e1ndalo, yo creo que el problema", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0090418630064002, "is_candidate": false}, {"start": 2558.512, "end": 2562.315, "text": " pol\u00edtico m\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n t\u00e9cnica, si son 70.000 millones o no, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0149211962705111, "is_candidate": false}, {"start": 2562.315, "end": 2575.446, "text": "Porque no es la primera vez cuando Macri saca por decreto una modificaci\u00f3n de la ley de blanqueo para permitir incorporar a los familiares, est\u00e1 incurriendo en la misma situaci\u00f3n y concepci\u00f3n, digamos, pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9916366929759801, "is_candidate": false}, {"start": 2575.446, "end": 2577.728, "text": "La protecci\u00f3n que le da arriba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8984215776591062, "is_candidate": false}, {"start": 2577.728, "end": 2578.188, "text": "Es grave.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.017829305678325, "is_candidate": false}, {"start": 2578.188, "end": 2579.89, "text": "Con Macri se hab\u00eda despegado ya, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0102572804967298, "is_candidate": false}, {"start": 2579.89, "end": 2582.592, "text": "Bueno, no sabemos eso realmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.008918963837676, "is_candidate": false}, {"start": 2583.272, "end": 2586.475, "text": " Eso lo sabemos reci\u00e9n ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0028502133650714, "is_candidate": false}, {"start": 2586.475, "end": 2597.185, "text": "Son cosas muy poco claras de ese grupo que adem\u00e1s hay cosas formales que hay que ver qu\u00e9 pesan en el fondo, digamos, porque ese es un grupo donde la figura de Franco Macri sigue siendo... \u00bfY c\u00f3mo se sale de esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9513531034602881, "is_candidate": false}, {"start": 2597.185, "end": 2598.566, "text": "Porque hay que ver con una cosa, Maykra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9556199995653237, "is_candidate": false}, {"start": 2599.467, "end": 2614.331, "text": " Franco Macri fue un hombre clave en la \u00e9poca del Kirchnerismo, con los negocios con China, y fue Franco Macri a quien hay que recordar, cuyas declaraciones fue en el a\u00f1o 2014, que dijo qu\u00e9 bien le vendr\u00eda al pa\u00eds un presidente de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8856630092310724, "is_candidate": false}, {"start": 2614.331, "end": 2622.453, "text": "As\u00ed que Franco Macri era un hombre muy activo, un problema muy fuerte con Florencio Randazzo, que alguna vez comentar\u00e1 con el tema de los ferrocarriles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8802083632051996, "is_candidate": false}, {"start": 2623.113, "end": 2632.679, "text": " Es cierto, porque cuando Florencio Grandazzo ingres\u00f3, hubo algunos acuerdos que estaban en danza con el tema del Verano Norte, que le involucraban a Franco Macri, que gener\u00f3 un verdadero problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8678988278383556, "is_candidate": false}, {"start": 2632.679, "end": 2638.542, "text": "As\u00ed que, esta idea de Franco Macri ajeno, no es tal, porque Macri, Franco Macri viajaba con Cristina China,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9557097306810657, "is_candidate": false}, {"start": 2639.243, "end": 2639.483, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.985674322218322, "is_candidate": false}, {"start": 2656.36, "end": 2659.961, "text": " debi\u00f3 haber tenido el extremo cuidado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9656738976220602, "is_candidate": false}, {"start": 2659.961, "end": 2665.643, "text": "Nosotros hemos tenido 12 a\u00f1os de una devastaci\u00f3n institucional, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9333307648629242, "is_candidate": false}, {"start": 2665.643, "end": 2676.307, "text": "El abuso de poder, que lo hemos visto en la relaci\u00f3n con los poderes del Estado, la aparici\u00f3n de los nuevos grupos econ\u00f3micos, la pol\u00edtica, la econom\u00eda, el manejo de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9008488771014933, "is_candidate": false}, {"start": 2676.307, "end": 2679.948, "text": "A eso agreguemos el estancamiento econ\u00f3mico, la inflaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8534606297003466, "is_candidate": false}, {"start": 2680.468, "end": 2684.571, "text": " \u00bfCu\u00e1les eran los desaf\u00edos m\u00e1s importantes del gobierno que viniera despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8753529303878588, "is_candidate": false}, {"start": 2684.571, "end": 2691.296, "text": "Yo digo hasta la sobreactuaci\u00f3n de la defensa institucional, debieron haberlo sobreactuado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9574912792125685, "is_candidate": false}, {"start": 2691.296, "end": 2699.902, "text": "La sobreactuaci\u00f3n de la transparencia, tan cuidadosos y obviamente una econom\u00eda con sentido social, con sensibilidad social.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8765512099537587, "is_candidate": false}, {"start": 2699.902, "end": 2703.264, "text": "Ninguna de esas tres cuestiones centrales han atendido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8891910492744695, "is_candidate": false}, {"start": 2703.264, "end": 2708.608, "text": "Ahora, lo grave de esto, porque reci\u00e9n lo dec\u00eda el diputado, porque el tema econ\u00f3mico obviamente uno lo critica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9644274084351039, "is_candidate": false}, {"start": 2708.848, "end": 2714.051, "text": " Son otras variables, el gobierno puede acertar o no, pero no es el \u00fanico protagonista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.00831090836853, "is_candidate": false}, {"start": 2714.051, "end": 2715.071, "text": "No, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8110364662270431, "is_candidate": false}, {"start": 2715.071, "end": 2724.756, "text": "Pero en esto s\u00ed, en el tema del correo de Arribas y dem\u00e1s, son temas ejecutivos donde el presidente diga, h\u00e1gase tal cosa y se hace, efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9120910580617685, "is_candidate": false}, {"start": 2724.756, "end": 2734.201, "text": "Por eso lo que marca el diputado y la diputada es muy importante, la responsabilidad del gobierno en este hecho es m\u00e1xima y por supuesto lo involucra el presidente de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9020381366172194, "is_candidate": false}, {"start": 2734.201, "end": 2736.683, "text": "Pero adem\u00e1s Nelson, como le dec\u00eda reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31703536066132776, "is_candidate": true}, {"start": 2737.603, "end": 2741.607, "text": " Hay una sensaci\u00f3n de desilusi\u00f3n producto de que la plata no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3487705438980775, "is_candidate": true}, {"start": 2741.607, "end": 2755.119, "text": "Si a esa sensaci\u00f3n de desilusi\u00f3n se le agrega de alguna manera otra desilusi\u00f3n que es la desilusi\u00f3n por la decencia y la promesa de honestidad que no fue tal,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29392668951083245, "is_candidate": true}, {"start": 2755.985, "end": 2762.05, "text": " Creo que el dolor y el tr\u00e1nsito que tenemos que recorrer es un tr\u00e1nsito complejo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2923129213309702, "is_candidate": true}, {"start": 2762.05, "end": 2770.316, "text": "Me parece que el gobierno en esto tiene que mostrar que de verdad le importa y que adem\u00e1s de ser, digamos, quiere parecer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34813272911163995, "is_candidate": true}, {"start": 2770.316, "end": 2780.063, "text": "Entonces, este expediente puntualmente tiene que deshacer el acuerdo, desacreditar la firma del Jefe de Servicios Jur\u00eddicos y enviar el expediente a la Comisi\u00f3n de Comunicaciones del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24591340720299404, "is_candidate": true}, {"start": 2781.263, "end": 2786.807, "text": " La mejor y la \u00fanica salida que tenemos en este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4320981653797318, "is_candidate": true}, {"start": 2786.807, "end": 2804.06, "text": "No puede solamente el gobierno tomar una decisi\u00f3n porque hoy hay un dictamen de la fiscal, porque lo cierto es que nos hemos enterado de esto que se firm\u00f3 hace 8 meses atr\u00e1s porque hoy hay una fiscal que dice el acuerdo que firmaron en junio del a\u00f1o pasado es abusivo y es perjudicial para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9469029485860947, "is_candidate": false}, {"start": 2804.08, "end": 2806.782, "text": " Es una fiscal muy s\u00f3lida que no es de justicia leg\u00edtima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9396389530188679, "is_candidate": false}, {"start": 2806.782, "end": 2814.148, "text": "Hoy, frente a ese dictamen de la fiscal, hay una C\u00e1mara Comercial que es la que va a tener que tomar una determinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8979608017046433, "is_candidate": false}, {"start": 2814.148, "end": 2822.455, "text": "Entonces, hoy creo que ya est\u00e1n metidos en un l\u00edo, obviamente, por, me parece que, errores muy graves del propio Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0111668076937828, "is_candidate": false}, {"start": 2822.455, "end": 2832.603, "text": "Pero insisto que hay que empezar, hay que remontarse a esto, a que la familia no pag\u00f3, el Gobierno anterior, por los negocios que ten\u00eda con Franco Macri, no le cobr\u00f3 la deuda,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9524013087745148, "is_candidate": false}, {"start": 2833.464, "end": 2837.486, "text": " Y estos llegan, yo hasta digo, en favor del Ministro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9690021113073473, "is_candidate": false}, {"start": 2837.486, "end": 2848.632, "text": "El Ministro dice, y creo que podr\u00eda haber sido as\u00ed, que \u00e9l podr\u00eda haber sido pasible de una denuncia de incumplimiento de los deberes si \u00e9l persist\u00eda en la conducta de no reclamarles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8881430333438802, "is_candidate": false}, {"start": 2848.632, "end": 2855.236, "text": "Lo que debi\u00f3 es haber tomado todos los resguardos, que es tener la legitimidad del acuerdo que se hiciera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9468223984153249, "is_candidate": false}, {"start": 2855.236, "end": 2856.817, "text": "\u00c9l dice, no lo habl\u00e9 con el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9265769377083645, "is_candidate": false}, {"start": 2856.817, "end": 2858.018, "text": "Es poco cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0495470738295702, "is_candidate": false}, {"start": 2858.018, "end": 2861.46, "text": "La verdad lo hubiera hablado y capaz que se salvaban de semejante cosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.887842201902806, "is_candidate": false}, {"start": 2862.38, "end": 2871.263, "text": " Adem\u00e1s, un tema que, como bien dijo Nelson, arranca en junio, nos enteramos ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.381071254063159, "is_candidate": true}, {"start": 2871.263, "end": 2886.208, "text": "Y adem\u00e1s, lo doloroso es que un d\u00eda vemos que se tiran con una escucha, como bien dec\u00eda D\u00e9bora, que es una escucha de la corrupci\u00f3n kirchnerista, otro d\u00eda otra escucha de la corrupci\u00f3n macrista, y en el medio est\u00e1 la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29906811299640723, "is_candidate": true}, {"start": 2886.208, "end": 2890.369, "text": "Y en el medio est\u00e1 la gente que necesita creer que este a\u00f1o nos va a ir mejor en la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2773137566358448, "is_candidate": true}, {"start": 2892.308, "end": 2893.428, "text": " \u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9951776984183256, "is_candidate": false}, {"start": 2893.428, "end": 2895.969, "text": "El gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.148417481105001, "is_candidate": false}, {"start": 2895.969, "end": 2897.95, "text": "A veces, cuando le conviene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4614569246327208, "is_candidate": true}, {"start": 2897.95, "end": 2898.81, "text": "Cuando lo necesitan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0106983825117282, "is_candidate": false}, {"start": 2898.81, "end": 2899.85, "text": "Cuando me necesitan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8632231420307014, "is_candidate": false}, {"start": 2899.85, "end": 2902.331, "text": "Fue muchas veces durante el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9855490487521458, "is_candidate": false}, {"start": 2902.331, "end": 2903.811, "text": "Pero le voy a decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5697615966778553, "is_candidate": false}, {"start": 2903.811, "end": 2905.712, "text": "Hice un viaje con el presidente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8735255738341282, "is_candidate": false}, {"start": 2905.712, "end": 2906.472, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6353890504979167, "is_candidate": false}, {"start": 2906.472, "end": 2911.434, "text": "Y si hoy tuviera que volver a hacerlo, lo volver\u00eda a hacer por la Argentina a Suiza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3255485052901168, "is_candidate": true}, {"start": 2911.434, "end": 2912.374, "text": "A Davos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0428210499399528, "is_candidate": false}, {"start": 2912.374, "end": 2912.454, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0391124509273233, "is_candidate": false}, {"start": 2913.074, "end": 2928.062, "text": " Pero yo creo que la Argentina, de la frontera para afuera, nosotros nos ponemos la camiseta celeste y blanca y tenemos que defender en Estados Unidos los limones, el man\u00ed y tenemos que defender en cada embajada de la Argentina el trabajo argentino para vend\u00e9rselo al mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28142963981828617, "is_candidate": true}, {"start": 2928.062, "end": 2929.603, "text": "Eso de frontera para afuera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47294723094322055, "is_candidate": true}, {"start": 2929.603, "end": 2934.286, "text": "Ahora, eso no me inhibe a m\u00ed de decir lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3665045151105669, "is_candidate": true}, {"start": 2934.286, "end": 2935.387, "text": "Eso no me inhibe a m\u00ed de...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5661938219224181, "is_candidate": false}, {"start": 2936.327, "end": 2947.974, "text": " reclamar cuando creo que eximen del impuesto al champ\u00e1n, o a los autos importados, o a las tarjetas de cr\u00e9dito de las compras en el exterior, pero despu\u00e9s no le quieren bajar el impuesto a las ganancias de la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.330362815391965, "is_candidate": true}, {"start": 2947.974, "end": 2954.258, "text": "Una an\u00e9cdota para reforzar la an\u00e9cdota, el presidente Max lo present\u00f3 a masa en ese momento como el futuro l\u00edder del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9045185117548152, "is_candidate": false}, {"start": 2954.258, "end": 2954.979, "text": "\u00bfSe acuerda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9607089361293547, "is_candidate": false}, {"start": 2956.422, "end": 2963.083, "text": " Lo dijo en ingl\u00e9s y lo que dijo es un futuro... Peronismo, con eso digo, pero fue fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5325900655337484, "is_candidate": false}, {"start": 2963.083, "end": 2966.304, "text": "Como l\u00edder opositor, peronista, con mucho futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4940225659298568, "is_candidate": true}, {"start": 2966.304, "end": 2978.447, "text": "Ah\u00ed habr\u00eda que preguntarle a Margarita, porque yo no s\u00e9 si este acuerdo que est\u00e1n ac\u00e1 esbozando para las legislativas de este a\u00f1o medio t\u00e9rmino, se proyecta a 2019 o no, porque si es el futuro l\u00edder del peronismo, habr\u00eda que preguntarle a Margarita", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.025621719648922, "is_candidate": false}, {"start": 2980.387, "end": 2987.671, "text": " Yo creo que Massa est\u00e1 en condiciones y en capacidad de ser un l\u00edder a futuro de la Argentina que trasciende el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9803810463366193, "is_candidate": false}, {"start": 2987.671, "end": 2989.932, "text": "Y esa es un poco la idea de lo que nosotros trabajamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8962890597571552, "is_candidate": false}, {"start": 2989.932, "end": 2994.834, "text": "Es construir una alternativa pol\u00edtica amplia, plural, sana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.93944004660387, "is_candidate": false}, {"start": 2994.834, "end": 2998.956, "text": "Nosotros compartimos esa intenci\u00f3n, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0207725066993327, "is_candidate": false}, {"start": 2998.956, "end": 3000.897, "text": "Vamos paso a paso, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9941413855166386, "is_candidate": false}, {"start": 3000.897, "end": 3004.239, "text": "Lo que digo es que tiene las condiciones y las capacidades para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8804377290033458, "is_candidate": false}, {"start": 3004.239, "end": 3005.22, "text": "Usted est\u00e1 muy encima.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9714098032568729, "is_candidate": false}, {"start": 3006.26, "end": 3008.241, "text": " Disculpen, me he disputado m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9811225367041385, "is_candidate": false}, {"start": 3008.241, "end": 3011.942, "text": "Pero est\u00e1 muy por encima en la opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.871644573209009, "is_candidate": false}, {"start": 3011.942, "end": 3013.163, "text": "A favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9478398359535705, "is_candidate": false}, {"start": 3013.163, "end": 3022.046, "text": "S\u00ed, pero me parece que uno trata de aportar en algo que debe ser colectivo y constructivo en este momento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8947673902523928, "is_candidate": false}, {"start": 3022.046, "end": 3026.408, "text": "Muchos me dicen a m\u00ed, no, no deber\u00edas ir, no deber\u00edas estar con Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9321027892168486, "is_candidate": false}, {"start": 3026.408, "end": 3031.33, "text": "Le critican a Massa haber formado parte del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9330079681684019, "is_candidate": false}, {"start": 3031.69, "end": 3051.768, "text": " Esto me parece que hay que ser muy sincero, Massa no es el \u00fanico ex-ministro del kirchnerismo, son ex-ministros del kirchnerismo personas, para m\u00ed, tan pero tan respetables como Laba\u00f1a, como Lust\u00f3, como Graciela Oca\u00f1a, como Gustavo V\u00e9lez, como Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, como Lino Bara\u00f1ao, yo tengo la mejor opini\u00f3n de toda esa gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9654711515843999, "is_candidate": false}, {"start": 3051.768, "end": 3053.209, "text": "\u00bfY qui\u00e9n se acerc\u00f3 a qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9985854614994727, "is_candidate": false}, {"start": 3053.209, "end": 3054.59, "text": "\u00bfQui\u00e9n se acerc\u00f3 a qui\u00e9n de los dos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0584203276190365, "is_candidate": false}, {"start": 3054.59, "end": 3055.07, "text": "\u00bfQui\u00e9n fue?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1196978570912188, "is_candidate": false}, {"start": 3055.07, "end": 3056.472, "text": "A ver, a ver, termina su concepto, a ver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0082862207924133, "is_candidate": false}, {"start": 3057.392, "end": 3067.076, "text": " Prat-Gay, Rosati, todos estos que estoy nombrando que son muy buenos, todos ministros o aliados de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9553130020417246, "is_candidate": false}, {"start": 3067.076, "end": 3078.62, "text": "Tenemos hasta un caso, D\u00e9bora, que es el doctor Rosati, ministro de justicia de Kirchner y hoy miembro de la corte propuesto por el presidente Macri, un embajador como Lust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9144030736235524, "is_candidate": false}, {"start": 3079.02, "end": 3087.186, "text": " Entonces, la verdad, no es posible la descalificaci\u00f3n de alguien por haber formado parte de un gobierno del que mucha muy buena gente form\u00f3 parte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8970002012034344, "is_candidate": false}, {"start": 3087.186, "end": 3096.213, "text": "\u00bfC\u00f3mo cay\u00f3 la foto del Frente Renovador o de parte del Frente Renovador con los l\u00edderes del kirchnerismo en diputados cuando fue la votaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9594393954659872, "is_candidate": false}, {"start": 3096.213, "end": 3105.56, "text": "No, nosotros, digamos, justo Margarita estaba de viaje, nosotros ese tema lo hablamos, 11 bloques, en todo caso lo que hubo es mucha picard\u00eda del gobierno,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23713854455997874, "is_candidate": true}, {"start": 3106.4, "end": 3110.523, "text": " para tratar de politizar una discusi\u00f3n que era sobre el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29734914163683834, "is_candidate": true}, {"start": 3110.523, "end": 3112.624, "text": "Con la intenci\u00f3n de no tratar ganancias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7085970674968154, "is_candidate": false}, {"start": 3112.624, "end": 3123.051, "text": "Porque en el fondo, hasta las 12 y cuarto de la noche, el gobierno llamaba a los gobernadores y les cambiaba pagos a las provincias por levantar diputados de adentro del recinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2779116520561553, "is_candidate": true}, {"start": 3123.051, "end": 3126.094, "text": "Por eso Graciela Cama\u00f1o toma la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31521136236557834, "is_candidate": true}, {"start": 3126.998, "end": 3139.084, "text": " de pedir la votaci\u00f3n anticipada que genera la reacci\u00f3n de una gran diputada como Silvia Lospenato, una gran diputada, una chica fant\u00e1stica, que ese d\u00eda reaccion\u00f3 con mucha vehemencia y se hizo conocida por eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2576944129075054, "is_candidate": true}, {"start": 3144.647, "end": 3149.052, "text": " Est\u00e1bamos con la ley de la reforma del vial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6653755952765359, "is_candidate": false}, {"start": 3149.052, "end": 3160.426, "text": "La madre y el galor ven\u00edan hace 12 a\u00f1os peleando para modificar, aumentar un poquitito las penas en lo que eran las muertes que tenemos por accidentes viales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5941842468403455, "is_candidate": false}, {"start": 3161.227, "end": 3166.913, "text": " Nosotros est\u00e1bamos ah\u00ed, vos te acord\u00e1s que fuimos a hablar con vos y dijimos, por favor, que lo vote.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6512787830366862, "is_candidate": false}, {"start": 3166.913, "end": 3168.595, "text": "Pero \u00bfsabes lo que hicimos, Mirta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6651842102459828, "is_candidate": false}, {"start": 3168.595, "end": 3170.977, "text": "Tuvimos que ir a hablar con cada uno de ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.679626925950443, "is_candidate": false}, {"start": 3170.977, "end": 3175.181, "text": "Nosotros ve\u00edamos que iban a tratar ganancias, y se iban a levantar y se iban a ir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6589038480390668, "is_candidate": false}, {"start": 3175.181, "end": 3178.044, "text": "Y dec\u00edamos, no se va a votar de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6022881333382175, "is_candidate": false}, {"start": 3178.044, "end": 3179.005, "text": "12 a\u00f1os esperando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6951214494962845, "is_candidate": false}, {"start": 3179.005, "end": 3182.229, "text": "Y est\u00e1bamos rogando, por eso vuelvo a esto que yo dec\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6478258903498059, "is_candidate": false}, {"start": 3182.649, "end": 3186.511, "text": " Bueno, creo que es uno de los temas por los cuales no terminaron de levantarse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38514488369198574, "is_candidate": true}, {"start": 3186.511, "end": 3190.194, "text": "Fue precisamente porque el d\u00eda hab\u00eda quedado despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4361376488038545, "is_candidate": true}, {"start": 3190.194, "end": 3190.754, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinan?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7391522782410946, "is_candidate": false}, {"start": 3190.754, "end": 3195.557, "text": "\u00bfQue piden ahora que Cristina vaya a juicio oral por fraude en la venta de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9617566520645571, "is_candidate": false}, {"start": 3195.557, "end": 3196.117, "text": "\u00bfD\u00f3lar a futuro?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8057551329896095, "is_candidate": false}, {"start": 3199.239, "end": 3206.021, "text": " Bueno, sigo pensando que las otras causas son m\u00e1s graves y que espero que r\u00e1pidamente vaya a juicio oral por eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9884172030712496, "is_candidate": false}, {"start": 3206.021, "end": 3208.562, "text": "Ahora hemos tenido un avance muy grande en la causa... \u00bfQui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9087884199654566, "is_candidate": false}, {"start": 3208.562, "end": 3209.862, "text": "\u00bfEstallano?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1007275401080125, "is_candidate": false}, {"start": 3209.862, "end": 3210.703, "text": "Ese es Estallano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0436069338732155, "is_candidate": false}, {"start": 3210.703, "end": 3226.708, "text": "En la causa de los sauces en la que yo soy denunciante, hubo un informe pericial del mes de enero, conocido en enero, tan determinante porque el informe pericial lo firman los peritos de la Corte Especializados en Corrupci\u00f3n, m\u00e1s los peritos de la Procuraci\u00f3n, Gil Carb\u00f3, y los peritos de la Defensa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8844316479020433, "is_candidate": false}, {"start": 3227.308, "end": 3242.303, "text": " Y todos convalidan exactamente lo que nosotros hab\u00edamos dicho, que es que esa sociedad de los sauces es una pantalla para encubrir el pago de los sobornos y que por lo tanto hay una maniobra de lavado de dinero porque lo que esconde es el origen ilegal que es la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.898685098995476, "is_candidate": false}, {"start": 3242.743, "end": 3257.706, "text": " Ahora han sido citadas ah\u00ed, a partir de ese informe pericial, que dice adem\u00e1s, esa sociedad, m\u00e1s del 80% se manejaba con los dep\u00f3sitos que hac\u00edan los tres empresarios, los dos grupos de empresas que eran L\u00e1zaro B\u00e1ez, Crist\u00f3bal L\u00f3pez con Fabi\u00e1n de Sousa,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9102889800652179, "is_candidate": false}, {"start": 3258.427, "end": 3267.934, "text": " Y en esa est\u00e1 tan directamente involucrada ella y sus hijos, porque la plata que depositaban estos tres empresarios, la retiraban ellos personalmente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.83950964959873, "is_candidate": false}, {"start": 3267.934, "end": 3275.098, "text": "Entonces hay una responsabilidad tan directa, tan personal en esa causa, que no van a poder eludir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9192134119338863, "is_candidate": false}, {"start": 3275.098, "end": 3282.003, "text": "Y eso tienen la indagatoria ahora, entre fines de febrero, el 7 de marzo, la \u00faltima, es la se\u00f1ora Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9367682002759232, "is_candidate": false}, {"start": 3282.003, "end": 3284.125, "text": "Yo espero que r\u00e1pidamente eso tenga", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9425255402863717, "is_candidate": false}, {"start": 3285.226, "end": 3287.289, "text": " una elevaci\u00f3n a juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9878316594506805, "is_candidate": false}, {"start": 3287.289, "end": 3289.692, "text": "Y esa causa, a mi juicio, es m\u00e1s comprometida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9110230495278151, "is_candidate": false}, {"start": 3289.692, "end": 3290.633, "text": "Claro, porque ella no ha apelado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0510829698487811, "is_candidate": false}, {"start": 3290.633, "end": 3299.827, "text": "F\u00edjese que en la causa de d\u00f3lar futuro ella no recurri\u00f3 a las instancias de apelaci\u00f3n porque es una causa en la que siente puede tener una vidriera interesante para defenderse, porque la defensa de Cristina no es jur\u00eddica, sino pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.968668827499426, "is_candidate": false}, {"start": 3300.327, "end": 3315.917, "text": " Pero hay otra causa que tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando ahora a un ritmo m\u00e1s acelerado, que es la de la ruta del dinero y la de lavado de dinero, que instruyen Marijuana y Casanero, en donde ellos consideran la primera etapa probada, que era el circuito de dinero, que sal\u00eda por la Rosadita, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9740379369687935, "is_candidate": false}, {"start": 3316.037, "end": 3328.003, "text": " es el SGI que hemos visto c\u00f3mo iba, el Betis Service Group, volv\u00edan a la Argentina a trav\u00e9s de la compra de bonos del Estado, y all\u00ed tambi\u00e9n hay una primera etapa, por lo menos, que el fiscal considera aprobada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9618573815474857, "is_candidate": false}, {"start": 3328.003, "end": 3329.644, "text": "A Uruguay, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446984771907667, "is_candidate": false}, {"start": 3329.644, "end": 3331.225, "text": "Est\u00e1n con el pastor Montenegro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0248308941030828, "is_candidate": false}, {"start": 3331.785, "end": 3333.247, "text": " Mire, no se sabe todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8841536825658796, "is_candidate": false}, {"start": 3333.247, "end": 3335.168, "text": "S\u00ed, s\u00ed, hay uniforme hoy en clase.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9990138094463527, "is_candidate": false}, {"start": 3335.168, "end": 3337.31, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, ah\u00ed todav\u00eda no se sabe mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8568778799416481, "is_candidate": false}, {"start": 3337.31, "end": 3342.815, "text": "Ah\u00ed hay, de todas maneras, el peso de las evidencias en esas causas que tiene una causa com\u00fan es enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8945598004150849, "is_candidate": false}, {"start": 3342.815, "end": 3349.762, "text": "Mientras realmente... Lo que pasa es que para Mierta, para Cristina el tema de d\u00f3lar a la futura es una causa d\u00e9bil, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9515863161783692, "is_candidate": false}, {"start": 3349.762, "end": 3353.565, "text": "Realmente va a tener que trabajar mucho el juez para convencer a los camaristas y el fiscal para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9929104151031365, "is_candidate": false}, {"start": 3353.565, "end": 3356.068, "text": "Aunque cuando el fiscal Tallano, que es un hombre muy serio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1082501475428879, "is_candidate": false}, {"start": 3356.548, "end": 3361.349, "text": " es un elemento importante, \u00e9l est\u00e1 muy convencido de los elementos de prueba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9177107614622779, "is_candidate": false}, {"start": 3361.349, "end": 3366.711, "text": "Ahora lo citaron a Aldo Pi\u00f1anelli a declarar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4001803740593346, "is_candidate": true}, {"start": 3366.711, "end": 3367.451, "text": "S\u00ed, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6694964170577096, "is_candidate": false}, {"start": 3367.451, "end": 3371.112, "text": "Ah\u00ed hay un tema que, Margarita, usted tambi\u00e9n dijeron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9412170367673427, "is_candidate": false}, {"start": 3371.112, "end": 3376.013, "text": "Ah\u00ed s\u00ed que habr\u00eda que citar a empresarios que fueron copart\u00edcipes y c\u00f3mplices de eso, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9352666645218843, "is_candidate": false}, {"start": 3376.013, "end": 3382.075, "text": "Ah\u00ed s\u00ed que habr\u00eda que... Bueno, es que yo creo, Nelson, porque si no hablamos un d\u00eda de una causa, otro d\u00eda de otra causa, digo...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38989092660334157, "is_candidate": true}, {"start": 3383.055, "end": 3389.021, "text": " Desde el 83 para ac\u00e1 la sociedad vio causas, nombres, esc\u00e1ndalos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29293234037079696, "is_candidate": true}, {"start": 3389.021, "end": 3390.242, "text": "\u00bfAlguna condena?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.532913359271874, "is_candidate": false}, {"start": 3390.242, "end": 3390.923, "text": "Pocas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9383492983554362, "is_candidate": false}, {"start": 3390.923, "end": 3392.344, "text": "Muy poquitas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5729576407834747, "is_candidate": false}, {"start": 3392.344, "end": 3395.087, "text": "Y lo peor de todo es que patrimonios que cambiaron para siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3561184880306387, "is_candidate": true}, {"start": 3395.087, "end": 3396.068, "text": "\u00bfQui\u00e9nes est\u00e1n presos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9684770758914065, "is_candidate": false}, {"start": 3396.068, "end": 3403.455, "text": "Jaime, Ricardo Jaime, L\u00f3pez, Jos\u00e9 L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9153834059347297, "is_candidate": false}, {"start": 3403.455, "end": 3405.337, "text": "Con presi\u00f3n preventiva, aclar\u00e9mosle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5351046115269182, "is_candidate": false}, {"start": 3407.739, "end": 3433.26, "text": " para el gobierno, la voluntad por lo menos que hay, si es que hay operadores en la justicia tambi\u00e9n del macrismo, como dice la propia aliada del gobierno, Elisa Carri\u00f3, no es que Cristina vaya presa r\u00e1pidamente, porque la verdad que tener a Cristina en una competencia electoral este a\u00f1o, en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino, al gobierno le permite polarizar la elecci\u00f3n entre cambiemos y el pasado, digamos, ac\u00e1 tenemos referente del Frente Renovador... La discusi\u00f3n pasado y presente, digamos, para validar el presente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9631164971563655, "is_candidate": false}, {"start": 3433.26, "end": 3436.523, "text": "La tapa de la revista Noticias de hoy dice que Cristina quiere ir presa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9469718273467008, "is_candidate": false}, {"start": 3436.703, "end": 3440.245, "text": " S\u00ed, s\u00ed, bueno, porque obviamente forma parte de un proyecto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9702144111356016, "is_candidate": false}, {"start": 3440.245, "end": 3441.186, "text": "S\u00ed, s\u00ed, una estrategia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9882802226651135, "is_candidate": false}, {"start": 3441.186, "end": 3442.247, "text": "S\u00ed, s\u00ed, una estrategia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9681466560985975, "is_candidate": false}, {"start": 3442.247, "end": 3448.971, "text": "Por supuesto, ella denuncia permanentemente ser una perseguida pol\u00edtica y no ha hecho una defensa jur\u00eddica en ninguna de las causas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9330154284762361, "is_candidate": false}, {"start": 3448.971, "end": 3457.196, "text": "Si fuera condenada en d\u00f3lar futuro, no va presa, porque las penas no... Dif\u00edcil que llegue a una pena que... \u00bfC\u00f3mo es la causa fraudulenta de los d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9697795795644273, "is_candidate": false}, {"start": 3457.196, "end": 3457.616, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1290863398163917, "is_candidate": false}, {"start": 3457.616, "end": 3459.317, "text": "Cu\u00e9ntemelo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8256534098774068, "is_candidate": false}, {"start": 3459.317, "end": 3459.938, "text": "\u00bfD\u00f3lar futuro?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6971578495994929, "is_candidate": false}, {"start": 3459.938, "end": 3461.158, "text": "S\u00ed, d\u00f3lar futuro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.107995151764682, "is_candidate": false}, {"start": 3462.419, "end": 3464.48, "text": " \u00bfEra precio m\u00e1s bajo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.900103084829904, "is_candidate": false}, {"start": 3464.48, "end": 3472.843, "text": "Usted firma un contrato que es un seguro por si el d\u00f3lar aumenta y le compra al Banco Central a un valor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31811726825335807, "is_candidate": true}, {"start": 3472.843, "end": 3475.584, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Nelson dice que hay una defensa pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28091493165540693, "is_candidate": true}, {"start": 3475.584, "end": 3479.645, "text": "Porque en realidad la devaluaci\u00f3n la hace el cambio de gobierno y este gobierno deval\u00faa", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3524348880897715, "is_candidate": true}, {"start": 3480.439, "end": 3489.662, "text": " con el agravante adem\u00e1s de que algunos de los que intervienen en la decisi\u00f3n de devaluar ten\u00edan contratos de d\u00f3lar futuro, son funcionarios del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35128818500326264, "is_candidate": true}, {"start": 3489.662, "end": 3498.385, "text": "Entonces, me parece que lo que bien dice el doctor Castro, m\u00e1s all\u00e1 de la convicci\u00f3n del fiscal...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37920380180383406, "is_candidate": true}, {"start": 3500.005, "end": 3501.327, "text": " Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.523857051763051, "is_candidate": false}, {"start": 3501.327, "end": 3507.896, "text": "El levantamiento del CEPO m\u00e1s la devaluaci\u00f3n con el nuevo valor de d\u00f3lar oficial hizo que mucha gente ganara mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3545361544224368, "is_candidate": true}, {"start": 3507.896, "end": 3516.387, "text": "Por eso cuando discutimos ganancias, nosotros lo que dec\u00edamos es, los que ganaron mucha plata con el d\u00f3lar futuro, que paguen impuestos extraordinarios a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32060876650924897, "is_candidate": true}, {"start": 3517.581, "end": 3527.979, "text": " porque en definitiva le hacen pagar a alguien que hace hora extra o a un docente que tiene dos cargos y resulta que despu\u00e9s alguien que gana con el d\u00f3lar futuro no paga impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3315615401929205, "is_candidate": true}, {"start": 3527.979, "end": 3529.822, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 lo que yo mencionaba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1001328873775176, "is_candidate": false}, {"start": 3530.938, "end": 3533.961, "text": " Locuras del Cristina Show, \u00bfpor qu\u00e9 quiere ir presa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9559642382288034, "is_candidate": false}, {"start": 3533.961, "end": 3536.704, "text": "La estrategia de jugar al l\u00edmite y su papel de perseguida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0395017504555477, "is_candidate": false}, {"start": 3536.704, "end": 3541.709, "text": "Yo creo que el pasado en la Argentina, el pasado es el pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45617651918359226, "is_candidate": true}, {"start": 3541.709, "end": 3546.714, "text": "Sue\u00f1a con un 17 de octubre, sue\u00f1a con una aclamaci\u00f3n popular que pida por su libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9459503892685769, "is_candidate": false}, {"start": 3546.714, "end": 3550.177, "text": "La gente nunca resuelve su vida para atr\u00e1s, siempre la resuelve para adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35552286667865096, "is_candidate": true}, {"start": 3550.918, "end": 3552.22, "text": " Y el pasado es el pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6289575145536674, "is_candidate": false}, {"start": 3552.22, "end": 3558.149, "text": "Nosotros lo que tenemos, obviamente, que aprender, tomar lo bueno del pasado y corregir lo malo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.350332267503747, "is_candidate": true}, {"start": 3558.149, "end": 3560.673, "text": "Lo que tenemos es que darle futuro a la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4743598103544292, "is_candidate": true}, {"start": 3560.673, "end": 3561.193, "text": "Yo no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1434750177942308, "is_candidate": false}, {"start": 3561.193, "end": 3564.879, "text": "Yo me acuerdo de un libro de Marcos Aguinis, Pobre Patria M\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9502741333066937, "is_candidate": false}, {"start": 3564.879, "end": 3565.58, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0846749281423622, "is_candidate": false}, {"start": 3565.8, "end": 3569.343, "text": " Ahora, el globo de ensayo del kirchnerismo es Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0373918656842507, "is_candidate": false}, {"start": 3569.343, "end": 3580.473, "text": "F\u00edjese que esta suerte de peregrinaci\u00f3n de muchos dirigentes kirchneristas a ver a Milagro Sala y las organizaciones de derechos humanos que se han pronunciado por su liberaci\u00f3n, es un globo de ensayo del kirchnerismo por la eventualidad de que Cristina vaya a poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9694389735119322, "is_candidate": false}, {"start": 3580.473, "end": 3584.316, "text": "Yo digo kirchneristas que fueron a ver a Milagro Sala, Alberto Fern\u00e1ndez tambi\u00e9n fue a ver a Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9900434320460647, "is_candidate": false}, {"start": 3584.316, "end": 3586.398, "text": "Por cuenta propia, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49907052922169415, "is_candidate": true}, {"start": 3586.398, "end": 3588.66, "text": "No fue en nombre del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.416898315936595, "is_candidate": true}, {"start": 3588.66, "end": 3592.403, "text": "Y para nosotros, o por lo menos para m\u00ed, y para la gran mayor\u00eda de nosotros,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30637632314292507, "is_candidate": true}, {"start": 3593.264, "end": 3596.445, "text": " Milagros Sala es sin\u00f3nimo de violencia y de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28228878710977257, "is_candidate": true}, {"start": 3596.445, "end": 3601.986, "text": "El vicegobernador es Carlos Akin, un gran vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.313046885723396, "is_candidate": true}, {"start": 3601.986, "end": 3604.666, "text": "Y adem\u00e1s, yo gan\u00e9 a Presidente en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44148083019344087, "is_candidate": true}, {"start": 3604.666, "end": 3608.167, "text": "Es la \u00fanica provincia en Argentina donde gan\u00e9 y amo a los genios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40435775436081944, "is_candidate": true}, {"start": 3608.167, "end": 3616.489, "text": "Ahora voy a ir a Purmamarca y a Tilcara para el desentierro del diablo en el carnaval.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.399929314759606, "is_candidate": true}, {"start": 3616.489, "end": 3622.33, "text": "Honestamente, creo que esa provincia, el d\u00eda que Milagros Sala perdi\u00f3 poder, respir\u00f3 libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31066270211833114, "is_candidate": true}, {"start": 3623.11, "end": 3624.551, "text": " No tengo ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6809579890155459, "is_candidate": false}, {"start": 3624.551, "end": 3626.612, "text": "Lo siento, lo siento, lo sent\u00ed en la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5834015672747445, "is_candidate": false}, {"start": 3626.612, "end": 3635.238, "text": "Yo hice una caravana, entrando a Perico, siete cuadras de gente con palos, piedras, capuchas y carteles insult\u00e1ndome.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3186250402956363, "is_candidate": true}, {"start": 3635.238, "end": 3637.78, "text": "Hab\u00eda ido a acompa\u00f1ar a Gerardo y a Carlos Saqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3566831160261986, "is_candidate": true}, {"start": 3639.228, "end": 3648.153, "text": " La verdad es que en ning\u00fan momento sent\u00ed miedo, s\u00ed obviamente sent\u00ed la indignaci\u00f3n de que usen a la gente para eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3040756530118228, "is_candidate": true}, {"start": 3648.153, "end": 3653.676, "text": "Y si hay un signo que tenemos que dejar en el pasado es el signo de la violencia en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3747247126496407, "is_candidate": true}, {"start": 3653.676, "end": 3657.639, "text": "Porque en dictadura o en democracia algunos transformaron la violencia como un negocio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3319171928735929, "is_candidate": true}, {"start": 3657.639, "end": 3663.302, "text": "Y nosotros tenemos que hacer los cambios en paz, porque es la mejor forma de construir nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4815516456717349, "is_candidate": true}, {"start": 3665.562, "end": 3669.525, "text": " Sin duda, en alg\u00fan punto alimentada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43654250518750937, "is_candidate": true}, {"start": 3669.525, "end": 3684.917, "text": "El tema de la discusi\u00f3n, porque yo creo que la condena para Milagrosa va a ser contundente, es el tema de la prisi\u00f3n preventiva, eso genera grisuras, por lo menos genera discusi\u00f3n porque es un tema muy delicado eso, sobre todo cuando uno ve tantos otros, lo ve a vud\u00fa, libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9301000412492259, "is_candidate": false}, {"start": 3684.917, "end": 3692.243, "text": "El resto de los presos... Es un problema general en la Argentina, del 80% de los presos no tienen contenido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9394051057600428, "is_candidate": false}, {"start": 3692.243, "end": 3694.425, "text": "Pero si queremos institucionalidad,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9660670117955231, "is_candidate": false}, {"start": 3696.366, "end": 3720.357, "text": " La justicia es un poder independiente, m\u00e1s all\u00e1 de la opini\u00f3n de Nelson, la m\u00eda, la de un diputado o una diputada, o la del propio gobernador de Jujuy o del presidente Mauricio Macri, la verdad es que tenemos que entender de una vez por todas, acostumbrarnos a que la divisi\u00f3n de poderes existe, y si la justicia de Jujuy consider\u00f3 que tiene que estar detenida porque hay dos causales para la presi\u00f3n preventiva, o peligro de fuga o entorpecimiento de la justicia,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9748647664689764, "is_candidate": false}, {"start": 3720.917, "end": 3734.621, "text": " considera que puede haber estorpecimiento a la acci\u00f3n de la justicia porque se aprieta a eventuales testigos, porque hay pruebas que se intentan borrar y ya de hecho se ha presentado un certificado de salud ap\u00f3crifo para pedir su excarcelaci\u00f3n, es una decisi\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9877666860080173, "is_candidate": false}, {"start": 3734.621, "end": 3736.682, "text": "Ahora, un dato respecto de la violencia que me gustar\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9101558770059193, "is_candidate": false}, {"start": 3738.482, "end": 3741.825, "text": " Yo entiendo lo que vos dec\u00eds y obviamente desde un punto de vista conceptual yo lo comparto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9608787702456949, "is_candidate": false}, {"start": 3741.825, "end": 3745.107, "text": "El tema es que la justicia argentina es la justicia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9244229144127984, "is_candidate": false}, {"start": 3745.107, "end": 3747.749, "text": "El tema de las justicias provinciales son muy distintos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8631621935752584, "is_candidate": false}, {"start": 3747.749, "end": 3749.47, "text": "Pero hay una cuesti\u00f3n pol\u00edtica de fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8459440494832614, "is_candidate": false}, {"start": 3749.47, "end": 3751.191, "text": "No, por supuesto, efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9683146301582164, "is_candidate": false}, {"start": 3751.191, "end": 3752.912, "text": "Es importante que hoy... Es una concesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9062437675605273, "is_candidate": false}, {"start": 3752.912, "end": 3758.516, "text": "Aceptar que Milagro Sala pueda ser hoy una presa pol\u00edtica es hacerle una concesi\u00f3n a Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9667617311192339, "is_candidate": false}, {"start": 3764.66, "end": 3774.153, "text": " Porque eso la termino habilitando a que Cristina Kirchner diga que la persiguen pol\u00edticamente cuando lo que hay son investigaciones judiciales por delitos que han cometido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8873776815654074, "is_candidate": false}, {"start": 3774.153, "end": 3776.576, "text": "Pero f\u00edjese que Cristina no est\u00e1 detenida, comprendida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8547169778934802, "is_candidate": false}, {"start": 3776.576, "end": 3778.779, "text": "Pero siempre tuvo derecho, Cristina siempre tuvo derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0524367128717957, "is_candidate": false}, {"start": 3778.779, "end": 3780.281, "text": "Pero tampoco se sabe qu\u00e9 milagrosadas haya hecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8790462470892431, "is_candidate": false}, {"start": 3780.501, "end": 3787.768, "text": " en un Estado fuera de derecho, que vamos a hacer alguna cosa... Por eso digo, ah\u00ed hay un tema... 800 millones de pesos de dinero que recibi\u00f3 en casa que no se hicieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8889098265170449, "is_candidate": false}, {"start": 3787.768, "end": 3788.689, "text": "800 millones de pesos son...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9159492064264, "is_candidate": false}, {"start": 3798.238, "end": 3809.081, "text": " una de las causas por dinero que recibi\u00f3 por parte del Estado Nacional y 2.000 viviendas que no se hicieron, es decir, est\u00e1n los certificados por el dinero que se cobr\u00f3 y la plata de las viviendas o a qu\u00e9 bolsillo fue.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9676034027333069, "is_candidate": false}, {"start": 3809.081, "end": 3815.263, "text": "Pero hay otra causa, ella tiene 10 causas, aproximadamente 3 tramitaron en la Justicia Federal y otras en la Justicia de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9551783053275424, "is_candidate": false}, {"start": 3815.263, "end": 3819.424, "text": "Hay una causa, claro, pero hay una causa que a m\u00ed me preocupa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7670148768260052, "is_candidate": false}, {"start": 3819.884, "end": 3823.246, "text": " \u00bfY esas causas se pueden seguir con ella en libertad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9790142559695171, "is_candidate": false}, {"start": 3823.246, "end": 3831.752, "text": "S\u00ed, por supuesto que s\u00ed, pero hay una que a m\u00ed me preocupa particularmente, porque ella fue procesada en este \u00faltimo tiempo por tentativa de homicidio, por un enfrentamiento entre dos facciones de la Tupac.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9897933892961898, "is_candidate": false}, {"start": 3831.752, "end": 3842.9, "text": "Y yo le presto mucha atenci\u00f3n al perro Santill\u00e1n, que es un dirigente social que nunca estuvo comprometido con el poder, todo lo contrario, que ha luchado en Jujuy desde hace tantos a\u00f1os, y \u00e9l mismo denuncia el asesinato de su yerno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9507749222115067, "is_candidate": false}, {"start": 3844.0, "end": 3853.786, "text": " de Lucas Arias, bueno, tambi\u00e9n del pacto con Doride, Ariel Vel\u00e1zquez, instigado por Milagro Sala, eso realmente es muy grave, le pegaron un culatazo en la cabeza, estuvo internado, falleci\u00f3 tiempo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9953825544479565, "is_candidate": false}, {"start": 3853.786, "end": 3864.132, "text": "Lo que pasa es que, de todas maneras, repito, el tema de... yo creo que Milagro Sala va a ser condenada, pero el tema de lo que pasa con la prisi\u00f3n preventiva es delicado y obviamente hay expresiones de los organismos de derechos humanos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9752638481388559, "is_candidate": false}, {"start": 3864.552, "end": 3874.358, "text": " Hay que contarlo, Santiago Cant\u00f3n, que est\u00e1 en la Secretar\u00eda de Derechos Humanos, de manera Eugenia Vidal, ha alertado sobre esto, y Vivalco, que nadie est\u00e1 asociado al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9088299281461198, "is_candidate": false}, {"start": 3874.358, "end": 3877.4, "text": "Me parece que son cosas para prestarle atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8192226459425733, "is_candidate": false}, {"start": 3877.4, "end": 3880.382, "text": "Hay lo que es un planteo respecto de c\u00f3mo act\u00faa la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39194032443390137, "is_candidate": true}, {"start": 3880.382, "end": 3881.643, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8067834224961179, "is_candidate": false}, {"start": 3881.643, "end": 3883.584, "text": "La primera detenci\u00f3n estuvo mal, claramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0213485205065702, "is_candidate": false}, {"start": 3883.584, "end": 3887.666, "text": "La primera detenci\u00f3n fue irregular, cuando ellas la detienen por el acampe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0000491566773102, "is_candidate": false}, {"start": 3887.666, "end": 3889.748, "text": "Esa detenci\u00f3n fue absolutamente irregular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.027762877337019, "is_candidate": false}, {"start": 3890.328, "end": 3891.771, "text": " Yo me acuerdo la presencia del gobernador...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0009436007487553, "is_candidate": false}, {"start": 3896.63, "end": 3901.373, "text": " cuando le quer\u00eda dar vuelta al auto, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0090129491678348, "is_candidate": false}, {"start": 3901.373, "end": 3902.333, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8091603426573422, "is_candidate": false}, {"start": 3902.333, "end": 3909.257, "text": "F\u00edjense ustedes que el gobernador Fellner, la apoya fervientemente, no ha dicho absolutamente nada sobre todo esto porque Fellner la sufri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9166289918798488, "is_candidate": false}, {"start": 3909.257, "end": 3924.064, "text": "Por eso la decisi\u00f3n judicial de mantenerla detenida es porque el juez entiende que ella en libertad podr\u00eda obstruir la acci\u00f3n de la justicia a trav\u00e9s de alg\u00fan acto de intimidaci\u00f3n hacia los destinos, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9415151010362278, "is_candidate": false}, {"start": 3924.064, "end": 3925.205, "text": "Es delicado igualmente eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0874411609727073, "is_candidate": false}, {"start": 3925.205, "end": 3925.825, "text": "Muy delicado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9188055563571649, "is_candidate": false}, {"start": 3925.985, "end": 3927.446, "text": " Es la liberalidad del juez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5234498742808955, "is_candidate": false}, {"start": 3927.446, "end": 3933.73, "text": "Yo lo que le quer\u00eda preguntar a todos ustedes es, yo quiz\u00e1s lo miro m\u00e1s de un ciudadano com\u00fan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6365161568353953, "is_candidate": false}, {"start": 3933.73, "end": 3941.175, "text": "\u00bfC\u00f3mo el ciudadano com\u00fan puede creer en todos estos procesos y dem\u00e1s cuando hoy en d\u00eda matar es gratis en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6218580070020413, "is_candidate": false}, {"start": 3941.175, "end": 3944.617, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 podemos esperar de la corrupci\u00f3n, de un mont\u00f3n de cosas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5747871111633456, "is_candidate": false}, {"start": 3944.617, "end": 3948.199, "text": "Si hoy ni siquiera tenemos justicia en un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6700127372677178, "is_candidate": false}, {"start": 3948.199, "end": 3950.1, "text": "Esa frase la dijiste en un reportaje.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9761284363448048, "is_candidate": false}, {"start": 3950.1, "end": 3951.021, "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.76740213698442, "is_candidate": false}, {"start": 3951.841, "end": 3953.382, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0017510829767629, "is_candidate": false}, {"start": 3953.382, "end": 3955.663, "text": "Hoy es gratis matar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9465359172200645, "is_candidate": false}, {"start": 3955.663, "end": 3957.204, "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 es as\u00ed, Mirta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6146736266542887, "is_candidate": false}, {"start": 3957.204, "end": 3957.564, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.919274102094914, "is_candidate": false}, {"start": 3957.564, "end": 3958.365, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7338044248022815, "is_candidate": false}, {"start": 3958.365, "end": 3971.772, "text": "El ciudadano cuando ve estas discusiones continuamente, y por supuesto que son temas muy importantes, pero no cree, porque la verdad que si te matan a tu hijo y ten\u00e9s que estar mendigando justicia continuamente, \u00bfqu\u00e9 pod\u00e9s esperar del tema de corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5109897925730952, "is_candidate": false}, {"start": 3971.772, "end": 3974.133, "text": "Decime, \u00bfesta persona era pariente de ustedes?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8915153845496997, "is_candidate": false}, {"start": 3974.133, "end": 3976.575, "text": "S\u00ed, estaba casado con una prima de mi mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6236133860028839, "is_candidate": false}, {"start": 3977.395, "end": 3979.176, "text": " con una prima de mi mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7532678159363551, "is_candidate": false}, {"start": 3979.176, "end": 3980.617, "text": "Si mi mam\u00e1 era madrina... Fructuoso de nombre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9031605566561773, "is_candidate": false}, {"start": 3980.617, "end": 3981.737, "text": "Fructuoso \u00c1lvarez Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9432392947561903, "is_candidate": false}, {"start": 3981.737, "end": 3982.638, "text": "Fructuoso es el nombre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7667606004509988, "is_candidate": false}, {"start": 3982.638, "end": 3986.239, "text": "\u00bfVa a quedar en libertad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.95226989749158, "is_candidate": false}, {"start": 3986.239, "end": 3988.0, "text": "Y tiene altas posibilidades de quedar en libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.789650574306447, "is_candidate": false}, {"start": 3988.0, "end": 3989.701, "text": "\u00bfTe sigui\u00f3 amenazando?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9213297623453334, "is_candidate": false}, {"start": 3989.701, "end": 3993.523, "text": "Me sigui\u00f3 amenazando hace unos... fue... yo vine ac\u00e1 al programa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5852308593171894, "is_candidate": false}, {"start": 3993.523, "end": 3995.564, "text": "\u00c9l lo hab\u00edan mandado a Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7148803669370847, "is_candidate": false}, {"start": 3995.564, "end": 3996.845, "text": "En julio viniste vos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9901045050473258, "is_candidate": false}, {"start": 3996.845, "end": 3998.546, "text": "Yo vine en julio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7970604783762576, "is_candidate": false}, {"start": 3998.546, "end": 4002.288, "text": "Yo quiero aclarar esto porque cuando habl\u00e1bamos del tema de la expulsi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6544674493926878, "is_candidate": false}, {"start": 4002.288, "end": 4006.65, "text": "En el caso m\u00edo, puntualmente, no hay que ir a buscar otros casos como el de Brian, en el caso m\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5517642577744281, "is_candidate": false}, {"start": 4007.485, "end": 4008.906, "text": " \u00bfYa lo hab\u00edan mandado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8105917635737292, "is_candidate": false}, {"start": 4008.906, "end": 4011.167, "text": "O sea, \u00e9l ya us\u00f3 este beneficio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7893714605080779, "is_candidate": false}, {"start": 4011.167, "end": 4013.528, "text": "\u00bfY no ten\u00eda pedido de captura internacional de Interpol cuando entra?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0184210036686556, "is_candidate": false}, {"start": 4013.528, "end": 4015.049, "text": "No, el tema no ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7280157422030726, "is_candidate": false}, {"start": 4015.049, "end": 4018.071, "text": "Lo que ten\u00eda era que ac\u00e1 estaba condenado a perpetua.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.789150139670555, "is_candidate": false}, {"start": 4018.071, "end": 4019.672, "text": "Espa\u00f1a no lo pod\u00eda liberar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7867473419557088, "is_candidate": false}, {"start": 4019.672, "end": 4029.397, "text": "La realidad es que \u00e9l ten\u00eda mucho poder adquisitivo, no s\u00e9 si hoy lo tiene, y \u00e9l us\u00f3 todas estas chicanas judiciales que existen para poder quedar libre antes, que fue lo que hizo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6449465583454883, "is_candidate": false}, {"start": 4029.397, "end": 4030.438, "text": "Entr\u00f3 como quiso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8062638609411337, "is_candidate": false}, {"start": 4030.438, "end": 4033.38, "text": "Entonces esto es lo que yo le planteo al juez y a la fiscal", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6323127720018658, "is_candidate": false}, {"start": 4034.06, "end": 4044.566, "text": " de ejecuci\u00f3n, desde donde puedo, porque volvemos a lo mismo, como no soy parte, y yo tengo la suerte, gracias a Dios, de poder estar... A veces hasta me impresiona decirlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5480348227367074, "is_candidate": false}, {"start": 4044.566, "end": 4048.089, "text": "Tener que decir que tengo suerte y tengo a toda mi familia en Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6379783374698673, "is_candidate": false}, {"start": 4048.089, "end": 4051.871, "text": "O sea, yo soy una persona con suerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7987652232693085, "is_candidate": false}, {"start": 4051.871, "end": 4052.551, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0026946971694959, "is_candidate": false}, {"start": 4052.551, "end": 4054.372, "text": "Esto es lo que me dicen los familiares de v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7674266225952708, "is_candidate": false}, {"start": 4054.372, "end": 4057.755, "text": "Y tengo a toda mi familia en Chacarita y yo tengo suerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6802190397843946, "is_candidate": false}, {"start": 4057.755, "end": 4058.055, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.914972508177417, "is_candidate": false}, {"start": 4058.055, "end": 4061.197, "text": "Porque puedo, aunque sea, poder llegar a hablar con el juez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6980490149125032, "is_candidate": false}, {"start": 4062.273, "end": 4066.557, "text": " Esta realidad, el 99% de los argentinos no la tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5979230089853553, "is_candidate": false}, {"start": 4066.557, "end": 4071.1, "text": "Le matan a un hijo y tiene que vivir al lado del asesino, quiz\u00e1s, y no puede hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6221271669775496, "is_candidate": false}, {"start": 4071.1, "end": 4075.103, "text": "Esto lo digo porque a m\u00ed me ayuda mucho la fuerza que me dan la gente en la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5739177271188853, "is_candidate": false}, {"start": 4075.103, "end": 4079.506, "text": "Yo quiz\u00e1s por eso peleo tanto por tratar de cambiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6650372606025325, "is_candidate": false}, {"start": 4079.506, "end": 4086.311, "text": "Quiero que este dolor que yo estoy pasando, que mi abuela est\u00e1 sufriendo hasta los \u00faltimos d\u00edas de su vida, que sirva para cambiar algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5908085472533395, "is_candidate": false}, {"start": 4087.712, "end": 4089.273, "text": " tiene que servir para cambiar algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7927873758001087, "is_candidate": false}, {"start": 4089.273, "end": 4094.356, "text": "Porque si yo logro que esta ley salga, la realidad es que yo no voy a ser parte en la ejecuci\u00f3n penal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.707049111998135, "is_candidate": false}, {"start": 4094.356, "end": 4096.258, "text": "Porque todo en justicia es para adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4699767134561643, "is_candidate": true}, {"start": 4096.258, "end": 4098.519, "text": "Pero por lo menos tener esa satisfacci\u00f3n, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6705017134714004, "is_candidate": false}, {"start": 4098.519, "end": 4100.8, "text": "Lo mismo en el caso de la ejecuci\u00f3n penal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5344027399682634, "is_candidate": false}, {"start": 4100.8, "end": 4106.864, "text": "A ver, \u00bfpor qu\u00e9 son importantes el tema de la ley de v\u00edctimas y de la ley de ejecuci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31628503616872894, "is_candidate": true}, {"start": 4106.864, "end": 4113.489, "text": "Porque en los dos, digamos casualmente, en los dos ejemplos m\u00e1s claros, se da el caso de Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33786874776227016, "is_candidate": true}, {"start": 4114.522, "end": 4115.163, "text": " V\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6143519957378739, "is_candidate": false}, {"start": 4115.163, "end": 4117.204, "text": "\u00c9l no fue parte a lo largo del proceso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4635586704815693, "is_candidate": true}, {"start": 4117.204, "end": 4127.331, "text": "Entonces se fue a Espa\u00f1a, volvi\u00f3, \u00e9l no pudo apelar, no pudo, digamos, de alguna manera insistir al fiscal, denunciar al juez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3050673592991463, "is_candidate": true}, {"start": 4127.331, "end": 4129.132, "text": "El abogado se lo tuvo que pagar \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.527755437982198, "is_candidate": false}, {"start": 4129.132, "end": 4133.335, "text": "O sea, el Estado le pag\u00f3 un abogado al delincuente y a \u00e9l no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.377008726161948, "is_candidate": true}, {"start": 4134.135, "end": 4135.978, "text": " Y despu\u00e9s en la ejecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4302919262444119, "is_candidate": true}, {"start": 4135.978, "end": 4136.438, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5394666665876641, "is_candidate": false}, {"start": 4136.438, "end": 4148.534, "text": "Porque resulta que este verso de las libertades anticipadas, de la buena conducta, que todos sabemos que con la corrupci\u00f3n que hay en los servicios penitenciarios se compra la buena conducta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.306082058954955, "is_candidate": true}, {"start": 4149.275, "end": 4150.656, "text": " Hay que terminar con ese verso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5781674851625069, "is_candidate": false}, {"start": 4150.656, "end": 4153.059, "text": "Diez a\u00f1os de c\u00e1rcel, Mirta, como le dec\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4598788583635063, "is_candidate": true}, {"start": 4153.059, "end": 4155.661, "text": "Tienen que ser diez a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7459443249877622, "is_candidate": false}, {"start": 4155.661, "end": 4157.042, "text": "Diez de condenas, diez de condenas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7435066378525236, "is_candidate": false}, {"start": 4157.042, "end": 4158.343, "text": "Y empezar a hablar como es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6179025551186668, "is_candidate": false}, {"start": 4158.343, "end": 4160.445, "text": "No digamos m\u00e1s prisi\u00f3n perpetua.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6471840545902316, "is_candidate": false}, {"start": 4160.445, "end": 4168.612, "text": "Porque el ciudadano com\u00fan, que no tiene por qu\u00e9... Pero el ciudadano que no tiene por qu\u00e9 estudiar Derecho... Entonces, prisi\u00f3n perpetua.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6890343022990728, "is_candidate": false}, {"start": 4169.313, "end": 4171.333, "text": " O sea, \u00bfesto es otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9037921023669717, "is_candidate": false}, {"start": 4171.333, "end": 4172.634, "text": "15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8634278496294949, "is_candidate": false}, {"start": 4172.634, "end": 4174.374, "text": "Menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9927919374213788, "is_candidate": false}, {"start": 4174.374, "end": 4175.274, "text": "No existe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8414929734733504, "is_candidate": false}, {"start": 4175.274, "end": 4177.695, "text": "Esto de que sea lo mismo matar una persona que 6.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.663054433093914, "is_candidate": false}, {"start": 4177.695, "end": 4180.656, "text": "Esta semana hubo una masacre, lo vieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7096271350981346, "is_candidate": false}, {"start": 4180.656, "end": 4184.116, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo puede ser que sea lo mismo matar en un mismo acto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7433615992702898, "is_candidate": false}, {"start": 4184.116, "end": 4186.517, "text": "La condena sea igual matar uno que 6.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7752708948777238, "is_candidate": false}, {"start": 4186.517, "end": 4191.058, "text": "A m\u00ed me coment\u00f3 Diana Cohen Agr\u00e9s, que tambi\u00e9n integra como Mat\u00edas en este caso el Sino de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0313141214736399, "is_candidate": false}, {"start": 4191.638, "end": 4196.721, "text": " que el promedio de los presos que est\u00e1n detenidos en la Argentina es de tres a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9709673778113213, "is_candidate": false}, {"start": 4196.721, "end": 4197.101, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9967947209952083, "is_candidate": false}, {"start": 4197.101, "end": 4204.026, "text": "Porque cuando un caso tiene impacto medi\u00e1tico, hay condena, pero despu\u00e9s en casaci\u00f3n, cuando baja el impacto medi\u00e1tico de esos mismos casos graves...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9455215382727694, "is_candidate": false}, {"start": 4206.507, "end": 4207.328, "text": " Pero bajan las penas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9607146290416728, "is_candidate": false}, {"start": 4207.328, "end": 4221.9, "text": "Por ejemplo, en el caso de Diana Cohen, por la muerte de su hijo Ezequiel, el asesinato de su hijo Ezequiel, al asesino le bajaron la pena porque los jueces consideraron, como ten\u00eda un curr\u00edculum en la mochila al momento de matar a Ezequiel, ten\u00eda intenci\u00f3n de cambiar su vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9670318612208402, "is_candidate": false}, {"start": 4221.9, "end": 4223.721, "text": "Y eso fue suficiente para que le bajen la pena.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0024006810604889, "is_candidate": false}, {"start": 4223.721, "end": 4224.622, "text": "Perd\u00f3n que te interrumpa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8661153925719344, "is_candidate": false}, {"start": 4224.622, "end": 4227.104, "text": "Siempre es justificar al delincuente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7298719650287518, "is_candidate": false}, {"start": 4227.104, "end": 4229.246, "text": "Siempre es bueno, porque no tuvo oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8039101550586715, "is_candidate": false}, {"start": 4229.246, "end": 4231.228, "text": "Y yo por eso me canso de hablar con los jueces y digo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6874401496715248, "is_candidate": false}, {"start": 4231.548, "end": 4233.629, "text": " \u00bfY qu\u00e9 oportunidad estuvo, mi hermano?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6893389974763973, "is_candidate": false}, {"start": 4233.629, "end": 4237.692, "text": "\u00bfQu\u00e9 oportunidad estuve yo con 16 a\u00f1os que tuve que aprender a vivir sin mi familia entera?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7198863173214327, "is_candidate": false}, {"start": 4237.692, "end": 4241.315, "text": "Yo lo eleg\u00ed vivir toda mi vida sin mi familia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6834608784603353, "is_candidate": false}, {"start": 4241.315, "end": 4244.056, "text": "A m\u00ed me obligaron a vivir as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5230228441276032, "is_candidate": false}, {"start": 4244.056, "end": 4250.521, "text": "Hay muchos jueces y fiscales que viven una burbuja, que mira la vida desde un expediente, desde una oficina, desde cuatro redes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2739757317021122, "is_candidate": true}, {"start": 4250.521, "end": 4253.142, "text": "Ac\u00e1 tiene que haber descentralizaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4480695022649561, "is_candidate": true}, {"start": 4253.142, "end": 4256.425, "text": "Adem\u00e1s, una cosa es el fiscal en el territorio,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40555191136986246, "is_candidate": true}, {"start": 4257.583, "end": 4268.39, "text": " Y otra cosa es, el fiscal adentro del palacio de tribunales, escondido en un edificio... Por eso me parece importante que ustedes tambi\u00e9n vean esto bien, c\u00f3mo se vive de adentro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3989537898959621, "is_candidate": true}, {"start": 4268.39, "end": 4279.697, "text": "Yo quiero agradecer al diputado Luis Petri, de \u00e9l surgi\u00f3, \u00e9l me llam\u00f3, apenas escuch\u00f3 que pod\u00eda salir libre de las sesiones de familia, me llam\u00f3 y me dijo, te acompa\u00f1o a hablar con el juez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5856747181920927, "is_candidate": false}, {"start": 4279.697, "end": 4284.22, "text": "Y a m\u00ed me pareci\u00f3 fant\u00e1stico, porque en realidad est\u00e1 bueno que ustedes vean c\u00f3mo se ve de adentro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7794239170524733, "is_candidate": false}, {"start": 4284.22, "end": 4285.861, "text": "Y vos ten\u00e9s miedo, Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8629338822818252, "is_candidate": false}, {"start": 4286.001, "end": 4286.662, "text": " \u00bfTen\u00e9s miedo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9726817236134339, "is_candidate": false}, {"start": 4286.662, "end": 4294.53, "text": "Pero Mirta, o sea, una persona que quem\u00f3, que nos dijo que nos iba a quemar, y prendi\u00f3 fuego una casa con 300... Y que te sigue amenazando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5514374295946818, "is_candidate": false}, {"start": 4294.53, "end": 4296.292, "text": "Y s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.92131851463667, "is_candidate": false}, {"start": 4296.292, "end": 4297.413, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo no...?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6723602090576148, "is_candidate": false}, {"start": 4297.413, "end": 4303.7, "text": "Y aparte, m\u00e1s all\u00e1 del miedo, que tampoco es justo que yo tenga que vivir con custodia las 24 horas del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5836576158346629, "is_candidate": false}, {"start": 4303.7, "end": 4305.041, "text": "O sea, yo estoy preso yo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8462867142308084, "is_candidate": false}, {"start": 4305.041, "end": 4305.462, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9566429575472255, "is_candidate": false}, {"start": 4306.345, "end": 4313.969, "text": " O sea, yo a 23 a\u00f1os tengo que tener con custodia mi abuela todos los d\u00edas nerviosa, cada vez que salgo imag\u00ednense que tiembla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5739684501176936, "is_candidate": false}, {"start": 4313.969, "end": 4315.47, "text": "\u00bfQu\u00e9 edad tiene esta persona?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9361286318541434, "is_candidate": false}, {"start": 4315.47, "end": 4318.391, "text": "Tiene 57 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5680755443160821, "is_candidate": false}, {"start": 4318.391, "end": 4319.172, "text": "Es joven.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.033186652830881, "is_candidate": false}, {"start": 4319.172, "end": 4321.553, "text": "El d\u00eda antes de cometer este asesinato...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9519320554590279, "is_candidate": false}, {"start": 4322.948, "end": 4324.008, "text": " \u00bf\u00c9l fue padre?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9637230827638106, "is_candidate": false}, {"start": 4324.008, "end": 4325.709, "text": "S\u00ed, durante esos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7080630670334216, "is_candidate": false}, {"start": 4325.709, "end": 4329.331, "text": "De hecho, a su hijo... De hecho fue a visitarlo a la c\u00e1rcel y lo trat\u00f3 muy mal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9365151124813321, "is_candidate": false}, {"start": 4329.331, "end": 4330.371, "text": "Me enter\u00e9 de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7390551655428879, "is_candidate": false}, {"start": 4330.371, "end": 4332.192, "text": "Entonces... Eso me lo he le\u00eddo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.906152233421362, "is_candidate": false}, {"start": 4332.192, "end": 4333.893, "text": "Le trat\u00f3 muy mal al hijo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9070311510944146, "is_candidate": false}, {"start": 4333.893, "end": 4334.393, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9975095722601122, "is_candidate": false}, {"start": 4334.393, "end": 4335.954, "text": "Y ah\u00ed es cuando... Lo maltrat\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7423749599502423, "is_candidate": false}, {"start": 4335.954, "end": 4338.595, "text": "Y ah\u00ed me acord\u00e9 autom\u00e1ticamente de mi abuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5855852835709294, "is_candidate": false}, {"start": 4338.595, "end": 4343.477, "text": "Yo, cuando vine ac\u00e1, la otra vez le cont\u00e9, Mirta, que previo al incendio \u00e9l hab\u00eda atacado a mi abuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6427571623956143, "is_candidate": false}, {"start": 4344.337, "end": 4354.703, "text": " Y hab\u00eda una denuncia hecha de mis padres de la agresi\u00f3n que le hizo, para resumirlo, le arranc\u00f3 los pelos, la cacheti\u00f3, le puso coca\u00edna en la nariz, le hizo de todo a mi abuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6479624890862347, "is_candidate": false}, {"start": 4354.703, "end": 4360.127, "text": "Mis padres hacen la denuncia de esa agresi\u00f3n y ah\u00ed empiezan las amenazas fuertes de los voy a quemar a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5958388607825071, "is_candidate": false}, {"start": 4360.127, "end": 4365.01, "text": "Mi abuela me cuenta que ese d\u00eda que le agredi\u00f3, la mujer de \u00e9l le dijo a la t\u00eda, no la toques.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6181115021228905, "is_candidate": false}, {"start": 4365.952, "end": 4367.793, "text": " Perd\u00f3n la palabra que voy a decir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7042402866711868, "is_candidate": false}, {"start": 4367.793, "end": 4371.534, "text": "Pero esa abuelita le dijo, hija de puta, sub\u00ed porque te mato a vos y a tus hijos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6462471406139891, "is_candidate": false}, {"start": 4371.534, "end": 4372.415, "text": "Eso me lo cont\u00f3 mi abuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8202458730945068, "is_candidate": false}, {"start": 4372.415, "end": 4373.995, "text": "Bueno, la perpetua son las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9530718060229787, "is_candidate": false}, {"start": 4373.995, "end": 4380.458, "text": "Porque primero es la ausencia perpetua de sus seres queridos y la perpetuidad de la vida con miedo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9454014630637374, "is_candidate": false}, {"start": 4381.178, "end": 4384.021, "text": " para las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0409735841334895, "is_candidate": false}, {"start": 4384.021, "end": 4389.345, "text": "Porque sal\u00eds siempre impecable, vestida, peinada, ese pelo que ten\u00e9s, lind\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0185506244430704, "is_candidate": false}, {"start": 4389.345, "end": 4390.466, "text": "Gracias, Mirta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9807124906744072, "is_candidate": false}, {"start": 4390.466, "end": 4393.429, "text": "Ac\u00e1 hay una maestra de los impecables en la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9428047701968485, "is_candidate": false}, {"start": 4393.429, "end": 4396.192, "text": "Es bonito mirar la imagen as\u00ed, adem\u00e1s diariamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0082988131372603, "is_candidate": false}, {"start": 4396.732, "end": 4406.174, "text": " Bueno, lo que nos pasa a los periodistas que hacemos televisi\u00f3n, a lo mejor en la radio o en la gr\u00e1fica, tenemos la libertad de descuidarnos un poco m\u00e1s y de enfocarnos en los contenidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9714411296063349, "is_candidate": false}, {"start": 4406.174, "end": 4410.936, "text": "Lo que hacemos televisi\u00f3n, adem\u00e1s de enfatizar en los contenidos, es imagen, naturalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.998027108095872, "is_candidate": false}, {"start": 4410.936, "end": 4413.476, "text": "As\u00ed que, bueno, hay que combinar ambas cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9277662040490308, "is_candidate": false}, {"start": 4413.476, "end": 4417.237, "text": "Eso al margen de lo que sabe, de la informaci\u00f3n que tiene, de lo bien que se expresa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0262330545636018, "is_candidate": false}, {"start": 4417.237, "end": 4419.958, "text": "Te echaron de muchos lugares, D\u00e9bora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.918134118047935, "is_candidate": false}, {"start": 4419.958, "end": 4420.978, "text": "Y me echaron para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9475398068133793, "is_candidate": false}, {"start": 4420.978, "end": 4423.499, "text": "El otro d\u00eda, a prop\u00f3sito de una entrevista que me hac\u00edan...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8994151965483663, "is_candidate": false}, {"start": 4425.039, "end": 4428.401, "text": " Iba recordando que, bueno, de varios lados me han echado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9319515352182978, "is_candidate": false}, {"start": 4428.401, "end": 4433.423, "text": "Bueno, es que eso tiene que ver con el modo en el que se manejaron los medios de comunicaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9970274207051976, "is_candidate": false}, {"start": 4433.423, "end": 4439.026, "text": "Los cambios de due\u00f1os, c\u00f3mo eran permeables pol\u00edticamente los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9979170812534318, "is_candidate": false}, {"start": 4439.026, "end": 4440.327, "text": "Bueno, en parte de un modelo autoritario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9806501000497818, "is_candidate": false}, {"start": 4440.327, "end": 4442.208, "text": "Entonces, bueno, eso nos pas\u00f3 a muchos periodistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9969702797639086, "is_candidate": false}, {"start": 4442.208, "end": 4447.651, "text": "No soy la \u00fanica y no me gusta nunca ni victimizarme ni poner eso en el centro de mi trabajo profesional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9535898048502371, "is_candidate": false}, {"start": 4447.651, "end": 4453.133, "text": "Pero bueno, el \u00faltimo caso fue de C5N, Radio 10, del grupo de Crist\u00f3bal L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9583587957468449, "is_candidate": false}, {"start": 4453.133, "end": 4454.014, "text": "\u00bfTendemnizaron o no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.143571920104478, "is_candidate": false}, {"start": 4454.294, "end": 4461.399, "text": " S\u00ed, s\u00ed, porque me echaron, como corresponde a cualquier empleado, telegrama de despido y as\u00ed fue.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.971886553217913, "is_candidate": false}, {"start": 4461.399, "end": 4465.122, "text": "Y bueno, tengo la suerte de estar trabajando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9720661721941678, "is_candidate": false}, {"start": 4465.122, "end": 4473.148, "text": "No r\u00e1pidamente me pude reinsertar laboralmente, as\u00ed que agradezco a Am\u00e9rica por la posibilidad de haberme reinsertado laboralmente all\u00ed y poder trabajar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9637380973212413, "is_candidate": false}, {"start": 4473.148, "end": 4474.789, "text": "Y gracias tambi\u00e9n por haberme dejado venir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9348792757874124, "is_candidate": false}, {"start": 4475.63, "end": 4476.971, "text": " Santiago va a hacer muy bien su prueba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.95034389237572, "is_candidate": false}, {"start": 4476.971, "end": 4481.633, "text": "Santiago del Moro es un excelente... Bueno, yo anot\u00e9 una serie de cosas para que vean, miren c\u00f3mo he trabajado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0067561014839137, "is_candidate": false}, {"start": 4481.633, "end": 4483.554, "text": "Esta es mi letra, esta es mi letra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0461967194319972, "is_candidate": false}, {"start": 4483.554, "end": 4484.094, "text": "\u00a1Qu\u00e9 buena!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9835753182487358, "is_candidate": false}, {"start": 4484.094, "end": 4490.178, "text": "Ya he anotado una serie de... Piden que Cristina vaya a juicio oral por fraude en la venta de d\u00f3lar futuro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9978200458592686, "is_candidate": false}, {"start": 4490.178, "end": 4492.699, "text": "Ese lo tachamos, ya lo tratamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0131356659633235, "is_candidate": false}, {"start": 4492.699, "end": 4498.302, "text": "Fiscal Tallano, venta fraudulenta de d\u00f3lares a precio m\u00e1s bajo del que se pagaba con el cepo cambiario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9944033620317198, "is_candidate": false}, {"start": 4498.582, "end": 4499.983, "text": " \u00bfLe puedo dar un datito del fiscal Tallano?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9805790150259396, "is_candidate": false}, {"start": 4499.983, "end": 4512.272, "text": "F\u00edjese que el fiscal Tallano, cuando a los Kirchner los absuelven, digamos, de la causa de enriquecimiento il\u00edcito, el fiscal Tallano, que fue Jarvide, entre otros, no apel\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9826150144545415, "is_candidate": false}, {"start": 4512.272, "end": 4513.413, "text": "\u00bfPero sabe por qu\u00e9 no apel\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9987707782967147, "is_candidate": false}, {"start": 4513.413, "end": 4517.856, "text": "Porque ese d\u00eda, el d\u00eda anterior, cuando \u00e9l ten\u00eda que decidir la apelaci\u00f3n, le secuestraron un hijo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9817145130470712, "is_candidate": false}, {"start": 4518.577, "end": 4519.538, "text": " F\u00edjese.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9428490617293062, "is_candidate": false}, {"start": 4519.538, "end": 4525.344, "text": "Y ahora, el fiscal Tallano, que tambi\u00e9n instruye la causa de Nisman, le volvieron a amenazar de muerte a su hijo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0251989015876841, "is_candidate": false}, {"start": 4525.344, "end": 4526.585, "text": "\u00bfA su hijo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.99425087673666, "is_candidate": false}, {"start": 4526.585, "end": 4526.785, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.041418964921111, "is_candidate": false}, {"start": 4526.785, "end": 4527.566, "text": "Es terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0562109038543845, "is_candidate": false}, {"start": 4527.566, "end": 4529.227, "text": "Eso pasa con la justicia tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.940223475155019, "is_candidate": false}, {"start": 4529.227, "end": 4534.793, "text": "Le pusieron la custodia y me contaba el otro d\u00eda un... Perd\u00f3n, a usted lo echaron de Radio El Plata tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9037495152033985, "is_candidate": false}, {"start": 4534.793, "end": 4535.433, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.124166370782922, "is_candidate": false}, {"start": 4535.433, "end": 4536.755, "text": "S\u00ed que formamos parte de esa historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.091781398269459, "is_candidate": false}, {"start": 4536.755, "end": 4543.181, "text": "Te voy acordando del club de los... Hay un historial muy interesante con Tallano, porque la Procuradur\u00eda nos cuenta un vecino, nos cuenta un vecino,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9491987218776066, "is_candidate": false}, {"start": 4545.515, "end": 4554.402, "text": " le pusieron custodia y un vecino advirti\u00f3, aparentemente, que vive en la otra cuadra, \u00bfno es cierto?, advirti\u00f3 un polic\u00eda que estaba ah\u00ed y dec\u00eda, \u00bfpero este polic\u00eda qu\u00e9 est\u00e1 haciendo ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9228213872082167, "is_candidate": false}, {"start": 4554.402, "end": 4554.822, "text": "\u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0990500937322236, "is_candidate": false}, {"start": 4554.822, "end": 4562.327, "text": "Entonces, parece que el vecino fue, que lo debe conocer a Taiano, y le dijo, perd\u00f3neme, \u00bfusted est\u00e1 para la custodia del doctor Taiano?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8989659841882836, "is_candidate": false}, {"start": 4562.327, "end": 4563.108, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9962775593976608, "is_candidate": false}, {"start": 4563.108, "end": 4564.309, "text": "\u00bfYa sali\u00f3 el doctor Taiano?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9059255462931094, "is_candidate": false}, {"start": 4565.302, "end": 4569.466, "text": " Y el polic\u00eda le dijo, mire, no, todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9749390551491052, "is_candidate": false}, {"start": 4569.466, "end": 4573.13, "text": "Entonces parece que el vecino le dijo, mire, s\u00ed, vive en la otra cuadra y ya sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9156160595187963, "is_candidate": false}, {"start": 4573.13, "end": 4581.218, "text": "As\u00ed que esta es la custodia que le puso la procuradora Alejandra Gil Carb\u00f3 a... As\u00ed que esto nos lo cont\u00f3 un vecino fidedignamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9405135210125393, "is_candidate": false}, {"start": 4581.218, "end": 4583.02, "text": "Est\u00e1 el famoso chiste, hola, \u00bfqui\u00e9n habla?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0348156271095794, "is_candidate": false}, {"start": 4583.02, "end": 4583.621, "text": "\u00bfEl esp\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1402682757780835, "is_candidate": false}, {"start": 4583.621, "end": 4585.102, "text": "El esp\u00eda, efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0285944836898504, "is_candidate": false}, {"start": 4585.102, "end": 4586.904, "text": "Eso marca lo que est\u00e1 pasando en la procuradur\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9521956923569369, "is_candidate": false}, {"start": 4586.904, "end": 4588.205, "text": "Bueno, mire, este es el trabajo que me tom\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.064477636252881, "is_candidate": false}, {"start": 4588.906, "end": 4591.208, "text": " Vud\u00fa ir\u00e1 a juicio oral por el caso Chicone.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9658394594007065, "is_candidate": false}, {"start": 4591.208, "end": 4592.93, "text": "Y quiere ser candidato a diputado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0907438671137657, "is_candidate": false}, {"start": 4592.93, "end": 4598.975, "text": "Es candidato a un partido que emula en su sigla al programa de la NATA, que es PPT, junto con Espeche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9740023265327304, "is_candidate": false}, {"start": 4598.975, "end": 4603.519, "text": "Falla a favor de la jueza Haidton para seguir en la corte despu\u00e9s de los 75 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0004188889885304, "is_candidate": false}, {"start": 4603.519, "end": 4605.52, "text": "Hasta ahora falla a favor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9947171781923663, "is_candidate": false}, {"start": 4605.52, "end": 4606.041, "text": "Es un tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0158565526272978, "is_candidate": false}, {"start": 4606.041, "end": 4610.265, "text": "Es un tema porque realmente ella hab\u00eda jurado por la Constituci\u00f3n del 94 que dice que el libre es en 75, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9085957796409682, "is_candidate": false}, {"start": 4612.126, "end": 4614.288, "text": " A los 75, y en diciembre cumple.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9526486768508046, "is_candidate": false}, {"start": 4614.288, "end": 4620.014, "text": "Zaffaroni se fue a los 75, es el \u00fanico, porque el doctor Fayt y Maqueda no, porque eran previos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0260804392299985, "is_candidate": false}, {"start": 4620.014, "end": 4628.002, "text": "Ahora, esto tiene que ver con lo mismo que habl\u00e1bamos antes del tema de ganancias, me parece a m\u00ed, porque si los jueces no respetan la ley, \u00bfqu\u00e9 nos queda al resto de los ciudadanos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9676478255922313, "is_candidate": false}, {"start": 4628.002, "end": 4631.506, "text": "F\u00edjese que se amparan en la inamovilidad de sus cargos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0264228305820813, "is_candidate": false}, {"start": 4631.506, "end": 4633.428, "text": "Lo que pasa es que est\u00e1 muy politizada la justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.901447203142478, "is_candidate": false}, {"start": 4633.748, "end": 4638.911, "text": " S\u00ed, Mierta, pero la justicia por ah\u00ed m\u00e1s vinculada a la investigaci\u00f3n de delitos federales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33630184210657443, "is_candidate": true}, {"start": 4638.911, "end": 4647.716, "text": "Ahora, hay una justicia civil y comercial, hay una justicia penal, y la verdad es que uno de los temas en los que debemos avanzar es en el control de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31962910399977296, "is_candidate": true}, {"start": 4647.716, "end": 4650.218, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tarda un fiscal en despachar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4076929106443352, "is_candidate": true}, {"start": 4650.218, "end": 4653.74, "text": "En Dolores, por ejemplo, hay una jueza que la llaman la jueza 24 horas, que despacha cada 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36823693394319845, "is_candidate": true}, {"start": 4656.001, "end": 4670.088, "text": " Ahora, la verdad es que a lo largo de toda la provincia de Buenos Aires, la situaci\u00f3n es una situaci\u00f3n donde uno tiene jueces y fiscales que van al frente, que se ponen al frente de los operativos y otros que ignoran todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27208917454355563, "is_candidate": true}, {"start": 4670.088, "end": 4674.05, "text": "Yo le hago una pregunta, lugar que venden droga, lugar que venden droga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4763011504534488, "is_candidate": true}, {"start": 4674.55, "end": 4684.418, "text": " Lugares que deben ser allanados, autom\u00e1ticamente, y sin embargo, usted y yo salimos ahora con el auto ac\u00e1 y nos vamos a encontrar con cientos de lugares que despu\u00e9s no son allanados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30252688323861066, "is_candidate": true}, {"start": 4684.418, "end": 4688.301, "text": "En general tenemos un problema estructural desde el instituto de la justicia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9943334472813569, "is_candidate": false}, {"start": 4689.682, "end": 4698.524, "text": " La justicia es estructuralmente lenta, incluso cuando una mujer intenta ir a reclamar una cuota alimentaria y tiene que pasar tiempo y tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.921173772601604, "is_candidate": false}, {"start": 4698.524, "end": 4704.685, "text": "Cuando un trabajador tiene que ir a cobrar una indemnizaci\u00f3n por despido, tambi\u00e9n la justicia es demasiado lenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9403207656467361, "is_candidate": false}, {"start": 4704.685, "end": 4707.686, "text": "Hacen falta reformas realmente estructurales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8658392033225991, "is_candidate": false}, {"start": 4707.686, "end": 4715.347, "text": "En los casos de corrupci\u00f3n es un esc\u00e1ndalo, pero cuando un trabajador va a buscar una justicia que le devuelva sus derechos es igual de escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9536252262708702, "is_candidate": false}, {"start": 4715.347, "end": 4717.348, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando con la violencia de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9188141124279463, "is_candidate": false}, {"start": 4717.348, "end": 4719.208, "text": "Las mujeres que van y denuncian", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9170480452600377, "is_candidate": false}, {"start": 4719.988, "end": 4724.509, "text": " Y no pasa absolutamente nada, nadie controla las restricciones, las per\u00edmetras y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8854389104736363, "is_candidate": false}, {"start": 4724.509, "end": 4725.97, "text": "Es un tema dram\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.974952951011922, "is_candidate": false}, {"start": 4725.97, "end": 4733.652, "text": "El femicidio es, por lo general, la cuesti\u00f3n \u00faltima y sin soluci\u00f3n cuando no se atendieron correctamente las se\u00f1ales previas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8870452244080386, "is_candidate": false}, {"start": 4733.652, "end": 4734.292, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6006314440603204, "is_candidate": false}, {"start": 4734.292, "end": 4737.793, "text": "Por eso es clave... Perd\u00f3n, yo de paso le hago el PNT a Malika.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3942884649629106, "is_candidate": true}, {"start": 4739.927, "end": 4743.17, "text": " Es clave, Mirta, trabajar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8279911903130628, "is_candidate": false}, {"start": 4743.17, "end": 4747.174, "text": "Tema comisar\u00eda de la mujer y tema seguimiento de cada denuncia de violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32268875030330535, "is_candidate": true}, {"start": 4747.174, "end": 4749.656, "text": "Cada mujer que es v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7004957023164734, "is_candidate": false}, {"start": 4755.28, "end": 4763.445, "text": " Tengo uno buen\u00edsimo, el s\u00edndrome de la contractura del cuello por el uso abusivo del celular.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9646247868717035, "is_candidate": false}, {"start": 4763.445, "end": 4765.486, "text": "Es bueno para tratar eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0525847762673668, "is_candidate": false}, {"start": 4765.486, "end": 4767.266, "text": "Tengo que hacer unos p\u00e9nites.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.024487000760469, "is_candidate": false}, {"start": 4767.266, "end": 4774.01, "text": "Para mirar hasta llegar a ver, el Instituto de Ojos, Dr. Hugo Daniel Nano, le ofrece tecnolog\u00eda de avanzada para su visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0466385251051513, "is_candidate": false}, {"start": 4774.01, "end": 4777.492, "text": "Se\u00f1or locutor, un cari\u00f1o al Dr. Nano y a todos sus colaboradores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9957221507233278, "is_candidate": false}, {"start": 4778.612, "end": 4788.812, "text": " El Instituto de Ojos Dr. Hugo Daniel Nano es un centro oftalmol\u00f3gico equipado con alta tecnolog\u00eda que le ofrece atenci\u00f3n personalizada en oftalmolog\u00eda y cirug\u00eda oftalmol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8189562721792129, "is_candidate": false}, {"start": 4790.129, "end": 4791.59, "text": " Muy bien, Garbarino piensa en vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.017416489693662, "is_candidate": false}, {"start": 4791.59, "end": 4797.595, "text": "Por eso, para que disfrutes este verano con todo, te trae las mejores ofertas y la mayor variedad de marcas y modelos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.054264446652917, "is_candidate": false}, {"start": 4797.595, "end": 4799.377, "text": "Mir\u00e1te, por favor, se\u00f1or director.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0059649285255134, "is_candidate": false}, {"start": 4799.377, "end": 4806.243, "text": "En Garbarino te traemos nuestras ofertas de contado y planes de financiaci\u00f3n con tarjeta de cr\u00e9dito y cr\u00e9dito Garbarino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.808128860770788, "is_candidate": false}, {"start": 4806.243, "end": 4808.885, "text": "Por ejemplo, aire acondicionado Hartshurra y 2.900 frigor\u00edas a 12.656 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9220249504129903, "is_candidate": false}, {"start": 4808.885, "end": 4810.086, "text": "Garbarino, pensamos en vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9488994059812617, "is_candidate": false}, {"start": 4810.086, "end": 4811.967, "text": "Quiero mirar tu sonrisa, sintiendo la brisa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.032319398554284, "is_candidate": false}, {"start": 4819.12, "end": 4824.919, "text": " Y ver tus ojos y el color del mar Una mesa sin familia, mi Rosa Mar\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0099338137870792, "is_candidate": false}], "Index": 980, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "f9fTukfsJoE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=f9fTukfsJoE", "title": "Sergio Massa junto a Mirtha Legrand - Parte I (11/02/16)", "duration": 4832.0, "view_count": 1249.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}