{"segments": [{"start": 0.13, "end": 20.365, "text": " Compa\u00f1eros, bueno, finalmente hoy tenemos la enorme alegr\u00eda de tener con nosotros al compa\u00f1ero Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8114215473957689, "is_candidate": false}, {"start": 20.365, "end": 26.39, "text": "Al reencontrarnos con Sergio, a estar a compartir un momento, \u00e9l nos pidi\u00f3 una charla y bueno, le dimos la idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8427694449815148, "is_candidate": false}, {"start": 26.39, "end": 28.612, "text": "Sergio, te queremos contar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8196264305592199, "is_candidate": false}, {"start": 29.56, "end": 43.867, "text": " Es que en esta reuni\u00f3n, la idea era que estuvieran un poco representados distintos sectores que hoy est\u00e1n pasando por momentos dif\u00edciles, pero que bueno, siempre hay buena esperanza de salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.755952481954697, "is_candidate": false}, {"start": 43.867, "end": 51.671, "text": "Ac\u00e1 hay compa\u00f1eros de clubes, de barrios, no s\u00e9 si est\u00e1n por ah\u00ed, la Embajada, los muchachos de la Rabona all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8608029643403194, "is_candidate": false}, {"start": 52.637, "end": 55.518, "text": " mirador, bueno, hay un poco de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9017538905229278, "is_candidate": false}, {"start": 55.518, "end": 63.683, "text": "Que est\u00e1n sufriendo, bueno, el tarifazo que tambi\u00e9n definiste vos, la famosa pol\u00edtica de la motosierra, que est\u00e1 afectando gravemente a muchos sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8122618348057348, "is_candidate": false}, {"start": 63.683, "end": 77.99, "text": "Sobre todo, nosotros tenemos muchos clubes de barrio que sufren las consecuencias y que son el lugar y el resguardo de nuestros pibes y que hoy est\u00e1n sometidos a una situaci\u00f3n de no poder ni siquiera apagar la luz y hablar, bueno, de los otros servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.832657057495993, "is_candidate": false}, {"start": 77.99, "end": 82.192, "text": "Ac\u00e1 tambi\u00e9n est\u00e1n algunos compa\u00f1eros de los centros jubilados, est\u00e1 Marita Trist\u00e1vez por ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7638850173162767, "is_candidate": false}, {"start": 82.728, "end": 85.672, "text": " De los jubilados, no estaba, estaba por ah\u00ed, la vi reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7771806043472101, "is_candidate": false}, {"start": 85.672, "end": 86.273, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 Marita?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1272973639032473, "is_candidate": false}, {"start": 86.273, "end": 87.895, "text": "Ah, all\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.918624385492013, "is_candidate": false}, {"start": 87.895, "end": 89.297, "text": "Dejen el lugar que puedan ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.895851028643702, "is_candidate": false}, {"start": 91.921, "end": 105.363, "text": " Los compa\u00f1eros que est\u00e1n sentados del Centro Jubilado de Cervantes y otros m\u00e1s que tienen la esperanza realmente en lo que vos planteaste y no en estas soluciones o estos variativos que son circunstanciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7186820922919228, "is_candidate": false}, {"start": 105.363, "end": 111.825, "text": "Lo que Sergio plantea es el 82% m\u00f3vil que es la verdadera bandera que va a reivindicar a nuestro jubilado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.759408718623853, "is_candidate": false}, {"start": 111.825, "end": 118.666, "text": "Tambi\u00e9n hay sectores de peque\u00f1as y medianas empresas, no s\u00e9 si estar\u00e1 compa\u00f1ero Sergio, por ah\u00ed tiene una de las pymes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8427660373942211, "is_candidate": false}, {"start": 119.536, "end": 126.743, "text": " de Emberdo Norte, Sergio Cipelo all\u00e1 est\u00e1, Biasotti, all\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7778041834963444, "is_candidate": false}, {"start": 126.743, "end": 134.19, "text": "Bueno, y algunos compa\u00f1eros, justamente el otro d\u00eda habl\u00e1bamos con uno de los muchachos amigos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8946267496139162, "is_candidate": false}, {"start": 134.19, "end": 135.031, "text": "Tomadita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1492633392976013, "is_candidate": false}, {"start": 135.031, "end": 135.712, "text": "S\u00ed, s\u00ed, est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9123851962783812, "is_candidate": false}, {"start": 135.712, "end": 138.414, "text": "Est\u00e1 en el consejo, Tomadita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7782432883202697, "is_candidate": false}, {"start": 138.414, "end": 138.674, "text": "S\u00ed, est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0515495703685611, "is_candidate": false}, {"start": 138.674, "end": 139.195, "text": "Levanta la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9757321709377507, "is_candidate": false}, {"start": 141.103, "end": 155.107, "text": " Pero tambi\u00e9n con esa problem\u00e1tica, en el caso de algunos compa\u00f1eros que tienen insumos importados y que se les ha duplicado los costos m\u00e1s las tarifas y por otro lado han ca\u00eddo las ventas y est\u00e1n pasando por situaciones dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.81965141566025, "is_candidate": false}, {"start": 155.107, "end": 158.668, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1n los chicos de la 1 creo, ah\u00ed est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8597055497800018, "is_candidate": false}, {"start": 158.668, "end": 161.069, "text": "El Centro de Estudiantes de la Universidad Nacional del Oeste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8265454923417543, "is_candidate": false}, {"start": 169.113, "end": 173.739, "text": " de la campa\u00f1a, hemos hablado con el centro hace poquito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9877780733752362, "is_candidate": false}, {"start": 173.739, "end": 182.331, "text": "Hay funcionarios, creo que ac\u00e1, bueno, est\u00e1 Roberto, est\u00e1 una compa\u00f1era nuestra que es concejal y decana, Cano, tambi\u00e9n de la UNA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.820093171719283, "is_candidate": false}, {"start": 188.725, "end": 210.773, "text": " Est\u00e1n los pibes, muchos j\u00f3venes, que tambi\u00e9n pensando en esa propuesta que vos hiciste y que fue boicoteada por Cambiemos y por el Frente de la Victoria, que era este proyecto de ley que inclu\u00eda el primer empleo, el empleo joven, y que tienen una... bueno, hoy est\u00e1n pasando por una gran incertidumbre porque es muy dif\u00edcil acceder al primer empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7471931762418764, "is_candidate": false}, {"start": 210.773, "end": 215.615, "text": "Y est\u00e1n las compa\u00f1eras, las compa\u00f1eras que el otro d\u00eda estuvieron en la marcha, en ni una menos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7648474646093524, "is_candidate": false}, {"start": 216.446, "end": 243.455, "text": " De ac\u00e1 de Noro fuimos un grupo grande, acompa\u00f1ando la consigna que plante\u00f3 Malena y que han participado, m\u00e1s bien, en la campa\u00f1a Mujeres en la Corte, que defendi\u00f3, bueno, la militancia, los compa\u00f1eros concejales del Frente Renovador, los compa\u00f1eros que fueron candidatos, bueno, amigos de Ituzaing\u00f3, por\u00e9, si empiezo a nombrar, seguro voy a ser una macana, pero bueno, quisimos estar todos, Sergio, los que decidimos acompa\u00f1arte, queremos estar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7320738788987042, "is_candidate": false}, {"start": 244.522, "end": 252.267, "text": " y acompa\u00f1arte en esta carrera que tiene que terminar para el bien de la Argentina, para el bien de nuestro pueblo en Sergio Massa Presidente en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7579256210059035, "is_candidate": false}, {"start": 252.267, "end": 253.067, "text": "\u00a1Gracias, amigos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7910362744549102, "is_candidate": false}, {"start": 253.067, "end": 253.267, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0100800076147658, "is_candidate": false}, {"start": 253.267, "end": 257.69, "text": "He terminado de tomar lista Ra\u00fal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.094451524071859, "is_candidate": false}, {"start": 274.821, "end": 277.764, "text": " Me la lleva adentro el tema del consejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7379618385899115, "is_candidate": false}, {"start": 277.764, "end": 282.948, "text": "Primero, gracias a todos por estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34535184534133123, "is_candidate": true}, {"start": 282.948, "end": 290.335, "text": "Quiero agradecerle tambi\u00e9n a las diputadas nacionales y provinciales que nos acompa\u00f1an, Horacio, a Cecilia, a Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28373416354003034, "is_candidate": true}, {"start": 290.335, "end": 300.063, "text": "Y me gustar\u00eda, por un lado, agradecerles y transmitirles alguna cosa que tiene que ver con por qu\u00e9 estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3680672826761018, "is_candidate": true}, {"start": 303.183, "end": 315.127, "text": " que es b\u00e1sicamente eso que por ah\u00ed individualmente a cada uno de ustedes cuando militan y muchos a m\u00ed en la calle en el d\u00eda a d\u00eda me plantean que es el tema de no aflojar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2660794995953697, "is_candidate": true}, {"start": 315.127, "end": 320.989, "text": "Yo siento en ese no aflojen, no aflojen, no aflojen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3729475198314508, "is_candidate": true}, {"start": 320.989, "end": 330.952, "text": "Primero la responsabilidad de saber que hay que poner l\u00edmites para que en la Argentina no volvamos a la idea de que todo lo resuelven las", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3136787430268104, "is_candidate": true}, {"start": 334.47, "end": 363.808, "text": " porque la sociedad tiene el lugar m\u00e1s importante en la construcci\u00f3n de la vida de nuestro pa\u00eds y no en las empresas y entonces el estar de pie convencidos de que sin ser obst\u00e1culo tenemos que ser un l\u00edmite para construir un puente al futuro es una responsabilidad que tenemos y en ese plantear l\u00edmites y empezar a construir futuro y en ese no aflojes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2791328170543602, "is_candidate": true}, {"start": 364.55, "end": 382.675, "text": " Lo primero que les quiero transmitir es que nosotros no aflojamos, que yo no pienso aflojar y que ustedes no tienen que aflojar para que tengamos la capacidad de marcar un l\u00edmite, pero tambi\u00e9n para que tengamos la capacidad de construir futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2757200502607724, "is_candidate": true}, {"start": 382.675, "end": 384.675, "text": "Y esa es una tarea que tenemos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5543751061770792, "is_candidate": false}, {"start": 384.675, "end": 393.818, "text": "Y es una tarea que hoy empieza a carmarlo, pensamos recorrernos as\u00ed, charlando con los compa\u00f1eros cada rinc\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31762062268024893, "is_candidate": true}, {"start": 394.414, "end": 406.337, "text": " en nuestra provincia, en nuestro pa\u00eds, aprovechando que este no es un a\u00f1o electoral y que entonces nos vamos a hablar sobre cosas concretas que tienen que ver con el trabajo de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4400805094782322, "is_candidate": true}, {"start": 406.337, "end": 422.44, "text": "Ra\u00fal contaba de lo que le pasa a los clubes de barrio con las tarifas, queremos que venga Liliana, queremos que venga Hern\u00e1n, queremos que nos ayuden con los amparos, queremos que se sientan protegidos en los clubes de barrio de Merlo para poder seguir protegiendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32476952686515215, "is_candidate": true}, {"start": 425.946, "end": 453.204, "text": " tienen un equipo a disposici\u00f3n que ya est\u00e1 trabajando, por ah\u00ed hoy a la ma\u00f1ana alguno viniendo para ac\u00e1, lo escuch\u00f3 en el radio Hern\u00e1n, en el programa de La Nata, explicando lo que estamos haciendo para frenar esta locura, como bien dijo Ra\u00fal, de que un problema tarifario era la entrada de un m\u00e9dico a un quir\u00f3fano en lugar de hacerla con el bistur\u00ed, la hicieron con la motosierra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31173035128586646, "is_candidate": true}, {"start": 453.204, "end": 454.785, "text": "Y entonces", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5129654821528308, "is_candidate": false}, {"start": 456.237, "end": 461.019, "text": " hicieron un enchaste b\u00e1rbaro que est\u00e1 perjudicando a much\u00edsima gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40588642712819345, "is_candidate": true}, {"start": 461.019, "end": 471.624, "text": "Decirle a los chicos de la 1, que cuenten conmigo, la universidad no es de unas familias, es de todos los chicos de la 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33073589996692554, "is_candidate": true}, {"start": 471.624, "end": 476.806, "text": "Entonces... Entonces...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1303699601986013, "is_candidate": false}, {"start": 485.763, "end": 513.114, "text": " Sin lastimar a nadie, sin descalificar a nadie como lo hicimos siempre pero con la ley en la mano y con los instrumentos del derecho en la mano proteger la posibilidad de que tengamos una universidad que sea de todos los marlenses y en el que los estudiantes tengan su lugar y sean respetados y que nadie se crea due\u00f1o de la universidad porque la universidad es de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538318420983111, "is_candidate": true}, {"start": 513.114, "end": 514.014, "text": "Pedirle adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7155677345578657, "is_candidate": false}, {"start": 514.915, "end": 518.156, "text": " que trabajemos juntos con los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.508712219418596, "is_candidate": false}, {"start": 518.156, "end": 528.158, "text": "La semana que viene vamos a empezar a dar un paso que tiene que ver no solo con el pago de juicios sino tambi\u00e9n con la defensa de la moratoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41336152125355496, "is_candidate": true}, {"start": 528.158, "end": 532.139, "text": "Quer\u00edan o no dio punto final a la moratoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4065983721275278, "is_candidate": true}, {"start": 532.139, "end": 541.822, "text": "Nosotros hoy estamos imponiendo la posibilidad en el Congreso de que la moratoria siga para las mujeres y para los hombres vocativas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2780173823767903, "is_candidate": true}, {"start": 551.287, "end": 559.434, "text": " garantizando que aquel jubilado que tiene un juicio con sentencia le paguen la sentencia y no este acuerdo que pretenden imponerle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38420046718873935, "is_candidate": true}, {"start": 559.434, "end": 566.319, "text": "El que tiene sentencia cobra la sentencia porque en definitiva es un derecho que ya tiene ganado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3831352805611422, "is_candidate": true}, {"start": 566.319, "end": 574.006, "text": "No es posible que el gobierno haya corrido para pagarle a los buitres y ahora le quiera pagar de menos a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39353395474100705, "is_candidate": true}, {"start": 574.006, "end": 577.829, "text": "Suena il\u00f3gico, suena absurdo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.562825203383556, "is_candidate": false}, {"start": 579.363, "end": 589.568, "text": " y en eso tambi\u00e9n le pusimos un l\u00edmite al gobierno y garantizamos que aquellos jubilados que tienen sentencia cobren su sentencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40504725436473277, "is_candidate": true}, {"start": 589.568, "end": 594.851, "text": "Me parece adem\u00e1s que es importante que trabajemos con la peque\u00f1a y mediana empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45910729321043475, "is_candidate": true}, {"start": 594.851, "end": 605.276, "text": "Yo vengo a estar con una familia vecina de ustedes que en realidad son cuatro familias que fabrican en alpaca, mate, bombillas, cintos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25785806641485465, "is_candidate": true}, {"start": 609.208, "end": 611.049, "text": " Algunos productos de billeter\u00eda para las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6408229710586302, "is_candidate": false}, {"start": 611.049, "end": 624.376, "text": "Y cuando uno mira la cadena de valor y mira las dificultades con las que se enfrentan muchas veces es el producto de que pareciera que nos olvidamos que la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds la construye la peque\u00f1a y mediana empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3130530170857744, "is_candidate": true}, {"start": 624.376, "end": 630.179, "text": "Y tenemos que pararnos ah\u00ed en la defensa de ese sector de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4418489585807952, "is_candidate": true}, {"start": 630.179, "end": 633.14, "text": "Porque en definitiva la Argentina de 610.000 empresas que tiene 600.000", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5683119207837912, "is_candidate": false}, {"start": 637.797, "end": 641.579, "text": " son micro, peque\u00f1as o medianas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6009510823748012, "is_candidate": false}, {"start": 641.579, "end": 643.139, "text": "No son las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6296076771152057, "is_candidate": false}, {"start": 643.139, "end": 659.467, "text": "Yo les pido que por un instante se pongan por arriba de Merlo y me digan cu\u00e1ntos Mazal\u00edn o cu\u00e1ntos Ipsa crean en Merlo y cu\u00e1ntos peque\u00f1os y medianos empresarios y comerciantes que generan trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45269053662913517, "is_candidate": true}, {"start": 659.467, "end": 663.368, "text": "No podemos pensar la econom\u00eda desde Mazal\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5345697662014921, "is_candidate": false}, {"start": 663.368, "end": 666.37, "text": "La tenemos que pensar de esos que construyen todos los d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6292025699959891, "is_candidate": false}, {"start": 667.028, "end": 683.356, "text": " Valor en nuestra econom\u00eda, que tambi\u00e9n es una tarea que tenemos desde el consejo, desde el barrio, desde la pol\u00edtica local, no solo de la nacional y la provincial, defender a la peque\u00f1a y mediana empresa, que es defender el trabajo del 80% de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39786429525254885, "is_candidate": true}, {"start": 683.356, "end": 686.278, "text": "Y ah\u00ed vamos a estar, ese es nuestro lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4413274932163649, "is_candidate": true}, {"start": 687.153, "end": 701.016, "text": " Ese es nuestro rol en la pol\u00edtica argentina, porque obviamente defendemos el trabajo como instrumento, la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes en el empleo promovido y de los planes sociales al empleo promovido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4029994068114383, "is_candidate": true}, {"start": 701.016, "end": 708.458, "text": "Porque creemos en el trabajo, no en los planes como salida permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4109634235126811, "is_candidate": true}, {"start": 708.458, "end": 711.659, "text": "Los planes terminan siendo una salida de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4885934115194789, "is_candidate": true}, {"start": 712.71, "end": 731.293, "text": " pero no son la puerta de entrada a la vida digna de una persona en los planes son la salida de emergencia de la situaci\u00f3n grave o de pobreza y ah\u00ed tambi\u00e9n tenemos que tener una clara actitud y una clara posici\u00f3n respecto de esa defensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37256884730322193, "is_candidate": true}, {"start": 731.293, "end": 741.835, "text": "Tenemos adem\u00e1s una responsabilidad pol\u00edtica porque en definitiva algunos pueden plantear", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4815529882294627, "is_candidate": true}, {"start": 744.762, "end": 750.805, "text": " \u00bfCu\u00e1l es nuestro lugar en la pol\u00edtica argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38931199013054274, "is_candidate": true}, {"start": 750.805, "end": 762.331, "text": "La verdad es que la pol\u00edtica argentina necesita seguir construyendo cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36827464000745536, "is_candidate": true}, {"start": 762.331, "end": 766.874, "text": "Y seguir construyendo cambio es seguir incorporando gente a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46291285004576543, "is_candidate": true}, {"start": 766.874, "end": 772.717, "text": "Pero seguir incorporando no a gente que pasa de una empresa a un ministerio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42251576937628255, "is_candidate": true}, {"start": 773.238, "end": 782.402, "text": " sino al tipo de a pie, a ese que puede incorporar desde su vida cotidiana sentido com\u00fan a la construcci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37147093498461103, "is_candidate": true}, {"start": 782.402, "end": 794.626, "text": "No nos hacen falta gerentes, nos hace falta gente sensible en la pol\u00edtica argentina, que se comprometa pero adem\u00e1s que se conmueva frente al dolor del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3769163992812997, "is_candidate": true}, {"start": 794.626, "end": 801.489, "text": "No es que mire n\u00fameros o presente powerpoint, todos nos sentamos frente a la computadora y podemos hacer un powerpoint.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.455279827738839, "is_candidate": true}, {"start": 802.062, "end": 805.764, "text": " Lo que tenemos que lograr es que eso tenga un correlato en la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6169472316274862, "is_candidate": false}, {"start": 805.764, "end": 818.232, "text": "Y para eso necesitamos que el ciudadano de a pie, el tipo com\u00fan, la clase media laburante de este pa\u00eds se sienta parte del proceso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3677034733773975, "is_candidate": true}, {"start": 818.232, "end": 821.934, "text": "Y para eso necesitamos abrir los brazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4889627733218792, "is_candidate": true}, {"start": 821.934, "end": 827.298, "text": "Y no caer en la trampa que todav\u00eda algunos pretenden reditar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4141959389378105, "is_candidate": true}, {"start": 827.298, "end": 830.5, "text": "El a\u00f1o pasado, con muchos de los que est\u00e1n ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5291921009656995, "is_candidate": false}, {"start": 832.13, "end": 833.871, "text": " Rompimos la idea de la polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5918873321847219, "is_candidate": false}, {"start": 833.871, "end": 844.655, "text": "Dec\u00edan que no hab\u00eda lugar para m\u00e1s de dos candidatos y tuvieron que comerse la segunda vuelta porque hubo tres actores en la elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36884737509833077, "is_candidate": true}, {"start": 844.655, "end": 846.075, "text": "Esa trampa la quieren sostener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5601401844293568, "is_candidate": false}, {"start": 846.075, "end": 850.257, "text": "La trampa de la polarizaci\u00f3n entre el pasado y el presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46400872254099845, "is_candidate": true}, {"start": 850.257, "end": 855.839, "text": "Y al pasado y al presente nosotros le tenemos que contestar por futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5119024359537026, "is_candidate": false}, {"start": 855.839, "end": 859.16, "text": "Porque Argentina jam\u00e1s volvi\u00f3 para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4273688764404584, "is_candidate": true}, {"start": 860.077, "end": 876.084, "text": " Lo que s\u00ed tenemos es una obligaci\u00f3n que tiene que ver con conservar y generar nuevos derechos para el laburante en materia de paritarias, de derechos sociales, para el jubilado, para las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36709022952683235, "is_candidate": true}, {"start": 876.084, "end": 881.987, "text": "Participar de Triuna Menos, plantear algo de las mujeres en la corte tiene que ver con seguir incorporando derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.489310057957697, "is_candidate": true}, {"start": 881.987, "end": 888.77, "text": "Desde el mundo femenino hasta ac\u00e1, solo aquellos que en el coraz\u00f3n sentimos o latimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42767185183794165, "is_candidate": true}, {"start": 890.05, "end": 899.158, "text": " un poquito de peronismo, somos capaces de incorporarle nuevos derechos a la sociedad argentina en general y a las mujeres en particular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2645639088782127, "is_candidate": true}, {"start": 899.158, "end": 913.771, "text": "Si ustedes cierran los ojos y hacen historia en la Argentina, cada vez que hubo gobiernos con integraci\u00f3n social fuerte, con integraci\u00f3n popular, la sociedad argentina integr\u00f3 derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3742895770493361, "is_candidate": true}, {"start": 913.771, "end": 915.373, "text": "Desde el costo femenino para ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5081940845010711, "is_candidate": false}, {"start": 916.275, "end": 926.761, "text": " o desde, para ir m\u00e1s atr\u00e1s a\u00fan en la historia argentina, desde la llegada del voto universal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40210694604267516, "is_candidate": true}, {"start": 926.761, "end": 937.227, "text": "Porque tenemos que reconocerle m\u00e9ritos al peronismo pero tambi\u00e9n a otros movimientos populares como lo fue en su momento el movimiento que lider\u00f3 el pol\u00edtico hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34656516888330824, "is_candidate": true}, {"start": 937.227, "end": 941.73, "text": "Pero siempre que los gobiernos construidos sobre la base", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4854040924883102, "is_candidate": true}, {"start": 943.462, "end": 968.95, "text": " del compromiso de distintos sectores de la sociedad perdieron lugar y tuvimos gobiernos elitistas o de clase lo que termin\u00f3 pasando es que alg\u00fan sector de la sociedad perdi\u00f3 derechos y eso lo tenemos que cuidar y tenemos que ser guardianes de los derechos, de los logros de la gente para que la Argentina no tenga retrocesos en materia de inclusi\u00f3n y en materia de derechos ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2963867951772783, "is_candidate": true}, {"start": 968.95, "end": 971.011, "text": "Pero adem\u00e1s tenemos que ir por m\u00e1s derechos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31568408815550786, "is_candidate": true}, {"start": 971.96, "end": 976.384, "text": " Y esa es nuestra responsabilidad tambi\u00e9n en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4019397415944582, "is_candidate": true}, {"start": 976.384, "end": 980.127, "text": "Creo en definitiva que tenemos una enorme oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40239587665804344, "is_candidate": true}, {"start": 980.127, "end": 991.836, "text": "Los que vienen del pasado est\u00e1n gastando la mayor parte de su tiempo en explicar algo que nosotros no tenemos que explicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.377884843849848, "is_candidate": true}, {"start": 991.836, "end": 995.138, "text": "Fortunas, sociedades, corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5001096286494231, "is_candidate": false}, {"start": 995.138, "end": 999.582, "text": "La verdad es que ese problema no lo tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49833624237190766, "is_candidate": true}, {"start": 999.582, "end": 1000.923, "text": "Caminen tranquilos por la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5669397740414528, "is_candidate": false}, {"start": 1002.721, "end": 1015.349, "text": " porque tiene a un dirigente liderando este espacio que ni tiene cuentas en el exterior, ni tiene sociedades offshore, ni tiene ninguno de los \u00faltimos d\u00edas, nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45557712575091003, "is_candidate": true}, {"start": 1015.349, "end": 1029.158, "text": "No tengo ni consultoras, ni hoteles, ni socios, ni nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.688920728916716, "is_candidate": false}, {"start": 1029.158, "end": 1031.66, "text": "Tengo un salario de la columna", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7340106930488226, "is_candidate": false}, {"start": 1032.462, "end": 1036.144, "text": " pero con visi\u00f3n y con un futuro m\u00e1s mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7994402767073975, "is_candidate": false}, {"start": 1036.144, "end": 1043.189, "text": "Con eso tambi\u00e9n somos distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9346834331643807, "is_candidate": false}, {"start": 1043.189, "end": 1047.932, "text": "Pero s\u00ed tenemos compromiso con todos los sectores de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4781793254584539, "is_candidate": true}, {"start": 1047.932, "end": 1050.093, "text": "A nosotros nos duele la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5242827250874693, "is_candidate": false}, {"start": 1050.093, "end": 1053.595, "text": "Para nosotros no es un n\u00famero en una estad\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43540161079927964, "is_candidate": true}, {"start": 1053.595, "end": 1060.82, "text": "A nosotros nos conmueve que la gente tenga trabajo porque sentimos que el trabajo dignifica al hombre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.339126894533761, "is_candidate": true}, {"start": 1062.336, "end": 1066.479, "text": " Y eso tiene que ser tambi\u00e9n un compromiso nuestro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5371037909505894, "is_candidate": false}, {"start": 1066.479, "end": 1067.699, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 representamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6283543822126849, "is_candidate": false}, {"start": 1067.699, "end": 1073.123, "text": "Tenemos que abrir los brazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8726027867856857, "is_candidate": false}, {"start": 1073.123, "end": 1083.97, "text": "Con muchos peronistas que hoy sienten la desilusi\u00f3n de que el sue\u00f1o de un proyecto de pa\u00eds se transform\u00f3 en un proyecto econ\u00f3mico de algunos para hacerse ricos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3951480840409005, "is_candidate": true}, {"start": 1083.97, "end": 1089.934, "text": "En algunos sectores del radicalismo que vieron c\u00f3mo les tiraban", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49023059465305285, "is_candidate": true}, {"start": 1091.28, "end": 1103.767, "text": " con el balc\u00f3n las banderas de expresi\u00f3n del campo nacional y popular para pasar a representar un sector de las grandes empresas y de los grupos econ\u00f3micos de la Argentina desde el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48557003053300873, "is_candidate": true}, {"start": 1103.767, "end": 1107.008, "text": "Y que se quedaron con los cargos y no con las ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5469029985115287, "is_candidate": false}, {"start": 1107.008, "end": 1117.174, "text": "Y no es que yo no crea que a las ideas hay que acompa\u00f1arlas con cargos porque desde los cargos es de donde se transforma la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43320222824232335, "is_candidate": true}, {"start": 1117.174, "end": 1119.315, "text": "Pero lo que uno no puede hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6147257593919798, "is_candidate": false}, {"start": 1120.145, "end": 1132.532, "text": " es abandonar las ideas para tener un cargo, es el cargo para llevar adelante los sue\u00f1os, los proyectos, las ideas que uno tiene y esa tiene que ser nuestra tarea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4163722530717566, "is_candidate": true}, {"start": 1132.532, "end": 1148.462, "text": "El construir un proyecto de pa\u00eds, de provincia, de ciudad que nos lleve a ocupar lugares para hacer lo que so\u00f1amos y para representar a quien representamos, que es a esa enorme mayor\u00eda de la sociedad argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3989022550262158, "is_candidate": true}, {"start": 1149.044, "end": 1151.946, "text": " que representa a la clase media trabajadora de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4904456080441978, "is_candidate": true}, {"start": 1151.946, "end": 1164.433, "text": "Y cuando digo clase media trabajadora, voy desde el m\u00e1s humilde hasta el peque\u00f1o, mediano, comerciante que todos los d\u00edas lleva alguna persiana para generar trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46187612284670365, "is_candidate": true}, {"start": 1164.433, "end": 1167.655, "text": "Porque tiene que ver con una aspiraci\u00f3n de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5541821504217114, "is_candidate": false}, {"start": 1167.655, "end": 1176.481, "text": "Un estudiante es clase media porque en realidad aspira a ocupar un lugar distinto desde el momento que se moviliza para formarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45546446809582797, "is_candidate": true}, {"start": 1178.645, "end": 1205.422, "text": " jubilado representa aspiracionalmente la clase media m\u00e1s all\u00e1 de que con las jubilaciones que hoy se est\u00e1n pagando no le alcanza porque tuvimos una inflaci\u00f3n en salario y medicamentos que es el 90% del consumo de jubilados y se llev\u00f3 por delante todo su consumo y se llev\u00f3 por delante su jubilaci\u00f3n y estas son las cosas que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293928087033374, "is_candidate": true}, {"start": 1207.028, "end": 1211.431, "text": " nos tienen que mover a pelear, a construir sin destruir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.425152402963197, "is_candidate": true}, {"start": 1211.431, "end": 1227.664, "text": "Vuelvo a repetir, nadie construye nada grande sobre un derrumbe y en eso tambi\u00e9n tenemos que ser distintos y ser un freno para aquellos que quieren solamente destruir para volver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36784237899601424, "is_candidate": true}, {"start": 1227.664, "end": 1232.067, "text": "Porque del derrumbe no se saca nada bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46276997556442523, "is_candidate": true}, {"start": 1232.067, "end": 1235.29, "text": "Y adem\u00e1s tenemos que aprender que esto es de abajo hacia arriba,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.594678744995717, "is_candidate": false}, {"start": 1236.153, "end": 1239.234, "text": " desde cada distrito a la provincia, desde la provincia al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4823108583406768, "is_candidate": true}, {"start": 1239.234, "end": 1242.255, "text": "De arriba hacia abajo s\u00f3lo se hace un pozo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5192367395455725, "is_candidate": false}, {"start": 1242.255, "end": 1247.316, "text": "Los edificios, las grandes construcciones se hacen de abajo hacia arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38588236387907815, "is_candidate": true}, {"start": 1247.316, "end": 1265.661, "text": "Y por eso elegimos estar hoy ac\u00e1, por eso elegimos, con nuestros concejales, con nuestros consejeros escolares, con todos ustedes, empezar despacito a caminar para construir ese gran edificio que pueda albergar a millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.360400047957232, "is_candidate": true}, {"start": 1267.412, "end": 1278.018, "text": " No planteemos nuestras posiciones de candidaturas porque hoy estamos muy lejos de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4414294992502428, "is_candidate": true}, {"start": 1278.018, "end": 1281.74, "text": "Planteemos lo de la defensa de a qui\u00e9n queremos representar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47081539183461196, "is_candidate": true}, {"start": 1281.74, "end": 1284.742, "text": "Si es a los estudiantes, desde la defensa de los estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5739410659692155, "is_candidate": false}, {"start": 1284.742, "end": 1287.923, "text": "Si es a los jubilados, desde la defensa de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.474716032913979, "is_candidate": true}, {"start": 1287.923, "end": 1291.465, "text": "Si es al trabajador, desde la defensa de sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4191614112277424, "is_candidate": true}, {"start": 1291.465, "end": 1295.908, "text": "Es la mejor forma de construir nuestro v\u00ednculo y nuestra identidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4008940499600472, "is_candidate": true}, {"start": 1296.983, "end": 1300.925, "text": " y de seguir consolidando nuestro lugar en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42811986414246994, "is_candidate": true}, {"start": 1300.925, "end": 1324.338, "text": "A diferencia del a\u00f1o pasado, nos agarra con tiempo, con experiencia, bien armados, aprendiendo de los errores, m\u00e1s viejitos con algunas ganas, pero tengan la plena seguridad que con m\u00e1s ganas que antes, porque cuanto m\u00e1s veo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30821074033256246, "is_candidate": true}, {"start": 1325.126, "end": 1339.142, "text": " y m\u00e1s conozco el escenario pol\u00edtico de la Argentina, m\u00e1s seguro estoy de que para construir un gran pa\u00eds la pol\u00edtica argentina necesita que nosotros seamos grandes protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.325378219843822, "is_candidate": true}, {"start": 1339.142, "end": 1340.243, "text": "A eso les voy a invitar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5686063306769439, "is_candidate": false}, {"start": 1343.412, "end": 1354.732, "text": " a construir con mucha fuerza esto que despacito se va transformando en el lugar donde depositan los sue\u00f1os millones de argentinos que quieren una Argentina justa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39617937733234543, "is_candidate": true}, {"start": 1354.732, "end": 1355.333, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998727280007849, "is_candidate": false}, {"start": 1372.276, "end": 1373.137, "text": " a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.123647483687369, "is_candidate": false}], "Index": 1154, "channel_id": "UCq_qpR04i31T682KMG93Dpg", "channel": "Frente Renovador Merlo", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@frenterenovadormerlo9758", "id": "f_MQIus4wq0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=f_MQIus4wq0", "title": "Sergio Massa en el Frente Renovador de Merlo", "duration": 1418.0, "view_count": 259.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}