{"segments": [{"start": 2.0, "end": 2.18, "text": " Hola.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0062415981604134, "is_candidate": false}, {"start": 2.18, "end": 5.343, "text": "Bueno, muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9103420410300864, "is_candidate": false}, {"start": 5.343, "end": 16.672, "text": "Un saludo especial a este panel y a nuestro ministro, Sergio Massa, y nuestro candidato de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9714700987453335, "is_candidate": false}, {"start": 16.672, "end": 25.56, "text": "Bueno, nosotros, yo represento al sistema universitario, tambi\u00e9n a las mujeres, rectoras de nuestra universidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9492709214853545, "is_candidate": false}, {"start": 33.733, "end": 43.015, "text": " Quiero decir que represento y soy rectora de una universidad de frontera que est\u00e1 miles de kil\u00f3metros de ac\u00e1 de la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9612247215094242, "is_candidate": false}, {"start": 43.79, "end": 62.803, "text": " Y bueno, quiero destacar en primer lugar en la declaraci\u00f3n que hicimos los rectores y rectoras el d\u00eda 20 de junio donde valorizamos y pedimos que todos los candidatos y candidatas valoricen y hagan su pronunciamiento en defensa de la universidad p\u00fablica y gratuita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9524681056985629, "is_candidate": false}, {"start": 62.803, "end": 72.67, "text": "Y en este sentido tambi\u00e9n destacar las pol\u00edticas p\u00fablicas que est\u00e1n llevando adelante porque a m\u00ed me toc\u00f3 en el primer periodo de mandato", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9739247583361923, "is_candidate": false}, {"start": 73.702, "end": 86.65, "text": " dos a\u00f1os de un gobierno neoliberal que en realidad nos atras\u00f3 como instituci\u00f3n en el desarrollo de la ciencia, en el financiamiento que ven\u00edamos teniendo en la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0107111436444978, "is_candidate": false}, {"start": 87.375, "end": 111.107, "text": " Pero lo que m\u00e1s quiero destacar es la agenda activa que tiene el Ministerio de Educaci\u00f3n en todas las pol\u00edticas de inclusi\u00f3n, de perspectiva de g\u00e9nero, de prevenci\u00f3n de las violencias, en el deporte, en la virtualizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior, en el aseguramiento de la calidad de formaci\u00f3n, en el acompa\u00f1amiento", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9764561463647027, "is_candidate": false}, {"start": 112.228, "end": 124.701, "text": " de obras p\u00fablicas, que se restituy\u00f3 un programa de obras p\u00fablicas para el sistema universitario con una mirada federal, lo que nos permite a todas las jurisdicciones acceder a estos beneficios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.978359029508065, "is_candidate": false}, {"start": 124.701, "end": 131.228, "text": "Y tambi\u00e9n la pol\u00edtica en cuanto a la asignaci\u00f3n de becas para nuestros estudiantes, tambi\u00e9n con una", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9330999118907404, "is_candidate": false}, {"start": 132.036, "end": 136.299, "text": " una perspectiva de paridad de g\u00e9nero que es valios\u00edsima, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9811708672879541, "is_candidate": false}, {"start": 136.299, "end": 151.011, "text": "En el otro sentido, tambi\u00e9n en ciencia y tecnolog\u00eda hay que destacar, bueno, tambi\u00e9n respecto, antes que me olvide, se ha construido desde el Ministerio de Educaci\u00f3n un plan con siete puntos que constituyen importantes desaf\u00edos para el sistema universitario,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9749323226685215, "is_candidate": false}, {"start": 151.751, "end": 161.458, "text": " un plan para las universidades nacionales 2030 que ya estamos trabajando y que ya se est\u00e1n implementando en cuanto a la categorizaci\u00f3n de investigadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9646417853080104, "is_candidate": false}, {"start": 161.458, "end": 172.887, "text": "En este sentido, bueno, m\u00e1s casi 50.000 docentes se han presentado, lo que significa que creo que ha superado las expectativas que se ten\u00edan en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9625719109068126, "is_candidate": false}, {"start": 172.887, "end": 178.631, "text": "Y por el otro lado, en el \u00e1rea de ciencia y tecnolog\u00eda, tambi\u00e9n destacar, bueno, un plan", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9417157257664214, "is_candidate": false}, {"start": 179.825, "end": 184.97, "text": " de Ciencia y Tecnolog\u00eda 2030, con un cap\u00edtulo para las distintas jurisdicciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9659827827607996, "is_candidate": false}, {"start": 184.97, "end": 188.813, "text": "Y quiero decir que nuestras universidades insertas en el territorio", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9585388131287675, "is_candidate": false}, {"start": 191.287, "end": 199.209, "text": " tratan y siempre atienden las problem\u00e1ticas regionales y resolver sus demandas, adem\u00e1s de formar recursos humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9844420506097907, "is_candidate": false}, {"start": 199.209, "end": 213.772, "text": "Quiero tambi\u00e9n destacar las leyes que sac\u00f3 este gobierno en cuanto a la econom\u00eda del conocimiento, el otro tema que es el financiamiento en lo que nos permite a nosotros acceder de manera federal tambi\u00e9n todos los recursos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9773533099457714, "is_candidate": false}, {"start": 214.504, "end": 226.755, "text": " que nos permiten infraestructura, equipamiento, y bueno, la Universidad Nacional de Misiones en este momento tiene dos grandes proyectos de infraestructura en el \u00e1rea de ciencia y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9922797047298907, "is_candidate": false}, {"start": 226.755, "end": 240.668, "text": "Tambi\u00e9n participamos en Equipar Ciencia con equipos muy importantes, consolidamos muchos grupos de investigaci\u00f3n, y la verdad que esta pol\u00edtica federal a nosotros nos hace mucho y muy bien porque nos pone en igualdad de condiciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9741311299070611, "is_candidate": false}, {"start": 241.328, "end": 251.592, "text": " Sabemos que antes el 80% de los recursos quedaban en la ciudad de Buenos Aires, en la provincia, en la zona centro del pa\u00eds, y el 20% al resto de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9424783342365091, "is_candidate": false}, {"start": 251.592, "end": 258.634, "text": "Hoy esa ecuaci\u00f3n se ha invertido y creemos que es muy, muy importante todas las pol\u00edticas que se llevan adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9513483247165264, "is_candidate": false}, {"start": 258.634, "end": 267.497, "text": "Bueno, mi pregunta, Sergio, si me permite, bueno, si va a haber continuidad con esta pol\u00edtica federal,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9763896385505633, "is_candidate": false}, {"start": 268.275, "end": 277.973, "text": " que nos permite a todas las instituciones que nos encontramos en distintos puntos de nuestro pa\u00eds poder ir creciendo y atender las demandas de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9879886787470655, "is_candidate": false}, {"start": 277.973, "end": 280.177, "text": "Y una segunda preguntita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9452278200679316, "is_candidate": false}, {"start": 281.07, "end": 286.433, "text": " \u00bfQu\u00e9 rol piensa que tienen las mujeres dentro de su proyecto y plan de gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0425915196925908, "is_candidate": false}, {"start": 286.433, "end": 289.114, "text": "Esto es muy importante, le quiero decir por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9322029299296717, "is_candidate": false}, {"start": 289.114, "end": 309.205, "text": "Porque en el discurso de otros candidatos y candidatas que existen, bueno, quieren eliminar ministerios, quieren recortar el financiamiento, y bueno, me parece muy importante esta oportunidad, escuchar de su palabra la propuesta, la pol\u00edtica que va a tener en educaci\u00f3n y ciencia y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9662700390536644, "is_candidate": false}, {"start": 309.205, "end": 309.385, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.123444273432526, "is_candidate": false}, {"start": 313.203, "end": 316.946, "text": " Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0079669946813907, "is_candidate": false}, {"start": 316.946, "end": 321.709, "text": "Primero, muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3858036251082375, "is_candidate": true}, {"start": 321.709, "end": 324.531, "text": "Quiero decirles gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40448282549286385, "is_candidate": true}, {"start": 324.531, "end": 340.962, "text": "Para m\u00ed es muy emocionante y de alguna manera conmovedor en lo personal poder estar ac\u00e1 con muchos de ustedes, sobre todo rectores e investigadores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28586602237023373, "is_candidate": true}, {"start": 342.947, "end": 363.627, "text": " porque de alguna manera uno siente respeto y admiraci\u00f3n por el trabajo que a veces an\u00f3nimo, que en silencio constituye la base del proceso de desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2503865639728129, "is_candidate": true}, {"start": 363.627, "end": 366.45, "text": "Cuando por ah\u00ed ayer con Daniel", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46263335860026056, "is_candidate": true}, {"start": 367.229, "end": 389.823, "text": " lanz\u00e1bamos el sistema de cupos fiscales y beneficios para las empresas de bio y nanotecnolog\u00eda y para el desarrollo, nos olvid\u00e1bamos o nos pon\u00edamos sobre la mesa que previo a ese trabajo que llevan adelante empresas u organismos p\u00fablicos, hay un trabajo previo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3044815280169507, "is_candidate": true}, {"start": 389.823, "end": 392.385, "text": "El de investigadores del CONICET,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4606887538921467, "is_candidate": true}, {"start": 393.818, "end": 421.771, "text": " el de investigadores dentro de cada uno de esos proyectos o de las universidades que constituyen la base a partir de sus propias investigaciones para que despu\u00e9s podamos construir procesos de valor agregado y podamos construir eso que denominamos valoraci\u00f3n del capital humano transformado en desarrollo para la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2747601813227908, "is_candidate": true}, {"start": 422.884, "end": 444.628, "text": " Y obviamente hay una mirada economicista, soy Ministro de Econom\u00eda, tengo m\u00e1s que nunca la obligaci\u00f3n de tenerla pensando en que nuestro pa\u00eds le pueda vender capital humano, desarrollo, valor agregado al mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25181175243214104, "is_candidate": true}, {"start": 444.628, "end": 450.449, "text": "Pero me parece que hay una mirada previa que es la que tiene que ver con la valoraci\u00f3n y el reconocimiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3245380525517786, "is_candidate": true}, {"start": 451.443, "end": 474.369, "text": " que a lo largo y a lo ancho de nuestro pa\u00eds, y a pesar de que en alg\u00fan momento hubo un intento de disminuci\u00f3n y desmantelamiento del sistema de investigaci\u00f3n, que queda claro en la ca\u00edda de la cantidad de trabajadores y beneficiarios o becarios del CONICET entre el periodo 2015 y 2019,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24392845793737294, "is_candidate": true}, {"start": 476.813, "end": 499.551, "text": " y que de alguna manera hemos ido recuperando a partir del trabajo de Daniel a lo largo de estos a\u00f1os y que nos tiene que obligar a cada uno de nosotros a defender el sistema de investigaci\u00f3n y a nuestros investigadores como un mecanismo de construcci\u00f3n de valor econ\u00f3mico, pero sobre todas las cosas tambi\u00e9n como un mecanismo de construcci\u00f3n de capital social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24940894832113403, "is_candidate": true}, {"start": 500.968, "end": 514.238, "text": " Y respecto de mi respeto y mi valoraci\u00f3n a los rectores, a los decanos de universidades p\u00fablicas, tiene que ver centralmente con una convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24082472536581578, "is_candidate": true}, {"start": 514.238, "end": 526.267, "text": "Si Argentina cuando se la analiza desde el punto de vista geopol\u00edtico, se la plantea como un pa\u00eds elegible para la provisi\u00f3n mundial de prote\u00ednas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24832961952446564, "is_candidate": true}, {"start": 527.222, "end": 537.708, "text": " porque produce y tiene la capacidad de transformar agua en prote\u00edna para abastecer a m\u00e1s del 25% de la poblaci\u00f3n mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31257160751961977, "is_candidate": true}, {"start": 537.708, "end": 544.432, "text": "Si Argentina se la considera elegible a la hora de analizar los recursos minerales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32347039200901984, "is_candidate": true}, {"start": 545.653, "end": 562.504, "text": " b\u00e1sicamente porque tiene, en t\u00e9rminos de minerales raros y en t\u00e9rminos de las distintas fuentes o recursos en materia minera, la posibilidad de ser un jugador central en la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica que est\u00e1 viviendo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24945642226662545, "is_candidate": true}, {"start": 562.504, "end": 567.107, "text": "Si Argentina se la considera un pa\u00eds elegible desde el punto de vista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091572390393835, "is_candidate": true}, {"start": 568.049, "end": 587.642, "text": " de la agenda de seguridad energ\u00e9tica que se discute a nivel global por tener la segunda reserva mundial de Shale Gas y la cuarta de Shale Oil, tambi\u00e9n se la considera elegible a la hora de la selecci\u00f3n de capital humano, de recurso humano,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2292643720609221, "is_candidate": true}, {"start": 588.563, "end": 601.451, "text": " en la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y conocimiento que est\u00e1 cambiando nuestro mercado de trabajo, nuestros sistemas y nuestros procesos industriales, y tambi\u00e9n nuestros sistemas de aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.250175465042601, "is_candidate": true}, {"start": 601.451, "end": 613.838, "text": "Y no hay mayor instrumento generador de capital humano que nuestro sistema de universidades p\u00fablicas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20543791623139984, "is_candidate": true}, {"start": 613.838, "end": 617.56, "text": "Por eso, me parece que una primer definici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043083719785552, "is_candidate": true}, {"start": 618.435, "end": 646.759, "text": " de todos quienes sentimos que Argentina tiene que ser un pa\u00eds soberano, un pa\u00eds desarrollado, un pa\u00eds que incluya generando trabajo de calidad y un pa\u00eds que transforme sus recursos en riqueza a partir del valor agregado que sus cient\u00edficos, que sus investigadores, que sus desarrolladores y que sus empresas puedan generar, no hay mayor valor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20086149640221806, "is_candidate": true}, {"start": 647.524, "end": 664.848, "text": " que tengamos que defender que es la universidad p\u00fablica, gratuita, de calidad e inclusiva, porque es de alguna manera el instrumento que nos genera la base para la movilidad social ascendente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2395606578411711, "is_candidate": true}, {"start": 664.848, "end": 676.39, "text": "Si hay algo que distingue a la Argentina de otros pa\u00edses de la regi\u00f3n y del mundo es precisamente que el acceso a la universidad gratuita permite que el sue\u00f1o de desarrollo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2341772093682717, "is_candidate": true}, {"start": 677.278, "end": 682.603, "text": " y la idea de movilidad social ascendente pueda cruzar al conjunto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325814039481748, "is_candidate": true}, {"start": 682.603, "end": 702.0, "text": "A lo largo de las \u00faltimas semanas, desgraciadamente vimos c\u00f3mo a la hora de mirar la inversi\u00f3n p\u00fablica, se habla de la eliminaci\u00f3n de parte de lo que ellos llaman el gasto universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20833114717246293, "is_candidate": true}, {"start": 703.957, "end": 724.15, "text": " cuando todos los que estamos ac\u00e1 sabemos que en realidad es la inversi\u00f3n que hace el Estado para garantizar esa l\u00ednea de largada de igualdad de oportunidades sin importar cu\u00e1l es el hogar de origen del estudiante que llega a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22301030461690574, "is_candidate": true}, {"start": 724.15, "end": 731.455, "text": "Vemos que se habla de subsidios cuando se trata de bonos fiscales para investigaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24331321046996424, "is_candidate": true}, {"start": 732.183, "end": 752.377, "text": " cuando se trata de sistemas de becas, o peor a\u00fan, cuando se trata de becas como la Progresar para los estudiantes, o de becas como la Manuel Belgrano para aquellos estudiantes que necesitamos orientarlos a determinadas carreras que hacen con nuestro proyecto estrat\u00e9gico de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2330065407245442, "is_candidate": true}, {"start": 752.377, "end": 752.898, "text": "Y entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7965620261213531, "is_candidate": false}, {"start": 753.857, "end": 767.57, "text": " Yo dir\u00eda nuestro primer compromiso tiene que ser la defensa del sistema universitario p\u00fablico en la Argentina y la multiplicaci\u00f3n, porque cuando nos comparamos con Brasil o con M\u00e9xico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27513034464248476, "is_candidate": true}, {"start": 768.342, "end": 780.818, "text": " Todav\u00eda no tenemos la cantidad de universidades que necesitamos a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds para que el hijo de cualquier obrero nazca donde nazca en la Argentina, pueda acceder a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30399089511180855, "is_candidate": true}, {"start": 780.818, "end": 783.982, "text": "Y esa es una tarea que tenemos que completar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4398163770275675, "is_candidate": true}, {"start": 785.095, "end": 805.501, "text": " no es menos gasto en universidades, no es menos universidades, sino es m\u00e1s universidades y m\u00e1s inversi\u00f3n del Estado para garantizar la igualdad de oportunidades en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2493247397020807, "is_candidate": true}, {"start": 805.501, "end": 814.163, "text": "Pero adem\u00e1s una segunda definici\u00f3n de la que nos tenemos que hacer carne", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.332619174017738, "is_candidate": true}, {"start": 814.897, "end": 821.024, "text": " y tratar de alguna manera de llegar a cada argentino y a cada argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24956409316473516, "is_candidate": true}, {"start": 821.024, "end": 834.78, "text": "Porque nuestra idea de patria o de naci\u00f3n es una idea de pa\u00eds que incluya, de pa\u00eds que le d\u00e9 oportunidades a todos, una idea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23700908315496083, "is_candidate": true}, {"start": 835.607, "end": 859.523, "text": " que permita que cualquier joven de la Argentina sue\u00f1e con recorrer un camino que lo lleve a ser desarrollador, que lo lleve a ser profesional, que lo lleve a ser presidente o empresario, y de alguna manera en muchos casos necesitan de la mano extendida del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23719645967540892, "is_candidate": true}, {"start": 859.523, "end": 864.467, "text": "Y hay que dejar claro que cuando hablan de gasto p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.324359074727981, "is_candidate": true}, {"start": 866.224, "end": 876.296, "text": " cuando hablan de las becas Progresar o cuando hablan de las becas Manuel Belgrano, para nosotros no es gasto, es inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2755725909986816, "is_candidate": true}, {"start": 876.296, "end": 885.888, "text": "Y cada chico que a partir de acceder a la beca puede acceder a los contenidos que necesita o viajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26592731179631923, "is_candidate": true}, {"start": 887.324, "end": 906.055, "text": " o acceder a determinados, en los casos de las becas que tienen orientaci\u00f3n espec\u00edfica a determinadas carreras, acceder a ese tipo de carreras y a los contenidos que demandan sin ninguna dificultad, lo que estamos haciendo es construyendo una inversi\u00f3n intergeneracional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2513602191205908, "is_candidate": true}, {"start": 906.055, "end": 911.679, "text": "Porque en realidad, cuando nosotros hoy le ponemos un piso m\u00e1s alto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3608262699777427, "is_candidate": true}, {"start": 912.728, "end": 925.832, "text": " a la generaci\u00f3n de entre 20 y 30 a\u00f1os lo que estamos construyendo es un mejor futuro para la Argentina, un futuro de mayor nivel de recursos humanos, un mayor nivel de capital humano y mayor nivel de desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2644624555450933, "is_candidate": true}, {"start": 925.832, "end": 938.175, "text": "Y obviamente que en ese sentido nuestro segundo gran desaf\u00edo es transmitir que con firmeza, con vehemencia, con convicci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21059236674154624, "is_candidate": true}, {"start": 939.718, "end": 960.005, "text": " vamos a defender y a aumentar nuestro sistema de becas Manuel Belgrano y nuestro sistema de becas Progresar para que ning\u00fan pibe de la Argentina que tenga el sue\u00f1o de transformarse en universitario sienta que su condici\u00f3n econ\u00f3mica le significa un impedimento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20320388550838153, "is_candidate": true}, {"start": 960.005, "end": 964.927, "text": "Y creo que en ese sentido tenemos que seguir multiplicando el esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910368020799059, "is_candidate": true}, {"start": 964.927, "end": 968.628, "text": "Hay un tercer desaf\u00edo que recorremos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2733648679072066, "is_candidate": true}, {"start": 969.519, "end": 996.148, "text": " que tiene que ver precisamente con lo que es la inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n, no solamente en el CONICET, sino tambi\u00e9n del sector privado, porque muchas veces combinar sector p\u00fablico y sector privado nos permite encontrar una matriz de desarrollo y determinados vectores de desarrollo mucho mejores en t\u00e9rminos de resultado y hasta de satisfacci\u00f3n personal para el investigador que ve", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21181840509929262, "is_candidate": true}, {"start": 998.142, "end": 1018.128, "text": " esa peque\u00f1a tarea que desarroll\u00f3 se transform\u00f3, como dec\u00eda reci\u00e9n Valeria, en un barbijo o en una vacuna, como pas\u00f3 cuando arranc\u00f3 el COVID en la Argentina, y podr\u00edamos poner eso en miles de ejemplos, en protecci\u00f3n de semillas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22240490285207415, "is_candidate": true}, {"start": 1018.811, "end": 1028.493, "text": " o podr\u00edamos poner miles de ejemplos en lo que son el desarrollo de sat\u00e9lites peque\u00f1os en los que la Argentina empieza a ser punta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2996263322876056, "is_candidate": true}, {"start": 1028.493, "end": 1042.216, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante la inversi\u00f3n en ciencia y tecnolog\u00eda y por qu\u00e9 tenemos que aumentarla y aumentar los incentivos de inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n y en desarrollo del sector p\u00fablico y del sector privado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24087754071995537, "is_candidate": true}, {"start": 1042.216, "end": 1044.416, "text": "B\u00e1sicamente porque eso nos agrega valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36443122100864567, "is_candidate": true}, {"start": 1044.416, "end": 1047.737, "text": "Yo siempre planteo un ejemplo que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34623300033176074, "is_candidate": true}, {"start": 1048.903, "end": 1067.576, "text": " Tal vez el m\u00e1s simple de entender porque un d\u00eda me lo explic\u00f3 el Vasco de Mendiguren y le pude explicar a mi vieja qu\u00e9 significaba el valor agregado en t\u00e9rminos de soberan\u00eda econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25607559017211257, "is_candidate": true}, {"start": 1067.576, "end": 1075.642, "text": "Cuando nosotros exportamos una tonelada de trigo, exportamos un empleo y 400 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30962660678931664, "is_candidate": true}, {"start": 1075.642, "end": 1077.483, "text": "Cuando exportamos una tonelada de harina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48840436422957245, "is_candidate": true}, {"start": 1078.518, "end": 1082.261, "text": " exportamos 3 empleos y 650 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33336718581248836, "is_candidate": true}, {"start": 1082.261, "end": 1089.666, "text": "Y cuando exportamos una tonelada de fideos, exportamos 11 empleos y 1.350 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2507181757126272, "is_candidate": true}, {"start": 1089.666, "end": 1107.499, "text": "Y esa historia recurrente de crisis y de restricci\u00f3n que tiene la Argentina, est\u00e1 centralmente basada en que exporta 500 d\u00f3lares la tonelada e importa 1.100 d\u00f3lares la tonelada promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2506179820885138, "is_candidate": true}, {"start": 1109.174, "end": 1135.565, "text": " La \u00fanica herramienta con la cual cambiamos esa matriz es a partir de la investigaci\u00f3n en ciencia y tecnolog\u00eda, y a partir de la inversi\u00f3n del Estado en t\u00e9rminos de desarrollo, lo que nos puede permitir agregar valor en las distintas cadenas, porque todos los que estamos ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20167569932407226, "is_candidate": true}, {"start": 1136.494, "end": 1145.279, "text": " Nos sentimos orgullosos de saber que Argentina tiene litio, pero queremos exportar bater\u00edas de litio porque es exportar trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3548276082423445, "is_candidate": true}, {"start": 1145.279, "end": 1161.189, "text": "Todos los que estamos ac\u00e1 nos sentimos orgullosos de saber que Vaca Muerta es gas y petr\u00f3leo por 130 a\u00f1os, pero en realidad lo que quisi\u00e9ramos es exportarle a toda nuestra regi\u00f3n fertilizantes porque es valor agregado y es trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28341494756402197, "is_candidate": true}, {"start": 1161.189, "end": 1162.23, "text": "Todos los que estamos ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5583153597879208, "is_candidate": false}, {"start": 1163.095, "end": 1187.097, "text": " nos sentimos orgullosos de cada uno de los recursos que genera el sector agroindustrial argentino, pero obviamente que pretendemos agregarle el segundo, el tercer y el cuarto piso al campo para que las exportaciones no sean primarizadas, sino que sean con agregado de valor, agregado de investigaci\u00f3n y desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23212201692858592, "is_candidate": true}, {"start": 1189.405, "end": 1217.12, "text": " Cuando decimos que lo que se discute es un modelo de pa\u00eds, como planteaba Valeria, o dos modelos de pa\u00eds, lo que se discute es centralmente si los argentinos tenemos la oportunidad de transformar nuestro recurso en riqueza y que esa riqueza llegue a nuestra gente, o si nos transformamos simplemente en un pa\u00eds exportador de materia prima,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21582982156465724, "is_candidate": true}, {"start": 1218.085, "end": 1242.561, "text": " que hace que otros transformen nuestro recurso en riqueza y nos condenen siempre a ser un pa\u00eds que cada 5 o 10 a\u00f1os ingresa en crisis por estrechez en t\u00e9rminos de reservas, en t\u00e9rminos de d\u00f3lares, que es de alguna manera lo que hace o lo que fortalece nuestra moneda y nuestro Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31459533635962234, "is_candidate": true}, {"start": 1242.561, "end": 1243.082, "text": "Yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7682478554136455, "is_candidate": false}, {"start": 1244.378, "end": 1266.828, "text": " El enorme desaf\u00edo que recorremos es armar un programa 2023 a 10 a\u00f1os que sea una pol\u00edtica de Estado que nos ponga en una segunda fase con aumento de beneficios fiscales, con aumento del porcentaje del Producto Bruto de Investigaci\u00f3n en Ciencia y Tecnolog\u00eda y sobre todas las cosas con consolidaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2820441012461763, "is_candidate": true}, {"start": 1267.788, "end": 1282.815, "text": " de la capilaridad del sistema universitario para que la Argentina pueda seguir generando recurso humano y de alguna manera ese capital humano lo podamos transformar en el valor que el mundo de alguna manera nos reconoce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.228725814355472, "is_candidate": true}, {"start": 1282.815, "end": 1295.42, "text": "Respecto de la segunda pregunta, que tiene adem\u00e1s un condicionante adicional que seg\u00fan como responda puedo volver o no a casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2967427406863683, "is_candidate": true}, {"start": 1298.744, "end": 1325.826, "text": " Me toc\u00f3 ser impulsor en la provincia de Buenos Aires de la ley de paridad, es m\u00e1s, de alguna manera obligamos al entonces gobierno de la actual oposici\u00f3n a aprobar esa ley para discutir otras leyes, me toc\u00f3 ser protagonista central en mi \u00faltima sesi\u00f3n como diputado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.210992913047216, "is_candidate": true}, {"start": 1327.528, "end": 1347.659, "text": " del tratamiento sobre tablas de manera repentina, me acuerdo que una diputada de la oposici\u00f3n se enoj\u00f3 mucho ese d\u00eda porque planteamos ya casi entrando a la madrugada el tratamiento sobre tablas y finalmente tuvieron que aceptarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2577559117967977, "is_candidate": true}, {"start": 1347.659, "end": 1356.624, "text": "Creo en la paridad no solamente en t\u00e9rminos de participaci\u00f3n pol\u00edtica o electoral, no solamente en la participaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3322289096534169, "is_candidate": true}, {"start": 1358.275, "end": 1369.457, "text": " de las mujeres en los sistemas de toma de decisi\u00f3n, sino que adem\u00e1s creo en la paridad en t\u00e9rminos de mercado de trabajo que hoy en la Argentina no existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3055438234222949, "is_candidate": true}, {"start": 1369.457, "end": 1385.12, "text": "Y muchas veces no existe porque todav\u00eda vivimos en una sociedad en la que la paridad se pregona pero no se ejerce en t\u00e9rminos de reconocimiento salarial o en t\u00e9rminos de obligaciones en el hogar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27374545342814105, "is_candidate": true}, {"start": 1385.12, "end": 1386.16, "text": "Hace muy poquitas horas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5128067382561934, "is_candidate": false}, {"start": 1387.315, "end": 1409.302, "text": " el INDEC empez\u00f3 a publicar el \u00edndice de crianza que es algo que impulsamos hace algunos meses b\u00e1sicamente porque muchas mujeres en el momento de separarse y de empezar de nuevo o rehacer su vida, son rehenes tambi\u00e9n de aquellos que no pagan alimentos, que no le reconocen la tarea en el hogar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2724702675524938, "is_candidate": true}, {"start": 1409.765, "end": 1437.527, "text": " y creo que es clave que de alguna manera todo ese proceso de generaci\u00f3n de marco normativo para igualdad entre hombres y mujeres en nuestro mercado de trabajo, en el acceso a las oportunidades en t\u00e9rminos de estudio y en el acceso a las oportunidades en t\u00e9rminos de igualdad ante la ley, lo podamos seguir construyendo porque obviamente somos una sociedad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2929888186821099, "is_candidate": true}, {"start": 1438.503, "end": 1453.915, "text": " que viene de un proceso patriarcal fuerte y de alguna manera ese equilibrio no se logra con una ley ni con dos, sino que se logra con pasos met\u00f3dicos todos los d\u00edas a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22407233728370535, "is_candidate": true}, {"start": 1453.915, "end": 1460.06, "text": "Espero haber respondido tus dos preguntas y entiendo que me van a seguir haciendo preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32567402737688633, "is_candidate": true}, {"start": 1460.06, "end": 1460.36, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7643571913328387, "is_candidate": false}, {"start": 1469.247, "end": 1475.148, "text": " Le damos la palabra a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9562439119914837, "is_candidate": false}, {"start": 1475.148, "end": 1479.409, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999032174104566, "is_candidate": false}, {"start": 1479.409, "end": 1489.33, "text": "Cuando se plante\u00f3 esta posibilidad, un amigo muy querido... \u00bfAhora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.841653898253469, "is_candidate": false}, {"start": 1489.33, "end": 1490.651, "text": "Ah\u00ed s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863759763608736, "is_candidate": false}, {"start": 1490.651, "end": 1498.932, "text": "Le dec\u00eda que cuando se plante\u00f3 esta posibilidad, un amigo que yo quiero mucho, que est\u00e1 ac\u00e1, me mand\u00f3 una frase de Hussein, del primer presidente del Conicet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8010383414150196, "is_candidate": false}, {"start": 1499.776, "end": 1506.241, "text": " que dec\u00eda, no hay ciencia aplicada si no tenemos ciencia que aplicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7757112120292428, "is_candidate": false}, {"start": 1506.241, "end": 1522.875, "text": "Y me dej\u00f3 pensando, es cierta esa frase, y es algo que creo que todas las personas que estamos ac\u00e1 defendemos, tambi\u00e9n es cierto que nuestro sistema cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico cambi\u00f3 mucho desde el a\u00f1o 58, avanz\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7967962425096886, "is_candidate": false}, {"start": 1522.875, "end": 1525.137, "text": "Hoy nuestro sistema cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8259785873345578, "is_candidate": false}, {"start": 1525.925, "end": 1532.348, "text": " produce investigadoras e investigadores que pueden trabajar en cualquier lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8192185949940114, "is_candidate": false}, {"start": 1532.348, "end": 1538.771, "text": "Lo hemos vivido, sabemos y tenemos el orgullo tambi\u00e9n de que eso puede ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8049418650127058, "is_candidate": false}, {"start": 1538.771, "end": 1544.534, "text": "Tambi\u00e9n pueden desarrollar ac\u00e1 sus investigaciones al m\u00e1ximo nivel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7432816774441614, "is_candidate": false}, {"start": 1544.534, "end": 1549.176, "text": "Pero tambi\u00e9n somos capaces de dar respuestas a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8561268363072471, "is_candidate": false}, {"start": 1549.176, "end": 1552.298, "text": "Como comentaron hace un ratito, durante la pandemia lo pudimos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9010914228280841, "is_candidate": false}, {"start": 1553.3, "end": 1556.861, "text": " pero lo podemos hacer en muchas otras \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.906414248254807, "is_candidate": false}, {"start": 1556.861, "end": 1580.25, "text": "Yo tengo la suerte y el orgullo de pertenecer, no me venimos a decir representar ac\u00e1 porque realmente son instituciones muy grandes, al CONICET, que realmente es capaz de hacer investigaci\u00f3n al m\u00e1ximo nivel, pero tambi\u00e9n desarrollar tecnolog\u00eda, como desarrollo, por ejemplo, de biotecnolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623752578242458, "is_candidate": false}, {"start": 1581.106, "end": 1598.889, "text": " que es capaz de agregar valor, vos dabas el ejemplo de los fideos, hay gente que hace enzimas en rosario y que le agrega valor al aceite de soja en cientos de millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8081748316671233, "is_candidate": false}, {"start": 1598.889, "end": 1609.751, "text": "Soy parte de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda At\u00f3mica, un organismo que desde sus inicios ha desarrollado la tecnolog\u00eda nuclear al m\u00e1ximo nivel,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374859424859088, "is_candidate": false}, {"start": 1610.972, "end": 1628.913, "text": " que hoy tiene en sus manos algunos de los proyectos m\u00e1s desafiantes que tenemos en nuestro pa\u00eds, la construcci\u00f3n de dos reactores nucleares, la puesta en marcha de la planta de agua pesada, que realmente te agradezco que hayas firmado despu\u00e9s de tantos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.894237492867339, "is_candidate": false}, {"start": 1636.437, "end": 1651.729, "text": " Soy parte del Instituto Balseiro, que forma probablemente algunos de los mejores profesionales de f\u00edsica e ingenier\u00eda del pa\u00eds, junto con el resto del sistema universitario, de los cuales estamos realmente orgullos\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8330098187911926, "is_candidate": false}, {"start": 1651.729, "end": 1661.077, "text": "Y soy parte del directorio de INVAP, nuestra empresa, probablemente una de las empresas de las que podemos estar m\u00e1s orgullosos, una empresa que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8410483584909504, "is_candidate": false}, {"start": 1662.198, "end": 1676.825, "text": " pone suficiente valor agregado como para radarizar todo el pa\u00eds, hacer nuestros propios sat\u00e9lites de investigaci\u00f3n y de comunicaciones, exportar algunos de esos radares y exportar reactores nucleares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8252881512651774, "is_candidate": false}, {"start": 1676.825, "end": 1688.27, "text": "O sea, somos un pa\u00eds con una matriz cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica muy compleja, probablemente mucho m\u00e1s avanzada de la que deber\u00edamos tener para el lugar que se nos da", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7781023598947241, "is_candidate": false}, {"start": 1689.318, "end": 1700.587, "text": " como actor en el esquema mundial de reparto de tareas y de obligaciones, y creo que eso es algo que tenemos que defender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8188399435639617, "is_candidate": false}, {"start": 1700.587, "end": 1718.041, "text": "Tenemos algunas herramientas, una de ellas es la ley de financiamiento, que fue aprobada en el Congreso por unanimidad, y que es una de las preguntas que quiero hacer, c\u00f3mo podemos defenderla, porque realmente es una de las cosas que vemos en peligro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8484461367333667, "is_candidate": false}, {"start": 1719.701, "end": 1748.652, "text": " Tenemos un Plan Nacional de Ciencia y T\u00e9cnica para el 2030 que nos falta pasar por la C\u00e1mara de Diputados, pero que plantea una serie de agendas territoriales, creo que por primera vez en la historia de la ciencia y la tecnolog\u00eda en la Argentina, discutida por todas las provincias en su conjunto e individualmente, con agendas transversales que se expresan tambi\u00e9n en forma de desaf\u00edos que hacen hacia d\u00f3nde queremos caminar estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8177593055640552, "is_candidate": false}, {"start": 1750.404, "end": 1753.925, "text": " Tambi\u00e9n tenemos la pregunta de c\u00f3mo podemos sostener todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8231668775052842, "is_candidate": false}, {"start": 1753.925, "end": 1764.848, "text": "Y desaf\u00edos enormes como llevar una mayor igualdad a todo el conjunto de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7971032841559791, "is_candidate": false}, {"start": 1764.848, "end": 1776.151, "text": "Nosotros tenemos en este momento provincias que tienen 12 investigadores del CONICET, como la provincia de Formosa o 17 investigadores del CONICET, como la provincia de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8285826337190931, "is_candidate": false}, {"start": 1777.055, "end": 1785.822, "text": " y zonas donde tenemos 3.000 investigadores del CONICET como la Capital Federal o 3.200 investigadores del CONICET como la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8480104997403246, "is_candidate": false}, {"start": 1785.822, "end": 1802.435, "text": "Ese tipo de asimetr\u00edas no las podemos ignorar y creo que deber\u00edan formar parte de cualquier plan que tengamos de ac\u00e1 al futuro para el desarrollo del sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8393885631031093, "is_candidate": false}, {"start": 1802.435, "end": 1806.478, "text": "Bueno, lo primero que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5136753869591764, "is_candidate": false}, {"start": 1808.49, "end": 1829.79, "text": " Cuando les dije que era conmocionante estar ac\u00e1, cuando te cuenta que est\u00e1s en el Baiseiro, en el INVAP, te tira todo el dec\u00e1logo de que te sent\u00eds conmovido y agrumado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3231043902099001, "is_candidate": true}, {"start": 1829.79, "end": 1832.513, "text": "Te dir\u00eda, lo primero que ten\u00e9s que saber es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37167938267608536, "is_candidate": true}, {"start": 1834.07, "end": 1860.627, "text": " Yo tengo m\u00e1s que aprender de vos y en todo caso lo que puedo es dar definiciones de un sentido pol\u00edtico, pero que el recurso intelectual y el camino a recorrer es m\u00e1s algo que, digamos, ustedes me tienen que ense\u00f1ar a m\u00ed que yo a ustedes y de alguna manera... Y de alguna manera... Lo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30207453667271866, "is_candidate": true}, {"start": 1861.929, "end": 1887.77, "text": " Lo que te puedo decir es, intuitivamente y por convicci\u00f3n personal, por valores, tengo claro que este es un sistema a defender y a fortalecer, intuitivamente desde lo econ\u00f3mico tengo claro que cuanto m\u00e1s privilegiemos el sistema de investigaci\u00f3n y desarrollo, mejor nos va a ir como pa\u00eds, pero los pasitos me los van", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812477317870269, "is_candidate": true}, {"start": 1889.047, "end": 1898.053, "text": " ir marcando tambi\u00e9n ustedes, porque en definitiva uno no es que sabe de todo, sino que tiene la obligaci\u00f3n de escuchar a los que saben en cada \u00e1rea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363989484007457, "is_candidate": true}, {"start": 1898.053, "end": 1915.705, "text": "Y me parece que, digamos, ustedes en esto tienen m\u00e1s para aportar y yo para aprender y marcar en todo caso un liderazgo que yo para, digamos, marcar el liderazgo desanclado de lo que ustedes tienen como proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29128184938923163, "is_candidate": true}, {"start": 1915.705, "end": 1917.767, "text": "S\u00ed me gustar\u00eda dejar claras dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.484225067945248, "is_candidate": true}, {"start": 1918.545, "end": 1922.287, "text": " una que tiene que ver con el proyecto 2023-2030.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4089486707149247, "is_candidate": true}, {"start": 1922.287, "end": 1944.12, "text": "Terminada la primaria, nosotros, con Daniel y con Jimmy, vamos a presentarle al Congreso el proyecto 2023-2030 para que la oposici\u00f3n defina si tiene una mirada de defensa del sistema de investigaci\u00f3n y universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2476979900401487, "is_candidate": true}, {"start": 1944.12, "end": 1947.502, "text": "No vamos a esperar, no vamos a esperar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4541544948625288, "is_candidate": true}, {"start": 1949.021, "end": 1977.538, "text": " a que digan una cosa en la campa\u00f1a y despu\u00e9s hagan otra, como ya vivieron los cient\u00edficos del CONECET, sino que esta vez lo vamos a discutir antes, que sea un tema de debate en la campa\u00f1a, no solamente el tema de, digamos, el programa 2023-2030, sino tambi\u00e9n el tema universidades, porque es central, porque una cosa es ir a la elecci\u00f3n cont\u00e1ndole a los chicos o a los profesores que la universidad va a ser paga", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19950969556367493, "is_candidate": true}, {"start": 1978.682, "end": 1990.686, "text": " O va a ser gratuita y otra es, digamos, andar diciendo frases con medias palabras y despu\u00e9s, de un d\u00eda para el otro, encontrarte con recortes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23203808929812342, "is_candidate": true}, {"start": 1990.686, "end": 1996.047, "text": "Ya vivi\u00f3 el sistema universitario argentino el recorte de un 13% de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2420053793815352, "is_candidate": true}, {"start": 1996.047, "end": 2002.889, "text": "Los mismos que ahora vuelven a plantear que el sistema de universidades argentinas es un gasto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2771244675475758, "is_candidate": true}, {"start": 2002.889, "end": 2005.55, "text": "Con lo cual, no es una novedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3340496923709554, "is_candidate": true}, {"start": 2007.166, "end": 2012.85, "text": " En realidad es coherencia, es coherencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2774775377457056, "is_candidate": true}, {"start": 2012.85, "end": 2025.097, "text": "Pero te dir\u00eda, nosotros tenemos que tener dos objetivos que los podemos marcar antes de la elecci\u00f3n para que la sociedad est\u00e9 sensibilizada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25202490084359364, "is_candidate": true}, {"start": 2025.097, "end": 2032.842, "text": "La primera, entre el 14 de agosto y el 23 de octubre, presentar la ley que define el programa 2023-2030", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27234128173617467, "is_candidate": true}, {"start": 2035.465, "end": 2049.636, "text": " con adem\u00e1s los nuevos beneficios que planteamos en materia impositiva de bonos fiscales, de reconocimiento para todo lo que es investigaci\u00f3n y desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20067006328780368, "is_candidate": true}, {"start": 2049.636, "end": 2057.903, "text": "Y en segundo lugar, y me parece tambi\u00e9n importante, el 15 de septiembre tenemos que mandar el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24955199278016849, "is_candidate": true}, {"start": 2057.903, "end": 2060.545, "text": "Y ah\u00ed nosotros vamos a hablar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4618729436514323, "is_candidate": true}, {"start": 2061.629, "end": 2070.631, "text": " de cu\u00e1l va a ser el 2024 el sistema universitario y para el sistema de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24361394457116892, "is_candidate": true}, {"start": 2070.631, "end": 2083.213, "text": "Y la oposici\u00f3n tendr\u00e1 que hablar porque vieron que a veces se discute que si el 1,85, que si el 2, que si es mucho, que si es poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23893374727139893, "is_candidate": true}, {"start": 2083.213, "end": 2085.694, "text": "Yo les voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4127567024536145, "is_candidate": true}, {"start": 2085.694, "end": 2089.795, "text": "En octubre del a\u00f1o pasado nosotros mandamos el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3516833406492529, "is_candidate": true}, {"start": 2089.795, "end": 2091.195, "text": "Y lo mandamos con una separata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35893024535321094, "is_candidate": true}, {"start": 2093.303, "end": 2104.252, "text": " que ten\u00eda todos los beneficios tributarios y presupuestarios del sistema empresario argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2917551787462088, "is_candidate": true}, {"start": 2104.252, "end": 2106.353, "text": "Casi 4.6 del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39825639825653913, "is_candidate": true}, {"start": 2106.353, "end": 2112.738, "text": "\u00bfVieron que se habla tanto del tema del d\u00e9ficit y cu\u00e1nto se gasta en una cosa, en la otra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2807028983200397, "is_candidate": true}, {"start": 2112.738, "end": 2120.344, "text": "Yo les cuento que, digamos, uno de los esfuerzos m\u00e1s importantes que hace el Estado argentino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2592901436843985, "is_candidate": true}, {"start": 2121.589, "end": 2146.841, "text": " con al\u00edcuotas quebradas, con sistemas de diferenciales de aportes y contribuciones, con sistemas de no percepci\u00f3n de impuestos, con sistemas de deflacci\u00f3n de los impuestos de acuerdo a el periodo en el que pagan, el Estado argentino en el sistema econ\u00f3mico empresario argentino pone 4.6 del PBI,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23623720751590205, "is_candidate": true}, {"start": 2151.432, "end": 2169.496, "text": " Y entonces mandamos la separata y le dijimos al Congreso, miren, nosotros queremos ir trabajando un programa de equilibrio en materia de ingreso y gasto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21413004152504933, "is_candidate": true}, {"start": 2169.496, "end": 2180.178, "text": "Ac\u00e1 hay 4.6 del PBI que no ingresan a los recursos del Estado porque son sistemas de beneficios y premios a distintos sectores econ\u00f3micos y distintas empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27059088892793826, "is_candidate": true}, {"start": 2181.27, "end": 2196.918, "text": " Y entonces les proponemos discutir juntos c\u00f3mo reforzamos los recursos del sector p\u00fablico, c\u00f3mo equilibramos las cuentas sobre la base de ver qui\u00e9n merece y qui\u00e9n no merece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21676530161447372, "is_candidate": true}, {"start": 2196.918, "end": 2210.705, "text": "Porque por ah\u00ed suena absurdo que el director de un banco pueda estar eximido del pago de impuestos a las ganancias y un trabajador", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23642810048929186, "is_candidate": true}, {"start": 2212.13, "end": 2215.492, "text": " pague todos los meses impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44645175432838335, "is_candidate": true}, {"start": 2215.492, "end": 2225.117, "text": "Mandamos la separata, obviamente no la quisieron discutir, la elogiaron, dijeron que era valiente y qu\u00e9 s\u00e9 yo, pero qued\u00f3 ah\u00ed en un rinc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24203891689296442, "is_candidate": true}, {"start": 2225.117, "end": 2236.444, "text": "Vamos a volver a mandar la separata porque eso tambi\u00e9n define qu\u00e9 proyecto de pa\u00eds queremos, define cu\u00e1les son los sectores que vamos a promover, fortalecer y cu\u00e1les no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.257519398318068, "is_candidate": true}, {"start": 2237.605, "end": 2247.413, "text": " cual es, de alguna manera, ya tuvieron suficientes beneficios del Estado, y a veces vieron que hay sectores que les queda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26083381847555764, "is_candidate": true}, {"start": 2247.413, "end": 2250.015, "text": "Que es como que les queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37278433659453236, "is_candidate": true}, {"start": 2250.015, "end": 2252.236, "text": "Porque si no, se confunde todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3470667118644063, "is_candidate": true}, {"start": 2252.236, "end": 2259.422, "text": "Yo el otro d\u00eda, cuando vino el conflicto de los colectivos del transporte p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23252694910801086, "is_candidate": true}, {"start": 2261.225, "end": 2285.081, "text": " escuchaba que dec\u00edan el problema son los subsidios que el gobierno da indiscriminadamente, no, indiscriminadamente no, son un grupo de empresas, hab\u00eda algunas que no le pagaban la plata que el Estado le hab\u00eda depositado a los trabajadores y los forzaba a ir a la medida de fuerza y mientras reten\u00eda la plata adem\u00e1s la atimbiaba, pero eso cuento aparte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22949556059677212, "is_candidate": true}, {"start": 2288.185, "end": 2301.517, "text": " Y entonces se discut\u00eda sobre si las empresas, sobre si el subsidio sigue, el subsidio no, yo obviamente creo que el subsidio en alg\u00fan momento lo tenemos que poner en la sube para que cada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21493800446193856, "is_candidate": true}, {"start": 2306.492, "end": 2320.015, "text": " para que cada estudiante sepa cu\u00e1nta plata le pone el Estado, para que cada trabajador sepa cu\u00e1nta plata le pone el Estado, tenemos que ir a la subenominada con la plata del trabajador en su cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20769497222713995, "is_candidate": true}, {"start": 2320.015, "end": 2332.277, "text": "Pero la discusi\u00f3n es otra, porque es lo que no se dice en el marco del proyecto de pa\u00eds que tienen unos y que tenemos otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.227310382336248, "is_candidate": true}, {"start": 2332.277, "end": 2334.698, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale el boleto de colectivo sin subsidio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805948299317277, "is_candidate": true}, {"start": 2335.865, "end": 2339.566, "text": " 8 veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908194602499434, "is_candidate": true}, {"start": 2339.566, "end": 2349.289, "text": "80 de cada 100 pesos, o 85 dependiendo en qu\u00e9 regi\u00f3n del pa\u00eds, de cada 100 pesos los paga el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2938232252358228, "is_candidate": true}, {"start": 2349.289, "end": 2356.791, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda la realidad de un estudiante universitario sin la SUBE?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2837159876795974, "is_candidate": true}, {"start": 2356.791, "end": 2364.973, "text": "Entonces, el tema de incluir o no incluir tiene que ver precisamente con el tratar de generar mecanismos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27753527778065157, "is_candidate": true}, {"start": 2366.06, "end": 2371.646, "text": " que definan que el Estado protege.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3211898193888927, "is_candidate": true}, {"start": 2371.646, "end": 2388.643, "text": "La discusi\u00f3n de fondo es si hay un Estado que regula relaciones sociales, que equilibra fuerzas para que no sea la ley de la selva en la que el m\u00e1s fuerte se come al m\u00e1s d\u00e9bil, o si hay un Estado retirado y entonces vivimos en una sociedad que es la ley de la selva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23202454037253373, "is_candidate": true}, {"start": 2389.736, "end": 2405.227, "text": " Porque todos los que estamos ac\u00e1 y los que por ah\u00ed tienen m\u00e1s a\u00f1os que yo, mucho m\u00e1s y con mucho m\u00e1s, digamos, galones y mucho haber puesto el cuerpo, creemos en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2721965294355142, "is_candidate": true}, {"start": 2405.227, "end": 2417.315, "text": "Pero en nombre de la libertad, lo que quieren es jubilados que paguen la luz cuatro veces lo que la pagan, trabajadores que pagan el colectivo ocho veces lo que lo pagan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20618715436225676, "is_candidate": true}, {"start": 2418.844, "end": 2425.009, "text": " Empresas que paguen el gas cinco veces lo que la pagan y pierdan competitividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27649464851470507, "is_candidate": true}, {"start": 2425.009, "end": 2430.673, "text": "Y adem\u00e1s un sistema universitario al que puedan ir los que pueden pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2618228975604573, "is_candidate": true}, {"start": 2430.673, "end": 2439.92, "text": "Ese pa\u00eds yo no quiero, ni para mis hijos, ni para mis nietos, ni creo que ninguno de los que est\u00e1 ac\u00e1 tampoco lo quiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2738072970696427, "is_candidate": true}, {"start": 2439.92, "end": 2441.481, "text": "Lo que creo que es importante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47705325790583286, "is_candidate": true}, {"start": 2442.933, "end": 2452.88, "text": " Porque a veces nos quedamos trabados en... Lo que creo que es importante es que lo podamos contar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2551989767294762, "is_candidate": true}, {"start": 2452.88, "end": 2457.203, "text": "Porque nos quedamos trabados en la discusi\u00f3n dial\u00e9ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25102292161083295, "is_candidate": true}, {"start": 2457.203, "end": 2461.246, "text": "Vieron que es buenos o malos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34257312324793665, "is_candidate": true}, {"start": 2461.246, "end": 2469.972, "text": "Es... Digamos, en la idea de la divisi\u00f3n simple nos embrollan en la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27554861853269463, "is_candidate": true}, {"start": 2469.972, "end": 2472.094, "text": "Y nos perdemos la oportunidad de explicar estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44846650447134895, "is_candidate": true}, {"start": 2473.757, "end": 2481.763, "text": " Y cuando nos perdemos la oportunidad de explicar estas cosas, a la gente lo que le queda es el t\u00edtulo corto y f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.238633100312721, "is_candidate": true}, {"start": 2481.763, "end": 2502.538, "text": "Y si no nos tomamos el tiempo a nuestros amigos, a nuestros vecinos, a nuestros compa\u00f1eros, de explicarles de verdad qu\u00e9 defendemos, qu\u00e9 pa\u00eds queremos, qu\u00e9 es lo que est\u00e1 en juego el 13 de agosto, y en octubre, y tal vez en noviembre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23849899653162399, "is_candidate": true}, {"start": 2505.0, "end": 2516.529, "text": " De alguna manera, lo que termina pasando es que nos quedamos en la batalla de las frases cortas, simples, que son las que terminan confundiendo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26060258543705983, "is_candidate": true}, {"start": 2516.529, "end": 2534.322, "text": "Por eso es clave que todos aquellos, sin importar a qui\u00e9n le toca, a veces le toca a uno, a veces le toca a otro, digamos, todos aquellos que de alguna manera creemos que Argentina puede ser un pa\u00eds de desarrollo con inclusi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20932278622537936, "is_candidate": true}, {"start": 2536.579, "end": 2551.422, "text": " Y creemos en determinados valores, lo que tenemos que hacer es tomarnos el tiempo a nuestros amigos, a nuestros compa\u00f1eros, a nuestros vecinos, de contarles, de decirles, digamos, qu\u00e9 se juega en los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2727544989936844, "is_candidate": true}, {"start": 2551.422, "end": 2563.624, "text": "Porque cada vez que entramos en periodos de retroceso y de p\u00e9rdida de derecho y de ca\u00edda de la inversi\u00f3n, perdemos una generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2688619964030071, "is_candidate": true}, {"start": 2565.489, "end": 2573.013, "text": " Y esas p\u00e9rdidas nos terminan generando un aumento de los niveles de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2797756998985965, "is_candidate": true}, {"start": 2573.013, "end": 2578.156, "text": "Porque en definitiva, cuando el sistema expulsa, va dejando afuera cada vez a m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3201810017823232, "is_candidate": true}, {"start": 2578.156, "end": 2586.8, "text": "Y creo que es clave que entendamos que adem\u00e1s de la cuesti\u00f3n macroecon\u00f3mica y de la matriz de distribuci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2836065853216253, "is_candidate": true}, {"start": 2589.14, "end": 2599.251, "text": " lo que de alguna manera nos mueve a invitar a la gente a defender a la patria es defender una patria inclusiva y una patria con determinados valores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3058271001384181, "is_candidate": true}, {"start": 2599.251, "end": 2602.695, "text": "Y ese tiene que ser nuestro mensaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39434287572925486, "is_candidate": true}, {"start": 2602.695, "end": 2611.044, "text": "Y ese tiene que ser, digamos, tal vez nuestro esfuerzo m\u00e1s grande en las pr\u00f3ximas cuatro semanas y en los pr\u00f3ximos tres meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.306336706090929, "is_candidate": true}, {"start": 2611.044, "end": 2611.344, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7591394059295598, "is_candidate": false}, {"start": 2623.095, "end": 2627.897, "text": " Le vamos a dar la palabra a Celeste, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9447963667946923, "is_candidate": false}, {"start": 2627.897, "end": 2632.679, "text": "Yo quiero contar, quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3602129873645471, "is_candidate": true}, {"start": 2632.679, "end": 2641.023, "text": "Cuando les dec\u00eda lo de los galones... Yo a Celeste la conoc\u00ed cuando el premio era local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28672121701732556, "is_candidate": true}, {"start": 2641.023, "end": 2649.147, "text": "La mayor\u00eda entiendo que sabe y los que no saben, digamos, Celeste es una de las mujeres que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.313748895494131, "is_candidate": true}, {"start": 2650.441, "end": 2659.49, "text": " nos demuestra que podemos sentir orgullo de ser argentinos por el nivel de reconocimiento internacional que ha logrado, as\u00ed que, felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35905335756946677, "is_candidate": true}, {"start": 2673.921, "end": 2680.203, "text": " Much\u00edsimas gracias, la verdad que, bueno, es una consideraci\u00f3n que agradezco profundamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7955447419725961, "is_candidate": false}, {"start": 2680.203, "end": 2697.808, "text": "En esta casa, que es mi casa, ac\u00e1 me form\u00e9, ac\u00e1 doy clases, di clases, hay muchos colegas, amigos ac\u00e1 en este momento, as\u00ed que me parece muy importante que hoy tengamos al candidato a presidente, Sergio Massa,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8256916064381992, "is_candidate": false}, {"start": 2698.348, "end": 2711.398, "text": " con nosotros para conversar acerca de las cuestiones que nos preocupan y que creo que tenemos que poder entre todos encontrar el mejor camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8522367800951612, "is_candidate": false}, {"start": 2711.398, "end": 2716.001, "text": "Voy a ser autorreferencial, pero no por lo que me pas\u00f3 al final, sino por lo que me pas\u00f3 al principio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8097107078339373, "is_candidate": false}, {"start": 2717.493, "end": 2726.739, "text": " Yo vengo de la \u00e9poca en que me qued\u00e9 afuera del Conicet en varias oportunidades porque Cabal\u00f3 hab\u00eda cerrado los ingresos al Conicet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8384482749208191, "is_candidate": false}, {"start": 2726.739, "end": 2736.784, "text": "Yo soy de esa \u00e9poca, tengo 59 a\u00f1os e intent\u00e9, intent\u00e9, intent\u00e9, por all\u00e1 veo algunos colegas que son de mi misma \u00e9poca y que pasaron por las mismas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7912781796501853, "is_candidate": false}, {"start": 2736.784, "end": 2742.788, "text": "Y de pronto con N\u00e9stor se abri\u00f3 el Conicet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8903505043804487, "is_candidate": false}, {"start": 2756.953, "end": 2769.323, "text": " Y creo que los cient\u00edficos y cient\u00edficas y estudiantes y profesionales y gestores y pol\u00edticos tenemos que ver a la luz de la historia estas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8175502196768925, "is_candidate": false}, {"start": 2769.323, "end": 2777.189, "text": "Y despu\u00e9s de ese 2003, que as\u00ed como a m\u00ed y a muchos otros que est\u00e1n y han formado estudiantes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8039347612235337, "is_candidate": false}, {"start": 2777.769, "end": 2798.656, "text": " pudieron entrar al CONICET, pudieron generar l\u00edneas de investigaci\u00f3n, pudieron jerarquizarse como investigadores, hubo cient\u00edficos y cient\u00edficas que se fueron repatriando porque nuestro potencial se hab\u00eda ido, muchas generaciones hab\u00edan emigrado de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8519844777634595, "is_candidate": false}, {"start": 2798.656, "end": 2802.978, "text": "Despu\u00e9s Cristina crea el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8417741256272752, "is_candidate": false}, {"start": 2814.432, "end": 2825.703, "text": " Y por eso creo que estamos hoy ac\u00e1, porque queremos hacer esa l\u00ednea de conducci\u00f3n, de tiempo, de pol\u00edticas que no las han mantenido los otros partidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8550285722593529, "is_candidate": false}, {"start": 2826.528, "end": 2836.577, "text": " los han mantenido quienes est\u00e1n convencidos que la ciencia y la tecnolog\u00eda es una estrategia para el desarrollo, para el crecimiento con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8046022235770905, "is_candidate": false}, {"start": 2836.577, "end": 2853.191, "text": "Entonces, como exponente de esa historia que me dej\u00f3 afuera en un momento, pero despu\u00e9s me incluy\u00f3 con N\u00e9stor, con un Ministerio de Ciencia que aparece con Cristina, y con otro enorme paso que se dio en esta gesti\u00f3n con este Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8147229868769535, "is_candidate": false}, {"start": 2853.751, "end": 2879.008, "text": " que no s\u00f3lo fue la ley que ya han mencionado y que Sergio manifiesta su compromiso del financiamiento al sector cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico, sino para m\u00ed el otro enorme punto de inflexi\u00f3n del cual muy pocos argentinos y argentinas tal vez tomaron en cuenta, que es el programa Mil Doctores para los Centros del Sistema Cient\u00edfico-Tecnol\u00f3gico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8220366391944903, "is_candidate": false}, {"start": 2879.008, "end": 2880.969, "text": "Mil doctores para alimentar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8272238498176565, "is_candidate": false}, {"start": 2881.958, "end": 2892.967, "text": " al Sistema Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico de la Argentina, que son 16 organismos, m\u00e1s el CONICET, que es el que llevaba a todos los doctores y doctoras y las universidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8836372652234922, "is_candidate": false}, {"start": 2892.967, "end": 2896.99, "text": "Pero estos organismos del Sistema Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8738013960679111, "is_candidate": false}, {"start": 2897.47, "end": 2923.164, "text": " son los que en realidad se apalancan con la producci\u00f3n que vos mencionaste, porque tenemos el INIDEP para la pesca, tenemos el INTA para la agricultura, tenemos el INTI para la industria, tenemos el agua, tenemos el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional para apalancar el desarrollo productivo, tenemos muchos m\u00e1s, el IMPRES para todo lo que es los riesgos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8730426271504483, "is_candidate": false}, {"start": 2925.705, "end": 2939.189, "text": " volcanes, terremotos y sismos, es decir, hay 16 organismos del sistema cient\u00edfico tecnol\u00f3gico que no ten\u00edan doctores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8225282471665201, "is_candidate": false}, {"start": 2939.189, "end": 2947.071, "text": "Se dec\u00edan organismos del sistema cient\u00edfico tecnol\u00f3gico y no ten\u00edan cient\u00edficos, se hab\u00edan vaciado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8558443837498451, "is_candidate": false}, {"start": 2947.071, "end": 2954.133, "text": "Esa pol\u00edtica de vaciamiento tambi\u00e9n fuimos testigos y de esa pol\u00edtica de vaciamiento es de la que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8548343985277453, "is_candidate": false}, {"start": 2955.231, "end": 2958.594, "text": " a la que no queremos volver, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8623308112299046, "is_candidate": false}, {"start": 2958.594, "end": 2966.362, "text": "Entonces yo felicito tambi\u00e9n a la gesti\u00f3n del Presidente Alberto Fern\u00e1ndez en Salvaresa y Filmos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8338739428043703, "is_candidate": false}, {"start": 2973.939, "end": 2995.512, "text": " y en mis compa\u00f1eros del Ministerio de Ciencia que han sabido articular no s\u00f3lo, como ya se ha mencionado, Argentina 2023-2030, el Plan de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, sino los recursos humanos que van a dar lugar a que esa innovaci\u00f3n y esa revoluci\u00f3n pueda ser posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8272225452369573, "is_candidate": false}, {"start": 2995.512, "end": 2997.994, "text": "Ese Ministerio a m\u00ed realmente me enorgullece,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8361302467874079, "is_candidate": false}, {"start": 2999.154, "end": 3013.12, "text": " Y mi pregunta entonces a nuestro candidato a presidente es c\u00f3mo vamos a hacer para retener, aumentar, sostener y jerarquizar ese sistema cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico que tantas satisfacciones nos ha dado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8614572842409098, "is_candidate": false}, {"start": 3022.265, "end": 3027.589, "text": " Primero, nuevamente, felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3554948177436742, "is_candidate": true}, {"start": 3027.589, "end": 3049.122, "text": "La verdad es que creo que te lo dije antes y creo que cuando un argentino en cualquier tarea logra un liderazgo a nivel global", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31772791523885646, "is_candidate": true}, {"start": 3051.032, "end": 3068.637, "text": " lo lograste representando a la Argentina, de alguna manera a todos nos tiene que hacer sentir ese orgullo de ser argentinos, as\u00ed que nuevamente mis felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33702341936317626, "is_candidate": true}, {"start": 3068.637, "end": 3078.94, "text": "Quisiera adem\u00e1s contarles que la conoc\u00ed rezando a nuestra Presidenta del Servicio Meteorol\u00f3gico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3389380320721702, "is_candidate": true}, {"start": 3080.057, "end": 3108.602, "text": " rezando por la sequ\u00eda, porque cuando nos vino la sequ\u00eda y \u00edbamos a los informes de c\u00f3mo evolucionaba, por ah\u00ed no hay conciencia de qu\u00e9 signific\u00f3 la sequ\u00eda, en muchos todav\u00eda, pero para que entendamos, la Argentina iba a facturar este a\u00f1o 100.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones y la peor sequ\u00eda de la historia nos condena", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2966942151585412, "is_candidate": true}, {"start": 3109.425, "end": 3113.387, "text": " a facturar menos de 80 mil millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47054712611132954, "is_candidate": true}, {"start": 3113.387, "end": 3123.212, "text": "Esa es la realidad en la que hoy estamos administrando la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38007720376718035, "is_candidate": true}, {"start": 3123.212, "end": 3134.058, "text": "Uno le rezaba primero al Senasa, despu\u00e9s cuando el Senasa empez\u00f3 a apelar al servicio meteorol\u00f3gico porque en realidad lo que quer\u00edamos era ver si alguien nos dec\u00eda que hab\u00eda agua en el camino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2928556698943976, "is_candidate": true}, {"start": 3135.667, "end": 3158.663, "text": " y el agua no ven\u00eda y no ven\u00eda, empezamos a interactuar y la verdad es que ah\u00ed apareci\u00f3 adem\u00e1s la desnudez de la falta de recursos del sistema productivo argentino, no s\u00f3lo en lo que vos llam\u00e1s los doctores, sino tambi\u00e9n en algunas infraestructuras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27055054487387287, "is_candidate": true}, {"start": 3158.663, "end": 3164.127, "text": "Argentina durante muchos a\u00f1os, y por eso pusimos en marcha este a\u00f1o una inversi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39623357551536387, "is_candidate": true}, {"start": 3164.846, "end": 3176.561, "text": " de casi 930 millones de d\u00f3lares en construcci\u00f3n de infraestructura de riego, abandon\u00f3 la construcci\u00f3n de infraestructuras de riego y desgraciadamente eso...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31822799208469343, "is_candidate": true}, {"start": 3178.477, "end": 3197.475, "text": " a la hora de la productividad y de la humedad de nuestro suelo, ustedes saben que si dependemos solo del clima estamos complicados, si sabemos administrar nuestro recurso y tenemos herramientas para administrar mejor nuestro recurso, tenemos muchas m\u00e1s oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28171215524892534, "is_candidate": true}, {"start": 3197.475, "end": 3202.76, "text": "Yo te quiero reiterar, creo que los dirigentes no hablan con las palabras,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3369055975938535, "is_candidate": true}, {"start": 3204.326, "end": 3208.029, "text": " hablan con el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3971537981752076, "is_candidate": true}, {"start": 3208.029, "end": 3226.04, "text": "Porque yo puedo decir, a m\u00ed me importa mucho tal o cual pol\u00edtica, pero si despu\u00e9s a la hora de administrar el presupuesto no le pongo plata, echa mullo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2770933399086445, "is_candidate": true}, {"start": 3226.04, "end": 3228.942, "text": "Y yo creo que la mejor forma de consolidar la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3340625812031377, "is_candidate": true}, {"start": 3234.46, "end": 3256.459, "text": " construcci\u00f3n de estos a\u00f1os de recuperaci\u00f3n, porque record\u00e1s vos trazaste una l\u00ednea de tiempo que arranca con N\u00e9stor, que sigue con Cristina, que tiene 12 a\u00f1os de consolidaci\u00f3n, de retorno de cient\u00edficos, de inversi\u00f3n, de un primer sistema de premios fiscales a la investigaci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27484763114142086, "is_candidate": true}, {"start": 3260.926, "end": 3268.091, "text": " No me voy a poner a aburrirlos con n\u00fameros, pero les podemos compartir por WhatsApp los cuadros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3625410723556899, "is_candidate": true}, {"start": 3268.091, "end": 3277.719, "text": "La ca\u00edda fue brutal y adem\u00e1s la partida de varios de ustedes que empezaron a volver al pa\u00eds fue brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3248865409744599, "is_candidate": true}, {"start": 3277.719, "end": 3288.527, "text": "Creo que lo mejor es que vayamos todos a plantear el 2023-2030 el plan juntos al Congreso porque es la mejor forma", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33231860282936865, "is_candidate": true}, {"start": 3289.244, "end": 3311.424, "text": " de hablar presupuestariamente de nuestro objetivo para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, pero adem\u00e1s es la mejor forma de decirle a aquellos que todav\u00eda no volvieron, volv\u00e9 porque vamos a privilegiar la investigaci\u00f3n y el desarrollo argentina, volv\u00e9 porque Argentina vale la pena y vamos a hacer el esfuerzo de hacerlo juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2878648409966499, "is_candidate": true}, {"start": 3311.424, "end": 3316.248, "text": "Todo lo dem\u00e1s son palabras, lo mejor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39573969170031076, "is_candidate": true}, {"start": 3317.634, "end": 3328.805, "text": " es dejar sentado en la ley de presupuesto y en la ejecuci\u00f3n de presupuesto que pones la plata para sostener y para hacer crecer el sistema de investigaci\u00f3n y desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3256815816441625, "is_candidate": true}, {"start": 3339.903, "end": 3341.604, "text": " Ahora me toca a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0200745836580307, "is_candidate": false}, {"start": 3341.604, "end": 3344.386, "text": "Bueno, buenas tardes, buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9073049685265866, "is_candidate": false}, {"start": 3344.386, "end": 3354.253, "text": "Bueno, la verdad, primero agradecer a Sergio, que nos acompa\u00f1a, a Jimmy, a Daniel, que tambi\u00e9n nos invitaron a esta charla, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9291398466610171, "is_candidate": false}, {"start": 3354.253, "end": 3365.14, "text": "A m\u00ed me toca el orgullo, pero tambi\u00e9n la responsabilidad de representar al sistema municipal argentino, que he dicho as\u00ed con palabras en letras may\u00fasculas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9026867207998609, "is_candidate": false}, {"start": 3366.409, "end": 3379.578, "text": " Es un sistema universitario que tiene en sus espaldas la mochila de la tradici\u00f3n del co-gobierno de la autonom\u00eda, pero adem\u00e1s el aporte que le hizo el gobierno peronista en el 49 del libre acceso y la gratuidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8524155341581108, "is_candidate": false}, {"start": 3379.578, "end": 3384.921, "text": "Esos son valores que nosotros... La semana pasada participamos en una reuni\u00f3n internacional en \u00c1frica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9203958736953634, "is_candidate": false}, {"start": 3388.874, "end": 3400.158, "text": " y cont\u00e1bamos junto con el Secretario de Pol\u00edtica Universitaria y un grupo de rectores la experiencia de lo que significa el libre acceso y la gratuidad para todos los chicos y chicas del pa\u00eds y estaban asombrad\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8804700222642678, "is_candidate": false}, {"start": 3400.158, "end": 3403.299, "text": "Por supuesto hab\u00eda pa\u00edses latinoamericanos, pa\u00edses europeos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8353343257562285, "is_candidate": false}, {"start": 3403.299, "end": 3406.32, "text": "Este atributo que tiene el sistema universitario es casi \u00fanico en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8681372728978521, "is_candidate": false}, {"start": 3407.473, "end": 3410.716, "text": " Y cuando decimos pol\u00edtica de Estado, \u00bfqu\u00e9 decimos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8584677115689897, "is_candidate": false}, {"start": 3410.716, "end": 3416.602, "text": "La posibilidad de que eso trascienda a los gobiernos, que permanezca a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8397928643289169, "is_candidate": false}, {"start": 3416.602, "end": 3431.096, "text": "Y la experiencia que hemos tenido, que es contundente, es que durante los gobiernos de gesti\u00f3n periodista, esa pol\u00edtica se fue consolidando, se fue fortaleciendo y se fue desarrollando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.841274485066374, "is_candidate": false}, {"start": 3431.936, "end": 3433.357, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 t\u00e9rminos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8347727848183505, "is_candidate": false}, {"start": 3433.357, "end": 3439.721, "text": "En expansi\u00f3n cuantitativa de la cantidad de instituciones y en expansi\u00f3n cuantitativa de la cantidad de estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8852512782683419, "is_candidate": false}, {"start": 3439.721, "end": 3450.168, "text": "Eso, por supuesto, con una capacidad instalada en infraestructura, en investigadores y en profesores que le van dando sost\u00e9n a esa necesidad y a esa cobertura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8712350128736641, "is_candidate": false}, {"start": 3450.168, "end": 3456.852, "text": "En estos \u00faltimos a\u00f1os, esa expresi\u00f3n de la amplificaci\u00f3n se demostr\u00f3 concretamente con distintas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8942671309313596, "is_candidate": false}, {"start": 3458.556, "end": 3460.717, "text": " programas, proyectos de financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.946214164480607, "is_candidate": false}, {"start": 3460.717, "end": 3462.058, "text": "Lo que acaba de decir es contundente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8679781172083023, "is_candidate": false}, {"start": 3462.058, "end": 3482.47, "text": "O sea, todo lo que contaste antes referido al fundamento ideol\u00f3gico, ah\u00ed lo que me llama la atenci\u00f3n es que algunos de los candidatos que se dicen economistas, no reconocen ni siquiera el fundamento de lo que acaba de decir que los recursos que aporta el Estado son una inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9022549690264351, "is_candidate": false}, {"start": 3482.47, "end": 3485.371, "text": "Est\u00e1n dentro del cap\u00edtulo gasto p\u00fablico social, pero son inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9046875751116975, "is_candidate": false}, {"start": 3485.371, "end": 3486.092, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es una inversi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8399311518269663, "is_candidate": false}, {"start": 3486.797, "end": 3491.505, "text": " La obtener el capital humano desde la d\u00e9cada del 50, dos premios nobles gener\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9138452634702636, "is_candidate": false}, {"start": 3491.505, "end": 3492.607, "text": "Dos premios nobles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9535799948803827, "is_candidate": false}, {"start": 3492.607, "end": 3497.976, "text": "No reconocer que todo lo que el Estado invierte en educaci\u00f3n vuelve con creces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9143799196220331, "is_candidate": false}, {"start": 3498.635, "end": 3507.64, "text": " no solo generando movilidad social ascendente, que es el principal objetivo que tuvieron los gobiernos peronistas respecto de los chicos y chicas que no tendr\u00edan ninguna posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8663583092415446, "is_candidate": false}, {"start": 3507.64, "end": 3512.443, "text": "Mir\u00e1, yo voy a ser autorreferencial, soy hijo de inmigrantes italianos, \u00faltima corriente inmigrante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9272018324644503, "is_candidate": false}, {"start": 3512.443, "end": 3520.368, "text": "Mi hijo me dec\u00eda, obrero, mi hijo me dec\u00eda, mir\u00e1, yo no te voy a dejar nada, lo \u00fanico que te voy a dejar es la posibilidad de que vos acumules capital intelectual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.906584033081858, "is_candidate": false}, {"start": 3520.368, "end": 3525.051, "text": "Y ese capital intelectual, la escuela, primaria, secundaria, universidad, me lo dio el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8029165138808745, "is_candidate": false}, {"start": 3525.718, "end": 3531.063, "text": " Y hoy puedo estar donde estoy representando a mis compa\u00f1eros, a mis colegas, solo porque el Estado invirti\u00f3 en m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9275757301130949, "is_candidate": false}, {"start": 3531.063, "end": 3533.345, "text": "Y esa es la convicci\u00f3n que tenemos que tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9332851544715541, "is_candidate": false}, {"start": 3533.345, "end": 3541.953, "text": "La \u00fanica forma de que este pa\u00eds se desarrolle, yo s\u00ed, por supuesto, vaca, muerte, alitio, yo soy yo, la \u00fanica posibilidad es agreg\u00e1ndole valor con conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883866102920992, "is_candidate": false}, {"start": 3541.953, "end": 3546.717, "text": "La sociedad del conocimiento es que el que no participa del conocimiento es un excluido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8180018737082203, "is_candidate": false}, {"start": 3547.665, "end": 3548.886, "text": " en todos los niveles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8983201029222146, "is_candidate": false}, {"start": 3548.886, "end": 3559.115, "text": "Si los pibes no estudian, y para eso nosotros tambi\u00e9n se lo decimos a nuestros pibes, nosotros tenemos la posibilidad de que estudien, tu hija, la hija de Daniel, la hija de Jimmy, pasaron por la Universidad de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9799605698782456, "is_candidate": false}, {"start": 3559.115, "end": 3570.684, "text": "Cuando les damos el t\u00edtulo les decimos... Bueno, pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8778577240190397, "is_candidate": false}, {"start": 3570.684, "end": 3572.666, "text": "Pero ahora va, ahora va.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.829921949820245, "is_candidate": false}, {"start": 3572.666, "end": 3575.088, "text": "Cuando les damos el t\u00edtulo, cuando los recibimos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8595977951207993, "is_candidate": false}, {"start": 3576.251, "end": 3579.312, "text": " Le decimos, el Estado est\u00e1 invirtiendo en vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750139702684172, "is_candidate": false}, {"start": 3579.312, "end": 3581.032, "text": "Lo voy a decir de una manera bestial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.806773591043221, "is_candidate": false}, {"start": 3581.032, "end": 3584.213, "text": "Ten\u00e9s que pelarte el orto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.886822755177433, "is_candidate": false}, {"start": 3584.213, "end": 3590.434, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0736797026756628, "is_candidate": false}, {"start": 3590.434, "end": 3593.735, "text": "Porque le ten\u00e9s que devolver al Estado lo que el Estado invirti\u00f3 en vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9246896178994861, "is_candidate": false}, {"start": 3593.735, "end": 3604.037, "text": "Y el compromiso que tienen que asumir cuando nosotros les damos el t\u00edtulo, cualquiera sea el lugar de donde vienen, porque tambi\u00e9n vienen pibes en nuestras universidades, por supuesto, la mayor\u00eda son primeras generaciones de estudiantes universitarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9211371827615469, "is_candidate": false}, {"start": 3604.942, "end": 3611.029, "text": " Pasan, y aunque pasen un a\u00f1o, dos a\u00f1os y no se reciban, tampoco es cierto que eso es plata perdida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8170232151996604, "is_candidate": false}, {"start": 3611.029, "end": 3613.492, "text": "Pas\u00f3 un a\u00f1o, pas\u00f3 un mes, todo vale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0096489963148045, "is_candidate": false}, {"start": 3614.43, "end": 3618.573, "text": " que haya pasado por el proceso de socializaci\u00f3n universitaria, es valios\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9263318867467003, "is_candidate": false}, {"start": 3618.573, "end": 3625.838, "text": "Que se haya intercambiado en un aula, en un pasillo, con un profesor, con un investigador, eso no se le saca m\u00e1s de la vida, lo tiene como un capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8624823292448166, "is_candidate": false}, {"start": 3625.838, "end": 3627.64, "text": "Pero s\u00ed se recibe, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9454697888821662, "is_candidate": false}, {"start": 3627.64, "end": 3629.321, "text": "Tiene un compromiso con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480773122415633, "is_candidate": false}, {"start": 3629.321, "end": 3629.901, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8731391673763207, "is_candidate": false}, {"start": 3629.901, "end": 3631.483, "text": "Porque tiene que trabajar por el bien p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9752378543299074, "is_candidate": false}, {"start": 3631.483, "end": 3641.39, "text": "Nuestros profesores, nuestros investigadores, la veo ah\u00ed a Juliana, a Diego, tienen una conjunci\u00f3n virtuos\u00edsima que es de aptitud, porque tienen un conocimiento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9166959129735213, "is_candidate": false}, {"start": 3642.36, "end": 3650.186, "text": " espectacular, tambi\u00e9n generado por la Universidad P\u00fablica, pero adem\u00e1s la actitud de trabajar generando valor para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9185312872984366, "is_candidate": false}, {"start": 3650.186, "end": 3653.008, "text": "Se levantan a la primera hora de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0643525994203666, "is_candidate": false}, {"start": 3653.008, "end": 3657.772, "text": "Durante la pandemia estuvieron ellos, los que est\u00e1n ac\u00e1, estuvieron 24 horas trabajando en los laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9509631589688446, "is_candidate": false}, {"start": 3657.772, "end": 3666.378, "text": "Y hoy d\u00eda, gracias a ellos, en pr\u00f3ximos meses, y gracias a la inversi\u00f3n del Estado, porque no es que la investigaci\u00f3n se genera en la Universidad P\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9134760988995766, "is_candidate": false}, {"start": 3667.977, "end": 3669.978, "text": " Y la mayor cantidad de estudiantes est\u00e1n en la universidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9847282341587091, "is_candidate": false}, {"start": 3669.978, "end": 3671.878, "text": "Est\u00e1 bien, las universidades privadas acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9116456004841872, "is_candidate": false}, {"start": 3671.878, "end": 3676.939, "text": "Pero si no es el Estado el que invierte en el desarrollo tecnol\u00f3gico, el sector privado no lo hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8479224760304135, "is_candidate": false}, {"start": 3676.939, "end": 3679.1, "text": "En otros pa\u00edses s\u00ed, en nuestro todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8397008720895588, "is_candidate": false}, {"start": 3679.1, "end": 3684.281, "text": "Y esa tambi\u00e9n es una matriz que tenemos que... Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.916141900831366, "is_candidate": false}, {"start": 3684.281, "end": 3687.162, "text": "Pero esa es una matriz, por supuesto, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8915722462952735, "is_candidate": false}, {"start": 3687.162, "end": 3690.642, "text": "Toda la investigaci\u00f3n y el desarrollo es parte de la inversi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8797618335593504, "is_candidate": false}, {"start": 3690.642, "end": 3692.763, "text": "Y parte de lo que hacen los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8446118689105768, "is_candidate": false}, {"start": 3693.758, "end": 3702.728, "text": " Ellos est\u00e1n trabajando con la vacuna, trabajaron antes con el test r\u00e1pido, trabajaron con el barrijo, trabajaron con la inteligencia artificial aplicada a la movilidad urbana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9814536867893925, "is_candidate": false}, {"start": 3702.728, "end": 3707.333, "text": "Grandes problemas se resolvieron, pero la sociedad tiene esos y muchos m\u00e1s problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9053774832794794, "is_candidate": false}, {"start": 3707.333, "end": 3714.421, "text": "Nuestro principal desaf\u00edo, y ahora lo digo no solo como un reconocimiento, sino como un compromiso, es seguir aportando soluciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8085313263164631, "is_candidate": false}, {"start": 3715.473, "end": 3732.808, "text": " todos los fondos que est\u00e1n destinados desde Ciencias y Tecnolog\u00eda y desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, que aparte quiero reconocerlo, nosotros tenemos la virtud que tenemos un di\u00e1logo entre la SPU y el SIN porque quienes la conducen son tambi\u00e9n rectores y eso para nosotros es una situaci\u00f3n que deber\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8952898834556859, "is_candidate": false}, {"start": 3741.097, "end": 3743.499, "text": " Porque nosotros tambi\u00e9n somos medio y somos fin, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9468011306361289, "is_candidate": false}, {"start": 3743.499, "end": 3744.641, "text": "En alg\u00fan sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9929329412462845, "is_candidate": false}, {"start": 3744.641, "end": 3752.328, "text": "Somos el Estado, pero tambi\u00e9n generamos valor para la sociedad que nos lo pide, que nos lo demanda, este concepto de autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9035285796164116, "is_candidate": false}, {"start": 3752.328, "end": 3756.192, "text": "Nosotros, como peronistas, lo hemos significado como autonom\u00eda responsable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.983504726027749, "is_candidate": false}, {"start": 3756.192, "end": 3758.514, "text": "Una autonom\u00eda que responde a la realidad que la interpela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0026533019894495, "is_candidate": false}, {"start": 3758.514, "end": 3761.337, "text": "Y lo digo as\u00ed como una frase, pero eso es lo que hacemos d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8673301907930282, "is_candidate": false}, {"start": 3762.011, "end": 3768.273, "text": " No es una autonom\u00eda tonta y loca y encerrada en los claustros, sino que est\u00e1 muy atenta a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.893570024368452, "is_candidate": false}, {"start": 3768.273, "end": 3782.596, "text": "Todas estas universidades que se crearon, que dicen para qu\u00e9 tantas universidades, se crearon en el territorio con un compromiso claro, no solo para que los chicos y chicas vengan a la universidad, sino para que la universidad vaya al territorio, ponga los pies en el barro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8681309146784568, "is_candidate": false}, {"start": 3783.493, "end": 3789.914, "text": " pongan los pies, como lo hacemos nosotros en Jos\u00e9 Luis Su\u00e1rez, en la c\u00e1rcel, en la escuela secundaria t\u00e9cnica, con la formaci\u00f3n profesional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9311383237184362, "is_candidate": false}, {"start": 3789.914, "end": 3793.635, "text": "Nosotros nos ocupamos de todo lo que podemos a como d\u00e9 lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9277700983271724, "is_candidate": false}, {"start": 3793.635, "end": 3797.435, "text": "Y entonces, lo que decimos es, eso es una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8194175579555036, "is_candidate": false}, {"start": 3797.435, "end": 3811.338, "text": "Continuar a lo largo del tiempo, trabajando cada vez m\u00e1s, comprometidos con nuestros profesores, nuestros investigadores, nuestros propios estudiantes, nuestros no docentes, que vale la pena... Los compa\u00f1eros...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.950750757322442, "is_candidate": false}, {"start": 3812.95, "end": 3824.106, "text": " que estuvieron durante la pandemia abriendo tambi\u00e9n los laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.952487535511742, "is_candidate": false}, {"start": 3824.106, "end": 3828.172, "text": "Est\u00e1n todos los d\u00edas haciendo posible que nosotros desarrollemos nuestro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9205005746296478, "is_candidate": false}, {"start": 3829.365, "end": 3839.912, "text": " As\u00ed que lo que te quer\u00eda plantear es, nosotros estamos trabajando fuertemente todo un proceso de reforma, de reconfiguraci\u00f3n, de actualizaci\u00f3n de nuestras carreras, de nuestras modalidades de ense\u00f1anza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9190345783143008, "is_candidate": false}, {"start": 3839.912, "end": 3846.355, "text": "Estamos incorporando un programa de doctorado que no exist\u00eda en a\u00f1os, jam\u00e1s existi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593225476962313, "is_candidate": false}, {"start": 3846.355, "end": 3850.338, "text": "Estamos financiando, digo estamos porque me siento part\u00edcipa tambi\u00e9n de la pol\u00edtica p\u00fablica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9166367524493824, "is_candidate": false}, {"start": 3851.356, "end": 3857.442, "text": " Por primera vez en estos a\u00f1os se est\u00e1 financiando, nosotros nos llenamos la boca hablando de extensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9348973694602113, "is_candidate": false}, {"start": 3857.442, "end": 3863.386, "text": "Jam\u00e1s se hab\u00eda financiado la extensi\u00f3n de manera concreta y con proyectos y programas espec\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8224044590448603, "is_candidate": false}, {"start": 3863.386, "end": 3867.21, "text": "L\u00edneas de doctorado, l\u00edneas de fortalecimiento de ciencia y t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9269164274338647, "is_candidate": false}, {"start": 3867.21, "end": 3875.617, "text": "Lo que te quiero plantear es, efectivamente, toda pol\u00edtica p\u00fablica, si no tiene presupuesto, es una entelequia, es todo verso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8991951818889539, "is_candidate": false}, {"start": 3875.617, "end": 3876.497, "text": "Chamuyo, verso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9325429280918577, "is_candidate": false}, {"start": 3878.699, "end": 3897.275, "text": " Preguntarte s\u00f3lo qu\u00e9 opin\u00e1s sobre o qu\u00e9 pens\u00e1s, cu\u00e1les tienen que ser las carreras del futuro, c\u00f3mo crees que nosotros en este redise\u00f1o, por as\u00ed decir, de nuestros planes de gobierno universitario y nuestros planes institucionales, tenemos que apuntar a qu\u00e9 tipo de carrera y qu\u00e9 tipo de profesionales y con qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8799927022693554, "is_candidate": false}, {"start": 3897.935, "end": 3911.16, "text": " Por eso lo estamos pensando, con qu\u00e9 duraci\u00f3n de carreras, con qu\u00e9 titulaciones intermedias, con qu\u00e9 formas de articular entre las universidades, te parece que podemos profundizar y ser\u00edan nuestros desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9667548976271554, "is_candidate": false}, {"start": 3911.16, "end": 3914.161, "text": "Bueno, lo primero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5122509670888951, "is_candidate": false}, {"start": 3915.877, "end": 3926.421, "text": " Lo primero que les voy a contar la ech\u00f3 a mi hija de la universidad, porque todav\u00eda no termin\u00f3 la carrera, as\u00ed que la ten\u00e9s, no la ten\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26136916379606456, "is_candidate": true}, {"start": 3926.421, "end": 3932.824, "text": "Y a mi hijo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4121722618991255, "is_candidate": true}, {"start": 3932.824, "end": 3941.988, "text": "Lo primero que quiero es tomarme de algunas cosas que dijiste para dejar tambi\u00e9n fijadas algunas ideas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24505991197751953, "is_candidate": true}, {"start": 3943.215, "end": 3970.649, "text": " porque parte de esta discusi\u00f3n sobre el gasto universitario o cu\u00e1nto se gasta en las becas y en educaci\u00f3n, que han planteado algunos de los que creen que el pa\u00eds es para pocos y no inclusivo, tiene como particularidad dos datos que me parece que son incontrastables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22367513866293964, "is_candidate": true}, {"start": 3972.445, "end": 3999.507, "text": " \u00c9l dec\u00eda, soy hijo de inmigrantes, yo tambi\u00e9n soy hijo de inmigrantes, mis viejos, los dos son tanos, y a m\u00ed me gustar\u00eda dejar dos n\u00fameros para que se entienda, o un n\u00famero, y en un n\u00famero y dos ejemplos se entiende claramente qu\u00e9 representa la universidad p\u00fablica, gratuita, extendida de manera federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22966961600479818, "is_candidate": true}, {"start": 4001.43, "end": 4028.566, "text": " 8 de cada 10 estudiantes de la Universidad Jauretche, casi 9 de cada 10 estudiantes de la Universidad de Jos\u00e9 C. Paz, son primera generaci\u00f3n de estudiantes universitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2986502587139944, "is_candidate": true}, {"start": 4028.566, "end": 4029.307, "text": "Yo entiendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5153489192992842, "is_candidate": false}, {"start": 4031.412, "end": 4043.076, "text": " Yo entiendo que algunos tengan una mirada de que la educaci\u00f3n pueda ser una cosa exclusiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25085001001666907, "is_candidate": true}, {"start": 4043.076, "end": 4046.698, "text": "Obviamente no lo comparto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28426896442612937, "is_candidate": true}, {"start": 4046.698, "end": 4058.462, "text": "Pero la verdad es que frente a tanta cosa que se dice, lo primero que tenemos que poner sobre la mesa son n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2606142803931517, "is_candidate": true}, {"start": 4059.677, "end": 4064.762, "text": " Y esos dos n\u00fameros son incontrastables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.354670779877591, "is_candidate": true}, {"start": 4064.762, "end": 4084.26, "text": "La oportunidad que represent\u00f3 para esos chicos y para la mayor\u00eda de los egresados que van saliendo de esas universidades, el tener la universidad cerca de su casa, accesible, gratuita, con profesores que adem\u00e1s los conocen,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2700633637961999, "is_candidate": true}, {"start": 4085.87, "end": 4093.314, "text": " porque construyen un v\u00ednculo, que es lo que pasa a los que tambi\u00e9n cursan en tu universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317333143334289, "is_candidate": true}, {"start": 4093.314, "end": 4114.806, "text": "Mi hija es re perfil bajo, no la quiero meter en un bollo, no le gusta ni que la nombre, pero la verdad es que ese ecosistema que construye la universidad de convivencia social, de interacci\u00f3n, de nuevo sistema de relaciones para los chicos, es algo que por ah\u00ed aquellos que tienen la vida muy resuelta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2632640102886098, "is_candidate": true}, {"start": 4115.676, "end": 4122.02, "text": " Digo, yo, jugaron toda la vida la pelota en un balc\u00f3n, entonces no entienden lo que es jugar la pelota en la vereda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32156093409088804, "is_candidate": true}, {"start": 4122.02, "end": 4126.082, "text": "Digamos, de alguna manera tienen esa mirada de creer que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45633110134019816, "is_candidate": true}, {"start": 4131.138, "end": 4137.061, "text": " la universidad termina siendo, digamos, un gasto y no una inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29233474087943556, "is_candidate": true}, {"start": 4137.061, "end": 4148.647, "text": "Para nosotros es una inversi\u00f3n y eso grab\u00e9moslo a fuego, transmit\u00e1moslo a las futuras generaciones porque es lo que hace diferente a la Argentina de muchos de los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.335378660738858, "is_candidate": true}, {"start": 4148.647, "end": 4159.672, "text": "Es lo que permite que en cualquier condici\u00f3n social cualquiera de los nuestros, a\u00fan en la situaci\u00f3n m\u00e1s dificultosa social de su vida,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25765294409319806, "is_candidate": true}, {"start": 4160.7, "end": 4165.603, "text": " a la hora de pedir o plantear algo, lo haga mirando a los ojos y no bajando la vista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31999675236630576, "is_candidate": true}, {"start": 4165.603, "end": 4171.606, "text": "Y ese es un diferencial que hay que grabarse en la cabeza porque eso es una sociedad con dignidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3161139494323173, "is_candidate": true}, {"start": 4171.606, "end": 4180.631, "text": "Y cuando les quieren sacar el acceso a la educaci\u00f3n, les quieren sacar derechos, les quieren sacar oportunidades, en realidad lo que pretenden es que bajen la vista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30848222332795827, "is_candidate": true}, {"start": 4180.631, "end": 4184.993, "text": "Y si hay algo que no tenemos que hacer los argentinos es bajar la vista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3581150779986805, "is_candidate": true}, {"start": 4184.993, "end": 4187.735, "text": "Esto de... Esto de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6008830870224801, "is_candidate": false}, {"start": 4189.917, "end": 4193.698, "text": " Esto de ajuste con represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4234401957240186, "is_candidate": true}, {"start": 4193.698, "end": 4212.404, "text": "Esto de ajuste con represi\u00f3n es pretender que bajemos la vista y nosotros con la mirada bien alta, porque somos una sociedad que aprendi\u00f3 que los derechos son, una vez que se conquistan, incorporaci\u00f3n de cada ciudadano y la dignidad no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2709826670484713, "is_candidate": true}, {"start": 4212.404, "end": 4215.265, "text": "Lo otro importante que me parece", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2943643421434633, "is_candidate": true}, {"start": 4217.613, "end": 4226.72, "text": " que de alguna manera plante\u00f3 con el tema de extensi\u00f3n, tiene que ver con el rol de la universidad en las regiones de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20052519090681598, "is_candidate": true}, {"start": 4226.72, "end": 4239.63, "text": "Yo creo que, digamos, un esfuerzo que tenemos que consolidar y que muchas universidades vienen haciendo es la de constituir los clusters productivos con los sectores productivos de cada regi\u00f3n, porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2660268886319186, "is_candidate": true}, {"start": 4241.368, "end": 4251.694, "text": " lo que permite inclusive es la sinergia de preparar capital humano para la nueva demanda laboral de aquellos sectores que de alguna manera intentan generar valor en las regiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.263106905648565, "is_candidate": true}, {"start": 4251.694, "end": 4262.78, "text": "Uno podr\u00eda poner distintos ejemplos, no quiero meterme en la interna de las universidades porque Molea me mira feo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35145362705149763, "is_candidate": true}, {"start": 4262.78, "end": 4267.243, "text": "Pero uno podr\u00eda poner en el centro de la provincia de Buenos Aires, en el norte del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2952478563329535, "is_candidate": true}, {"start": 4269.173, "end": 4283.618, "text": " en nuestra Mesopotamia, podr\u00eda poner ejemplos de universidades que est\u00e1n construyendo, digamos, capital humano futuro con una mirada asociada a los clusters productivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24513485145834724, "is_candidate": true}, {"start": 4283.618, "end": 4294.842, "text": "Y eso, as\u00ed como hay universidades que invierten en investigaci\u00f3n, a pesar de que no son parte, digamos, en la primer mirada de lo que es el sistema", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26895953592081434, "is_candidate": true}, {"start": 4295.858, "end": 4315.213, "text": " de cient\u00edficos y entiendo que ah\u00ed puede aparecer alg\u00fan celo y tampoco me voy a comprar esa interna, pero entiendo que hay universidades que hacen esfuerzo en investigaci\u00f3n y universidades que hacen esfuerzo en, digamos, constituirse como parte de los clusters productivos de sus regiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2695523021512928, "is_candidate": true}, {"start": 4315.213, "end": 4316.134, "text": "Ese es un esfuerzo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5300743860971239, "is_candidate": false}, {"start": 4317.036, "end": 4332.092, "text": " planificado que tenemos que hacer juntos, el sector productivo, la universidad, el sector de la investigaci\u00f3n y el Estado, para poder alinear incentivos y mejorar nuestra generaci\u00f3n de recursos humanos con una mirada puesta en la demanda futura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.235687809517112, "is_candidate": true}, {"start": 4334.127, "end": 4338.488, "text": " Despu\u00e9s est\u00e1 el tema de la extensi\u00f3n universitaria que vos lo planteaste y a m\u00ed me parece importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33452810706864644, "is_candidate": true}, {"start": 4338.488, "end": 4348.73, "text": "Yo ah\u00ed les voy a decir algo que tiene que ver con estos 11 meses de gesti\u00f3n que a m\u00ed me llena de orgullo porque lo estamos haciendo con las universidades, que es el Argentina Programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28696965149738884, "is_candidate": true}, {"start": 4348.73, "end": 4360.733, "text": "En la Argentina hay muchas universidades p\u00fablicas que en esa idea de constituirse en un brazo de servicios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26668372300707577, "is_candidate": true}, {"start": 4361.985, "end": 4374.708, "text": " al Estado para eliminar el curro de las consultoras y, digamos, de alguna manera, darle, aportarle el conocimiento de la universidad como brazo ejecutor al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26694005855862557, "is_candidate": true}, {"start": 4374.708, "end": 4386.71, "text": "La Argentina programa 4.0 y tiene 70.000 personas cursando vigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3259906064589865, "is_candidate": true}, {"start": 4386.71, "end": 4390.191, "text": "Que el a\u00f1o que viene lo vamos a tener que aumentar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32359573935808505, "is_candidate": true}, {"start": 4392.44, "end": 4406.226, "text": " entre otras cosas porque para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os la demanda de programadores de la regi\u00f3n para con la Argentina es de aproximadamente 320.000 a 350.000 programadores y lo que no pongamos nosotros lo va a poner Colombia o Croacia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2670026294960055, "is_candidate": true}, {"start": 4406.226, "end": 4413.069, "text": "Esa es la disputa que estamos dando en t\u00e9rminos de demanda de mercado para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881482966793849, "is_candidate": true}, {"start": 4413.069, "end": 4418.692, "text": "As\u00ed que ah\u00ed necesitamos al sistema universitario como herramienta de agilizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2974229402820011, "is_candidate": true}, {"start": 4419.568, "end": 4440.415, "text": " y como brazo ejecutor de las pol\u00edticas p\u00fablicas que de alguna manera nos sirven para que las oportunidades que nos aparecen como pa\u00eds las sepamos aprovechar con la universidad como el transmisor central de conocimiento y adem\u00e1s como el certificador de prestigio de ese conocimiento que de alguna manera transmitimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2503311632045503, "is_candidate": true}, {"start": 4441.506, "end": 4464.24, "text": " Lo otro que tenemos que saber es que m\u00e1s all\u00e1 de que lo quieran destruir, le quieran recortar el presupuesto, hablen de ajuste, hablen de subsidio, de gasto universitario, si hay algo que la Argentina tiene en t\u00e9rminos regionales como un valor de prestigio es el sistema universitario argentino, as\u00ed que si\u00e9ntanse orgullosos de eso porque de alguna manera eso nos permite a nosotros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23922009006177447, "is_candidate": true}, {"start": 4465.114, "end": 4469.615, "text": " tener una marca m\u00e1s de calidad a la hora de competir con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3028927831781525, "is_candidate": true}, {"start": 4469.615, "end": 4490.019, "text": "Obviamente, la universidad yo s\u00e9 que la construyen autoridades, los recursos, tambi\u00e9n s\u00e9 que el sistema docente y los trabajadores no docentes son claves porque, en definitiva, es un conjunto de actores y cuando una mesa tiene alguna pata rota,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2556143225568607, "is_candidate": true}, {"start": 4490.879, "end": 4520.388, "text": " digamos, la mesa queda chueca, as\u00ed que en ese sentido me parece que es clave valorar a todos los actores del sistema universitario y, de alguna manera, para tratar de consolidar la idea de por qu\u00e9 sentimos que es fundamental la multiplicaci\u00f3n en la cercan\u00eda de las universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2550538698387028, "is_candidate": true}, {"start": 4524.39, "end": 4553.485, "text": " cuando nosotros tenemos en la Argentina, y hablaban del federalismo, vos, el federalismo que se vio en las obras y en la mejora de la distribuci\u00f3n de recursos en el sistema universitario, pero que tenemos que lograr en t\u00e9rminos de cient\u00edficos por regiones, aplicados a cada una de las propias econom\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25714199246592295, "is_candidate": true}, {"start": 4554.957, "end": 4559.861, "text": " muchas veces lo que nos falta es el ancla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3374411277525782, "is_candidate": true}, {"start": 4559.861, "end": 4564.445, "text": "Si hay un problema que tiene la Argentina es la macrocefalia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3109317964624754, "is_candidate": true}, {"start": 4564.445, "end": 4577.074, "text": "La macrocefalia que, digamos, naci\u00f3 alrededor del puerto, pero que se fue consolidando porque todo se fue concentrando en Buenos Aires y alrededor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28970518604583795, "is_candidate": true}, {"start": 4577.074, "end": 4581.838, "text": "No hay nada m\u00e1s federal en la Argentina que el arraigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29164038197030884, "is_candidate": true}, {"start": 4581.838, "end": 4584.3, "text": "Y no hay nada que construya m\u00e1s arraigo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3507331765725369, "is_candidate": true}, {"start": 4586.849, "end": 4598.743, "text": " que el chico que nace en un lugar sepa que va a terminar sus estudios en ese mismo lugar y la multiplicaci\u00f3n del sistema universitario con mirada federal es clave en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28970491063482096, "is_candidate": true}, {"start": 4600.341, "end": 4607.405, "text": " que hay que mirar regiones, que hay que mirar competencias, que hay que mirar tambi\u00e9n objetivos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3130353440854544, "is_candidate": true}, {"start": 4607.405, "end": 4610.647, "text": "Para que no se nos produzcan distorsiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40661262340507054, "is_candidate": true}, {"start": 4610.647, "end": 4619.152, "text": "Pero es claro que no hay nada que arraigue m\u00e1s a los pibes a no irse de sus pueblos que tener la universidad a mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3194533159827555, "is_candidate": true}, {"start": 4619.152, "end": 4620.873, "text": "Carrera del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42411474516481107, "is_candidate": true}, {"start": 4620.873, "end": 4628.357, "text": "Miren, nosotros somos convivientes de una revoluci\u00f3n que es la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda, el conocimiento y la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29240222724453235, "is_candidate": true}, {"start": 4629.457, "end": 4641.207, "text": " Nos est\u00e1 pasando y la estamos conviviendo y de alguna manera a muchos nos pasa y nos va a ir pasando lo que le pas\u00f3 a otros con la Revoluci\u00f3n Industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22978127057858633, "is_candidate": true}, {"start": 4641.207, "end": 4651.416, "text": "El cambio de la artesan\u00eda al proceso industrial, primero dej\u00f3 gente afuera, despu\u00e9s incorpor\u00f3 m\u00e1s gente al mercado de trabajo, cambi\u00f3 las condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3145195141176581, "is_candidate": true}, {"start": 4651.416, "end": 4655.159, "text": "Y a nosotros nos toca convivirla, con lo cual", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3294930483121925, "is_candidate": true}, {"start": 4656.181, "end": 4664.203, "text": " Tenemos que tener la capacidad de ir administrando los cambios que produce, pero tambi\u00e9n mirando adelante c\u00f3mo la pensamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2605960600402739, "is_candidate": true}, {"start": 4664.203, "end": 4672.785, "text": "Yo siento, lo discut\u00ed, les voy a contar algo que es m\u00e1s de la intimidad nuestra de funcionamiento como campa\u00f1a y como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33316321730702636, "is_candidate": true}, {"start": 4672.785, "end": 4681.867, "text": "Hace unos d\u00edas a Jimmy y a Daniel los agarr\u00e9 y les dije, en la campa\u00f1a los necesito cama adentro, los necesito", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3679759513943188, "is_candidate": true}, {"start": 4683.652, "end": 4703.842, "text": " Primero, porque yo creo que hay un diferencial para poner en valor que es lo que representamos en materia de inversi\u00f3n educativa y lo que pretendemos representar en t\u00e9rminos de garant\u00eda y de defensa del sistema gratuito, inclusivo y de calidad y con presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26065096764287454, "is_candidate": true}, {"start": 4703.842, "end": 4707.424, "text": "En segundo lugar, porque yo creo que va a ser parte de la agenda del debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38531666332363723, "is_candidate": true}, {"start": 4712.288, "end": 4722.138, "text": " en cuanto la rob\u00f3tica y la programaci\u00f3n pasan a formar parte de la base de formaci\u00f3n de nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32736180803673276, "is_candidate": true}, {"start": 4722.138, "end": 4732.228, "text": "Yo creo, y lo charl\u00e9 con Jimmy, que hay dos m\u00f3dulos que a partir del a\u00f1o que viene tenemos que poner en la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2753941421362013, "is_candidate": true}, {"start": 4732.228, "end": 4735.231, "text": "El primero en cuarto y quinto a\u00f1o, programaci\u00f3n y rob\u00f3tica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3256335332399879, "is_candidate": true}, {"start": 4735.932, "end": 4746.615, "text": " porque es una forma de preparar a los chicos para este mundo en el que, digamos, la inteligencia artificial empieza a meterse en los procesos industriales, pero adem\u00e1s en nuestra vida cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2817185565486423, "is_candidate": true}, {"start": 4746.615, "end": 4755.157, "text": "Y el internet de las cosas empieza a jugar un papel hasta en el funcionamiento de nuestra propia casa, de nuestras propias vidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3466560209465369, "is_candidate": true}, {"start": 4755.157, "end": 4761.778, "text": "Y de alguna manera el preparar a los chicos para ese mundo es clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3006661921154131, "is_candidate": true}, {"start": 4761.778, "end": 4764.779, "text": "En segundo lugar, el m\u00f3dulo de salida laboral en el colegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38519627422169467, "is_candidate": true}, {"start": 4766.037, "end": 4788.269, "text": " porque tambi\u00e9n hay un cambio que nos obliga a pensar carreras m\u00e1s cortas, que nos obliga a pensar que de alguna manera carrera corta con despu\u00e9s doctorados, licenciaturas, digamos, procesos de certificaci\u00f3n y de mejora continua,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.262540915838376, "is_candidate": true}, {"start": 4789.668, "end": 4793.49, "text": " son o tienen que ser la nueva realidad del sistema universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3593080328675029, "is_candidate": true}, {"start": 4793.49, "end": 4797.293, "text": "Porque no sabemos hasta d\u00f3nde nos lleva este cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33975663964325453, "is_candidate": true}, {"start": 4797.293, "end": 4813.442, "text": "No sabemos hasta d\u00f3nde la inteligencia artificial va a incidir en el proceso productivo y en el mundo del trabajo y hasta en las propias tareas y carreras a las que habitualmente acceden nuestros hijos y nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26334525894707694, "is_candidate": true}, {"start": 4814.055, "end": 4833.264, "text": " Yo le dec\u00eda a una abogada que es la subsecretaria legal del Ministerio de Econom\u00eda, le dec\u00eda, imagina que la inteligencia artificial va a pasar a ser, yo soy abogado, no soy economista, y le dec\u00eda, imagina que la inteligencia artificial va a pasar a ser el proceso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26511323477401416, "is_candidate": true}, {"start": 4835.352, "end": 4843.215, "text": " de escritos y de demanda y de contestaci\u00f3n de demanda, y el cronograma de fecha de vencimiento de recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.329494302676988, "is_candidate": true}, {"start": 4843.215, "end": 4846.076, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 iba a laburar el abogado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46145686356381643, "is_candidate": true}, {"start": 4846.076, "end": 4847.296, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7233383594018712, "is_candidate": false}, {"start": 4847.296, "end": 4852.218, "text": "Y lo pongo en las funciones del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33934488948368224, "is_candidate": true}, {"start": 4852.218, "end": 4863.802, "text": "Imaginamos que el blockchain va a cambiar, por ejemplo, los registros del automotor, porque vamos a tener un proceso de certificaci\u00f3n con instrumentos vinculados a la tecnolog\u00eda que van a cambiar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2902014861894181, "is_candidate": true}, {"start": 4864.562, "end": 4874.467, "text": " el funcionamiento de, digamos, cosas que hoy consideramos casi de nuestra vida cotidiana y no imaginamos que pueden cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27725100407064196, "is_candidate": true}, {"start": 4874.467, "end": 4880.09, "text": "Bueno, esas cosas van a cambiar, inexorablemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3174953781828965, "is_candidate": true}, {"start": 4880.09, "end": 4885.273, "text": "Y nosotros tenemos que estar preparados para ese cambio, tenemos que tener la elasticidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27494237412986644, "is_candidate": true}, {"start": 4886.199, "end": 4913.178, "text": " la capacidad de absorber r\u00e1pido para ir a darle respuesta a nuestros hijos y a las futuras generaciones del sistema educativo, del sistema universitario, porque o nos subimos al tren que viene en t\u00e9rminos de cambios en materia tecnol\u00f3gica en el mundo, o ese tren nos pasa por arriba y se lleva puesto el futuro de varias generaciones de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2558236737396322, "is_candidate": true}, {"start": 4913.178, "end": 4914.899, "text": "Y nosotros tenemos que liberar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46811068316325344, "is_candidate": true}, {"start": 4915.732, "end": 4935.085, "text": " Porque adem\u00e1s, si hay algo que nos caracteriza como conjunto, como espacio pol\u00edtico, es que siempre conquista de derechos, defensa de derechos, liderazgo de nuevas materias fueron, son y deben ser un capital del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23630924188200575, "is_candidate": true}, {"start": 4935.085, "end": 4937.127, "text": "Y no lo tenemos que perder eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34075447008347926, "is_candidate": true}, {"start": 4937.127, "end": 4941.33, "text": "Y entonces, eso tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277128552637067, "is_candidate": true}, {"start": 4943.467, "end": 4953.495, "text": " Eso tambi\u00e9n es importante a la hora de pensarnos, a la hora de pensar la universidad en las futuras carreras y pensarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29885148195314926, "is_candidate": true}, {"start": 4953.495, "end": 4972.21, "text": "Y para cerrar, no s\u00e9 si... no s\u00e9 c\u00f3mo es la... Para cerrar, yo quisiera primero volver a agradecerles a los trabajadores no docentes, a los docentes, a los cient\u00edficos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22668390770314883, "is_candidate": true}, {"start": 4973.42, "end": 4983.624, "text": " A los rectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6885106318516534, "is_candidate": false}, {"start": 4983.624, "end": 4987.805, "text": "Y contarles que... A los alumnos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3135717977674797, "is_candidate": true}, {"start": 4987.805, "end": 4989.065, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6169707251647166, "is_candidate": false}, {"start": 4989.065, "end": 4997.088, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6043709469999587, "is_candidate": false}, {"start": 4997.088, "end": 5001.33, "text": "Contarles que... Esper\u00e1 un cachito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000576641713848, "is_candidate": true}, {"start": 5003.117, "end": 5006.901, "text": " D\u00e9jame que cierre esto y te permito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38986853732551574, "is_candidate": true}, {"start": 5006.901, "end": 5023.961, "text": "Quisiera contarles que en el a\u00f1o 2008 yo era intendente y se me ocurri\u00f3 un d\u00eda empezar a construir jardines de infantes y don\u00e1rselos a la provincia porque ten\u00edamos un problema de matr\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21256136643376566, "is_candidate": true}, {"start": 5025.31, "end": 5041.418, "text": " y despu\u00e9s a construir nuevas escuelas y un centro universitario y a empezar a darle a los docentes capacitaci\u00f3n de uso de notebook en el aula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23753266294935038, "is_candidate": true}, {"start": 5041.418, "end": 5045.18, "text": "Hab\u00edamos armado un carro que era como un... \u00bfVieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37706466326639543, "is_candidate": true}, {"start": 5045.18, "end": 5047.501, "text": "Como el carro del avi\u00f3n donde se ponen los platos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33232447893889683, "is_candidate": true}, {"start": 5047.501, "end": 5054.265, "text": "Bueno, ah\u00ed le pon\u00edamos las notebooks y los chicos, digamos, iban teniendo sus notebooks en cada aula en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2614447472476119, "is_candidate": true}, {"start": 5055.231, "end": 5069.503, "text": " Y un d\u00eda vino un intendente de otro municipio y entonces le cont\u00e9 lo que est\u00e1bamos haciendo y me dijo, \u00bfpero por qu\u00e9 gast\u00e1s en educaci\u00f3n si no es una obligaci\u00f3n de la municipalidad, una obligaci\u00f3n de la provincia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2405781168393546, "is_candidate": true}, {"start": 5069.503, "end": 5081.394, "text": "Y entonces primero me sorprendi\u00f3 y mi respuesta instintiva fue, porque en definitiva es la plata mejor invertida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.258297867289325, "is_candidate": true}, {"start": 5083.523, "end": 5100.355, "text": " Quiero que se vayan con la convicci\u00f3n de que si tengo la responsabilidad de ser presidente, la plata invertida en investigaci\u00f3n, en ciencia, en tecnolog\u00eda, en desarrollo y en educaci\u00f3n, para m\u00ed va a ser la plata mejor invertida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2759951695032369, "is_candidate": true}, {"start": 5100.355, "end": 5100.956, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7599594342536807, "is_candidate": false}], "Index": 928, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "FFdGadm4Z7s", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FFdGadm4Z7s", "title": "11-07-23 | UNIDOS POR LA UNIVERSIDAD Y LA CIENCIA | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 5105.0, "view_count": 362.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}