{"segments": [{"start": 9.684, "end": 11.606, "text": " Ministro Massa, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6737838193284209, "is_candidate": false}, {"start": 11.606, "end": 13.527, "text": "No, gracias a ustedes por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40799499523104465, "is_candidate": true}, {"start": 13.527, "end": 16.63, "text": "\u00bfCu\u00e1nto va a ser la inflaci\u00f3n de este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6849842130247468, "is_candidate": false}, {"start": 16.63, "end": 31.662, "text": "Bueno, va a depender mucho de que octubre, noviembre y diciembre con el tipo de cambio fijo que establecimos a partir de la devaluaci\u00f3n que le impuso el FMI a la Argentina, podamos tener garant\u00eda de reducci\u00f3n que es a lo que aspiramos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2552558760172666, "is_candidate": true}, {"start": 31.662, "end": 35.225, "text": "Pero digo, \u00bfdos d\u00edgitos, tres d\u00edgitos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7170472952023503, "is_candidate": false}, {"start": 35.225, "end": 38.247, "text": "En t\u00e9rminos... No, anualizada, punta a punta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5908892266032719, "is_candidate": false}, {"start": 38.247, "end": 38.767, "text": "\u00bfAnualizada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6353225326969814, "is_candidate": false}, {"start": 39.742, "end": 50.509, "text": " Bueno, el impacto de la devaluaci\u00f3n que el FMI nos impuso, nos va a llevar a que tengamos un resultado anual que probablemente est\u00e9 cerca de los 3 d\u00edgitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3331377057088337, "is_candidate": true}, {"start": 50.509, "end": 51.31, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8929881383737985, "is_candidate": false}, {"start": 51.31, "end": 55.312, "text": "Peque\u00f1a digresi\u00f3n, el fondo pidi\u00f3, lo tom\u00f3 el Gobierno la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8057771617551264, "is_candidate": false}, {"start": 55.312, "end": 58.995, "text": "No, el fondo ped\u00eda 100% de devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3073036631430843, "is_candidate": true}, {"start": 58.995, "end": 59.555, "text": "\u00bf100%?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9040418029517858, "is_candidate": false}, {"start": 59.555, "end": 60.916, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9177146407319757, "is_candidate": false}, {"start": 60.916, "end": 64.418, "text": "El fondo ped\u00eda unificaci\u00f3n cambiaria para hacerlo m\u00e1s claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34164951178419, "is_candidate": true}, {"start": 65.839, "end": 90.604, "text": " Despu\u00e9s cuando en el vencimiento de junio nosotros tomamos la decisi\u00f3n de usar derechos de giros y yuanes para pagar y de alguna manera no aceptar que nos daban la plata contra la devaluaci\u00f3n del 100, cambiaron la propuesta, ah\u00ed plantearon una devaluaci\u00f3n del 60, esperaron a que llegara el vencimiento de julio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3288258834586656, "is_candidate": true}, {"start": 92.128, "end": 95.114, "text": " En julio venc\u00eda y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3830131016354754, "is_candidate": true}, {"start": 96.846, "end": 111.277, "text": " no ten\u00edamos m\u00e1s derechos de giro, y ah\u00ed nosotros tomamos la decisi\u00f3n de hacer tres acuerdos que mostraron por primera vez en la historia econ\u00f3mica mundial que el fondo no era m\u00e1s el prestamista a \u00faltima instancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27558122838066357, "is_candidate": true}, {"start": 111.277, "end": 123.426, "text": "Porque la CAF, Catar, a trav\u00e9s de su fondo de resiliencia, y China con Juanes Continentales, abriendo el segundo tramo del swap,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.311838606110051, "is_candidate": true}, {"start": 125.008, "end": 139.46, "text": " hicieron un puente, le pagaron al fondo por cuenta y orden de la Argentina y dejaron al fondo sin la posibilidad de que esos vencimientos se transformaran en la herramienta con la cual impon\u00eda la devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30848032494859456, "is_candidate": true}, {"start": 139.46, "end": 145.526, "text": "Es decir, retomo un concepto, el fondo pide pero soberanamente el gobierno Alberto Fern\u00e1ndez y tu ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.619763410680875, "is_candidate": false}, {"start": 145.526, "end": 149.069, "text": "El fondo te pone condiciones para renegociar la estructura de deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3351912564535722, "is_candidate": true}, {"start": 149.582, "end": 152.925, "text": " pero la evaluaci\u00f3n no la impuso, no la decidi\u00f3 el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7297213680801855, "is_candidate": false}, {"start": 152.925, "end": 168.56, "text": "S\u00ed, en el documento que propone medidas y fija lo que se llama prior actions, que son acciones prioritarias que el gobierno debe tomar para que el board apruebe los desembolsos, pone la medida de devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2877340729410214, "is_candidate": true}, {"start": 168.56, "end": 171.543, "text": "Dicho as\u00ed, gobierna Cristalina Giorgeva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7938606032974358, "is_candidate": false}, {"start": 172.023, "end": 198.244, "text": " Desde el a\u00f1o 2018 que Macri, para financiar la fuga de capitales en la Argentina, tal como dice el informe de la AGN, 66% de la plata que el fondo le dio a Macri en ese momento fue a las cuentas de Pimco, Templeton, Blackrock, Ashmore, Aurelius, le puedo seguir con la cantidad de fondos que se llevaron en ese momento la plata de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2752895619479443, "is_candidate": true}, {"start": 199.185, "end": 206.152, "text": " y desde el 2018 para la Argentina hay un s\u00edndico, Macri lleg\u00f3 a la Argentina a la convocatoria de acreedores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3071652209420085, "is_candidate": true}, {"start": 206.152, "end": 208.514, "text": "\u00bfPero el Ministro de Econom\u00eda es Massa o Cristalino Giorgeva?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8070412007007197, "is_candidate": false}, {"start": 208.514, "end": 216.621, "text": "No, eso es un reduccionismo que puede generar un t\u00edtulo f\u00e1cil para un medio pero que no describe la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30975019285586924, "is_candidate": true}, {"start": 216.621, "end": 223.387, "text": "Argentina es un pa\u00eds soberano que tiene un s\u00edndico de su convocatoria, de la convocatoria que gener\u00f3 Macri,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2710680561652258, "is_candidate": true}, {"start": 224.248, "end": 231.154, "text": " y que de alguna manera nos obliga todo el tiempo a negociar con el s\u00edndico cu\u00e1les son las medidas que tenemos que tomar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27248952438779206, "is_candidate": true}, {"start": 231.154, "end": 241.784, "text": "Por eso, mi primer planteo a la hora de definir ser candidato, con la experiencia de haber negociado durante un a\u00f1o con el fondo, es...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322979152619869, "is_candidate": true}, {"start": 242.564, "end": 260.551, "text": " que tenemos que tomar el tema deuda como un tema de pol\u00edtica de Estado, que tenemos que hacerlo en un marco de acuerdo de todas las fuerzas pol\u00edticas, que tenemos que pagarle al fondo para sacarlo definitivamente de la Argentina, porque mientras el fondo est\u00e9 metiendo su nariz,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3430711593377157, "is_candidate": true}, {"start": 261.753, "end": 277.244, "text": " en las cuentas de la Argentina, lo que va a terminar pasando es que va a ir imponiendo cosas que tengan que ver m\u00e1s con su necesidad de cobrar la plata que le prest\u00f3 a Macri que con las posibilidades de desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3045242321850017, "is_candidate": true}, {"start": 277.244, "end": 278.325, "text": "Esto es muy importante...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6766331571279973, "is_candidate": false}, {"start": 283.029, "end": 288.899, "text": " que se lo podamos contar a la gente porque es como en una familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30387186583586234, "is_candidate": true}, {"start": 288.899, "end": 294.489, "text": "Usted viv\u00eda en Rosario con su familia, supongamos que en la familia ten\u00eda un t\u00edo jugador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2382173451579016, "is_candidate": true}, {"start": 296.226, "end": 308.971, "text": " Un t\u00edo que le gustaban los burros, la qui\u00f1ela, ir a jugar a las cartas y fue tomando deudas y un d\u00eda hipotec\u00f3 la casa familiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33799309886083717, "is_candidate": true}, {"start": 308.971, "end": 315.094, "text": "Bueno, Argentina est\u00e1 desde el 2018 en esa situaci\u00f3n y es clave que los argentinos lo sepan y lo entiendan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3220898490229952, "is_candidate": true}, {"start": 316.41, "end": 335.821, "text": " para pagarle a los prestamistas de juego, porque en ese momento era tipo de cambio fijo con tasa alta, un d\u00eda, 28 de diciembre del 2018, con un anuncio que hacen Marcos Pe\u00f1a, Sturzenegger y no me acuerdo qui\u00e9n era el tercero, que cambian, 28 de diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27585082210599177, "is_candidate": true}, {"start": 338.728, "end": 340.81, "text": " Se le acaba el cr\u00e9dito a la argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5919068075170679, "is_candidate": false}, {"start": 340.81, "end": 348.737, "text": "\u00bfEl t\u00edo jugador es Macri o es Alberto que se endeud\u00f3 tanto como se endeud\u00f3 el gobierno de Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6234657393363365, "is_candidate": false}, {"start": 348.737, "end": 352.06, "text": "Emitiendo, generando una bola de elixir imparables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8417610373185042, "is_candidate": false}, {"start": 352.06, "end": 355.022, "text": "Una cosa es que usted se financie en el mercado local.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4299070844635846, "is_candidate": true}, {"start": 355.022, "end": 356.043, "text": "Es deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438567537532743, "is_candidate": false}, {"start": 356.043, "end": 359.025, "text": "Es deuda, pero es en el mercado dom\u00e9stico, con los bancos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3765394399676286, "is_candidate": true}, {"start": 360.106, "end": 376.341, "text": " con los fondos comunes de inversi\u00f3n, donde la gente invierte su plata, y otra cosa es que usted tenga una deuda del prestamilta de \u00faltima instancia del sistema financiero internacional, que lo que dice es, yo para prestarle plata usted tiene que aceptar mis condiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28901138043461483, "is_candidate": true}, {"start": 379.243, "end": 402.77, "text": " se lo voy a poner en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos, endeudarse en el mercado soberano de bonos es que usted tenga cr\u00e9dito en el banco, con la tarjeta, que tenga descubierto, que usted vaya a lo que es el mercado dom\u00e9stico, es de alguna manera el escribano, la escriban\u00eda, la escriban\u00eda del barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28454347435860095, "is_candidate": true}, {"start": 403.866, "end": 411.651, "text": " Que usted vaya al FMI es que vaya al prestamista de la usura del barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34265403865277866, "is_candidate": true}, {"start": 411.651, "end": 413.412, "text": "Las dos son deudas que tenemos que pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7963788716972963, "is_candidate": false}, {"start": 413.412, "end": 421.877, "text": "Pero distinto es cuando usted tiene en el banco un contrato que cuando el usurero viene y le dice, hoy me llevo la heladera porque...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26917409069882536, "is_candidate": true}, {"start": 422.757, "end": 426.14, "text": " digamos, tengo que tomarme en garant\u00eda porque no me est\u00e1s pagando la cuota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37387476216442916, "is_candidate": true}, {"start": 426.14, "end": 429.443, "text": "Otro d\u00eda viene y le dice, me llevo el auto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.346986169398953, "is_candidate": true}, {"start": 429.443, "end": 444.697, "text": "Digamos, para los que viven en los barrios y en el Gran Rosario, le pongo el ejemplo porque por ah\u00ed, digamos, a usted le resulta familiar, esa cosa de el tipo que impone, digamos, desde una posici\u00f3n de mucha fuerza respecto del deudor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29142020941446267, "is_candidate": true}, {"start": 446.438, "end": 455.443, "text": " Te voy a tutear como lo hice toda la vida, dijiste que la inflaci\u00f3n va a estar cercana a los 3 d\u00edgitos, los economistas hablan 120, 150, algunos se exageran m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6715102463496891, "is_candidate": false}, {"start": 455.443, "end": 457.484, "text": "\u00bfEs una exageraci\u00f3n hablar de una inflaci\u00f3n de 150?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7649157660490634, "is_candidate": false}, {"start": 457.484, "end": 461.806, "text": "A m\u00ed me parece que... El presupuesto estaba previsto 60.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5463324151816884, "is_candidate": false}, {"start": 461.806, "end": 464.608, "text": "Para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40548381889459517, "is_candidate": true}, {"start": 464.608, "end": 466.448, "text": "Para este a\u00f1o era 40.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7041562820570477, "is_candidate": false}, {"start": 466.448, "end": 468.43, "text": "No, no, era 60 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4936426853916982, "is_candidate": true}, {"start": 468.43, "end": 469.77, "text": "Bueno, la pifer\u00f3n por el doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7925695408989433, "is_candidate": false}, {"start": 469.77, "end": 474.413, "text": "Sin sequ\u00eda, no, el presupuesto se mand\u00f3 en septiembre, en el medio tuvimos la peor sequ\u00eda de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3454462139471325, "is_candidate": true}, {"start": 475.416, "end": 488.605, "text": " que le quit\u00f3 a la Argentina 21.000 millones de d\u00f3lares, o sea, le quit\u00f3 a nuestra moneda la capacidad de apalancarse en el 25%... Pero 2022 el INTA advirti\u00f3 de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2738680216305155, "is_candidate": true}, {"start": 488.605, "end": 489.445, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880487739939776, "is_candidate": false}, {"start": 489.445, "end": 491.747, "text": "2022 el INTA advirti\u00f3 de esta sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6875905678785219, "is_candidate": false}, {"start": 491.747, "end": 493.168, "text": "S\u00ed, 2021 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42853468365103065, "is_candidate": true}, {"start": 493.168, "end": 499.312, "text": "Entonces digo, hubo una previsi\u00f3n exagerada no teniendo en cuenta que la sequ\u00eda estaba advertida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6366904050036746, "is_candidate": false}, {"start": 499.312, "end": 501.614, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7501499034412971, "is_candidate": false}, {"start": 501.614, "end": 503.375, "text": "La sequ\u00eda estaba estimada", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44346846950425534, "is_candidate": true}, {"start": 505.066, "end": 511.608, "text": " hasta el mes de noviembre, si usted mira, para no tomar el INTA que por ah\u00ed alguien puede decir que es un organismo oficial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2902776168286507, "is_candidate": true}, {"start": 511.608, "end": 512.589, "text": "De prestigio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8069265934279124, "is_candidate": false}, {"start": 512.589, "end": 523.712, "text": "De prestigio, por eso, pero alguien puede decir para descalificar, no tomemos la previsi\u00f3n del INTA de noviembre, el presupuesto se mand\u00f3 en septiembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25069097929026896, "is_candidate": true}, {"start": 523.712, "end": 526.113, "text": "El presupuesto de este a\u00f1o se mand\u00f3 en septiembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4790831068931872, "is_candidate": true}, {"start": 526.113, "end": 527.674, "text": "Ya se sab\u00eda que hab\u00eda septiembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.80417396068169, "is_candidate": false}, {"start": 527.674, "end": 530.855, "text": "Claro, que ten\u00eda una previsi\u00f3n de ca\u00edda de 6.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31935399242624396, "is_candidate": true}, {"start": 533.282, "end": 535.303, "text": " no de 21.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6660515386627832, "is_candidate": false}, {"start": 535.303, "end": 542.207, "text": "Nunca en la historia... Bueno, de hecho, el INTA dice que es la peor sequ\u00eda de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28884706425885587, "is_candidate": true}, {"start": 542.207, "end": 550.592, "text": "La Bolsa de Comercio de Rosario, que es otra entidad prestigiosa, cambi\u00f3 entre agosto del a\u00f1o pasado y diciembre del a\u00f1o pasado tres veces su previsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.267849785138919, "is_candidate": true}, {"start": 551.152, "end": 556.794, "text": " Pero es que es asequible, Luis, porque usted lo que tiene es lo que se llama un shock externo extraordinario, que no es un shock menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5483494721711071, "is_candidate": false}, {"start": 566.838, "end": 573.879, "text": " Argentina preve\u00eda juntar 100.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones y va a cerrar el a\u00f1o juntando 21.000 millones menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30992912455243227, "is_candidate": true}, {"start": 573.879, "end": 594.463, "text": "Es cierto que nunca recibi\u00f3 tanta liquidaci\u00f3n de d\u00f3lares un gobierno como este a pesar de la sequ\u00eda, podr\u00eda ver los n\u00fameros de Manuel Adorni que me facilit\u00f3, pero creo que para el televidente... Porque crecimos en exportaciones en otras \u00e1reas, porque crecimos por el programa Propimex, crecimos en exportaciones... \u00bfEl dinero entr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4663395558449821, "is_candidate": true}, {"start": 594.463, "end": 594.523, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0464473630841853, "is_candidate": false}, {"start": 596.523, "end": 600.004, "text": " No, no entr\u00f3, entraron 20.000 millones menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46500110570711206, "is_candidate": true}, {"start": 600.004, "end": 614.488, "text": "Nosotros el objetivo que nos hab\u00edamos puesto en el resto de la econom\u00eda lo logramos, logramos aumentar triplicando las exportaciones de petr\u00f3leo, logramos aumentar un 30% las exportaciones PyME, logramos aumentar las exportaciones mineras casi un 40%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.299625691018767, "is_candidate": true}, {"start": 616.369, "end": 621.413, "text": " El problema cu\u00e1l es, que la ca\u00edda que era de 6.000 millones termin\u00f3 siendo de 21.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30521033153659094, "is_candidate": true}, {"start": 621.413, "end": 627.979, "text": "Sigo este argumento, pongamos que previeron 60% de inflaci\u00f3n para hacer cuanto menos el doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6514555064393739, "is_candidate": false}, {"start": 627.979, "end": 631.282, "text": "No, usted dice cuanto menos el doble, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6664493586844142, "is_candidate": false}, {"start": 631.522, "end": 634.503, "text": " \u00bfVa a ser menos de 100 la inflaci\u00f3n del 2023 punta a punta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7477575445277862, "is_candidate": false}, {"start": 634.503, "end": 638.864, "text": "Yo le dije que va a estar en tres d\u00edgitos, pero usted dice el doble de 120.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38203211348662725, "is_candidate": true}, {"start": 638.864, "end": 639.284, "text": "\u00bf101?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9011404934537612, "is_candidate": false}, {"start": 639.284, "end": 640.844, "text": "No, el doble es 120 de 60.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.510815062977181, "is_candidate": false}, {"start": 640.844, "end": 644.225, "text": "No, pero digamos que 101 pifiaron por un rato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5992997673806748, "is_candidate": false}, {"start": 644.225, "end": 647.186, "text": "No, no pifiamos, en el medio apareci\u00f3 un shock externo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3136169079397261, "is_candidate": true}, {"start": 647.186, "end": 653.928, "text": "Pero es que el problema es que, digamos, es como que usted me diga, vamos a jugar un partido de f\u00fatbol, 11 contra 11, al minuto 1 es 11 contra 9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2980701999421793, "is_candidate": true}, {"start": 655.908, "end": 658.751, "text": " El resultado no es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5150847598600605, "is_candidate": false}, {"start": 658.751, "end": 668.562, "text": "Yo entiendo que haga usted un reduccionismo que tiene m\u00e1s que ver con una posici\u00f3n pol\u00edtica respecto del gobierno que con una convicci\u00f3n sobre los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3115766239911053, "is_candidate": true}, {"start": 668.562, "end": 672.126, "text": "Los n\u00fameros son los n\u00fameros, Luis, entonces usted no puede negar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44828849956731776, "is_candidate": true}, {"start": 672.766, "end": 678.131, "text": " que este partido empezaba 11 contra 11 y al minuto de juego fue 11 contra 9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32083241883874936, "is_candidate": true}, {"start": 678.131, "end": 681.794, "text": "Tampoco vos pod\u00e9s negar que la inflaci\u00f3n previo a un 60 y un 100.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.654701698309296, "is_candidate": false}, {"start": 681.794, "end": 685.257, "text": "Pero dicho esto, se va a repetir mucho en esta entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6225379562299158, "is_candidate": false}, {"start": 685.257, "end": 686.338, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 un Ministro...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6588484105854528, "is_candidate": false}, {"start": 686.338, "end": 698.187, "text": "No, pero es que no puedo aceptarle que usted parta de un supuesto ignorando que el partido no es 11 contra 11, sino 11 contra 9, porque si no es convalidar desde su preopini\u00f3n un presupuesto falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2798008668195133, "is_candidate": true}, {"start": 698.968, "end": 705.454, "text": " Porque 11 contra 11 es un partido en septiembre, en diciembre vino la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41835755187606793, "is_candidate": true}, {"start": 705.454, "end": 710.94, "text": "No, en diciembre vino la sequ\u00eda, hicimos la advertencia sobre 6.000 millones, termin\u00f3 siendo 21.000 millones lo que perdimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30716903363877, "is_candidate": true}, {"start": 710.94, "end": 716.345, "text": "Para la Argentina crecimos 6.000 millones en otros sectores, para la Argentina 15.000 millones de d\u00f3lares es el 15% de lo que vende.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3705346804489956, "is_candidate": true}, {"start": 723.912, "end": 735.939, "text": " es una enormidad, es el 15% menos de respaldo para nuestra moneda y no ponerlo sobre la mesa, es cuanto menos tener mala fe en el an\u00e1lisis y no puedo dejarlo pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2941330222845102, "is_candidate": true}, {"start": 735.939, "end": 740.301, "text": "Yo no tengo mala fe, tengo una discrepancia en el an\u00e1lisis, pero creo que la gente puede analizarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6333312196042518, "is_candidate": false}, {"start": 740.301, "end": 748.906, "text": "Dicho esto, se va a repetir durante toda la nota, porque en su promesa de campa\u00f1a hacia adelante dice que va a bajar la inflaci\u00f3n y no lo hizo este gobierno que usted", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6737574824041772, "is_candidate": false}, {"start": 749.701, "end": 753.123, "text": " que se fund\u00f3 e integra ahora activamente como Presidente de Hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7091240233207072, "is_candidate": false}, {"start": 753.123, "end": 761.487, "text": "Porque gracias a dios el a\u00f1o que viene vamos a tener en el sector agro 19.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s de exportaciones que en el 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25477362872983267, "is_candidate": true}, {"start": 761.487, "end": 762.027, "text": "\u00bfY se va a sacar otra sequ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6539841387324754, "is_candidate": false}, {"start": 766.049, "end": 773.574, "text": " El mismo INTA del que usted habla con tanto prestigio para el a\u00f1o que viene... \u00bfQu\u00e9 significa en vez de 621, como usted mismo me dice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3631005750810684, "is_candidate": true}, {"start": 773.574, "end": 774.114, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9317855668661689, "is_candidate": false}, {"start": 774.114, "end": 774.755, "text": "No, Luis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6998655914423418, "is_candidate": false}, {"start": 774.755, "end": 778.257, "text": "Usted mismo cita... Cuando le conviene, cita al INTA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3441983356014373, "is_candidate": true}, {"start": 778.257, "end": 779.878, "text": "Cuando le conviene, cita a la Bolsa de Comercio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4249176492186103, "is_candidate": true}, {"start": 779.878, "end": 780.798, "text": "Y cuando no le conviene, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6164883935713085, "is_candidate": false}, {"start": 780.798, "end": 780.858, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0067805261553924, "is_candidate": false}, {"start": 782.199, "end": 797.745, "text": " porque el proceso de cambio de ni\u00f1o por ni\u00f1a es un proceso que se da a nivel global, entonces no es solamente lo que prevemos en materia de exportaciones de agro, que son 19.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s que el 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27430102741795825, "is_candidate": true}, {"start": 797.745, "end": 806.108, "text": "Le voy a hacer otra cuenta que es insoslayable y que es resultado de que hicimos el gasoducto a pesar de que el fondo no quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3062762226242157, "is_candidate": true}, {"start": 807.595, "end": 818.718, "text": " El a\u00f1o que viene nuestro super h\u00e1bito energ\u00e9tico va a ser 12.000 millones de d\u00f3lares, en el 2022 tuvimos 7.000 millones de d\u00f3lares de d\u00e9ficit en la balanza energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33243331309629354, "is_candidate": true}, {"start": 818.718, "end": 824.36, "text": "Entonces la diferencia es 19.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s de fortaleza y acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.355351440664041, "is_candidate": true}, {"start": 824.36, "end": 830.322, "text": "Puedo hacer una... No me importa ser acusado de reduccionista, pero los males de estos 4 a\u00f1os de gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6522519564484445, "is_candidate": false}, {"start": 831.83, "end": 835.851, "text": " M\u00e1s del 50% de pobres, un ni\u00f1o menor de 16 a\u00f1os pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6431302350646337, "is_candidate": false}, {"start": 835.851, "end": 837.631, "text": "40 dio el pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49700262183307886, "is_candidate": true}, {"start": 837.631, "end": 839.931, "text": "S\u00ed, pero... \u00bf40?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.572030869873789, "is_candidate": false}, {"start": 839.931, "end": 843.152, "text": "No, pero usted dice m\u00e1s de 50, 40.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3377607227502437, "is_candidate": true}, {"start": 843.152, "end": 846.033, "text": "Bueno, no pareciera mucho para enorgullecerse 40.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.770929582151924, "is_candidate": false}, {"start": 846.033, "end": 847.153, "text": "No, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7289882697857956, "is_candidate": false}, {"start": 847.153, "end": 852.614, "text": "M\u00e1s del 40 de pobres, uno de cada dos menores... Si hablamos de n\u00fameros, dejamos pasar cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4711634433964724, "is_candidate": true}, {"start": 852.614, "end": 855.834, "text": "Lo tomo, 40% de pobres, un ni\u00f1o menor de 16 a\u00f1os o un joven menor de 16 a\u00f1os pobre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4962372230536929, "is_candidate": true}, {"start": 860.735, "end": 865.836, "text": " 2 de cada 3, le voy a agregar un dato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4023939435673146, "is_candidate": true}, {"start": 865.836, "end": 867.137, "text": "101% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6038606603313367, "is_candidate": false}, {"start": 867.137, "end": 869.217, "text": "\u00bfEs culpa de la sequ\u00eda de Yolleva?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743812661844544, "is_candidate": false}, {"start": 869.217, "end": 871.518, "text": "\u00bfNo tiene nada por hacer el gobierno que hizo mal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5707342679024301, "is_candidate": false}, {"start": 871.518, "end": 874.038, "text": "S\u00ed, por supuesto, un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40368988854204957, "is_candidate": true}, {"start": 874.038, "end": 888.262, "text": "Obviamente, o usted cree que en agosto del a\u00f1o pasado que el Presidente de la C\u00e1mara de Diputados pase y uno de los fundadores de la coalici\u00f3n tenga que hacerse cargo de un Ministerio de Econom\u00eda ampliado, no es consecuencia de errores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2442279563589752, "is_candidate": true}, {"start": 889.062, "end": 890.883, "text": " Claro que es consecuencia de errores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4687451126734433, "is_candidate": true}, {"start": 890.883, "end": 891.904, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43007391440985, "is_candidate": true}, {"start": 891.904, "end": 897.527, "text": "Que mientras muchos met\u00edan la cabeza abajo de la cama, yo me hice cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29576852200846737, "is_candidate": true}, {"start": 897.527, "end": 909.155, "text": "Y me hice cargo de un pa\u00eds que en ese momento hablaba de asamblea legislativa, que hablaba de corrida, que hablaba de hiper, que hablaba de un gobierno de salida, helic\u00f3ptero, yo me hice cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2659269715280026, "is_candidate": true}, {"start": 909.155, "end": 911.276, "text": "Pero como debe ser para un fundador del movimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6776887494663133, "is_candidate": false}, {"start": 912.677, "end": 918.92, "text": " No, yo podr\u00eda haberme quedado, digamos, planteando las diferencias desde la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.281935501330838, "is_candidate": true}, {"start": 918.92, "end": 920.481, "text": "\u00bfY sabe lo que hice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3517400555156919, "is_candidate": true}, {"start": 920.481, "end": 921.922, "text": "Me hice cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4188814709897213, "is_candidate": true}, {"start": 921.922, "end": 929.186, "text": "No como pas\u00f3 en otros momentos de la Argentina donde quienes hoy pretenden presidir la Argentina se fueron en helic\u00f3ptero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3397835221921619, "is_candidate": true}, {"start": 930.901, "end": 938.068, "text": " Y eso me parece que es una diferencia central, yo soy de los que trabaja todos los d\u00edas para tratar de que a la Argentina le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2799600471162804, "is_candidate": true}, {"start": 938.068, "end": 940.771, "text": "\u00bfFundaste entonces el Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7661773529597331, "is_candidate": false}, {"start": 940.771, "end": 945.696, "text": "No, llegu\u00e9 al final en un acuerdo de coalici\u00f3n, el Frente de Todos ya estaba fundado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29955159251294383, "is_candidate": true}, {"start": 946.557, "end": 951.259, "text": " participaste del frente de todo... Bueno, no, pero digo... \u00bfSabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5216786077019493, "is_candidate": false}, {"start": 951.259, "end": 959.102, "text": "Yo los entiendo y entiendo que en la l\u00f3gica del canal de Macri haya que plantear las cosas como, digamos, etiquetas puestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28371035720264226, "is_candidate": true}, {"start": 959.102, "end": 960.723, "text": "\u00bfEste es el canal de Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6868407905662655, "is_candidate": false}, {"start": 960.723, "end": 964.184, "text": "Bueno, dicen todo, yo no lo s\u00e9, no conozco... Te pregunto, \u00bfes el canal de Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44366600961884206, "is_candidate": true}, {"start": 964.184, "end": 965.425, "text": "No, es lo que dice la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662439447887048, "is_candidate": true}, {"start": 965.425, "end": 966.205, "text": "\u00bfY vos qu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815384874372483, "is_candidate": false}, {"start": 966.565, "end": 969.587, "text": " Bueno, yo uso el mismo mecanismo que us\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3145716374362476, "is_candidate": true}, {"start": 969.587, "end": 973.35, "text": "La gente dice... Bueno, la gente dice... No, yo no dije que ninguna gente dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40886133491593935, "is_candidate": true}, {"start": 973.35, "end": 978.573, "text": "S\u00ed, reci\u00e9n me dijiste, la gente dice que la inflaci\u00f3n... No, no, los economistas dicen... Puedo citar, si quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46803344525450286, "is_candidate": true}, {"start": 978.573, "end": 983.917, "text": "Adorni, Castiglione, Broda... \u00bfQu\u00e9 manejaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6621550275956376, "is_candidate": false}, {"start": 983.917, "end": 984.477, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0355323204067963, "is_candidate": false}, {"start": 984.477, "end": 987.539, "text": "\u00bfQu\u00e9 manejaron alguna vez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4710216223672188, "is_candidate": true}, {"start": 987.539, "end": 988.36, "text": "\u00bfQu\u00e9 administraron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7344822620911337, "is_candidate": false}, {"start": 988.36, "end": 988.96, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8031589606407811, "is_candidate": false}, {"start": 988.96, "end": 990.901, "text": "Pero no todos tenemos vocaci\u00f3n de administrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6943800248456049, "is_candidate": false}, {"start": 990.901, "end": 992.763, "text": "Pero podemos t\u00e9cnicamente... \u00bfEn lo p\u00fablico o en lo privado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.707746864028115, "is_candidate": false}, {"start": 993.945, "end": 995.865, "text": " Porque \u00bfsabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4102360429235775, "is_candidate": true}, {"start": 995.865, "end": 999.426, "text": "Una cosa es sentarse y opinar, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41511642787783853, "is_candidate": true}, {"start": 999.426, "end": 1000.506, "text": "Eso hacemos los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7419959762273245, "is_candidate": false}, {"start": 1000.506, "end": 1002.167, "text": "Y otra cosa es hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5318321135451182, "is_candidate": false}, {"start": 1002.167, "end": 1003.287, "text": "Eso hacen los gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8005106308024331, "is_candidate": false}, {"start": 1003.287, "end": 1011.049, "text": "Y la verdad es que yo, cuando hablo de la lucha contra la inseguridad, hablo desde haber bajado 92% el delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2729108666179366, "is_candidate": true}, {"start": 1011.049, "end": 1015.87, "text": "Cuando hablo de la generaci\u00f3n de empleo, hablo de 12 meses consecutivos de creaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2409688998110504, "is_candidate": true}, {"start": 1016.65, "end": 1024.196, "text": " Cuando hablo de la recuperaci\u00f3n PyME, hablo de 12 meses con creaci\u00f3n de 11.300 nuevas empresas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23132967289770812, "is_candidate": true}, {"start": 1024.196, "end": 1032.383, "text": "Cuando hablo de Vaca Muerta, hablo de un a\u00f1o de gesti\u00f3n que llev\u00f3 a duplicar la inversi\u00f3n en Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3082860476923408, "is_candidate": true}, {"start": 1032.383, "end": 1034.745, "text": "Hablo de un gasoducto terminado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3698718887601242, "is_candidate": true}, {"start": 1034.745, "end": 1038.067, "text": "A m\u00ed me parece que est\u00e1 bien hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32516894649595807, "is_candidate": true}, {"start": 1038.067, "end": 1040.649, "text": "Es parte de nuestra din\u00e1mica como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32392309298104127, "is_candidate": true}, {"start": 1041.67, "end": 1044.332, "text": " Pero yo entre hablar y hacer, elijo hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37941987681072875, "is_candidate": true}, {"start": 1044.332, "end": 1057.343, "text": "Y eso me lleva a que por ah\u00ed venga poco, no a este canal en general, que hable poco en los canales, que trate m\u00e1s de dedicar mi tiempo a trabajar, a hacer, a tratar de resolver problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3273778665137812, "is_candidate": true}, {"start": 1057.343, "end": 1062.287, "text": "Yo siempre uso el ejemplo de la sociedad de fomento de un barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3733433625354218, "is_candidate": true}, {"start": 1064.238, "end": 1075.607, "text": " En la sociedad de fomentos de un barrio hay cuatro o cinco que se ocupan de pintar la canchita, tratar de conseguir las redes y ver c\u00f3mo las redes est\u00e1n y las camisetas de los pibes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24864230140643584, "is_candidate": true}, {"start": 1076.86, "end": 1086.082, "text": " Y despu\u00e9s hay 20 que van el d\u00eda del partido y dicen, che, ah\u00ed a la pintura le qued\u00f3 una mancha de humedad, la red tiene dos nudos que no est\u00e1n hechos y entonces hay un agujero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2403521333803289, "is_candidate": true}, {"start": 1086.082, "end": 1103.747, "text": "Yo valoro m\u00e1s a los 5 que se ponen a pintar, que se ponen a tratar de conseguir el viaje de los pibes, porque me parece que en esto de dedicarse a contar lo que hacen los otros, se busca siempre lo que falta y no", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3091612568860602, "is_candidate": true}, {"start": 1104.287, "end": 1105.008, "text": " lo que se logra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6578898234715553, "is_candidate": false}, {"start": 1105.008, "end": 1108.149, "text": "Pero eso se llama periodismo, se llama an\u00e1lisis de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.640713088549825, "is_candidate": false}, {"start": 1108.149, "end": 1109.45, "text": "Lo respeto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5010761791307072, "is_candidate": false}, {"start": 1109.45, "end": 1110.831, "text": "Pero bueno, enhorabuena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7709630043208556, "is_candidate": false}, {"start": 1110.831, "end": 1111.611, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7590123039519732, "is_candidate": false}, {"start": 1111.611, "end": 1113.772, "text": "Enhorabuena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6190359168998611, "is_candidate": false}, {"start": 1113.772, "end": 1116.754, "text": "\u00bfPod\u00e9s definirme a Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7410478243430537, "is_candidate": false}, {"start": 1116.754, "end": 1122.777, "text": "La ministra de Seguridad de Melconian, la candidata a ministra de Seguridad de Melconian, que fue ministra de Seguridad de Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3334461772503421, "is_candidate": true}, {"start": 1122.777, "end": 1127.04, "text": "\u00bfPod\u00e9s definirme a Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6125157689337581, "is_candidate": false}, {"start": 1127.04, "end": 1129.241, "text": "El candidato que habla de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5373656667299904, "is_candidate": false}, {"start": 1131.169, "end": 1138.214, "text": " dolarizar la econom\u00eda argentina sin tener el acuerdo de los due\u00f1os de los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3112863684019972, "is_candidate": true}, {"start": 1138.214, "end": 1142.356, "text": "La pregunta es para pedir, lo hago siempre en el programa, para que te definas vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6277185807698111, "is_candidate": false}, {"start": 1142.356, "end": 1143.857, "text": "\u00bfQui\u00e9n sos vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8157901826302847, "is_candidate": false}, {"start": 1143.857, "end": 1153.684, "text": "Un pibe que es hijo de inmigrantes, que naci\u00f3 y se cri\u00f3 en la clase media argentina, en el conurbano, que sue\u00f1a con vivir en el pa\u00eds al que llegaron sus viejos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2428355804052318, "is_candidate": true}, {"start": 1155.197, "end": 1160.824, "text": " y que de alguna manera cree que hacer es m\u00e1s importante que hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3592544005323499, "is_candidate": true}, {"start": 1162.538, "end": 1163.878, "text": " Ah\u00ed tengo que hacer la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8161883406968711, "is_candidate": false}, {"start": 1163.878, "end": 1168.979, "text": "\u00bfSos el que evit\u00f3 la re-reelecci\u00f3n del kirchnerismo o sos el que est\u00e1s aliado con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6778294943237992, "is_candidate": false}, {"start": 1168.979, "end": 1172.28, "text": "Todo eso junto, porque son momentos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36323939068404254, "is_candidate": true}, {"start": 1172.28, "end": 1181.121, "text": "Es como que vos me digas, Patricia, \u00bfes la de montoneros o la de la ultraderecha de ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31458882225218, "is_candidate": true}, {"start": 1181.121, "end": 1182.482, "text": "\u00bfMal de muchos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6346326424666986, "is_candidate": false}, {"start": 1182.482, "end": 1184.682, "text": "No, no es un problema de mal de muchos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45383391858740973, "is_candidate": true}, {"start": 1184.682, "end": 1189.563, "text": "En realidad, \u00bfvos sos el de Am\u00e9rica haciendo desayuno americano o sos el que ahora...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2530738989794151, "is_candidate": true}, {"start": 1190.863, "end": 1194.687, "text": " Es el que dijo en desayuno y dice ac\u00e1 esta pregunta que te hago a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6116268336222099, "is_candidate": false}, {"start": 1194.687, "end": 1203.554, "text": "No, no, no, en desayuno por ah\u00ed dec\u00edas cosas distintas a las que dec\u00eds ahora y tiene que ver, podemos buscar un mont\u00f3n, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32508546704850283, "is_candidate": true}, {"start": 1203.554, "end": 1211.901, "text": "No importa Luis, porque yo creo que en el fondo el problema es que lo que hay que entender es que a lo largo de los a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3266702297455625, "is_candidate": true}, {"start": 1212.982, "end": 1229.865, "text": " La gente que no cambia y que no aprende de los momentos es la gente que termina en las posiciones m\u00e1s reduccionistas y cuando vos ten\u00e9s la responsabilidad de representar a la mayor\u00eda de tu pueblo ten\u00e9s que aprender a dialogar, a convivir sin perder", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26101933861561755, "is_candidate": true}, {"start": 1230.879, "end": 1232.059, "text": " tu identidad, tus convicciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47288903222932144, "is_candidate": true}, {"start": 1232.059, "end": 1233.0, "text": "Pero eso es la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8529284387226149, "is_candidate": false}, {"start": 1233.0, "end": 1234.761, "text": "Pero firmo al pie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6688884813947952, "is_candidate": false}, {"start": 1234.761, "end": 1235.701, "text": "Esa es la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6456816979920023, "is_candidate": false}, {"start": 1235.701, "end": 1238.922, "text": "El problema es cuando te al\u00edas a alguien que dice, vamos por todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5359904064933454, "is_candidate": false}, {"start": 1238.922, "end": 1244.704, "text": "Bueno, y hoy, digamos, est\u00e1 en una posici\u00f3n distinta y cada uno hizo esfuerzos para tratar de llegar a un lugar com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28569955225539034, "is_candidate": true}, {"start": 1244.704, "end": 1258.85, "text": "Y me parece que, en todo caso, hay otras cosas en riesgo que son m\u00e1s importantes porque yo, en todo caso, tengo un marco de alianza en uni\u00f3n con la patria, con gente que, como yo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28851232865436816, "is_candidate": true}, {"start": 1259.79, "end": 1288.559, "text": " cree que es mejor vivir en una sociedad donde el Estado brinde seguridad y donde no cada uno se compre su arma, donde los pibes vayan al colegio con una notebook y no con un rev\u00f3lver en la mochila, donde la educaci\u00f3n p\u00fablica sea gratuita y, en todo caso, tengamos la capacidad y el coraje para exigir que los docentes est\u00e9n en el aula y no donde la educaci\u00f3n p\u00fablica sea un voucher o paga, porque eso hace a la movilidad social ascendente de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.310578445530158, "is_candidate": true}, {"start": 1289.259, "end": 1303.148, "text": " donde los trabajadores tengan derechos para que el pibe que est\u00e1 atr\u00e1s de c\u00e1mara no pueda ser ma\u00f1ana por una actitud intempestiva tuya o del due\u00f1o del canal echado sin pagar la indemnizaci\u00f3n o que tenga o no tenga derecho a las vacaciones pagas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3340967114494269, "is_candidate": true}, {"start": 1303.148, "end": 1315.555, "text": "Me parece que hay valores en juego y en ese conjunto de valores creo que nuestra coalici\u00f3n de gobierno de alguna manera tiene la responsabilidad de defender un modelo de valores para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.262715935663306, "is_candidate": true}, {"start": 1315.555, "end": 1317.857, "text": "\u00bfTus valores te separan m\u00e1s de Bullrich o de Milley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5952351950398151, "is_candidate": false}, {"start": 1319.881, "end": 1335.329, "text": " de los dos porque hoy ellos est\u00e1n expresando m\u00e1s o menos lo mismo, uno dice universidad paga y el otro voucher, pero es m\u00e1s o menos lo mismo, uno dice libre portaci\u00f3n de armas y el otro dice el que quiera andar armado puede andar armado, son m\u00e1s o menos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32481910349896814, "is_candidate": true}, {"start": 1335.329, "end": 1339.812, "text": "Lo digo por estas discusiones respecto de tu alianza con Javier Milei,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5544245027822803, "is_candidate": false}, {"start": 1340.712, "end": 1357.284, "text": " expresadas por algunos funcionarios como Sergio Ra\u00fal Vargas que era funcionario de la aduana, algunos candidatos que fueron del Frente Renovador que est\u00e1n en Libertad Avanza, o votaciones como la de la reducci\u00f3n de ganancias de Millet a favor de Turco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7101907339356567, "is_candidate": false}, {"start": 1357.284, "end": 1361.748, "text": "A m\u00ed a veces me sorprende que son detallistas para un lado pero no para el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36917167298874076, "is_candidate": true}, {"start": 1361.748, "end": 1368.793, "text": "El sobrino de Nicol\u00e1s Caputo es el jefe de campa\u00f1a de Macri, de Millet, el hermano de la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30350263836680946, "is_candidate": true}, {"start": 1370.162, "end": 1375.004, "text": " S\u00ed, de Mauricio, es el jefe de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4708327873190803, "is_candidate": true}, {"start": 1375.004, "end": 1376.825, "text": "Eso no importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40964081490693816, "is_candidate": true}, {"start": 1376.825, "end": 1384.208, "text": "El principal recaudador, seg\u00fan salen los medios, de la campa\u00f1a de Milei, era el recaudador de la campa\u00f1a de Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3514448131022767, "is_candidate": true}, {"start": 1384.208, "end": 1385.329, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo no importaba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7088682515760683, "is_candidate": false}, {"start": 1386.21, "end": 1397.4, "text": " No quiero hablar en general, pero est\u00e1s hablando con un cronista que dijo que Mauricio Macri se sent\u00eda c\u00f3modo con ideas de Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5255142198939167, "is_candidate": false}, {"start": 1397.4, "end": 1400.903, "text": "Si hay gente que en alg\u00fan momento milit\u00f3 en el Frente Renovador, hace 8 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34990165836216847, "is_candidate": true}, {"start": 1402.724, "end": 1409.029, "text": " 8 a\u00f1os, y hoy milita, y en el medio pas\u00f3 por la lista de Spert, porque en el medio pasaron por otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3153145413404098, "is_candidate": true}, {"start": 1409.029, "end": 1411.551, "text": "Bueno, era ahora funcionado Ana Vargas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7734485719112386, "is_candidate": false}, {"start": 1411.551, "end": 1413.352, "text": "No s\u00e9 ni qui\u00e9n es Vargas, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5166498901062477, "is_candidate": false}, {"start": 1413.352, "end": 1415.994, "text": "Fue un candidato a senador en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5353692840909555, "is_candidate": false}, {"start": 1415.994, "end": 1429.665, "text": "La verdad no lo conozco, pero al margen del pobre Vargas, que, digamos, no s\u00e9 qui\u00e9n es, y que no me suena ni siquiera que haya militado en el Frente Renovador, me gustar\u00eda buscarle, busqu\u00e9mosle el perfil de Facebook o de Google", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30471738151166317, "is_candidate": true}, {"start": 1430.445, "end": 1436.932, "text": " a Vargas para ver si milit\u00f3 alguna vez en el Frente Renovador, no me suena, por lo menos que haya sido alguien importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3355198170142034, "is_candidate": true}, {"start": 1436.932, "end": 1444.98, "text": "Dig\u00e1moslo pol\u00edticamente, \u00bfno fue alimentada la candidatura de Javier Miller por el gobierno para comer votos defuntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6056272739340544, "is_candidate": false}, {"start": 1444.98, "end": 1452.567, "text": "Si, el gobierno perdi\u00f3 m\u00e1s votos... Pero digo, este fen\u00f3meno se levant\u00f3 y le comi\u00f3 al gobierno... Hist\u00f3ricamente los analistas dicen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4085660974633769, "is_candidate": true}, {"start": 1453.488, "end": 1456.95, "text": " El peronismo sostiene su elecci\u00f3n en el conurbano y en el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2872503994711679, "is_candidate": true}, {"start": 1456.95, "end": 1459.152, "text": "Ganamos en el conurbano, perdimos en el norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5070306930038027, "is_candidate": false}, {"start": 1459.152, "end": 1460.213, "text": "Millet gan\u00f3 el norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5047026860011116, "is_candidate": false}, {"start": 1460.213, "end": 1464.856, "text": "O sea que el principal perjudicado por la candidatura de Millet fui yo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3178644811531558, "is_candidate": true}, {"start": 1467.543, "end": 1480.137, "text": " y no habr\u00e1 sido porque este fen\u00f3meno que se crey\u00f3 era direccionado... Cuando ten\u00e9s que implicar demasiado algo es porque en realidad quer\u00e9s llevar, digamos, a un lugar que no existe lo que, digamos, la realidad no te demuestra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.387364102739705, "is_candidate": true}, {"start": 1480.137, "end": 1483.72, "text": "La realidad es que lo de Miley en todo caso es un sopapo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293589863496337, "is_candidate": true}, {"start": 1484.87, "end": 1501.246, "text": " a que en lugar de dialogar, buscar pol\u00edticas de Estado, buscar consensos, qu\u00e9 es lo que tengo que hacer desde el 10 de diciembre como Presidente, de alguna manera la pol\u00edtica en estos a\u00f1os se transform\u00f3 en un campo de batalla en el que la pelea le gan\u00f3 a la soluci\u00f3n de los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30208812722852374, "is_candidate": true}, {"start": 1501.246, "end": 1503.688, "text": "\u00bfTiene vocaci\u00f3n democr\u00e1tica Meley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6177998048752482, "is_candidate": false}, {"start": 1503.688, "end": 1505.75, "text": "No s\u00e9, eso preg\u00fantaselo a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4814263949716261, "is_candidate": true}, {"start": 1505.75, "end": 1507.812, "text": "De la actuaci\u00f3n, qu\u00e9 visi\u00f3n ten\u00e9s vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8753885372515574, "is_candidate": false}, {"start": 1508.936, "end": 1518.959, "text": " Es que lo conozco poquito porque, digamos, es m\u00e1s conocido el que iba a la tele, digamos, a los distintos programas de televisi\u00f3n que la actuaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3359052161238456, "is_candidate": true}, {"start": 1518.959, "end": 1536.203, "text": "Yo no puedo calificar su actuaci\u00f3n, lo tengo que ver frente a, digamos, un fallo de la corte adverso, lo tengo que ver frente a... Ahora, yo puedo ac\u00e1 venir y pensar distinto que vos y debatir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3334711515604598, "is_candidate": true}, {"start": 1536.923, "end": 1540.186, "text": " Para m\u00ed no sos ni ensobrado, ni hijo de la pauta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38153358550069527, "is_candidate": true}, {"start": 1540.186, "end": 1542.609, "text": "Yo no te falto el respeto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4545574251325598, "is_candidate": true}, {"start": 1542.609, "end": 1543.149, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.636193186403705, "is_candidate": false}, {"start": 1543.149, "end": 1546.473, "text": "Y porque... Pero hay lo fear para tu principal aliada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7062407617734806, "is_candidate": false}, {"start": 1546.473, "end": 1550.056, "text": "Bueno, pero, digamos, estoy hablando yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5644337614317495, "is_candidate": false}, {"start": 1550.056, "end": 1551.738, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40397625793063274, "is_candidate": true}, {"start": 1551.738, "end": 1558.104, "text": "El problema es este de pretender adjudicarte... Yo no te adjudico lo que dice Majul, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35188731126964423, "is_candidate": true}, {"start": 1559.167, "end": 1562.209, "text": " ni te adjudico lo que dice Viale o Canossa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28337208129447733, "is_candidate": true}, {"start": 1562.209, "end": 1564.41, "text": "Entonces vos no me adjudiques a m\u00ed lo que dicen otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37857014502178366, "is_candidate": true}, {"start": 1564.41, "end": 1579.02, "text": "Porque hay lo feo, hay uso, en el timing, claramente, hay uso, digamos, de los tiempos por parte de la justicia que muchas veces se mete en la pol\u00edtica pero no resuelve sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24135489142318378, "is_candidate": true}, {"start": 1579.02, "end": 1580.381, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.585805998202658, "is_candidate": false}, {"start": 1580.381, "end": 1585.364, "text": "Yo tengo una familia amiga que hace 11 a\u00f1os espera un fallo para adoptar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25132956219090363, "is_candidate": true}, {"start": 1585.364, "end": 1586.344, "text": "11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7773620991538721, "is_candidate": false}, {"start": 1588.732, "end": 1596.596, "text": " \u00bfVos, yo o cualquiera de nosotros conoce a un empresario pyme que hace 5 a\u00f1os que espera que le resuelvan la convocatoria de acreedores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22673693941163264, "is_candidate": true}, {"start": 1596.596, "end": 1604.46, "text": "\u00bfO conoce a un laburante que hasta hace 3, 4 a\u00f1os tratando de conseguir el pago de la indemnizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24095237491782795, "is_candidate": true}, {"start": 1604.46, "end": 1614.485, "text": "\u00bfO peor a\u00fan, todos conocemos porque los vimos y son casos que han generado estr\u00e9pito, jueces que por no detener a violentos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.258784529011744, "is_candidate": true}, {"start": 1615.686, "end": 1625.015, "text": " terminaron generando que haya muertes por violencia de g\u00e9nero o que muchas veces el violador conviva en el barrio con la violada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24306962206007054, "is_candidate": true}, {"start": 1625.015, "end": 1631.28, "text": "Y la justicia nunca se ha puesto a mirarse para adentro y a hacer su autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2591887978131864, "is_candidate": true}, {"start": 1631.28, "end": 1641.329, "text": "Y si hay algo que llena de alguna manera el hartazgo de la sociedad, tiene que ver con la frustraci\u00f3n porque no mejoramos el ingreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2690784176411074, "is_candidate": true}, {"start": 1642.27, "end": 1659.706, "text": " Tiene que ver con el fracaso de la pol\u00edtica en resolver sus problemas porque vive peleando, pero tambi\u00e9n tiene que ver con una justicia que es el tercer poder del Estado, que en lugar de resolver con firmeza y con aplicaci\u00f3n de la ley los problemas, convalida la idea de impunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27966270532239, "is_candidate": true}, {"start": 1660.026, "end": 1675.176, "text": " Pero, Ministro, para que te quede claro, for the record, dir\u00edan los ingleses, yo creo que el Poder Judicial es el \u00faltimo de los poderes de la Rep\u00fablica que tiene algunos resabios mon\u00e1rquicos en cuanto a transparencia, en cuanto a nombramiento, en cuanto a agilidad, en cuanto a cercan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6750734204701909, "is_candidate": false}, {"start": 1675.176, "end": 1679.018, "text": "Dicho esto, mi pregunta concreta... Pero, para, para, para.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5249096808338547, "is_candidate": false}, {"start": 1679.018, "end": 1686.443, "text": "Porque... Yo te pido que, para que la gente escuche, volv\u00e9 a plantear", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30336305662328555, "is_candidate": true}, {"start": 1687.928, "end": 1689.629, "text": " lo que pens\u00e1s del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4263867569555846, "is_candidate": true}, {"start": 1689.629, "end": 1692.45, "text": "Creo que el Poder Judicial tiene resabios mon\u00e1rquicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6696959560910075, "is_candidate": false}, {"start": 1692.45, "end": 1698.373, "text": "Resabios mon\u00e1rquicos significa... Lo acabo de enumerar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4294170969242931, "is_candidate": true}, {"start": 1698.373, "end": 1701.795, "text": "Termino con la apreciaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5566142393225173, "is_candidate": false}, {"start": 1701.795, "end": 1708.778, "text": "Digo esto, pol\u00edticamente, si sos presidente, \u00bfvas a persistir con los juicios pol\u00edticos a los ministros de la Corte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6859018894659591, "is_candidate": false}, {"start": 1710.655, "end": 1712.336, "text": " Primero ese es un tema del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4238488895299054, "is_candidate": true}, {"start": 1712.336, "end": 1714.839, "text": "Pero impulsado por el Ejecutivo actual, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7308033749873959, "is_candidate": false}, {"start": 1714.839, "end": 1718.683, "text": "Bueno, pero yo no soy el Presidente hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44807176791070114, "is_candidate": true}, {"start": 1718.683, "end": 1719.504, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9943989442575213, "is_candidate": false}, {"start": 1719.504, "end": 1731.256, "text": "Yo voy a ser Presidente desde el 10 de diciembre y de alguna manera mi responsabilidad en todo caso tiene un paso previo al que vos plante\u00e1s, que tiene que ver con la convocatoria a un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2950790418808765, "is_candidate": true}, {"start": 1732.157, "end": 1743.381, "text": " La Argentina necesita discutir, me gustar\u00eda que volvamos... Pero contestame, Rosati y Rosenkrantz, Maqueda, Lorenzetti, \u00bfgarantizan la independencia del Poder Judicial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3949751615469357, "is_candidate": true}, {"start": 1743.381, "end": 1746.822, "text": "La corte, la corte de los cuatro hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5956917254275369, "is_candidate": false}, {"start": 1747.911, "end": 1761.821, "text": " S\u00ed, el Poder Judicial, la independencia del Poder Judicial no est\u00e1 en discusi\u00f3n porque tiene en t\u00e9rminos jur\u00eddicos y en t\u00e9rminos econ\u00f3micos toda la autonom\u00eda que necesita, es m\u00e1s de tu coalici\u00f3n Sergio la cuestiona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23833719191982827, "is_candidate": true}, {"start": 1763.755, "end": 1766.957, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4350083448471074, "is_candidate": true}, {"start": 1766.957, "end": 1779.284, "text": "Volvamos a tu an\u00e1lisis, porque el problema es que ahora, como sab\u00e9s que convalida la opini\u00f3n de que hace falta que en la Argentina tambi\u00e9n discutamos el trabajo de la justicia, no quer\u00e9s repetirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23623889682551602, "is_candidate": true}, {"start": 1779.284, "end": 1781.085, "text": "No, te lo repito hasta ma\u00f1ana, lo tengo escrito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8069905926690529, "is_candidate": false}, {"start": 1784.227, "end": 1795.296, "text": " No me dirigen la palabra por decir esto, tienen resabios mon\u00e1rquicos muchos jueces de la Rep\u00fablica Argentina, no dan cuenta de sus actos, hablan solo por sus sentencias, no son \u00e1giles, no fallan de manera asequible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6529315413174477, "is_candidate": false}, {"start": 1795.296, "end": 1800.961, "text": "Te voy a preguntar esto, vamos por la inversa, te voy a preguntar esto, por un instante yo soy el entrevistador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32711365306464457, "is_candidate": true}, {"start": 1803.2, "end": 1806.922, "text": " \u00bfCrees que tienen que dar cuenta de sus actos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32060624958885287, "is_candidate": true}, {"start": 1806.922, "end": 1809.983, "text": "\u00bfCrees que tienen que dar cuenta de su patrimonio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3300186111043959, "is_candidate": true}, {"start": 1809.983, "end": 1820.207, "text": "\u00bfCrees que el resabio mon\u00e1rquico de la estabilidad sin rendir de alguna manera cuenta de la velocidad o de la certeza en la que resuelven los temas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2611808037296104, "is_candidate": true}, {"start": 1820.207, "end": 1823.989, "text": "Son temas que de alguna manera de frente a la sociedad tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3149294384409793, "is_candidate": true}, {"start": 1824.569, "end": 1828.25, "text": " Coincidimos entonces, eso es lo que tenemos que encarar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3631068140439485, "is_candidate": true}, {"start": 1828.25, "end": 1830.851, "text": "\u00bfVas a impulsar el juicio pol\u00edtico a alguno de los 4 miembros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6853721235978727, "is_candidate": false}, {"start": 1830.851, "end": 1834.712, "text": "No es un problema de juicio pol\u00edtico un miembro, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30978962812564903, "is_candidate": true}, {"start": 1834.712, "end": 1840.714, "text": "Tenemos que ir a una cosa mucho m\u00e1s profunda que es que rindan cuentas, que tengan una medici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2611027473879681, "is_candidate": true}, {"start": 1841.494, "end": 1844.415, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 lo plante\u00e1s sobre un juez de la Corte y no lo plante\u00e1s...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.299347214684586, "is_candidate": true}, {"start": 1844.415, "end": 1845.656, "text": "Porque son los que la integran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7032722048726552, "is_candidate": false}, {"start": 1845.656, "end": 1849.397, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien, pero la justicia no son cuatro jueces de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3222864389706286, "is_candidate": true}, {"start": 1849.397, "end": 1857.64, "text": "Pero esos abogados es la c\u00faspida del sistema penal, del sistema legal, perd\u00f3n, tambi\u00e9n del sistema penal, del sistema legal en general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6493112882347658, "is_candidate": false}, {"start": 1857.64, "end": 1858.3, "text": "M\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5285127128824216, "is_candidate": false}, {"start": 1858.3, "end": 1862.742, "text": "Dicho esto, \u00bfesta Corte garantiza la independencia republicana de los poderes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.641139444176763, "is_candidate": false}, {"start": 1862.742, "end": 1863.842, "text": "Por ahora, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4464655629507932, "is_candidate": true}, {"start": 1863.842, "end": 1869.845, "text": "Hasta ac\u00e1, digamos, ha ido cambiando de opini\u00f3n en algunos temas, lo cual no es bueno, \u00bfno?, cuando un juez...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.254402425398371, "is_candidate": true}, {"start": 1870.965, "end": 1886.415, "text": " falla en un mismo caso, digamos, sobre el saco de Novaresio, que es el mismo saco que tiene masa, el saco de Novaresio es lindo y el saco de masa es feo, digamos, son cosas que por lo menos los ensombrecen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26853006236474486, "is_candidate": true}, {"start": 1886.415, "end": 1889.897, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ministros de este gobierno, Alberto Fern\u00e1ndez, ser\u00edan ministros tuyos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7394415382247163, "is_candidate": false}, {"start": 1894.121, "end": 1902.568, "text": " Por lo menos la mitad, no me puse a hacer nombres porque no me gusta repartir cargos como si fueran caramelos antes de una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29142782962404, "is_candidate": true}, {"start": 1902.568, "end": 1905.15, "text": "Creo que uno tiene que armar el equipo a conciencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37111681685236353, "is_candidate": true}, {"start": 1905.15, "end": 1909.434, "text": "Pero por lo menos la mitad no ser\u00edan ministros conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44094762318820646, "is_candidate": true}, {"start": 1909.434, "end": 1911.115, "text": "\u00bfNo les da el PINEPARA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8170968815981166, "is_candidate": false}, {"start": 1911.115, "end": 1917.861, "text": "No es un problema de PINEPARA, yo armar\u00eda equipo de manera distinta, dise\u00f1ar\u00eda los ministerios de manera distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.297584428439885, "is_candidate": true}, {"start": 1917.861, "end": 1922.325, "text": "Yo creo que este gobierno tuvo su inflexi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6744653977981987, "is_candidate": false}, {"start": 1923.326, "end": 1925.487, "text": " respecto a la credibilidad en la fiesta de olivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8210041142525968, "is_candidate": false}, {"start": 1925.487, "end": 1928.889, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue la fiesta de olivos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.683112852715783, "is_candidate": false}, {"start": 1928.889, "end": 1934.753, "text": "El punto de inflexi\u00f3n de credibilidad del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46453022688581613, "is_candidate": true}, {"start": 1934.753, "end": 1936.654, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0059880623532964, "is_candidate": false}, {"start": 1936.654, "end": 1941.617, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser recordado Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6603912661252194, "is_candidate": false}, {"start": 1941.617, "end": 1947.621, "text": "Es muy temprano porque todav\u00eda est\u00e1 gobernando y porque en todo caso tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2855787295746721, "is_candidate": true}, {"start": 1949.696, "end": 1966.109, "text": " Hay una parte de la historia, digamos, y de m\u00e9rito que no la podemos mirar con la suficiente objetividad porque todav\u00eda est\u00e1 gobernando que es haber cargado una pandemia en la espalda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28171366618780436, "is_candidate": true}, {"start": 1966.109, "end": 1967.87, "text": "Con todo lo que eso significa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4143238151344485, "is_candidate": true}, {"start": 1967.87, "end": 1972.474, "text": "Convivir muerte, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4879170400124935, "is_candidate": true}, {"start": 1972.474, "end": 1974.275, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a ser tu ministro de econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8381465948212709, "is_candidate": false}, {"start": 1974.275, "end": 1976.276, "text": "Todav\u00eda no lo voy a decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4422439182743584, "is_candidate": true}, {"start": 1976.276, "end": 1977.477, "text": "\u00bfEst\u00e1 decidido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8953518862357612, "is_candidate": false}, {"start": 1977.477, "end": 1978.678, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8411251015625527, "is_candidate": false}, {"start": 1978.678, "end": 1979.359, "text": "\u00bfY se va a anunciar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7214988441821758, "is_candidate": false}, {"start": 1980.111, "end": 1988.617, "text": " En alg\u00fan momento s\u00ed, pero m\u00e1s que como Ministro, como referencia para que entiendan qu\u00e9 Argentina quiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3325489820060471, "is_candidate": true}, {"start": 1988.617, "end": 1996.523, "text": "N\u00e9stor Kirchner dec\u00eda, no importa qui\u00e9n porque el Ministro de Econom\u00eda soy yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5779537092385633, "is_candidate": false}, {"start": 1996.523, "end": 2000.666, "text": "Cuando sos presidente y ten\u00e9s un contexto...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3373227134025327, "is_candidate": true}, {"start": 2002.933, "end": 2017.786, "text": " tan especial como el que va a enfrentar la Argentina en los pr\u00f3ximos a\u00f1os de crecimiento, de desarrollo econ\u00f3mico, en el que va a pesar mucho la puja distributiva porque tenemos que recuperar ingreso, en la que adem\u00e1s ten\u00e9s que recuperar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3791841137250058, "is_candidate": true}, {"start": 2019.356, "end": 2024.4, "text": " la jerarqu\u00eda y el prestigio de las fuerzas de seguridad para devolverle la seguridad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43273791811773565, "is_candidate": true}, {"start": 2024.4, "end": 2030.505, "text": "O sea, yo quiero ser un presidente, digamos, asociado con la generaci\u00f3n de trabajo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3516387756703102, "is_candidate": true}, {"start": 2030.505, "end": 2033.627, "text": "Quiero ser el presidente del trabajo y de la seguridad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40119144180260013, "is_candidate": true}, {"start": 2034.668, "end": 2044.198, "text": " Pero tambi\u00e9n hay un tema que me vuelve loco y me fascina y que creo que es el desaf\u00edo del siglo XXI para la Argentina y para los gobernantes, que es el tema de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3395912631399992, "is_candidate": true}, {"start": 2044.198, "end": 2056.412, "text": "Acabo de plantear el crecimiento a 8 puntos del PBI como obligatorio, la inversi\u00f3n de la Argentina en educaci\u00f3n, mandamos la ley al Congreso, creo que hay que poner en cuarto y quinto a\u00f1o rob\u00f3tica y programaci\u00f3n obligatoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4225181334153135, "is_candidate": true}, {"start": 2057.112, "end": 2079.86, "text": " creo que hay que arrancar el a\u00f1o que viene un programa de alfabetizaci\u00f3n de vuelta para que los pibes vuelvan a leer, creo que matem\u00e1tica hay que aumentarle la cantidad de horas porque los prepara para programaci\u00f3n y rob\u00f3tica, creo que el sistema universitario tiene que ir a carreras cortas asociadas a la generaci\u00f3n de capital humano en la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento y ese tema me apasiona y no me preguntes porque tal vez ser\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37277392548135657, "is_candidate": true}, {"start": 2080.64, "end": 2106.13, "text": " porque soy hijo de inmigrantes, porque mi vieja termin\u00f3 el secundario con mucho esfuerzo de sus pap\u00e1s, porque mi viejo no termin\u00f3 el secundario, porque de alguna manera soy la primera generaci\u00f3n universitaria de mi familia y veo el cambio que se produce en t\u00e9rminos de aspiracional para la familia, que le asigno tanto peso a la educaci\u00f3n para m\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4044917779030933, "is_candidate": true}, {"start": 2108.031, "end": 2111.413, "text": " Y me llama mucho la atenci\u00f3n, mucho, Luis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4719332713844082, "is_candidate": true}, {"start": 2111.413, "end": 2116.757, "text": "Te dir\u00eda que es de las cosas que m\u00e1s me irrita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3590141520471054, "is_candidate": true}, {"start": 2116.757, "end": 2127.764, "text": "Escuch\u00e9 toda la vida a los sectores que hoy compiten electoralmente con nosotros hablar de que la educaci\u00f3n es el mejor remedio contra la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37494618410157876, "is_candidate": true}, {"start": 2127.764, "end": 2134.029, "text": "Y plantean cobrarle a la gente para ir a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4120946825331906, "is_candidate": true}, {"start": 2136.278, "end": 2140.281, "text": " plantean el recorte de las becas universitarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3927627203539583, "is_candidate": true}, {"start": 2140.281, "end": 2143.484, "text": "Dicen que el Estado no tiene por qu\u00e9 darle notebooks a los pibes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44385192304378995, "is_candidate": true}, {"start": 2143.484, "end": 2153.893, "text": "Yo lo que digo es, contame si la educaci\u00f3n es paga, c\u00f3mo sac\u00e1s de la pobreza a un tipo para ir a la escuela o a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33815573294021695, "is_candidate": true}, {"start": 2153.893, "end": 2160.938, "text": "Contame si el pibe no tiene la notebook, c\u00f3mo hace para zambullirse en el mundo de la tecnolog\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35631781115561345, "is_candidate": true}, {"start": 2160.938, "end": 2163.5, "text": "Tengo que interrumpirte porque hay montones de temas y no mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.743866566496261, "is_candidate": false}, {"start": 2164.531, "end": 2169.634, "text": " En tu eventual gobierno el 10 de diciembre, \u00bfhay segunda vuelta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5787229617949783, "is_candidate": false}, {"start": 2169.634, "end": 2171.996, "text": "Ojal\u00e1 que no, vamos a trabajar para que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4382146942628564, "is_candidate": true}, {"start": 2171.996, "end": 2174.857, "text": "\u00bfTe imaginas ganando en primera vuelta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6559221308345422, "is_candidate": false}, {"start": 2174.857, "end": 2177.239, "text": "No me imagino, voy a trabajar para.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45931803596420584, "is_candidate": true}, {"start": 2177.239, "end": 2185.644, "text": "No es un problema de imaginaci\u00f3n, es un problema de trabajar con convicci\u00f3n y convencer a los argentinos y sobre todo de ser amplios en la convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29279783668744486, "is_candidate": true}, {"start": 2185.644, "end": 2191.047, "text": "Yo vuelvo a repetirte... \u00bfTe imaginas algunos ministros radicales en tu gabinete?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6172361527190775, "is_candidate": false}, {"start": 2191.047, "end": 2192.969, "text": "S\u00ed, y nadie deber\u00eda sorprenderse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46024219948731226, "is_candidate": true}, {"start": 2193.695, "end": 2194.956, "text": " \u00bfPuede preguntar nombres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8240363063959364, "is_candidate": false}, {"start": 2194.956, "end": 2201.079, "text": "Nombres no, porque despu\u00e9s los ponemos o los sometemos a la cuesti\u00f3n de exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35761142127070356, "is_candidate": true}, {"start": 2201.079, "end": 2205.661, "text": "Veo Gualeguaych\u00fa, donde hab\u00eda un sector que quer\u00eda aliarse con dirigentes comunitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5562722107173025, "is_candidate": false}, {"start": 2205.661, "end": 2207.422, "text": "Enorme, enorme sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5458365704315905, "is_candidate": false}, {"start": 2207.422, "end": 2212.325, "text": "Pero en ese sector hay gente que hoy est\u00e1 de un lado y gente que est\u00e1 del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30754896305376633, "is_candidate": true}, {"start": 2212.325, "end": 2219.668, "text": "En el 2015 Petri me acompa\u00f1aba y hoy est\u00e1 en una posici\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35634842896434593, "is_candidate": true}, {"start": 2219.668, "end": 2220.629, "text": "Morales te acompa\u00f1aba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7361393407074459, "is_candidate": false}, {"start": 2221.249, "end": 2225.974, "text": " Morales tambi\u00e9n me acompa\u00f1aba, pero no quiero hacer nombres porque es feo, porque despu\u00e9s los exponemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44480022011149223, "is_candidate": true}, {"start": 2225.974, "end": 2231.68, "text": "Ahora, s\u00ed te digo, va a haber radicales ministros en mi gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4168137323468948, "is_candidate": true}, {"start": 2231.68, "end": 2237.346, "text": "S\u00ed te digo, va a haber peronistas que hoy est\u00e1n en el PRO en mi gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40569814278846483, "is_candidate": true}, {"start": 2237.346, "end": 2238.367, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8262791907089713, "is_candidate": false}, {"start": 2238.367, "end": 2241.45, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar va a ocupar Cristina Fern\u00e1ndez y Lacampo en tu gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6580892248088381, "is_candidate": false}, {"start": 2243.109, "end": 2246.631, "text": " No, son como dos, no quiero separarlos, no me quiero meter en la interna de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3977802227350855, "is_candidate": true}, {"start": 2246.631, "end": 2248.392, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar va a ocupar Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.766811548407697, "is_candidate": false}, {"start": 2248.392, "end": 2249.813, "text": "\u00bfEntre la C\u00e1mpora y Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6422331052002437, "is_candidate": false}, {"start": 2249.813, "end": 2264.24, "text": "No, no, por eso, digamos, porque ya veo que digo, no, bueno, son dos cosas distintas porque una cosa es una organizaci\u00f3n pol\u00edtica que, digamos, gobierna Quilmes, va a gobernar Hurlingham, participa en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33510675968540526, "is_candidate": true}, {"start": 2264.24, "end": 2266.221, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar va a ocupar Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8137008664298747, "is_candidate": false}, {"start": 2266.221, "end": 2271.284, "text": "Entiendo que Cristina, Dualde, Macri,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43155806713839573, "is_candidate": true}, {"start": 2274.87, "end": 2291.747, "text": " N\u00e9stor desgraciadamente no est\u00e1, Menem no est\u00e1, Alfons\u00edn no est\u00e1, pero yo creo que un presidente que se precie de ser buen presidente, tiene que animarse a poder consultar a los expresidentes, \u00bfse entiende?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3623430063369226, "is_candidate": true}, {"start": 2292.888, "end": 2295.911, "text": " Y eso no es ser menos bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4047050882005311, "is_candidate": true}, {"start": 2295.911, "end": 2302.937, "text": "Eso no es ser menos... Es tener la humildad de decir, che, en este quilombo, en este tema, \u00bfc\u00f3mo reaccionaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3942278740345726, "is_candidate": true}, {"start": 2302.937, "end": 2305.279, "text": "\u00bfPoder tener de consulta a un expresidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.521413621759695, "is_candidate": false}, {"start": 2305.279, "end": 2307.021, "text": "Una cosa es eso y otro el hackeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6695611063975505, "is_candidate": false}, {"start": 2308.795, "end": 2311.778, "text": " Nadie puede alegar su propio torpeza de Cristina con Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7887642717552426, "is_candidate": false}, {"start": 2311.778, "end": 2314.62, "text": "\u00bfVa a ocupar un lugar ejecutivo Cristina en tu eventual gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6850434430166268, "is_candidate": false}, {"start": 2314.62, "end": 2318.624, "text": "No, y adem\u00e1s te saca escobazos si le planteas una cosa as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4055820673403353, "is_candidate": true}, {"start": 2318.624, "end": 2320.185, "text": "\u00bfY la C\u00e1mpora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45231003602581055, "is_candidate": true}, {"start": 2320.185, "end": 2323.608, "text": "Y despu\u00e9s los dirigentes que hoy son parte de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3579179503030335, "is_candidate": true}, {"start": 2324.729, "end": 2330.955, "text": " no solo de la c\u00e1mpora, del movimiento obrero, de la representaci\u00f3n de los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3484763654572012, "is_candidate": true}, {"start": 2330.955, "end": 2335.658, "text": "S\u00ed, en la medida que valga la pena, en la medida que sean dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28887156460916696, "is_candidate": true}, {"start": 2335.658, "end": 2341.704, "text": "El laburo de Fernanda Raberta, por ejemplo, en el ANSES, yo lo supervaloro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38883899898424323, "is_candidate": true}, {"start": 2342.464, "end": 2346.766, "text": " y no es porque sea de La C\u00e1mpora, es porque Fernanda es buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39388335552384, "is_candidate": true}, {"start": 2346.766, "end": 2360.493, "text": "Eso de etiquetar a la gente y decir, no, este es bueno o este es malo, si me animo a convocar a un peronista que est\u00e1 en el PRO hoy, \u00bfc\u00f3mo no me voy a animar a convocar a los que me acompa\u00f1an y sue\u00f1an y creen, como yo, que un pa\u00eds de prosperidad es posible?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3109612194236615, "is_candidate": true}, {"start": 2360.493, "end": 2364.655, "text": "Ten\u00e9s claro que se repite eternamente el v\u00eddeo de que ibas a barrer a los \u00f1oquis de La C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8370695914505419, "is_candidate": false}, {"start": 2364.655, "end": 2365.956, "text": "Hoy forman parte de tu coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8563102699143837, "is_candidate": false}, {"start": 2366.81, "end": 2371.553, "text": " S\u00ed, y yo creo en un Estado con orden fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3598504052800289, "is_candidate": true}, {"start": 2371.553, "end": 2378.818, "text": "Yo soy de los que plantea que el a\u00f1o que viene tenemos que tener super\u00e1vit fiscal, y por eso mand\u00e9 la separata al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28154542158193674, "is_candidate": true}, {"start": 2378.818, "end": 2388.145, "text": "Yo soy de los que cree que, digamos, un Estado presente no es un Estado gordo y bobo, sino un Estado eficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538005230440745, "is_candidate": true}, {"start": 2388.145, "end": 2394.029, "text": "Siempre pongo el ejemplo porque es el ejemplo que m\u00e1s entiende el vecino de a pie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4148499548512956, "is_candidate": true}, {"start": 2395.689, "end": 2403.411, "text": " Nosotros creemos que el mejor instrumento para combatir la inseguridad son nuestras fuerzas de seguridad, la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3763322839057208, "is_candidate": true}, {"start": 2403.411, "end": 2418.476, "text": "Ahora, yo puedo tener una polic\u00eda presente en el territorio, como tuve yo, que los controlaba satelitalmente y les controlaba la cantidad de kil\u00f3metros, la cantidad de horas, las veces que hab\u00edan recorrido la cuadra,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31558585854642407, "is_candidate": true}, {"start": 2420.022, "end": 2422.763, "text": " o puedo tener al polic\u00eda durmiendo en la estaci\u00f3n de servicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48637058373193165, "is_candidate": true}, {"start": 2422.763, "end": 2423.604, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7830875821208159, "is_candidate": false}, {"start": 2423.604, "end": 2428.406, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que quiero decir con esto, Luis, para que quede claro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3863471857793235, "is_candidate": true}, {"start": 2428.406, "end": 2431.527, "text": "Yo creo en un Estado presente, pero eficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4371363468436775, "is_candidate": true}, {"start": 2431.527, "end": 2441.871, "text": "Yo creo que defendemos la escuela p\u00fablica cuando tenemos buenas escuelas, pero los docentes adentro del aula, no haciendo paro, no, digamos, faltando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2629294381387507, "is_candidate": true}, {"start": 2441.871, "end": 2443.292, "text": "40%... Pero avisala a Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5695007605987468, "is_candidate": false}, {"start": 2444.392, "end": 2449.496, "text": " o avisar al gobierno Alberto que cerr\u00f3 las escuelas brutalmente en pandemia, a\u00fan en contra de la OMS.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6383011752153285, "is_candidate": false}, {"start": 2449.496, "end": 2452.459, "text": "Fui uno de los que se manifest\u00f3 a favor de la apertura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31990928720042233, "is_candidate": true}, {"start": 2452.459, "end": 2460.025, "text": "Te quiero recordar, era presidente de la C\u00e1mara y me manifest\u00e9 a favor de la apertura, y en ese momento hubo toda una historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32683335546441594, "is_candidate": true}, {"start": 2460.025, "end": 2461.547, "text": "Digamos, podemos pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4942174650117722, "is_candidate": true}, {"start": 2461.547, "end": 2463.848, "text": "Yo vengo a tu programa y pienso distinto a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5041316751839943, "is_candidate": false}, {"start": 2463.848, "end": 2465.53, "text": "Pero yo saludo el pensamiento distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7139652005359318, "is_candidate": false}, {"start": 2465.53, "end": 2467.391, "text": "Saludo el pensamiento distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6964899256247283, "is_candidate": false}, {"start": 2467.391, "end": 2470.154, "text": "Se me complica cuando vos dec\u00eds, integro una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5846287954804898, "is_candidate": false}, {"start": 2470.154, "end": 2471.975, "text": "Vos dijiste, Venezuela es una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7110288623630718, "is_candidate": false}, {"start": 2471.975, "end": 2472.556, "text": "Es una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9746308850654309, "is_candidate": false}, {"start": 2472.896, "end": 2473.516, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6587764762834825, "is_candidate": false}, {"start": 2473.516, "end": 2480.298, "text": "\u00bfIntegr\u00e1s a un gobierno que se re\u00fane hace 15 minutos en La Habana con D\u00edaz-Canel, con Ortega?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5601318878608057, "is_candidate": false}, {"start": 2480.298, "end": 2482.919, "text": "Entonces digo, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3823963959848864, "is_candidate": true}, {"start": 2482.919, "end": 2484.899, "text": "Pues vos sos este gobierno, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7343796851871889, "is_candidate": false}, {"start": 2484.899, "end": 2493.721, "text": "Yo soy una parte de la coalici\u00f3n de gobierno, con una diferencia, desde el 10 de diciembre el presidente soy yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2775704219358557, "is_candidate": true}, {"start": 2493.721, "end": 2501.043, "text": "Y entonces, digamos, el desarrollo de la pol\u00edtica exterior, de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, de la pol\u00edtica de seguridad, la defino yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28259911607286337, "is_candidate": true}, {"start": 2503.004, "end": 2505.826, "text": " Y los cambios que tenga que hacer, los voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40251247747956376, "is_candidate": true}, {"start": 2505.826, "end": 2517.915, "text": "Porque adem\u00e1s, si hay algo que nadie duda de m\u00ed, es que tengo capacidad de laburo, que soy un tipo que labura todo lo que haga falta y que tengo coraje para hacer los cambios que tenga que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24872357315535543, "is_candidate": true}, {"start": 2521.409, "end": 2528.253, "text": " \u00bfVos dec\u00eds que, por ejemplo, en pol\u00edtica exterior no te vas a alinear a la gesti\u00f3n de este gobierno del Frente 2?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6022940158814605, "is_candidate": false}, {"start": 2528.253, "end": 2538.279, "text": "No, yo creo en el multilateralismo, pero adem\u00e1s que lo creo y lo demostr\u00e9 en la gesti\u00f3n econ\u00f3mica, porque esto de que hay que romper el Mercosur,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2735534929882987, "is_candidate": true}, {"start": 2539.48, "end": 2556.407, "text": " Yo te quiero recordar que Brasil es nuestro primer socio comercial, es donde vendemos las autopartes de los cordobeses, donde vendemos el laburo de los correntinos en la forestroindustria, es donde vendemos, digo, te puedo hacer la lista de lo que vendemos a Brasil,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2985208312034957, "is_candidate": true}, {"start": 2557.387, "end": 2558.887, "text": " Es eterna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5807926056348088, "is_candidate": false}, {"start": 2558.887, "end": 2560.868, "text": "Es nuestro principal socio comercial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5782392563284131, "is_candidate": false}, {"start": 2560.868, "end": 2563.289, "text": "Romper el Mercosur es romper eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4269124167128695, "is_candidate": true}, {"start": 2563.289, "end": 2565.529, "text": "Es dejar sin laburo a Cordob\u00e9s, Estuco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5009150504107951, "is_candidate": false}, {"start": 2565.529, "end": 2567.69, "text": "Bueno, qu\u00e9 es lo que plantean ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34029594827647314, "is_candidate": true}, {"start": 2567.69, "end": 2570.151, "text": "Peor cuando dicen lo de los BRICS.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3227126727460423, "is_candidate": true}, {"start": 2570.151, "end": 2574.832, "text": "\u00bfCu\u00e1les son de los cinco principales socios comerciales de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33659567487479414, "is_candidate": true}, {"start": 2574.832, "end": 2579.774, "text": "China y India est\u00e1n entre los cinco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4566924116030491, "is_candidate": true}, {"start": 2579.774, "end": 2581.174, "text": "M\u00e1s Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9823575807807872, "is_candidate": false}, {"start": 2581.174, "end": 2584.095, "text": "Bueno, pero a Brasil ya te lo hab\u00eda nombrado con el Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4046125044314802, "is_candidate": true}, {"start": 2585.558, "end": 2589.72, "text": " Ah\u00ed ten\u00e9s 3 de los 5, ah\u00ed \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1nto ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2831781394364923, "is_candidate": true}, {"start": 2589.72, "end": 2591.301, "text": "50.000 palos de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46215853663556017, "is_candidate": true}, {"start": 2591.301, "end": 2597.304, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le vamos a vender el aceite vegetal que se produce hoy en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306580849516869, "is_candidate": true}, {"start": 2597.304, "end": 2599.926, "text": "Encolumnamiento ideol\u00f3gico es Venezuela...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.57456573618713, "is_candidate": false}, {"start": 2601.279, "end": 2606.985, "text": " Digo, no hay Estado de Derecho ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.448751916194444, "is_candidate": true}, {"start": 2606.985, "end": 2612.131, "text": "Por eso, los pa\u00edses que no respetan el Estado de Derecho, yo no me encolumno con ning\u00fan pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3340479091008739, "is_candidate": true}, {"start": 2612.131, "end": 2613.352, "text": "Yo soy argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5646306896955876, "is_candidate": false}, {"start": 2613.352, "end": 2614.093, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6583241433859417, "is_candidate": false}, {"start": 2614.093, "end": 2615.374, "text": "No, no, no, pero no es menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6187353696426465, "is_candidate": false}, {"start": 2616.175, "end": 2624.903, "text": " Esto de decir, yo tengo alineamiento autom\u00e1tico, yo el \u00fanico alineamiento autom\u00e1tico que tengo es con mi patria, es con Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3679036243692536, "is_candidate": true}, {"start": 2624.903, "end": 2639.336, "text": "Soy de los tipos que defiende la relaci\u00f3n con Estados Unidos y probablemente sea el dirigente pol\u00edtico de la Argentina que mejores relaciones tiene en el sistema pol\u00edtico, republicano y dem\u00f3crata de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25406375888627275, "is_candidate": true}, {"start": 2641.269, "end": 2644.671, "text": " Yo defiendo la soberan\u00eda de Malvinas tambi\u00e9n cuando voy a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3466416560320629, "is_candidate": true}, {"start": 2644.671, "end": 2649.814, "text": "Y Estados Unidos no nos acompa\u00f1\u00f3 siempre en la defensa de soberan\u00eda de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3861546717291434, "is_candidate": true}, {"start": 2651.488, "end": 2654.829, "text": " Ahora, alinearse con Estados Unidos es resignar la soberan\u00eda de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3816754065626685, "is_candidate": true}, {"start": 2654.829, "end": 2656.389, "text": "No, yo me alineo con la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5935367909791506, "is_candidate": false}, {"start": 2656.389, "end": 2659.97, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el mejor camino el multilateralismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3097958279960581, "is_candidate": true}, {"start": 2659.97, "end": 2660.73, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.62692473653396, "is_candidate": false}, {"start": 2660.73, "end": 2667.951, "text": "Porque adem\u00e1s la batalla que viene en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os tiene cuatro ejes econ\u00f3micos y una realidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31367570250364796, "is_candidate": true}, {"start": 2667.951, "end": 2678.773, "text": "Los cuatro ejes econ\u00f3micos son la seguridad alimentaria global y Argentina, Brasil, Paraguay y Uruguay producen el 28% de las prote\u00ednas que consume el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27051514424218426, "is_candidate": true}, {"start": 2681.107, "end": 2688.596, "text": " La seguridad energ\u00e9tica, y Argentina tiene la segunda reserva mundial de gas y la cuarta de petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2810843409750262, "is_candidate": true}, {"start": 2689.907, "end": 2696.691, "text": " El tercer eje de debate del mundo son minerales raros, minerales y tierras raras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35495551230768063, "is_candidate": true}, {"start": 2696.691, "end": 2708.498, "text": "Y Argentina tiene en el tri\u00e1ngulo del litio junto con Bolivia y junto con Chile, la posibilidad de dominar el mercado del litio mundial de la mano o a la par con Australia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3373451292769989, "is_candidate": true}, {"start": 2708.498, "end": 2715.742, "text": "Y el cuarto punto que domina la econom\u00eda mundial de los pr\u00f3ximos a\u00f1os es la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32562312411517746, "is_candidate": true}, {"start": 2716.542, "end": 2723.332, "text": " y Argentina tiene en nuestra regi\u00f3n, junto con Colombia, los dos puntos de elegibilidad m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3585780100461815, "is_candidate": true}, {"start": 2723.332, "end": 2724.974, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4693644374928386, "is_candidate": true}, {"start": 2724.974, "end": 2727.618, "text": "Por el peso que tiene la educaci\u00f3n p\u00fablica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4774270552901716, "is_candidate": true}, {"start": 2727.618, "end": 2730.842, "text": "Entonces, sobre esos cuatro principios...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293446477857653, "is_candidate": true}, {"start": 2732.382, "end": 2743.106, "text": " o sobre esos cuatro ejes en los que en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os el mundo va a disputar un principio que es multilateralismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33052877733987207, "is_candidate": true}, {"start": 2743.106, "end": 2755.731, "text": "A todo aquel que me compre talento argentino, que me compre minerales con valor agregado, que me compre energ\u00eda con valor agregado, que me compre prote\u00ednas con valor agregado, que me compre trabajo argentino,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3762875838094417, "is_candidate": true}, {"start": 2756.571, "end": 2758.052, "text": " Argentino, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49880815707117354, "is_candidate": true}, {"start": 2758.052, "end": 2760.652, "text": "Bien, dos \u00faltimas cuestiones que me compromet\u00ed p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.805494345679601, "is_candidate": false}, {"start": 2760.652, "end": 2766.114, "text": "\u00bfTen\u00e9s alguna valoraci\u00f3n de la decisi\u00f3n judicial de reabrir o tesor los auses y memor\u00e1ndum?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6689731903276788, "is_candidate": false}, {"start": 2766.114, "end": 2774.157, "text": "Me llama mucho la atenci\u00f3n el timing pol\u00edtico, no es medio del proceso electoral y es raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2952498070547147, "is_candidate": true}, {"start": 2774.157, "end": 2775.357, "text": "Raro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7309056204128572, "is_candidate": false}, {"start": 2775.357, "end": 2783.08, "text": "No apareci\u00f3 en 9 meses, estuvo ah\u00ed dormida, aparece ahora despu\u00e9s del apaso, cuando se cae un sector de la oposici\u00f3n se derrumba la encuesta, es raro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40779708856674257, "is_candidate": true}, {"start": 2783.837, "end": 2788.222, "text": " El s\u00e1bado, pasado ma\u00f1ana, Cristina va a decir que es una perseguida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6504770872302871, "is_candidate": false}, {"start": 2788.222, "end": 2789.383, "text": "\u00bfEs?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9167330418495921, "is_candidate": false}, {"start": 2789.383, "end": 2790.604, "text": "\u00bfSos vidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5167892985902167, "is_candidate": false}, {"start": 2790.604, "end": 2791.445, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0022257353357102, "is_candidate": false}, {"start": 2791.445, "end": 2793.767, "text": "Bueno, vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6218702344103542, "is_candidate": false}, {"start": 2793.767, "end": 2796.79, "text": "Yo me gustar\u00eda verla antes de opinar en todo caso qu\u00e9 va a decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41044216327224137, "is_candidate": true}, {"start": 2796.79, "end": 2797.872, "text": "Ya lo dijo mil veces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7007459681223683, "is_candidate": false}, {"start": 2797.872, "end": 2801.595, "text": "Bueno, convengamos que tiene derecho a defenderse en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3524079266809016, "is_candidate": true}, {"start": 2802.336, "end": 2803.036, "text": " \u00bfTiene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7973058200089154, "is_candidate": false}, {"start": 2803.036, "end": 2804.337, "text": "M\u00e1s vale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6414281345038344, "is_candidate": false}, {"start": 2804.337, "end": 2806.117, "text": "\u00bfEst\u00e1 garantizado su debido proceso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7721066644849363, "is_candidate": false}, {"start": 2806.117, "end": 2817.841, "text": "Asign\u00e9mosle el derecho a defenderse en la justicia y en todo caso seamos todos, por esto de la independencia de poderes, garantes del debido proceso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3478634425754278, "is_candidate": true}, {"start": 2817.841, "end": 2818.761, "text": "\u00bfEs una perseguida pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7501463574941716, "is_candidate": false}, {"start": 2818.761, "end": 2827.664, "text": "Mira, en todo caso, m\u00e1s que la discusi\u00f3n sobre si es perseguida o no pol\u00edtica, est\u00e1 claro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2793895902605077, "is_candidate": true}, {"start": 2829.502, "end": 2840.166, "text": " que el timing de la justicia para con los casos que causan estr\u00e9pitos sobre la figura de Cristina, es un timing con mucha precisi\u00f3n electoral, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3077464075800982, "is_candidate": true}, {"start": 2840.166, "end": 2846.108, "text": "\u00bfNo te llama la atenci\u00f3n que cada vez que aparecen los momentos electorales se reabren, se mueven?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3771920673488641, "is_candidate": true}, {"start": 2846.108, "end": 2848.609, "text": "\u00bfEso no te llama la atenci\u00f3n como periodista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4912876711909845, "is_candidate": true}, {"start": 2848.609, "end": 2849.85, "text": "\u00bfNo te genera como inquietud?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5450759940191992, "is_candidate": false}, {"start": 2849.85, "end": 2852.451, "text": "A m\u00ed me llama la atenci\u00f3n que, palmar\u00edas pruebas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8460764200115444, "is_candidate": false}, {"start": 2853.231, "end": 2860.334, "text": " para llegar a un procesamiento, hayan sido cerradas inexplicablemente a la hora del debate del proceso oral, pero es un tema largo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7640777747256362, "is_candidate": false}, {"start": 2860.334, "end": 2871.219, "text": "Est\u00e1 bien, no conozco puntualmente el fallo del tribunal oral, pero supongamos que te asigno, \u00bfno te llama la atenci\u00f3n que pasaron 15 meses?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28576591114899874, "is_candidate": true}, {"start": 2875.304, "end": 2890.173, "text": " Bonos para las jubilaciones, reducci\u00f3n de ganancias, 18.000 pesos de reducci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, pavimentan el camino para la hiperinflaci\u00f3n, se escucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.627785808067143, "is_candidate": false}, {"start": 2890.173, "end": 2893.635, "text": "Es el discurso de cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.463986973190077, "is_candidate": true}, {"start": 2893.635, "end": 2895.136, "text": "Hoy lo escuch\u00e9 a De Pablo decir esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8230979285187642, "is_candidate": false}, {"start": 2895.934, "end": 2897.636, "text": " Mira, yo te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4265478669455913, "is_candidate": true}, {"start": 2897.636, "end": 2900.118, "text": "Eso es no conocer las cuentas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3104788868050238, "is_candidate": true}, {"start": 2900.118, "end": 2906.043, "text": "Porque, por ejemplo, dentro del presupuesto, el impuesto pa\u00eds no estaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322440750381878, "is_candidate": true}, {"start": 2906.043, "end": 2908.925, "text": "\u00bfC\u00f3mo se financia todo esto que algunos denominan plan platita?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7141815360791608, "is_candidate": false}, {"start": 2908.925, "end": 2909.866, "text": "\u00bfMe dej\u00e1s que termine?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44558675644155554, "is_candidate": true}, {"start": 2909.866, "end": 2910.386, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9200358963292933, "is_candidate": false}, {"start": 2910.386, "end": 2913.068, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5505903664039432, "is_candidate": false}, {"start": 2913.068, "end": 2914.67, "text": "Eso es no conocer las cuentas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4392984792684541, "is_candidate": true}, {"start": 2914.67, "end": 2917.412, "text": "El impuesto pa\u00eds no estaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40950146099822615, "is_candidate": true}, {"start": 2917.412, "end": 2923.077, "text": "Y el impuesto pa\u00eds representa un volumen de recaudaci\u00f3n que no estaba previsto dentro de los gastos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4296403928711161, "is_candidate": true}, {"start": 2925.037, "end": 2939.221, "text": " porque el impuesto pa\u00eds tambi\u00e9n fue una consecuencia de la negociaci\u00f3n con el fondo, que peg\u00f3 en precios y que de alguna manera condena con impuestos el trabajo importado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29157660632712545, "is_candidate": true}, {"start": 2939.221, "end": 2953.085, "text": "Y sentimos que la mejor forma de ayudar a quienes eran v\u00edctimas del aumento de precios, porque el 40% de nuestra econom\u00eda tiene componente d\u00f3lar y que fabrica este vaso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2558070563039314, "is_candidate": true}, {"start": 2954.289, "end": 2960.293, "text": " El 40% de este vaso tiene componente d\u00f3lar porque tiene cosas importadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3631579942212362, "is_candidate": true}, {"start": 2960.293, "end": 2972.761, "text": "Entonces estamos financiando gran parte de estas medidas con el impuesto pa\u00eds que es una sobre recaudaci\u00f3n que estuvo el Estado argentino sobre los precios de los productos importados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2695238918524544, "is_candidate": true}, {"start": 2972.761, "end": 2974.382, "text": "\u00bfHay riesgo de hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6313882617836601, "is_candidate": false}, {"start": 2974.382, "end": 2974.442, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0251123427481859, "is_candidate": false}, {"start": 2975.93, "end": 2979.273, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 caen los bonos argentinos en el exedior?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6732602824172464, "is_candidate": false}, {"start": 2979.273, "end": 2990.462, "text": "Porque uno de los candidatos competitivos o tal vez el m\u00e1s competitivo seg\u00fan ustedes, est\u00e1 diciendo que otra vez la Argentina va a incumplir, que va a reestructurar, y es grav\u00edsimo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2679970825093747, "is_candidate": true}, {"start": 2992.233, "end": 3009.526, "text": " No importa, yo lo que te digo es, nuestra responsabilidad es cumplir los contratos que tenemos en el exterior, cumplir con nuestros pagos, nuestra responsabilidad es que Argentina deje de ser el participante t\u00f3xico del mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30939321646590645, "is_candidate": true}, {"start": 3011.249, "end": 3023.064, "text": " como hablan irresponsablemente de reestructuraci\u00f3n, de reperfilamiento, hablar de rediscutir una deuda que se rediscuti\u00f3 hace 3 a\u00f1os, transforma a la Argentina en t\u00f3xica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.346947077902515, "is_candidate": true}, {"start": 3023.064, "end": 3027.229, "text": "Y nosotros lo que tenemos que hacer es tener orden fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33292328959250905, "is_candidate": true}, {"start": 3028.614, "end": 3040.437, "text": " tener super\u00e1vit comercial, tener competitividad cambiaria, acumular reservas y sobre todas las cosas, definir un modelo de desarrollo con inclusi\u00f3n cumpliendo nuestros contratos con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27406217329647886, "is_candidate": true}, {"start": 3040.437, "end": 3046.018, "text": "Me sumo, baja inflaci\u00f3n, seguridad, educaci\u00f3n como prioridad, como objetivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6729698962620503, "is_candidate": false}, {"start": 3046.018, "end": 3049.659, "text": "La pregunta que te dije sobrevuela toda esta nota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.783428852380164, "is_candidate": false}, {"start": 3049.659, "end": 3052.219, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo hicieron en estos 4 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.816368005613792, "is_candidate": false}, {"start": 3052.219, "end": 3054.7, "text": "Ya se sequ\u00eda la guerra y Apermacri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8730350045220296, "is_candidate": false}, {"start": 3055.771, "end": 3057.792, "text": " No, pandemia, te falt\u00f3 en el medio un a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39637038736622676, "is_candidate": true}, {"start": 3057.792, "end": 3060.073, "text": "El mundo tuvo pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6788758370251458, "is_candidate": false}, {"start": 3060.073, "end": 3061.973, "text": "Somos el tercero en inflaci\u00f3n del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7856830784338085, "is_candidate": false}, {"start": 3061.973, "end": 3068.536, "text": "Claro, porque la diferencia es que nosotros por culpa de Macri entramos a la pandemia sin cr\u00e9dito externo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31434668680065037, "is_candidate": true}, {"start": 3068.536, "end": 3078.039, "text": "Ven\u00edamos del default en pesos, del endeudamiento con el fondo, del incumplimiento de Macri del programa con el fondo y sin deuda soberana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25513937865436365, "is_candidate": true}, {"start": 3079.639, "end": 3081.381, "text": " Y eso fue en marzo del 2020.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44864370129278786, "is_candidate": true}, {"start": 3081.381, "end": 3086.606, "text": "\u00bfY sabes con qu\u00e9 financi\u00f3 Guzm\u00e1n todas las pol\u00edticas de la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2795738113915749, "is_candidate": true}, {"start": 3086.606, "end": 3087.527, "text": "Con emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6261614926805421, "is_candidate": false}, {"start": 3087.527, "end": 3088.408, "text": "\u00bfDe tu gobierno, Guzm\u00e1n, eh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.771326407614423, "is_candidate": false}, {"start": 3088.408, "end": 3089.81, "text": "Gravisimo, gravisimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4022028238368287, "is_candidate": true}, {"start": 3089.81, "end": 3090.811, "text": "Perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5750696253991858, "is_candidate": false}, {"start": 3090.811, "end": 3091.592, "text": "\u00bfPero sabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46565733488423433, "is_candidate": true}, {"start": 3093.038, "end": 3115.874, "text": " porque Argentina no ten\u00eda cr\u00e9dito y no es a pero Macri, es porque criminalmente Macri para pagarle a los fondos de inversi\u00f3n que se iban de la Argentina porque dejaron de creer en \u00e9l, se tir\u00f3 en palomita el fondo monetario y le dej\u00f3 a la Argentina una deuda de 46.000 millones de d\u00f3lares, la m\u00e1s grande de la historia del fondo y la m\u00e1s grande de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2509357595605832, "is_candidate": true}, {"start": 3115.874, "end": 3118.076, "text": "Hoy tenemos una deuda mayor gracias a la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7805062374206966, "is_candidate": false}, {"start": 3118.607, "end": 3120.728, "text": " No, mayor que en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4492094072443865, "is_candidate": true}, {"start": 3120.728, "end": 3126.291, "text": "S\u00ed, claro, como todos los pa\u00edses, porque pasaron todos la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25728639294670363, "is_candidate": true}, {"start": 3126.291, "end": 3127.451, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3342161188731668, "is_candidate": true}, {"start": 3127.451, "end": 3133.634, "text": "Que tuvieron cr\u00e9dito externo, porque no tuvieron a m\u00e1s criantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45869113762371005, "is_candidate": true}, {"start": 3133.634, "end": 3138.276, "text": "Es una pregunta cl\u00e1sica de cierre de este programa, Iv\u00e1n, \u00bfnos morimos y qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6369122502718156, "is_candidate": false}, {"start": 3138.276, "end": 3143.259, "text": "Yo, si nos morimos, si me muero... Tengo una mala noticia, nos vamos a morir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47165930759505637, "is_candidate": true}, {"start": 3143.259, "end": 3145.52, "text": "Ah, s\u00ed, ya s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7267065076507055, "is_candidate": false}, {"start": 3145.52, "end": 3146.04, "text": "Si me muero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6617325143925475, "is_candidate": false}, {"start": 3147.538, "end": 3156.666, "text": " Me gustar\u00eda volver a nacer, volver\u00eda a elegir la Argentina para nacer y volver\u00eda a creer que este es el mejor pa\u00eds del mundo para vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3705916136518921, "is_candidate": true}, {"start": 3159.047, "end": 3159.668, "text": " Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.533857433494106, "is_candidate": false}, {"start": 3159.668, "end": 3159.968, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0667630152409373, "is_candidate": false}, {"start": 3159.968, "end": 3162.03, "text": "\u00bfSab\u00edas que el precio del oro nunca hab\u00eda estado tan alto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7395566770583321, "is_candidate": false}, {"start": 3162.03, "end": 3165.552, "text": "Es el momento de hacer valer tu oro a las relojes brillantes, monedas de oro, lingotes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7905525271451066, "is_candidate": false}, {"start": 3165.552, "end": 3166.153, "text": "\u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.718165311620445, "is_candidate": false}, {"start": 3166.153, "end": 3167.173, "text": "En Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9123830733532405, "is_candidate": false}, {"start": 3167.173, "end": 3171.396, "text": "Joyer\u00eda El Tazador, buena gente, expertos t\u00e9cnicos que tazan en el acto y pagan en efectivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6598811455796316, "is_candidate": false}, {"start": 3171.396, "end": 3173.418, "text": "Joyer\u00eda El Tazador, ten\u00e9s que llamar de nuestra parte al 0800-222-8273.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6912225485096056, "is_candidate": false}, {"start": 3173.418, "end": 3173.478, "text": "0800-222-8273.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9493771032041968, "is_candidate": false}, {"start": 3173.478, "end": 3176.6, "text": "En la sucursal de Corrientes y Pueyrred\u00f3n pagan el gramo de oro hasta 43 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7263107383004863, "is_candidate": false}, {"start": 3184.804, "end": 3186.065, "text": " Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7873539885144576, "is_candidate": false}, {"start": 3186.065, "end": 3188.186, "text": "Toda una vida dedicados a las joyas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7535942043426765, "is_candidate": false}, {"start": 3188.186, "end": 3189.107, "text": "\u00bfPens\u00e1 vender?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8977015333807599, "is_candidate": false}, {"start": 3189.107, "end": 3190.468, "text": "Al mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6529261144863521, "is_candidate": false}, {"start": 3190.468, "end": 3191.368, "text": "Visita ANO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.737449942882884, "is_candidate": false}, {"start": 3191.368, "end": 3192.689, "text": "Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7172820496792764, "is_candidate": false}, {"start": 3192.689, "end": 3196.412, "text": "Avenida Corrientes, 2810, esquina Pueyrred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5703407900583592, "is_candidate": false}, {"start": 3196.412, "end": 3197.733, "text": "Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6692984457963342, "is_candidate": false}, {"start": 3197.733, "end": 3199.434, "text": "Tu tazador, mi tazador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7626548784238725, "is_candidate": false}], "Index": 1193, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "FhL5lTwb5zk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FhL5lTwb5zk", "title": "Massa se distanci\u00f3 de Alberto Fern\u00e1ndez y dijo que la fiesta de Olivos perjudic\u00f3 su credibilidad", "duration": 3208.0, "view_count": 95591.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}