{"segments": [{"start": 2.768, "end": 11.29, "text": " Buen d\u00eda a todos los santiague\u00f1os, a todas las santiague\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27905379940742947, "is_candidate": true}, {"start": 11.29, "end": 18.171, "text": "Primero, Intendenta, feliz cumple a la madre de Ciudades, felices 470 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32300755728391095, "is_candidate": true}, {"start": 18.171, "end": 19.111, "text": "Quiero agradecerle a usted,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4172584200543302, "is_candidate": true}, {"start": 30.3, "end": 58.813, "text": " obviamente a Claudia, a Gerardo, a todo el equipo, la oportunidad que me dieron de compartir la vigilia y de compartir hoy esto que s\u00e9 que est\u00e1 en el coraz\u00f3n de los santiague\u00f1os, esto que s\u00e9 que de alguna manera hace 20 a\u00f1os se fue transformando en la tradici\u00f3n de juntarse, de festejar, de agradecer,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24265237440775356, "is_candidate": true}, {"start": 59.657, "end": 64.02, "text": " pero tambi\u00e9n de pensar y so\u00f1ar hacia adelante la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2740779347146307, "is_candidate": true}, {"start": 64.02, "end": 68.464, "text": "Estoy feliz de poder acompa\u00f1arlos hoy en este aniversario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3143206832945542, "is_candidate": true}, {"start": 68.464, "end": 76.63, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n y por darme la oportunidad de poder compartir este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29895594881098864, "is_candidate": true}, {"start": 76.63, "end": 85.277, "text": "Yo quiero contarles algo que ustedes lo viven y lo disfrutan casi a diario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2343226419414146, "is_candidate": true}, {"start": 85.277, "end": 88.66, "text": "Y por ah\u00ed entonces lo pierden de vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3830613477929572, "is_candidate": true}, {"start": 91.193, "end": 118.737, "text": " Cuando uno tiene una tarea dif\u00edcil, una tarea en la que todos los d\u00edas tiene que enfrentar y resolver problemas, una tarea en la que permanentemente tiene que administrar la contradicci\u00f3n de intereses, les pasa a ustedes en las comunas, en los gremios, en los ministerios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21279425161466836, "is_candidate": true}, {"start": 120.143, "end": 145.998, "text": " en la provincia, uno tiene por un lado la convicci\u00f3n de c\u00f3mo enfrentar y resolver los problemas, pero por otro lado tiene la necesidad de poder mirar para los costados y para atr\u00e1s y sentir que hay quien acompa\u00f1a, quien pone el cuerpo, quien abraza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21714150739942006, "is_candidate": true}, {"start": 147.417, "end": 158.842, "text": " quien da la palabra sincera, honesta, en todo momento, quien apoya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3090921213576281, "is_candidate": true}, {"start": 158.842, "end": 175.95, "text": "Y ustedes lo viven a diario y a lo mejor no lo perciben, pero para encarar una batalla como fue en su momento, tratar de estabilizar una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2129085339531187, "is_candidate": true}, {"start": 177.442, "end": 205.062, "text": " para encarar esta batalla que es un sue\u00f1o, que es el de poder ofrecerle a los argentinos y a los santiague\u00f1os futuro para que no vuelva el pasado, siempre es importante contar con dirigentes de tama\u00f1o, de peso, formados, con decisi\u00f3n y con mirada y planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22374537019952867, "is_candidate": true}, {"start": 206.368, "end": 218.659, "text": " Y les dec\u00eda, ustedes est\u00e1n acostumbrados y a lo mejor no lo viven como una cuesti\u00f3n de privilegio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28814314746864667, "is_candidate": true}, {"start": 218.659, "end": 231.571, "text": "Yo s\u00ed, tengo el privilegio de sentir que camino de la mano de uno de los mejores gobernadores de la Argentina, de uno de los dirigentes pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25310581145595223, "is_candidate": true}, {"start": 234.313, "end": 249.04, "text": " de uno de los dirigentes pol\u00edticos m\u00e1s capaces, m\u00e1s decididos, m\u00e1s formados, con mayor mirada de pa\u00eds que es mi amigo y compa\u00f1ero Gerardo Zamora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3914926115229018, "is_candidate": true}, {"start": 249.04, "end": 253.182, "text": "Gracias Gerardo, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.562645821933164, "is_candidate": false}, {"start": 253.182, "end": 263.787, "text": "Porque es una enorme tranquilidad poder mirar hacia los costados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46437990764580617, "is_candidate": true}, {"start": 264.971, "end": 278.874, "text": " y sentir que alguien como vos me tiende la mano y me ayuda a caminar este camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3910827823596512, "is_candidate": true}, {"start": 278.874, "end": 287.536, "text": "Y vengo a los santiague\u00f1os a invitarlos a terminar una tarea y empezar otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29624097787758596, "is_candidate": true}, {"start": 287.536, "end": 290.917, "text": "Y nos toc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5840781865332778, "is_candidate": false}, {"start": 294.27, "end": 321.831, "text": " A lo largo de estos a\u00f1os un momento muy complejo, que es la pandemia, la guerra, la sequ\u00eda, la pelea, una oposici\u00f3n cegada, lo vivieron ustedes, que hasta trat\u00f3 de generar desde el dolor y desde la muerte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23618982820451584, "is_candidate": true}, {"start": 323.604, "end": 325.405, "text": " la idea de la disputa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4018425117610037, "is_candidate": true}, {"start": 325.405, "end": 352.734, "text": "Y de alguna manera ese fue el momento que nos toc\u00f3 enfrentar en la Argentina, nos toc\u00f3 enfrentar crisis por errores propios, por contexto internacional y tambi\u00e9n por mala fe de algunos que lo que buscaron fue sistem\u00e1ticamente ponerle a este camino", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22951065282389227, "is_candidate": true}, {"start": 353.62, "end": 369.109, "text": " palos en la rueda, porque no toleraron quedar en el pasado cuando la sociedad no les dio la oportunidad de seguir en el gobierno y a partir del primer d\u00eda decidieron que iban a tener una mirada destructiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2720352144881296, "is_candidate": true}, {"start": 369.109, "end": 379.896, "text": "Y digo terminar la tarea porque por un lado esa situaci\u00f3n mundial, esa situaci\u00f3n nacional", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36417101170497, "is_candidate": true}, {"start": 382.122, "end": 398.229, "text": " Y esas dificultades propias y ajenas que nos tocaron enfrentar, nos dejaron muchos temas pendientes y nos obligaron a poner el cuerpo y el esfuerzo en estabilizar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2705071179354629, "is_candidate": true}, {"start": 398.229, "end": 411.235, "text": "Hace 11 meses nada m\u00e1s, hablaban de asamblea legislativa, hablaban de helic\u00f3ptero y gobierno en fuga, y est\u00e1bamos frente a una crisis que parec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.292440468949121, "is_candidate": true}, {"start": 412.432, "end": 417.454, "text": " que nos pon\u00eda en una situaci\u00f3n casi sin retorno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3243708981959451, "is_candidate": true}, {"start": 417.454, "end": 437.0, "text": "Y sin embargo, ac\u00e1 estamos, ac\u00e1 est\u00e1n ustedes, la dirigencia social, pol\u00edtica, econ\u00f3mica de Santiago del Estero, diciendo, estamos para terminar de estabilizar la Argentina, pero sobre todo estamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30397404887262147, "is_candidate": true}, {"start": 438.447, "end": 450.894, "text": " para empezar a construir ese futuro que nos comprometimos con los santiague\u00f1os y con los argentinos y que todav\u00eda est\u00e1 pendiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506343363241342, "is_candidate": true}, {"start": 450.894, "end": 468.063, "text": "Y de alguna manera, cuando empezamos a encarar este proceso electoral, nos pusimos tres premisas, una la marcaba bien Gerardo, la de la uni\u00f3n de los santiague\u00f1os y de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3059332842439888, "is_candidate": true}, {"start": 469.847, "end": 488.445, "text": " Frente a los que pregonan el odio, la violencia y la descalificaci\u00f3n como forma de hacer pol\u00edtica, nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de tender nuestra mano a los argentinos y convocarlos a so\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31192579369550055, "is_candidate": true}, {"start": 490.375, "end": 503.302, "text": " a convivir y sobre todas las cosas a recuperar la esperanza de que el futuro est\u00e1 en nuestras manos y depende de nuestro trabajo y de nuestras decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3081724876291463, "is_candidate": true}, {"start": 503.302, "end": 515.028, "text": "En segundo lugar, convocarlos a los santiague\u00f1os y a los argentinos a no volver para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41786688510933523, "is_candidate": true}, {"start": 515.028, "end": 519.25, "text": "Ac\u00e1 hay jubilados que saben que atr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42744921075765174, "is_candidate": true}, {"start": 520.982, "end": 543.269, "text": " est\u00e1 el recorte de medicamentos, que saben que atr\u00e1s est\u00e1 el cambio de f\u00f3rmula jubilatoria, que saben que atr\u00e1s est\u00e1 el recorte de las pensiones para discapacitados, que saben que atr\u00e1s est\u00e1 el descuento a las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31458004848066035, "is_candidate": true}, {"start": 543.269, "end": 549.551, "text": "Pero tambi\u00e9n saben que adelante est\u00e1 consolidar nuestro programa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4096892724011423, "is_candidate": true}, {"start": 550.801, "end": 567.005, "text": " de beneficio en medicamentos, nuestros bonos a los jubilados, nuestra mejor atenci\u00f3n en el PAMI, nuestra integraci\u00f3n del sistema de salud y nuestro mejor funcionamiento de la f\u00f3rmula jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3108447111147876, "is_candidate": true}, {"start": 567.005, "end": 578.768, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1n los presidentes de comuna que saben que atr\u00e1s est\u00e1 la discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3043809019333561, "is_candidate": true}, {"start": 578.768, "end": 579.708, "text": "Yo llegu\u00e9 a escuchar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7920800632331342, "is_candidate": false}, {"start": 582.744, "end": 609.076, "text": " cr\u00edticas a que Termas tenga su aut\u00f3dromo, su MotoGP, a que los santiague\u00f1os tengan ese orgullo internacional que es el madre de ciudades, el estadio m\u00e1s lindo y m\u00e1s importante construido en la Argentina en los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2633748705910799, "is_candidate": true}, {"start": 609.076, "end": 611.177, "text": "En la idea de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5879255288471338, "is_candidate": false}, {"start": 614.142, "end": 636.25, "text": " El interior no tiene derecho, atr\u00e1s est\u00e1 eso, est\u00e1n aquellos que le negaron a Santiago la plata para las rutas que permit\u00edan unirlo a Tucum\u00e1n, atr\u00e1s est\u00e1 la detenci\u00f3n de las obras de vivienda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3369610333853711, "is_candidate": true}, {"start": 637.993, "end": 648.076, "text": " Atr\u00e1s est\u00e1 el negarle a los santiague\u00f1os el derecho a aumentar su superficie productiva a partir de la construcci\u00f3n del Canal de la Patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3997838783961384, "is_candidate": true}, {"start": 648.076, "end": 664.841, "text": "Atr\u00e1s est\u00e1 la idea de querer sacarle los recursos y hasta ir a la justicia para tratar de manotearle el ahorro y los d\u00f3lares que los santiague\u00f1os hab\u00edan juntado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36873426551042277, "is_candidate": true}, {"start": 664.841, "end": 667.142, "text": "Atr\u00e1s, en el pasado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5810435589804697, "is_candidate": false}, {"start": 671.499, "end": 695.395, "text": " est\u00e1 eso, adelante est\u00e1 el federalismo, adelante est\u00e1 nuestra responsabilidad de mejorar los niveles de inversi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36407647112881525, "is_candidate": true}, {"start": 696.658, "end": 703.803, "text": " para que haya mucho m\u00e1s trabajo a partir de la inversi\u00f3n privada en Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32164750694570443, "is_candidate": true}, {"start": 703.803, "end": 720.013, "text": "Adelante est\u00e1 nuestra obligaci\u00f3n de seguir financiando y aumentar nuestras becas Progresar para que nuestros pibes puedan terminar el colegio e ir a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599543082285449, "is_candidate": true}, {"start": 720.013, "end": 723.816, "text": "Adelante est\u00e1... Adelante est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4713323219665453, "is_candidate": true}, {"start": 724.98, "end": 751.91, "text": " frente a aquellos que quieren cobrar y recortar la administraci\u00f3n de nuestras universidades, adelante est\u00e1 mayor inversi\u00f3n en universidades y en educaci\u00f3n p\u00fablica, porque nada va a generar m\u00e1s federalismo con igualdad de oportunidades que la educaci\u00f3n y la conectividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31955670504524436, "is_candidate": true}, {"start": 753.651, "end": 776.81, "text": " Adelante est\u00e1 m\u00e1s inversi\u00f3n en conectividad para que nazca donde nazca un santiague\u00f1o, en Loreto, en Fr\u00edas, en La Banda o en Santiago, tenga el mismo internet para tener el mismo derecho a estudiar y a desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947045483668874, "is_candidate": true}, {"start": 783.297, "end": 812.252, "text": " Adelante est\u00e1 nuestra responsabilidad de continuar en la recuperaci\u00f3n del trabajo, pero sobre todo nuestra obligaci\u00f3n de recuperar el ingreso derrotando a la inflaci\u00f3n, pero adem\u00e1s mejorando los salarios de nuestros trabajadores, de nuestras trabajadoras y de nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28144520316508514, "is_candidate": true}, {"start": 812.252, "end": 812.692, "text": "Atr\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8684593316734048, "is_candidate": false}, {"start": 816.692, "end": 839.23, "text": " Atr\u00e1s est\u00e1 la violencia, la idea de dividir a la Argentina, la idea de plantear que esto es el campo o la industria, cuando la Argentina es una sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3720359885459502, "is_candidate": true}, {"start": 839.23, "end": 845.615, "text": "Atr\u00e1s est\u00e1 la idea de plantear que esto es todo decidido en Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4910442487835699, "is_candidate": true}, {"start": 846.615, "end": 854.198, "text": " generando que nuestro interior est\u00e9 castigado en tarifa el\u00e9ctrica o en tarifa de servicio de transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40933704084353306, "is_candidate": true}, {"start": 854.198, "end": 870.405, "text": "Y adelante est\u00e1 la obligaci\u00f3n y el compromiso de igualar en t\u00e9rminos de calidad de servicio, pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de tarifa, la realidad del Gran Buenos Aires y de la capital,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3701639799894566, "is_candidate": true}, {"start": 871.185, "end": 886.551, "text": " con el interior de la Argentina para que no haya argentinos de primera y argentinos de segunda a la hora de tener que recibir un servicio o pagar servicios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3805689976584312, "is_candidate": true}, {"start": 886.551, "end": 897.695, "text": "Atr\u00e1s est\u00e1n aquellos que dicen que esto se resuelve con ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40272825591706585, "is_candidate": true}, {"start": 900.644, "end": 928.322, "text": " y la verdad es que el ajuste es ni m\u00e1s ni menos que el recorte de todo eso que enumer\u00e1bamos reci\u00e9n, de la plata de universidades, de la plata en inversi\u00f3n en hospitales, de la plata en inversi\u00f3n en agua y cloacas, de la plata en inversi\u00f3n en vivienda, de la plata de las becas de los universitarios y de la plata de nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3455712243981637, "is_candidate": true}, {"start": 929.398, "end": 949.015, "text": " porque lo consideran gasto, nosotros lo consideramos inversi\u00f3n para la igualdad y el desarrollo de la Argentina porque creemos que en definitiva este es un pa\u00eds que tiene que generar movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.291812850527412, "is_candidate": true}, {"start": 949.015, "end": 956.001, "text": "Y adelante est\u00e1 el sue\u00f1o de un pa\u00eds con progreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3928336627968305, "is_candidate": true}, {"start": 958.429, "end": 962.651, "text": " el sue\u00f1o de un pa\u00eds con desarrollo que lo podemos hacer juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4059981637309872, "is_candidate": true}, {"start": 962.651, "end": 986.585, "text": "Si algo nos mostr\u00f3 Santiago del Estero desde el interior de la Argentina, es que cuando hay coraje, cuando hay determinaci\u00f3n para llevar adelante una transformaci\u00f3n, cuando hay uni\u00f3n y cohesi\u00f3n como pueblo, como provincia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3293043953760494, "is_candidate": true}, {"start": 987.819, "end": 1008.586, "text": " puede haber un proyecto de desarrollo que a\u00fan aquellos que lo envidian y lo denostan desde Buenos Aires y desde los medios de comunicaci\u00f3n, cuando vienen ac\u00e1 murmuran por lo bajo que es admirable de reconocer por la transformaci\u00f3n que ha vivido Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3285471418706425, "is_candidate": true}, {"start": 1008.586, "end": 1016.609, "text": "Yo por eso... Por eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7589726072329923, "is_candidate": false}, {"start": 1018.926, "end": 1041.244, "text": " Hoy quiero invitarlos, no sin dejar de decirles que sabemos como fuerza pol\u00edtica que hemos cometido errores, no sin dejar de decirles como fuerza pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4064173276123997, "is_candidate": true}, {"start": 1043.718, "end": 1056.884, "text": " que le debemos a muchos que confiaron en nosotros la disculpa de no haber logrado todo aquello que so\u00f1aban o nos hab\u00edamos comprometido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36808767734974446, "is_candidate": true}, {"start": 1056.884, "end": 1072.612, "text": "No sin dejar de decirles como fuerza pol\u00edtica que tal vez en algunos temas nos falt\u00f3 la firmeza y la decisi\u00f3n para enfrentarlos como gobierno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31393642419228396, "is_candidate": true}, {"start": 1073.797, "end": 1087.659, "text": " para poder dejar atr\u00e1s y en el pasado algunas cuestiones que lastiman y mucho a los argentinos en materia econ\u00f3mica y en materia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761368479520634, "is_candidate": true}, {"start": 1087.659, "end": 1102.982, "text": "Pero los quiero invitar porque lo que est\u00e1 atr\u00e1s y quiere volver solo divide a los argentinos y nuestra responsabilidad es para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33313808340368334, "is_candidate": true}, {"start": 1104.173, "end": 1132.357, "text": " Los quiero invitar a que salgan de ac\u00e1 el 13 de agosto, casa por casa, en cada rinc\u00f3n de Santiago, a ir a abrazar a aquel que conf\u00eda en nosotros, pero mucho m\u00e1s a ir a tenderle la mano a aquel que nos perdi\u00f3 la confianza, para decirle que venga, que nos venga a acompa\u00f1ar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4063731093705978, "is_candidate": true}, {"start": 1134.362, "end": 1141.568, "text": " porque adelante est\u00e1 el cumplir esos sue\u00f1os que quedaron truncos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42650505146095685, "is_candidate": true}, {"start": 1141.568, "end": 1159.703, "text": "Hay un equipo de trabajo con Gerardo y con todos ustedes, hay un equipo en el pa\u00eds con todos los gobernadores, hay una mirada federal por delante, est\u00e1 el trabajo y la educaci\u00f3n como motores centrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4196820137989269, "is_candidate": true}, {"start": 1161.446, "end": 1166.07, "text": " y sobre todas las cosas est\u00e1 la uni\u00f3n de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39501654996889257, "is_candidate": true}, {"start": 1166.07, "end": 1169.032, "text": "Por eso vayamos a buscarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5648544803577925, "is_candidate": false}, {"start": 1169.032, "end": 1182.983, "text": "Dig\u00e1mosle que adelante est\u00e1 el progreso y la uni\u00f3n, que nos hacemos cargo de los errores, pero sobre todo que tenemos coraje para hacernos cargo de las transformaciones del futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.524557237163247, "is_candidate": false}, {"start": 1182.983, "end": 1185.645, "text": "Gracias Santiago, mucha fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6755628090829853, "is_candidate": false}, {"start": 1186.346, "end": 1192.182, "text": " para adelante, nunca para atr\u00e1s, siempre para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5736238355941458, "is_candidate": false}, {"start": 1192.182, "end": 1193.124, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8469767931545839, "is_candidate": false}], "Index": 919, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "fILjiIeyn_U", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fILjiIeyn_U", "title": "25-07-2023 | PARTICIPACI\u00d3N EN EL PLENARIO DIRIGENCIAL DEL FRENTE C\u00cdVICO- DISCURSO COMPLETO", "duration": 1225.0, "view_count": 1403.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}