{"segments": [{"start": 0.508, "end": 1.609, "text": " \u00bfQu\u00e9 le dicen estas fotos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7499368351959346, "is_candidate": false}, {"start": 1.609, "end": 1.949, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9940681922938568, "is_candidate": false}, {"start": 1.949, "end": 3.73, "text": "Buenas noches, gracias, formalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722444600219813, "is_candidate": false}, {"start": 3.73, "end": 6.151, "text": "Bienvenido, gracias por este ratito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7883834882900994, "is_candidate": false}, {"start": 6.151, "end": 7.912, "text": "\u00bfCu\u00e1l de todas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5979848124146763, "is_candidate": false}, {"start": 7.912, "end": 10.193, "text": "Vimos varias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44645597277607363, "is_candidate": true}, {"start": 10.193, "end": 18.237, "text": "Y debido saliendo con un minuto de diferencia... Todav\u00eda faltan entrar y salir varios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31921927717362775, "is_candidate": true}, {"start": 18.237, "end": 23.86, "text": "Y que me parece que lo que la sociedad espera es que un d\u00eda no salgan, que un d\u00eda se vayan en patrullero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32870601863039994, "is_candidate": true}, {"start": 23.86, "end": 25.601, "text": "As\u00ed que lo que tenemos que hacer es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44752068028251435, "is_candidate": true}, {"start": 26.82, "end": 31.962, "text": " esperar que la justicia act\u00fae y que en lugar de irse caminando alg\u00fan d\u00eda se vaya en el patrullero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2963226143301283, "is_candidate": true}, {"start": 31.962, "end": 37.624, "text": "Creo que eso es lo mejor que nos podr\u00eda pasar como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36979402052256305, "is_candidate": true}, {"start": 37.624, "end": 39.305, "text": "Veo una justicia m\u00e1s activa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5533488374729201, "is_candidate": false}, {"start": 39.305, "end": 41.686, "text": "Veo una justicia que por momentos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37291190306947086, "is_candidate": true}, {"start": 43.007, "end": 52.034, "text": " sobre todo lee bien los tiempos pol\u00edticos y entonces por momentos genera hechos que conmueven y despu\u00e9s por ah\u00ed se va a dormir un rato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26588492013531273, "is_candidate": true}, {"start": 52.034, "end": 67.304, "text": "La justicia federal es una justicia que me da la sensaci\u00f3n que mira mucho los tiempos pol\u00edticos y eso termina generando alg\u00fan nivel de descr\u00e9dito o de dificultad frente a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23531258882559114, "is_candidate": true}, {"start": 69.459, "end": 74.883, "text": " ten\u00e9s 72 causas de funcionarios del actual gobierno que est\u00e1n dormidas, que est\u00e1n planchadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24260340260579472, "is_candidate": true}, {"start": 74.883, "end": 74.903, "text": "72.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 74.903, "end": 75.284, "text": "72.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9097191977228211, "is_candidate": false}, {"start": 75.284, "end": 93.179, "text": "Ten\u00e9s causas como, por ejemplo, la manipulaci\u00f3n y mal uso de los fondos del ANSES, cuando en la Argentina ten\u00e9s a los jubilados cobrando migajas y cuando est\u00e1 planteada en el Congreso la discusi\u00f3n de la distribuci\u00f3n de la ganancia del fondo del ANSES entre los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2758063651836108, "is_candidate": true}, {"start": 94.254, "end": 106.039, "text": " Me parece que es fundamental que le contemos a la gente que ANSES el a\u00f1o pasado gan\u00f3 211 mil millones de pesos y que esa plata en lugar de ser distribuida entre los jubilados se coloc\u00f3 en el fondo de un ministro en Miami, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27529786714863713, "is_candidate": true}, {"start": 106.039, "end": 107.26, "text": "\u00bfC\u00f3mo en el fondo de un ministro en Miami?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9763110940903925, "is_candidate": false}, {"start": 107.26, "end": 111.362, "text": "En el fondo de un ministro Axis, en el fondo de un ministro del actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3334110327707792, "is_candidate": true}, {"start": 112.182, "end": 114.524, "text": " que es su fondo en Miami.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4076050448379913, "is_candidate": true}, {"start": 114.524, "end": 115.024, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 ministro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1132936259107127, "is_candidate": false}, {"start": 115.024, "end": 115.524, "text": "\u00bfDe Caputo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.984746354154291, "is_candidate": false}, {"start": 115.524, "end": 116.825, "text": "De Caputo, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5606786534302515, "is_candidate": false}, {"start": 116.825, "end": 120.187, "text": "O que hay una causa que investiga... \u00bfEs grave?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26920769582269966, "is_candidate": true}, {"start": 120.187, "end": 120.788, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6179522214497302, "is_candidate": false}, {"start": 120.788, "end": 122.529, "text": "Porque es el que maneja el financiamiento argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8018687071504849, "is_candidate": false}, {"start": 122.529, "end": 125.351, "text": "Est\u00e1 denunciado, es miembro del comit\u00e9 adem\u00e1s del fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31837472506493036, "is_candidate": true}, {"start": 125.351, "end": 127.112, "text": "Est\u00e1 denunciado en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6900958978784295, "is_candidate": false}, {"start": 127.112, "end": 129.013, "text": "\u00bfQue est\u00e1 con su hermano all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7157792798124392, "is_candidate": false}, {"start": 129.013, "end": 130.694, "text": "\u00bfHay un hermano de Caputo en ese fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7085935397831082, "is_candidate": false}, {"start": 130.694, "end": 131.494, "text": "\u00c9l est\u00e1 en el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7308986832034209, "is_candidate": false}, {"start": 132.475, "end": 137.376, "text": " en los dos, es m\u00e1s, tiene hecho un pr\u00e9stamo y un mutuo contra las acciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27590877711989115, "is_candidate": true}, {"start": 137.376, "end": 146.759, "text": "Est\u00e1 en la declaraci\u00f3n jurada, por eso digo, hay como una cosa, hay como un doble est\u00e1ndar que tenemos que, de alguna manera, en alg\u00fan momento, correrle el velo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2857703328833203, "is_candidate": true}, {"start": 146.759, "end": 153.821, "text": "Ver a Aranguren y a De Vido, los dos, defendiendo la represa de Santa Cruz, en la audiencia p\u00fablica... Bueno, hay una imputaci\u00f3n sobre los dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2512546627845247, "is_candidate": true}, {"start": 153.821, "end": 159.523, "text": "Claro, en la audiencia p\u00fablica, de alguna manera, tambi\u00e9n... Usted no la har\u00eda si hubiera sido presidente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40223217147000256, "is_candidate": true}, {"start": 160.35, "end": 164.152, "text": " No, yo creo que habr\u00eda que haberlas planteado de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35447715761398235, "is_candidate": true}, {"start": 164.152, "end": 173.677, "text": "Por lo pronto, si ten\u00e9s sospechado de corrupci\u00f3n a uno de los contratistas, as\u00ed como corriste a Odebrecht del soterramiento, debiste haber corrido a Electroingenier\u00eda de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25863440848643027, "is_candidate": true}, {"start": 173.677, "end": 176.739, "text": "O sea, Electroingenier\u00eda es la empresa de Ferreira, la del plata, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7048610211198335, "is_candidate": false}, {"start": 176.739, "end": 177.9, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5148769431575855, "is_candidate": false}, {"start": 177.9, "end": 179.681, "text": "Si no, lo que termina pasando es que todo da lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4874443043875628, "is_candidate": true}, {"start": 179.681, "end": 181.081, "text": "Lo que pasa es que hay un cross default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7152169021639139, "is_candidate": false}, {"start": 181.081, "end": 183.763, "text": "No, pero el cross es con la empresa china.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052705012521929, "is_candidate": true}, {"start": 184.243, "end": 184.744, "text": " S\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7888313286464028, "is_candidate": false}, {"start": 184.744, "end": 186.586, "text": "O sea que pudo haber cambiado el socio local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7066202792557086, "is_candidate": false}, {"start": 186.586, "end": 192.091, "text": "No, el cross es con la empresa china, con GESOWA, no es con electroingenier\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30153686481448283, "is_candidate": true}, {"start": 192.091, "end": 199.899, "text": "A ver, este cuento de querer contarnos a todos una parte de la verdad, llega un momento porque yo lo que digo es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2939616207191642, "is_candidate": true}, {"start": 201.827, "end": 211.076, "text": " Las dos im\u00e1genes que ve\u00edamos reci\u00e9n son im\u00e1genes que, si no nos comportamos institucionalmente con calidad como pa\u00eds, dentro de 10 a\u00f1os las vamos a ver con otros ministros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27531946895247317, "is_candidate": true}, {"start": 211.076, "end": 212.277, "text": "Es que yo creo que es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9053086766923589, "is_candidate": false}, {"start": 212.277, "end": 214.82, "text": "Ese es el problema de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4995735475352189, "is_candidate": true}, {"start": 214.82, "end": 220.165, "text": "Digo, as\u00ed como las vimos con Mar\u00eda Julia y despu\u00e9s las vimos con Nicol\u00e1s Gallo, se llamaba, el de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32064002561661853, "is_candidate": true}, {"start": 221.285, "end": 230.85, "text": " As\u00ed como las vimos con Mar\u00eda Julia, con Nicol\u00e1s Gallo y hoy las vemos con De Vido y a lo mejor dentro de 10 a\u00f1os las vemos o con Frigerio o con Caputo, ojal\u00e1 que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30845792583424103, "is_candidate": true}, {"start": 230.85, "end": 238.454, "text": "Entonces me parece que lo mejor es que tengamos desde el punto de vista institucional un mecanismo de calidad serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33272377920003027, "is_candidate": true}, {"start": 238.454, "end": 242.116, "text": "Pasaron cosas que por ah\u00ed pasan inadvertidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2969356063597527, "is_candidate": true}, {"start": 242.116, "end": 244.618, "text": "El Congreso sanciona una ley prohibiendo expresamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44817369856519407, "is_candidate": true}, {"start": 245.618, "end": 255.702, "text": " que los parientes de los funcionarios pudieran blanquear plata para evitar que hubiese transferencia dentro del mismo patrimonio familiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2822476133446532, "is_candidate": true}, {"start": 255.702, "end": 258.222, "text": "Y por decreto se modific\u00f3 la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41218750928086945, "is_candidate": true}, {"start": 258.222, "end": 261.484, "text": "Y el hermano del presidente aparece blanqueando mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6706895126152823, "is_candidate": false}, {"start": 261.484, "end": 270.087, "text": "Pero no es solo el hermano del presidente, el hermano del presidente es lo que surge de un secreto fiscal violado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32446316261633446, "is_candidate": true}, {"start": 270.087, "end": 271.207, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos son, vos sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6238483961662923, "is_candidate": false}, {"start": 271.816, "end": 276.138, "text": " No s\u00e9, pero Lanatta viol\u00f3 otro secreto, que es que el Pata Medina, digamos, habr\u00eda blanqueado plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7843363545242551, "is_candidate": false}, {"start": 276.138, "end": 277.418, "text": "Bueno, pero... \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7482649332368725, "is_candidate": false}, {"start": 277.418, "end": 278.279, "text": "\u00bfEso dijo Lanatta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6689633874661267, "is_candidate": false}, {"start": 278.279, "end": 287.403, "text": "A ver, porque hay alguien que le da la informaci\u00f3n, entonces, vos fijate... Pero eso es un disparate, porque, digamos, entonces, no hay reparo... O hay reparo parcial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33729840460355165, "is_candidate": true}, {"start": 288.556, "end": 294.877, "text": " O hay reparo parcial y hay enojo cuando aparece el hermano del presidente y no hay enojo cuando aparece el pata Medina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.219259872395686, "is_candidate": true}, {"start": 294.877, "end": 306.0, "text": "A m\u00ed me parece que el problema de fondo es que si de verdad queremos construir un pa\u00eds con instituciones serias, lo que tenemos que tener es una justicia que act\u00fae de verdad, de manera independiente, todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22263899685146793, "is_candidate": true}, {"start": 306.0, "end": 311.941, "text": "Y que todo el tiempo, digamos, frente a hechos en los que hay imputaciones graves, tenga celeridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322789992470464, "is_candidate": true}, {"start": 311.941, "end": 317.502, "text": "S\u00ed, porque el proceso no puede ser la condena de alguien y la dilaci\u00f3n no puede ser el precio de la libertad del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7940593200125496, "is_candidate": false}, {"start": 318.222, "end": 320.543, "text": " Y porque adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es el problema de fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5425605786786336, "is_candidate": false}, {"start": 320.543, "end": 328.344, "text": "Que en los casos de corrupci\u00f3n, digamos, la sospecha sin sentencia, lo que termina generando es la sospecha sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3404908495345098, "is_candidate": true}, {"start": 328.344, "end": 334.986, "text": "Yo tengo la tranquilidad de decir todo esto sin tener ni una causa de corrupci\u00f3n, ni una, Paulino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2956612918759317, "is_candidate": true}, {"start": 334.986, "end": 339.727, "text": "Y fui director de ANSES, y fui jefe de gabinete, y fui intendente 8 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3434874314118527, "is_candidate": true}, {"start": 339.727, "end": 341.087, "text": "No tengo ni una sola denuncia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5102228672334527, "is_candidate": false}, {"start": 342.337, "end": 346.758, "text": " Es m\u00e1s, el kirchnerismo me arm\u00f3 una causa en el 2013 por enriquecimiento il\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.318723041931418, "is_candidate": true}, {"start": 346.758, "end": 355.899, "text": "Me investigaron dos a\u00f1os, le pidieron a mi pap\u00e1 cinco a\u00f1os para atr\u00e1s de las expensas de su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2906807525863757, "is_candidate": true}, {"start": 355.899, "end": 361.58, "text": "Digo, para que tengamos una idea, mandaron oficio a hip\u00f3dromos de la Argentina y del mundo, de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3721919254685958, "is_candidate": true}, {"start": 361.58, "end": 369.462, "text": "La verdad es que termin\u00f3 la causa y lo \u00fanico que se dieron cuenta es que vivo en la misma casa desde el d\u00eda que me cas\u00e9... Bueno, Stolbizer estuvo 48 horas imputada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33319980164993634, "is_candidate": true}, {"start": 371.461, "end": 384.054, "text": " S\u00ed, bueno, lo de Margarita es peor, porque de \u00faltima, digamos, como nosotros tenemos el estigma de tener la prepotencia del hacer y venimos de la gesti\u00f3n, vos pod\u00e9s tener alg\u00fan manto de duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317536873854715, "is_candidate": true}, {"start": 384.054, "end": 388.258, "text": "En el caso de Margarita, digamos, no tiene paso por la gesti\u00f3n ejecutiva, con lo cual...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3196476286898232, "is_candidate": true}, {"start": 388.876, "end": 393.619, "text": " \u00bfQu\u00e9 mecanismos se tienen que dar entonces para que la justicia no quede asociada a los tiempos pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.947015860327057, "is_candidate": false}, {"start": 393.619, "end": 395.48, "text": "El primer cambio es el cambio del consejo a la magistratura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6191889556205585, "is_candidate": false}, {"start": 395.48, "end": 397.361, "text": "Hay que ir a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6509757872097579, "is_candidate": false}, {"start": 397.361, "end": 403.004, "text": "Bueno, hay un planteo del Colegio P\u00fablico de Abogados de agrandar a 17 miembros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8166813218668734, "is_candidate": false}, {"start": 403.004, "end": 404.084, "text": "A 20 miembros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7815321550713967, "is_candidate": false}, {"start": 404.084, "end": 408.107, "text": "Es el planteo que venimos haciendo y adem\u00e1s sin intervenci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.329397996642933, "is_candidate": true}, {"start": 408.107, "end": 409.648, "text": "Me parece que es fundamental eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5262134332391238, "is_candidate": false}, {"start": 409.648, "end": 413.63, "text": "Si no terminamos, digamos, con gobiernos que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3439166556583253, "is_candidate": true}, {"start": 414.29, "end": 418.494, "text": " toman todo el tiempo medidas pol\u00edticas para tomar el control del consejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30891973105884984, "is_candidate": true}, {"start": 418.494, "end": 420.956, "text": "Pero con lo de Freiler comparte, que habr\u00eda que apartarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8671556661798492, "is_candidate": false}, {"start": 420.956, "end": 431.546, "text": "Pero es que yo no conozco el patrimonio de Freiler, lo que leo es lo que vi, no lo conozco, ni siquiera lo conozco personalmente, con lo cual no es objetivo ni serio que yo opine de algo que no conozco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29178889089964277, "is_candidate": true}, {"start": 431.546, "end": 440.094, "text": "Ahora, lo que digo es de lo que le\u00ed en los medios, ahora vos fijate, yo termino opinando sobre la destituci\u00f3n de un juez desde lo que le\u00ed en los medios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25591325801568743, "is_candidate": true}, {"start": 440.694, "end": 446.476, "text": " Porque, en definitiva, no es que es un tema que tenga un seguimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29266787672010075, "is_candidate": true}, {"start": 446.476, "end": 451.958, "text": "Y despu\u00e9s hay otro tema que en la Argentina tenemos que empezar a discutir, que es la estabilidad del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31725598078559725, "is_candidate": true}, {"start": 451.958, "end": 455.82, "text": "Yo rindo cada dos a\u00f1os examen en elecciones, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3861494607162108, "is_candidate": true}, {"start": 457.255, "end": 459.537, "text": " Hay jueces que rinden el examen una vez y se quedan toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4571463729691443, "is_candidate": true}, {"start": 459.537, "end": 460.918, "text": "Eso hay que cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7019750894569574, "is_candidate": false}, {"start": 460.918, "end": 468.264, "text": "Pero por lo menos ten\u00e9s que tener un mecanismo cada cinco a\u00f1os de control o de revisi\u00f3n de la estabilidad sobre la base de las acciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2878569519761963, "is_candidate": true}, {"start": 468.264, "end": 477.731, "text": "Hay tipos, y olv\u00eddate de la justicia federal ahora, hay tipos que, digamos, los llaman para un allanamiento por drogas y se toman 72 horas para resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41333951741106556, "is_candidate": true}, {"start": 477.731, "end": 478.852, "text": "S\u00ed, o dicen no me moleste esta man\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055563667751543, "is_candidate": false}, {"start": 479.372, "end": 490.08, "text": " Hay jueces en la provincia de Buenos Aires que te dicen que en realidad el delincuente es v\u00edctima de la sociedad y los liberan porque son v\u00edctimas de la sociedad y lo escriben en los fallos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2948214790696646, "is_candidate": true}, {"start": 490.08, "end": 491.441, "text": "Algo m\u00e1s simple y m\u00e1s complejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8077538090495252, "is_candidate": false}, {"start": 491.441, "end": 493.302, "text": "Son animales que viven ajenos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48215535799961173, "is_candidate": true}, {"start": 493.302, "end": 497.605, "text": "Jueces de familia que agarran un expediente y al menor lo tratan como esto, un papel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7799447277912731, "is_candidate": false}, {"start": 497.605, "end": 501.968, "text": "No quise meterme en ese tema para que no pensara que me estaba metiendo en un tema suyo personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3304238563419455, "is_candidate": true}, {"start": 501.968, "end": 504.89, "text": "Le puedo dar 100 casos de familia, adopciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769193290201882, "is_candidate": true}, {"start": 505.871, "end": 509.172, "text": " Adopciones pendientes, pibes que no tienen familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5322657138866839, "is_candidate": false}, {"start": 509.172, "end": 519.754, "text": "Entonces, lo que digo es, el desaf\u00edo que tenemos si queremos construir un pa\u00eds en serio es que los tres poderes sean serios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3662570576922608, "is_candidate": true}, {"start": 519.754, "end": 527.476, "text": "Y para construir un pa\u00eds en serio y que los tres poderes sean serios, es clave que todos tengamos el control por oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.336618548098224, "is_candidate": true}, {"start": 527.476, "end": 534.458, "text": "Entonces, que cada cinco a\u00f1os revisemos si cumple con los procesos, si cumple con los tiempos procesales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3699222525432049, "is_candidate": true}, {"start": 534.458, "end": 535.238, "text": "No est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.756997004331456, "is_candidate": false}, {"start": 535.998, "end": 549.75, "text": " No significa afectar la estabilidad que el juez debe tener, por ejemplo, para opinar frente a los temas que son patrimoniales, que necesitan de determinada estabilidad, o para los temas que son penales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29268720157948125, "is_candidate": true}, {"start": 549.75, "end": 551.752, "text": "O dotar de mayor estructura, infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8315739001690261, "is_candidate": false}, {"start": 551.752, "end": 552.432, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6758839715381664, "is_candidate": false}, {"start": 552.432, "end": 553.373, "text": "Permitir la digitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.940723149263978, "is_candidate": false}, {"start": 553.373, "end": 555.815, "text": "Pero pong\u00e1mosle toda la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7456177618098494, "is_candidate": false}, {"start": 555.815, "end": 560.679, "text": "Ahora, necesitamos una justicia que est\u00e9 al lado de la gente y con tiempos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2820396559553787, "is_candidate": true}, {"start": 561.66, "end": 571.046, "text": " Digamos, online, en el mundo del online, en el mundo de la inmediatez, la justicia no se puede tomar 10 a\u00f1os para resolver cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.355264126401046, "is_candidate": true}, {"start": 571.046, "end": 576.91, "text": "\u00bfCoincide con el gobierno en esto de ponerle una duraci\u00f3n al mandato de Gil Carb\u00f3, el procurador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9559397679591684, "is_candidate": false}, {"start": 579.592, "end": 597.881, "text": " S\u00ed, para ser claros, nosotros hab\u00edamos presentado una ley que la hab\u00edamos acordado con Pichetto, con gran parte del bloque de Cambiemos, ya estaba resuelta, ya hab\u00eda modificado, cambiaba inclusive el procedimiento de remoci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27836846363612144, "is_candidate": true}, {"start": 597.881, "end": 599.422, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no prosper\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.055396586107169, "is_candidate": false}, {"start": 599.422, "end": 604.605, "text": "Porque un d\u00eda el gobierno, cuando Carri\u00f3 sali\u00f3 a gritar que no iba a ser una ley a medida,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3027255425938782, "is_candidate": true}, {"start": 607.504, "end": 629.191, "text": " Pero adem\u00e1s nos vinieron a ver a pedir disculpas porque hab\u00eda habido una reuni\u00f3n en la que hab\u00edan estado Mazot, Monz\u00f3, S\u00e1nchez, Ernesto Sanz y nos vinieron a ver y nos vinieron a pedir disculpas y a decir que se hab\u00edan comprometido por algo que cre\u00edan que ten\u00eda el apoyo de todo el oficialismo pero bueno que les apareci\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27926712271772713, "is_candidate": true}, {"start": 629.191, "end": 633.113, "text": "Que le digan ventajita entre otras cosas desde el gobierno y yo que usted", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7257946123043342, "is_candidate": false}, {"start": 633.733, "end": 635.175, "text": " Quede m\u00e1s equidistante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7926919315795585, "is_candidate": false}, {"start": 635.175, "end": 637.257, "text": "\u00bfO todav\u00eda tiene di\u00e1logo y puentes con funcionarios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7810837595955373, "is_candidate": false}, {"start": 637.257, "end": 648.487, "text": "No, no es un problema de que, digamos, nos faltan el respeto o no nos faltan el respeto, porque en definitiva nosotros siempre vamos a tratar con respeto a las autoridades y a dirigentes de otras fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2997843901250492, "is_candidate": true}, {"start": 648.487, "end": 651.13, "text": "Pero con Macri hace mucho que no habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6200612437052763, "is_candidate": false}, {"start": 651.13, "end": 655.093, "text": "Habl\u00e9 las dos veces, desde que es presidente, las dos veces que \u00e9l me llam\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37611979582652344, "is_candidate": true}, {"start": 657.055, "end": 665.178, "text": " La \u00faltima vez que me llam\u00f3 fue para pedirme que se incluyera en la ley de blanqueo el tema de los familiares, a lo que le dije que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2828836511133779, "is_candidate": true}, {"start": 665.178, "end": 668.72, "text": "Y est\u00e1n detestivos, Mario Negri, Mazot, muchos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3328126087744231, "is_candidate": true}, {"start": 668.72, "end": 671.521, "text": "Eso fue el \u00faltimo di\u00e1logo entre ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6624615520684516, "is_candidate": false}, {"start": 671.521, "end": 680.165, "text": "Yo supongo que a lo mejor no le gusta que le digan que no, pero yo legislo pensando en la gente, no en lo que le gusta o no al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32064590726276965, "is_candidate": true}, {"start": 680.165, "end": 685.047, "text": "Mi obligaci\u00f3n es defender al ciudadano con independencia, defendiendo adem\u00e1s lo que creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33804687996959537, "is_candidate": true}, {"start": 685.788, "end": 686.555, "text": " No va a haber debate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7111609628958944, "is_candidate": false}, {"start": 687.532, "end": 688.633, "text": " Ojal\u00e1 que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4232106568537962, "is_candidate": true}, {"start": 688.633, "end": 689.813, "text": "Pero la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7715613771989814, "is_candidate": false}, {"start": 689.813, "end": 690.394, "text": "Ojal\u00e1 que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5245231913467663, "is_candidate": false}, {"start": 690.394, "end": 692.355, "text": "Parece que Cristina no va, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397478509335308, "is_candidate": false}, {"start": 692.355, "end": 692.875, "text": "A TN no va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8924045312648636, "is_candidate": false}, {"start": 692.875, "end": 699.299, "text": "Cristina no va a Canal 13 porque se ve que no le gustan Morelli y Alfano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2905462341609131, "is_candidate": true}, {"start": 699.299, "end": 703.942, "text": "Pero bueno, podemos ir a Mar del Plata, a la Universidad de Mar del Plata y usar periodistas del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370552572336839, "is_candidate": true}, {"start": 703.942, "end": 707.123, "text": "Podemos ir a la Universidad de Bella Blanca y usar periodistas del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32526403076878174, "is_candidate": true}, {"start": 707.123, "end": 716.309, "text": "Si tenemos el prejuicio de que los periodistas, digamos, est\u00e1n todos sospechados de ser K, anti-K, o los lugares o los canales, hag\u00e1moslo en un canal del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30809836089948817, "is_candidate": true}, {"start": 717.009, "end": 721.515, "text": " Que lo transmita Canal 8, Canal 10 de Mar del Plata, Canal 7, Canal 9 de Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3065401311935695, "is_candidate": true}, {"start": 721.515, "end": 723.597, "text": "Si la provincia es toda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5122633228156097, "is_candidate": false}, {"start": 723.597, "end": 726.26, "text": "Digo, hag\u00e1moslo en la universidad, las universidades del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347709590706589, "is_candidate": true}, {"start": 726.26, "end": 730.185, "text": "\u00bfEso podr\u00eda eventualmente prosperar o usted cree que Cristina no quiere ver el debate?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7053039537198387, "is_candidate": false}, {"start": 730.185, "end": 735.071, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda primero que haya debate, segundo me gustar\u00eda definir una agenda de debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2793374023370183, "is_candidate": true}, {"start": 735.972, "end": 746.302, "text": " Porque nosotros venimos impulsando, por ejemplo, en el tema jubilados, 82% m\u00f3vil, financiado adem\u00e1s con los 60 mil millones de d\u00f3lares que tiene ANSES y con los 200 mil millones de pesos que gana el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3272519905978988, "is_candidate": true}, {"start": 746.302, "end": 747.543, "text": "Y eso es pagable, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8471064009338803, "is_candidate": false}, {"start": 747.543, "end": 748.324, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4730799768631878, "is_candidate": true}, {"start": 748.324, "end": 751.527, "text": "Y en el caso de la m\u00ednima, que es donde lo venimos planteando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.365799635889679, "is_candidate": true}, {"start": 751.687, "end": 752.448, "text": " No en el resto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7887199657641605, "is_candidate": false}, {"start": 752.448, "end": 753.049, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8434018090364437, "is_candidate": false}, {"start": 753.049, "end": 757.453, "text": "El resto tuvo la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica, con lo cual, digamos, la ley ya los contempla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30994490713730427, "is_candidate": true}, {"start": 757.453, "end": 758.855, "text": "O sea, que compensa en ese caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8015113240376868, "is_candidate": false}, {"start": 758.855, "end": 759.956, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5873287944837183, "is_candidate": false}, {"start": 759.956, "end": 766.063, "text": "Y la verdad es que me gustar\u00eda saber, digamos, por ejemplo, qu\u00e9 piensa Cristina del 82% m\u00f3vil para los jubilados, porque ella lo vet\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30347988984061214, "is_candidate": true}, {"start": 768.05, "end": 775.052, "text": " Pero tambi\u00e9n me gustar\u00eda ver si cambiemos que cuando era oposici\u00f3n nos apoy\u00f3 en el Congreso con la idea de... Si est\u00e1 dispuesto a validarlo desde el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36602166479563925, "is_candidate": true}, {"start": 775.052, "end": 777.232, "text": "Si ahora est\u00e1 dispuesto a validarlo desde el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4253678657471336, "is_candidate": true}, {"start": 777.232, "end": 782.653, "text": "Porque la gente tambi\u00e9n tiene que ver si hay dirigentes pol\u00edticos que van por la feria y vuelven por el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31200123255128365, "is_candidate": true}, {"start": 782.653, "end": 785.474, "text": "Y en el caso de los jubilados, m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4340048473496112, "is_candidate": true}, {"start": 785.474, "end": 790.455, "text": "Masa, \u00bfhay posibilidad de que usted acompa\u00f1e la reforma laboral del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9283406745098585, "is_candidate": false}, {"start": 790.455, "end": 794.296, "text": "Porque es el proyecto que se viene despu\u00e9s de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8126857303678584, "is_candidate": false}, {"start": 794.296, "end": 797.697, "text": "Lo primero es que el gobierno habla de reformas que no presenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35717144051693983, "is_candidate": true}, {"start": 799.618, "end": 801.059, "text": " \u00bfUsted conoce el proyecto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.508830156479543, "is_candidate": false}, {"start": 801.059, "end": 801.639, "text": "No, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1802365626517133, "is_candidate": false}, {"start": 801.639, "end": 803.18, "text": "Bueno, yo tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0242080840160985, "is_candidate": false}, {"start": 803.18, "end": 803.7, "text": "Yo tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7422450088561812, "is_candidate": false}, {"start": 803.7, "end": 804.66, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los lineamientos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8504906969234849, "is_candidate": false}, {"start": 804.66, "end": 808.723, "text": "Que van en la l\u00ednea de los acuerdos sectoriales por productividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9734353229020022, "is_candidate": false}, {"start": 808.723, "end": 813.005, "text": "Pero, a ver, acuerdos sectoriales por productividad existen hace 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28396666292717454, "is_candidate": true}, {"start": 813.005, "end": 814.446, "text": "Les voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45354107157077106, "is_candidate": true}, {"start": 814.446, "end": 822.37, "text": "Yo, como director de ANSES en el a\u00f1o 2002, hice un acuerdo por productividad con mis empleados que sirvi\u00f3 para que chicos que eran pasantes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24140009772842408, "is_candidate": true}, {"start": 823.03, "end": 828.552, "text": " se terminaban comprando el auto porque trabajaban s\u00e1bado, domingo, y se llevaban expedientes a la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34759997418390354, "is_candidate": true}, {"start": 828.552, "end": 836.276, "text": "Y adem\u00e1s nos sirvi\u00f3 para que un tr\u00e1mite jubilatorio bajara de una demora de dos a\u00f1os y medio a una demora de 21 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26593814377677283, "is_candidate": true}, {"start": 836.276, "end": 840.178, "text": "Entonces, lo que digo es, esos acuerdos ya existen desde siempre, no hay nada nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3894163252913664, "is_candidate": true}, {"start": 840.178, "end": 845.56, "text": "Ahora, si usted lo que me dice es, digamos, la discusi\u00f3n sobre el costo laboral, para m\u00ed el trabajo no es un costo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2972632716135265, "is_candidate": true}, {"start": 845.56, "end": 847.201, "text": "El trabajo es dignidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4161478649724264, "is_candidate": true}, {"start": 847.201, "end": 848.681, "text": "El costo es impositivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.563740754958802, "is_candidate": false}, {"start": 848.681, "end": 852.523, "text": "Y el gobierno tiene que estar dispuesto a bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3885368316346085, "is_candidate": true}, {"start": 854.253, "end": 859.115, "text": " para discutir, digamos, lo que representa el trabajo en los precios de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32965739819051654, "is_candidate": true}, {"start": 859.115, "end": 864.378, "text": "Yo la escuchaba que nos contaba el tema, a Jorge Lina, que nos contaba c\u00f3mo prehiciaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32441471624761153, "is_candidate": true}, {"start": 864.378, "end": 873.062, "text": "En realidad no prehiciaron el resultado electoral, prehiciaron los aumentos de tarifas contra la inflaci\u00f3n y la liberaci\u00f3n del mercado contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753369362961295, "is_candidate": true}, {"start": 873.062, "end": 879.726, "text": "Vos f\u00edjate que los tres sectores que m\u00e1s ganan en la econom\u00eda argentina, o los cuatro, te invito a que revises los \u00faltimos 16 meses,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32558913051241134, "is_candidate": true}, {"start": 882.295, "end": 898.701, "text": " Empresas de energ\u00eda, b\u00e1sicamente porque ten\u00e9s entre 90 y 140% de aumento de precios, la acci\u00f3n estaba atada al valor de la tarifa de cuando la tarifa estaba congelada, subi\u00f3 150% de la tarifa, te sube la acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31934313955262017, "is_candidate": true}, {"start": 898.701, "end": 909.785, "text": "Empresas de petr\u00f3leo, b\u00e1sicamente porque la nafta costaba entre 10 y 12 pesos y hoy cuesta entre 20 y 22 pesos en 16 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32234082644114137, "is_candidate": true}, {"start": 909.785, "end": 910.866, "text": "Empresas de juego,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6159168283589493, "is_candidate": false}, {"start": 912.245, "end": 920.63, "text": " que este \u00faltimo semestre ganaron porque el gobierno no les est\u00e1 cobrando el impuesto a las ganancias que estaba reglamentado por la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2991669347246769, "is_candidate": true}, {"start": 920.63, "end": 925.673, "text": "Ahora, yo pregunto, perd\u00f3name... \u00bfEl aumento de tarifas iba a dar m\u00e1s all\u00e1 de que ganen o que pierdan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9780677070656505, "is_candidate": false}, {"start": 925.673, "end": 927.194, "text": "\u00bfEstaba ya descontado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9054279119899865, "is_candidate": false}, {"start": 927.194, "end": 929.975, "text": "No, el aumento de tarifas... \u00bfDe tarifas el\u00e9ctricas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8754688254842737, "is_candidate": false}, {"start": 929.975, "end": 931.836, "text": "Y transporte, digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0121881011215763, "is_candidate": false}, {"start": 931.836, "end": 937.66, "text": "Pero vos, el para\u00edseo, en realidad, cuando vos mir\u00e1s cu\u00e1nto subi\u00f3 la tarifa y cu\u00e1nto aument\u00f3 la acci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2604438952640695, "is_candidate": true}, {"start": 938.851, "end": 942.113, "text": " La tarifa en la acci\u00f3n todav\u00eda aument\u00f3 menos de lo que subieron las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4257535138578955, "is_candidate": true}, {"start": 942.113, "end": 946.496, "text": "Ahora, yo quiero ir a una cuesti\u00f3n m\u00e1s de fondo para no quedarme... Pero no hay una relaci\u00f3n directa entre la suba de la acci\u00f3n y la suba de la tarifa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8789794973421453, "is_candidate": false}, {"start": 946.496, "end": 952.679, "text": "No, claro, porque el valor del activo no es solamente en funci\u00f3n del flujo, sino tambi\u00e9n en funci\u00f3n del patrimonio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30218490018597854, "is_candidate": true}, {"start": 952.679, "end": 953.46, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6303352965076447, "is_candidate": false}, {"start": 953.46, "end": 955.781, "text": "Ahora, lo que hay es una cuesti\u00f3n muy clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3230957825048768, "is_candidate": true}, {"start": 955.781, "end": 960.444, "text": "En la Argentina, las tarifas subieron tres veces lo que subieron los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3481696557042179, "is_candidate": true}, {"start": 960.444, "end": 964.406, "text": "Y un pa\u00eds que financia el funcionamiento de 14 empresas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2754928659157724, "is_candidate": true}, {"start": 965.527, "end": 972.231, "text": " con el bolsillo de 10 millones, lo \u00fanico que hace es empobrecer a su clase media formal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2909798611119002, "is_candidate": true}, {"start": 972.231, "end": 974.111, "text": "Y es lo que pas\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39674970900202233, "is_candidate": true}, {"start": 974.111, "end": 983.276, "text": "La suba de luz, la suba de gas y la suba de agua por encima del promedio de los sueldos, lo que termina haciendo es que la gente pierda contra el changuito, contra la farmacia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3167209933716153, "is_candidate": true}, {"start": 983.276, "end": 986.098, "text": "Y nosotros lo que planteamos es muy claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41286099219768946, "is_candidate": true}, {"start": 986.098, "end": 991.861, "text": "Necesitamos darle certeza a quienes invierten 10 a\u00f1os de ley, con una sola condici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32816604007809524, "is_candidate": true}, {"start": 993.043, "end": 1000.393, "text": " Las tarifas no pueden aumentar m\u00e1s que los sueldos, porque es una verg\u00fcenza si no, coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3214224518541037, "is_candidate": true}, {"start": 1002.379, "end": 1005.961, "text": " te aumenta el sueldo 25% en promedio, la tarifa puede ir hasta 25%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4285218679927211, "is_candidate": true}, {"start": 1005.961, "end": 1023.069, "text": "Las empresas le podr\u00edan decir que tienen un retraso en el tarifario y que, en consecuencia, eso no va a ser sostenible en el tiempo y que es probable que, entonces, en verano... Si yo te doy 10 a\u00f1os de seguridad... Si yo te doy 10 a\u00f1os de seguridad en la variabilidad de la tarifa... Los ajustes autom\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4914119999605311, "is_candidate": true}, {"start": 1023.069, "end": 1024.69, "text": "Exactamente, te doy ajustes autom\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45223315849604007, "is_candidate": true}, {"start": 1024.69, "end": 1028.352, "text": "Te doy autom\u00e1ticamente una herramienta para que vos te des vuelta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3302481910256022, "is_candidate": true}, {"start": 1029.702, "end": 1032.184, "text": " y le pidas al mercado internacional financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38936165898548813, "is_candidate": true}, {"start": 1032.184, "end": 1042.232, "text": "Yo lo que digo es, las inversiones en infraestructura se deben financiar a largo plazo, porque son inversiones intergeneracionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30299866136218334, "is_candidate": true}, {"start": 1042.232, "end": 1043.213, "text": "Las concesiones son a 99 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8741677030362431, "is_candidate": false}, {"start": 1043.213, "end": 1043.894, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6895430146476103, "is_candidate": false}, {"start": 1043.894, "end": 1044.995, "text": "Si ten\u00e9s la concesi\u00f3n a 99 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6591604150117362, "is_candidate": false}, {"start": 1044.995, "end": 1050.119, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con el formato de participaci\u00f3n p\u00fablica-privada para las inversiones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.999529083173845, "is_candidate": false}, {"start": 1050.119, "end": 1050.439, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7410664365525272, "is_candidate": false}, {"start": 1050.439, "end": 1052.641, "text": "De hecho, nosotros le hicimos 40 cambios a esa ley 39.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36957550881594603, "is_candidate": true}, {"start": 1057.674, "end": 1062.397, "text": " Porque lo que no pod\u00e9s permitir es que el riesgo le quede solo al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35157196571862703, "is_candidate": true}, {"start": 1062.397, "end": 1065.179, "text": "La ganancia le queda al empresario y el riesgo al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4447827667648204, "is_candidate": true}, {"start": 1065.179, "end": 1066.64, "text": "Tenemos que aprender a defender lo nuestro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4948756481145521, "is_candidate": true}, {"start": 1067.823, "end": 1069.623, "text": " Tenemos que aprender a defender lo nuestro como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4116700708364607, "is_candidate": true}, {"start": 1069.623, "end": 1079.146, "text": "Yo hace poquito, y lo voy a contar porque volv\u00ed, estaba haciendo una serie de visitas en el interior bonaerense, estuve en los Pagos de Paulino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29485936056139506, "is_candidate": true}, {"start": 1079.146, "end": 1079.606, "text": "En Las Flores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7845182862955469, "is_candidate": false}, {"start": 1079.606, "end": 1080.806, "text": "En Las Flores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6441257184074916, "is_candidate": false}, {"start": 1080.806, "end": 1082.847, "text": "Y estuve visitando dos empresas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43458717905361544, "is_candidate": true}, {"start": 1082.847, "end": 1083.747, "text": "Una Copper Juice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8760729178142934, "is_candidate": false}, {"start": 1083.747, "end": 1090.069, "text": "Una Copper Juice y la otra no es una empresa, es una cooperativa, que es una cooperativa que se dedica al tema textil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32970334290983483, "is_candidate": true}, {"start": 1090.069, "end": 1090.429, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9591118312315584, "is_candidate": false}, {"start": 1092.353, "end": 1097.078, "text": " Y yo cuando sal\u00ed lo llam\u00e9 a Paulino y le dije, loco, ten\u00e9s que defender esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32533977675162173, "is_candidate": true}, {"start": 1097.078, "end": 1101.943, "text": "Porque est\u00e1s hablando del laburo de la gente que labura en tu ciudad, en tu pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34639098737204344, "is_candidate": true}, {"start": 1101.943, "end": 1104.005, "text": "Tenemos que aprender a defender el trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5229855324357948, "is_candidate": false}, {"start": 1104.005, "end": 1107.789, "text": "Y no solamente mirar si hay una buena o mala noticia en un medio internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3144454295625714, "is_candidate": true}, {"start": 1107.949, "end": 1110.571, "text": " Quiero decirle que el jueves se lo pregunt\u00e9 al ministro Villegas al aire.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6158425690921516, "is_candidate": false}, {"start": 1110.571, "end": 1112.873, "text": "Y el viernes hubo una reuni\u00f3n y hay un principio de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6614944770949829, "is_candidate": false}, {"start": 1112.873, "end": 1114.475, "text": "La situaci\u00f3n es muy delicada por las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.746967722939926, "is_candidate": false}, {"start": 1114.475, "end": 1115.495, "text": "Pero claro que es delicada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6724956021212019, "is_candidate": false}, {"start": 1115.495, "end": 1117.557, "text": "Porque perdieron ecuaci\u00f3n de costo de negocio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7258015004194263, "is_candidate": false}, {"start": 1117.557, "end": 1119.779, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1l es el problema de fondo, Paulino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4809117713709413, "is_candidate": true}, {"start": 1119.779, "end": 1121.921, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1nto termina saliendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38129763021801966, "is_candidate": true}, {"start": 1121.921, "end": 1123.182, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1nto sale una zapatilla?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4941031613078476, "is_candidate": true}, {"start": 1123.182, "end": 1124.643, "text": "Perd\u00f3n que d\u00e9 la marca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38717830564589395, "is_candidate": true}, {"start": 1124.643, "end": 1125.584, "text": "All Star.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5130881595397615, "is_candidate": false}, {"start": 1125.584, "end": 1126.525, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7756010600417657, "is_candidate": false}, {"start": 1126.525, "end": 1128.206, "text": "Salida de la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963018173149391, "is_candidate": true}, {"start": 1128.206, "end": 1131.989, "text": "Que la compra un trabajador de Copper Shoes en Las Flores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37588800314581283, "is_candidate": true}, {"start": 1131.989, "end": 1132.55, "text": "\u00bfCu\u00e1nto sale?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5588344408991859, "is_candidate": false}, {"start": 1134.196, "end": 1134.737, "text": " 350 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7095657691363901, "is_candidate": false}, {"start": 1134.737, "end": 1138.843, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale en todo deportes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38163398006229743, "is_candidate": true}, {"start": 1138.843, "end": 1139.423, "text": "No s\u00e9, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6593392335651789, "is_candidate": false}, {"start": 1139.423, "end": 1139.884, "text": "En solo deportes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6844821174093851, "is_candidate": false}, {"start": 1139.884, "end": 1140.545, "text": "1.100 pesos, 1.200 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8511660345494823, "is_candidate": false}, {"start": 1140.545, "end": 1143.729, "text": "\u00bfCu\u00e1nto de ese valor de 1.100, 1.200 mangos es impuestos? 50%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.329818364825505, "is_candidate": true}, {"start": 1151.179, "end": 1155.041, "text": " 62% del precio es impuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.459323772195679, "is_candidate": true}, {"start": 1155.041, "end": 1161.484, "text": "Entonces, el Estado le pide a la gente un esfuerzo que no hace y que no lo hace sobre algunos sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3089351259443801, "is_candidate": true}, {"start": 1161.484, "end": 1168.028, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que la miner\u00eda, con suba del precio internacional del oro, pague menos impuestos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41667116190043807, "is_candidate": true}, {"start": 1168.028, "end": 1174.172, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que las LEVAC generen 440 millones de pesos por d\u00eda de ganancia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.349164351621543, "is_candidate": true}, {"start": 1175.273, "end": 1188.064, "text": " y que los que ganan 440 millones de pesos por d\u00eda de ganancias no pagan impuestos a las ganancias, mientras un laburante por hacer horas extra para limpiar la estaci\u00f3n de un ba\u00f1o paga impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36322832588145537, "is_candidate": true}, {"start": 1188.064, "end": 1189.826, "text": "150 millones de pesos por d\u00eda perdemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5611859104713778, "is_candidate": false}, {"start": 1189.826, "end": 1193.91, "text": "En la reforma tributaria usted lo que cree es que el que m\u00e1s tiene que poner es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.799906889892654, "is_candidate": false}, {"start": 1193.91, "end": 1196.612, "text": "El que m\u00e1s tiene que poner es el que m\u00e1s gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42426979888573735, "is_candidate": true}, {"start": 1196.612, "end": 1201.717, "text": "Empresarios del juego, mineros, bancos internacionales, renta financiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37598085215304056, "is_candidate": true}, {"start": 1202.537, "end": 1207.738, "text": " A m\u00ed no me importa, ya me pele\u00e9 en el 2015 tambi\u00e9n por este tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33370264110080283, "is_candidate": true}, {"start": 1207.738, "end": 1214.9, "text": "A m\u00ed no me pagan la campa\u00f1a ninguno de ellos, as\u00ed que gracias a Dios la financiamos con el esfuerzo de nuestros militantes, de nuestros dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043338951104413, "is_candidate": true}, {"start": 1214.9, "end": 1223.942, "text": "Ahora, tengo la libertad de venir, sentarme y decir lo que digo de cualquiera de las empresas, como lo dije de los supermercados, y lo sigo sosteniendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3107420671002745, "is_candidate": true}, {"start": 1223.942, "end": 1228.202, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que un producto que sale del cintur\u00f3n verde de la plata a 32, 33 pesos est\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36302201507971643, "is_candidate": true}, {"start": 1231.243, "end": 1235.386, "text": " En los grandes supermercados a 100, 102, 104 mangos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40148692085159976, "is_candidate": true}, {"start": 1235.386, "end": 1239.669, "text": "\u00bfVe un cambio de \u00e9poca cuando los due\u00f1os de la asalada est\u00e1n presos, cuando el pata Medina est\u00e1 preso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6787077874870822, "is_candidate": false}, {"start": 1239.669, "end": 1240.049, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0915506958025973, "is_candidate": false}, {"start": 1240.049, "end": 1240.489, "text": "\u00bfS\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8490277278212954, "is_candidate": false}, {"start": 1240.489, "end": 1244.512, "text": "Porque ellos se cobij\u00f3 en 10, 15, 20 a\u00f1os de la Argentina, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6346339655264152, "is_candidate": false}, {"start": 1244.512, "end": 1245.973, "text": "No es de la noche o de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8574094898334488, "is_candidate": false}, {"start": 1245.973, "end": 1246.774, "text": "O m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7694378235601007, "is_candidate": false}, {"start": 1246.774, "end": 1247.894, "text": "O m\u00e1s, quiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.592717220006767, "is_candidate": false}, {"start": 1247.894, "end": 1249.415, "text": "Algo pas\u00f3 en el medio, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.717222794088227, "is_candidate": false}, {"start": 1249.415, "end": 1250.556, "text": "Est\u00e1 m\u00e1s melazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8467982869133687, "is_candidate": false}, {"start": 1250.556, "end": 1253.038, "text": "El caso de la asalada viene de la \u00e9poca de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33451053488817273, "is_candidate": true}, {"start": 1255.319, "end": 1257.14, "text": " Arrancan la \u00e9poca de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42406670459126405, "is_candidate": true}, {"start": 1257.14, "end": 1258.181, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 viendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7653119385741733, "is_candidate": false}, {"start": 1258.181, "end": 1261.263, "text": "\u00bfQue los jueces interpretan cierto cambio de humor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6070556041619386, "is_candidate": false}, {"start": 1261.263, "end": 1263.804, "text": "\u00bfQue finalmente hay aire para determinadas cosas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.737774178975874, "is_candidate": false}, {"start": 1263.804, "end": 1271.969, "text": "A m\u00ed me parece que hay una etapa nueva en la Argentina que tiene una l\u00f3gica que el gobierno interpreta bien en su votante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3131511512847177, "is_candidate": true}, {"start": 1272.749, "end": 1280.233, "text": " y que la oposici\u00f3n tiene que interpretar, o que tenemos que interpretar bien en los votantes de la oposici\u00f3n, y que tiene que ver con una nueva etapa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32195128732228284, "is_candidate": true}, {"start": 1280.233, "end": 1296.681, "text": "Nosotros tenemos que aprender que hacer oposici\u00f3n al gobierno no es solamente decirle que no en un tema, sino adem\u00e1s mostrar cu\u00e1l es el camino alternativo, que la sociedad est\u00e1 cansada de esta idea de amigo-enemigo, y me parece que el deterioro de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2328253410052098, "is_candidate": true}, {"start": 1300.164, "end": 1305.478, "text": " de la etapa que termina se paga, en t\u00e9rminos pol\u00edticos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3404924183558673, "is_candidate": true}, {"start": 1306.64, "end": 1312.505, "text": " digamos, entre todos, con descr\u00e9dito, con falta de confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36330697328075334, "is_candidate": true}, {"start": 1312.505, "end": 1314.666, "text": "Y el desaf\u00edo nuestro es recuperar la confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.496781952515817, "is_candidate": true}, {"start": 1314.666, "end": 1317.148, "text": "\u00bfSiente que usted tiene una falta de desconfianza en alg\u00fan sector?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7764049241992513, "is_candidate": false}, {"start": 1317.148, "end": 1322.092, "text": "\u00bfQue en alg\u00fan momento lo cobij\u00f3, lo abraz\u00f3, lo puso en el liderazgo y lo puso en victoria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7070442675039885, "is_candidate": false}, {"start": 1322.092, "end": 1332.621, "text": "No, honestamente, yo siento que en nuestro caso, en el caso m\u00edo, en el de Margarita, lo que nos falta es profundidad para que la gente entienda que somos oposici\u00f3n, pero que no queremos la destrucci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885605522510757, "is_candidate": true}, {"start": 1332.621, "end": 1333.902, "text": "\u00bfY eso a qui\u00e9n lo quiere, Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92401379552758, "is_candidate": false}, {"start": 1334.775, "end": 1351.225, "text": " Cristina claramente cuando te llama a la derrota del gobierno, a la destrucci\u00f3n del enemigo en una carta, te est\u00e1 diciendo o te est\u00e1 describiendo un escenario que para m\u00ed la Argentina... Usted podr\u00eda volver al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32468618064293175, "is_candidate": true}, {"start": 1351.225, "end": 1352.786, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 es volver al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4237614925166693, "is_candidate": true}, {"start": 1354.263, "end": 1359.844, "text": " Al peronismo org\u00e1nico, al sello, a trabajar con Randazzo, con... Cristina, esto es intermitente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7518585133055763, "is_candidate": false}, {"start": 1359.844, "end": 1362.284, "text": "Vuelve al sello del PJ, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8861237208547933, "is_candidate": false}, {"start": 1362.284, "end": 1362.564, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7751191115070156, "is_candidate": false}, {"start": 1362.564, "end": 1363.905, "text": "No, no es volver al sello del PJ.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7666891100882368, "is_candidate": false}, {"start": 1363.905, "end": 1365.105, "text": "No, Cristina no est\u00e1 en el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8837489752426726, "is_candidate": false}, {"start": 1365.105, "end": 1371.166, "text": "Usted lo que me dice es que el peronismo de la provincia de Buenos Aires es el 5%, es el 3% de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407111457751443, "is_candidate": true}, {"start": 1371.166, "end": 1374.666, "text": "No, y sin embargo el sello del PJ va a terminar sacando eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4961744082559405, "is_candidate": true}, {"start": 1374.666, "end": 1375.967, "text": "No, pero a ver, le muestro una foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8872513101012222, "is_candidate": false}, {"start": 1375.967, "end": 1378.547, "text": "Facundo Moyano y Gustavo Men\u00e9ndez, ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6638690577619731, "is_candidate": false}, {"start": 1378.547, "end": 1379.847, "text": "Esta foto que se produjo ayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9457386973744771, "is_candidate": false}, {"start": 1379.847, "end": 1383.648, "text": "Pero yo habl\u00e9 con Gustavo varias veces, habl\u00e9 con... \u00bfEstuvo en el espacio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38693395237547856, "is_candidate": true}, {"start": 1384.409, "end": 1384.969, "text": " Estuvo con usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9764236590951254, "is_candidate": false}, {"start": 1384.969, "end": 1392.48, "text": "De hecho, Gustavo Legano-Tass\u00e9, a partir de que emerge del Frente Renovador, tiene una excelente relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32945078661133964, "is_candidate": true}, {"start": 1392.48, "end": 1394.543, "text": "Me parece que el problema es que ellos se tienen que animar a...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4293535694790477, "is_candidate": true}, {"start": 1396.687, "end": 1400.49, "text": " a conquistar una nueva etapa de la Argentina y a dejar de mirar el pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.318470378797745, "is_candidate": true}, {"start": 1400.49, "end": 1406.734, "text": "Est\u00e1 bien, pero Facundo Moyano dice, con mi amigo Gustavo Men\u00e9ndez, pensando en la Argentina que viene, que era una persona excelente intendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6518685591603088, "is_candidate": false}, {"start": 1406.734, "end": 1410.916, "text": "Se lo est\u00e1 diciendo a alguien que est\u00e1 en la lista de Unidad Ciudadana, a alguien que est\u00e1 en su espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5910939801630424, "is_candidate": false}, {"start": 1410.916, "end": 1415.379, "text": "Bueno, pero si es por eso, Massa tambi\u00e9n estuvo con el kirchnerismo y hoy lo veo bastante distante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8530536166669975, "is_candidate": false}, {"start": 1415.379, "end": 1415.959, "text": "Pero esto es hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8455184651296105, "is_candidate": false}, {"start": 1418.601, "end": 1419.462, "text": " Vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5677373424084334, "is_candidate": false}, {"start": 1419.462, "end": 1421.583, "text": "Lo de Facundo y lo de Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34657783083378924, "is_candidate": true}, {"start": 1421.583, "end": 1424.665, "text": "Yo con Gustavo tengo una excelente relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3512106492299346, "is_candidate": true}, {"start": 1424.665, "end": 1430.809, "text": "De hecho, como bien dice Ignacio, es un emergente de los que animamos a ponerle un l\u00edmite a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26815295390271854, "is_candidate": true}, {"start": 1430.809, "end": 1438.975, "text": "Por eso creo que es un error que \u00e9l se haya animado en su momento a decirle hasta ac\u00e1 cuando quer\u00edan llevarse puesto la constituci\u00f3n y que ahora vuelva para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30350414635147416, "is_candidate": true}, {"start": 1438.975, "end": 1445.419, "text": "Ojal\u00e1 se anime a ir para adelante y a entender que la etapa del kirchnerismo es una etapa del pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3081808399515247, "is_candidate": true}, {"start": 1445.419, "end": 1446.08, "text": "Con respecto a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.589754473224126, "is_candidate": false}, {"start": 1446.68, "end": 1452.465, "text": " digamos, mi participaci\u00f3n en el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5215703376812658, "is_candidate": false}, {"start": 1452.465, "end": 1458.21, "text": "Yo, digamos, tengo la tranquilidad de que cuando todos quer\u00edan entrar, me fui.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35482594486310504, "is_candidate": true}, {"start": 1458.21, "end": 1460.733, "text": "Y que cuando nadie se animaba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43557712135214377, "is_candidate": true}, {"start": 1462.572, "end": 1464.934, "text": " \u00bfy todos se escond\u00edan abajo de la mesa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5675617750012649, "is_candidate": false}, {"start": 1464.934, "end": 1475.462, "text": "Me plant\u00e9 con un grupo de intendentes j\u00f3venes y dirigentes j\u00f3venes como Gustavo Men\u00e9ndez, que en ese momento no era intendente, y se le anim\u00f3 a Otac\u00e9, y ganamos, y la frenamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3275439164438483, "is_candidate": true}, {"start": 1475.462, "end": 1480.866, "text": "En todo caso, vos fijate, con Gustavo en Merlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380252368924961, "is_candidate": true}, {"start": 1480.866, "end": 1487.832, "text": "El error fue m\u00edo, que despu\u00e9s de haber generado un dirigente fabuloso, emergente de la nueva \u00e9poca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28994479018861874, "is_candidate": true}, {"start": 1489.458, "end": 1492.72, "text": " doy vuelta y lo miro as\u00ed, ah\u00ed cometo yo un error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42089739493159317, "is_candidate": true}, {"start": 1492.72, "end": 1497.962, "text": "As\u00ed como creo que \u00e9l hoy comete un error en darse vuelta y mirar a Cristina cuando en realidad tenemos que mirar el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40445640491927537, "is_candidate": true}, {"start": 1497.962, "end": 1500.023, "text": "Ah\u00ed admite un error usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9749445815026163, "is_candidate": false}, {"start": 1500.023, "end": 1501.044, "text": "\u00bfAdmite alg\u00fan otro error?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7827540933277101, "is_candidate": false}, {"start": 1501.044, "end": 1503.645, "text": "Pero sabelo, la cantidad de errores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.66262595481995, "is_candidate": false}, {"start": 1503.645, "end": 1505.686, "text": "\u00bfTenemos hasta las 12 de la noche?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5692858242161658, "is_candidate": false}, {"start": 1505.686, "end": 1506.206, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9337713629490334, "is_candidate": false}, {"start": 1506.206, "end": 1511.188, "text": "Otro error fue tal vez haberse pegado demasiado al gobierno en 2015, en diciembre de 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8689186368686572, "is_candidate": false}, {"start": 1511.188, "end": 1512.289, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8141409525786496, "is_candidate": false}, {"start": 1512.289, "end": 1514.03, "text": "O haberse alejado despu\u00e9s en diciembre de 2016.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8778633706825618, "is_candidate": false}, {"start": 1514.03, "end": 1516.851, "text": "Ignacio, para que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4210983937408488, "is_candidate": true}, {"start": 1517.99, "end": 1528.574, "text": " Cuando a m\u00ed me piden que vaya a poner la cara como dirigente opositor por la Argentina en el Foro de Davos, yo voy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29672840991365557, "is_candidate": true}, {"start": 1528.574, "end": 1531.815, "text": "Porque creo que Argentina necesita pedirle al mundo que vengan a invertir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31285155976564527, "is_candidate": true}, {"start": 1531.815, "end": 1534.356, "text": "El problema es que pasaron dos a\u00f1os y no vienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4524644090380756, "is_candidate": true}, {"start": 1534.356, "end": 1537.237, "text": "Y no vienen porque el gobierno te dice, mira, si ven\u00eds a invertir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29489472800120897, "is_candidate": true}, {"start": 1538.504, "end": 1543.067, "text": " Pod\u00e9s ganar 3, 4, 5%, 6%, depende de la actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36609666864052304, "is_candidate": true}, {"start": 1543.067, "end": 1552.694, "text": "En las energ\u00e9ticas te pago un precio extraordinario, te doy un contrato a 10 a\u00f1os pag\u00e1ndote el mega, 70, 80, 100 d\u00f3lares, digamos, vienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34552561816590466, "is_candidate": true}, {"start": 1552.694, "end": 1557.478, "text": "Pero nadie viene a poner una f\u00e1brica de autos, por ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3361553643295305, "is_candidate": true}, {"start": 1557.478, "end": 1560.76, "text": "O nadie viene a poner una f\u00e1brica de heladeras a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32583669666213955, "is_candidate": true}, {"start": 1560.76, "end": 1562.702, "text": "Digo para ponerlo en t\u00e9rminos de sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5458776000065799, "is_candidate": false}, {"start": 1562.702, "end": 1566.144, "text": "Trabajo, generaci\u00f3n de trabajo, que es lo que necesitamos como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5513678277226974, "is_candidate": false}, {"start": 1566.144, "end": 1566.825, "text": "Bueno, \u00bfy usted pagaba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9434976474421356, "is_candidate": false}, {"start": 1568.2, "end": 1573.964, "text": " En febrero tambi\u00e9n fui el que me plant\u00e9 con el tema de la designaci\u00f3n de Ministros de la Corte por decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4476162235950846, "is_candidate": true}, {"start": 1573.964, "end": 1575.726, "text": "En ese momento nadie habl\u00f3 y los Unidos salimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5761255894493736, "is_candidate": false}, {"start": 1575.726, "end": 1576.466, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo nadie habl\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.067233017447816, "is_candidate": false}, {"start": 1576.466, "end": 1578.928, "text": "M\u00e1s o menos, fue la gran cr\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0225511930170774, "is_candidate": false}, {"start": 1578.928, "end": 1580.809, "text": "No, el arco pol\u00edtico no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3172550400577415, "is_candidate": true}, {"start": 1580.809, "end": 1583.411, "text": "And\u00e1 y busca en el Twitter, por ejemplo, de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3838097628915691, "is_candidate": true}, {"start": 1584.973, "end": 1589.938, "text": " Si en ese momento habl\u00f3, tard\u00f3 seis d\u00edas en hablar, te pongo un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3359987452905845, "is_candidate": true}, {"start": 1589.938, "end": 1602.229, "text": "En abril, los que fuimos en decisi\u00f3n administrativa y a la justicia contra el tarifazo, contra el primer tarifazo de Ar\u00e1ngulo, fuimos nosotros con Liliana Schwing como Presidenta de la Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27390102114451076, "is_candidate": true}, {"start": 1602.229, "end": 1605.492, "text": "Yo tengo la independencia que me permite", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4564106783809636, "is_candidate": true}, {"start": 1606.856, "end": 1624.041, "text": " lo que est\u00e1 bien reconocerlo y lo que est\u00e1 mal se\u00f1alarlo, porque un pa\u00eds se construye as\u00ed, con diversidad de opini\u00f3n, no se construye sobre la base de el amigo-enemigo y entonces o sos mi esclavo o sos mi enemigo, eso destruye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3100458967273747, "is_candidate": true}, {"start": 1624.041, "end": 1635.605, "text": "Mir\u00e1 para atr\u00e1s la historia argentina, 200 a\u00f1os de historia, cuando tuvimos sentido com\u00fan nos fue bien como pa\u00eds, cuando nos dividimos y nos peleamos y nos destruimos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3326075403761365, "is_candidate": true}, {"start": 1636.781, "end": 1637.342, "text": " Nos ca\u00edmos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.846728715471968, "is_candidate": false}, {"start": 1637.342, "end": 1638.743, "text": "\u00bfY hoy en qu\u00e9 punto estamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6936545000263326, "is_candidate": false}, {"start": 1638.743, "end": 1647.853, "text": "Y hoy digamos, hay una idea, sobre todo el gobierno alimenta el amigo enemigo con la existencia de, miren que vuelve el cuco, vuelve el cuco, vuelve el cuco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2641174044475971, "is_candidate": true}, {"start": 1647.853, "end": 1655.24, "text": "Entonces lo que termina pasando es que se genera esa idea de la fractura, que me parece que la tenemos que saltar por arriba y aprender a mirar para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3886659711699644, "is_candidate": true}, {"start": 1655.24, "end": 1656.562, "text": "Ese es el desaf\u00edo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4961778665621611, "is_candidate": true}, {"start": 1658.45, "end": 1659.611, "text": " Podr\u00edamos quedar hasta las 12.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8637904457389919, "is_candidate": false}, {"start": 1659.611, "end": 1660.792, "text": "\u00bfLa \u00faltima de Lourdes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0422861359672435, "is_candidate": false}, {"start": 1660.792, "end": 1666.896, "text": "La \u00faltima tiene que ver con un tema que aqueja a la gran parte de los argentinos, que es la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7833617870469256, "is_candidate": false}, {"start": 1666.896, "end": 1668.057, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacemos con la inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8682426124364119, "is_candidate": false}, {"start": 1668.057, "end": 1671.32, "text": "Porque realmente yo veo que las cifras no bajan, Maza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9162887875006386, "is_candidate": false}, {"start": 1671.32, "end": 1674.362, "text": "Yo siento... De hecho, ha aumentado en la provincia de Buenos Aires, F\u00e9lix.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6152752958824588, "is_candidate": false}, {"start": 1674.362, "end": 1677.424, "text": "S\u00ed, quisiera contarte que s\u00ed baja en algunos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3073947699444757, "is_candidate": true}, {"start": 1677.424, "end": 1679.926, "text": "En Tigre baj\u00f3 80% desde el 2008 hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733768357328745, "is_candidate": true}, {"start": 1682.464, "end": 1683.345, "text": " 86 con la estad\u00edstica del 2016.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4895617610818114, "is_candidate": true}, {"start": 1683.345, "end": 1686.169, "text": "En San Fernando baj\u00f3 91%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29089440190634774, "is_candidate": true}, {"start": 1686.169, "end": 1688.993, "text": "\u00bfTe pongo a robar automotor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4624993911700854, "is_candidate": true}, {"start": 1688.993, "end": 1690.395, "text": "S\u00ed, claro, es un amigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46087698758756135, "is_candidate": true}, {"start": 1690.395, "end": 1691.877, "text": "Ma\u00f1ana vamos a estar inaugurando un jard\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3935372050029017, "is_candidate": true}, {"start": 1691.877, "end": 1696.944, "text": "Ah, bueno, vuelven la foto en conjunto, porque Cancelari mostr\u00f3 tres fotos de Anderotti solo y usted no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6213579614377942, "is_candidate": false}, {"start": 1696.944, "end": 1698.627, "text": "No estuvo ni en el lanzamiento de un pa\u00eds, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8887282517034546, "is_candidate": false}, {"start": 1699.611, "end": 1700.851, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 lanzamiento de un pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5567659784684496, "is_candidate": false}, {"start": 1700.851, "end": 1704.453, "text": "Bueno, en el lanzamiento que estuvo... Cont\u00f3 Cancelares, suyo amigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6845787258734279, "is_candidate": false}, {"start": 1704.453, "end": 1708.614, "text": "No, Cancelares le gusta, digamos... No me haga hablar de Cancelares, pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4064905261254338, "is_candidate": true}, {"start": 1708.614, "end": 1711.815, "text": "Eh, que Cancelares... No me haga hablar de Cancelares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4719679823606019, "is_candidate": true}, {"start": 1711.815, "end": 1713.255, "text": "Andretti es aliado suyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894674170677436, "is_candidate": false}, {"start": 1713.255, "end": 1715.416, "text": "Pero Andretti es mi amigo, adem\u00e1s de mi aliado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38684518187313754, "is_candidate": true}, {"start": 1715.416, "end": 1716.717, "text": "Somos amigos familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7273275100290362, "is_candidate": false}, {"start": 1716.717, "end": 1717.637, "text": "No est\u00e1 aqu\u00ed distante, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9127137958061672, "is_candidate": false}, {"start": 1717.637, "end": 1717.797, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9977917542018775, "is_candidate": false}, {"start": 1718.417, "end": 1722.822, "text": " No, es m\u00e1s, tenemos ma\u00f1ana, pasaba ma\u00f1ana la inauguraci\u00f3n de un jard\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3976127331152378, "is_candidate": true}, {"start": 1722.822, "end": 1723.863, "text": "El jueves.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9014230316188662, "is_candidate": false}, {"start": 1723.863, "end": 1728.087, "text": "Y el viernes tenemos la inauguraci\u00f3n de una obra conjunta, Tigre San Fernando, hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2803445501384533, "is_candidate": true}, {"start": 1728.087, "end": 1728.807, "text": "Hablaba de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.822764371448389, "is_candidate": false}, {"start": 1728.807, "end": 1738.256, "text": "Pero te dec\u00eda, en el tema seguridad, yo lo que invito a la gente es que mire, digamos, la estad\u00edstica de robo a automotor, que es la que no se miente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25373776974947626, "is_candidate": true}, {"start": 1738.256, "end": 1741.299, "text": "La que no se miente nadie deja de denunciar el robo de un auto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39909500609083914, "is_candidate": true}, {"start": 1741.299, "end": 1742.84, "text": "Porque por la responsabilidad penal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3701339270048505, "is_candidate": true}, {"start": 1743.819, "end": 1749.803, "text": " por la responsabilidad patrimonial o para cobrar el seguro, vos haces la denuncia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27406188696370637, "is_candidate": true}, {"start": 1749.803, "end": 1754.567, "text": "El 2008 hasta ac\u00e1 nosotros tenemos 86% de ca\u00edda de robo automotor, San Fernando ya tiene 90.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37419843547288234, "is_candidate": true}, {"start": 1754.567, "end": 1758.329, "text": "Bueno, pero hablo de la provincia en general.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.737337963797702, "is_candidate": false}, {"start": 1758.329, "end": 1766.595, "text": "Bueno, es que si nos dejaran hacer en la provincia lo mismo que hicimos en Tigre, \u00bfbajar\u00edamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3137795796441959, "is_candidate": true}, {"start": 1766.595, "end": 1768.757, "text": "En la provincia de Buenos Aires es el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4845791741895694, "is_candidate": true}, {"start": 1768.757, "end": 1772.56, "text": "A m\u00ed me encanta cuando el ministro de Seguridad de la provincia dice el ejemplo a seguir es Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38511775190574304, "is_candidate": true}, {"start": 1773.579, "end": 1793.296, "text": " A m\u00ed me gustar\u00eda que dejen de decir que somos el ejemplo y lo hagan, porque vos ten\u00e9s 66.000 hogares que tienen su bot\u00f3n de p\u00e1nico en el celular, al lado de la mesita de luz, porque ten\u00e9s 100 veh\u00edculos que est\u00e1n controlados satelitalmente las 24 horas, porque ten\u00e9s adem\u00e1s un sistema de 1.800 c\u00e1maras que hay 300, como le digo yo, 300 chinos que est\u00e1n las 24 horas, digamos, leyendo situaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26490873071616894, "is_candidate": true}, {"start": 1798.14, "end": 1807.547, "text": " Porque ten\u00e9s un software que lee patentes para ver cu\u00e1les son los veh\u00edculos que circulan por la v\u00eda p\u00fablica con pedido de captura o cu\u00e1les son las motos que circulan por la v\u00eda p\u00fablica con dos pasajeros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3147880453887397, "is_candidate": true}, {"start": 1807.547, "end": 1812.63, "text": "Entonces, el desaf\u00edo ac\u00e1 es invertir en prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4140482597552858, "is_candidate": true}, {"start": 1812.63, "end": 1815.572, "text": "Invertir en prevenci\u00f3n como en cualquier enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48767526749844237, "is_candidate": true}, {"start": 1816.653, "end": 1818.634, "text": " te baja la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.364607323834384, "is_candidate": true}, {"start": 1818.634, "end": 1829.758, "text": "El problema es que invertir en prevenci\u00f3n requiere una cosa met\u00f3dica, no una foto o un anuncio, sino todos los d\u00edas estar invirtiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2845928032849576, "is_candidate": true}, {"start": 1829.758, "end": 1835.26, "text": "Cuando a m\u00ed me toc\u00f3 hacerme cargo de Tigre, el presupuesto de seguridad era cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34564538987140103, "is_candidate": true}, {"start": 1835.26, "end": 1837.081, "text": "Cero del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5067590368019783, "is_candidate": false}, {"start": 1837.081, "end": 1839.082, "text": "Hoy Zamora lo tiene en 20% del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4459566364770031, "is_candidate": true}, {"start": 1840.215, "end": 1842.255, "text": " \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4731115187392061, "is_candidate": true}, {"start": 1842.255, "end": 1846.196, "text": "Significa que asigna casi 800 millones de pesos a seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4007956098807519, "is_candidate": true}, {"start": 1846.196, "end": 1847.796, "text": "Otros no lo asignan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4535631309124125, "is_candidate": true}, {"start": 1847.796, "end": 1851.517, "text": "Y entonces, la gente vive peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39365906443969, "is_candidate": true}, {"start": 1851.517, "end": 1857.338, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1les son los dos distritos con mayor nivel de robo automotor este a\u00f1o en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3145407935061886, "is_candidate": true}, {"start": 1857.338, "end": 1858.578, "text": "Intuyo Morena debe ser uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9087437385888566, "is_candidate": false}, {"start": 1858.578, "end": 1860.959, "text": "Lan\u00fas y Mor\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5229274949380074, "is_candidate": false}, {"start": 1860.959, "end": 1862.779, "text": "Es terrible eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4631827366917616, "is_candidate": true}, {"start": 1862.779, "end": 1869.24, "text": "Porque son distritos donde vos ten\u00e9s un tejido urbano y comercial que necesita m\u00e1s seguridad que ning\u00fan otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3294926994552465, "is_candidate": true}, {"start": 1871.052, "end": 1871.892, "text": " Gracias por este ratito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9260577336946553, "is_candidate": false}, {"start": 1871.892, "end": 1872.472, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8773471036553226, "is_candidate": false}, {"start": 1872.472, "end": 1874.193, "text": "Podr\u00edamos quedar hasta las 12, no hay vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7413916013801009, "is_candidate": false}, {"start": 1874.193, "end": 1875.713, "text": "Pero tenemos que seguir afuera del aire.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7660988417078893, "is_candidate": false}, {"start": 1875.713, "end": 1876.774, "text": "Hac\u00eda mucho que no ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42032419542450705, "is_candidate": true}, {"start": 1876.774, "end": 1880.555, "text": "De hecho, la primera vez en el a\u00f1o, por eso nos entretenimos un rato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7729192318340048, "is_candidate": false}, {"start": 1880.555, "end": 1882.195, "text": "As\u00ed que le agradezco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8655355274038229, "is_candidate": false}, {"start": 1882.195, "end": 1884.095, "text": "Y le agradezco especialmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.845347358935843, "is_candidate": false}, {"start": 1884.095, "end": 1886.696, "text": "Hace un a\u00f1o en particular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7650818362909986, "is_candidate": false}, {"start": 1886.696, "end": 1887.416, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7736162861857815, "is_candidate": false}, {"start": 1887.416, "end": 1890.097, "text": "Bueno, pausa, Bel\u00e9n, a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6367096916599613, "is_candidate": false}], "Index": 963, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "fWwASDtmjTc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fWwASDtmjTc", "title": "Sergio Massa en La Lupa (Canal 26) - 3/10/17", "duration": 1891.0, "view_count": 175.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}