{"segments": [{"start": 0.008, "end": 0.668, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7290778746635006, "is_candidate": false}, {"start": 0.668, "end": 1.169, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7981387095744374, "is_candidate": false}, {"start": 1.169, "end": 2.149, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5805726319499829, "is_candidate": false}, {"start": 2.149, "end": 15.858, "text": "Bien, bueno, no s\u00e9 si escuchaba reci\u00e9n, estaba explicando nuestro compa\u00f1ero Ernesto Adida, esto, esta novedad de que no se utilizar\u00e1n reservas, sino que, bueno, esta modalidad de pr\u00e9stamo puente y tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n del swap, es una buena noticia, ministro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8199974183586376, "is_candidate": false}, {"start": 20.342, "end": 28.767, "text": " A ver, primero que un pa\u00eds est\u00e9 atado al Fondo Monetario Internacional nunca es una buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3011906696932798, "is_candidate": true}, {"start": 28.767, "end": 33.85, "text": "Obviamente esa decisi\u00f3n de Macri de financiar la fuga de capitales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35084931026252797, "is_candidate": true}, {"start": 34.948, "end": 45.311, "text": " pidi\u00e9ndole plata prestada al fondo, le dej\u00f3 a la Argentina un ancla para el desarrollo muy complejo que tenemos que ir resolviendo paulatinamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920474067811307, "is_candidate": true}, {"start": 45.311, "end": 50.633, "text": "Creo que en la medida que tengamos un plan de desarrollo exportador que hoy la energ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3488504741227334, "is_candidate": true}, {"start": 51.593, "end": 78.486, "text": " Argentina est\u00e1 encarando que el sector agroindustrial, salidos de la peor sequ\u00eda de la historia, nos va a permitir encarar con adem\u00e1s la ley de agroindustria aprobada en el Congreso y obviamente el sector minero en un mundo en el que los minerales van a jugar los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os un papel central, nos van a permitir recuperar esa autonom\u00eda que de alguna manera los argentinos tenemos que recuperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25756416743944555, "is_candidate": true}, {"start": 78.486, "end": 80.167, "text": "Mientras tanto, tenemos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44237841509503817, "is_candidate": true}, {"start": 81.729, "end": 90.407, "text": " ese ancla que nos dej\u00f3 Macri a los argentinos, que lo tenemos que administrar, pero que lo tenemos que administrar cuidando nuestro nivel de actividad, cuidando el trabajo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26070133498992487, "is_candidate": true}, {"start": 91.347, "end": 105.552, "text": " cuidando las reservas en un a\u00f1o en el que la sequ\u00eda le arranc\u00f3 a la Argentina 21.000 millones de d\u00f3lares de sus exportaciones y de alguna manera agrav\u00f3 la situaci\u00f3n que representa per se el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30779571955569585, "is_candidate": true}, {"start": 105.552, "end": 110.594, "text": "En ese marco tomamos la decisi\u00f3n de no usar reservas para...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2901309420434476, "is_candidate": true}, {"start": 112.174, "end": 132.823, "text": " hacer el pago de las obligaciones de esta semana, por un lado encaramos un acuerdo de ampliaci\u00f3n del swap que ya tra\u00edamos con China, China de hecho hoy con Joanes Continentales gir\u00f3 directamente de la cuenta swap de Argentina al fondo el pago en lo que se denomina Joanes Oremimbi,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2716790678344341, "is_candidate": true}, {"start": 134.123, "end": 153.31, "text": " al Fondo Monetario Internacional por 1.700 millones de d\u00f3lares, la CAF hizo un dep\u00f3sito con un esquema puente hasta que el fondo nos devuelva lo que son los desembolsos de agosto que son un poquito m\u00e1s de 7.500 millones de d\u00f3lares que adem\u00e1s vienen acompa\u00f1ados de un segundo desembolso en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30172170593088943, "is_candidate": true}, {"start": 154.11, "end": 181.069, "text": " Y obviamente entendemos que hay un cambio de paradigma en lo que hist\u00f3ricamente ha sido el fondo, que fue pensado en el acuerdo de Bretton Woods como prestamista de \u00faltima instancia para shock externos de los pa\u00edses, y hoy aparece de alguna manera cambiada esa regla a partir de que pa\u00edses amigos de Latinoam\u00e9rica, por un lado, y China como pa\u00eds amigo, desde el Banco Popular de China por el otro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23592244281666697, "is_candidate": true}, {"start": 182.486, "end": 185.187, "text": " aparecen resolviendo este tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33197687808599896, "is_candidate": true}, {"start": 185.187, "end": 210.279, "text": "A m\u00ed me parece importante, sobre todo para la tranquilidad en esta etapa, ustedes saben que los periodos electorales se prestan mucho al juego especulativo, a generar situaciones de zozobra, y de alguna manera nosotros tenemos la responsabilidad de transmitir y garantizar la tranquilidad en la econom\u00eda argentina sin perder empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23028314730785537, "is_candidate": true}, {"start": 211.339, "end": 229.168, "text": " Sin perder nivel de actividad, sin perder las importaciones que necesitamos para seguir produciendo bienes, por eso adem\u00e1s hicimos la segmentaci\u00f3n en el impuesto pa\u00eds de todo lo que es canasta alimentaria, de todo lo que es canasta de medicamentos, b\u00e1sicamente porque entendemos que son centrales para la vida", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26785595903189874, "is_candidate": true}, {"start": 229.188, "end": 231.55, "text": " de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0197486805850913, "is_candidate": false}, {"start": 231.55, "end": 233.172, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0370664576267474, "is_candidate": false}, {"start": 233.172, "end": 240.819, "text": "Ministro, yo obviamente escuchaba cuestiones muy t\u00e9cnicas que me cuestan obviamente, por eso prestaba atenci\u00f3n y ahora le abro el juego a Ernesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0189579961968014, "is_candidate": false}, {"start": 240.819, "end": 249.167, "text": "Ahora, para el ciudadano de a pie, \u00bfqu\u00e9 significa esto en base a lo que siempre se dice que el FMI pide ajustar, que el FMI pide muchas cuestiones?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.923486404578761, "is_candidate": false}, {"start": 250.028, "end": 262.45, "text": " la vida cotidiana de los argentinos que ya est\u00e1 bastante afectada con el tema de la inflaci\u00f3n y con cuestiones que reci\u00e9n usted enumeraba, pero digo, c\u00f3mo se puede por ah\u00ed proyectar para la gente que est\u00e1 del otro lado esta cuesti\u00f3n y este acuerdo tan importante que usted acaba de enumerar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9896464483561037, "is_candidate": false}, {"start": 265.882, "end": 286.842, "text": " Bueno, primero desde el punto de vista del hoy, del d\u00eda a d\u00eda de estas semanas o meses para la sociedad argentina, un marco de estabilidad y de tranquilidad que de alguna manera hace que aquellos que tienen un comercio, que el que va al supermercado todos los d\u00edas, tenga reglas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23087050185968383, "is_candidate": true}, {"start": 288.183, "end": 296.751, "text": " Eso, digamos, en el impacto de lo que denominamos macro, incide en lo micro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31726729525955044, "is_candidate": true}, {"start": 296.751, "end": 309.163, "text": "En el para adelante, mire, estamos en medio de un contexto electoral en el cual aquellos que nos llevaron al fondo dicen que hay que ir a pedirle m\u00e1s plata al fondo, mientras nosotros creemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2687628109413035, "is_candidate": true}, {"start": 309.923, "end": 334.428, "text": " que hay que salir del fondo a partir de pagarle y terminar una relaci\u00f3n que para la Argentina es inc\u00f3moda porque la l\u00f3gica del fondo es una l\u00f3gica que impide el desarrollo de un pa\u00eds como la Argentina en v\u00edas de desarrollo y tenemos nuestra gente, nuestros recursos, nuestro proyecto de desarrollo como pa\u00eds en una mirada que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24619673687987143, "is_candidate": true}, {"start": 335.288, "end": 354.384, "text": " muestra que Argentina es un pa\u00eds viable, yo escucho que dicen que Argentina es un pa\u00eds inviable, necesita ajuste, necesita represi\u00f3n, necesita recortar los medicamentos de los jubilados, necesita recortar las becas universitarias, necesita bajar el gasto de universidades y empezar a hacer arancelada la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2676981361344374, "is_candidate": true}, {"start": 355.185, "end": 371.16, "text": " Yo creo todo lo contrario, yo creo que Argentina necesita crecer en universidades porque necesitamos m\u00e1s universidades para que los hijos de los trabajadores puedan aspirar con tener mejores oportunidades en el futuro, yo creo que nuestros jubilados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3165662002725381, "is_candidate": true}, {"start": 371.837, "end": 385.93, "text": " con el recorte que proponen en el programa de medicamentos, sufrir\u00edan un descuento de su jubilaci\u00f3n de m\u00e1s del 20% porque es lo que pesa la canasta de medicamentos en la vida cotidiana de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25863627820309887, "is_candidate": true}, {"start": 385.93, "end": 394.398, "text": "Yo creo que adem\u00e1s es importante que sigamos adelante con las becas para los j\u00f3venes universitarios que quieren recortar porque dicen que es gasto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947720509290541, "is_candidate": true}, {"start": 394.958, "end": 407.17, "text": " para m\u00ed que un chico de cuarto y quinto a\u00f1o, un chico que va al terciario o que va a la universidad, tenga esos 20.000 pesos de ayuda, de alguna manera permite alentar a seguir estudiando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27335599374822594, "is_candidate": true}, {"start": 407.17, "end": 410.974, "text": "Y bueno, son miradas de pa\u00eds que se van a discutir en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29853067282871437, "is_candidate": true}, {"start": 410.974, "end": 414.958, "text": "Yo entiendo que la Argentina viene transitando una crisis", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3283222739376065, "is_candidate": true}, {"start": 416.079, "end": 434.365, "text": " Entiendo que inclusive en alg\u00fan momento cuando yo me hice cargo del Ministerio de Econom\u00eda se hablaba de asamblea legislativa, se hablaba de mega devaluaci\u00f3n, se hablaba de crisis institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2796233956334909, "is_candidate": true}, {"start": 435.601, "end": 453.54, "text": " Y yo creo que en realidad los argentinos lo que tenemos es que hacer valer lo nuestro en cada negociaci\u00f3n en un mundo que necesita la Argentina y hacer valer el trabajo de los argentinos y hacer valer los recursos de los argentinos en un mundo en el que la Argentina puede jugar un papel central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25679877008114804, "is_candidate": true}, {"start": 454.08, "end": 456.821, "text": " A eso iba, Sergio, Ernesto de Adidas te habla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7723734259491242, "is_candidate": false}, {"start": 456.821, "end": 468.162, "text": "Yo reci\u00e9n contaba que en este momento el cambio m\u00e1s importante para los pr\u00f3ximos a\u00f1os es que China y la CAF han funcionado como prestamistas de \u00faltima instancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8398868244243685, "is_candidate": false}, {"start": 468.162, "end": 471.703, "text": "\u00bfEso no te trae ruidos pol\u00edticos hacia adentro el FMI?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8543398725828512, "is_candidate": false}, {"start": 471.703, "end": 479.164, "text": "Pregunto esto porque hace unos a\u00f1os esa soluci\u00f3n de pagarle al FMI con plata que era de China hubiera sido impensable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8421639913977977, "is_candidate": false}, {"start": 479.164, "end": 481.085, "text": "\u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 en el mundo para que eso pase?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8227549272200416, "is_candidate": false}, {"start": 481.085, "end": 482.285, "text": "Y si cambi\u00f3 algo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9470819106310261, "is_candidate": false}, {"start": 484.485, "end": 490.947, "text": " \u00bfQu\u00e9 consecuencias trae al pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7314275298715351, "is_candidate": false}, {"start": 490.947, "end": 505.852, "text": "A m\u00ed me parece que lo que pas\u00f3 es que apelamos como equipo de gobierno a la creatividad y al sistema de relaciones y amistades que la Argentina ha construido a lo largo de estos a\u00f1os para superar una etapa, una transici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22784024787021895, "is_candidate": true}, {"start": 507.252, "end": 526.277, "text": " producto de la marca que representa cada momento de definici\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional para la econom\u00eda argentina y para los argentinos, en esa din\u00e1mica en la que adem\u00e1s se da una situaci\u00f3n muy particular, argentinos que le plantean al fondo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23742092605855625, "is_candidate": true}, {"start": 527.037, "end": 532.842, "text": " que no ayuden al gobierno argentino, que no nos den herramientas, casi en una mirada antipatria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3197084701090255, "is_candidate": true}, {"start": 532.842, "end": 540.508, "text": "Nosotros tenemos que defender a nuestra patria, nosotros tenemos que defender el trabajo de nuestra gente, tenemos que defender la idea de viabilidad como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29811397326985134, "is_candidate": true}, {"start": 540.508, "end": 544.812, "text": "Mir\u00e1, el otro d\u00eda estuve en San Juan, 3% de desocupaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3092697256616157, "is_candidate": true}, {"start": 545.712, "end": 552.918, "text": " la provincia con mayor generaci\u00f3n de energ\u00eda renovable, la provincia con mayor nivel de crecimiento de empleo tur\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3395549093864946, "is_candidate": true}, {"start": 552.918, "end": 564.447, "text": "Bueno, hace algunos a\u00f1os los mismos que hoy quieren volver al blindaje, al 2001, dec\u00edan que San Juan era una de las provincias inviables de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2493646209154775, "is_candidate": true}, {"start": 565.107, "end": 580.72, "text": " Cuando vos ten\u00e9s decisi\u00f3n, cuando vos ten\u00e9s un proyecto de desarrollo, fijate el crecimiento de la industria textil en Catamarca, fijate lo que est\u00e1 pasando en La Rioja, Puma en todo el mundo tiene una sola f\u00e1brica fuera de Alemania, en La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23937706626221844, "is_candidate": true}, {"start": 580.72, "end": 585.504, "text": "Mil empleos hoy industriales y creciendo a 300 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3019637229909241, "is_candidate": true}, {"start": 585.504, "end": 588.947, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que le plante\u00f3 el gobierno anterior a la gente de Puma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33128685259332824, "is_candidate": true}, {"start": 588.947, "end": 589.628, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.011155977194001, "is_candidate": false}, {"start": 589.628, "end": 591.729, "text": "Que cierre la f\u00e1brica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39920881850717693, "is_candidate": true}, {"start": 592.77, "end": 606.155, "text": " le daba un cr\u00e9dito para indemnizar a la gente, se lo plante\u00f3 el ex Ministro Cabrera en una reuni\u00f3n del sindicato y la empresa, le daban un cr\u00e9dito para indemnizar a la gente y le propon\u00edan fabricar botas de polo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2536701578654328, "is_candidate": true}, {"start": 606.155, "end": 613.778, "text": "Eso de alguna manera te demuestra las dos miradas de pa\u00eds, pasamos de 300 a 1.000 empleos ah\u00ed y vamos a fin de a\u00f1o a 1.300.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27069224435302053, "is_candidate": true}, {"start": 615.258, "end": 636.345, "text": " hay que seguir haciendo crecer el empleo porque no hay nada que dignifique m\u00e1s que el trabajo, hay que poner un acento m\u00e1s fuerte como gobierno en la lucha contra la inseguridad y el narcotr\u00e1fico, y en eso el Gran Buenos Aires y Rosario tienen que ser nuestras prioridades, pero tambi\u00e9n la frontera porque de alguna manera tenemos que tener un cuidado fuerte en la frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2565910487426598, "is_candidate": true}, {"start": 636.345, "end": 643.867, "text": "Cuando vos ten\u00e9s que pelear en la trinchera es porque perdiste la frontera, hay que fortalecer la trinchera pero pelear la frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35001436144582276, "is_candidate": true}, {"start": 645.045, "end": 657.229, "text": " Y por otro lado, creo que es muy importante adem\u00e1s que tengamos la capacidad de reconocer que cometimos errores como gobierno, que los tenemos que corregir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2636684801612563, "is_candidate": true}, {"start": 657.229, "end": 660.81, "text": "Sabemos que hay gente que en el 19 con esperanza nos fue a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2994671533881492, "is_candidate": true}, {"start": 661.49, "end": 667.313, "text": " que se desilusion\u00f3 mucho m\u00e1s despu\u00e9s de la crisis que desemboc\u00f3 en mi llegada al Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31743195180481265, "is_candidate": true}, {"start": 667.313, "end": 676.998, "text": "Hoy lo que tenemos es que terminar de transitar la crisis y construir ese futuro de prosperidad que adem\u00e1s nos obliga como fuerza pol\u00edtica a poner en el debate", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2606403530842263, "is_candidate": true}, {"start": 677.918, "end": 681.599, "text": " el tema de la redistribuci\u00f3n del ingreso y la recuperaci\u00f3n del salario en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36718862453291967, "is_candidate": true}, {"start": 681.599, "end": 684.799, "text": "Pero por eso, Sergio, en ese punto quer\u00eda ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.848623956712341, "is_candidate": false}, {"start": 684.799, "end": 694.721, "text": "En estos \u00faltimos d\u00edas, esta especie de impasse que hubo hasta que se arregl\u00f3 con el fondo, hizo que saltara la constituci\u00f3n del d\u00f3lar blue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.746596706712811, "is_candidate": false}, {"start": 694.721, "end": 699.422, "text": "Eso va a hacer que, evidentemente, algunos precios empiecen a mover al alza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7387779697429595, "is_candidate": false}, {"start": 699.422, "end": 705.923, "text": "Este acuerdo con el FMI, \u00bfqu\u00e9 ventaja, mejor dicho, qu\u00e9 puede lograr para que esos precios no sigan creciendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8227403428484915, "is_candidate": false}, {"start": 709.619, "end": 729.181, "text": " Mira, en la Argentina se da una particularidad sobre todo en algunas empresas formadoras de precio, porque pagan sus deudas a la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar oficial, los cr\u00e9ditos que toman en el exterior, pagan sus insumos a la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar oficial,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25580749489412513, "is_candidate": true}, {"start": 730.36, "end": 738.267, "text": " pero usan para poner precio el d\u00f3lar blue y eso en realidad es hacerle trampa al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26307062602920916, "is_candidate": true}, {"start": 738.267, "end": 750.336, "text": "En eso lo que tenemos que tener es la capacidad de aplicar todas las multas, todas las sanciones, todas las herramientas que tenemos como Estado para decirles, no, esto no va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27348217959333987, "is_candidate": true}, {"start": 750.336, "end": 754.5, "text": "Mir\u00e1, hoy tuve una discusi\u00f3n muy fuerte con un automotriz, Renault,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3381260433403869, "is_candidate": true}, {"start": 755.467, "end": 765.017, "text": " que anda queriendo subir los precios pero importa sus bienes intermedios de producci\u00f3n al valor del d\u00f3lar oficial, cu\u00e1l es el argumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25866804291056267, "is_candidate": true}, {"start": 765.017, "end": 776.409, "text": "Entonces a los que se hagan los p\u00edcaros usando el blue para remarcar mientras importan con el oficial, le vamos a hacer sentir en el acceso al mercado \u00fanico libre de cambio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3004831258902526, "is_candidate": true}, {"start": 777.411, "end": 787.908, "text": " la rigurosidad para que vuelvan y retrotraigan los precios, porque no puede ser que abusen de la gente de esa manera, no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26231424716048324, "is_candidate": true}, {"start": 788.915, "end": 789.816, "text": " S\u00ed, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7511653733221889, "is_candidate": false}, {"start": 789.816, "end": 791.697, "text": "Sergio, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8012313308347052, "is_candidate": false}, {"start": 791.697, "end": 792.718, "text": "Lo veo muy tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7608007171273408, "is_candidate": false}, {"start": 792.718, "end": 794.38, "text": "No s\u00e9 si almorz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7917418296178175, "is_candidate": false}, {"start": 794.38, "end": 795.661, "text": "Lo veo tranquilo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8103463275364551, "is_candidate": false}, {"start": 795.661, "end": 798.163, "text": "Con la energ\u00eda, siempre en\u00e9rgico usted.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7642116678944515, "is_candidate": false}, {"start": 798.163, "end": 798.523, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8738637136414131, "is_candidate": false}, {"start": 798.523, "end": 799.804, "text": "En general no almuerzo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5938852886290514, "is_candidate": false}, {"start": 799.804, "end": 800.525, "text": "Ah, no almuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.995315292425502, "is_candidate": false}, {"start": 800.525, "end": 802.807, "text": "Por eso digo, por ah\u00ed almorz\u00f3 reci\u00e9n, est\u00e1 tranquilo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8343436510588037, "is_candidate": false}, {"start": 802.807, "end": 804.889, "text": "Digo, trato de hablar informalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8425568743952057, "is_candidate": false}, {"start": 804.889, "end": 807.171, "text": "Usted que se tir\u00f3 de panza este quilombo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8635815659600083, "is_candidate": false}, {"start": 807.171, "end": 808.092, "text": "Al fuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8171906605277539, "is_candidate": false}, {"start": 808.092, "end": 808.993, "text": "Eso hay que reconoc\u00e9rselo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.800816196721684, "is_candidate": false}, {"start": 809.673, "end": 811.794, "text": " cuando se prend\u00eda a fuego todo, se tir\u00f3 usted de panza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.841658375977568, "is_candidate": false}, {"start": 811.794, "end": 813.855, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace para estar tranquilo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8338209999697697, "is_candidate": false}, {"start": 813.855, "end": 816.177, "text": "Y est\u00e1 comentando que Renault le quiere aumentar los precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8060027372904189, "is_candidate": false}, {"start": 816.177, "end": 818.578, "text": "Bueno, viene todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9042109102320023, "is_candidate": false}, {"start": 818.578, "end": 821.1, "text": "Con usted vienen los sindicatos, viene la gu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9096290248465828, "is_candidate": false}, {"start": 821.1, "end": 823.481, "text": "Digo, el FMI, \u00bfc\u00f3mo hace para estar as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8775709803696702, "is_candidate": false}, {"start": 823.481, "end": 827.803, "text": "Porque la procesi\u00f3n va por dentro tambi\u00e9n y encima se quiere meter en un quilombo mayor que es el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.832166942257279, "is_candidate": false}, {"start": 833.298, "end": 845.004, "text": " Bueno, primero yo creo que uno tiene que tener cuando participa en pol\u00edtica, cuando asume responsabilidad p\u00fablica, tiene que tener un profundo sentimiento patri\u00f3tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2634628876957854, "is_candidate": true}, {"start": 845.004, "end": 849.346, "text": "Yo amo este pa\u00eds, soy hijo de un inmigrante italiano,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3062630219550009, "is_candidate": true}, {"start": 850.046, "end": 871.773, "text": " que vino a la Argentina de la revoluci\u00f3n industrial, de la revoluci\u00f3n del trabajo, de la revoluci\u00f3n que pon\u00eda en marcha Per\u00f3n, lleg\u00f3 con 11 a\u00f1os, laburando logr\u00f3 construir cosas, educar a sus hijos, conseguir un bienestar, un buen pasar y creo que de alguna manera eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24721578871795202, "is_candidate": true}, {"start": 873.318, "end": 884.356, "text": " Nosotros las generaciones, sobre todo los que somos primera generaci\u00f3n de hijos de inmigrantes, tenemos que devolverlo y tenemos que devolverlo con amor profundo y gratitud profunda por nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26902213775318273, "is_candidate": true}, {"start": 885.807, "end": 898.618, "text": " Es muy muy importante que tengamos responsabilidad, que tengamos serenidad, porque de alguna manera nuestra forma de resolver problemas es encararlos y resolverlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22540982930004694, "is_candidate": true}, {"start": 898.618, "end": 910.068, "text": "Ni a los gritos, ni haci\u00e9ndonos los que, digamos, somos m\u00e1s machitos que otros en los cortos de publicidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30770021117163104, "is_candidate": true}, {"start": 910.989, "end": 918.151, "text": " simplemente ocup\u00e1ndonos de trabajar, ocup\u00e1ndonos de resolver problemas con determinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2838986638124841, "is_candidate": true}, {"start": 918.151, "end": 927.433, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 pelearme con las empresas de colectivos porque tomaban de reh\u00e9n a la gente, me peli\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26214581715710716, "is_candidate": true}, {"start": 927.433, "end": 931.294, "text": "Pero despu\u00e9s me tuve que sentar a la mesa a acordar y me sent\u00e9 y acord\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27618545554291496, "is_candidate": true}, {"start": 931.294, "end": 939.296, "text": "Yo creo que es muy importante que tengamos firmeza para decidir y defender a la clase media, al laburante, al jubilado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2321137538314053, "is_candidate": true}, {"start": 940.156, "end": 955.962, "text": " En estos d\u00edas estamos pele\u00e1ndonos con los laboratorios argentinos que quer\u00edan tocar el precio de los medicamentos al PAMI mientras nosotros no le est\u00e1bamos modificando el tipo de cambio con el que importan los bienes, hay que pelearse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2413941454546059, "is_candidate": true}, {"start": 957.322, "end": 962.509, "text": " Una vez que nos ponemos de acuerdo, hay que llevarle la soluci\u00f3n a la gente y eso es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31166249154029757, "is_candidate": true}, {"start": 962.509, "end": 966.695, "text": "Esto de que Argentina no tiene destino, no tiene futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33233779433116917, "is_candidate": true}, {"start": 966.695, "end": 972.644, "text": "No, Argentina tiene futuro si nos ocupamos de tomar de a uno los problemas y tratar de resolverlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176884120733373, "is_candidate": true}, {"start": 973.264, "end": 1002.147, "text": " no de ponerle una bomba, de decir que al que no est\u00e9 de acuerdo lo vas a reprimir, no de decir que necesitamos ajustar todo, que este es un pa\u00eds inviable, porque eso es simplemente decirle a la gente que molesta, miran el pa\u00eds como si fuera una tablita de Excel y se olvidan que adentro hay millones de argentinos que todos los d\u00edas se levantan a las 6 de la ma\u00f1ana, a las 5 de la ma\u00f1ana para ir a laburar, para llevar el mango a la casa, para mandar los hijos al colegio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22714451771613842, "is_candidate": true}, {"start": 1002.868, "end": 1010.07, "text": " Me parece que ah\u00ed est\u00e1, digamos, el secreto, no perder nunca el cable con lo que le pasa al argentino de a pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3099276658059086, "is_candidate": true}, {"start": 1010.07, "end": 1010.73, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0831278596809661, "is_candidate": false}, {"start": 1010.73, "end": 1025.973, "text": "Yo celebro que se baja el nivel de crispaci\u00f3n y que se llegue... El otro d\u00eda agrav\u00f3 y tambi\u00e9n se lo recalc\u00e1bamos, que ha bajado mucho tambi\u00e9n el nivel, digamos, de violencia, que es lo \u00faltimo que necesita la sociedad, el argentino de a pie y todos nosotros, porque es una sociedad que ya est\u00e1 exacerbada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9904980781475721, "is_candidate": false}, {"start": 1026.413, "end": 1030.955, "text": " por los problemas, por la inflaci\u00f3n, por todo lo que hay, pero me parece lo celebro y por eso se lo traslado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0146942259717746, "is_candidate": false}, {"start": 1030.955, "end": 1041.499, "text": "Ahora, justamente sin vender espejos de colores, muchos hablan del tema de llevar a un d\u00f3lar solo, de sacar el cepo, de unificar, otros dicen de dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9065612279328987, "is_candidate": false}, {"start": 1041.499, "end": 1049.121, "text": "Digo, usted que est\u00e1 en la causa por una cuesti\u00f3n l\u00f3gica de estar frente a la cartera econ\u00f3mica, \u00bfrealmente qu\u00e9 se puede hacer para unificar un d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9252463447247672, "is_candidate": false}, {"start": 1049.121, "end": 1050.162, "text": "\u00bfSe puede o no se puede?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9804608360269716, "is_candidate": false}, {"start": 1050.162, "end": 1052.623, "text": "\u00bfEs inviable?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9761375225990572, "is_candidate": false}, {"start": 1052.623, "end": 1053.243, "text": "El tipo de cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0207269914042165, "is_candidate": false}, {"start": 1055.27, "end": 1064.42, "text": " Yo creo que lo primero que hay que hacer es ir mirando c\u00f3mo cada una de esas medidas impactan la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2449773015045219, "is_candidate": true}, {"start": 1064.42, "end": 1070.006, "text": "Porque dolarizar es bajar la jubilaci\u00f3n a 15 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2707261714625899, "is_candidate": true}, {"start": 1070.006, "end": 1071.648, "text": "Alguien se lo est\u00e1 contando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3939807473725945, "is_candidate": true}, {"start": 1071.648, "end": 1072.889, "text": "No, por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1258558282192084, "is_candidate": false}, {"start": 1072.889, "end": 1073.369, "text": "Ajustar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.733147959582219, "is_candidate": false}, {"start": 1074.228, "end": 1083.317, "text": " es cortar la plata de las universidades y de las becas universitarias, cortar el programa de medicamentos, eliminar el previaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26077615105950336, "is_candidate": true}, {"start": 1083.317, "end": 1086.801, "text": "Alguien se lo est\u00e1 contando a la gente o solo le ponen el t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3008138196147425, "is_candidate": true}, {"start": 1086.801, "end": 1095.91, "text": "Yo tengo la costumbre de no poner t\u00edtulos, sino de enfocarme frente a cada problema y ver c\u00f3mo lo vamos resolviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2579611800551447, "is_candidate": true}, {"start": 1096.908, "end": 1105.672, "text": " Obviamente, cuando uno... Yo soy hijo de un laburante, de un inmigrante que se dedic\u00f3 a la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21851403495640398, "is_candidate": true}, {"start": 1105.672, "end": 1115.337, "text": "Y en la construcci\u00f3n siempre es m\u00e1s f\u00e1cil tirar abajo, digamos, algo y volver a hacerlo que repararlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25075105737509984, "is_candidate": true}, {"start": 1116.087, "end": 1129.374, "text": " Bueno, claramente el tirar abajo para volver a hacerlo, como plantean, digamos, ellos, de alguna manera supone que los que est\u00e1n adentro le van a caer los escombros en la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2574223152971248, "is_candidate": true}, {"start": 1129.374, "end": 1132.396, "text": "Nosotros creemos que hay que repararlo, pero con la gente adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40700830826742296, "is_candidate": true}, {"start": 1132.396, "end": 1133.356, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0276477948221365, "is_candidate": false}, {"start": 1133.356, "end": 1138.459, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 con Cristina, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7430035049328254, "is_candidate": false}, {"start": 1138.459, "end": 1139.42, "text": "No tengo retorno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8279131998191345, "is_candidate": false}, {"start": 1139.42, "end": 1140.04, "text": "No, \u00bfno me escucha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.010604108208626, "is_candidate": false}, {"start": 1141.733, "end": 1143.835, "text": " \u00bfMe escucha ahora, Ministro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9109965221434385, "is_candidate": false}, {"start": 1143.835, "end": 1146.316, "text": "A ver, si no, volvemos en un ratito cuando ustedes digan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0412029678533692, "is_candidate": false}, {"start": 1146.316, "end": 1148.178, "text": "Bueno, ah\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0380975385038869, "is_candidate": false}, {"start": 1148.178, "end": 1149.579, "text": "Justo con una pregunta crucial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830732695936818, "is_candidate": false}, {"start": 1149.579, "end": 1159.807, "text": "No, porque es interesante, est\u00e1 bien que es pol\u00edtico y de los mejores, Massa, pero est\u00e1 bueno ver c\u00f3mo reaccionan tambi\u00e9n, c\u00f3mo contestan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.759635971701617, "is_candidate": false}, {"start": 1159.807, "end": 1162.949, "text": "Est\u00e1 muy tranquilo Massa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7380747450159405, "is_candidate": false}, {"start": 1162.949, "end": 1166.051, "text": "S\u00ed, bueno, el Ministro de Econom\u00eda est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8910705078599053, "is_candidate": false}, {"start": 1166.051, "end": 1167.833, "text": "La verdad que tiene dos puestos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0097659380320982, "is_candidate": false}, {"start": 1168.693, "end": 1172.395, "text": " Es muy dif\u00edcil, Sergio Massa sali\u00f3 a bailar con la m\u00e1s fea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8075103265303545, "is_candidate": false}, {"start": 1172.395, "end": 1175.576, "text": "No va a renunciar Massa, no se va a alejar del Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6755289579580182, "is_candidate": false}, {"start": 1175.576, "end": 1178.397, "text": "Entiendo que habr\u00e1 que pregunt\u00e1rselo, pero claramente dijo que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8635028209068323, "is_candidate": false}, {"start": 1178.397, "end": 1181.579, "text": "Bueno, quiz\u00e1s no es lo m\u00e1s dif\u00edcil, quiz\u00e1s es m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.002938025983675, "is_candidate": false}, {"start": 1181.579, "end": 1187.902, "text": "Tiene a su posici\u00f3n dar medidas econ\u00f3micas que quiz\u00e1s puedan convencer al electorado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8493593788376966, "is_candidate": false}, {"start": 1187.902, "end": 1190.883, "text": "Tiene una doble funci\u00f3n que puede utilizarla en su favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8482032676419037, "is_candidate": false}, {"start": 1191.083, "end": 1195.786, "text": " Eso que vos dec\u00edas, Esteban, del tema de Cristina y su relaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8694511554596973, "is_candidate": false}, {"start": 1195.786, "end": 1203.571, "text": "El otro d\u00eda, cuando estuvieron juntos, habl\u00f3 de la responsabilidad del gobierno de Estados Unidos y del Fondo Monetario Internacional con el desmanejo del gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8325887634355682, "is_candidate": false}, {"start": 1203.571, "end": 1208.735, "text": "O sea, en alg\u00fan punto lo acompa\u00f1a a masa, pero tambi\u00e9n hace estas declaraciones pol\u00e9micas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8677272671422855, "is_candidate": false}, {"start": 1208.735, "end": 1209.535, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9061720050251473, "is_candidate": false}, {"start": 1209.535, "end": 1212.177, "text": "Volv\u00edamos de vuelta al precandidato presidencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7724173725043626, "is_candidate": false}, {"start": 1212.177, "end": 1213.678, "text": "Me escuch\u00e1s, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8128935232312282, "is_candidate": false}, {"start": 1217.68, "end": 1218.121, "text": " Ah\u00ed me escucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9460703800279614, "is_candidate": false}, {"start": 1218.121, "end": 1219.382, "text": "S\u00ed, yo los escucho ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6523783885731348, "is_candidate": false}, {"start": 1219.382, "end": 1220.042, "text": "Bien, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0498493939624884, "is_candidate": false}, {"start": 1220.042, "end": 1222.024, "text": "Se hab\u00eda cortado la posibilidad de escucharlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6185315669207108, "is_candidate": false}, {"start": 1222.024, "end": 1225.788, "text": "Bien, justo le hab\u00eda preguntado c\u00f3mo se lleva y c\u00f3mo est\u00e1 su relaci\u00f3n con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8305501888965158, "is_candidate": false}, {"start": 1229.713, "end": 1251.681, "text": " No, bien, la verdad es que tengo un profundo respeto, creo adem\u00e1s que vivi\u00f3 una situaci\u00f3n que en la Argentina se quiso ningunear, pero que en cualquier lugar del mundo hubiese sido un tema de Estado, de todas las fuerzas pol\u00edticas, como fue el intento de magnicidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27882139139247586, "is_candidate": true}, {"start": 1251.681, "end": 1255.483, "text": "Creo que en ese sentido la justicia argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36676712980238557, "is_candidate": true}, {"start": 1256.723, "end": 1269.849, "text": " est\u00e1 en deuda porque la investigaci\u00f3n no se profundiz\u00f3, no avanz\u00f3, no se mir\u00f3 de d\u00f3nde sal\u00edan los recursos de estos grupos que llevaban adelante estas situaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3306955207869471, "is_candidate": true}, {"start": 1269.849, "end": 1278.893, "text": "Creo adem\u00e1s que a lo largo del tiempo ha mostrado una enorme capacidad de liderazgo y tiene una relaci\u00f3n de mucho respeto personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30765663374819974, "is_candidate": true}, {"start": 1279.847, "end": 1282.55, "text": " Sergio, \u00bfcu\u00e1l es la clave para resolver la inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7064351364529161, "is_candidate": false}, {"start": 1282.55, "end": 1289.377, "text": "Que es otro tema que cuando lo ves en las encuestas, el primero que aparece en muchos lugares es primero inseguridad y despu\u00e9s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7923142917642678, "is_candidate": false}, {"start": 1289.377, "end": 1293.521, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la clave?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7427680848290815, "is_candidate": false}, {"start": 1293.521, "end": 1302.25, "text": "Lo voy a decir con la autoridad haber bajado en 6 a\u00f1os el 92% del delito en la ciudad que gobern\u00e9, Tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31382621044479375, "is_candidate": true}, {"start": 1303.56, "end": 1325.906, "text": " Yo arm\u00e9 un sistema que ten\u00eda c\u00e1maras definidas en proporci\u00f3n por cantidad de habitantes, que ten\u00eda bot\u00f3n de p\u00e1nico en jardines de infantes, en escuelas, en colectivos, que ten\u00eda sistema de c\u00e1maras dentro de los colectivos, que ten\u00eda adem\u00e1s un sistema de geolocalizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3268002187555422, "is_candidate": true}, {"start": 1327.166, "end": 1332.029, "text": " Ese sistema permiti\u00f3 bajar 92% el delito en mi ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33046170800438057, "is_candidate": true}, {"start": 1332.029, "end": 1337.032, "text": "El delito m\u00e1s medible, m\u00e1s mensurable, es el robo a automotor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3643432376078697, "is_candidate": true}, {"start": 1337.032, "end": 1351.0, "text": "Yo lo invito no a que me cree a m\u00ed, a que busque en internet la estad\u00edstica de cu\u00e1nto era el robo a automotor en diciembre del 2006 en Tigre y cu\u00e1nto era el robo a automotor en diciembre del 2015 o en diciembre del 2014.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2794961932623925, "is_candidate": true}, {"start": 1354.209, "end": 1378.332, "text": " y ah\u00ed se va a dar cuenta que adem\u00e1s cuando le ganamos a la inseguridad, no s\u00f3lo mejoramos la vida de la gente, sino que adem\u00e1s le bajamos costos porque en ese caso, en el del robo a automotor, que lo pongo como ejemplo porque es el delito que m\u00e1s se denuncia por una cuesti\u00f3n de responsabilidad civil y por una cuesti\u00f3n de responsabilidad patrimonial, le bajaba el costo del seguro, de la polic\u00eda del seguro a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25857886139409214, "is_candidate": true}, {"start": 1379.753, "end": 1387.598, "text": " Adem\u00e1s en paralelo arm\u00e9 un sistema duplicado de m\u00f3viles a los de la polic\u00eda bonaerense con m\u00f3viles locales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36150923241219757, "is_candidate": true}, {"start": 1387.598, "end": 1406.428, "text": "Hoy por ah\u00ed los vecinos de Tigre se quejan de que ya no patrulla ese sistema de m\u00f3viles locales, pero cuando nosotros lo armamos lo control\u00e1bamos satelitalmente, le control\u00e1bamos los recorridos, la cantidad de minutos que pod\u00eda estar detenido en un lugar, no parado en una estaci\u00f3n de servicio durmiendo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29818520594741005, "is_candidate": true}, {"start": 1407.148, "end": 1411.451, "text": " o tomando un cafecito, sino recorriendo al lado del vecino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36028241031509245, "is_candidate": true}, {"start": 1411.451, "end": 1418.676, "text": "Bueno, eso que hicimos a nivel local, lo vamos a hacer ciudad por ciudad en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30443544653904975, "is_candidate": true}, {"start": 1418.676, "end": 1422.018, "text": "Tigre tiene un sistema de monitoreo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0476872619297102, "is_candidate": false}, {"start": 1422.018, "end": 1431.464, "text": "Y en tiempo real, me parece que eso es mucho m\u00e1s importante, siempre que se tenga la capacitaci\u00f3n, sobre todo humana, para hacerlo, porque en tiempo real pod\u00e9s intervenir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9889026733516434, "is_candidate": false}, {"start": 1431.464, "end": 1432.905, "text": "Humana y tecnol\u00f3gica es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572640635983458, "is_candidate": false}, {"start": 1433.185, "end": 1434.525, "text": " Sergio, le puedo hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.850757997320746, "is_candidate": false}, {"start": 1434.525, "end": 1446.188, "text": "\u00bfTiene designado, en la eventualidad sea nuestro presidente, qui\u00e9n va a ocupar el cargo de seguridad de naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.794946750047566, "is_candidate": false}, {"start": 1446.188, "end": 1451.73, "text": "Mire, a m\u00ed no me gusta a cinco meses o a cuatro meses", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35542454335054396, "is_candidate": true}, {"start": 1452.907, "end": 1458.57, "text": " de una elecci\u00f3n y de un cambio de gobierno, empezar a especular con nombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29537688135400897, "is_candidate": true}, {"start": 1458.57, "end": 1471.117, "text": "Porque me parece que de alguna manera eso, primero debilita a quien hoy tiene la responsabilidad, y segundo, empieza con el juego de estoy, no estoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2902766619059882, "is_candidate": true}, {"start": 1471.117, "end": 1480.562, "text": "A m\u00ed me parece que es muy importante en todo caso contarle a la gente qu\u00e9 vamos a hacer en Rosario, con gendarmer\u00eda, con prefectura en los puertos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2636234369495457, "is_candidate": true}, {"start": 1482.452, "end": 1501.122, "text": " que vamos a bajar adem\u00e1s la sede de la UIF para investigar el origen del dinero en el sistema econ\u00f3mico de Rosario y de alguna manera perseguir no s\u00f3lo la log\u00edstica delictual del narcotr\u00e1fico, sino el dinero del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31556188117052764, "is_candidate": true}, {"start": 1502.202, "end": 1526.575, "text": " de la misma manera que lo estamos planteando con la UIF en lo que son las fronteras calientes, Misiones, Norte de Salta, Jujuy, que son los lugares donde tenemos que mirar no solamente la log\u00edstica de lucha de la Gendarmer\u00eda, de la Prefectura, de la Polic\u00eda de Seguridad Aeron\u00e1utica, sino tambi\u00e9n la log\u00edstica del dinero, y por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2788578037934264, "is_candidate": true}, {"start": 1527.275, "end": 1532.178, "text": " vamos a ponerle mucha tecnolog\u00eda, mucha tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36655872659140887, "is_candidate": true}, {"start": 1532.178, "end": 1535.44, "text": "Cuando yo puse la primera c\u00e1mara, a m\u00ed se me re\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4174501676314383, "is_candidate": true}, {"start": 1535.44, "end": 1541.324, "text": "Y despu\u00e9s vimos c\u00f3mo se multiplic\u00f3 en el pa\u00eds el uso de las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34221841888405924, "is_candidate": true}, {"start": 1541.324, "end": 1545.627, "text": "Porque dec\u00edan que estaba siendo un gran hermano, que no serv\u00eda para nada, bajamos 92% el delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39024903714647274, "is_candidate": true}, {"start": 1545.627, "end": 1546.908, "text": "Claro, hoy lo usan todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8232593023949042, "is_candidate": false}, {"start": 1546.908, "end": 1549.51, "text": "Cuando puse la primera fiscal\u00eda descentralizada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3779925970350555, "is_candidate": true}, {"start": 1550.935, "end": 1559.345, "text": " Cuando puse la primer fiscal\u00eda descentralizada contra la violencia de g\u00e9nero y la violencia familiar y la primer comisar\u00eda de la mujer, se me re\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2958325340614041, "is_candidate": true}, {"start": 1559.345, "end": 1565.632, "text": "Y despu\u00e9s terminaron todos repitiendo ese modelo entendiendo que el tema de los femicidios era un tema a atacar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29364709410716994, "is_candidate": true}, {"start": 1566.253, "end": 1593.818, "text": " Bueno, ahora yo creo que trabajar con los sistemas de seguimiento satelital, usando adem\u00e1s la tecnolog\u00eda que Argentina ya tiene en poder del CONICET y en poder del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, asociada a la lucha contra la inseguridad para el seguimiento de aviones, barcos, log\u00edstica de camiones en la frontera, usando en paralelo eso, asociado a un sistema de drones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2654775581697242, "is_candidate": true}, {"start": 1594.438, "end": 1599.281, "text": " como utiliza el sistema de seguridad israel\u00ed, es fundamental para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3285409783071447, "is_candidate": true}, {"start": 1599.281, "end": 1620.836, "text": "Sergio, pregunta obligada para m\u00ed, porque me ha pasado hasta en charlas de cena o caf\u00e9 con amigos, y mucha gente dice, el ministro Massa, precandidato presidencial, bueno, con los \u00edndices que tenemos de inflaci\u00f3n y las dificultades que hay econ\u00f3micas, propone ser presidente y dicen, la misma persona nos est\u00e1 diciendo o nos dice que va a ser distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7547437788249248, "is_candidate": false}, {"start": 1620.836, "end": 1622.837, "text": "\u00bfQu\u00e9 le contesta a la gente que piensa as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8914849804730154, "is_candidate": false}, {"start": 1626.632, "end": 1639.183, "text": " Que efectivamente hace 11 meses me hice cargo de un problema enorme que hablaban de hiperinflaci\u00f3n, de corrida, de corralito, de asamblea legislativa y de ca\u00edda del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24457007249080032, "is_candidate": true}, {"start": 1639.183, "end": 1648.411, "text": "Que me toc\u00f3 llevar adelante la tarea de estabilizar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la Argentina para estabilizar la situaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.275460326615089, "is_candidate": true}, {"start": 1648.411, "end": 1650.753, "text": "Y que no se cambia de caballo en la mitad del r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39314930210059207, "is_candidate": true}, {"start": 1652.999, "end": 1654.64, "text": " Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.996574834394092, "is_candidate": false}, {"start": 1654.64, "end": 1656.081, "text": "Es una frase muy peronista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8280863007542316, "is_candidate": false}, {"start": 1656.081, "end": 1663.646, "text": "Ella termin\u00f3 ah\u00ed con una frase de Per\u00f3n, porque Per\u00f3n dec\u00eda eso com\u00fanmente, recuerdo que lo dec\u00eda com\u00fanmente, no se cambia caballo en la mitad del r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9095587561403331, "is_candidate": false}, {"start": 1663.646, "end": 1666.108, "text": "A ver, Tamara, vos quer\u00edas decir una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0506046623142855, "is_candidate": false}, {"start": 1666.108, "end": 1668.21, "text": "El ministro ac\u00e1 nos dio el pie, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8099261935340101, "is_candidate": false}, {"start": 1668.21, "end": 1676.315, "text": "Habl\u00f3 de femicidios y yo trato de preguntarle siempre a los candidatos por qu\u00e9 no es un tema que al menos se hable demasiado en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443815918782187, "is_candidate": false}, {"start": 1676.315, "end": 1678.277, "text": "Usted habl\u00f3 de las comisarias de la mujer,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.880129235087075, "is_candidate": false}, {"start": 1678.857, "end": 1689.246, "text": " una gran iniciativa, es verdad, pero en los \u00faltimos 10 d\u00edas volvi\u00f3 a caer los n\u00fameros de los femicidios, tenemos 175 y uno cada 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8381550984590238, "is_candidate": false}, {"start": 1689.246, "end": 1694.23, "text": "\u00bfTienen alguna propuesta concreta para este flagelo que estamos sufriendo las mujeres y las disidencias?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9050365631599369, "is_candidate": false}, {"start": 1697.594, "end": 1704.099, "text": " S\u00ed, hay que nacionalizar el sistema de control compulsora de restricci\u00f3n y de violaci\u00f3n de restricci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784676446172084, "is_candidate": true}, {"start": 1704.099, "end": 1718.43, "text": "Y adem\u00e1s hay que exigirle a los jueces que en los casos de violencia econ\u00f3mica, en los casos de violencia f\u00edsica previa al femicidio, apliquen el mecanismo de detenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2410628825655241, "is_candidate": true}, {"start": 1718.43, "end": 1726.477, "text": "Que no esperen a que maten a la v\u00edctima, sino que apliquen en los momentos en que se produce el primer hecho de violencia, que apliquen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2987769589176864, "is_candidate": true}, {"start": 1727.197, "end": 1750.695, "text": " la pena de restricci\u00f3n de la libertad, porque si no lo que termina pasando es que lloramos a la v\u00edctima del femicidio cuando hubo varios avisos previos de violencia econ\u00f3mica, de violencia psicol\u00f3gica, de violencia f\u00edsica, que no fueron alertados debidamente o fueron alertados por la v\u00edctima debidamente, pero no fueron tomados en cuenta por la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21366385001210964, "is_candidate": true}, {"start": 1750.695, "end": 1752.196, "text": "Ac\u00e1 en la lucha contra la inseguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4139495466287221, "is_candidate": true}, {"start": 1753.565, "end": 1760.157, "text": " tambi\u00e9n hay un rol de la justicia, porque si la polic\u00eda detiene, detiene, y la justicia libere y libera...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2444095135518114, "is_candidate": true}, {"start": 1761.322, "end": 1765.886, "text": " la lucha contra el delito va a ser infinitamente, digamos, eterna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.310323630317478, "is_candidate": true}, {"start": 1765.886, "end": 1766.947, "text": "S\u00ed, no, es suficiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8477275522404484, "is_candidate": false}, {"start": 1766.947, "end": 1784.662, "text": "A parte, perd\u00f3n, Sergio, pero me das el pie a preguntarte sobre alguna reforma judicial o del C\u00f3digo Penal, en realidad, porque muchas veces soltar a un detenido por una amenaza es porque los tiempos procesales que hay en el C\u00f3digo, obviamente, a una persona por amenaza no se la puede tener detenida 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9578519344118007, "is_candidate": false}, {"start": 1784.662, "end": 1787.745, "text": "Entonces, \u00bfpodr\u00eda hablarse de una reforma del C\u00f3digo Penal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9306180873005319, "is_candidate": false}, {"start": 1791.976, "end": 1797.888, "text": " Lo primero que tenemos que hacer es pedirle a jueces y fiscales que cumplan la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38572195353544236, "is_candidate": true}, {"start": 1797.888, "end": 1800.393, "text": "Es muy dif\u00edcil cuando te encontr\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34040404850544104, "is_candidate": true}, {"start": 1801.335, "end": 1810.719, "text": " con una situaci\u00f3n de denuncia en una comisar\u00eda de la mujer, en una comisar\u00eda de violencia, y la polic\u00eda llama al fiscal y est\u00e1 jugando al tenis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2522819834380994, "is_candidate": true}, {"start": 1810.719, "end": 1812.02, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0168626906058986, "is_candidate": false}, {"start": 1812.02, "end": 1813.961, "text": "Lo que digo yo siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8381948262660164, "is_candidate": false}, {"start": 1813.961, "end": 1816.422, "text": "Las leyes est\u00e1n, hay que cumplirlas y despu\u00e9s vemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9820818693680958, "is_candidate": false}, {"start": 1816.422, "end": 1822.365, "text": "F\u00edjate, nosotros vamos a examen a elecciones cada dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41640679825998783, "is_candidate": true}, {"start": 1825.303, "end": 1826.404, "text": " Y ponemos la cara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5957564368286161, "is_candidate": false}, {"start": 1826.404, "end": 1832.089, "text": "El otro d\u00eda, charlando con un vecino de la Ferrar, me dec\u00eda, \u00bfno sab\u00e9s lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25265737921217923, "is_candidate": true}, {"start": 1832.089, "end": 1837.654, "text": "En la panader\u00eda del barrio hubo uno que hab\u00eda violado a una mujer, volvi\u00f3 a aparecer, lo liberaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37819885344095616, "is_candidate": true}, {"start": 1837.654, "end": 1840.377, "text": "Le digo, \u00bfy con qui\u00e9n te enojaste con el intendente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3299431434829305, "is_candidate": true}, {"start": 1841.262, "end": 1843.744, "text": " \u00bfPero qui\u00e9n es tu juez de garant\u00edas del lugar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3530718184098779, "is_candidate": true}, {"start": 1843.744, "end": 1844.664, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.693026581750386, "is_candidate": false}, {"start": 1844.664, "end": 1847.886, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el fiscal que debi\u00f3 apelar la medida de liberaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3384243766615239, "is_candidate": true}, {"start": 1847.886, "end": 1849.087, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7453080600736371, "is_candidate": false}, {"start": 1849.087, "end": 1850.808, "text": "Nosotros ponemos la cara todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4877875231903861, "is_candidate": true}, {"start": 1850.808, "end": 1851.968, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8695870912147133, "is_candidate": false}, {"start": 1851.968, "end": 1852.769, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9259963282431338, "is_candidate": false}, {"start": 1852.769, "end": 1855.67, "text": "Sergio, la gente, reci\u00e9n lo habl\u00e1bamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8211890944361937, "is_candidate": false}, {"start": 1855.67, "end": 1859.633, "text": "Tiene dos preocupaciones m\u00e1ximas, inflaci\u00f3n e inseguridad, en este caso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.844213273378682, "is_candidate": false}, {"start": 1859.633, "end": 1870.359, "text": "Y le voy a preguntar, y es un poco casi como que tal vez usted me puede decir que soy mago, bueno, o Pap\u00e1 Noel, pero la gente est\u00e1 queriendo una respuesta con relaci\u00f3n a la inflaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7619500074764651, "is_candidate": false}, {"start": 1870.779, "end": 1881.989, "text": " Si yo le pregunto c\u00f3mo se baja la inflaci\u00f3n, usted me dir\u00e1, estamos haciendo... Pero muchos de la oposici\u00f3n o alguna gente que opina tambi\u00e9n, dice que hay que aplicar medidas de shock, que hay que pegarle una pi\u00f1a a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7954554149317622, "is_candidate": false}, {"start": 1881.989, "end": 1883.31, "text": "\u00bfUsted cree que tiene que ser as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7667873348915648, "is_candidate": false}, {"start": 1883.31, "end": 1890.676, "text": "En ese caso, \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan esas medidas de shock para bajarla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7563816019486936, "is_candidate": false}, {"start": 1890.676, "end": 1897.121, "text": "Yo la verdad es que creo que sobrellovido, mojado, nosotros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.277457731537851, "is_candidate": true}, {"start": 1897.923, "end": 1913.99, "text": " ven\u00edamos ordenando la macroeconom\u00eda, vino la peor sequ\u00eda de la historia y nos quit\u00f3 capacidad de estabilizaci\u00f3n de los d\u00f3lares financieros para garantizar esa estabilidad que ven\u00edamos construyendo lentamente a partir de enero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28785120001333264, "is_candidate": true}, {"start": 1913.99, "end": 1920.933, "text": "Eso por ah\u00ed no se puso mucho sobre la mesa porque de alguna manera hay medios a los que no les interesaba contar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3105426562454059, "is_candidate": true}, {"start": 1922.154, "end": 1939.92, "text": " que Argentina pas\u00f3 de tener 108.000 d\u00f3lares de exportaciones proyectadas para este a\u00f1o a tener 21.000 millones de d\u00f3lares menos, porque era darle la posibilidad al gobierno de explicar las restricciones y las dificultades en las que nos encontr\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3058244103066804, "is_candidate": true}, {"start": 1940.62, "end": 1964.652, "text": " Ahora bien, tambi\u00e9n quiero decirte, el a\u00f1o que viene por la construcci\u00f3n del gasoducto y por la construcci\u00f3n del rev\u00e9s del norte, energ\u00eda que el a\u00f1o pasado fue menos 7.000, o sea, perdimos 7.000 millones de d\u00f3lares, va a ser 7.000, vamos a tener 12.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s a partir de lo que representa el sector energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3044682653988411, "is_candidate": true}, {"start": 1964.652, "end": 1965.413, "text": "El a\u00f1o que viene,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5930833117705372, "is_candidate": false}, {"start": 1966.258, "end": 1980.546, "text": " producto de que no vamos a tener m\u00e1s sequ\u00eda y adem\u00e1s mejor\u00f3 la calidad del suelo producto de la sequ\u00eda, aunque sea una contradicci\u00f3n, vamos a tener 17.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s de exportaciones agroindustriales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28192549343814366, "is_candidate": true}, {"start": 1980.546, "end": 1991.213, "text": "El a\u00f1o que viene el sector minero pasa de 5.200 millones de d\u00f3lares de exportaciones a 19.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones porque se ponen en marcha", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3427686054214468, "is_candidate": true}, {"start": 1992.011, "end": 1994.516, "text": " dos grandes emprendimientos mineros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714712037082446, "is_candidate": true}, {"start": 1994.516, "end": 2004.673, "text": "Y el sector de econom\u00eda del conocimiento y el sector PyME lo estamos promoviendo con cr\u00e9dito a tasa subsidiada porque generan trabajo, pero adem\u00e1s el valor de sus exportaciones son mayores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27182925813255165, "is_candidate": true}, {"start": 2006.093, "end": 2018.138, "text": " A qu\u00e9 apostamos, a que vender trabajo argentino al mundo nos permita tener d\u00f3lares para tener una moneda fuerte, para tener reservas en nuestro banco central y de esa manera bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3038310225891513, "is_candidate": true}, {"start": 2018.138, "end": 2027.921, "text": "Ahora, esto no es, como dicen, peg\u00e1ndole un guada\u00f1azo a la gente, sac\u00e1ndole los medicamentos, sac\u00e1ndole la beca a los pibes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30037706693848054, "is_candidate": true}, {"start": 2029.882, "end": 2034.285, "text": " el dolor que te genera todo eso y el da\u00f1o que te genera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39069038217758456, "is_candidate": true}, {"start": 2034.285, "end": 2042.811, "text": "Esto de decir, bueno, hay que sacar a los trabajadores el derecho a la indemnizaci\u00f3n, hay que sacar a los trabajadores el derecho a las vacaciones, que es lo que plantean ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31649757587445115, "is_candidate": true}, {"start": 2042.811, "end": 2049.415, "text": "De alguna manera lo que genera es la idea de que la gente molesta en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26016565279315584, "is_candidate": true}, {"start": 2049.415, "end": 2054.078, "text": "Y para nosotros este pa\u00eds que ha generado premios Nobel, campeones del mundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3547356830206283, "is_candidate": true}, {"start": 2054.758, "end": 2066.106, "text": " que tiene los mejores recursos en t\u00e9rminos de la mirada internacional, lo que necesita es tener su propio proyecto de desarrollo, por eso llamamos a Defender a la Patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3605311814011555, "is_candidate": true}, {"start": 2066.106, "end": 2067.006, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0744936029322802, "is_candidate": false}, {"start": 2067.006, "end": 2071.169, "text": "Sergio, gracias por este rato bastante largo con nosotros y cuide la voz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9810494550351083, "is_candidate": false}, {"start": 2071.169, "end": 2073.131, "text": "S\u00ed, cu\u00eddese, un fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6279667573762238, "is_candidate": false}, {"start": 2073.131, "end": 2074.391, "text": "Por favor, a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5879251299949968, "is_candidate": false}, {"start": 2074.391, "end": 2076.653, "text": "Me gusta m\u00e1s porque contesta todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7474765362350481, "is_candidate": false}, {"start": 2076.653, "end": 2078.414, "text": "Es as\u00ed, de verdad, pone la cara y contesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7804267398993123, "is_candidate": false}, {"start": 2078.414, "end": 2081.596, "text": "Saludos a su hijo, un fen\u00f3meno su hijo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7783222067722324, "is_candidate": false}, {"start": 2081.596, "end": 2083.518, "text": "Sergio, un gran abrazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8256922550200746, "is_candidate": false}, {"start": 2083.518, "end": 2083.898, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0921424906761519, "is_candidate": false}, {"start": 2084.339, "end": 2085.843, "text": " Un beso al nene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9633723666965837, "is_candidate": false}, {"start": 2085.843, "end": 2087.268, "text": "Es un personaje, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6505688305804125, "is_candidate": false}], "Index": 918, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "gaD5ujF5_Wc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gaD5ujF5_Wc", "title": "31-07-2023 | ENTREVISTA EN CR\u00d3NICA TV | \u25b6\ufe0f", "duration": 2088.0, "view_count": 4153.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}