{"segments": [{"start": 1.241, "end": 7.165, "text": " Bueno, lo hab\u00edamos prometido y ya estamos con el candidato presidencial, actual Ministro de Econom\u00eda, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8700062733679399, "is_candidate": false}, {"start": 7.165, "end": 8.766, "text": "Sergio, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8054915204353976, "is_candidate": false}, {"start": 8.766, "end": 12.148, "text": "Gracias a vos y a ustedes por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3401325242498727, "is_candidate": true}, {"start": 12.148, "end": 17.352, "text": "Muy importante, la verdad que hay una expectativa muy grande entre nuestra audiencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8450931484696362, "is_candidate": false}, {"start": 17.352, "end": 21.254, "text": "Adem\u00e1s, no para un minuto, viene de hacer un anuncio que queremos que lo repita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8107792343928101, "is_candidate": false}, {"start": 21.254, "end": 29.54, "text": "Reci\u00e9n una medida que es importante y es la primera de un grupo de medidas que vamos a ir tomando ahora a lo largo de los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22991093878177893, "is_candidate": true}, {"start": 31.161, "end": 45.111, "text": " Porque hay como dos momentos, Agosto fue un mes dram\u00e1tico para la Argentina que tuvo un impacto fuerte inflacionario, el fondo nos impuso una devaluaci\u00f3n que le hizo mucho da\u00f1o al bolsillo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2018862300460993, "is_candidate": true}, {"start": 47.42, "end": 55.25, "text": " Y de alguna manera nos puso adem\u00e1s en la responsabilidad de tener que encontrar mecanismos de compensaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2507850363350187, "is_candidate": true}, {"start": 55.25, "end": 62.118, "text": "Esos mecanismos de compensaci\u00f3n de alguna manera lo que permiten es evitar mayor ca\u00edda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2266519914235774, "is_candidate": true}, {"start": 63.379, "end": 84.952, "text": " en el ingreso promedio pero no recuperaci\u00f3n, y nosotros ahora tenemos que ir por la recuperaci\u00f3n del ingreso y tenemos que ir adem\u00e1s por el crecimiento del empleo pyme porque es el principal generador de empleo, 68% de empleo en la Argentina es de peque\u00f1as y medianas empresas, que adem\u00e1s en medio del impacto que el fondo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21644655038595662, "is_candidate": true}, {"start": 85.712, "end": 92.474, "text": " gener\u00f3 por la obligaci\u00f3n o por la imposici\u00f3n del 20% de evaluaci\u00f3n, no despidieron un solo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24229668245167135, "is_candidate": true}, {"start": 92.474, "end": 94.875, "text": "Entonces viene el tiempo de premiarlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3313037532744054, "is_candidate": true}, {"start": 94.875, "end": 99.396, "text": "Acabamos de anunciar el env\u00edo de una ley que establece tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2646255823063689, "is_candidate": true}, {"start": 99.396, "end": 102.057, "text": "Primero, blanqueo para todas las relaciones en negro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31721833738701544, "is_candidate": true}, {"start": 102.817, "end": 126.536, "text": " sin pago de multas, sin pago con el cierre de todas las causas penales, la idea es que todas las relaciones negras se pueden blanquear, se reconocen hasta 70 meses de aporte para el trabajador, el trabajador no pierde el derecho jubilatorio y el empleador tiene la posibilidad de blanquearlo sin hacer ning\u00fan pago al Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21399670730781062, "is_candidate": true}, {"start": 126.536, "end": 131.52, "text": "En segundo lugar, cada empleo nuevo, joven, de programa social,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26429356220250255, "is_candidate": true}, {"start": 132.646, "end": 140.835, "text": " y de persona desempleada que se incorpora al mercado de trabajo durante 2 a\u00f1os no va a pagar contribuciones, lo que se llaman cargas sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.276657102370801, "is_candidate": true}, {"start": 140.835, "end": 154.049, "text": "Y en tercer lugar, en el caso de los que tienen programa social que cobran el salario social complementario, no lo pierden durante un a\u00f1o, o sea, entran al mercado de trabajo y el salario social complementario funciona como base.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23782059917690102, "is_candidate": true}, {"start": 155.419, "end": 158.94, "text": " y el empleador completa el salario de convenio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3617422919462988, "is_candidate": true}, {"start": 158.94, "end": 169.284, "text": "Tienen adem\u00e1s ART, tienen obra social, la idea es empujar fuerte la formalizaci\u00f3n porque uno de los grandes problemas de la econom\u00eda argentina es la econom\u00eda en negro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25546766462632164, "is_candidate": true}, {"start": 169.284, "end": 173.346, "text": "Yo hace unos minutos cuando ven\u00eda para ac\u00e1, le\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3181610388076547, "is_candidate": true}, {"start": 176.318, "end": 180.963, "text": " uno de los opositores planteaba un blanqueo de los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32899291040086187, "is_candidate": true}, {"start": 180.963, "end": 190.032, "text": "Y yo dec\u00eda, hace un a\u00f1o que nos tienen durmiendo en el Congreso, despu\u00e9s de que firmamos el acuerdo de intercambio de informaci\u00f3n con Estados Unidos, un blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2840409832006743, "is_candidate": true}, {"start": 190.032, "end": 190.953, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8344006573914461, "is_candidate": false}, {"start": 190.953, "end": 192.574, "text": "Hace un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.386105728142737, "is_candidate": true}, {"start": 192.574, "end": 193.275, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7512591918035428, "is_candidate": false}, {"start": 193.275, "end": 195.377, "text": "Y ahora resulta que s\u00ed lo quieren hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3194331468190743, "is_candidate": true}, {"start": 195.377, "end": 198.981, "text": "O sea, cuando lo propusimos nosotros, no, era malo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42222234597738706, "is_candidate": true}, {"start": 200.856, "end": 206.263, "text": " despu\u00e9s de que Estados Unidos nos dio un nivel de intercambio de informaci\u00f3n que no le dio a nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2742226037496932, "is_candidate": true}, {"start": 206.263, "end": 216.897, "text": "Y ahora lo quieren hacer, o ser\u00e1 que no lo quisieron hacer porque no quer\u00edan que veamos qui\u00e9nes ten\u00edan cuentas en el exterior, digamos, producto de la evasi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24169391043277189, "is_candidate": true}, {"start": 218.138, "end": 231.709, "text": " Me parece que es importante darle la oportunidad a los argentinos que tienen pesos, que tienen d\u00f3lares, que tienen trabajo en negro, la posibilidad de blanquearse y acabamos de dar la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2546629155475463, "is_candidate": true}, {"start": 231.709, "end": 239.975, "text": "Sergio, este es un tema importante el que usted marca porque es una medida fundamental para las pymes, es important\u00edsimo, lo est\u00e1n tomando,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8162260597267678, "is_candidate": false}, {"start": 240.916, "end": 244.679, "text": " Pero tiene que ir al Congreso y la oposici\u00f3n no quiere elaborar y traba todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7472048460759833, "is_candidate": false}, {"start": 244.679, "end": 246.661, "text": "Quiero ver la discusi\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27554539930538524, "is_candidate": true}, {"start": 246.661, "end": 248.803, "text": "Y si no se da, \u00bflo puede sacar por decreto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6570990412016284, "is_candidate": false}, {"start": 248.803, "end": 267.618, "text": "Si no se da, vamos a encontrar, vamos a tomarnos los d\u00edas necesarios, aspiro, la Presidenta de la C\u00e1mara de Diputados me prometi\u00f3 que le iban a dar tratamiento urgente, aspiro a que la semana que viene el Presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuestos convoque a plenario, entiendo que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23618055612191358, "is_candidate": true}, {"start": 269.239, "end": 286.069, "text": " la posibilidad de blanquear, de generar empleo joven, la posibilidad de pagar menos impuestos, tanto que se habla del tema de los impuestos, de pagar menos impuestos, ahora la van a querer debatir todos, entiendo que va a salir como por un tubo y si no lo que tienen es doble discurso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22631073824550618, "is_candidate": true}, {"start": 286.969, "end": 293.832, "text": " porque a la hora de poner en marcha este tipo de leyes, empiezan a aparecer los vericuetos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31191678160791203, "is_candidate": true}, {"start": 293.832, "end": 314.582, "text": "Igual no es la \u00fanica medida, la semana que viene vamos a seguir, vamos a seguir con medidas para jubilados, vamos a seguir con medidas para los trabajadores, vamos a seguir compensando el da\u00f1o que nos gener\u00f3 la inflaci\u00f3n de agosto, sabiendo adem\u00e1s que septiembre, octubre y noviembre van a recorrer un camino de reducci\u00f3n de lo que fue la inflaci\u00f3n de agosto,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21128789564682904, "is_candidate": true}, {"start": 316.223, "end": 327.43, "text": " y que de alguna manera eso nos va a permitir mejorar el nivel de ingreso del trabajador que es lo que queremos a la hora de gobernar y a la hora de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2249686223870564, "is_candidate": true}, {"start": 327.43, "end": 337.037, "text": "Ah\u00ed hay otro tema que acaba de decir que esto es interesante, yo siempre digo, usted no le escapa a estos temas, los afronta, como dice, me hice cargo, me hago cargo de los temas, vamos con medidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.87337722758122, "is_candidate": false}, {"start": 337.037, "end": 339.499, "text": "Agosto ha sido un mes dram\u00e1tico, acaba de decir usted.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8794106868363287, "is_candidate": false}, {"start": 339.499, "end": 343.341, "text": "S\u00ed, Agosto fue... \u00bfSe compensa con estas medidas y con lo que viene?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6718422510523692, "is_candidate": false}, {"start": 343.341, "end": 344.142, "text": "Las que tomamos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6281277848934104, "is_candidate": false}, {"start": 345.042, "end": 368.814, "text": " de alguna manera fueron de compensaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n, la suma fija, la posibilidad de poner en marcha mecanismos de menor nivel de carga tarifaria, la posibilidad de congelar el precio de combustibles, de congelar el precio de medicamentos, la posibilidad de ponerle a las pymes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29493282338053484, "is_candidate": true}, {"start": 369.794, "end": 386.552, "text": " una disminuci\u00f3n de impuestos porque ya a las pymes le hab\u00edamos disminuido el impuesto a d\u00e9bito y cr\u00e9dito cuando pueden tomar una parte a cuenta de lo que se llaman contribuciones o aportes y contribuciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.283303416886315, "is_candidate": true}, {"start": 387.213, "end": 402.141, "text": " y adem\u00e1s en paralelo hab\u00edamos eliminado para las micropymes y bajado para el resto de las pymes hasta un 50% parte de los mecanismos de impuestos internos con el objetivo de mejorarles la competitividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2899986729673272, "is_candidate": true}, {"start": 402.141, "end": 402.842, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la pyme?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5319800493233869, "is_candidate": false}, {"start": 404.096, "end": 406.399, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 es la que m\u00e1s empleo genera?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4631739342031411, "is_candidate": true}, {"start": 406.399, "end": 419.216, "text": "Porque es la que necesitamos que crezca en exportaci\u00f3n, porque el valor de la exportaci\u00f3n de nuestras pymes bordea los 2.500 d\u00f3lares por tonelada cuando el promedio de nuestra exportaci\u00f3n agropecuaria es de 400 a 500 d\u00f3lares la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30630830436366396, "is_candidate": true}, {"start": 421.138, "end": 439.39, "text": " Por eso adem\u00e1s tomamos la decisi\u00f3n de poner un programa en marcha que se llama PIMEX, no fuimos muy originales con el nombre, que es PIMEX que exportan, en el que ya llevamos puestos 19.000 millones de pesos en aporte no reintegrable a la PYME que incrementa su capacidad exportadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30814008473597, "is_candidate": true}, {"start": 439.39, "end": 440.41, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.028217093693562, "is_candidate": false}, {"start": 440.41, "end": 444.093, "text": "Sergio, hoy hablo mi ley durante una hora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.905411921919901, "is_candidate": false}, {"start": 444.093, "end": 445.393, "text": "Habla todos los d\u00edas igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5781070747035583, "is_candidate": false}, {"start": 445.393, "end": 447.054, "text": "S\u00ed, habla todos los d\u00edas, verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9746824751871588, "is_candidate": false}, {"start": 447.054, "end": 449.116, "text": "Pero hablo hoy una hora de dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8161511589290129, "is_candidate": false}, {"start": 450.166, "end": 451.986, "text": " \u00bfD\u00f3nde volvi\u00f3 a rotificar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8976189558381117, "is_candidate": false}, {"start": 451.986, "end": 465.31, "text": "En realidad hoy ya empez\u00f3 a desnudar que lo que vendi\u00f3 hasta la paso como dolarizaci\u00f3n es en realidad la devaluaci\u00f3n del 100% que el fondo nos pidi\u00f3 hace 4 meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21224578630192237, "is_candidate": true}, {"start": 465.31, "end": 471.871, "text": "Porque dijo el d\u00f3lar a 7.30 es lo que nos pidi\u00f3 el fondo hace 4 meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30879567663782137, "is_candidate": true}, {"start": 471.871, "end": 478.193, "text": "Y en realidad preludiado por un ajuste", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37679099759447277, "is_candidate": true}, {"start": 479.452, "end": 487.598, "text": " que en t\u00e9rminos de la vida cotidiana de la gente representa 4 o 5 cosas que las tenemos que tener muy presentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2741097071072065, "is_candidate": true}, {"start": 487.598, "end": 502.569, "text": "La primera representa que pasamos de universidades p\u00fablicas a universidades pagas, y lo tienen que saber los pap\u00e1s de los chicos que van a la universidad p\u00fablica y los chicos, porque no solamente es arancelamiento sino beca,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23548020440340633, "is_candidate": true}, {"start": 503.635, "end": 507.617, "text": " O sea, la p\u00e9rdida de la beca que hoy tienen y el arancelamiento de la universidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30095476676032507, "is_candidate": true}, {"start": 507.617, "end": 513.641, "text": "3 millones de pesos por a\u00f1o promedio por familia determin\u00f3 la Universidad de San Juan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2954233326468141, "is_candidate": true}, {"start": 513.641, "end": 517.503, "text": "Pero adem\u00e1s representa que el boleto de tren pase a valer 1.100 pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2678227963174912, "is_candidate": true}, {"start": 519.6, "end": 522.882, "text": " representa que el boleto de colectivo pase a valer 650 pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.364203492863193, "is_candidate": true}, {"start": 522.882, "end": 531.248, "text": "Digo porque una cosa es cuando hablan con frases lindas y otra cosa es llevado a los n\u00fameros de todos los d\u00edas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2397189758762982, "is_candidate": true}, {"start": 531.248, "end": 543.516, "text": "A hoy esas medidas son 650 pesos el bondi, 1.100 pesos el tren, pagar la universidad 3 palos al a\u00f1o, eso es el ajuste m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22701553038909894, "is_candidate": true}, {"start": 544.631, "end": 555.374, "text": " Por ejemplo, en t\u00e9rminos de impacto en el consumo de todos los d\u00edas, representa que el sachet de leche pase de valer 3.20 a valer 4.70.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.268139885437623, "is_candidate": true}, {"start": 555.374, "end": 562.956, "text": "Digo para que entendamos que representa ajuste y dolarizaci\u00f3n que es, en definitiva, el planteo de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2570920323112945, "is_candidate": true}, {"start": 564.518, "end": 566.679, "text": " Lo ajuste y devaluaci\u00f3n del 100, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45144875201349, "is_candidate": true}, {"start": 566.679, "end": 568.06, "text": "Claro, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9711606845598971, "is_candidate": false}, {"start": 568.06, "end": 569.261, "text": "Es importante esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9230448030938118, "is_candidate": false}, {"start": 569.261, "end": 571.702, "text": "Pero es que en realidad cuando dice 7.30 est\u00e1 desnudando, se le cay\u00f3 la careta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5246067381272397, "is_candidate": false}, {"start": 571.702, "end": 572.823, "text": "7.30, vamos a una deva del 100%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8166832754171285, "is_candidate": false}, {"start": 572.823, "end": 573.223, "text": "Hoy est\u00e1 a 3.60.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9665131053943857, "is_candidate": false}, {"start": 573.223, "end": 574.564, "text": "Entonces, la pyme que fabrica este vaso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5522891566434461, "is_candidate": false}, {"start": 583.576, "end": 602.161, "text": " tiene que saber que cuando haga la importaci\u00f3n del torno para la matriz o de la matricer\u00eda o del insumo que le tiene que poner a la arena para la producci\u00f3n de vidrio, tiene que saber que lo va a pagar 7.30, no 3.60.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2216471423653822, "is_candidate": true}, {"start": 602.161, "end": 609.963, "text": "Digo para que adem\u00e1s empecemos a hacer costos porque en esto de hacer cuentitos lindos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2950587475645846, "is_candidate": true}, {"start": 611.095, "end": 622.706, "text": " que en t\u00e9rminos de la vida cotidiana de la gente, la tarifa de luz en el hogar de un jubilado que est\u00e1 inscrito en el RACE, en el programa de subsidio, hoy son 2.500, 3.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23224441651793248, "is_candidate": true}, {"start": 622.706, "end": 625.468, "text": "\u00bfCu\u00e1nto pasa a valer esa boleta de luz?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31127724153501557, "is_candidate": true}, {"start": 626.649, "end": 632.611, "text": " 14.000 pesos, digo para que adem\u00e1s el jubilado, el laburante sepan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2814334135444806, "is_candidate": true}, {"start": 632.611, "end": 642.874, "text": "Y adem\u00e1s recordarle a los que no est\u00e1n inscritos en el subsidio, porque ayer y hoy recib\u00ed algunas boletas de algunos que se inscriban en el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22926683253524882, "is_candidate": true}, {"start": 642.874, "end": 653.098, "text": "El RACE est\u00e1 abierto, todav\u00eda hay gente que tiene derecho al subsidio que no lo est\u00e1 utilizando y entonces est\u00e1 pagando de m\u00e1s la boleta de luz o la boleta de gas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2775187579150342, "is_candidate": true}, {"start": 654.215, "end": 662.7, "text": " que se inscriban en el RACE, que se inscriban para pedir el subsidio, que no tengan verg\u00fcenza, si es parte de la forma de dar salario indirecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2877114206700988, "is_candidate": true}, {"start": 662.7, "end": 664.601, "text": "Total, obvio, claro, clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.79833195139855, "is_candidate": false}, {"start": 664.601, "end": 670.144, "text": "Es parte de la forma de mitigar los costos de un mundo con precios globalizados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32576301456571866, "is_candidate": true}, {"start": 670.144, "end": 673.365, "text": "Pero esto tal vez mucha gente no lo sabe, \u00bfd\u00f3nde se tienen que inscribir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7601229163333232, "is_candidate": false}, {"start": 673.365, "end": 673.966, "text": "\u00bfA d\u00f3nde tienen que entrar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9522304223743603, "is_candidate": false}, {"start": 673.966, "end": 677.107, "text": "Por Internet, en mi Argentina, en la p\u00e1gina de mi Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40206426631794345, "is_candidate": true}, {"start": 677.107, "end": 679.088, "text": "Esto es importante que lo sepa la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7895029199634648, "is_candidate": false}, {"start": 679.088, "end": 679.889, "text": "Vamos a escucharlo a Miley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9268877178356734, "is_candidate": false}, {"start": 682.585, "end": 689.867, "text": " Yo lo voy a hacer con un ejemplo f\u00e1cil para que veamos cu\u00e1les ser\u00edan los efectos de la dolarizaci\u00f3n despu\u00e9s de que doy el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9727841681486142, "is_candidate": false}, {"start": 689.867, "end": 696.408, "text": "Supongamos lo siguiente, a m\u00ed me cae la demanda de dinero, cuando me cae la demanda de dinero, me sube el precio del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9787712428658515, "is_candidate": false}, {"start": 696.408, "end": 704.37, "text": "Cuando me sube el precio del d\u00f3lar, en realidad tienen que subir todos los precios, lo que pasa es que como el d\u00f3lar es un activo financiero, sube primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.01643195503608, "is_candidate": false}, {"start": 704.37, "end": 705.15, "text": "Despu\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 van a subir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.034381219981511, "is_candidate": false}, {"start": 705.15, "end": 707.331, "text": "El precio de los transables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9876605934144776, "is_candidate": false}, {"start": 707.331, "end": 708.411, "text": "Despu\u00e9s va a subir el precio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0283291974430617, "is_candidate": false}, {"start": 710.68, "end": 717.165, "text": " de los mayoristas, despu\u00e9s va a subir el precio de los minoristas y despu\u00e9s van a subir los salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0308024667141755, "is_candidate": false}, {"start": 717.165, "end": 725.41, "text": "Es decir que en toda esa carrera de los precios, los salarios vienen atr\u00e1s, por eso los salarios en Argentina son miserables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0479577347148605, "is_candidate": false}, {"start": 725.41, "end": 735.818, "text": "Y si ustedes mantienen la pol\u00edtica de la inflaci\u00f3n para mantener la tasa de desempleo baja, vivimos con salarios miserables y por eso tenemos 30% de los empleados formales pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0585534716833713, "is_candidate": false}, {"start": 737.262, "end": 744.923, "text": " Cuando ustedes terminan con el proceso ese de generar inflaci\u00f3n, los precios que ya subieron, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1273174787496743, "is_candidate": false}, {"start": 744.923, "end": 746.284, "text": "El d\u00f3lar, por ejemplo, no sube m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1060192448526316, "is_candidate": false}, {"start": 746.284, "end": 752.125, "text": "Ah, porque tambi\u00e9n esas estupideces que dicen sobre cualquier tipo de cambio y las cuentas que hacen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0034171416655528, "is_candidate": false}, {"start": 752.125, "end": 761.787, "text": "No, muchachos, digamos, yo soy liberal, yo creo en el sistema de precios, entonces se va a hacer qu\u00e9, al precio de mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9928328811760304, "is_candidate": false}, {"start": 761.787, "end": 763.207, "text": "\u00bfCu\u00e1nto est\u00e1 hoy el contado con liqui?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0407641138668473, "is_candidate": false}, {"start": 765.357, "end": 766.157, "text": " \u00bf7.30?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0134174470880883, "is_candidate": false}, {"start": 766.157, "end": 771.302, "text": "Hoy ser\u00eda a 7.30.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0994250857554473, "is_candidate": false}, {"start": 771.302, "end": 773.964, "text": "Y a confesi\u00f3n de parte, relevo de pruebas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46435378722633514, "is_candidate": true}, {"start": 773.964, "end": 777.907, "text": "Dos cosas que desnuda esto que acaba de decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29750277780869405, "is_candidate": true}, {"start": 777.907, "end": 781.23, "text": "La primera, seg\u00fan \u00e9l, sobra gente en el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3021524012320358, "is_candidate": true}, {"start": 784.4, "end": 795.763, "text": " me alcanza con que vuelvan a pasar el texto si quieren, sobra gente en el mercado de trabajo, dicen, tienen salarios bajos... Y eso qu\u00e9 significa, que van a tener que echar gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2834208591561369, "is_candidate": true}, {"start": 795.763, "end": 806.547, "text": "Eso significa ni m\u00e1s ni menos en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos que el programa es el mismo de toda la derecha argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26900042964653614, "is_candidate": true}, {"start": 806.547, "end": 806.907, "text": "Ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.775316445997451, "is_candidate": false}, {"start": 809.272, "end": 831.049, "text": " y de evaluaci\u00f3n, lo disfrazan de cosas coquetas, uno le pone dolarizaci\u00f3n, otro dolarizaci\u00f3n cobarde, esto de desdoblamiento que es, todos sabemos que la moneda m\u00e1s fuerte siempre se come a la m\u00e1s d\u00e9bil, el patac\u00f3n se comi\u00f3 al Lecope en la Argentina y era la moneda de una provincia, imaginate, d\u00f3lar contra peso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27638003250315546, "is_candidate": true}, {"start": 831.049, "end": 832.049, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5727306903108843, "is_candidate": false}, {"start": 833.041, "end": 845.869, "text": " porque si no seguimos hablando siempre del problema, la salida de Argentina es exportar m\u00e1s de lo que importa, es hacer fuerte su banco central a partir de acumular reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2867159217545032, "is_candidate": true}, {"start": 845.869, "end": 850.431, "text": "\u00bfCu\u00e1les fueron los mejores momentos de la econom\u00eda argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38308564385559996, "is_candidate": true}, {"start": 850.431, "end": 851.212, "text": "Equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5320971002534637, "is_candidate": false}, {"start": 852.81, "end": 854.15, "text": " Gastamos lo que juntamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48961971000657545, "is_candidate": true}, {"start": 854.15, "end": 855.951, "text": "Super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3173611384938504, "is_candidate": true}, {"start": 855.951, "end": 858.671, "text": "Competitividad cambiaria y acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3922362966640881, "is_candidate": true}, {"start": 858.671, "end": 862.212, "text": "Acompa\u00f1ado de un programa de desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3645194062510775, "is_candidate": true}, {"start": 862.212, "end": 866.013, "text": "Porque lo otro que no dicen... \u00bfEl primer gobierno de N\u00e9stor?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46887146119196543, "is_candidate": true}, {"start": 866.013, "end": 867.133, "text": "Por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5941680593312589, "is_candidate": false}, {"start": 867.133, "end": 868.433, "text": "Por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5536600469469112, "is_candidate": false}, {"start": 868.433, "end": 873.094, "text": "Esos 5 a\u00f1os... Los super\u00e1vit gemelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38923962891586017, "is_candidate": true}, {"start": 873.094, "end": 875.955, "text": "N\u00e9stor hablaba de los super\u00e1vit gemelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3828800358086565, "is_candidate": true}, {"start": 875.955, "end": 880.156, "text": "Bueno, de alguna manera, digamos, tener super\u00e1vit gemelos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2690385192864748, "is_candidate": true}, {"start": 881.272, "end": 898.718, "text": " lo que hace es transformar en virtuosa tu econom\u00eda, pero el m\u00e1s importante de los super\u00e1vites es el comercial, porque hay pa\u00edses hoy que tienen d\u00e9ficit fiscal pero que tienen un enorme nivel de super\u00e1vit comercial y tienen cr\u00e9dito para financiar el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20235570379930123, "is_candidate": true}, {"start": 898.718, "end": 900.859, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el problema m\u00e1s grave que tuvimos en el 2020 y 2021?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30370143856780285, "is_candidate": true}, {"start": 903.8, "end": 910.727, "text": " que todo el gasto de la pandemia, el ATP, el IF, todo eso se financi\u00f3 con emisi\u00f3n porque no ten\u00edamos cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2608080526050599, "is_candidate": true}, {"start": 910.727, "end": 912.469, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no ten\u00edamos cr\u00e9dito?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4973588662964832, "is_candidate": true}, {"start": 912.469, "end": 920.456, "text": "Porque tenemos todav\u00eda, y es el otro gran compa\u00f1ero que tenemos en la econom\u00eda argentina, todav\u00eda tenemos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31319973535138856, "is_candidate": true}, {"start": 921.44, "end": 929.967, "text": " desde el 2018 al Fondo Monetario Internacional que cada 3 meses interviene en la econom\u00eda pensando s\u00f3lo en c\u00f3mo cobrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24074014424551848, "is_candidate": true}, {"start": 929.967, "end": 932.649, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 dicen cien de devaluaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3657443635014561, "is_candidate": true}, {"start": 932.649, "end": 949.942, "text": "Cien de devaluaci\u00f3n, precios de commodities, digamos, en t\u00e9rminos de la realidad de la econom\u00eda argentina disparado, te permite aumentar exportaciones, eso s\u00ed, adentro, digamos, olv\u00eddate de situaciones de contenci\u00f3n social, de inversi\u00f3n p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25349444790277376, "is_candidate": true}, {"start": 950.723, "end": 953.006, "text": " Y la verdad es que ese es un pa\u00eds para poquitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37522806047250046, "is_candidate": true}, {"start": 953.006, "end": 953.787, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8164772372483157, "is_candidate": false}, {"start": 953.787, "end": 967.323, "text": "Y la verdad es que ya lo vivimos, lo vivimos en el 2001, lo vivimos en el periodo 16-19, signific\u00f3 el cierre de 34.000 pymes, signific\u00f3... Esto lo dice hoy Carlos Rodr\u00edguez, aparte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26758164434885257, "is_candidate": true}, {"start": 967.623, "end": 975.251, "text": " Por eso el hashtag nuestro es dolor y tiempo, porque lo dijo Carlos Rodr\u00edguez, todo lo contrario a lo que despu\u00e9s dice Milei, asesor de Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.897027077341783, "is_candidate": false}, {"start": 975.251, "end": 980.576, "text": "Y Carlos Rodr\u00edguez dice, si quiere ir r\u00e1pido hay que hacer un plambonex o hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7976445718629819, "is_candidate": false}, {"start": 983.829, "end": 999.161, "text": " que en el Council of America estaban los dos presidentes de las dos asociaciones de banco y dije, ustedes, \u00bfles van a decir a la gente que si mi ley es presidente se va a apropiar de los dep\u00f3sitos de ellos o se van a hacer los distra\u00eddos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2250256638467626, "is_candidate": true}, {"start": 1000.885, "end": 1007.168, "text": " porque en definitiva el problema es que cuando desnudan y adem\u00e1s lo que generan es temor e incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26596232108682716, "is_candidate": true}, {"start": 1007.168, "end": 1018.953, "text": "Igual yo te digo la verdad, veo al peronismo puesto en marcha, entiendo que lo peor de la crisis termin\u00f3, entiendo que lo que viene hacia adelante es mejor distribuci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20804862093908194, "is_candidate": true}, {"start": 1019.813, "end": 1037.095, "text": " mayor nivel de competitividad, que viene un momento para la Argentina no solamente de generaci\u00f3n de empleos si generamos herramientas, sino de crecimiento en la participaci\u00f3n del salario en la distribuci\u00f3n, que adem\u00e1s vamos a tener la oportunidad de ganar mercados porque la energ\u00eda el a\u00f1o que viene va a generar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2794870964867696, "is_candidate": true}, {"start": 1038.015, "end": 1053.902, "text": " 12.000 millones de d\u00f3lares de super\u00e1vit en t\u00e9rminos de exportaciones versus gasto o importaciones, no vamos a necesitar importar, vamos a tener terminado el gasoducto del norte, el reversal, con lo cual ni siquiera vamos a necesitar importar de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28380139586917563, "is_candidate": true}, {"start": 1053.902, "end": 1062.066, "text": "El 2024 para la Argentina va a ser un gran a\u00f1o, salvo que estas ideas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30104929805005787, "is_candidate": true}, {"start": 1063.146, "end": 1072.77, "text": " que lo que pretenden es agarrar r\u00e1pido d\u00f3lares para pagarle al fondo y a los bonistas, en lugar de defender el salario y la calidad de vida de los argentinos, triunfen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2310596869261311, "is_candidate": true}, {"start": 1072.77, "end": 1090.818, "text": "Yo creo, porque entiendo adem\u00e1s que est\u00e1 todo el mundo en marcha, comprometido, trabajando, entiendo que lo que viene hacia adelante para la Argentina es muy bueno y que tenemos que saber dar vuelta a la p\u00e1gina y asumir errores, falencias y d\u00e9ficits de esta etapa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22426905640356687, "is_candidate": true}, {"start": 1090.818, "end": 1092.019, "text": "No s\u00e9 si escuch\u00f3 a Axel hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.824563598996868, "is_candidate": false}, {"start": 1092.979, "end": 1096.781, "text": " No, no lo escuch\u00e9, hablo siempre con Axel, pero hoy no lo escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40071830180247303, "is_candidate": true}, {"start": 1096.781, "end": 1097.762, "text": "\u00bfLo quiere escuchar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9058065902384989, "is_candidate": false}, {"start": 1097.762, "end": 1098.622, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8054981602317883, "is_candidate": false}, {"start": 1098.622, "end": 1101.764, "text": "A ver, porque dice algo en la misma l\u00f3gica, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8477951993055135, "is_candidate": false}, {"start": 1101.764, "end": 1104.826, "text": "Pero ahora lo vamos a poner mientras lo estaba buscando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.957554773423576, "is_candidate": false}, {"start": 1104.826, "end": 1109.148, "text": "A ver, escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9897576278518376, "is_candidate": false}, {"start": 1109.148, "end": 1114.071, "text": "Est\u00e1n pasando cosas complicadas y novedosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9993838099397335, "is_candidate": false}, {"start": 1114.071, "end": 1121.955, "text": "Ahora, yo creo que no tenemos que venderle esperanza a nadie, y coincido con ustedes, que tampoco vamos a entusiasmar demasiado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0512718451013947, "is_candidate": false}, {"start": 1123.476, "end": 1131.363, "text": " solo con un discurso y con una propuesta nost\u00e1lgica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9638148658322296, "is_candidate": false}, {"start": 1131.363, "end": 1145.735, "text": "Lo digo, porque nosotros que somos parte del peronismo, uno dice, bueno, Per\u00f3n, Evita, N\u00e9stor y Cristina, pero no tengo ninguna duda de que son los momentos m\u00e1s gloriosos que vivi\u00f3 nuestro pa\u00eds, no tengo ninguna duda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9915542276981493, "is_candidate": false}, {"start": 1146.832, "end": 1153.736, "text": " pero creo que tenemos que ir d\u00e1ndole un car\u00e1cter de \u00e9poca nuevo, generacional y de \u00e9poca nuevo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.046161382817535, "is_candidate": false}, {"start": 1153.736, "end": 1174.829, "text": "Nosotros no podemos vivir m\u00e1s y no es justo que vivamos m\u00e1s de los... Tienes ya tu fillo a esas bandas de rock que tocan los viejos grandes \u00e9xitos, y uno sabe, pero bueno, va a haber que componer, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9195553594297101, "is_candidate": false}, {"start": 1174.829, "end": 1175.71, "text": "Va a haber que componer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0200185022359338, "is_candidate": false}, {"start": 1178.866, "end": 1181.75, "text": " Una nueva, no una que sepamos todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.945298542565981, "is_candidate": false}, {"start": 1181.75, "end": 1182.271, "text": "Una nueva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0708274769241952, "is_candidate": false}, {"start": 1185.15, "end": 1196.12, "text": " Est\u00e1 muy bien, creo que tiene que ver con la responsabilidad que tenemos, con esa idea de flaco agarren ustedes el bast\u00f3n, que en alg\u00fan momento se plante\u00f3 en la Plaza de Mayo, que plante\u00f3 Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26441479639762866, "is_candidate": true}, {"start": 1196.12, "end": 1210.413, "text": "Me parece que hay que entender que nosotros tenemos una responsabilidad, que somos una generaci\u00f3n a la que le lleg\u00f3 la hora de asumir la responsabilidad de liderar la pr\u00f3xima etapa de la Argentina y que lo tenemos que hacer entendiendo que hay que tomar lo mejor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27456524947522065, "is_candidate": true}, {"start": 1211.859, "end": 1216.783, "text": " de los aprendizajes de la Argentina, pero que tambi\u00e9n hay que asumir las nuevas realidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34015809100174066, "is_candidate": true}, {"start": 1216.783, "end": 1219.125, "text": "Te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39635681582602056, "is_candidate": true}, {"start": 1219.125, "end": 1234.457, "text": "Nosotros, el mundo del trabajo que vamos a enfrentar los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os, es totalmente distinto al que le toc\u00f3 a N\u00e9stor o al que le toc\u00f3 a Per\u00f3n, porque la rob\u00f3tica juega un papel, porque la inteligencia artificial juega un papel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2603558660374051, "is_candidate": true}, {"start": 1234.457, "end": 1237.259, "text": "Entonces mi pregunta es, \u00bfvamos a legislar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37855383237293716, "is_candidate": true}, {"start": 1238.346, "end": 1243.13, "text": " \u00bfMirando el pasado o vamos a legislar mirando el futuro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2510419945016926, "is_candidate": true}, {"start": 1243.13, "end": 1257.36, "text": "\u00bfVamos a legislar mirando exactamente c\u00f3mo en el proceso de producci\u00f3n la rob\u00f3tica, la tecnolog\u00eda, reemplazan al hombre y entonces preparamos al hombre y lo capacitamos para esa nueva etapa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2607228217449781, "is_candidate": true}, {"start": 1257.36, "end": 1260.983, "text": "\u00bfO vamos a seguir dici\u00e9ndonos que la tecnolog\u00eda no llegue?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3567197983041902, "is_candidate": true}, {"start": 1260.983, "end": 1264.425, "text": "La tecnolog\u00eda lleg\u00f3 y lleg\u00f3 para quedarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3674164667337301, "is_candidate": true}, {"start": 1264.425, "end": 1265.927, "text": "En alg\u00fan momento tom\u00e1bamos taxi", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45919154158701436, "is_candidate": true}, {"start": 1266.707, "end": 1270.849, "text": " En otro momento tomamos Remix y hoy tomamos Cabify o Uber.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3664036882252578, "is_candidate": true}, {"start": 1270.849, "end": 1273.19, "text": "Perd\u00f3n que haga propaganda de plataforma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5547963000359872, "is_candidate": false}, {"start": 1273.19, "end": 1276.992, "text": "Pero digo, eso es la evoluci\u00f3n del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36211430865136107, "is_candidate": true}, {"start": 1276.992, "end": 1279.954, "text": "O lo entendemos o nos quedamos en la nostalgia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38231273793957055, "is_candidate": true}, {"start": 1279.954, "end": 1285.716, "text": "Yo creo que nuestra generaci\u00f3n tiene la obligaci\u00f3n de agarrar esos temas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32180457320518785, "is_candidate": true}, {"start": 1285.716, "end": 1286.277, "text": "Tema ambiental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4929956432175806, "is_candidate": true}, {"start": 1287.685, "end": 1291.97, "text": " El tema ambiental que adem\u00e1s aparece la idea de la negaci\u00f3n del tema ambiental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31629364957750006, "is_candidate": true}, {"start": 1291.97, "end": 1298.157, "text": "S\u00ed, como otro tema, ustedes ayer presentaron una propuesta frente a lo que dicen hay que dejar contaminar los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7569118666658271, "is_candidate": false}, {"start": 1298.157, "end": 1306.467, "text": "Pero adem\u00e1s dice porque eso finalmente tiene precio, la empresa paga una multa, o sea, la l\u00f3gica de que todo tiene precio,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.313624646641118, "is_candidate": true}, {"start": 1307.939, "end": 1314.422, "text": " es una l\u00f3gica falsa, porque hay cosas que no tienen precio porque no tienen valor de reposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3415224973703216, "is_candidate": true}, {"start": 1314.422, "end": 1317.163, "text": "Es infinito el valor de reposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3936622572174914, "is_candidate": true}, {"start": 1317.163, "end": 1323.846, "text": "Esto de vender \u00f3rganos o vender pibes, la vida no tiene valor de reposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2599762201170167, "is_candidate": true}, {"start": 1323.846, "end": 1332.089, "text": "Esto de talar bosques o contaminar r\u00edos, el lugar en el que vivimos, el ambiente no tiene valor de reposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3359620073500913, "is_candidate": true}, {"start": 1332.089, "end": 1335.651, "text": "No todo tiene precio como plantea la derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3328183019701523, "is_candidate": true}, {"start": 1336.989, "end": 1343.532, "text": " Entonces, me parece que hay responsabilidades que tenemos que asumir en nuestra agenda que tienen que ver adem\u00e1s con qu\u00e9 le dejamos a los pibes, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3675391825725792, "is_candidate": true}, {"start": 1343.532, "end": 1344.252, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8119603628768949, "is_candidate": false}, {"start": 1344.252, "end": 1349.795, "text": "Ahora, y primeriar la agenda, porque nosotros estos d\u00edas decimos basta de discutirlo... En la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7086773001201698, "is_candidate": false}, {"start": 1349.795, "end": 1355.018, "text": "El martes que viene lanzamos la nueva propuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3508902093035354, "is_candidate": true}, {"start": 1355.018, "end": 1358.999, "text": "Es una propuesta s\u00faper, s\u00faper atractiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5866135559361534, "is_candidate": false}, {"start": 1358.999, "end": 1363.001, "text": "B\u00e1sicamente porque adem\u00e1s implica un nuevo contrato de responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35351348652321, "is_candidate": true}, {"start": 1363.001, "end": 1364.002, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6171878578498893, "is_candidate": false}, {"start": 1365.2, "end": 1370.743, "text": " Si vamos a defender la educaci\u00f3n p\u00fablica, vamos a defender la cantidad de los d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29326192483489855, "is_candidate": true}, {"start": 1370.743, "end": 1372.104, "text": "Total, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7863065423009593, "is_candidate": false}, {"start": 1372.104, "end": 1375.506, "text": "No defender el edificio de la escuela sin los pibes adentro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3339393614164258, "is_candidate": true}, {"start": 1375.506, "end": 1389.934, "text": "Con los pibes adentro, con los docentes adentro, dando clase, incorporando la rob\u00f3tica en cuarto y quinto a\u00f1o como materias obligatorias, incorporando al sistema educativo universitario las carreras cortas, con la tecnolog\u00eda como actor central,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2852665337454523, "is_candidate": true}, {"start": 1390.874, "end": 1396.456, "text": " Esos son, digamos, nuestros compromisos, pero adem\u00e1s tienen que ser nuestras banderas para lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3256333565863314, "is_candidate": true}, {"start": 1396.456, "end": 1400.438, "text": "Ahora, Sergio, a m\u00ed hay una cuesti\u00f3n que realmente me desespera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8647088348348788, "is_candidate": false}, {"start": 1400.438, "end": 1412.963, "text": "Frente a las propuestas que no tienen basamento, que dice, y que escuch\u00e1bamos reci\u00e9n, porque usted ac\u00e1 en dos minutos clarific\u00f3 y dijo, bueno, esto que dice A730 es de evaluaci\u00f3n, y es de evaluaci\u00f3n, y no tiene otro nombre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8358826464008573, "is_candidate": false}, {"start": 1414.423, "end": 1416.704, "text": " Hoy dijo lo que la gente quiera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7035690947716352, "is_candidate": false}, {"start": 1416.704, "end": 1419.406, "text": "Ahora yo a este tema voy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9156147289386848, "is_candidate": false}, {"start": 1419.406, "end": 1437.014, "text": "Que ustedes el otro d\u00eda, medio ah\u00ed enojado tambi\u00e9n, los interrog\u00f3 a los empresarios y digo, los empresarios de la Argentina que se rasgan las vestiduras por un m\u00ednimo bono, \u00bfno ven estas barbaridades cuando dicen vamos a cerrar el comercio con Brasil, con China, con India?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8539972357781245, "is_candidate": false}, {"start": 1437.014, "end": 1438.235, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le van a vender?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9864489398163501, "is_candidate": false}, {"start": 1438.235, "end": 1438.935, "text": "\u00bfNo ven esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9306128767809103, "is_candidate": false}, {"start": 1438.935, "end": 1440.316, "text": "No dicen nada, no reaccionan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8088329220480488, "is_candidate": false}, {"start": 1441.528, "end": 1449.812, "text": " reaccionan en privado y en p\u00fablico dicen lo que queda coqueto, lo que queda bien, lo que es socialmente aceptable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22379652381030413, "is_candidate": true}, {"start": 1449.812, "end": 1451.232, "text": "Pero en privado bien, y te lo dicen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28963729733725196, "is_candidate": true}, {"start": 1451.232, "end": 1456.935, "text": "El otro d\u00eda recib\u00ed una c\u00e1mara de uno de los sectores m\u00e1s apuntados, la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25247720858408296, "is_candidate": true}, {"start": 1458.268, "end": 1470.573, "text": " Entonces me dec\u00edan, no, porque es importante que ganes por el futuro, 480.000 empleos, 27.000 familias que viven de las empresas de construcci\u00f3n, peque\u00f1as, medianas y grandes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3465445401326216, "is_candidate": true}, {"start": 1470.573, "end": 1473.774, "text": "Y le dije, flaco, \u00bfy ustedes qu\u00e9 est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4893399674470621, "is_candidate": true}, {"start": 1473.774, "end": 1475.535, "text": "\u00bfUstedes qu\u00e9 est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41539997332705547, "is_candidate": true}, {"start": 1475.535, "end": 1477.695, "text": "Porque ustedes me tiran la responsabilidad a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39155738553752584, "is_candidate": true}, {"start": 1477.695, "end": 1478.696, "text": "\u00bfY ustedes qu\u00e9 est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5218329497791377, "is_candidate": false}, {"start": 1481.147, "end": 1489.954, "text": " porque a m\u00ed me parece que en la Argentina lo que tenemos es que empezar a plantear la discusi\u00f3n de fondo, que es qu\u00e9 modelo de pa\u00eds queremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23865909361513638, "is_candidate": true}, {"start": 1489.954, "end": 1492.416, "text": "Yo creo en la industria nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3925260405367733, "is_candidate": true}, {"start": 1492.416, "end": 1508.069, "text": "Evidentemente los que dicen apertura econ\u00f3mica, los que dicen dolarizaci\u00f3n, con tasa de inter\u00e9s que adem\u00e1s no son las que vos fij\u00e1s, son las que vos fij\u00e1s m\u00e1s el castigo de sobretasa, o sea, imposible competir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2408952200880956, "is_candidate": true}, {"start": 1509.208, "end": 1513.61, "text": " Obvio, muerte de la industria nacional otra vez, otro industricidio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8279577200387165, "is_candidate": false}, {"start": 1513.61, "end": 1523.195, "text": "Ya lo vivimos con Mart\u00ednez Dios, lo vivimos con Cavallo, casi lo logra Macri y ahora vamos de vuelta a lo mismo, otra vez el p\u00e9ndulo para el otro lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27609524760262694, "is_candidate": true}, {"start": 1523.195, "end": 1534.561, "text": "La industria nacional tiene que salir a plantear que es parte de un modelo de desarrollo de pa\u00eds sin importar, es como lo de la educaci\u00f3n, a veces me revela pensar que hay radicales,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22048801119302264, "is_candidate": true}, {"start": 1535.754, "end": 1539.215, "text": " que en silencio toleran la idea del arancelamiento universitario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28899628828349144, "is_candidate": true}, {"start": 1539.215, "end": 1540.575, "text": "Bueno, es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0815230624974193, "is_candidate": false}, {"start": 1540.575, "end": 1548.516, "text": "Como han guardado silencio frente a los negacionistas de estos d\u00edas, despu\u00e9s de lo que hizo Ra\u00fal Alfons\u00edn con el juicio a la Junta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8444856167310467, "is_candidate": false}, {"start": 1548.516, "end": 1557.218, "text": "Pero adem\u00e1s cuando reivindican la idea de que Alfons\u00edn es el padre de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24596637220651285, "is_candidate": true}, {"start": 1557.218, "end": 1561.819, "text": "Yo lo que digo es, me parece que lleg\u00f3 el tiempo, primero nuestro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30505681369513227, "is_candidate": true}, {"start": 1562.873, "end": 1568.294, "text": " cuando Axel dec\u00eda lo de la canci\u00f3n nueva, nuestro de abrir los brazos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22645113071855683, "is_candidate": true}, {"start": 1568.294, "end": 1570.295, "text": "Nosotros tenemos que ir a un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33526458143741367, "is_candidate": true}, {"start": 1570.295, "end": 1575.836, "text": "Cuando digo unidad nacional y construcci\u00f3n de una nueva mayor\u00eda, no hablo s\u00f3lo de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3306093097594608, "is_candidate": true}, {"start": 1575.836, "end": 1581.177, "text": "Los que defienden la industria nacional tienen que estar en ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3110289201361701, "is_candidate": true}, {"start": 1581.177, "end": 1590.359, "text": "Los que defienden la producci\u00f3n agropecuaria con valor de industrializaci\u00f3n, con ponerle m\u00e1s pisos al campo, tienen que estar en ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28785809209943414, "is_candidate": true}, {"start": 1591.52, "end": 1596.904, "text": " Los que defienden la idea de la Argentina con un modelo exportador, tienen que estar en ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2774468682093958, "is_candidate": true}, {"start": 1596.904, "end": 1607.413, "text": "Los que defienden la idea de Argentina como hub log\u00edstico de la econom\u00eda, como hub de desarrollo de la econom\u00eda del conocimiento, tienen que estar en ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2893326192030691, "is_candidate": true}, {"start": 1607.413, "end": 1610.755, "text": "Porque en definitiva lo que tenemos que hacer es volver a abrirnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3196128074300103, "is_candidate": true}, {"start": 1612.003, "end": 1624.715, "text": " volver a abrazar, salir de la endogamia, ampliar, ampliar la concertaci\u00f3n plural en alg\u00fan momento, la transversalidad en otro, la idea de abrazar a todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27107372019054554, "is_candidate": true}, {"start": 1626.593, "end": 1627.193, "text": " Ariel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9979859106371735, "is_candidate": false}, {"start": 1627.193, "end": 1632.756, "text": "Viene hablando de la agenda econ\u00f3mica, pero hay otro tema que es importante en nuestra agenda cotidiana, tiene que ver con la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8047413237546888, "is_candidate": false}, {"start": 1632.756, "end": 1641.319, "text": "De hecho, llegamos a las paso con el crimen de una nena en Lan\u00fas, hace poco tuvimos otro tema que conmovi\u00f3 al pa\u00eds, vinculado a un asesinato en Palermo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7996292073647943, "is_candidate": false}, {"start": 1641.319, "end": 1644.04, "text": "\u00bfTienen un plan de seguridad para ofrecerle a los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8462758760114697, "is_candidate": false}, {"start": 1644.04, "end": 1648.682, "text": "S\u00ed, que tiene tres patas, una vinculada a la persecuci\u00f3n del dinero del crimen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30459481711622216, "is_candidate": true}, {"start": 1648.682, "end": 1651.384, "text": "Nosotros creemos que tenemos que ir a una agencia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3659311737905929, "is_candidate": true}, {"start": 1652.424, "end": 1662.475, "text": " aut\u00f3noma que concentre investigaci\u00f3n criminal y que concentre investigaci\u00f3n de la ruta del dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28068652619858514, "is_candidate": true}, {"start": 1662.475, "end": 1663.777, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5753661483035691, "is_candidate": false}, {"start": 1663.777, "end": 1671.305, "text": "Porque el problema no son los soldaditos en lo que es la droga, el problema es el financiamiento y el lavado de ese dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25464373342136903, "is_candidate": true}, {"start": 1671.991, "end": 1680.253, "text": " Entonces el primer objetivo tiene que estar ah\u00ed, puesto en lo que es la lucha de la criminalidad organizada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26041099216898356, "is_candidate": true}, {"start": 1680.253, "end": 1693.795, "text": "En segundo lugar, en la prevenci\u00f3n, y en ese sentido lo digo con autoridad, el mismo modelo y el mismo dise\u00f1o que me permiti\u00f3 bajar 92% del delito en Tigre,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23616041013437072, "is_candidate": true}, {"start": 1696.946, "end": 1708.571, "text": " va a ser el modelo que vamos a ofrecerle a cada ciudad de m\u00e1s de 50.000 habitantes para desarrollarlo en cada rinc\u00f3n de la Argentina, financiado desde el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2535114562624643, "is_candidate": true}, {"start": 1708.571, "end": 1714.053, "text": "Para que no digan, no, no puedo pagar la c\u00e1mara, no puedo pagar el centro de monitoreo, no puedo comprar los m\u00f3viles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38029635061267575, "is_candidate": true}, {"start": 1714.793, "end": 1727.997, "text": " financiado desde el gobierno nacional, sistema de seguimiento, bot\u00f3n de p\u00e1nico, adem\u00e1s todos asociados al 9-11 federal, para que el seguimiento de los delitos lo podamos hacer tambi\u00e9n con las fuerzas federales de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.228016079179458, "is_candidate": true}, {"start": 1727.997, "end": 1739.021, "text": "Y despu\u00e9s hay un tercer tema que tiene que ver con la justicia, porque si la polic\u00eda detiene y detiene, pero la justicia libere y libera, el esfuerzo cae en saco roto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1997114285670789, "is_candidate": true}, {"start": 1740.126, "end": 1759.511, "text": " Y ac\u00e1 hay un problema, nosotros siempre hablamos de la justicia con implicancias pol\u00edticas, pero tenemos que empezar a hacerle poner la cara a los jueces de garant\u00eda, a los fiscales que obligan a los vecinos, a los ciudadanos, a convivir con el violador en el barrio porque no hicieron su laburo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2845490002015745, "is_candidate": true}, {"start": 1761.488, "end": 1774.597, "text": " y adem\u00e1s los tenemos que mandar al territorio, yo en su momento descentralic\u00e9, cada barrio ten\u00eda su fiscal\u00eda, pegada a la comisar\u00eda, iban a denunciar a la comisar\u00eda, no le tomaban la denuncia, iban al lado de la fiscal\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30026143773083636, "is_candidate": true}, {"start": 1774.597, "end": 1790.448, "text": "Ahora, cuando vos ten\u00e9s a los jueces y a los fiscales escondidos en los tribunales, en los departamentos judiciales, que no van al frente, que no ponen la cara, que no ponen el cuerpo, lo que termina pasando es que la gente convive con la sensaci\u00f3n de impunidad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2978632349876511, "is_candidate": true}, {"start": 1791.829, "end": 1796.59, "text": " y ese es un tema en el que tambi\u00e9n tenemos que tomarles examen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3717807276818449, "is_candidate": true}, {"start": 1796.59, "end": 1817.676, "text": "El Consejo de la Magistratura en las provincias y nacional, tiene que servir para medir cu\u00e1nto tiempo tardan en condenar, cu\u00e1nto tiempo tardan en detener, c\u00f3mo atienden a las v\u00edctimas de delito, porque si no lo que termina pasando es que nosotros rendimos examen cada dos a\u00f1os en elecciones, los que rinden examen una sola vez en la vida,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2560110874901632, "is_candidate": true}, {"start": 1818.789, "end": 1824.032, "text": " despu\u00e9s se amparan en la estabilidad que les da la Constituci\u00f3n para no elaborar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28783851305738506, "is_candidate": true}, {"start": 1824.032, "end": 1825.553, "text": "Pero hay que hacer una reforma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9355091047131299, "is_candidate": false}, {"start": 1825.553, "end": 1827.855, "text": "Por supuesto, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.502561910451619, "is_candidate": false}, {"start": 1827.855, "end": 1829.335, "text": "Hay que hacer una reforma judicial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8484701777771775, "is_candidate": false}, {"start": 1829.335, "end": 1846.606, "text": "Pero es que, Gustavo, no puede tardar... Mir\u00e1, una familia amiga tard\u00f3 9 a\u00f1os y medio en terminar una adopci\u00f3n de un chiquito que arranc\u00f3 en guarda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29442816650892323, "is_candidate": true}, {"start": 1848.557, "end": 1852.32, "text": " Ya no era chiquito cuando terminaron el tr\u00e1mite de adopci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28974648801294034, "is_candidate": true}, {"start": 1852.32, "end": 1859.186, "text": "Digo, cuando un laburante va a un juicio contra una empresa por un tema salarial y demoran 5 a\u00f1os...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3214159728140257, "is_candidate": true}, {"start": 1861.508, "end": 1863.089, "text": " Ese laburante, \u00bfsab\u00e9s lo que siente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38817146467252417, "is_candidate": true}, {"start": 1863.089, "end": 1866.992, "text": "Que le est\u00e1n tomando el pelo, porque lo que quiere es cobrar su indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33497175474510155, "is_candidate": true}, {"start": 1866.992, "end": 1887.045, "text": "Lo mismo a la inversa, cuando una pyme siente el agravio de que un laburante le hizo un juicio que no correspond\u00eda, le meti\u00f3 multa, le hizo trampa porque el abogado va con el 30 de lo que tiene para cobrar y le demoran 4 a\u00f1os, 5 a\u00f1os, lo tiene que declarar en los pasivos contingentes, tambi\u00e9n siente que le toman el pelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2887804843478148, "is_candidate": true}, {"start": 1888.7, "end": 1906.546, "text": " Obviamente, y adem\u00e1s hay que poner visibilidad en estos casos, porque en el fondo la sociedad lo que termina es entendiendo la necesidad de los cambios cuando ve claro o oscuro los casos en concreto, casu\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21440177358158985, "is_candidate": true}, {"start": 1906.546, "end": 1907.546, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5128474543111161, "is_candidate": false}, {"start": 1907.546, "end": 1911.368, "text": "Vamos a plantear casu\u00edstica en la campa\u00f1a, 9 a\u00f1os en adopci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31382418771105336, "is_candidate": true}, {"start": 1912.704, "end": 1930.624, "text": " 5 a\u00f1os una condena, 3 a\u00f1os un pedido de detenci\u00f3n de un violador, casu\u00edstica vamos a ir mostrando, para que adem\u00e1s los que tienen que poner la cara y est\u00e1n escondidos detr\u00e1s de una puerta o una chapa del Poder Judicial, pongan la cara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2324414141666291, "is_candidate": true}, {"start": 1931.67, "end": 1931.95, "text": " Andr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9986828928456344, "is_candidate": false}, {"start": 1931.95, "end": 1933.911, "text": "Buenas noches, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9316729758589333, "is_candidate": false}, {"start": 1933.911, "end": 1945.814, "text": "Usted reci\u00e9n hablaba de que hay dos escenarios posibles para el 2024, hablaba de un escenario optimista de acuerdo a algunas previsiones, pero tambi\u00e9n de lo que puede pasar en caso de que gane el candidato opositor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0114979080249653, "is_candidate": false}, {"start": 1945.814, "end": 1956.297, "text": "Pero se da la casualidad que a usted en unos d\u00edas nada m\u00e1s, por ser el Ministro de Econom\u00eda, le toca presentar un presupuesto en el Congreso de la Naci\u00f3n, que es como una hoja de ruta de lo que espera el gobierno para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9419080076998514, "is_candidate": false}, {"start": 1956.297, "end": 1957.277, "text": "Quer\u00eda saber cu\u00e1les son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0408219349136485, "is_candidate": false}, {"start": 1957.517, "end": 1974.949, "text": " los principales puntos de la hoja de ruta del gobierno para el a\u00f1o que viene, obviamente en caso de que le toque ganar, y si adem\u00e1s eso va a incluir como incluy\u00f3 en el caso del presupuesto 2023, la discusi\u00f3n del gasto tributario, digamos de las exenciones que tienen algunas empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9327710247696773, "is_candidate": false}, {"start": 1974.949, "end": 1985.897, "text": "4,9% del Producto Bruto Interno Argentino son beneficios tributarios o presupuestarios que tienen las empresas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26506141289317564, "is_candidate": true}, {"start": 1987.601, "end": 1989.302, "text": " del gasto del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4078526840598867, "is_candidate": true}, {"start": 1989.302, "end": 1996.945, "text": "Digo para que entendamos, 1,8 del Producto Bruto Argentino son los programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3240550428557326, "is_candidate": true}, {"start": 1996.945, "end": 2005.169, "text": "Digo para que pongamos en dimensi\u00f3n esto de la discusi\u00f3n respecto de en qu\u00e9 gasta el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3083492682238732, "is_candidate": true}, {"start": 2005.169, "end": 2011.512, "text": "0,9 del Producto Bruto Interno es todo el gasto del Poder Legislativo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2642276489431986, "is_candidate": true}, {"start": 2012.717, "end": 2019.243, "text": " y del Poder Ejecutivo en todos los cargos de funci\u00f3n pol\u00edtica, 0,9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28941093038037957, "is_candidate": true}, {"start": 2019.243, "end": 2022.306, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hago estos 3 puntos de comparaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40219393687509863, "is_candidate": true}, {"start": 2022.306, "end": 2026.83, "text": "Porque yo escucho que dicen vamos a cortar el gasto en la pol\u00edtica, muy bien, 0,9, \u00bfy el resto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3150944742839953, "is_candidate": true}, {"start": 2028.487, "end": 2044.896, "text": " Esto significa que los diputados van a ser gratis, que no hay m\u00e1s comisiones, que los senadores van a ser gratis, y por ah\u00ed la gente con la calentura que tiene en este momento dice s\u00ed, tienen raz\u00f3n, que no cobren, porque viene frustrada, entonces puede tener raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3068709941785088, "is_candidate": true}, {"start": 2044.896, "end": 2055.522, "text": "Ahora, quiero que sepan que mientras iluminan ese nivel de gasto que requiere el sistema democr\u00e1tico argentino, esconden,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2529557917245211, "is_candidate": true}, {"start": 2058.071, "end": 2069.076, "text": " 4.8, 4.9, dependiendo de d\u00f3nde cortes del Producto Bruto Interno de la Argentina, presupuestario y tributario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26444309396654964, "is_candidate": true}, {"start": 2069.076, "end": 2083.204, "text": "Entonces, s\u00ed, vamos a mandar un presupuesto con una propuesta de que haya super\u00e1vit el a\u00f1o que viene, sobre la base del recorte de esos beneficios, y que el Congreso nos diga a qui\u00e9n le va a cortar y a qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23993684179634422, "is_candidate": true}, {"start": 2084.42, "end": 2095.832, "text": " que nos diga si, por ejemplo, sigue la exenci\u00f3n del pago de impuestos a los bienes personales en las sociedades que tienen campos, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31542317858730207, "is_candidate": true}, {"start": 2095.832, "end": 2097.213, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8995218170576371, "is_candidate": false}, {"start": 2097.213, "end": 2101.998, "text": "O en los directores de los directorios de bancos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3212966357879401, "is_candidate": true}, {"start": 2101.998, "end": 2104.501, "text": "Porque me parece que es importante que la gente lo sepa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4355947022569453, "is_candidate": true}, {"start": 2106.272, "end": 2115.077, "text": " Un laburante por ahora paga impuesto a las ganancias, y digo por ahora porque si soy presidente no van a pagar impuesto a las ganancias los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26365952665079095, "is_candidate": true}, {"start": 2115.077, "end": 2129.105, "text": "Ahora, y yo no soy como Macri porque ya lo vengo bajando, arrancamos con 2.4, lo plante\u00e9 desde el Congreso, lo volv\u00ed a plantear desde el Ejecutivo, y dentro de poquito voy a mandar una ley con el tema ganancias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23042495680944675, "is_candidate": true}, {"start": 2129.105, "end": 2135.209, "text": "Ahora, a m\u00ed lo que me parece es que... \u00bfSabes que la ganancia s\u00ed es Presidenta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40127415809553524, "is_candidate": true}, {"start": 2135.209, "end": 2135.789, "text": "Acaba de decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9547083024514281, "is_candidate": false}, {"start": 2137.23, "end": 2138.511, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8888573144443475, "is_candidate": false}, {"start": 2138.511, "end": 2140.072, "text": "\u00bfO por ah\u00ed antes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4859049112232737, "is_candidate": true}, {"start": 2140.072, "end": 2141.393, "text": "\u00a1Epa!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0190829511358175, "is_candidate": false}, {"start": 2141.393, "end": 2142.534, "text": "\u00a1Epa!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9056432090813361, "is_candidate": false}, {"start": 2142.534, "end": 2144.736, "text": "\u00bfO por ah\u00ed antes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4488295101105009, "is_candidate": true}, {"start": 2144.736, "end": 2145.837, "text": "\u00bfO por ah\u00ed antes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6136632006569217, "is_candidate": false}, {"start": 2145.837, "end": 2154.044, "text": "Ahora, lo que digo es, \u00bfpor qu\u00e9 no comparamos cu\u00e1nto le cobran al laburante mientras directores de compa\u00f1\u00eda no pagan impuesto a las ganancias?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3023091909994813, "is_candidate": true}, {"start": 2154.044, "end": 2158.948, "text": "Por exenciones que tienen desde el punto de vista tributario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2931461971672171, "is_candidate": true}, {"start": 2158.948, "end": 2163.531, "text": "Me parece que esa es una discusi\u00f3n que hay que dar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5423064442669101, "is_candidate": false}, {"start": 2163.531, "end": 2166.314, "text": "Va a plantear un super\u00e1vit sin recortar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9362476154573935, "is_candidate": false}, {"start": 2166.314, "end": 2166.574, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026390836904924, "is_candidate": false}, {"start": 2168.243, "end": 2176.865, "text": " pero que me digan cu\u00e1les son los que van a recortar en t\u00e9rminos de beneficios tributarios que asuman la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21692322089695848, "is_candidate": true}, {"start": 2176.865, "end": 2179.226, "text": "El a\u00f1o pasado no lo quisieron discutir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3538773216952409, "is_candidate": true}, {"start": 2179.226, "end": 2179.786, "text": "\u00bfSe acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6218134690622296, "is_candidate": false}, {"start": 2179.786, "end": 2181.606, "text": "Primero me felicitaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47037740956960605, "is_candidate": true}, {"start": 2181.606, "end": 2183.787, "text": "Dijeron qu\u00e9 bien, qu\u00e9 valiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30700018125239537, "is_candidate": true}, {"start": 2183.787, "end": 2188.948, "text": "Lo escuch\u00e9 a... La Kunza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42794227344778946, "is_candidate": true}, {"start": 2188.948, "end": 2194.309, "text": "Me viene a la cabeza el reperfilamiento y no el apellido de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3875667985580017, "is_candidate": true}, {"start": 2194.309, "end": 2196.35, "text": "Y, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41173516262244325, "is_candidate": true}, {"start": 2197.637, "end": 2201.619, "text": " Me dijo, qu\u00e9 valiente, mandaste lo que yo nunca me animaba a mandar, la separata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35499769140453163, "is_candidate": true}, {"start": 2201.619, "end": 2202.6, "text": "Despu\u00e9s no la trataron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6164055422205118, "is_candidate": false}, {"start": 2202.6, "end": 2204.861, "text": "Claro, y bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9524593085950206, "is_candidate": false}, {"start": 2204.861, "end": 2207.803, "text": "Sergio, la verdad que da para... Tiene que venir m\u00e1s seguido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8686942849984847, "is_candidate": false}, {"start": 2207.803, "end": 2210.745, "text": "Fue brillante, explicaciones, todo concreto, la gente lo est\u00e1 agradeciendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.887056966196897, "is_candidate": false}, {"start": 2210.745, "end": 2212.526, "text": "Me tiene que invitar m\u00e1s seguido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6244697672122966, "is_candidate": false}, {"start": 2212.526, "end": 2214.967, "text": "No me invitan mucho en este canal, me invitan m\u00e1s en otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4353630979709946, "is_candidate": true}, {"start": 2214.967, "end": 2218.649, "text": "No, ac\u00e1 en este programa est\u00e1 invitado permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9801802805901721, "is_candidate": false}, {"start": 2218.649, "end": 2222.631, "text": "En este programa, yo le doy la garant\u00eda, est\u00e1 invitado permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9037402260742208, "is_candidate": false}, {"start": 2222.631, "end": 2224.773, "text": "Esto es lo que se necesita, lo vengo diciendo todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8310762131327304, "is_candidate": false}, {"start": 2225.453, "end": 2246.157, "text": " Y yo le quiero para el final, para este momento, porque hay mucha gente, yo a la ma\u00f1ana en la radio lo digo y todos los d\u00edas, a ver, no vale estar... Uno puede entender enojos, frustraciones, pero cualquier gobierno nacional y popular, usted lo est\u00e1 haciendo con medidas todos los d\u00edas, va a ser mucho mejor que cualquier gobierno de derecha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8398187789891716, "is_candidate": false}, {"start": 2246.157, "end": 2253.559, "text": "Esos que se sienten enojados, frustrados, que no fueron a votar y que tienen que ir a votar en defensa propia, \u00bfc\u00f3mo se los convence?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7817622906617987, "is_candidate": false}, {"start": 2254.079, "end": 2262.337, "text": " Lo primero que les dir\u00eda es que elegir un presidente enojado es como elegir una esposa enojada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26906626175084825, "is_candidate": true}, {"start": 2262.337, "end": 2263.88, "text": "Es algo que es para mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4663434156092491, "is_candidate": true}, {"start": 2265.034, "end": 2291.971, "text": " y que entonces hay que elegirlo sac\u00e1ndose la cuesti\u00f3n del sentimiento de lado, la cuesti\u00f3n del enojo de lado y pensando qui\u00e9n est\u00e1 mentalmente, intelectualmente, desde capacidad de gesti\u00f3n, desde relaciones con el mundo, vos hablabas antes de BRICS, China, Brasil, romper relaciones o no y cu\u00e1nto representa, 25, 30 mil millones de d\u00f3lares de exportaciones menos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22341008162050924, "is_candidate": true}, {"start": 2292.691, "end": 2299.055, "text": " si rompemos las dos relaciones, a qui\u00e9n le va a vender la v\u00edcola entrerriana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.308560512839927, "is_candidate": true}, {"start": 2299.055, "end": 2310.661, "text": "Digo, yo entiendo que est\u00e9n enojados y hay cosas que inclusive a m\u00ed me enojan, muchas porque en el momento que pod\u00edamos haberlas hecho, no las hicimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2522408031477249, "is_candidate": true}, {"start": 2311.926, "end": 2320.33, "text": " Y en todo caso, como yo tengo la teor\u00eda de que las ropitas se lavan dentro de casa, lo dije donde lo ten\u00eda que decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2739598319017035, "is_candidate": true}, {"start": 2320.33, "end": 2321.33, "text": "Totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9988291822991617, "is_candidate": false}, {"start": 2321.33, "end": 2322.551, "text": "Ahora, tambi\u00e9n digo...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5956489698199025, "is_candidate": false}, {"start": 2324.904, "end": 2353.706, "text": " Lo peor que nos puede pasar es que por estar enojados o por sentir un poco de frustraci\u00f3n, terminemos generando la p\u00e9rdida de la universidad p\u00fablica, la p\u00e9rdida de la indemnizaci\u00f3n por despido para el laburante, la p\u00e9rdida del programa de medicamentos para el jubilado, la p\u00e9rdida del subsidio al bondi o al tren y pasar a pagar una fortuna, la p\u00e9rdida del subsidio a la tarifa del uso de gas para el que lo necesita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21735316196732957, "is_candidate": true}, {"start": 2353.706, "end": 2354.147, "text": "Cuidado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.72934042724762, "is_candidate": false}, {"start": 2355.177, "end": 2358.198, "text": " Una cosa es estar enojado y otra cosa es quemar la plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3531717670741784, "is_candidate": true}, {"start": 2358.198, "end": 2377.445, "text": "Yo les dir\u00eda, todo lo que nos tengan que decir, d\u00edganoslo, porque adem\u00e1s yo me hago cargo, entiendo que hay cosas inclusive que yo no ten\u00eda responsabilidad porque era presidente de la C\u00e1mara, que tambi\u00e9n las pute\u00e9 adentro, pero que de alguna manera les generaron a la gente mucha bronca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27034949208940795, "is_candidate": true}, {"start": 2377.445, "end": 2379.846, "text": "Pero cuidado, porque volver para atr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41501410759410307, "is_candidate": true}, {"start": 2380.811, "end": 2390.281, "text": " y volver para atr\u00e1s sobre la idea de recorte y p\u00e9rdida de derechos, puede ser muy doloroso para muchos, muchos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2664912978540728, "is_candidate": true}, {"start": 2390.281, "end": 2401.313, "text": "Entonces que lo tengan muy presente y despu\u00e9s que nos digan en la cara en qu\u00e9 le fallamos para que lo corrijamos, no tenemos que tener ni miedo ni verg\u00fcenza de pedir perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2780707981509343, "is_candidate": true}, {"start": 2402.23, "end": 2408.232, "text": " Lo que tenemos que tener es la capacidad y el coraje para dar vuelta a la p\u00e1gina y corregir lo que haga falta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.336209813372342, "is_candidate": true}, {"start": 2408.232, "end": 2408.772, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0343450445542302, "is_candidate": false}, {"start": 2408.772, "end": 2409.512, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8860052003441761, "is_candidate": false}, {"start": 2409.512, "end": 2410.893, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.704302709141424, "is_candidate": false}, {"start": 2410.893, "end": 2411.893, "text": "Un gustazo, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0210171781591375, "is_candidate": false}, {"start": 2411.893, "end": 2413.734, "text": "Est\u00e1s invitado todas las veces que quieras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8316841006675493, "is_candidate": false}, {"start": 2413.734, "end": 2415.174, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7399380287982302, "is_candidate": false}, {"start": 2415.174, "end": 2417.035, "text": "Nos vamos ya a la tanda y despu\u00e9s duro de domar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8441420146899685, "is_candidate": false}], "Index": 1220, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "GdB-0gOcEM4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GdB-0gOcEM4", "title": "SERGIO MASSA, en MINUTO UNO: \u00a8Si soy PRESIDENTE, SACO GANANCIAS\u00a8", "duration": 2420.0, "view_count": 49550.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}