{"segments": [{"start": 0.79, "end": 21.426, "text": " ...de dos personas muy importantes, son parte de la oposici\u00f3n, los dos l\u00edderes, digamos, parte de la oposici\u00f3n, est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros, acaban de anunciar hace pocas horas nada m\u00e1s oficialmente su alianza con una estrategia que podr\u00eda ser pol\u00edtica, podr\u00eda ser quiz\u00e1s electoral, podr\u00edamos tomarlo en cuenta...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0272347302721099, "is_candidate": false}, {"start": 21.946, "end": 29.19, "text": " Lo cierto es que tuvo mucho marketing, sacaron esta consigna de bajemos los precios, han tenido mucho impacto en las redes con esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9890453576181397, "is_candidate": false}, {"start": 29.19, "end": 38.795, "text": "Est\u00e1n con nosotros Sergio Masso, diputado nacional, l\u00edder de Frente Renomador, y Margarita Stolbice, diputada nacional, l\u00edder del GEN, con nosotros para casi dir\u00eda por primera vez oficialmente juntos, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0246084967754263, "is_candidate": false}, {"start": 38.795, "end": 42.057, "text": "Ya desde que se han declarado alianzas en la tele, por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9912599933681095, "is_candidate": false}, {"start": 42.876, "end": 55.332, "text": " En realidad los congresos de ambas fuerzas van a ser la \u00faltima semana de mayo y la definici\u00f3n de candidaturas va a ser la segunda semana de junio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3307538191767103, "is_candidate": true}, {"start": 55.332, "end": 58.716, "text": "Lo que s\u00ed venimos es hace m\u00e1s de un a\u00f1o y medio trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35379696741937017, "is_candidate": true}, {"start": 59.937, "end": 78.327, "text": " en una agenda que tiene que ver con buscar soluciones y plantear alternativas, propuestas para el presente, para tratar de saltar esta idea de que la Argentina solo discute cuestiones del pasado, un futuro que no aparece y resolver los problemas de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29023473883713446, "is_candidate": true}, {"start": 78.327, "end": 80.908, "text": "El primero de mayo tuviste palabras muy fuertes, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.053557846585104, "is_candidate": false}, {"start": 80.908, "end": 87.271, "text": "Dijiste que para el gobierno la prioridad no eran los trabajadores, lo dijiste dentro del marco del acto de la matanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0177968093715546, "is_candidate": false}, {"start": 87.271, "end": 88.772, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la realidad del pa\u00eds en este momento?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.070809721538408, "is_candidate": false}, {"start": 90.211, "end": 96.774, "text": " Preocupado, la idea de bajemos los precios tiene que ver con devolverle poder de compra a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3395817182190518, "is_candidate": true}, {"start": 96.774, "end": 107.719, "text": "Mir\u00e1, desde diciembre del 2015 hasta hoy, seg\u00fan el INDEC o seg\u00fan la Inflaci\u00f3n Congreso, ten\u00e9s un aumento de precios del 52 al 54%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2572240308061372, "is_candidate": true}, {"start": 111.502, "end": 117.247, "text": " Pero en alimentos y en medicamentos ten\u00e9s casi el 80% en algunos productos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2760714883812645, "is_candidate": true}, {"start": 117.247, "end": 120.951, "text": "El aceite, las galletitas, los fideos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3945958749919226, "is_candidate": true}, {"start": 120.951, "end": 126.876, "text": "Y eso tiene que ver con que la Argentina tiene dos problemas muy serios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3267712182849828, "is_candidate": true}, {"start": 127.945, "end": 139.114, "text": " mucha presi\u00f3n impositiva, y es muy loco, porque a alguien que tiene un plan social, a un jubilado, que vos le vayas a cobrar impuestos sobre la comida, es casi absurdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911943959965514, "is_candidate": true}, {"start": 139.114, "end": 152.304, "text": "Pero adem\u00e1s a un sistema de concentraci\u00f3n en el negocio de los grandes supermercados, que hace que, digamos, grandes supermercados y algunas grandes marcas monopolicen la compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2926867332747384, "is_candidate": true}, {"start": 152.304, "end": 153.886, "text": "Entonces, pierde el productor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3922071108897145, "is_candidate": true}, {"start": 155.634, "end": 159.155, "text": " y tengo ejemplos para contarte, pierde el consumidor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3273259490799243, "is_candidate": true}, {"start": 159.155, "end": 165.216, "text": "Una papa sale de Otamendi a 5 pesos el kilo, y vos la vas a buscar a Jumbo y vale 30 pesos el kilo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27002008666127475, "is_candidate": true}, {"start": 165.216, "end": 175.519, "text": "S\u00ed, la Federaci\u00f3n Agr\u00edcola pidi\u00f3, \u00bfno?, de alguna manera que se analizara este tema de la cadena de precios, en qu\u00e9 eslab\u00f3n es que se encarecen y a nosotros nos llegan tan caros y al mismo tiempo todos se ven perjudicados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0068620807483886, "is_candidate": false}, {"start": 175.519, "end": 183.561, "text": "Nosotros por eso planteamos, a fin de mes vamos a plantear un programa integral, que lo venimos trabajando hace dos meses, elegimos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3377271403698514, "is_candidate": true}, {"start": 184.361, "end": 194.129, "text": " Por ah\u00ed corremos de la idea esta de la pelea de lo que llaman la polarizaci\u00f3n para trabajar con nuestros equipos y para trabajar con entidades, con comerciantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35472718467999553, "is_candidate": true}, {"start": 194.129, "end": 196.611, "text": "\u00bfY en qu\u00e9 consiste ese plan integral de la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.995011969113532, "is_candidate": false}, {"start": 196.611, "end": 204.758, "text": "B\u00e1sicamente, tema precios, tema salarios, tema tarifas, tema vinculado a puesta en marcha de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31910033135871285, "is_candidate": true}, {"start": 204.758, "end": 206.239, "text": "Tendr\u00edamos que ir punto por punto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0029368034092645, "is_candidate": false}, {"start": 206.239, "end": 208.06, "text": "Porque me est\u00e1s abriendo muchas ventanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9764613626934994, "is_candidate": false}, {"start": 208.06, "end": 209.982, "text": "Capacitaci\u00f3n para el empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5435393645768324, "is_candidate": false}, {"start": 209.982, "end": 213.024, "text": "La pyme hoy es el motor m\u00e1s importante de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35972562741738634, "is_candidate": true}, {"start": 214.085, "end": 218.028, "text": " El pa\u00eds funciona porque 7 de cada 10 empleos son pymes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31990233797254475, "is_candidate": true}, {"start": 218.028, "end": 222.511, "text": "La presi\u00f3n de los impuestos contra las pymes es muy alta, la falta de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578917213044702, "is_candidate": true}, {"start": 222.511, "end": 229.916, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s, Mariana, que hoy la Argentina tiene una econom\u00eda que paga 30% de tasa de inter\u00e9s en d\u00f3lares en los bancos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3295441788414124, "is_candidate": true}, {"start": 231.127, "end": 237.489, "text": " No hay ning\u00fan lugar del mundo donde en el banco por poner la plata te pagan 30% de tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3628079084788899, "is_candidate": true}, {"start": 237.489, "end": 243.63, "text": "Y eso impacta directamente sobre los precios, impacta directamente sobre los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41673854835279434, "is_candidate": true}, {"start": 243.63, "end": 248.271, "text": "Cuando gana alguien mucho, pierde el que produce y pierde el que consume.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405775869902829, "is_candidate": true}, {"start": 248.271, "end": 254.593, "text": "Y ten\u00e9s ejemplos de nuestra vida cotidiana, que seguramente los vamos a ir charlando, que te van a demostrar con hechos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3154016167491094, "is_candidate": true}, {"start": 255.473, "end": 273.964, "text": " que hay, digamos, grandes supermercados que les roban a la gente, que hay grandes supermercados que les roban a las pymes o que no los dejan competir, y que adem\u00e1s ten\u00e9s un sistema de presi\u00f3n impositiva que hace que un kilo de yerba, en realidad, lo pagues 30% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2958301884312986, "is_candidate": true}, {"start": 273.964, "end": 280.068, "text": "O sea, vos con lo que compr\u00e1s un kilo, podr\u00edas comprar un kilo 300.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40736595486003546, "is_candidate": true}, {"start": 280.068, "end": 281.749, "text": "En el ingreso de una familia promedio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4274987273793036, "is_candidate": true}, {"start": 282.913, "end": 289.717, "text": " Bajar el IVA de los 11 productos de la canasta b\u00e1sica son 1.000 pesos m\u00e1s de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4855741108829026, "is_candidate": true}, {"start": 289.717, "end": 292.079, "text": "En el jubilado son 460 pesos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49160498130209995, "is_candidate": true}, {"start": 292.079, "end": 296.662, "text": "Ac\u00e1 es la gran pregunta y por IVA para los 12 que la quieren responder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8930439369041667, "is_candidate": false}, {"start": 296.662, "end": 301.845, "text": "Que hay que bajar los precios, estamos de acuerdo todos, la verdad que la inflaci\u00f3n no ha bajado como el gobierno esperaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8868804762676442, "is_candidate": false}, {"start": 303.905, "end": 304.626, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 plata?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8049565693400605, "is_candidate": false}, {"start": 304.626, "end": 308.348, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde va a salir el dinero para hacer una reducci\u00f3n impositiva como la que ustedes plantean?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.899331114493711, "is_candidate": false}, {"start": 308.348, "end": 309.749, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale esa plata?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8339198397038087, "is_candidate": false}, {"start": 309.749, "end": 315.293, "text": "Mir\u00e1, de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o, esta medida cuesta 14.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3282579896285399, "is_candidate": true}, {"start": 315.293, "end": 326.44, "text": "Cuando vos mir\u00e1s el presupuesto nacional, te vas a encontrar con que las centrales de Santa Cruz, que estaban presupuestadas para todo el a\u00f1o, no empezaron las obras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33519766134036366, "is_candidate": true}, {"start": 326.44, "end": 332.965, "text": "Con lo cual vos pod\u00e9s traer la plata que ten\u00edas prevista para la central, para bajarle los precios a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39323321873846473, "is_candidate": true}, {"start": 334.651, "end": 341.553, "text": " Adem\u00e1s vos ten\u00e9s la posibilidad de sostener los precios hasta marzo del a\u00f1o que viene, aspirando a que definitivamente te baje la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3256444496199903, "is_candidate": true}, {"start": 341.553, "end": 345.774, "text": "Pero perd\u00f3n, 14.000 millones de pesos, me parece que se quedan cortos con el c\u00e1lculo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8903589794051472, "is_candidate": false}, {"start": 345.774, "end": 346.995, "text": "No, no, son 14.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6441415992781411, "is_candidate": false}, {"start": 346.995, "end": 351.276, "text": "Ustedes dicen 500 pesos m\u00e1s o menos, 400 pesos por jubilado, hay 6 millones de jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8390428721751673, "is_candidate": false}, {"start": 351.276, "end": 356.598, "text": "No, son, digamos... Mil pesos por trabajador son 12 millones, ya estamos en 15.000 millones por mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7711022080439917, "is_candidate": false}, {"start": 356.598, "end": 360.119, "text": "Y no estamos diciendo que todo eso es la reducci\u00f3n del IVA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9631655198312847, "is_candidate": false}, {"start": 360.399, "end": 369.409, "text": " En primer lugar, no te quiero corregir, pero s\u00ed decirte que no hay 12 millones de trabajadores formales en la Argentina, hay muchos menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280017972445053, "is_candidate": true}, {"start": 369.409, "end": 370.65, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6256468927117634, "is_candidate": false}, {"start": 370.65, "end": 375.435, "text": "Hay un poquito m\u00e1s de 6 millones y medio, despu\u00e9s el resto es monotributo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4139358902583229, "is_candidate": true}, {"start": 375.435, "end": 376.296, "text": "En segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6045101144689933, "is_candidate": false}, {"start": 376.796, "end": 381.52, "text": " Lo que vos ten\u00e9s que calcular es por hogar, porque ten\u00e9s hogares... Tambi\u00e9n pagan euros cuando van al supermercado, no importa si son monetarios o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7562438618898112, "is_candidate": false}, {"start": 381.52, "end": 382.721, "text": "Por eso, pero vos calcul\u00e1s por hogar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6545532393938742, "is_candidate": false}, {"start": 382.721, "end": 392.988, "text": "Vos ten\u00e9s hogares donde hay dos jubilados por hogar, vos ten\u00e9s hogares donde hay dos ingresos por familia, y el promedio de mil pesos es para cada familia y para cada hogar de jubilado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3337606096021283, "is_candidate": true}, {"start": 392.988, "end": 399.553, "text": "Ah, esto es importante, porque ah\u00ed... No, pero esto es importante, porque en la p\u00e1gina de Facebook que ustedes pon\u00edan eran 500 por jubilado y 500 por trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9754919987719793, "is_candidate": false}, {"start": 402.816, "end": 404.138, "text": " Mil por familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7334302067960923, "is_candidate": false}, {"start": 404.138, "end": 406.8, "text": "Son mil por familia y lo planteamos el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3984849634378155, "is_candidate": true}, {"start": 406.8, "end": 414.768, "text": "Y a m\u00ed me parece que mil ochocientos o seiscientos por familia o por trabajadores es mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30422852862072614, "is_candidate": true}, {"start": 414.768, "end": 420.494, "text": "Por ah\u00ed para algunos puede ser que sean tres pizzas cuando discut\u00eds el aumento de la nafta o de la luz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3586164944294903, "is_candidate": true}, {"start": 420.494, "end": 422.817, "text": "Pero la realidad es que para mucha gente es mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3886684666971846, "is_candidate": true}, {"start": 423.237, "end": 438.928, "text": " Sergio, yo estaba leyendo la lista, el proyecto de ley que me mand\u00f3 Marcos Laba\u00f1a, y en la lista de los productos para sacar el IVA, vos pones, por ejemplo, el pan, el arroz, harina, fideos, papa, az\u00facar, carnes, huevos, leche, aceite y hierba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9542300001269874, "is_candidate": false}, {"start": 438.928, "end": 443.972, "text": "Me llama la atenci\u00f3n que no pongan m\u00e1s fruta y m\u00e1s verdura, porque est\u00e1 car\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9099505084165543, "is_candidate": false}, {"start": 443.972, "end": 446.794, "text": "Entonces, porque la papa solamente no alimenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9305985148662449, "is_candidate": false}, {"start": 447.014, "end": 454.64, "text": " Mir\u00e1, vos ten\u00e9s cuatro pesos que vale la selga en el productor y 30 pesos que vale la selga en el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3264101924939997, "is_candidate": true}, {"start": 454.64, "end": 462.807, "text": "Y en realidad lo que ten\u00e9s ah\u00ed es una distorsi\u00f3n enorme y est\u00e1 atacada con la segunda ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34533351787445377, "is_candidate": true}, {"start": 462.807, "end": 464.088, "text": "Son dos leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6405314363558126, "is_candidate": false}, {"start": 464.088, "end": 468.531, "text": "Una que regula precios y otra que, digamos, lo que regula es g\u00f3ndola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35922825319781493, "is_candidate": true}, {"start": 469.631, "end": 471.635, "text": " Yo les hago una invitaci\u00f3n a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33989362085131236, "is_candidate": true}, {"start": 471.635, "end": 474.48, "text": "Vayan esta tarde cuando salen de ac\u00e1 a un supermercado Carrefour.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3586301002935439, "is_candidate": true}, {"start": 474.48, "end": 475.783, "text": "Vamos todos los d\u00edas a un supermercado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9212775981447325, "is_candidate": false}, {"start": 475.783, "end": 478.107, "text": "Por eso no, pero vayan a un supermercado Carrefour.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5658670041081442, "is_candidate": false}, {"start": 478.107, "end": 481.513, "text": "Si encuentran un producto, por ejemplo, marolio, un aceite marolio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43214211829710314, "is_candidate": true}, {"start": 482.975, "end": 492.818, "text": " Yo la verdad es que les regalo el changuito que consuman, porque es imposible, porque en realidad lo que hay es un esquema de concentraci\u00f3n de productos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36041052581316346, "is_candidate": true}, {"start": 492.818, "end": 497.759, "text": "Hay negocio entre los supermercados y los grandes concentradores de comercializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4429048573392532, "is_candidate": true}, {"start": 497.759, "end": 502.941, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el culpable de que los productores ganen tan poco y los consumidores paguen tanto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.82103446200164, "is_candidate": false}, {"start": 502.941, "end": 508.162, "text": "Digamos, hay productores muri\u00e9ndose de hambre y consumidores pagando una fortuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051225718971689, "is_candidate": false}, {"start": 508.162, "end": 509.543, "text": "En el medio, \u00bfqui\u00e9n tiene la culpa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8975799081842549, "is_candidate": false}, {"start": 510.103, "end": 533.794, "text": " A ver, lo que yo quiero agregar a lo que planteaba Sergio reci\u00e9n es que nosotros lo que estamos es ofreciendo una herramienta o algunas herramientas para que el gobierno se siente a negociar y baje los precios, ni siquiera estamos diciendo esto es lo definitivo, y le pedimos al gobierno que estudie justamente cu\u00e1les son aquellos elementos que desde la producci\u00f3n hasta la g\u00f3ndola incrementan el precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.920633734392873, "is_candidate": false}, {"start": 533.794, "end": 535.215, "text": "Ustedes hablaban de 13 factores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9745150667354265, "is_candidate": false}, {"start": 535.675, "end": 536.456, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0081982053798269, "is_candidate": false}, {"start": 536.456, "end": 545.306, "text": "En realidad, Sergio marcaba muy bien reci\u00e9n, hay dos cuestiones centrales, que una son los impuestos que se agregan y el otro es la falta de competencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9667087451687386, "is_candidate": false}, {"start": 545.306, "end": 547.349, "text": "Yo vi el diario de Mariana ayer a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9641874202389868, "is_candidate": false}, {"start": 547.349, "end": 548.79, "text": "Muy bien, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9847950905069092, "is_candidate": false}, {"start": 548.79, "end": 551.293, "text": "En el d\u00eda feriado mir\u00e9 el diario de Mariana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9492276182923153, "is_candidate": false}, {"start": 551.293, "end": 552.775, "text": "Est\u00e1bamos comparando los precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9183624369964203, "is_candidate": false}, {"start": 552.775, "end": 555.138, "text": "Claro, lo que ustedes hicieron ayer fue fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8707056251331942, "is_candidate": false}, {"start": 555.618, "end": 570.349, "text": " Porque la verdad es que mostraban sobre todo el precio del mismo producto ac\u00e1 y en los Estados Unidos, pero si ustedes ve\u00edan con detenimiento la g\u00f3ndola que estaban mostrando, si algo ten\u00eda era una cantidad de productos en oferta distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9532307758901489, "is_candidate": false}, {"start": 570.349, "end": 571.77, "text": "Muchas marcas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0542874450942827, "is_candidate": false}, {"start": 571.77, "end": 572.991, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9945980325844793, "is_candidate": false}, {"start": 572.991, "end": 575.013, "text": "Eso es a donde nosotros nos apuntamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9603939081112483, "is_candidate": false}, {"start": 575.013, "end": 576.074, "text": "\u00bfC\u00f3mo se llega a eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358808987913419, "is_candidate": false}, {"start": 576.074, "end": 581.278, "text": "Porque hemos tenido los dos a\u00f1os de kirchnerismo con alguien como Moreno que los retaba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7100884454169913, "is_candidate": false}, {"start": 582.879, "end": 584.582, "text": " y se le pon\u00eda cara de perro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8082271051572115, "is_candidate": false}, {"start": 584.582, "end": 586.023, "text": "Est\u00e1 claro que esas no son las medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8622885373891562, "is_candidate": false}, {"start": 586.023, "end": 592.351, "text": "Ahora tienen a alguien que es m\u00e1s amigo, digamos, y de tan amigo que es, tampoco, o sea, ni por ac\u00e1 ni por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6971391460244805, "is_candidate": false}, {"start": 592.351, "end": 598.879, "text": "Mart\u00edn, a ver, no se llega ni dejando que cualquiera haga lo que quiera, ni con el rev\u00f3lver en la mesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39357864455834535, "is_candidate": true}, {"start": 598.879, "end": 599.72, "text": "Se llega con una ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6043958278637647, "is_candidate": false}, {"start": 600.581, "end": 614.695, "text": " Un pa\u00eds que pretende construir instituciones, que pretende darle transparencia a su sistema de precios, es algo que Margarita planteaba muy fuerte cuando discut\u00edamos el tema de c\u00f3mo abordar el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3066851911951576, "is_candidate": true}, {"start": 616.34, "end": 621.625, "text": " necesita inexorablemente de tener regulado su sistema de comercializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3412646155576875, "is_candidate": true}, {"start": 621.625, "end": 624.648, "text": "Hay mucho curro en el medio, hay mucho intermediario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36915491647657783, "is_candidate": true}, {"start": 624.648, "end": 631.954, "text": "Cuando vos mir\u00e1s, digamos, el sistema de compra, por ejemplo, te pon\u00eda el ejemplo de la papa, te puedo poner el ejemplo del huevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31548801002946814, "is_candidate": true}, {"start": 631.954, "end": 638.64, "text": "Estuve, digamos, en una planta productora de huevo en 25 de mayo, sale a 11 pesos la docena y la ten\u00e9s a 24 pesos y te la dan, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3134715685786912, "is_candidate": true}, {"start": 642.944, "end": 646.367, "text": " Te la dan ya en la cajita, como vos la agarr\u00e1s en el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33013427256495254, "is_candidate": true}, {"start": 646.367, "end": 647.488, "text": "Y blanco y chiquito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8561612210968582, "is_candidate": false}, {"start": 647.488, "end": 649.069, "text": "Y se puede poner en precios m\u00e1ximos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1120438977826477, "is_candidate": false}, {"start": 649.069, "end": 652.632, "text": "Se puede llegar a esa etapa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9968112226606175, "is_candidate": false}, {"start": 652.632, "end": 659.298, "text": "Lo mejor es poner un sistema de control y seguimiento de comercializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39709584535603504, "is_candidate": true}, {"start": 659.298, "end": 667.364, "text": "Nosotros en la ley le damos adem\u00e1s a la Secretar\u00eda de Defensa de la Competencia capacidad de multar, capacidad de clausurar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3357457659317402, "is_candidate": true}, {"start": 667.364, "end": 669.746, "text": "Le damos al Poder Ejecutivo herramientas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36203972413415353, "is_candidate": true}, {"start": 670.547, "end": 680.078, "text": " Nosotros sentimos que lo mejor que podemos hacer en este momento es tratar de recuperar el salario desde la mejora del poder de compra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38780821334427207, "is_candidate": true}, {"start": 680.078, "end": 682.62, "text": "O sea, que la gente tenga m\u00e1s plata en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.004671699606727, "is_candidate": false}, {"start": 682.62, "end": 684.502, "text": "Porque eso mueve m\u00e1s la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9189244383317777, "is_candidate": false}, {"start": 684.502, "end": 686.705, "text": "Que la gente tenga m\u00e1s posibilidad de consumir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0405845793083868, "is_candidate": false}, {"start": 686.705, "end": 690.589, "text": "O sea, que se aborren esos mil pesos de IVA y los pueda gastar en alguna otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.055793185922959, "is_candidate": false}, {"start": 690.709, "end": 714.025, "text": " Hay que mirar la ca\u00edda de los indicadores de consumo y eso tiene una \u00fanica explicaci\u00f3n, la gente consume menos porque no le alcanza lo que est\u00e1 ganando, efectivamente cuando uno mira los precios de los alimentos est\u00e1n por sobre la inflaci\u00f3n y el salario siempre por debajo, entonces ese achicamiento del salario hoy es lo que est\u00e1 produciendo una ca\u00edda del consumo que eso tiene efecto sobre la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9355881454532414, "is_candidate": false}, {"start": 714.685, "end": 720.349, "text": " Ac\u00e1 el gobierno ha definido dos estrategias que son por lo menos incompletas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9837314644263347, "is_candidate": false}, {"start": 720.349, "end": 733.418, "text": "Una es una econom\u00eda dirigida solamente a la captaci\u00f3n de inversiones, y eso no est\u00e1 mal, el problema es cuando eso es una estrategia \u00fanica en desmedro de una estrategia vinculada con el consumo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.932906259319924, "is_candidate": false}, {"start": 733.418, "end": 744.365, "text": "El consumo es el dinamizador de la econom\u00eda, porque si yo pongo m\u00e1s plata en la calle, esos compran lo que otros producen, y eso es lo que va generando un circuito virtuoso donde todos van ganando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9881419420393305, "is_candidate": false}, {"start": 744.985, "end": 753.008, "text": " La otra estrategia del gobierno es combatir la inflaci\u00f3n solamente levantando las tasas, y eso como m\u00ednimo es insuficiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.929207856198221, "is_candidate": false}, {"start": 753.008, "end": 759.61, "text": "Entonces nosotros decimos que tenemos que darle al gobierno una herramienta para que el gobierno haga que bajen los precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9270810128641327, "is_candidate": false}, {"start": 759.61, "end": 768.473, "text": "La gente va a tener m\u00e1s plata para gastar con su mismo salario, naturalmente vamos a ir reduciendo la inflaci\u00f3n y tambi\u00e9n se va a hacer de manera m\u00e1s virtuosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9253204669489354, "is_candidate": false}, {"start": 768.473, "end": 771.814, "text": "Lo que pasa es que el resto son indicadores que tergiversan la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9863463495048324, "is_candidate": false}, {"start": 771.834, "end": 791.142, "text": " de que van a bajar los precios es casi como un sue\u00f1o... No, en realidad vos lo ten\u00e9s, si mir\u00e1s la ley, el sistema de descuento del IVA es directamente sobre el precio y para el que vende es compensable sobre ganancias, con lo cual est\u00e1 obligado a descontarte el 21%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35886866522503824, "is_candidate": true}, {"start": 791.142, "end": 796.504, "text": "El tema clave es el IVA, no es la reducci\u00f3n del precio sino el no pagar el IVA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9651351380067499, "is_candidate": false}, {"start": 796.504, "end": 797.205, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7018856960637001, "is_candidate": false}, {"start": 799.506, "end": 803.769, "text": " Y despu\u00e9s hay una segunda etapa que es ley de g\u00f3ndolas m\u00e1s competencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33092641393878897, "is_candidate": true}, {"start": 803.769, "end": 814.857, "text": "Te vuelvo a repetir, si vos ten\u00e9s aceite de una sola cadena en Carrefour, te vas a encontrar con que en realidad concentran y hacen oligopolio de precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25736625813837233, "is_candidate": true}, {"start": 814.857, "end": 816.659, "text": "Es una definici\u00f3n muy t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45917370857447504, "is_candidate": true}, {"start": 816.659, "end": 819.221, "text": "Si vos sos la due\u00f1a de todos los aceites que se venden", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4189884365319967, "is_candidate": true}, {"start": 819.981, "end": 823.603, "text": " en una g\u00f3ndola de Carrefour, vos elev\u00e1s el precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5439623636099788, "is_candidate": false}, {"start": 823.603, "end": 827.445, "text": "Si vos compet\u00eds con Mart\u00edn, van a pelear por ver qui\u00e9n lo vende m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4182887367189233, "is_candidate": true}, {"start": 827.445, "end": 836.631, "text": "Una pregunta importante, yo quiero volverse a este punto que no me parece menor, porque digo, tan grave como que el gobierno no pueda bajar los precios es generar una medida que no pueda pagarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977166857465344, "is_candidate": false}, {"start": 837.351, "end": 853.14, "text": " Insisto, a m\u00ed no me cierran los n\u00fameros de c\u00f3mo se va a financiar o c\u00f3mo se financiar\u00eda una reducci\u00f3n as\u00ed de... Diego, te vuelvo a reiterar porque adem\u00e1s ten\u00e9s dos situaciones en el presupuesto que tienen erogaciones de m\u00e1s de 1.000 y hasta 2.000 millones mensuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.521106662797036, "is_candidate": false}, {"start": 854.449, "end": 859.837, "text": " una que no empez\u00f3 y la otra que cuanto menos es dudoso que se est\u00e9 llevando adelante de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33767484695768935, "is_candidate": true}, {"start": 859.837, "end": 867.267, "text": "El soterramiento del Sarmiento del contrato original dec\u00eda que se ten\u00eda que hacer con financiamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620993946209299, "is_candidate": true}, {"start": 869.042, "end": 876.068, "text": " Un decreto del gobierno a fin del a\u00f1o pasado decidi\u00f3 que se iba a hacer con financiamiento del tesoro, cambiando las condiciones de la contrataci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083536779005237, "is_candidate": true}, {"start": 876.068, "end": 883.875, "text": "Volvamos a que sea con financiamiento obligatorio de las empresas y esa plata pong\u00e1mosla en la reducci\u00f3n del IVA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30161027661659423, "is_candidate": true}, {"start": 883.875, "end": 894.063, "text": "En el caso de las dos centrales de Santa Cruz, es mejor todav\u00eda porque vos ten\u00e9s en el presupuesto la plata y las obras no empezaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.305336549646649, "is_candidate": true}, {"start": 894.824, "end": 898.526, "text": " est\u00e1n paradas por un tema ambiental, por un fallo de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36351714475971875, "is_candidate": true}, {"start": 898.526, "end": 913.475, "text": "De manera tal que vos ten\u00e9s esa plata disponible para decir, bueno, no la voy a usar en esto, no la us\u00e9 estos 6 meses en esto, la voy a usar en bajarle en el bolsillo de la gente los impuestos a los 11 productos de la canasta b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37636995900508874, "is_candidate": true}, {"start": 913.475, "end": 918.398, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s, Margarita, por ejemplo, de lo que dijo el Presidente acerca del empalme para generar m\u00e1s trabajo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.038927188832016, "is_candidate": false}, {"start": 918.398, "end": 919.138, "text": "Ayer lo anunciaba \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.073086462043447, "is_candidate": false}, {"start": 919.378, "end": 922.641, "text": " A ver, nosotros insistimos que hay cosas que no est\u00e1n mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9457090617182047, "is_candidate": false}, {"start": 922.641, "end": 930.45, "text": "El problema es cuando esas medidas son insuficientes, se repiten modelos de cuestiones que ya se han implementado antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.931360245186692, "is_candidate": false}, {"start": 930.45, "end": 937.597, "text": "A m\u00ed me ha llamado la atenci\u00f3n que la propuesta del gobierno para la reforma de impuestos vuelve a hacer bajar los aportes patronales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9338198329596067, "is_candidate": false}, {"start": 937.597, "end": 939.819, "text": "Esto lo conocimos sobre todo en la d\u00e9cada del 90.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9421674045815736, "is_candidate": false}, {"start": 940.8, "end": 951.304, "text": " Este sistema tambi\u00e9n ya se implement\u00f3 y no hay magia, no hay una cuesti\u00f3n autom\u00e1tica que porque le den a las empresas algunos beneficios, eso significa autom\u00e1ticamente generar m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9683373978385367, "is_candidate": false}, {"start": 951.304, "end": 957.927, "text": "Entonces, por eso es que nosotros creemos que esto tiene que estar acompa\u00f1ado de otras medidas mucho m\u00e1s integrales en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9510032052042539, "is_candidate": false}, {"start": 958.547, "end": 971.379, "text": " Quiero completar un poquito la duda de Diego respecto al financiamiento, porque en esto a m\u00ed me gustar\u00eda ser por ah\u00ed un poquito m\u00e1s audaz y con la venia de Sergio yo me aventurar\u00eda en alguna otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9525763078062285, "is_candidate": false}, {"start": 971.379, "end": 975.243, "text": "Este gobierno, yo digo que a veces nos argumenta que no le alcanza la plata,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8737625647677393, "is_candidate": false}, {"start": 975.583, "end": 980.629, "text": " pero la verdad la primera medida que tomaron fue quitar las retenciones a las empresas megamineras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9682265174306475, "is_candidate": false}, {"start": 980.629, "end": 991.082, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de todas las connotaciones que esto tiene en t\u00e9rminos ambientales y de proyecto de pa\u00eds, lo cierto es que el gobierno renunci\u00f3 un ingreso de dinero que ten\u00eda que venir cobrando,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9768574243319789, "is_candidate": false}, {"start": 991.903, "end": 994.826, "text": " para hacer una concesi\u00f3n a un sector a promover.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9168374143194953, "is_candidate": false}, {"start": 994.826, "end": 998.289, "text": "Dejo el margen de duda sobre si est\u00e1 bien o no promover.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775498696077178, "is_candidate": false}, {"start": 998.289, "end": 1011.68, "text": "Pero yo digo, m\u00ednimamente empecemos a reponer las retenciones de las megamineras y ah\u00ed vamos a tener una base de financiaci\u00f3n para aquello que nos falte de los cr\u00e9ditos del presupuesto que Sergio dice que han quedado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9362245484669343, "is_candidate": false}, {"start": 1012.461, "end": 1016.864, "text": " Son muchas las partidas del presupuesto que al mes de mayo est\u00e1n subejecutadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9859065426724066, "is_candidate": false}, {"start": 1016.864, "end": 1021.287, "text": "Eso significa que estaban sobre calculadas y que les est\u00e1 sobrando la plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9391657874391507, "is_candidate": false}, {"start": 1021.287, "end": 1026.971, "text": "Y despu\u00e9s obviamente que habr\u00eda que empezar a explorar tambi\u00e9n un impuesto a una riqueza extraordinaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.039630332681383, "is_candidate": false}, {"start": 1026.971, "end": 1029.833, "text": "O sea, usted plantea resignar partidas, pero esto en alg\u00fan momento era idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8643948147517917, "is_candidate": false}, {"start": 1029.833, "end": 1030.754, "text": "\u00bfEs autofinancia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7820352719112571, "is_candidate": false}, {"start": 1030.754, "end": 1032.475, "text": "D\u00e9jame que termine la idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4438333503873656, "is_candidate": true}, {"start": 1032.475, "end": 1034.857, "text": "Y despu\u00e9s ten\u00e9s un tema adicional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3650342619503124, "is_candidate": true}, {"start": 1034.857, "end": 1037.558, "text": "Despu\u00e9s, gobernar siempre es fijar prioridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38740889660533984, "is_candidate": true}, {"start": 1038.459, "end": 1051.873, "text": " que el gobierno para este a\u00f1o piense gastar 1.100 millones de pesos en un avi\u00f3n presidencial, cuando con eso financi\u00e1s un mes de baja del IVA en los productos de la canasta b\u00e1sica, me parece que tiene que ver con fijar prioridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.273575229129684, "is_candidate": true}, {"start": 1051.873, "end": 1056.298, "text": "Gastar 460 millones de pesos en la remodelaci\u00f3n de la casa de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42214369547247366, "is_candidate": true}, {"start": 1057.219, "end": 1069.686, "text": " o m\u00e1s de 200 millones de d\u00f3lares en un paseo alrededor de la Casa de Gobierno, en este contexto, en el que la gente no llega a fin de mes, me parece que es una burla, porque vos lo que ten\u00e9s es que mostrar tambi\u00e9n esa austeridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3303126485493608, "is_candidate": true}, {"start": 1069.686, "end": 1079.232, "text": "Entonces, no alcanza con decir, bueno, le pido a la OASI, que es a quien le encargu\u00e9 la contrataci\u00f3n del avi\u00f3n, que no me lo adjudique hasta octubre porque tengo las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33813045201352465, "is_candidate": true}, {"start": 1079.232, "end": 1084.895, "text": "Eso es mentirte al solitario, porque, en definitiva, lo que est\u00e1s haciendo es estafando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3342219511207939, "is_candidate": true}, {"start": 1085.535, "end": 1089.118, "text": " Me parece que la clave ac\u00e1 es asignar bien los recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4167049889407243, "is_candidate": true}, {"start": 1089.118, "end": 1093.201, "text": "Y una cosa que me gustar\u00eda agregar a algo que plante\u00f3 Margarita antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2896123797636029, "is_candidate": true}, {"start": 1093.201, "end": 1099.485, "text": "Consumo, inversi\u00f3n y exportaciones, los tres motores que tiene una econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3435288437843539, "is_candidate": true}, {"start": 1099.485, "end": 1102.707, "text": "80% de nuestro PBI es consumo, es mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46933482144100147, "is_candidate": true}, {"start": 1102.707, "end": 1108.431, "text": "O sea, 8 de cada 10 pesos de esta empresa que es la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2927185649102484, "is_candidate": true}, {"start": 1109.352, "end": 1111.373, "text": " los hacemos todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.621578148999052, "is_candidate": false}, {"start": 1111.373, "end": 1116.275, "text": "Si un trabajador tiene un pesito m\u00e1s en el bolsillo, eso vuelven impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35304080801131665, "is_candidate": true}, {"start": 1116.275, "end": 1120.537, "text": "Si un jubilado tiene un pesito m\u00e1s para comprar alimentos o medicamentos, eso vuelven impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26684549088145604, "is_candidate": true}, {"start": 1120.537, "end": 1122.717, "text": "Por eso te preguntaba, la idea es que se autofinance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8447532050685798, "is_candidate": false}, {"start": 1122.717, "end": 1124.978, "text": "Exactamente, a partir de marzo del 2018...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.954076586320991, "is_candidate": false}, {"start": 1126.719, "end": 1131.302, "text": " A partir de marzo del 2018 la curva permite autofinanciamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27269293068244016, "is_candidate": true}, {"start": 1131.302, "end": 1134.745, "text": "Nosotros durante dos meses trabajamos este tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3820527545896203, "is_candidate": true}, {"start": 1134.745, "end": 1143.411, "text": "Nos reunimos con productores, nos reunimos con economistas, nos reunimos con due\u00f1os de supermercados, con frigor\u00edficos, con asociaciones de consumidores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3286528246845237, "is_candidate": true}, {"start": 1143.411, "end": 1147.534, "text": "Hicimos de verdad un trabajo muy serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3295354061271275, "is_candidate": true}, {"start": 1147.534, "end": 1154.719, "text": "Tal vez signific\u00f3 que dijeran, como me dec\u00eda Silvia hace un ratito, que est\u00e1bamos ausentes de la discusi\u00f3n de la polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2727278796833775, "is_candidate": true}, {"start": 1155.379, "end": 1157.521, "text": " Pero para nosotros este es un tema central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5093616402803338, "is_candidate": false}, {"start": 1157.521, "end": 1161.244, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 estuviste con un perfil tan bajo estos \u00faltimos tiempos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0165338484424868, "is_candidate": false}, {"start": 1161.244, "end": 1164.427, "text": "Porque sent\u00ed que era un tiempo m\u00e1s para recorrer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42346793086137313, "is_candidate": true}, {"start": 1164.427, "end": 1174.855, "text": "Te podr\u00eda contar, en Guangel\u00e9n, en 25 de mayo, en Bol\u00edvar, o en San Pedro, o en Varadero, con qui\u00e9n charl\u00e9 sobre estos temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30590268310030455, "is_candidate": true}, {"start": 1174.855, "end": 1178.899, "text": "O en Luj\u00e1n, o ac\u00e1 en el Gran Buenos Aires, en Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n, o en un frigor\u00edfico en", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3549817035824131, "is_candidate": true}, {"start": 1179.019, "end": 1182.462, "text": " Pero sabemos que pod\u00e9s hacer todo eso y tambi\u00e9n tener presencia en los medios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0030666999901656, "is_candidate": false}, {"start": 1182.462, "end": 1184.525, "text": "Debe haber sido una decisi\u00f3n pol\u00edtica, quiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.03500975619728, "is_candidate": false}, {"start": 1184.525, "end": 1188.969, "text": "\u00bfNos parec\u00eda que era mejor estar ausentes de...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39548915290570963, "is_candidate": true}, {"start": 1188.969, "end": 1191.431, "text": "De una pelea de la que no queremos formar parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8828100385835554, "is_candidate": false}, {"start": 1191.431, "end": 1199.68, "text": "Porque hoy se ha instalado realmente con demasiado marketing la ficci\u00f3n de una polarizaci\u00f3n entre dos que se pelean que ning\u00fan bien le est\u00e1n haciendo a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8957084523225, "is_candidate": false}, {"start": 1200.02, "end": 1201.842, "text": " Y nosotros queremos discutir otro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8466578806707116, "is_candidate": false}, {"start": 1201.842, "end": 1216.954, "text": "La verdad es que forzar a la gente a tener que elegir entre los que saquearon la Argentina, se robaron todo y se enriquecieron, y los que est\u00e1n priorizando no precisamente a los sectores m\u00e1s castigados por ese resultado, me parece que la gente no tiene que poder elegir a ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9540197453271748, "is_candidate": false}, {"start": 1217.214, "end": 1234.54, "text": " Ese esquema de rep\u00fablica o populismo que un poco se ha planteado con un mes de abril que fue, a ver, por lo menos la parte esta de ac\u00e1, en el centro porte\u00f1o, manifestaciones todos los d\u00edas y la polarizaci\u00f3n, la famosa avenida, la lancha avenida del medio, Sergio, digamos, hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7350006223229993, "is_candidate": false}, {"start": 1234.54, "end": 1239.502, "text": "\u00bfSent\u00eds que la gente... es la 9 de julio o es la avenida corriente hoy, la avenida del medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7006543462141115, "is_candidate": false}, {"start": 1239.502, "end": 1245.844, "text": "Yo siento que cada vez m\u00e1s los argentinos lo que quieren es unidad y que les resolvamos los problemas de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27893753919527964, "is_candidate": true}, {"start": 1247.108, "end": 1251.41, "text": " Los argentinos est\u00e1n hartos de ver peleas y circos que no les resuelven nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30734468214560506, "is_candidate": true}, {"start": 1251.41, "end": 1260.695, "text": "Votaron a Macri que prometi\u00f3 la unidad de los argentinos, era una de las consignas del gobierno, y terminaron profundizando la grieta que inventaron los otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9621482881046011, "is_candidate": false}, {"start": 1260.695, "end": 1265.838, "text": "Cristina eligi\u00f3 a Macri, lo termin\u00f3 haciendo presidente, y hoy ellos creen que hacer lo mismo les da beneficios electorales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9233273667733005, "is_candidate": false}, {"start": 1265.838, "end": 1271.701, "text": "\u00bfPero crees que la estrategia electoral del gobierno es el efecto comparativo, seguir otra vez apuntando a kirchnerismo versus rep\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7768004441330746, "is_candidate": false}, {"start": 1271.701, "end": 1273.362, "text": "Mart\u00edn, lo que pasa es que no queremos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44797552865107526, "is_candidate": true}, {"start": 1274.042, "end": 1286.167, "text": " participar de esa discusi\u00f3n, para nosotros discutir si la Argentina se gobierna con la l\u00f3gica de la corrupci\u00f3n o con la l\u00f3gica de gobernar para el sector m\u00e1s rico de la sociedad, es una discusi\u00f3n absurda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26228173758225926, "is_candidate": true}, {"start": 1286.167, "end": 1297.031, "text": "Nosotros queremos construir una Argentina, un pa\u00eds se construye sobre la base de sumar a todos, a empresarios, a trabajadores, a estudiantes, un pa\u00eds se construye sobre la suma de esfuerzos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28731140855692416, "is_candidate": true}, {"start": 1297.851, "end": 1306.598, "text": " Un pa\u00eds no es simplemente la toma del poder de un sector para tratar de justificarse castigando o confrontando con el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26751612816764503, "is_candidate": true}, {"start": 1306.598, "end": 1311.201, "text": "El domingo Julio Blanca en su columna en un p\u00e1rrafo dec\u00eda que pod\u00eda llegar a unirte a Randazzo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9746458463381494, "is_candidate": false}, {"start": 1311.201, "end": 1312.822, "text": "\u00bfHay posibilidades de que eso suceda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0498094139923175, "is_candidate": false}, {"start": 1312.822, "end": 1326.853, "text": "La verdad es que nosotros por ahora tenemos Congreso de Nuestra Fuerza, tenemos definici\u00f3n de candidaturas reci\u00e9n planteada para junio, y preferimos discutir estos temas, no candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26380869664109996, "is_candidate": true}, {"start": 1327.666, "end": 1340.214, "text": " S\u00ed, est\u00e1 claro que lo que nosotros planteamos que necesita la Argentina es un espacio pol\u00edtico que exprese a m\u00e1s de la mitad de los argentinos que no quieren esa disyuntiva falsa entre los dos extremos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9504692103949846, "is_candidate": false}, {"start": 1340.214, "end": 1345.597, "text": "Y para eso hace falta una fuerza realmente amplia, plural, progresista, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.91042438522455, "is_candidate": false}, {"start": 1345.597, "end": 1348.319, "text": "Y yo creo que ah\u00ed es donde nosotros vamos a caminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9431272020137783, "is_candidate": false}, {"start": 1348.319, "end": 1352.741, "text": "Es m\u00e1s, ni siquiera nos planteamos como una cuesti\u00f3n en el medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9860016880102587, "is_candidate": false}, {"start": 1352.741, "end": 1355.363, "text": "La verdad es que yo creo que la discusi\u00f3n en la Argentina de hoy", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9405065989021135, "is_candidate": false}, {"start": 1355.783, "end": 1373.696, "text": " es cu\u00e1l es la oposici\u00f3n, esta no es una elecci\u00f3n donde vamos a elegir gobierno, los argentinos ya eligieron gobierno por 4 a\u00f1os, Macri tiene 4, Mar\u00eda Eugenia tiene 4, ahora se elige la composici\u00f3n del Congreso, entonces lo que los argentinos tienen que decidir es cu\u00e1l es la oposici\u00f3n que quieren ah\u00ed en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9859550456716666, "is_candidate": false}, {"start": 1373.696, "end": 1381.902, "text": "Nosotros dimos muestras todo el a\u00f1o pasado de una gran responsabilidad, particularmente Sergio lider\u00f3 la agenda social en el Congreso todo el a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9668412186002227, "is_candidate": false}, {"start": 1382.322, "end": 1394.631, "text": " Gracias a eso discutimos la modificaci\u00f3n del m\u00ednimo de ganancia, las pymes, los jubilados, y la verdad es que se lleg\u00f3 a un buen acuerdo y se mostr\u00f3 un gobierno maduro en la convocatoria y en la escucha y una oposici\u00f3n madura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537768728609591, "is_candidate": false}, {"start": 1394.631, "end": 1401.916, "text": "Los que estuvieron en contra quedaron aislados, encapsulados en un grupo minoritario que no lleg\u00f3 a conformar mayor\u00eda en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.002766545154432, "is_candidate": false}, {"start": 1402.877, "end": 1408.48, "text": " Ese equilibrio es lo que nos permite ver una Argentina con una convivencia democr\u00e1tica distinta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9549597073107531, "is_candidate": false}, {"start": 1408.48, "end": 1410.921, "text": "Ahora, colaborar no es decir que s\u00ed a todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9488403091954003, "is_candidate": false}, {"start": 1410.921, "end": 1416.503, "text": "Colaborar es plantarse, es defender a los trabajadores, es marcar diferencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9665786660455847, "is_candidate": false}, {"start": 1416.503, "end": 1426.767, "text": "As\u00ed es como nosotros entendemos que se debe ir corrigiendo un sistema que tiene que salir de la crispaci\u00f3n y la pelea permanente, sin sentido, que no le resuelve los problemas a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9437223210923572, "is_candidate": false}, {"start": 1426.767, "end": 1427.688, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser esta campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1052482212014954, "is_candidate": false}, {"start": 1427.688, "end": 1430.389, "text": "Vos dec\u00edas reci\u00e9n hasta junio no vamos a conocer las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0659575019512355, "is_candidate": false}, {"start": 1430.569, "end": 1433.811, "text": " por lo menos de parte de nuestras fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5385646401753504, "is_candidate": false}, {"start": 1433.811, "end": 1441.617, "text": "Por alguna raz\u00f3n en especial... No, porque elegimos seguir consolidando nuestra agenda, porque est\u00e1 el tema precios, que para nosotros es vital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41617427249096617, "is_candidate": true}, {"start": 1441.617, "end": 1447.101, "text": "Para m\u00ed hoy es m\u00e1s importante que tengamos a la gente que simpatiza con nosotros, que participa con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3416688561213519, "is_candidate": true}, {"start": 1447.681, "end": 1460.585, "text": " desde el mi\u00e9rcoles en cada plaza, en cada puerta del supermercado, con mesas convocando a la gente a firmar porque la ley de g\u00f3ndolas es iniciativa popular, necesita del acompa\u00f1amiento de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2626429315473946, "is_candidate": true}, {"start": 1460.585, "end": 1464.026, "text": "A la gente que lo quiera hacer por internet entra a Change.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37118273465075, "is_candidate": true}, {"start": 1465.726, "end": 1470.988, "text": " Bajemos los precios y que la gente pueda sentir adem\u00e1s que lo hacemos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3361215002314022, "is_candidate": true}, {"start": 1470.988, "end": 1483.631, "text": "Nosotros lo que aportamos es una idea, una idea estudiada, una idea responsable, una idea que pretende mejorar el salario desde bajar los impuestos y hacer competir a los que producen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2815126349562762, "is_candidate": true}, {"start": 1483.631, "end": 1486.912, "text": "\u00bfQu\u00e9 devoluci\u00f3n tuviste hasta ahora de esa idea por parte del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0259101999474909, "is_candidate": false}, {"start": 1488.47, "end": 1488.951, "text": " Nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867330030072655, "is_candidate": false}, {"start": 1488.951, "end": 1491.153, "text": "Muy buena de parte de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3319039895330359, "is_candidate": true}, {"start": 1491.153, "end": 1496.018, "text": "Nosotros aspiramos a que esto sea una imposici\u00f3n de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2883749033461307, "is_candidate": true}, {"start": 1496.018, "end": 1500.062, "text": "A que sea, digamos, la gente exigi\u00e9ndonos a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35084188093775814, "is_candidate": true}, {"start": 1500.062, "end": 1503.545, "text": "A m\u00ed, a Margarita... Los proyectos los presentamos hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9765193553622943, "is_candidate": false}, {"start": 1503.545, "end": 1507.549, "text": "Lo que nosotros esperamos es que eso abra una discusi\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.974670948820315, "is_candidate": false}, {"start": 1507.549, "end": 1509.571, "text": "\u00bfHabr\u00e1 en la ley de gorro alguna charla...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9027724300297917, "is_candidate": false}, {"start": 1510.492, "end": 1512.892, "text": " No, lo presentamos el viernes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0615544520008082, "is_candidate": false}, {"start": 1512.892, "end": 1519.934, "text": "Hay que debatirlo en el Parlamento y nosotros en eso somos respetuosos de las opiniones de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27615283674760527, "is_candidate": true}, {"start": 1519.934, "end": 1523.294, "text": "Pero s\u00ed encontramos mucho acompa\u00f1amiento y mucho entusiasmo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8468547325414089, "is_candidate": false}, {"start": 1523.294, "end": 1525.755, "text": "No es casual que esto haya prendido r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9964018056660952, "is_candidate": false}, {"start": 1525.755, "end": 1531.876, "text": "Yo siento que muchos interpretaron que est\u00e1bamos hablando de lo que quieren que se habla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8952103668098019, "is_candidate": false}, {"start": 1531.876, "end": 1534.516, "text": "El problema que tienen las familias es que conversan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0447038202881669, "is_candidate": false}, {"start": 1534.516, "end": 1536.997, "text": "\u00bfUstedes qu\u00e9 conversan cuando se sientan en la mesa del domingo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9351783367094956, "is_candidate": false}, {"start": 1539.357, "end": 1547.444, "text": " Hay una econom\u00eda sobre todo dom\u00e9stica, la econom\u00eda de bolsillo, lo que cuesta la carne, el pan y la leche es la conversaci\u00f3n de la familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9302724990215775, "is_candidate": false}, {"start": 1547.444, "end": 1558.973, "text": "\u00bfCu\u00e1nto dir\u00edan ustedes que hay de quiz\u00e1s errores en cuanto a la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de este gobierno y cu\u00e1nto hay de la herencia que recibimos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0345105200683566, "is_candidate": false}, {"start": 1558.973, "end": 1564.978, "text": "Hay una suma de cosas, es injusto asignarle toda la responsabilidad a una sola cosa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2794463673692519, "is_candidate": true}, {"start": 1566.28, "end": 1568.761, "text": " pero llevamos ya 16 meses de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4128862170594648, "is_candidate": true}, {"start": 1568.761, "end": 1573.142, "text": "Entonces, seguir discutiendo para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33622079979736075, "is_candidate": true}, {"start": 1573.142, "end": 1580.104, "text": "La Argentina, cada vez que se dividi\u00f3 en discusiones binarias, fracas\u00f3 como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3067301192312236, "is_candidate": true}, {"start": 1580.104, "end": 1584.805, "text": "La Argentina, cada vez que se detuvo a discutir su pasado, fracas\u00f3 la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37855790694581115, "is_candidate": true}, {"start": 1586.334, "end": 1589.556, "text": " Lo que tenemos que hacer es resolver el presente, resolver el hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4163098848396535, "is_candidate": true}, {"start": 1589.556, "end": 1596.422, "text": "\u00bfPero la cr\u00edtica que hacen ustedes es una cr\u00edtica de decisi\u00f3n, es una cr\u00edtica de error, de aplicaci\u00f3n o una cr\u00edtica de rumbo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9303264584671016, "is_candidate": false}, {"start": 1596.422, "end": 1598.883, "text": "No, bueno, hay dos cuestiones, hay algunas cuestiones que son...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4444689349477735, "is_candidate": true}, {"start": 1600.014, "end": 1601.074, "text": " Te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5809628198593269, "is_candidate": false}, {"start": 1601.074, "end": 1606.616, "text": "El secretario de Comercio de la Naci\u00f3n es parte de la familia due\u00f1a de La An\u00f3nima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465476011145141, "is_candidate": true}, {"start": 1606.616, "end": 1608.917, "text": "En La An\u00f3nima hay negocio de concentraci\u00f3n de g\u00f3ndolas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4014213871686191, "is_candidate": true}, {"start": 1608.917, "end": 1610.737, "text": "Marolio no est\u00e1, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3837169713914672, "is_candidate": true}, {"start": 1610.737, "end": 1613.778, "text": "Entonces, ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica de proyecto, de visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3974114731883315, "is_candidate": true}, {"start": 1613.778, "end": 1615.778, "text": "M\u00e1s conflicto de intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9589455305184561, "is_candidate": false}, {"start": 1615.778, "end": 1616.799, "text": "M\u00e1s conflicto de intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7117966515085732, "is_candidate": false}, {"start": 1616.799, "end": 1624.041, "text": "Que destruye, adem\u00e1s, el bolsillo de la gente porque no es solamente una cuesti\u00f3n de rentabilidad o de poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31878005522436703, "is_candidate": true}, {"start": 1624.861, "end": 1626.302, "text": " \u00bfSabes qui\u00e9n paga?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699195127472513, "is_candidate": true}, {"start": 1626.302, "end": 1634.707, "text": "Paga el jubilado que tiene 500 pesos menos en el bolsillo, paga, digamos, ese laburante o esa se\u00f1ora que en este momento los est\u00e1 viendo a ustedes, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2914469397550994, "is_candidate": true}, {"start": 1634.707, "end": 1640.051, "text": "Y que lo que aspira es a que los que tenemos alguna responsabilidad nos ocupemos de resolverle ese problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36338363094351245, "is_candidate": true}, {"start": 1640.051, "end": 1644.954, "text": "Pero c\u00f3mo oblig\u00e1s... A ver, lo de la ley de g\u00f3ndolas, le\u00ed el proyecto, me parece muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947751725100279, "is_candidate": false}, {"start": 1644.954, "end": 1647.476, "text": "Pero, \u00bfc\u00f3mo oblig\u00e1s a un supermercado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8875587316121771, "is_candidate": false}, {"start": 1647.476, "end": 1654.02, "text": "Vos dec\u00eds, cuando vos entras al supermercado... Vos ten\u00e9s un porcentaje de g\u00f3ndola, ten\u00e9s un porcentaje para las pymes, porque adem\u00e1s dijimos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4640384697238339, "is_candidate": true}, {"start": 1655.001, "end": 1657.984, "text": " 7 de cada 10 empleos en la Argentina son Pyme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3939214935705263, "is_candidate": true}, {"start": 1657.984, "end": 1661.607, "text": "Bueno, si vos mir\u00e1s las g\u00f3ndolas de los supermercados, no hay producto Pyme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38183234707798686, "is_candidate": true}, {"start": 1661.607, "end": 1669.896, "text": "Claro, vos lo que dec\u00eds es que de 10 productos todo es el mismo due\u00f1o y hay un solo producto de una Pyme que est\u00e1 muy escondida abajo que la gente no se puede agachar para encontrarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9549749038207499, "is_candidate": false}, {"start": 1670.476, "end": 1674.118, "text": " S\u00ed, te vuelvo a repetir, s\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6578019384953395, "is_candidate": false}, {"start": 1674.118, "end": 1676.739, "text": "Hay productos que ni est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6689316874734336, "is_candidate": false}, {"start": 1676.739, "end": 1679.48, "text": "Porque adem\u00e1s hay otro tema que tenemos que saber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5974593575569418, "is_candidate": false}, {"start": 1679.48, "end": 1681.001, "text": "Los supermercados, \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4708617796233381, "is_candidate": true}, {"start": 1681.001, "end": 1683.962, "text": "Juegan con la plata del que labura, del que produce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31981511836450627, "is_candidate": true}, {"start": 1683.962, "end": 1690.945, "text": "Le compran el producto, le piden la entrega 7 d\u00edas, le pagan 90 m\u00e1s 20, a 110 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28477420130109055, "is_candidate": true}, {"start": 1690.945, "end": 1694.307, "text": "En el medio, tu producto lo rotan a las 3 semanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42625931199757416, "is_candidate": true}, {"start": 1694.307, "end": 1696.708, "text": "O sea, yo te compr\u00e9 a vos la lavandina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4846490084166508, "is_candidate": true}, {"start": 1698.399, "end": 1703.461, "text": " Me la entreg\u00e1s a los 7 d\u00edas, la vend\u00ed a los 14 d\u00edas y a vos te pago a los 110 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4003148118143035, "is_candidate": true}, {"start": 1703.461, "end": 1708.663, "text": "Y en el medio me qued\u00e9 con la plata de Diego, que es el que compr\u00f3 la lavandina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.390506835704272, "is_candidate": true}, {"start": 1708.663, "end": 1711.564, "text": "Juego con tu esfuerzo y con tu plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3892443210622113, "is_candidate": true}, {"start": 1711.564, "end": 1712.824, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo lo oblig\u00e1s al supermercado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8650751347635901, "is_candidate": false}, {"start": 1712.824, "end": 1715.485, "text": "Hay un enorme negocio financiero de los supermercados atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5005542155254528, "is_candidate": false}, {"start": 1715.485, "end": 1718.166, "text": "Pero nadie pudo romper ese esquema del que estamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9102429357045608, "is_candidate": false}, {"start": 1718.166, "end": 1719.727, "text": "Es que precisamente la ley lo que hace...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.777737992014607, "is_candidate": false}, {"start": 1719.947, "end": 1736.197, "text": " La ley lo que hace es regularles los mecanismos de comercializaci\u00f3n, no los limita, las regula, les dice, mire, esta cuota aparte es para fulano, esta cuota aparte es para menor, como hay en Brasil, como hay en Francia, como hay en Estados Unidos, no estamos haciendo inventos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24718194659172854, "is_candidate": true}, {"start": 1736.197, "end": 1738.178, "text": "\u00bfY cu\u00e1l cree que va a ser la reacci\u00f3n del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8427845704706428, "is_candidate": false}, {"start": 1738.178, "end": 1745.043, "text": "Ojal\u00e1 que el gobierno... Nosotros lo invitamos al gobierno a que reflexione y que entienda que este tema no es contra el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2788896351998146, "is_candidate": true}, {"start": 1746.132, "end": 1754.059, "text": " es a favor de la gente, que entienda que aspiramos a que este tema se discute y se resuelva, porque lo que resolvemos es el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31442776762741687, "is_candidate": true}, {"start": 1755.162, "end": 1757.943, "text": " Mir\u00e1, ayer alguien me llam\u00f3... \u00bfPero qu\u00e9 cre\u00e9s que va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6060218554316865, "is_candidate": false}, {"start": 1757.943, "end": 1768.847, "text": "Ten\u00e9s mucha experiencia en el Congreso, en la pol\u00edtica, como candidato, como funcionario p\u00fablico... El problema es que el gobierno est\u00e1 metido en su estrategia marquetinera de discutir otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8718928327493296, "is_candidate": false}, {"start": 1768.847, "end": 1773.569, "text": "Entonces, lamentablemente, no se est\u00e1n ocupando de estas que son las realidades del presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8970177847211714, "is_candidate": false}, {"start": 1773.569, "end": 1776.63, "text": "Ustedes reci\u00e9n preguntaban sobre la discusi\u00f3n de la herencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9308385642773621, "is_candidate": false}, {"start": 1776.89, "end": 1781.894, "text": " El gobierno le encanta discutir para atr\u00e1s o vender espejitos de colores sobre el futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9457419896326932, "is_candidate": false}, {"start": 1781.894, "end": 1794.304, "text": "El problema es que no se est\u00e1n haciendo cargo del presente y las personas, las familias que tienen la dificultad hoy para ir a comprar el litro de leche o el pan, no pueden esperar el proceso electoral a ver qu\u00e9 pasa en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9064480392852634, "is_candidate": false}, {"start": 1795.965, "end": 1799.326, "text": " un a\u00f1o y medio que vienen esperando el inicio del segundo semestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.91120490435182, "is_candidate": false}, {"start": 1799.326, "end": 1809.29, "text": "Y la verdad, todo esto se va postergando, entre otras cosas, porque no hay una estrategia clara de d\u00f3nde quieren ir, pero fundamentalmente no la hay sobre c\u00f3mo resolver los problemas del d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480854738985286, "is_candidate": false}, {"start": 1809.29, "end": 1815.253, "text": "Pero Margarita, nos quedamos con la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica de las redes sociales, donde est\u00e1n as\u00ed tir\u00e1ndose a matar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7041826101465949, "is_candidate": false}, {"start": 1816.213, "end": 1822.599, "text": " el peronismo fue lo peor que le pas\u00f3 a la provincia de Buenos Aires, 30 a\u00f1os, es un desastre, nosotros somos Rep\u00fablica, ustedes gobiernan para el rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7605031630491983, "is_candidate": false}, {"start": 1822.599, "end": 1833.169, "text": "Yo creo que esa etapa igual ayer se clausur\u00f3, Mart\u00edn, porque ayer el propio Presidente con un acto con el cartel del peronismo de fondo, termina por lo menos con esa mirada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31399349246785924, "is_candidate": true}, {"start": 1833.169, "end": 1834.991, "text": "Sin colectivos ni charipanes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349390289907038, "is_candidate": false}, {"start": 1835.011, "end": 1837.693, "text": " En ese seguro que no hubo ni colectivo ni charipate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9730878141163306, "is_candidate": false}, {"start": 1837.693, "end": 1845.078, "text": "A veces, viste, te genera m\u00e1s como si la burbuja de las redes sociales que ahora influyen, por lo menos, viste, me da si pens\u00e1s que est\u00e1 pasando eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7192177981293546, "is_candidate": false}, {"start": 1845.078, "end": 1852.482, "text": "M\u00e1s, la sensaci\u00f3n tr\u00e1umica 9 de julio, Plaza de Mayo, que tambi\u00e9n es algo como muy de ac\u00e1, vos dec\u00eds, \u00bfes la realidad del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7575478615894646, "is_candidate": false}, {"start": 1852.482, "end": 1854.584, "text": "\u00bfEst\u00e1 light m\u00e1s, est\u00e1 light, Margarita?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.667466253241175, "is_candidate": false}, {"start": 1854.584, "end": 1857.546, "text": "\u00bfNo logran ubicarse en el escenario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41619498092084695, "is_candidate": true}, {"start": 1857.546, "end": 1861.689, "text": "No, Mart\u00edn, reci\u00e9n Mariana me preguntaba esto de dos meses de silencio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3281481414330636, "is_candidate": true}, {"start": 1862.609, "end": 1869.13, "text": " Te puedo asegurar que, te voy a contar ejemplos, digamos, adem\u00e1s a favor del gobierno tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26063108586209915, "is_candidate": true}, {"start": 1869.13, "end": 1871.691, "text": "Semana de paro, conflicto docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4509075108147005, "is_candidate": true}, {"start": 1871.691, "end": 1876.112, "text": "Me fui a Coronel Su\u00e1rez, bueno, a varios lugares del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2754529363181889, "is_candidate": true}, {"start": 1876.112, "end": 1882.293, "text": "Llego a la biblioteca de Coronel Su\u00e1rez a charlar con la gente, qu\u00e9 s\u00e9 yo, una de las chicas era docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28766423599464097, "is_candidate": true}, {"start": 1882.293, "end": 1883.534, "text": "Le pregunto, \u00bfy el paro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6132806177576886, "is_candidate": false}, {"start": 1883.534, "end": 1885.714, "text": "Dice, no, ac\u00e1 no hay paro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4307737985257325, "is_candidate": true}, {"start": 1885.714, "end": 1889.175, "text": "Porque adem\u00e1s, yo que soy maestra, me cruzo en el almac\u00e9n con...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37733323448490963, "is_candidate": true}, {"start": 1890.495, "end": 1900.117, "text": " Ejemplos como ese, en Urd\u00e1n Pilleta, cerquita de Bol\u00edvar, que fui despu\u00e9s... \u00bfY qu\u00e9 soluci\u00f3n le ven ustedes al conflicto docente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38633527453962646, "is_candidate": true}, {"start": 1900.117, "end": 1913.82, "text": "Hoy fracas\u00f3 nuevamente la reuni\u00f3n entre el gobierno y el gremio, no solamente ha fracasado la provincia de Buenos Aires, los docentes universitarios amenazan la semana que viene con parar toda la semana, por lo que ya va a haber 21 d\u00edas de paro", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9015734020256644, "is_candidate": false}, {"start": 1914.68, "end": 1918.365, "text": " en los colegios universitarios y en las facultades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.892409769500084, "is_candidate": false}, {"start": 1918.365, "end": 1924.492, "text": "\u00bfQu\u00e9 soluci\u00f3n le ven al tema del conflicto en la provincia de Buenos Aires y el de los docentes universitarios que nadie habla?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8601548551894499, "is_candidate": false}, {"start": 1924.492, "end": 1932.442, "text": "Mir\u00e1, si el gobierno pone sobre la mesa la rebaja de los alimentos en la discusi\u00f3n paritaria o salarial, tambi\u00e9n va a estar poniendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2892309419639044, "is_candidate": true}, {"start": 1933.223, "end": 1935.865, "text": " un adicional de ingreso para la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.436261683656919, "is_candidate": true}, {"start": 1935.865, "end": 1936.706, "text": "\u00bfSe entiende lo que digo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5222665204600383, "is_candidate": false}, {"start": 1936.706, "end": 1941.73, "text": "Si vos pon\u00e9s un adicional de 500, de 1000 pesos sobre la mesa, en un hogar, vos le est\u00e1s mejorando el salario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0126764341982397, "is_candidate": false}, {"start": 1948.996, "end": 1955.643, "text": " Entonces, b\u00e1jenos el IVA de los alimentos y pong\u00e1moslo como parte de buscar encuentros para resolver los conflictos que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3365765812374075, "is_candidate": true}, {"start": 1955.643, "end": 1958.625, "text": "Pero igual, Mercedes, te preguntaba un poco c\u00f3mo ir\u00eda en el problema docente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0033943236058063, "is_candidate": false}, {"start": 1958.625, "end": 1964.151, "text": "Si vos fueras ministro de Educaci\u00f3n para negociar con los docentes universitarios, si fueras Esteban Bullrich o si fueras Mar\u00eda Eugenia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9449772180238565, "is_candidate": false}, {"start": 1964.151, "end": 1967.474, "text": "Si yo tuviera la posibilidad de elegir ministro de Educaci\u00f3n, lo elegir\u00eda ah\u00ed alguien, no me pondr\u00eda yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36546450082273296, "is_candidate": true}, {"start": 1968.795, "end": 1971.156, "text": " Bueno, pero el conflicto en general, \u00bfc\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9740559815694582, "is_candidate": false}, {"start": 1971.156, "end": 1975.577, "text": "Esto de que Mar\u00eda Eugenia Vidal se haya puesto en una situaci\u00f3n intransigente... De firmeza absoluta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0558866727773697, "is_candidate": false}, {"start": 1975.577, "end": 1980.078, "text": "De firmeza total, absolutamente... Acorda la misma posici\u00f3n que est\u00e1n tomando los gremios, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.008085863513552, "is_candidate": false}, {"start": 1980.078, "end": 1982.899, "text": "O sea, vemos dos posiciones que no aflojan ninguna.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.031333945485713, "is_candidate": false}, {"start": 1982.899, "end": 1984.419, "text": "Y los chicos que siguen sin clase.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0599330274521448, "is_candidate": false}, {"start": 1984.419, "end": 1992.081, "text": "Nosotros planteamos con Margarita, no s\u00e9 si ustedes se acuerdan cuando empez\u00f3 este conflicto, generar un \u00e1mbito que discuta todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2853677558477773, "is_candidate": true}, {"start": 1992.081, "end": 1997.263, "text": "Que ponga el tema salario sobre la mesa, porque en la Argentina hay muchos docentes que cobran muy mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29122873521825654, "is_candidate": true}, {"start": 1998.223, "end": 2007.228, "text": " Cuando hablamos de educaci\u00f3n, lo que estamos hablando es de c\u00f3mo preparamos a nuestros hijos para el siglo XXI, para el siglo del conocimiento y la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31449863181332427, "is_candidate": true}, {"start": 2007.228, "end": 2012.311, "text": "Vivimos en un pa\u00eds que tiene un sistema educativo que hizo Sarmiento en el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33603057967186334, "is_candidate": true}, {"start": 2012.311, "end": 2022.897, "text": "Eugenio Sarmiento, despu\u00e9s de ser presidente, fue director general de escuelas y arm\u00f3 un sistema educativo que ten\u00eda la l\u00f3gica de la revoluci\u00f3n industrial, los m\u00f3dulos, el presentismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33024195544222823, "is_candidate": true}, {"start": 2023.917, "end": 2026.619, "text": " Siglo XX, formamos, capacitamos a nuestros docentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3586118233981632, "is_candidate": true}, {"start": 2026.619, "end": 2029.44, "text": "Son todos docentes capacitados en el siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4238658260636188, "is_candidate": true}, {"start": 2029.44, "end": 2031.701, "text": "Nuestros alumnos son del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460256237026019, "is_candidate": true}, {"start": 2031.701, "end": 2035.363, "text": "Entonces la discusi\u00f3n tiene que ser traer el sistema educativo al siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34491242935126365, "is_candidate": true}, {"start": 2035.363, "end": 2037.444, "text": "Eso es inversi\u00f3n en salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6063662288182343, "is_candidate": false}, {"start": 2037.444, "end": 2039.445, "text": "Eso es presentismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8991433978165286, "is_candidate": false}, {"start": 2039.445, "end": 2043.947, "text": "El presentismo fue una de las cartas con las que se trat\u00f3 de negociar con los gremios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9930362084551251, "is_candidate": false}, {"start": 2043.947, "end": 2046.389, "text": "Pero tambi\u00e9n tiene que haber un tema de retenci\u00f3n en la escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.469573619648779, "is_candidate": true}, {"start": 2047.069, "end": 2051.832, "text": " Vos ten\u00e9s hoy uno de cada dos chicos en el secundario de la escuela p\u00fablica que no van.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3439664674905628, "is_candidate": true}, {"start": 2051.832, "end": 2057.136, "text": "Cuando vos mir\u00e1s los n\u00fameros de la educaci\u00f3n argentina, te encontr\u00e1s con situaciones dram\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3341414152068469, "is_candidate": true}, {"start": 2057.136, "end": 2062.8, "text": "La educaci\u00f3n p\u00fablica tiene un promedio de tres horas de clase por d\u00eda, la educaci\u00f3n privada un promedio de siete horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2791050662923975, "is_candidate": true}, {"start": 2062.8, "end": 2066.163, "text": "O sea, al chico de la escuela p\u00fablica, que en teor\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35997394264049687, "is_candidate": true}, {"start": 2067.182, "end": 2075.249, "text": " lo que haces con la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita es elevar para generar igualdad de oportunidades, lo est\u00e1s poniendo en desventaja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26904586838422806, "is_candidate": true}, {"start": 2075.249, "end": 2078.112, "text": "El tema de la jornada extendida tiene que estar en la mesa de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.290528109429959, "is_candidate": true}, {"start": 2078.112, "end": 2084.777, "text": "El tema de la tecnolog\u00eda en el proceso educativo tiene que estar en la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3378135471507513, "is_candidate": true}, {"start": 2084.777, "end": 2087.039, "text": "Pero todo eso te lo come la discusi\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9312223342434415, "is_candidate": false}, {"start": 2087.039, "end": 2090.842, "text": "Desgraciadamente discutimos de educaci\u00f3n solo cuando discutimos de salario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7373064868783596, "is_candidate": false}, {"start": 2094.205, "end": 2113.975, "text": " El tema es que adem\u00e1s ese tironeo hoy termina siendo funcional a la estrategia pol\u00edtico electoral, porque por eso tienen posiciones tan duras, tan extremadamente duras, Varadeli, el Ministro de Educaci\u00f3n de la provincia, donde en realidad ese tironeo lo que refleja es m\u00e1s una estrategia de marketing que lo que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9587233140898104, "is_candidate": false}, {"start": 2113.975, "end": 2115.256, "text": "\u00bfC\u00f3mo se resuelve ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.073634048565628, "is_candidate": false}, {"start": 2119.138, "end": 2125.161, "text": " donde en realidad lo que se tenga que discutir es la educaci\u00f3n y no solamente el salario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8594617377941678, "is_candidate": false}, {"start": 2125.161, "end": 2138.347, "text": "Si yo te tengo que decir qu\u00e9 es lo que pienso de la discusi\u00f3n del salario, lo he repetido en todas partes, a m\u00ed me parece casi una verg\u00fcenza que cuando se sientan a discutir los funcionarios pretenden que el maestro gane el 10% de lo que ganan ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.918739658598683, "is_candidate": false}, {"start": 2138.347, "end": 2142.61, "text": "Entonces la verdad en la Argentina en alg\u00fan momento hay que sincerar estas discusiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9494289854609494, "is_candidate": false}, {"start": 2143.63, "end": 2164.135, "text": " Cuando nosotros hablamos del precio de los alimentos y ustedes hac\u00edan la comparaci\u00f3n ayer de lo que val\u00edan los precios ac\u00e1 y en los Estados Unidos, la otra discusi\u00f3n es cu\u00e1nta es la incidencia que tiene la hierba y el pan y la carne all\u00e1 en el salario del docente de all\u00e1 y cu\u00e1nto ac\u00e1, porque ese es el otro gran problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9395545110218314, "is_candidate": false}, {"start": 2164.275, "end": 2167.336, "text": " Todo eso que est\u00e1n planteando ustedes es verdad, es cierto, est\u00e1 a la vista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9154954094301067, "is_candidate": false}, {"start": 2167.336, "end": 2169.477, "text": "Pero es que eso es lo que hay que poner sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.990508077788142, "is_candidate": false}, {"start": 2169.477, "end": 2178.18, "text": "Cuando pones en la mesa de discusi\u00f3n con los docentes el salario, ten\u00e9s que saber cu\u00e1nto a ese docente le significa comprar la leche, el pan y la carne.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8958888978448463, "is_candidate": false}, {"start": 2178.18, "end": 2184.522, "text": "Dicho esto, termin\u00f3 hace un rato la reuni\u00f3n n\u00famero 12 entre docentes bonaerenses y gobierno de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9611056990524144, "is_candidate": false}, {"start": 2184.522, "end": 2185.702, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo resolver\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9809706162621359, "is_candidate": false}, {"start": 2185.702, "end": 2186.743, "text": "\u00bfQu\u00e9 propuesta superadora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8711789290711907, "is_candidate": false}, {"start": 2187.503, "end": 2194.405, "text": " No en el largo plazo, porque en el largo plazo seguramente... \u00bfC\u00f3mo hac\u00e9s para que este conflicto se resuelva definitivamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7630600944436037, "is_candidate": false}, {"start": 2194.405, "end": 2197.186, "text": "Hace 20 a\u00f1os que discutimos la coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301229333091916, "is_candidate": true}, {"start": 2197.186, "end": 2200.247, "text": "Hace 20 a\u00f1os que s\u00f3lo se habla de la educaci\u00f3n cuando hay un paradocente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498668640995347, "is_candidate": true}, {"start": 2200.247, "end": 2203.248, "text": "Bueno, pero necesitamos que haya clases.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9092571528231548, "is_candidate": false}, {"start": 2203.248, "end": 2204.189, "text": "Desgraciadamente...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42854828201482176, "is_candidate": true}, {"start": 2207.501, "end": 2208.582, "text": " Nos aparece la agenda educativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46625706249993504, "is_candidate": true}, {"start": 2208.582, "end": 2214.424, "text": "Pero no se puede pretender que el maestro gane con la inflaci\u00f3n supuesta de lo que va a venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9069331383604471, "is_candidate": false}, {"start": 2214.424, "end": 2220.027, "text": "Quieren que el maestro gane 17% y hoy ya sabemos que la inflaci\u00f3n supera terriblemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9124021337564177, "is_candidate": false}, {"start": 2220.027, "end": 2227.051, "text": "Llevamos en un trimestre casi el 7% y pretenden que el maestro ajuste su salario con la inflaci\u00f3n so\u00f1ada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9057713061193051, "is_candidate": false}, {"start": 2227.051, "end": 2231.753, "text": "Pero la \u00faltima, la propuesta de hoy fue 20% m\u00e1s cl\u00e1usula gatillo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8746193221455301, "is_candidate": false}, {"start": 2232.593, "end": 2240.597, "text": " no en tres veces, sino en dos veces, la cl\u00e1usula de gatillo que se revisa cada tres meses, es decir, si la inflaci\u00f3n supera lo esperado, se sube, y a cuenta del 2018-2019, un 10% m\u00e1s que la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7971299220942076, "is_candidate": false}, {"start": 2240.597, "end": 2241.938, "text": "Disculpame, cuando vos mir\u00e1s eso del 2019 a cuenta...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8970653416620628, "is_candidate": false}, {"start": 2251.138, "end": 2263.566, "text": " Vos ten\u00e9s que resolver el hoy, y el hoy tiene un problema, que es que ven\u00eds de 54 puntos de inflaci\u00f3n en 16 meses, y no tuviste 54 puntos de aumento en los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33506626872972023, "is_candidate": true}, {"start": 2263.566, "end": 2265.528, "text": "Te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7089907078073183, "is_candidate": false}, {"start": 2265.528, "end": 2270.191, "text": "En esos 16 meses est\u00e1s contando estos meses donde ya fueron cobrando con el aumento de gatillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9002433726280313, "is_candidate": false}, {"start": 2270.191, "end": 2273.513, "text": "Pero nunca llegan realmente a lo que fue la inflaci\u00f3n realizada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9419057763584331, "is_candidate": false}, {"start": 2273.513, "end": 2275.214, "text": "Perdieron poder de compra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7791454543942036, "is_candidate": false}, {"start": 2275.214, "end": 2278.176, "text": "Vos ten\u00e9s que docentes perdieron 8 puntos de poder de compra,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43203821953012544, "is_candidate": true}, {"start": 2278.596, "end": 2288.863, "text": " que jubilados perdieron 11 puntos de poder de compra, y digo, hablar as\u00ed t\u00e9cnicamente, en t\u00e9rminos concretos es 10% menos de changuito, 11% menos de changuito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.334243678382678, "is_candidate": true}, {"start": 2288.863, "end": 2290.704, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la propuesta que har\u00edas vos, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8174202866227241, "is_candidate": false}, {"start": 2290.704, "end": 2292.586, "text": "Vos ten\u00e9s que traer hoy los salarios ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42530722641058427, "is_candidate": true}, {"start": 2294.052, "end": 2295.593, "text": " Y ten\u00e9s que resignar otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4917316360782009, "is_candidate": true}, {"start": 2295.593, "end": 2300.875, "text": "Por ejemplo, \u00bfle ofrecer\u00edas 25, 30% a los docentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8970938683602223, "is_candidate": false}, {"start": 2300.875, "end": 2313.041, "text": "En el caso del Estado Nacional, el Estado Nacional debe intervenir en la discusi\u00f3n docente y debe intervenir con la plata del Fondo Educativo en la discusi\u00f3n docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28069333446026357, "is_candidate": true}, {"start": 2313.041, "end": 2315.843, "text": "No puede ser una discusi\u00f3n aislada porque despu\u00e9s no se empieza a pasar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4021881620523797, "is_candidate": true}, {"start": 2316.903, "end": 2327.289, "text": " que tenemos docentes de primera, de segunda, de tercera, y eso te lleva a tener alumnos de primera... O sea, que vos est\u00e1s de acuerdo con que esto deber\u00eda ser una discusi\u00f3n nacional, que es lo que plantean los docentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48484093808935724, "is_candidate": true}, {"start": 2327.289, "end": 2332.312, "text": "Gobernadores, Congreso, sindicatos, gobierno, todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32915971586253734, "is_candidate": true}, {"start": 2332.312, "end": 2338.716, "text": "Pero eso que se dice que le pidieron a los gobernadores que no fije la paritaria, como hizo el a\u00f1o pasado, porque ten\u00edan problemas cada uno en sus provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7237062313623224, "is_candidate": false}, {"start": 2338.716, "end": 2339.496, "text": "Porque yo no pod\u00eda pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9490348846740744, "is_candidate": false}, {"start": 2339.496, "end": 2340.257, "text": "Vamos a hacer este juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7477613166768009, "is_candidate": false}, {"start": 2340.257, "end": 2341.357, "text": "Vas a Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8020488757158071, "is_candidate": false}, {"start": 2341.357, "end": 2343.658, "text": "Margarita, gobernadora de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7341173295810577, "is_candidate": false}, {"start": 2344.959, "end": 2346.14, "text": " Es un juego, es un juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8660166424649276, "is_candidate": false}, {"start": 2346.14, "end": 2350.163, "text": "\u00bfHipot\u00e9tico o en la actualidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8722843479386092, "is_candidate": false}, {"start": 2350.163, "end": 2352.564, "text": "\u00bfC\u00f3mo resuelven el conflicto de los hechos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8471167673922194, "is_candidate": false}, {"start": 2352.564, "end": 2363.591, "text": "Estamos en mayo y todav\u00eda... Me r\u00edo porque esas hip\u00f3tesis, digamos, en realidad son ficciones que no hacen a la discusi\u00f3n del presente y es jugar con una... Me parece que es m\u00e1s simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28690697527179254, "is_candidate": true}, {"start": 2363.591, "end": 2367.634, "text": "Yo te estoy diciendo, hoy Argentina necesita una mesa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33024119303819177, "is_candidate": true}, {"start": 2369.392, "end": 2393.614, "text": " de acuerdos de pol\u00edticas de Estado, hoy, donde la educaci\u00f3n sea uno de los ejes centrales, donde los precios de la econom\u00eda sea otro de los ejes centrales, donde la energ\u00eda, porque hoy estamos hablando de precios, y acu\u00e9rdense que dentro de 40 d\u00edas, cuando peguen los dos aumentos sobre la primera tarifa de invierno, vamos a estar hablando del gas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26180912212596785, "is_candidate": true}, {"start": 2394.947, "end": 2399.37, "text": " Y eso va a seguir quit\u00e1ndole poder de compra a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3667946918587315, "is_candidate": true}, {"start": 2399.37, "end": 2401.031, "text": "Pero te reformulo la pregunta que te hac\u00eda Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.922361795464169, "is_candidate": false}, {"start": 2401.031, "end": 2403.393, "text": "\u00bfTe llama ahora salir del programa a Vidal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8803622422258945, "is_candidate": false}, {"start": 2403.393, "end": 2404.114, "text": "Puedo yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1255242836876946, "is_candidate": false}, {"start": 2404.114, "end": 2406.055, "text": "O a cualquiera de los dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7211317186868841, "is_candidate": false}, {"start": 2406.055, "end": 2408.436, "text": "Sergio, Margarita, estoy desesperada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7892576242222342, "is_candidate": false}, {"start": 2408.436, "end": 2409.477, "text": "No s\u00e9 c\u00f3mo resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9812318522948295, "is_candidate": false}, {"start": 2409.477, "end": 2413.68, "text": "Yo voy a la ficci\u00f3n y a la pel\u00edcula de Mart\u00edn para el caso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9210250269887361, "is_candidate": false}, {"start": 2413.68, "end": 2416.062, "text": "Primero si fuera gobernadora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9648557550965663, "is_candidate": false}, {"start": 2416.782, "end": 2425.728, "text": " no le hubiera descontado a los trabajadores el d\u00eda de paro, no le hubiera dado los premios al que no hac\u00edan paro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9338818660229047, "is_candidate": false}, {"start": 2425.728, "end": 2436.034, "text": "Hoy cuando uno ve los acuerdos salariales, ustedes son trabajadores tambi\u00e9n, \u00bfalguien negocia con un salario a la inflaci\u00f3n que va a venir y no a la pasada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9670981796094892, "is_candidate": false}, {"start": 2436.254, "end": 2441.517, "text": " La verdad que lo primero es que hay que reconocerle a los dem\u00e1s lo que uno necesita para s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067732249043012, "is_candidate": false}, {"start": 2441.517, "end": 2449.042, "text": "Yo digo, no vamos a mejorar si no somos capaces de ponernos en el cuero y en la cabeza del otro, la verdad, y de lo que al otro le est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8967733902427566, "is_candidate": false}, {"start": 2449.042, "end": 2462.171, "text": "Los docentes no tienen ni la posibilidad de discutir los acuerdos salariales que discuten todos los otros gremios porque son v\u00edctimas de esta casi extorsi\u00f3n permanente de que el maestro no puede parar porque deja a los chicos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.959839953549815, "is_candidate": false}, {"start": 2462.171, "end": 2463.532, "text": "Hicieron 17 d\u00edas de paro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9719136760569171, "is_candidate": false}, {"start": 2463.532, "end": 2463.712, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8952298361340435, "is_candidate": false}, {"start": 2463.712, "end": 2465.053, "text": "17 d\u00edas de paro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847812278355242, "is_candidate": false}, {"start": 2465.333, "end": 2470.517, "text": " S\u00ed, por eso, pero son cuestionados por todo el mundo por qu\u00e9 hacen paro, porque el chico est\u00e1 en la casa o en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.950121746655293, "is_candidate": false}, {"start": 2470.517, "end": 2476.001, "text": "Pero hablando de los paros, Facundo Moyano, que es parte del Frente Renovador, dijo no estar de acuerdo con los paros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0266590874787482, "is_candidate": false}, {"start": 2476.001, "end": 2482.846, "text": "No, bueno, lo que plante\u00f3 Facundo es que el paro, y esto lo le\u00eda, por eso digo, no dijo no estar de acuerdo con los paros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3647487125918131, "is_candidate": true}, {"start": 2482.846, "end": 2485.588, "text": "De hecho, \u00e9l ha hecho paros en su propio gremio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4166506003190664, "is_candidate": true}, {"start": 2485.588, "end": 2486.188, "text": "\u00c9l lo que dijo es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223659382802687, "is_candidate": false}, {"start": 2487.749, "end": 2491.252, "text": " No estoy de acuerdo con que el paro sea el \u00fanico mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565570780925226, "is_candidate": true}, {"start": 2491.252, "end": 2495.116, "text": "Y esto lo planteamos nosotros, primero tiene que haber di\u00e1logo, primero tiene que haber acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41733110617998215, "is_candidate": true}, {"start": 2495.116, "end": 2499.339, "text": "Ahora, como dice Margarita... Mariana, como dice Margarita, vayamos a la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8213116894629353, "is_candidate": false}, {"start": 2505.976, "end": 2507.799, "text": " Los docentes ganan mal en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5242322475145007, "is_candidate": false}, {"start": 2507.799, "end": 2519.419, "text": "Entonces, lo que tenemos que hacer es ver qu\u00e9 otras cosas resignamos de nuestro presupuesto, en el caso de la provincia, del presupuesto de la provincia, para que los docentes ganen mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37659679353888587, "is_candidate": true}, {"start": 2520.959, "end": 2525.7, "text": " Yo personalmente qued\u00e9 muy impactada con el tema del ausentismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9872805447700504, "is_candidate": false}, {"start": 2525.7, "end": 2528.681, "text": "A m\u00ed esas cifras por lo menos me alarmaron, no las conoc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.020481503302116, "is_candidate": false}, {"start": 2528.681, "end": 2539.943, "text": "Eso es un esc\u00e1ndalo, que la provincia est\u00e9 gastando 3 sueldos para pagar en un cargo, eso es una verg\u00fcenza, eso no puede ser, porque ah\u00ed s\u00ed es donde hay mucha plata que se destina a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9272910251851607, "is_candidate": false}, {"start": 2539.943, "end": 2547.544, "text": "Nosotros somos un pa\u00eds que tiene una ley casi modelo, la ley de financiamiento educativo, que destina el 6% del PBI a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9560778397658406, "is_candidate": false}, {"start": 2548.084, "end": 2549.946, "text": " se cumple siempre pero es bastante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8840865603130155, "is_candidate": false}, {"start": 2549.946, "end": 2564.978, "text": "El gran problema son los resultados, que con tanta cantidad de recursos despu\u00e9s estamos \u00faltimos en las pruebas de evaluaci\u00f3n y los chicos terminan la primaria sin saber leer y escribir y tenemos una tasa brutal y escandalosa de abandono de la escuela en el secundario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9423553276515663, "is_candidate": false}, {"start": 2564.978, "end": 2565.599, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0541817970756497, "is_candidate": false}, {"start": 2565.599, "end": 2566.82, "text": "\u00bfD\u00f3nde va la plata?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9409944142802467, "is_candidate": false}, {"start": 2566.82, "end": 2569.222, "text": "Bueno, entre otras cosas hay que revisar ese mal gasto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9356166362231949, "is_candidate": false}, {"start": 2569.222, "end": 2571.404, "text": "No puede ser que estemos pagando tres cargas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0525222631039726, "is_candidate": false}, {"start": 2571.664, "end": 2572.504, "text": " Los arreglos por uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.993397202595783, "is_candidate": false}, {"start": 2572.504, "end": 2574.766, "text": "Pero los gremios no est\u00e1n de acuerdo a avisar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7853427843849506, "is_candidate": false}, {"start": 2574.766, "end": 2578.447, "text": "\u00bfVosotros no estamos de acuerdo con todo lo que los gremios dicen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9752242821723659, "is_candidate": false}, {"start": 2578.447, "end": 2584.511, "text": "Cuando nosotros hicimos la convocatoria, cuando empez\u00f3 el conflicto, dijimos salario y presentismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3229149058640689, "is_candidate": true}, {"start": 2584.511, "end": 2586.392, "text": "Pusimos los dos \u00edtems.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5512942748121828, "is_candidate": false}, {"start": 2586.392, "end": 2594.015, "text": "Nos critic\u00f3 el gobierno porque plante\u00e1bamos el tema salario y los docentes, los gremios docentes, porque pusimos el presentismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3475103971320048, "is_candidate": true}, {"start": 2594.015, "end": 2598.438, "text": "A ver, que en la provincia de Buenos Aires se pague tres veces un sueldo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2967190248108953, "is_candidate": true}, {"start": 2599.284, "end": 2607.188, "text": " por licencia sobre licencia, como dice Margarita, no solamente es vergonzoso, sino que adem\u00e1s habla del abuso sobre un sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.297720201116746, "is_candidate": true}, {"start": 2607.188, "end": 2617.693, "text": "Que haya 25%, 20% o 15% de ausentismo docente, habla a las claras de la falta de compromiso que puede haber en ese docente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29485896244273757, "is_candidate": true}, {"start": 2618.92, "end": 2624.863, "text": " a la hora de ponerse al frente, digamos, de lo m\u00e1s lindo que le puede pasar a alguien, que es ponerse al frente de un aula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673520384921707, "is_candidate": true}, {"start": 2624.863, "end": 2628.644, "text": "Han puesto 5 porteros en una escuela donde con 2 era suficiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9785523290067955, "is_candidate": false}, {"start": 2628.644, "end": 2636.427, "text": "Eso lo hizo el gobierno anterior, en realidad, porque si tenemos que volver, hay un origen de los conflictos que, por supuesto, est\u00e1 hacia atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0279809347226971, "is_candidate": false}, {"start": 2636.427, "end": 2647.092, "text": "Ahora, este gobierno tiene que hacer un repaso, as\u00ed como nosotros lo venimos exigiendo en cargos jer\u00e1rquicos y directivos, donde han mantenido toda la estructura que ven\u00eda de antes, tambi\u00e9n por abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9808802416352204, "is_candidate": false}, {"start": 2647.392, "end": 2664.504, "text": " Hay cuestiones que tienen que revisarlas, porque el gobierno anterior hizo un clientelismo brutal con el Estado, llenando el Estado de cargos que ni siquiera se cumplen ni van a trabajar y son sobresueldos enormes, que se lleva la plata que se deber\u00eda destinar a que el maestro que efectivamente trabaje pueda ganar como se debe dignamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9239852879909565, "is_candidate": false}, {"start": 2664.504, "end": 2675.471, "text": "Ahora, esta discusi\u00f3n que ustedes plantean, que por supuesto que es sana y que estamos de acuerdo en lo que plantean, hay que plantearla con Varadel, por ejemplo, que es un tipo que no quiso ni siquiera que se tomaran los ex\u00e1menes a los alumnos para saber...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8693462215887993, "is_candidate": false}, {"start": 2677.132, "end": 2683.317, "text": " Nosotros concesiones a Varadel no le vamos a hacer porque Varadel convalid\u00f3 el modelo de saqueo y empobrecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9415085032043847, "is_candidate": false}, {"start": 2683.317, "end": 2699.611, "text": "\u00bfEst\u00e1n de acuerdo que parte de las cr\u00edticas que viv\u00edamos en la campa\u00f1a del 2015 cuando plante\u00e1bamos en la agenda de la discusi\u00f3n electoral la pol\u00edtica educativa, parte de las cr\u00edticas era precisamente de Varadel diciendo que yo le faltaba el respeto trat\u00e1ndolo de preceptor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2889832365071402, "is_candidate": true}, {"start": 2700.993, "end": 2708.117, "text": " A pesar de eso, que no era un dem\u00e9rito, era simplemente describir el cargo que ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834796114861218, "is_candidate": true}, {"start": 2708.117, "end": 2721.444, "text": "A pesar de eso, yo hoy creo que vale la pena hacer el esfuerzo de sentarse una y cien veces, porque lo m\u00e1s importante es meter a los chicos en el aula y empezar a garantizarles futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29298757732905534, "is_candidate": true}, {"start": 2721.444, "end": 2723.365, "text": "Pero que no sean rehenes de una discusi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0406952839545118, "is_candidate": false}, {"start": 2723.365, "end": 2726.487, "text": "\u00bfEs representativo de los maestros?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0697728191781157, "is_candidate": false}, {"start": 2727.288, "end": 2730.731, "text": " Yo creo que es el representante de uno de los gremios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3857410445736392, "is_candidate": true}, {"start": 2730.731, "end": 2741.58, "text": "Vos ten\u00e9s otros gremios en la provincia de Buenos Aires, como la FEB, que tienen tambi\u00e9n su representaci\u00f3n, sobre todo en el interior, y que tienen adem\u00e1s una l\u00f3gica de di\u00e1logo muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2898505714566356, "is_candidate": true}, {"start": 2741.58, "end": 2745.343, "text": "A m\u00ed me parece que el problema es personalizar en uno o en dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4995227804019535, "is_candidate": true}, {"start": 2745.343, "end": 2749.907, "text": "Pero al gobierno le conviene armar un monstruo en Varadel, y a Varadel le conviene hablar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9085913735926989, "is_candidate": false}, {"start": 2750.367, "end": 2752.629, "text": " pero no le conviene a los chicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5499841316952977, "is_candidate": false}, {"start": 2752.629, "end": 2755.092, "text": "El problema es ese invento de los monstruos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5651355598455388, "is_candidate": false}, {"start": 2755.092, "end": 2758.795, "text": "Macri lo nombra a Varadel en su discurso en la asamblea legislativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9781189646848003, "is_candidate": false}, {"start": 2758.795, "end": 2765.863, "text": "Macri larga la campa\u00f1a del a\u00f1o planteando la confrontaci\u00f3n justamente y lo hace en la asamblea y ah\u00ed lo nombra a Varadel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9651635972628049, "is_candidate": false}, {"start": 2765.863, "end": 2766.543, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8958786231910917, "is_candidate": false}, {"start": 2766.543, "end": 2769.947, "text": "Lo est\u00e1 poniendo como la contracara porque sabe que en eso gana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9346826309735479, "is_candidate": false}, {"start": 2769.947, "end": 2771.208, "text": "Ahora los que pierden son los chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0203243323853515, "is_candidate": false}, {"start": 2771.288, "end": 2781.839, "text": " Lo que trascendi\u00f3 es que ahora que se miren las elecciones en el gremio docente, el gobierno quiere que gane Varadel y no la otra dirigente a que es muy de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9276260731934471, "is_candidate": false}, {"start": 2781.839, "end": 2783.101, "text": "Domina del Pla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8575652015003028, "is_candidate": false}, {"start": 2783.101, "end": 2783.982, "text": "Del Pla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.954334666534896, "is_candidate": false}, {"start": 2783.982, "end": 2787.065, "text": "Como prefieren que gane Cristina y no nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9877185182852414, "is_candidate": false}, {"start": 2787.065, "end": 2791.23, "text": "Repiten esa l\u00f3gica, piensan en ellos y en sus propias conveniencias y no en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.987016047660829, "is_candidate": false}, {"start": 2792.954, "end": 2799.722, "text": " Ahora perd\u00f3n, reci\u00e9n en esta pelea que ustedes plantean entre Macri y Cristina, el rol de Macri est\u00e1 clar\u00edsimo, es el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9367804982923335, "is_candidate": false}, {"start": 2799.722, "end": 2801.003, "text": "Una pelea de ficci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1456462092508708, "is_candidate": false}, {"start": 2801.003, "end": 2803.546, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el rol de Cristina en la pol\u00edtica hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9737053735706034, "is_candidate": false}, {"start": 2803.546, "end": 2805.769, "text": "\u00bfQu\u00e9 es Cristina para la pol\u00edtica, para el escenario pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8606687376048315, "is_candidate": false}, {"start": 2805.769, "end": 2806.43, "text": "El pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5538398630385755, "is_candidate": false}, {"start": 2806.43, "end": 2810.294, "text": "Y yo la verdad es que no vine a charlar del pasado, vine a hablar del presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3188856796367009, "is_candidate": true}, {"start": 2811.315, "end": 2818.781, "text": " Porque, digamos, mientras seguimos gastando horas en discusiones del pasado, al pasado lo tiene que juzgar la sociedad y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3302756980284637, "is_candidate": true}, {"start": 2818.781, "end": 2822.805, "text": "Cosa que no est\u00e1 haciendo por ahora la justicia por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.62480238651365, "is_candidate": false}, {"start": 2822.805, "end": 2826.688, "text": "Y me parece que el presente es lo que tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42540816868997433, "is_candidate": true}, {"start": 2826.688, "end": 2833.673, "text": "Te vuelvo a repetir, no hablamos todav\u00eda del tema impuesto sobre los medicamentos y c\u00f3mo le pega eso en la canasta del jubilado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27325433218505457, "is_candidate": true}, {"start": 2835.004, "end": 2837.827, "text": " No hablamos todav\u00eda sobre el tema de los impuestos en las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4387121317904593, "is_candidate": true}, {"start": 2837.827, "end": 2843.331, "text": "Margarita hace un a\u00f1o que pelea para que le saquen los impuestos a las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3939890776310131, "is_candidate": true}, {"start": 2843.331, "end": 2846.674, "text": "El IPA a la tarifa de Lucila para compensar el aumento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9047567015667732, "is_candidate": false}, {"start": 2846.674, "end": 2849.497, "text": "Yo les quer\u00eda hablar de seguridad, que es un tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7313623969507776, "is_candidate": false}, {"start": 2849.497, "end": 2851.959, "text": "Perd\u00f3n, no s\u00e9 si quieren explayarse sobre esto porque es interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0272210718923167, "is_candidate": false}, {"start": 2851.959, "end": 2857.263, "text": "No, b\u00e1sicamente lo que nosotros vemos es que se esconde detr\u00e1s de esta discusi\u00f3n los problemas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673275025942475, "is_candidate": true}, {"start": 2858.402, "end": 2862.883, "text": " y que no se asigna ni tiempo ni esfuerzo en resolver estos problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34490977863951133, "is_candidate": true}, {"start": 2862.883, "end": 2877.208, "text": "Nosotros lo que decimos es nuestra obligaci\u00f3n, nuestra responsabilidad para construir, la porci\u00f3n que nos toca de construcci\u00f3n del pa\u00eds es tratar de discutir estos temas, que son los temas que adem\u00e1s en la calle, en el barrio...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29710579403109616, "is_candidate": true}, {"start": 2878.168, "end": 2880.571, "text": " La gente va a terminar votando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.969063706349864, "is_candidate": false}, {"start": 2880.571, "end": 2887.457, "text": "Yo me pregunto qu\u00e9 tan sucia va a ser esta campa\u00f1a, ojal\u00e1 que no sea una campa\u00f1a muy agresiva, por el bien de todos, digo, por el bien de nuestra democracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0470448744234089, "is_candidate": false}, {"start": 2887.457, "end": 2893.122, "text": "No, no hab\u00eda ninguna justificaci\u00f3n porque, como dec\u00eda antes, es una elecci\u00f3n de tipo legislativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.899049238376802, "is_candidate": false}, {"start": 2893.122, "end": 2897.205, "text": "Lo que los argentinos van a elegir es c\u00f3mo tiene que estar compuesto el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9940109209392313, "is_candidate": false}, {"start": 2897.205, "end": 2903.831, "text": "Cuanto m\u00e1s equilibrado sea el Congreso, y lo mostr\u00f3 todo el a\u00f1o pasado en la tarea parlamentaria, es m\u00e1s sano para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.979900463741562, "is_candidate": false}, {"start": 2903.991, "end": 2909.332, "text": " Ahora reci\u00e9n vos dec\u00edas que Cristina es el pasado, pero sin embargo Cristina puede llegar a candidatearse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0337664900623063, "is_candidate": false}, {"start": 2909.332, "end": 2910.813, "text": "Pueden tener que competir ustedes contra Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9636890180693302, "is_candidate": false}, {"start": 2910.813, "end": 2913.233, "text": "No tenemos problema, nosotros competimos con quien sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869402586783409, "is_candidate": true}, {"start": 2913.233, "end": 2915.274, "text": "\u00bfY si gana o sale segunda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002223824856639, "is_candidate": false}, {"start": 2915.274, "end": 2922.296, "text": "Bueno, si gana ser\u00e1 por decisi\u00f3n de la gente, no por decisi\u00f3n ni de Macri, ni de Massa, ni de Diego Leuco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2768130624847692, "is_candidate": true}, {"start": 2922.296, "end": 2924.216, "text": "En definitiva es el soberano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4927929572964175, "is_candidate": true}, {"start": 2924.216, "end": 2925.757, "text": "Nosotros lo que sentimos es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46860313963594535, "is_candidate": true}, {"start": 2927.885, "end": 2940.95, "text": " El pasado es simplemente eso, el pasado, y que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de construir un presente m\u00e1s justo, de ayudar a construir un presente m\u00e1s justo y adem\u00e1s de planificar el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2584224711788633, "is_candidate": true}, {"start": 2940.95, "end": 2950.374, "text": "Por eso adem\u00e1s el programa de desarrollo econ\u00f3mico que venimos preparando y que le venimos silbanando cada propuesta, est\u00e1 planteado en la Argentina del presente y en la Argentina del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3511686304205033, "is_candidate": true}, {"start": 2953.598, "end": 2953.978, "text": " Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9363699826467652, "is_candidate": false}, {"start": 2953.978, "end": 2959.024, "text": "Sergio, durante muchos a\u00f1os hiciste muchos ejes vos en el tema de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7602551898563411, "is_candidate": false}, {"start": 2959.024, "end": 2960.746, "text": "Sigo haci\u00e9ndolo, no me pregunten tanto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5701068053657861, "is_candidate": false}, {"start": 2960.746, "end": 2966.694, "text": "No, porque hoy no sali\u00f3, no surgi\u00f3 como tema, pero creo que la muerte del asesinato de Araceli Fules", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6421249253425927, "is_candidate": false}, {"start": 2967.474, "end": 2970.835, "text": " expuso muchos problemas que est\u00e1n muy latentes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7435579397972976, "is_candidate": false}, {"start": 2970.835, "end": 2976.197, "text": "Hoy fue detenido el hermano de Badaraco, alguien que tambi\u00e9n estuvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7532175166825431, "is_candidate": false}, {"start": 2976.197, "end": 2990.422, "text": "Ac\u00e1 se habla de la 1-11-14, el paco que va de la 1-11-14 a San Mart\u00edn, al partido de San Mart\u00edn, de j\u00f3venes que no se sabe que se dedican a la vida delictiva, que consumen drogas, que se llevan a una chica, la violan, la matan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.707034606938973, "is_candidate": false}, {"start": 2991.002, "end": 2999.365, "text": " que dos polic\u00edas tapan la historia y entonces tardamos 20 d\u00edas m\u00e1s en descubrir d\u00f3nde est\u00e1 el cuerpo de Araceli, no la descubrimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7121143605287235, "is_candidate": false}, {"start": 2999.365, "end": 3009.209, "text": "\u00bfQu\u00e9 tan efectivas ves las pol\u00edticas de seguridad de Ritondo, la provincia de Buenos Aires, que vos la conoces muy bien, y tambi\u00e9n de Bullrich a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6620527661821984, "is_candidate": false}, {"start": 3009.209, "end": 3012.81, "text": "Por ahora, en t\u00e9rminos de pol\u00edticas, te dir\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2906028304672529, "is_candidate": true}, {"start": 3014.83, "end": 3027.674, "text": " El gobierno nacional no ha esbozado una pol\u00edtica clara, ha hecho por ah\u00ed algunas medidas, algunas que tienen un buen resultado, otras que todav\u00eda solo fueron anuncios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2436802922425103, "is_candidate": true}, {"start": 3027.674, "end": 3037.277, "text": "En el caso de la provincia de Buenos Aires, y puntualmente en el caso de Araceli, y en el de muchos Araceli que tenemos, tenemos que mirar polic\u00eda y justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2710215918551533, "is_candidate": true}, {"start": 3037.277, "end": 3041.518, "text": "Porque yo lo primero que te preguntar\u00eda es, \u00bfy por qu\u00e9 va a dar a Costaba Libre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37924084753272247, "is_candidate": true}, {"start": 3041.518, "end": 3044.019, "text": "Nosotros tenemos la justicia infectada e irresponsables,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3343395578211489, "is_candidate": true}, {"start": 3045.356, "end": 3051.222, "text": " Y adem\u00e1s tenemos una polic\u00eda tomada por delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4558460509411243, "is_candidate": true}, {"start": 3051.222, "end": 3058.489, "text": "Entonces, esas dos situaciones te llevan a que haya una connivencia permanente justicia-polic\u00eda-delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3213303201585074, "is_candidate": true}, {"start": 3060.436, "end": 3072.658, "text": " Por eso la clave es la inversi\u00f3n en prevenci\u00f3n y la clave es modificaciones en materia procesal que no solamente hagan m\u00e1s \u00e1gil, sino que le tomen examen a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28099359820632397, "is_candidate": true}, {"start": 3072.658, "end": 3075.419, "text": "Yo te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5019597898684087, "is_candidate": false}, {"start": 3075.419, "end": 3080.88, "text": "Nosotros vamos cada dos, cada cuatro a\u00f1os a rendir examen frente a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3360851797476321, "is_candidate": true}, {"start": 3080.88, "end": 3084.46, "text": "Ustedes rinden examen todos los d\u00edas con el rating.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904294969455032, "is_candidate": true}, {"start": 3084.46, "end": 3087.101, "text": "Mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 examen rinden los jueces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42500897780187874, "is_candidate": true}, {"start": 3089.12, "end": 3091.262, "text": " \u00bfQui\u00e9n es el juez de tu barrio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4474717862477926, "is_candidate": true}, {"start": 3091.262, "end": 3094.966, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el juez del barrio de Silvia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4875107732567534, "is_candidate": true}, {"start": 3094.966, "end": 3098.17, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os hace que est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5247515995030367, "is_candidate": false}, {"start": 3098.17, "end": 3100.332, "text": "\u00bfCu\u00e1nta demora promedio tienen sentencias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49497311344018624, "is_candidate": true}, {"start": 3101.425, "end": 3104.528, "text": " \u00bfCu\u00e1l es su declaraci\u00f3n jurada?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9451157292855785, "is_candidate": false}, {"start": 3104.528, "end": 3118.722, "text": "Por ejemplo, en el caso de Micaela, el juez Rossi, que liber\u00f3 al asesino de Micaela, Sebasti\u00e1n Wagner, que ya ten\u00eda varios antecedentes, hab\u00eda sido condenado dos veces por una violaci\u00f3n, ten\u00eda sospechas serias sobre una tercera y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.855603488564139, "is_candidate": false}, {"start": 3119.523, "end": 3133.355, "text": " No lo liber\u00f3 porque no conoc\u00eda la ley, lo liber\u00f3 conociendo la ley y deliberadamente por una raz\u00f3n ideol\u00f3gica, porque \u00e9l considera que el sistema judicial lo que tiene que hacer es tratar de perjudicar lo menos posible al v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8278355089403224, "is_candidate": false}, {"start": 3133.355, "end": 3141.301, "text": "Margarita el otro d\u00eda escrib\u00eda muy bien en la conferencia de presentaci\u00f3n del programa o de la propuesta para que bajemos los precios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3273227196166799, "is_candidate": true}, {"start": 3142.302, "end": 3150.049, "text": " Margarita, digamos, justo nos hicieron una pregunta y describ\u00eda muy bien el tema de servicio penitenciario y la compra de informes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29659121277809064, "is_candidate": true}, {"start": 3150.049, "end": 3153.171, "text": "Porque este es el otro tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4839609031808153, "is_candidate": true}, {"start": 3153.171, "end": 3153.912, "text": "No nos enga\u00f1emos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6315518143763131, "is_candidate": false}, {"start": 3155.529, "end": 3166.415, "text": " Patronato de Liberados, un tema... Mir\u00e1, en una de las visitas estas me toc\u00f3 ir a Marcos Paz y charlar con gente que estaba a cargo de un hogar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29351649844914296, "is_candidate": true}, {"start": 3166.415, "end": 3170.577, "text": "Y la chica trabajaba a la tarde, a la ma\u00f1ana, en el Patronato de Liberados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30466212071676624, "is_candidate": true}, {"start": 3170.577, "end": 3177.461, "text": "Ten\u00eda 52 libertades vigiladas para controlar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2903837608708624, "is_candidate": true}, {"start": 3177.461, "end": 3179.282, "text": "Una chica que no ten\u00eda oficina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39364478047060125, "is_candidate": true}, {"start": 3180.937, "end": 3184.701, "text": " no ten\u00eda tel\u00e9fono en la oficina, la municipalidad le hab\u00eda prestado un poquito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37842127945268267, "is_candidate": true}, {"start": 3184.701, "end": 3186.122, "text": "Ponen su auto y su nafta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0216642754376766, "is_candidate": false}, {"start": 3186.122, "end": 3188.684, "text": "Y pon\u00eda su auto y su nafta para hacer los controles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4687342483838506, "is_candidate": true}, {"start": 3188.684, "end": 3196.631, "text": "Y ac\u00e1 en Capital Federal yo conozco chicas del Patronato Liberado que tienen m\u00e1s de 100 presos, de 100 de gente que est\u00e1 liberta para controlar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8904282535384845, "is_candidate": false}, {"start": 3196.631, "end": 3202.016, "text": "Hay una ideolog\u00eda en los jueces, es un problema ideol\u00f3gico, es un problema de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7842339644262851, "is_candidate": false}, {"start": 3202.016, "end": 3206.219, "text": "Hay jueces que tienen una l\u00f3gica abolicionista de la ley,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3941668318241075, "is_candidate": true}, {"start": 3206.88, "end": 3213.526, "text": " Pero a m\u00ed me parece que el problema m\u00e1s serio que tenemos hoy es que ni siquiera se cumple la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28091128287793055, "is_candidate": true}, {"start": 3213.526, "end": 3216.848, "text": "Te vuelvo a repetir, se venden informes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9232131613996298, "is_candidate": false}, {"start": 3216.848, "end": 3221.032, "text": "Eso me pareci\u00f3 interesante cuando lo dijo Margarita el otro d\u00eda en la conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9648953620925346, "is_candidate": false}, {"start": 3221.032, "end": 3221.733, "text": "\u00bfQui\u00e9n los vende?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9305401881282545, "is_candidate": false}, {"start": 3222.473, "end": 3224.415, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 c\u00e1rcel se vende?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9169146794238676, "is_candidate": false}, {"start": 3224.415, "end": 3225.776, "text": "\u00bfA cu\u00e1nto se venden?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9953694646248756, "is_candidate": false}, {"start": 3225.776, "end": 3236.125, "text": "Porque vos, Margarita, hac\u00e9s denuncias todos los d\u00edas llevando pruebas, te vemos todos los d\u00edas en Comodoro Pi llevando pruebas muy fuertes que ha hecho, por ejemplo, que Cristina est\u00e9 varias veces procesada, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9347727056838676, "is_candidate": false}, {"start": 3236.125, "end": 3243.091, "text": "Entonces, ahora, \u00bfpor qu\u00e9 no das m\u00e1s informaci\u00f3n sobre qui\u00e9nes venden los informes del servicio penitenciario?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9330615107882805, "is_candidate": false}, {"start": 3243.091, "end": 3245.013, "text": "\u00bfA cu\u00e1nto se venden?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9125416845385906, "is_candidate": false}, {"start": 3245.013, "end": 3247.195, "text": "Todas esas cosas, porque eso hay que terminar con eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9402781036067113, "is_candidate": false}, {"start": 3247.435, "end": 3255.222, "text": " En realidad, yo agregar\u00eda lo que planteaba Sergio, que \u00e9l dec\u00eda la connivencia, delito, polic\u00eda, justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0043205811296305, "is_candidate": false}, {"start": 3255.222, "end": 3256.383, "text": "Falta la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8271766347236018, "is_candidate": false}, {"start": 3256.383, "end": 3260.987, "text": "El gran problema de la corrupci\u00f3n en la Argentina es la corrupci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9372570049990592, "is_candidate": false}, {"start": 3260.987, "end": 3267.013, "text": "La pol\u00edtica es la que toma decisiones sobre qui\u00e9nes son los funcionarios, sobre todo en esas \u00e1reas, que son los que est\u00e1n a cargo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9175771031235376, "is_candidate": false}, {"start": 3267.213, "end": 3269.174, "text": " en cada una de esas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9421765049408974, "is_candidate": false}, {"start": 3269.174, "end": 3271.134, "text": "\u00bfEl problema del narcotr\u00e1fico en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9272570835120936, "is_candidate": false}, {"start": 3271.134, "end": 3278.856, "text": "Adem\u00e1s, todos estos delitos hay que siempre poder mirar en finito qu\u00e9 es lo que hay por detr\u00e1s, y la droga est\u00e1 siempre por detr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274994899185753, "is_candidate": false}, {"start": 3278.856, "end": 3285.218, "text": "Lamentablemente las pol\u00edticas de drogas han sido absolutamente ineficaces durante todos estos a\u00f1os, con los anteriores y con estos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9601877169485981, "is_candidate": false}, {"start": 3285.218, "end": 3293.3, "text": "Margarita, un informe del servicio penitenciario, por ejemplo, dice, este hombre no va a reincidir m\u00e1s, este hombre no va a violar m\u00e1s, d\u00e9jelo en libertad transitoria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9401362828302108, "is_candidate": false}, {"start": 3293.3, "end": 3296.501, "text": "Bueno, ese informe, \u00bfqui\u00e9n lo vende y a cu\u00e1nto se compra?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9857322255951106, "is_candidate": false}, {"start": 3296.801, "end": 3307.033, "text": " Bueno, eso yo lo desconozco, lo que s\u00ed est\u00e1 claro no es el caso de Rossi, porque en el caso de Rossi lo que hubo por parte del juez fue que el juez incluso soslay\u00f3 un informe de tipo negativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.989926076395114, "is_candidate": false}, {"start": 3307.033, "end": 3311.638, "text": "Yo plantee esta cuesti\u00f3n porque en realidad muchos dicen, ah, \u00bfy si ten\u00eda el informe negativo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0342746194472643, "is_candidate": false}, {"start": 3311.638, "end": 3317.285, "text": "Bueno, tampoco el informe es lo central, porque en otros casos los informes van mal hechos o los terminan vendiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9992812102202836, "is_candidate": false}, {"start": 3317.745, "end": 3330.197, "text": " Ac\u00e1 lo que yo planteo es que tiene que haber una pol\u00edtica de controles y de cuidados cuando sale, cuando se externaliza una persona de la c\u00e1rcel, hay que preparar a la comunidad, la comunidad tiene que estar avisada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9500641454035116, "is_candidate": false}, {"start": 3330.197, "end": 3340.226, "text": "Adem\u00e1s el otro problema es que en el caso de este juez lo libera anticipadamente, pero qu\u00e9 pasa cuando el que sale cumpli\u00f3 su condena, no hab\u00eda motivo para retenerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9667147973939196, "is_candidate": false}, {"start": 3340.826, "end": 3342.367, "text": " \u00bfDeja de haber peligro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.022797033871762, "is_candidate": false}, {"start": 3342.367, "end": 3345.109, "text": "No, con este tipo de criminales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9169299608558719, "is_candidate": false}, {"start": 3345.109, "end": 3360.74, "text": "Entonces, lo que nosotros decimos es que tiene que haber un patronato de liberados con recursos, sobre todo, para que ejerzan un control atr\u00e1s de la persona y una comunidad preparada, sabiendo, bueno, miren, va a salir esta persona que va a vivir en este lugar y que tiene estas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9414231343499997, "is_candidate": false}, {"start": 3360.74, "end": 3362.962, "text": "Hay que establecer tambi\u00e9n esos controles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9573566642857236, "is_candidate": false}, {"start": 3363.502, "end": 3371.027, "text": " Sobre todo, porque lo que nosotros hacemos sin capi es que no es suficiente la pol\u00edtica que va por detr\u00e1s de los delitos cuando la chica est\u00e1 muerta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9414131058242473, "is_candidate": false}, {"start": 3371.027, "end": 3374.75, "text": "Necesitamos anticipar para que el delito no ocurra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0162009557355431, "is_candidate": false}, {"start": 3374.75, "end": 3382.895, "text": "Lo que nosotros debemos devolverle a las v\u00edctimas, por sobre todas las cosas, que lo plantea la Asociaci\u00f3n de V\u00edctimas, es que no les va a ocurrir a otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9723130096186994, "is_candidate": false}, {"start": 3382.895, "end": 3387.298, "text": "Por eso, hay dos leyes que est\u00e1n ah\u00ed paradas, la de la ley de v\u00edctimas y la de ADN.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9645147909065787, "is_candidate": false}, {"start": 3389.259, "end": 3391.641, "text": " no poder liberar anticipadamente, ni bajar las penas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.085583017461552, "is_candidate": false}, {"start": 3391.641, "end": 3400.568, "text": "Te quiero contar algo, a nosotros esas dos y otras dos, adem\u00e1s nos generan el dolor de ser autores, en el caso de... Vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.307759426393198, "is_candidate": true}, {"start": 3400.568, "end": 3401.989, "text": "S\u00ed, bueno, yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210237276802797, "is_candidate": false}, {"start": 3401.989, "end": 3402.469, "text": "No yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1646916943973222, "is_candidate": false}, {"start": 3402.469, "end": 3408.253, "text": "Digamos, pero yo lo siento como parte del trabajo que hacemos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.430870995934452, "is_candidate": true}, {"start": 3408.253, "end": 3410.035, "text": "S\u00ed, pero ojo, tampoco pensamos igual en todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9503322851831252, "is_candidate": false}, {"start": 3412.918, "end": 3421.594, "text": " El tema m\u00e1s triste es que finalmente termina siendo parte de una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26779505113674085, "is_candidate": true}, {"start": 3421.594, "end": 3423.637, "text": "F\u00edjate lo que nos pasa con la ley de extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38952903298419594, "is_candidate": true}, {"start": 3424.472, "end": 3427.315, "text": " Ac\u00e1 se habla de la corrupci\u00f3n, de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3188967200217818, "is_candidate": true}, {"start": 3427.315, "end": 3430.658, "text": "Hace meses que esperamos que el Senado nos d\u00e9 la direcci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48758684032014943, "is_candidate": true}, {"start": 3430.658, "end": 3438.144, "text": "La ley que va a permitir que el Estado vaya sobre los bienes que son el resultado de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.87527576726396, "is_candidate": false}, {"start": 3442.248, "end": 3442.949, "text": " Congreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1041880977529703, "is_candidate": false}, {"start": 3442.949, "end": 3454.618, "text": "F\u00edjense ustedes la cantidad de aviones no m\u00e1s que hay en el patrimonio de L\u00e1zaro B\u00e1ez y no podr\u00eda un avi\u00f3n a cada provincia como avi\u00f3n sanitario con las necesidades que las provincias tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8809680574261122, "is_candidate": false}, {"start": 3454.618, "end": 3461.404, "text": "Hay muchos temas para charlar, este ha sido el primer encuentro, espero de muchos, se viene una campa\u00f1a larga y seguramente los vamos a volver a tener.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0557765779199744, "is_candidate": false}, {"start": 3461.904, "end": 3468.508, "text": " Juntos o por separado, pero hablando de esta alianza que han decidido conformar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9955352491515129, "is_candidate": false}, {"start": 3468.508, "end": 3475.552, "text": "Me encant\u00f3 que estuvieran ac\u00e1 proponiendo esto que el hashtag, lo hemos conocido a trav\u00e9s de las redes, es Bajemos los Precios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0222453437373114, "is_candidate": false}, {"start": 3475.552, "end": 3478.514, "text": "S\u00ed, el Change.org tambi\u00e9n se llama Bajemos los Precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6682993140303275, "is_candidate": false}, {"start": 3478.514, "end": 3482.236, "text": "A ver si la gente se quiere sumar a esta propuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0833278328576572, "is_candidate": false}, {"start": 3482.236, "end": 3482.556, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0692965879008063, "is_candidate": false}, {"start": 3482.836, "end": 3484.157, "text": " No, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9241284112612008, "is_candidate": false}, {"start": 3484.157, "end": 3487.218, "text": "Ha sido un placer, Sergio, y tambi\u00e9n Margarita Stolviser.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0818236131962393, "is_candidate": false}, {"start": 3487.218, "end": 3488.639, "text": "Los tendremos nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9673467285955821, "is_candidate": false}, {"start": 3488.639, "end": 3495.563, "text": "Este es un largo camino, este a\u00f1o va a ser de charlar, de debatir, de tratar de enriquecer y que nuestra", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0201175818674242, "is_candidate": false}], "Index": 1026, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "gdf9SHj-zG4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gdf9SHj-zG4", "title": "Sergio Massa y Margarita Stolbizer en El Diario de Mariana - 02/05/17", "duration": 3496.0, "view_count": 964.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}