{"segments": [{"start": 0.169, "end": 2.99, "text": " Mientras se ubica, Sergio, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.935116548863416, "is_candidate": false}, {"start": 2.99, "end": 3.771, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7472134153118859, "is_candidate": false}, {"start": 3.771, "end": 8.132, "text": "Gracias por venir de Sarand\u00ed, directamente a Minuto 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443280788326208, "is_candidate": false}, {"start": 8.132, "end": 13.675, "text": "S\u00ed, vengo... Bueno, acto del d\u00eda de la lealtad, importante, multitudinario, impresionante, realmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8042055015957172, "is_candidate": false}, {"start": 13.675, "end": 18.337, "text": "S\u00ed, fue un muy lindo acto y, sobre todo, con mucho entusiasmo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34088701659246234, "is_candidate": true}, {"start": 18.337, "end": 25.84, "text": "Con mucha... Mucho fervor, mucha alegr\u00eda, mucho compromiso, as\u00ed que... Esas cosas te cargan pilas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3299176620324241, "is_candidate": true}, {"start": 25.84, "end": 26.981, "text": "Fue muy lindo hoy tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4707425510542387, "is_candidate": true}, {"start": 28.297, "end": 39.506, "text": " En el Nacional Buenos Aires, una actividad que hicimos con los j\u00f3venes del Nacional de Buenos Aires, que fue una charla unida y vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3064802472194288, "is_candidate": true}, {"start": 39.506, "end": 41.968, "text": "S\u00ed, fue tambi\u00e9n multitudinario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7094412476110004, "is_candidate": false}, {"start": 41.968, "end": 45.09, "text": "S\u00ed, adem\u00e1s con mucho calor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48194748701124557, "is_candidate": true}, {"start": 46.451, "end": 54.135, "text": " Sobre todo para aquellos que dicen que los j\u00f3venes no tienen compromiso, que est\u00e1n en otra... Fue muy, muy, muy lindo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3733925389290106, "is_candidate": true}, {"start": 54.135, "end": 54.896, "text": "Muy lindo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7960280363685823, "is_candidate": false}, {"start": 54.896, "end": 55.496, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9616801401632518, "is_candidate": false}, {"start": 55.496, "end": 56.617, "text": "Me cen\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4888995357589978, "is_candidate": true}, {"start": 56.617, "end": 57.998, "text": "Con toda la fuerza, realmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8801403638856036, "is_candidate": false}, {"start": 57.998, "end": 59.799, "text": "S\u00ed, vengo un poco cansado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.423327057002443, "is_candidate": true}, {"start": 59.799, "end": 60.299, "text": "S\u00ed, se nota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8944343034272834, "is_candidate": false}, {"start": 60.299, "end": 61.48, "text": "Un bocito de agua.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9047162026091928, "is_candidate": false}, {"start": 61.48, "end": 62.72, "text": "Vengo de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6443484187326629, "is_candidate": false}, {"start": 62.72, "end": 64.982, "text": "Estuve en Villa Marc\u00e9s esa noche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4661287492904326, "is_candidate": true}, {"start": 65.742, "end": 70.186, "text": " S\u00ed, bueno, intensa campa\u00f1a, pero muy importante de cara al domingo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8580369637306648, "is_candidate": false}, {"start": 70.186, "end": 77.152, "text": "As\u00ed que, bueno, arrancamos, Sergio, dos minutos a c\u00e1mara para toda la Rep\u00fablica Argentina, porque hay que acompa\u00f1arlo el pr\u00f3ximo domingo con el voto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8396062339836137, "is_candidate": false}, {"start": 78.797, "end": 96.42, "text": " Lo primero que le quiero pedir a los argentinos es que el domingo cuando vayan a votar no vayan ni con enojo ni con bronca, que vayan con esperanza, porque en definitiva lo que van a hacer es firmar un contrato para los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os eligiendo qui\u00e9n cuida su trabajo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24519149252721628, "is_candidate": true}, {"start": 97.469, "end": 108.3, "text": " qui\u00e9n cuida su salud, qui\u00e9n cuida sus hijos, y entendiendo adem\u00e1s que lo que est\u00e1 en juego es el desarrollo econ\u00f3mico y el modelo de desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24844435987764768, "is_candidate": true}, {"start": 108.3, "end": 119.392, "text": "Creo que es fundamental que los argentinos vayamos a votar entendiendo que la educaci\u00f3n p\u00fablica debe ser gratuita y que debemos tener m\u00e1s universidades,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25176555578292414, "is_candidate": true}, {"start": 120.413, "end": 139.174, "text": " que la mujer tiene un rol central en nuestra sociedad y que debe tener en esta etapa una actitud protectiva frente a propuestas tanto de uno como otro candidato que plantean libre venta de armas, libre venta de \u00f3rganos, en un momento en el que lo que necesitamos es preparar a nuestros hijos para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24926698258544766, "is_candidate": true}, {"start": 140.015, "end": 158.083, "text": " Es fundamental tambi\u00e9n que entendamos que votar en defensa del trabajo no es solamente una consigna, es garantizar que Argentina va a construirse en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en un modelo de desarrollo econ\u00f3mico con justa distribuci\u00f3n, porque hemos perdido en 6 a\u00f1os casi 25%, entre Macri y la pandemia, 25%", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2183461607050451, "is_candidate": true}, {"start": 162.865, "end": 187.339, "text": " de la participaci\u00f3n del salario en la distribuci\u00f3n de ingresos en la Argentina, mejores salarios, mejores jubilaciones y sobre todas las cosas una mejor atenci\u00f3n del Estado en materia tributaria, simplificaci\u00f3n tributaria para las pymes, reducci\u00f3n de impuestos para todo lo que es el proceso y el complejo exportador pyme e industrial de la Argentina, pero sobre todas las cosas reducci\u00f3n de impuestos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21415737946779845, "is_candidate": true}, {"start": 188.36, "end": 203.271, "text": " con el camino que venimos recorriendo con la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias y la devoluci\u00f3n del IVA en el resto de los sectores econ\u00f3micos donde los trabajadores de alguna manera terminan pagando los mismos impuestos o m\u00e1s que bancos y grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21252733157061632, "is_candidate": true}, {"start": 204.332, "end": 221.263, "text": " Bien, Sergio ha demostrado en este a\u00f1o y pico de Ministro de Econom\u00eda, ahora candidato, que se ha bancado y ha afrontado los golpes de mercado, las corridas cambiarias, que se ha puesto la campa\u00f1a al hombro y ha hecho propuestas de presente y de futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8270635481567026, "is_candidate": false}, {"start": 221.263, "end": 226.386, "text": "No son esl\u00f3ganes, no son promesas, ahora cosas muy importantes como las que hemos visto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8616976651982559, "is_candidate": false}, {"start": 227.066, "end": 241.376, "text": " Y ha hablado mucho de recuperar tambi\u00e9n el orgullo nacional mientras hay candidatos que quieren entregar la Argentina y plantar bandera norteamericana, o la otra que dice, bueno, est\u00e1 todo mal y hay que hacer ajustes de la \u00fanica forma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8505913433832067, "is_candidate": false}, {"start": 242.216, "end": 256.983, "text": " \u00bfC\u00f3mo hacemos, porque yo ya me imagino que lo tienen en la cabeza conoci\u00e9ndolo hoy con todo el marco de propuesta, para recuperar el peso que nos brinde fortaleza a los argentinos como recuperaci\u00f3n tambi\u00e9n del orgullo que necesitamos recuperar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8472258658718688, "is_candidate": false}, {"start": 257.95, "end": 270.343, "text": " El desaf\u00edo m\u00e1s importante que tenemos es que Argentina genere m\u00e1s d\u00f3lares de los que consume, que venda m\u00e1s trabajo al mundo del que consume de otros pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19794272428369164, "is_candidate": true}, {"start": 270.343, "end": 279.452, "text": "Hoy el promedio exportador de Argentina est\u00e1 en 550 d\u00f3lares la tonelada y el promedio importador de Argentina est\u00e1 en 1.120 d\u00f3lares la tonelada, o sea,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25706508491557756, "is_candidate": true}, {"start": 280.393, "end": 284.196, "text": " vendemos producto primarizado y compramos producto elaborado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3191794143682106, "is_candidate": true}, {"start": 284.196, "end": 290.62, "text": "Siempre pongo el ejemplo de lo que es exportaci\u00f3n de trigo e importaci\u00f3n de fideos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23860992067145348, "is_candidate": true}, {"start": 290.62, "end": 299.565, "text": "Vale 300 d\u00f3lares la tonelada de trigo que vendemos, vale 1.380 d\u00f3lares la tonelada de fideos que compramos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25690271527427955, "is_candidate": true}, {"start": 299.565, "end": 304.909, "text": "Tiene un empleo la tonelada de trigo, tiene 13 empleos la tonelada de fideos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.295689518629341, "is_candidate": true}, {"start": 304.909, "end": 309.172, "text": "Yo quiero una Argentina que exporte fideos, una Argentina que transforme", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28736555898100424, "is_candidate": true}, {"start": 310.152, "end": 335.133, "text": " su gas, su petr\u00f3leo, sus minerales, sus productos primarios, su soja, su trigo, su ma\u00edz, su cebada, su sorgo, y que eso que es parte del complejo prote\u00ednas, que es parte de las discusiones centrales que tiene el mundo, sea con venta de trabajo argentino adicional, porque eso es lo \u00fanico que va a ser fuerte en nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23131732008062944, "is_candidate": true}, {"start": 335.133, "end": 337.916, "text": "El a\u00f1o que viene Argentina de por s\u00ed va a tener", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2877246386523479, "is_candidate": true}, {"start": 338.696, "end": 358.613, "text": " un a\u00f1o de recuperaci\u00f3n de fortaleza de reservas porque vamos a tener casi 20.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s de exportaciones del complejo agro, vamos a tener aproximadamente 7.500 millones de d\u00f3lares m\u00e1s del complejo energ\u00eda, recordemos que hasta la construcci\u00f3n del gasoducto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23312953627299138, "is_candidate": true}, {"start": 359.313, "end": 377.625, "text": " Argentina importaba energ\u00eda por 7.000 millones de d\u00f3lares, terminado el gasoducto y terminado el reversal del norte que estamos en plena obra, Argentina exporta m\u00e1s de 7.000 millones de d\u00f3lares de energ\u00eda el a\u00f1o que viene, el complejo minero le va a agregar otros 11.000 millones de d\u00f3lares y la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24705794802814018, "is_candidate": true}, {"start": 377.625, "end": 381.267, "text": "Ahora bien, cu\u00e1l es la exportaci\u00f3n argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3162464199411642, "is_candidate": true}, {"start": 382.308, "end": 401.513, "text": " que m\u00e1s vale, la exportaci\u00f3n PyME, estamos en 2.380 d\u00f3lares el valor promedio de la tonelada de exportaci\u00f3n PyME, eso es trabajo de calidad, es buen salario y es valor agregado argentino vendido al mundo, por eso desde el primero de enero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20988660572623064, "is_candidate": true}, {"start": 402.433, "end": 416.107, "text": " Toda PyME exportadora no va a pagar impuestos internos por las exportaciones a los efectos de que aumentemos el volumen exportador de mano de obra y de trabajo argentino que va a fortalecer nuestras reservas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2578493490462749, "is_candidate": true}, {"start": 416.107, "end": 420.251, "text": "En paralelo, tenemos que rediscutir el programa con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34098471260484675, "is_candidate": true}, {"start": 420.251, "end": 424.314, "text": "El fondo le defini\u00f3 a la Argentina un programa inflacionario, Macri,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26273158302366606, "is_candidate": true}, {"start": 425.566, "end": 441.594, "text": " tom\u00f3 una deuda criminal que financi\u00f3 la fuga de capitales, 66% de la plata que vino a la Argentina se volvi\u00f3 a ir a las cuentas de Templeton, de Ashmore, de Blackrock, de un mont\u00f3n de fondos que estaban timbiando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19109474649776048, "is_candidate": true}, {"start": 441.594, "end": 446.337, "text": "Y esa deuda nos qued\u00f3 con un programa que tiene muy poco", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2742666072488791, "is_candidate": true}, {"start": 447.097, "end": 457.588, "text": " presente el proceso de desarrollo econ\u00f3mico de la Argentina y muy presente el tema de la acumulaci\u00f3n de reservas para cobrar el fondo su deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24289654213331546, "is_candidate": true}, {"start": 457.588, "end": 466.898, "text": "Yo lo que planteo es, tenemos que discutir un programa en el cual cumplamos y honremos la deuda m\u00e1s all\u00e1 de que es deuda por timba,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2801911594443479, "is_candidate": true}, {"start": 467.859, "end": 484.01, "text": " pero que tengamos la capacidad de que la discusi\u00f3n del programa no sea afectando ni salarios, ni jubilaciones, ni generando esa espiral permanente de inflaci\u00f3n sobre la idea de que el croll tiene que ir superando todos los meses a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22409505827141796, "is_candidate": true}, {"start": 484.01, "end": 486.231, "text": "Bien, Ariel Sark, tu pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9175521244795228, "is_candidate": false}, {"start": 486.231, "end": 487.112, "text": "Buenas noches, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0294390971013965, "is_candidate": false}, {"start": 487.112, "end": 492.996, "text": "Usted ya dijo que hay algunos miembros del actual gabinete que no formar\u00edan parte de un gobierno de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8646260364828576, "is_candidate": false}, {"start": 492.996, "end": 494.757, "text": "La pregunta es cu\u00e1les s\u00ed, si nos puede contar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8763122000382939, "is_candidate": false}, {"start": 496.869, "end": 506.289, "text": " A m\u00ed me parece que es una muestra de debilidad que un candidato ande repartiendo cargos, porque lo que los argentinos eligen es qui\u00e9n lidera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25701347946468645, "is_candidate": true}, {"start": 508.208, "end": 527.74, "text": " Y cuando vos empez\u00e1s a repartir cargos como caramelos, en realidad lo que est\u00e1s haciendo es, de alguna manera, tratando de armarte como muletas porque no te da a vos la autoridad pol\u00edtica, la capacidad de liderazgo, la capacidad de resoluci\u00f3n de problemas para convencer al electorado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23314856659480243, "is_candidate": true}, {"start": 527.74, "end": 533.364, "text": "Y entonces te vas apalancando en usar nombres que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27548823420723145, "is_candidate": true}, {"start": 534.204, "end": 537.906, "text": " te generen o te pongan los atributos que vos no ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2539087132006035, "is_candidate": true}, {"start": 537.906, "end": 563.082, "text": "Yo creo que hasta la primera vuelta cada uno de nosotros lo que le tiene que mostrar a los argentinos es que es capaz de enfrentar la inseguridad, de contarle c\u00f3mo va a generar trabajo, de contarle el programa de lotes con servicios, en nuestro caso que son 2 millones de familias que van a poder acceder a su lote con servicios, de contar el cr\u00e9dito hipotecario porque hay millones de argentinos que tienen el deseo y la necesidad de volver a recuperar el cr\u00e9dito hipotecario,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20676330978460655, "is_candidate": true}, {"start": 563.662, "end": 567.463, "text": " de contar c\u00f3mo vamos a hacer para luchar contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3256268530413533, "is_candidate": true}, {"start": 567.463, "end": 578.767, "text": "Creo que hoy es el momento de que cada uno de nosotros cuente qu\u00e9 pa\u00eds cree y adem\u00e1s lo cuente genuinamente desde la charla, no leyendo lo que escriben otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2183285616752505, "is_candidate": true}, {"start": 578.767, "end": 587.89, "text": "Porque si hay algo que me pareci\u00f3 malo del debate y que no lo vi ni en la C\u00e1mara de Diputados, es esto de los candidatos leyendo cosas que escriben otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21180128450967106, "is_candidate": true}, {"start": 587.89, "end": 588.31, "text": "Me parece...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6091232008806351, "is_candidate": false}, {"start": 589.15, "end": 605.545, "text": " que este es el tiempo en el que nosotros tenemos que abrazar, seducir, convencer, pedir disculpas, esa es nuestra tarea como candidatos, no andar viendo c\u00f3mo repartimos carguitos porque si no terminamos haciendo el juego a los que hablan del tema de la casta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2355699538554018, "is_candidate": true}, {"start": 606.326, "end": 618.172, "text": " Y por otro lado, porque adem\u00e1s creo que si hay gente trabajando en una tarea y es parte de mi fuerza pol\u00edtica, merece que yo le tenga respeto hasta el momento en que termina su tarea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23237644737215246, "is_candidate": true}, {"start": 618.172, "end": 620.774, "text": "Obviamente yo creo que hay que hacer cambios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3288575130428528, "is_candidate": true}, {"start": 621.906, "end": 627.232, "text": " Tengo adem\u00e1s la decisi\u00f3n de hacer cambios respecto del rumbo, respecto del funcionamiento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2829480958950771, "is_candidate": true}, {"start": 627.232, "end": 630.596, "text": "Yo creo en un Estado presente pero eficiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33989987225183027, "is_candidate": true}, {"start": 630.596, "end": 635.422, "text": "De nada sirve comprar patrulleros si el patrullero est\u00e1 durmiendo en la estaci\u00f3n de servicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30705182322709257, "is_candidate": true}, {"start": 635.422, "end": 641.368, "text": "De nada sirve defender la educaci\u00f3n p\u00fablica si no tenemos al docente y al alumno dentro del aula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2859515960390572, "is_candidate": true}, {"start": 642.009, "end": 662.823, "text": " De nada sirve decir que queremos una mayor presencia del Estado en materia de defensa del medio ambiente si no tenemos un c\u00f3digo penal que sancione a aquellos que hacen estragos en lo que son bosques, en lo que son los humedales, o peor a\u00fan, que contaminan r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25283046673257326, "is_candidate": true}, {"start": 662.823, "end": 671.048, "text": "Creo que esa es hoy nuestra tarea, la de contarle a los argentinos en qu\u00e9 pa\u00eds creemos, porque si no, despu\u00e9s vienen las desilusiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2535925546160096, "is_candidate": true}, {"start": 672.269, "end": 674.451, "text": " Pedro Brieger... \u00a1Masa!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6804250845214505, "is_candidate": false}, {"start": 674.451, "end": 676.912, "text": "No lo voy a tutear, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9613218696400366, "is_candidate": false}, {"start": 676.912, "end": 678.353, "text": "Intent\u00f3 hacer un chiste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9160173884195616, "is_candidate": false}, {"start": 678.353, "end": 680.735, "text": "Hablando de... Est\u00e1 chino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7591690544711781, "is_candidate": false}, {"start": 680.735, "end": 683.617, "text": "Est\u00e1 chino, Brieger.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.72869321994592, "is_candidate": false}, {"start": 683.617, "end": 687.78, "text": "Exportar... A m\u00ed no me gusta el humor, as\u00ed que, por favor, Silvestre... Por eso, no lo haga.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9338314923206928, "is_candidate": false}, {"start": 688.961, "end": 698.128, "text": " Hablando de exportar y de pymes, me da la sensaci\u00f3n que mucha gente que nos est\u00e1 mirando no termina de entender qu\u00e9 significa esto de exportar a Brasil, exportar a China.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9363920731760504, "is_candidate": false}, {"start": 698.128, "end": 700.91, "text": "Le voy a hacer una cuenta matem\u00e1tica, Pedro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5249171241456331, "is_candidate": false}, {"start": 700.91, "end": 701.69, "text": "Eso es lo que pido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8213006276617912, "is_candidate": false}, {"start": 701.69, "end": 704.472, "text": "Brasil y China son los dos principales socios de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2668313382149856, "is_candidate": true}, {"start": 705.433, "end": 712.257, "text": " Entre Brasil y China se explican el 35% de las exportaciones argentinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28159195340882603, "is_candidate": true}, {"start": 712.257, "end": 720.401, "text": "Cuando los otros candidatos hablan de romper el Mercosur, no le est\u00e1n diciendo a los trabajadores de las automotrices de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28245429583845316, "is_candidate": true}, {"start": 721.101, "end": 741.617, "text": " que no van a poder vender autos a Brasil, no le est\u00e1n diciendo a las empresas arroceras de corrientes o foresta industriales de corrientes que se les cierra el mercado brasilero, no le est\u00e1n diciendo a las empresas petroleras y gas\u00edferas de la Argentina que se va a cerrar el mercado de gas y petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22504848925519072, "is_candidate": true}, {"start": 742.638, "end": 747.422, "text": " y que esos trabajadores que hoy tienen una actividad, la van a perder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3710689446384827, "is_candidate": true}, {"start": 747.422, "end": 754.088, "text": "Cuando dicen de romper relaciones comerciales con China, lo que no est\u00e1n diciendo son dos cosas muy graves.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25820864171784763, "is_candidate": true}, {"start": 754.088, "end": 765.858, "text": "La primera, que el campo argentino, ese gran elegido supuestamente por la oposici\u00f3n, perder\u00eda el 50% de su mercado, la mitad, exactamente la mitad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27769296004428257, "is_candidate": true}, {"start": 766.459, "end": 771.182, "text": " Si es tan obvio, \u00bfpor qu\u00e9 votan a otros candidatos y no toman esta propuesta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9546124806402252, "is_candidate": false}, {"start": 771.182, "end": 773.003, "text": "Porque me parece que falta una bajada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43578477406328764, "is_candidate": true}, {"start": 773.003, "end": 788.332, "text": "Yo hoy ve\u00eda la pol\u00e9mica, perd\u00f3n que les cambie de tema, pero yo ve\u00eda la pol\u00e9mica, sobre todo en algunos medios que se volvieron como locos, diciendo por qu\u00e9 el Ministro del Transporte hace esto del subsidio ahora de darle a elegir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21855608819028194, "is_candidate": true}, {"start": 788.332, "end": 792.995, "text": "Lo que le estamos diciendo a la gente es claro, miren, ac\u00e1 hay se\u00f1ores que dicen que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33869482445663224, "is_candidate": true}, {"start": 794.133, "end": 796.223, "text": " quieren eliminar el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3396990941458976, "is_candidate": true}, {"start": 796.223, "end": 797.89, "text": "\u00bfCu\u00e1nto te va a costar el boleto de tren?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4653188031468303, "is_candidate": true}, {"start": 799.181, "end": 801.782, "text": " \u00bfCu\u00e1nto te va a costar el boleto de colectivo sin el subsidio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35508752464303817, "is_candidate": true}, {"start": 801.782, "end": 803.563, "text": "\u00bfCu\u00e1nto te cuesta hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41186252971690607, "is_candidate": true}, {"start": 803.563, "end": 815.029, "text": "Para que entienda la gente, porque si no son palabras o frases que quedan bien en un vide\u00edto de TikTok o en un programa de televisi\u00f3n, pero que si no tienen bajada la realidad de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24030080014184685, "is_candidate": true}, {"start": 815.029, "end": 827.816, "text": "Entonces, decirle a un jubilado, el bondi, el tren te va a costar 700 mangos, 1.100 mangos si gana esta gente, es hablarle claro, es ser franco en el marco de la discusi\u00f3n de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23592997803670002, "is_candidate": true}, {"start": 828.757, "end": 851.506, "text": " y me parece que es muy importante decirle a un laburante que todo eso, esos 650 pesos de diferencia o esos 1.020 pesos de diferencia en el caso del tren que pone el Estado, que los va a tener que poner todos los d\u00edas \u00e9l, me parece que es bajar a tierra qu\u00e9 significa en t\u00e9rminos de salario indirecto el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22087506175549843, "is_candidate": true}, {"start": 851.506, "end": 854.328, "text": "Con la geopol\u00edtica y el comercio exterior pasa lo mismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2695312315100953, "is_candidate": true}, {"start": 855.362, "end": 878.35, "text": " O sea, no le est\u00e1n diciendo al campo argentino, vamos a romper relaciones con China y van a pasar dos cosas, ustedes, los frigor\u00edficos, los productores de aceite vegetal, los agroexportadores generadores de pellet y de harina en el puerto de Rosario, y todo el complejo campo... Las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23477866812626402, "is_candidate": true}, {"start": 878.35, "end": 883.712, "text": "Exactamente, va a perder el mercado que representa la mitad de sus ventas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3359080081408857, "is_candidate": true}, {"start": 884.512, "end": 898.337, "text": " Lo segundo, Argentina tiene un swap y lo que tiene que saber que en el momento que vos rompes relaciones con un pa\u00eds, el swap cae y vos ten\u00e9s que devolver la plata, un swap que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23596396231579753, "is_candidate": true}, {"start": 899.454, "end": 916.488, "text": " porque el otro d\u00eda me llam\u00f3 la atenci\u00f3n escuchar a la candidata Bullrich hablar de que hay que ver las condiciones con China, yo le quiero decir que si quiere saber las condiciones le tiene que preguntar a Sturzenegger porque fue el que firm\u00f3 el acuerdo marco del segundo swap que es el que se renov\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22282851620005417, "is_candidate": true}, {"start": 918.982, "end": 935.913, "text": " A veces me llama la atenci\u00f3n el nivel de desconocimiento sobre los temas con los que algunos candidatos hablan porque por ah\u00ed yo puedo estar m\u00e1s informado, pero para la gente como que pasan de largo esos temas y me parece que es muy importante bajarlos a tierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22025982606877226, "is_candidate": true}, {"start": 935.913, "end": 944.158, "text": "El campo argentino tiene que saber, la propuesta de Bullrich y Millet de romper relaciones con China, le deja fuera la mitad de los mercados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33692776407476654, "is_candidate": true}, {"start": 945.243, "end": 964.439, "text": " los pollos, las av\u00edcolas entrerrianas, los arroceros de corrientes, los productores de todo lo que es el mercado, el complejo oleaginoso, soja, sorgo, trigo, todos ellos se quedan sin la mitad de sus mercados y lo tienen que saber.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.243688529132842, "is_candidate": true}, {"start": 964.439, "end": 966.521, "text": "\u00bfY los BRICS se va a mantener?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375944265579369, "is_candidate": false}, {"start": 966.521, "end": 972.566, "text": "S\u00ed, claramente, Argentina es parte de un complejo de pa\u00edses que adem\u00e1s tienen integraci\u00f3n, miren,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2495455779003103, "is_candidate": true}, {"start": 973.82, "end": 988.716, "text": " La pol\u00edtica exterior, y en esto quiero ser muy claro, y voy a hacer un elogio a alguien que todos los que est\u00e1n ac\u00e1 saben que no es, digamos, alguien al que yo le tengo afecto, pero le tengo respeto por c\u00f3mo trabaja, y lo valoro mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22492748909866211, "is_candidate": true}, {"start": 990.638, "end": 1001.882, "text": " Los embajadores tienen que tener la actitud que tuvo Scioli en Brasil, de abrir nuevos mercados, Scioli abri\u00f3 en un a\u00f1o y medio 63 mercados nuevos, para productos nuevos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25728846367693115, "is_candidate": true}, {"start": 1001.882, "end": 1013.026, "text": "Yo quiero embajadores que vendan en las embajadas que Argentina tiene en el mundo, no embajadores que vayan a comer canap\u00e9 a los c\u00f3cteles, quiero embajadores que abran mercados,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3010084951432731, "is_candidate": true}, {"start": 1013.846, "end": 1016.928, "text": " que defiendan el trabajo argentino, el sudeste asi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28439007704983177, "is_candidate": true}, {"start": 1016.928, "end": 1020.09, "text": "Vietnam es uno de los cinco principales socios de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25476540880004017, "is_candidate": true}, {"start": 1020.09, "end": 1022.172, "text": "\u00bfAlguien lo tiene en la cuenta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3598498736227911, "is_candidate": true}, {"start": 1022.172, "end": 1024.053, "text": "Es uno de los principales mercados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.401686801779499, "is_candidate": true}, {"start": 1024.053, "end": 1025.014, "text": "El mercado \u00e1rabe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5286423079537597, "is_candidate": false}, {"start": 1026.033, "end": 1027.594, "text": " el mercado africano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3806075522105855, "is_candidate": true}, {"start": 1027.594, "end": 1028.234, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5681620746702059, "is_candidate": false}, {"start": 1028.234, "end": 1030.115, "text": "\u00bfVamos a seguir mirando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3578943027724818, "is_candidate": true}, {"start": 1030.115, "end": 1050.507, "text": "\u00bfUsted sabe que toda la industria metalmec\u00e1nica de Santa Fe tiene en el mundo, en la revoluci\u00f3n agr\u00edcola que est\u00e1 viviendo \u00c1frica, de aumento de superficie sembrada, un enorme potencial de negocio para vender trabajo de todo lo que es maquinaria agr\u00edcola que se produce en la Argentina en ese mercado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22921306973118938, "is_candidate": true}, {"start": 1050.507, "end": 1051.268, "text": "Ah\u00ed tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6946314586285314, "is_candidate": false}, {"start": 1052.248, "end": 1054.17, "text": " Bien, Andr\u00e9 Lerner, tu pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9510099060359435, "is_candidate": false}, {"start": 1054.17, "end": 1054.811, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Ministro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0054263054633072, "is_candidate": false}, {"start": 1054.811, "end": 1055.452, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9846186225270283, "is_candidate": false}, {"start": 1055.452, "end": 1069.286, "text": "La econom\u00eda est\u00e1 atravesando una situaci\u00f3n muy compleja que adem\u00e1s en las \u00faltimas semanas se ha visto, si quer\u00e9s, agravada por declaraciones de algunos candidatos que incluso desde la oposici\u00f3n consideraron irresponsables, desde Juntos por el Cambio consideraron irresponsables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9692445898021127, "is_candidate": false}, {"start": 1072.188, "end": 1076.91, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 herramientas cuenta el Gobierno y c\u00f3mo se va a parar el d\u00eda despu\u00e9s de la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9406726740692553, "is_candidate": false}, {"start": 1076.91, "end": 1083.233, "text": "Porque todos hablan de un escenario de balotaje en donde muy probablemente este tipo de declaraciones y este tipo de actitudes se repitan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9899219046919613, "is_candidate": false}, {"start": 1083.233, "end": 1089.216, "text": "Yo esperar\u00eda el resultado del domingo, con mucho respeto se lo digo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2860257430587332, "is_candidate": true}, {"start": 1089.216, "end": 1097.92, "text": "Yo creo que el lunes la Argentina va a amanecer con mucha m\u00e1s esperanza, con mucha m\u00e1s certidumbre respecto del rumbo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28138467718317883, "is_candidate": true}, {"start": 1098.86, "end": 1119.439, "text": " y sobre todas las cosas con los argentinos con la tranquilidad de saber a qu\u00e9 pa\u00eds vamos, sabiendo que desde el 10 de diciembre van a tener un presidente que tiene un pa\u00eds en la cabeza, que tiene un rumbo definido, que cree en el multilateralismo, que no tiene problemas en sentarse a discutir con firmeza con el fondo, pero sobre todas las cosas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22128647254158407, "is_candidate": true}, {"start": 1120.16, "end": 1125.942, "text": " que tiene la convicci\u00f3n de convocar a los mejores y de construir un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2426584161202734, "is_candidate": true}, {"start": 1125.942, "end": 1127.382, "text": "Yo voy a hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37483043654274695, "is_candidate": true}, {"start": 1127.382, "end": 1140.207, "text": "Y yo creo que el domingo va a ser muy importante, digamos, la foto en t\u00e9rminos de c\u00f3mo los argentinos le se\u00f1alan el camino a la pol\u00edtica de qu\u00e9 pa\u00eds quieren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2127765583307425, "is_candidate": true}, {"start": 1140.207, "end": 1143.268, "text": "Estoy convencido, sobre todo porque adem\u00e1s lo veo en las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3105620074904969, "is_candidate": true}, {"start": 1144.474, "end": 1151.558, "text": " Las mujeres que no quieren, digamos, que su hijo lleve un arma en la mochila, que prefieren que lleve una compu.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28971827600078537, "is_candidate": true}, {"start": 1151.558, "end": 1160.824, "text": "Las mujeres que quieren saber que la Argentina sigue adelante con el programa de vacunaci\u00f3n y que entonces no van a tener que pagar 1.300.000 pesos al a\u00f1o en vacunas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2405256829723451, "is_candidate": true}, {"start": 1160.824, "end": 1171.851, "text": "Las mam\u00e1s que quieren que sus hijos sigan yendo a la universidad y que no terminen pagando 3, 4 millones de pesos porque la universidad es gratuita, que tienen su beca, que tienen su notebook.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2678571216938098, "is_candidate": true}, {"start": 1172.951, "end": 1179.498, "text": " Yo creo que esa Argentina es la que el domingo va a emerger para sorpresa de muchos, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2807436804158284, "is_candidate": true}, {"start": 1179.498, "end": 1180.339, "text": "Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8642935228683033, "is_candidate": false}, {"start": 1180.339, "end": 1183.142, "text": "Usted es ministro de este gobierno, pero no es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9833772398072881, "is_candidate": false}, {"start": 1183.142, "end": 1187.207, "text": "Habla de cambios de gabinete y tambi\u00e9n de cambiar lo que haga falta que tiene que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0327058218538852, "is_candidate": false}, {"start": 1187.207, "end": 1190.911, "text": "El 10 de diciembre, \u00bfqu\u00e9 medidas toma inmediatas que hoy no puede tomar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9891774125900828, "is_candidate": false}, {"start": 1193.08, "end": 1211.969, "text": " Son varios frentes, en el econ\u00f3mico, en el de seguridad, yo si quiero le hago un resumen, pero claramente en el tema econ\u00f3mico lo primero es lo planteado, reducci\u00f3n de impuestos, simplificaci\u00f3n tributaria en todo lo que es el mundo empresa y PyME, obviamente adem\u00e1s vamos a plantear", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2202000094634884, "is_candidate": true}, {"start": 1213.234, "end": 1235.299, "text": " una mejor distribuci\u00f3n del ingreso, vamos a tomar partido en las paritarias para defender el salario de los trabajadores, as\u00ed como tomamos partido eliminando el impuesto a las ganancias y devolviendo el IVA, vamos a tomar partido porque venimos de mucho tiempo, en el \u00faltimo a\u00f1o recuperamos la curva, pero venimos de mucho tiempo de ca\u00edda del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1991090385708717, "is_candidate": true}, {"start": 1235.299, "end": 1239.7, "text": "Ahora, voy a ser adem\u00e1s un presidente comprometido con la generaci\u00f3n de empleo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2900205442146261, "is_candidate": true}, {"start": 1240.4, "end": 1250.502, "text": " b\u00e1sicamente porque creo que el trabajo formal, el trabajo de calidad, es el otro pilar de la movilidad social ascendente en la Argentina, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21201919995409935, "is_candidate": true}, {"start": 1250.502, "end": 1258.204, "text": "Y voy a ser un presidente comprometido con la seguridad, porque el otro gran tema es el tema de vivir sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.285871102615359, "is_candidate": true}, {"start": 1258.204, "end": 1266.126, "text": "Y vivir sin miedo requiere, por un lado, del Estado Nacional invirtiendo en todo un sistema, como hice en Tigre,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25501772150712465, "is_candidate": true}, {"start": 1267.199, "end": 1273.285, "text": " de c\u00e1maras m\u00f3viles, sistemas satelitales, que reduzca el delito desde la prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2382702717051831, "is_candidate": true}, {"start": 1273.285, "end": 1285.878, "text": "El dise\u00f1o y la puesta en marcha en Rosario, en el edificio de Central C\u00f3rdoba, de una agencia federal, se rieron, se burlaron, de un FBI argentino, yo quiero una agencia que haga lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2120283167044349, "is_candidate": true}, {"start": 1286.679, "end": 1291.521, "text": " lucha contra la trata de personas y lucha contra la corrupci\u00f3n de manera independiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2941602024915567, "is_candidate": true}, {"start": 1291.521, "end": 1313.388, "text": "Vamos adem\u00e1s a un banco central que tenga mitad de representaci\u00f3n del oficialismo y mitad de representaci\u00f3n de la oposici\u00f3n como s\u00edmbolo de la construcci\u00f3n de ese gobierno de unidad nacional y en paralelo vamos adem\u00e1s en el tema seguridad a todo lo que tiene que ver con la persecuci\u00f3n del lavado de dinero del delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.216477802630351, "is_candidate": true}, {"start": 1313.388, "end": 1313.608, "text": "Miren,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8342818242286417, "is_candidate": false}, {"start": 1314.729, "end": 1324.57, "text": " Si algo nos permiti\u00f3 ver el delito subido a la irresponsabilidad de la semana pasada, si algo nos permiti\u00f3 ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19299604177118956, "is_candidate": true}, {"start": 1325.74, "end": 1352.207, "text": " es todas las maniobras ilusorias, evasivas y de movimiento de dinero en negro en la Argentina, porque no son solo los 6 detenidos o el chinito ese detenido con 700 mil d\u00f3lares fajados o las fajas que se usaban para fajar a la gente en la cueva allanada, es mucho m\u00e1s complejo cuando uno se adentra en la informaci\u00f3n, estamos frente a un sistema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17834711520050317, "is_candidate": true}, {"start": 1353.286, "end": 1360.15, "text": " que lastima las reservas argentinas y lastima el ahorro de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2743676800721443, "is_candidate": true}, {"start": 1360.15, "end": 1373.136, "text": "Entonces, ah\u00ed, penal cambiaria, penal tributaria, en la Argentina tiene que haber una l\u00ednea trazada, blanqueo, pero a partir de ah\u00ed, el que va de impuestos va preso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2151324546326706, "is_candidate": true}, {"start": 1373.136, "end": 1374.097, "text": "Bien, concreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.063954812413876, "is_candidate": false}, {"start": 1375.521, "end": 1378.462, "text": " Dos preguntas de los televidentes a trav\u00e9s de la red social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8647697387636932, "is_candidate": false}, {"start": 1378.462, "end": 1380.802, "text": "Emanuel Sodero, candidato del Minuto 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8046705776926083, "is_candidate": false}, {"start": 1380.802, "end": 1391.625, "text": "\u00bfC\u00f3mo se va a regular a las obras sociales y prepagas para que cumplan con la ley de discapacidad y pagarle un horario a los profesionales de acuerdos en tiempo y forma?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8020570836445162, "is_candidate": false}, {"start": 1391.625, "end": 1402.287, "text": "S\u00ed, es muy buena la pregunta porque hay obras sociales y algunas prepagas que se financian con la plata del laburante, de los profesionales que atienden a las personas con discapacidad, demoran hasta seis meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21506218028075852, "is_candidate": true}, {"start": 1404.213, "end": 1414.095, "text": " Le quiero contar que ya lo anunciamos en un acto muy lindo en el que presentamos todo el programa de salud en la Universidad de Buenos Aires, en la Facultad de Medicina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2124955898759826, "is_candidate": true}, {"start": 1414.095, "end": 1424.837, "text": "Nosotros hemos planteado que vamos a establecer un seguro para lo que es discapacidad, financiado en los contratos de seguro de vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22109027545373028, "is_candidate": true}, {"start": 1424.837, "end": 1428.898, "text": "Las aseguradoras, grandes ganadoras silenciosas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30313008747127534, "is_candidate": true}, {"start": 1430.144, "end": 1439.652, "text": " de este tiempo, las aseguradoras, van a tener un impuesto que va a financiar todo lo que es discapacidad y traslado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22724020528806033, "is_candidate": true}, {"start": 1439.652, "end": 1456.446, "text": "Pero adem\u00e1s quiero avisarle a las familias que tienen personas con discapacidad dos temas, vamos a integrar en la SUBE la certificaci\u00f3n para que no tengan que andar como mendigos consiguiendo o tratando de conseguir el papelito del tr\u00e1mite, y en paralelo algo mucho m\u00e1s importante que a la vuelta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1912206429489285, "is_candidate": true}, {"start": 1457.466, "end": 1470.591, "text": " del presidente de China, vamos a sacar por decreto, no vamos a esperar el 10 de diciembre, que es, se termin\u00f3 la incompatibilidad entre la pensi\u00f3n por discapacidad y el empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23632935218794648, "is_candidate": true}, {"start": 1470.591, "end": 1479.154, "text": "Porque la mejor forma de integrar y de incluir en nuestra sociedad es facilitar la vuelta al empleo de las personas con discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1993435309372945, "is_candidate": true}, {"start": 1479.154, "end": 1485.877, "text": "Lo quise plantear en el debate, pero vio que al debate fueron m\u00e1s con ataques y chicanas que con propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27614353812293335, "is_candidate": true}, {"start": 1487.58, "end": 1492.583, "text": " y creo que las personas con discapacidad son parte de la preocupaci\u00f3n de la agenda p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26650365660753794, "is_candidate": true}, {"start": 1492.583, "end": 1506.452, "text": "Como parte de la preocupaci\u00f3n de nuestra agenda p\u00fablica, tiene que ser desde el 10 de diciembre qu\u00e9 hacemos con los pibes que llamamos los rotos, los pibes que tienen adicciones y la mam\u00e1 que no encuentra d\u00f3nde llevar a ese pibe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20033094942345553, "is_candidate": true}, {"start": 1508.957, "end": 1511.979, "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el Estado abrazando a esa gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.314093927573019, "is_candidate": true}, {"start": 1511.979, "end": 1523.007, "text": "En alg\u00fan momento con la moratoria jubilatoria abrazamos a casi 4 de cada 10 abuelos que estaban fuera del sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21469036707347078, "is_candidate": true}, {"start": 1523.007, "end": 1527.61, "text": "Entre el 2002 o 2003 y 2009, 2010.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2599576606751641, "is_candidate": true}, {"start": 1527.61, "end": 1532.174, "text": "Y ahora estamos recuperando y rescatando a algunos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27315103452055933, "is_candidate": true}, {"start": 1532.174, "end": 1533.915, "text": "En alg\u00fan momento fue con los pibes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4175818913995917, "is_candidate": true}, {"start": 1535.444, "end": 1537.245, "text": " y naci\u00f3 la Asignaci\u00f3n Universal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3336347905435403, "is_candidate": true}, {"start": 1537.245, "end": 1553.731, "text": "\u00bfQu\u00e9 estamos haciendo como Estado con esas familias que tienen a un chico, porque hablamos de perseguir el narcotr\u00e1fico, la parte punitiva, pero d\u00f3nde estamos tendiendo la mano a esa familia de ese pibe que hoy tiene una adicci\u00f3n y la madre no sabe a d\u00f3nde llevarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21758071667824097, "is_candidate": true}, {"start": 1553.731, "end": 1555.152, "text": "\u00bfQu\u00e9 estamos haciendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39890657246737093, "is_candidate": true}, {"start": 1555.152, "end": 1560.594, "text": "Y creo que ah\u00ed hay un rol central, no solamente del Estado, sino de las iglesias,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30096693885397996, "is_candidate": true}, {"start": 1561.59, "end": 1570.377, "text": " de la iglesia cat\u00f3lica con sus hogares, de las iglesias evang\u00e9licas con sus hogares, que pueden ayudar y ser un brazo de articulaci\u00f3n con el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23122290109228572, "is_candidate": true}, {"start": 1570.377, "end": 1571.037, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9513280340683526, "is_candidate": false}, {"start": 1571.037, "end": 1582.205, "text": "Para dejar en claro, porque esto es muy importante lo que acaba de denunciar, sale por decreto, entonces, inmediatamente... Apenas vuelva... Que se mantiene la pensi\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6424647151098817, "is_candidate": false}, {"start": 1582.205, "end": 1585.488, "text": "Y van a mantener la pensi\u00f3n por discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7910436102307106, "is_candidate": false}, {"start": 1585.488, "end": 1586.348, "text": "Muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8590647676803582, "is_candidate": false}, {"start": 1586.348, "end": 1589.27, "text": "Esa es una discriminaci\u00f3n de las peores que tiene nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3327637568394336, "is_candidate": true}, {"start": 1590.137, "end": 1592.743, "text": " con respecto a las personas con discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.393057819758747, "is_candidate": true}, {"start": 1592.743, "end": 1594.808, "text": "Es muy importante, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8992911065645286, "is_candidate": false}, {"start": 1594.808, "end": 1595.649, "text": "Otra pregunta, vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9415537835017173, "is_candidate": false}, {"start": 1597.892, "end": 1608.796, "text": " Soy Abel de La Plata, queremos saber si har\u00e1n controlar la nueva ley de alquiler y cu\u00e1ndo salen los cr\u00e9ditos hipotecarios para laburantes, que algo dijo el otro d\u00eda los cr\u00e9ditos hipotecarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7971351157586739, "is_candidate": false}, {"start": 1608.796, "end": 1611.076, "text": "S\u00ed, son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35370303414869286, "is_candidate": true}, {"start": 1611.076, "end": 1619.819, "text": "El tema del control de la ley de alquileres ahora tiene que salir por decreto reglamentario todo el esquema de seguimiento y control.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2723949922694191, "is_candidate": true}, {"start": 1619.819, "end": 1624.301, "text": "La ley tiene muy poquitos d\u00edas, se promulg\u00f3, todav\u00eda falta la reglamentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2630696592946885, "is_candidate": true}, {"start": 1626.033, "end": 1630.075, "text": " En segundo lugar, con respecto al tema de cr\u00e9dito hipotecario y lote con servicios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2741366920227587, "is_candidate": true}, {"start": 1630.075, "end": 1641.44, "text": "Miren, respecto del cr\u00e9dito hipotecario, vamos a un programa muy simple, que es coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22304785884245304, "is_candidate": true}, {"start": 1641.44, "end": 1648.243, "text": "Vos tom\u00e1s el cr\u00e9dito hipotecario, si te aumenta el salario, te aumenta la cuota, si no te aumenta el salario, no te aumenta la cuota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24235298636830394, "is_candidate": true}, {"start": 1648.243, "end": 1653.086, "text": "Estamos ah\u00ed terminando de cerrar un esquema de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2740667279866503, "is_candidate": true}, {"start": 1653.826, "end": 1664.81, "text": " con entidades financieras, con bancos, para que de alguna manera desde el primero de enero podamos tener una oferta voluminosa, para que no sea un programa chiquito, sino un programa importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23035731664987857, "is_candidate": true}, {"start": 1664.81, "end": 1667.611, "text": "Pero para m\u00ed es mucho m\u00e1s importante el programa de lotes con servicios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3495834198070745, "is_candidate": true}, {"start": 1668.757, "end": 1685.901, "text": " porque ah\u00ed tenemos detectados ya m\u00e1s de 100 inmuebles del Estado Nacional periurbanos, que son cerca de \u00e1reas urbanas, que est\u00e1n ociosos, es decir, que no est\u00e1n ocupados, en los que se pueden desarrollar 270.000 lotes con servicios en la primera etapa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24657343383450203, "is_candidate": true}, {"start": 1685.901, "end": 1695.903, "text": "El Estado adem\u00e1s tiene una innumerable cantidad de lotes, pero ya hablo de los que ya est\u00e1n detectados, y aspiramos a construir en 4 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22758813627730146, "is_candidate": true}, {"start": 1697.368, "end": 1699.429, "text": " 2 millones de lotes con servicios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2833884016059999, "is_candidate": true}, {"start": 1699.429, "end": 1701.63, "text": "\u00bfC\u00f3mo es el Estado que construye?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3396663812081264, "is_candidate": true}, {"start": 1701.63, "end": 1707.794, "text": "El agua, la cloaca, la fibra \u00f3ptica, la luz y el pavimento y la vereda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27450975748796824, "is_candidate": true}, {"start": 1707.794, "end": 1710.095, "text": "Y te da el lote y vos te constru\u00eds tu casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34560123335881754, "is_candidate": true}, {"start": 1711.329, "end": 1718.472, "text": " Eso para los pibes m\u00e1s j\u00f3venes es la diferencia entre ser independientes o terminar en la casa de los padres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2627962796917026, "is_candidate": true}, {"start": 1718.472, "end": 1729.496, "text": "Y creo que es muy importante que le pongamos mucho acento a este programa en el que ya adem\u00e1s hay m\u00e1s de 860.000 parejas o argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2551350214564293, "is_candidate": true}, {"start": 1729.496, "end": 1735.259, "text": "Bueno, Juan Graboi cuando estuvo ac\u00e1 lo agradeci\u00f3 porque era una propuesta, por ah\u00ed lo puede poner a Juan,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9239970914451912, "is_candidate": false}, {"start": 1736.019, "end": 1737.681, "text": " al frente de ese programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8188291603225756, "is_candidate": false}, {"start": 1737.681, "end": 1743.285, "text": "Al frente de ese programa, que fue una buena idea, que le agradeci\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8346641969932782, "is_candidate": false}, {"start": 1743.285, "end": 1746.127, "text": "Bueno, Miriam Bregman, que se cruz\u00f3 reci\u00e9n, le dej\u00f3 una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8679273813442699, "is_candidate": false}, {"start": 1746.127, "end": 1746.388, "text": "Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.982212638598042, "is_candidate": false}, {"start": 1747.509, "end": 1750.53, "text": " A ver, vamos, esta que va a venir ahora en unos minutos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9596378109763939, "is_candidate": false}, {"start": 1750.53, "end": 1755.532, "text": "Bueno, le dejo una que tiene que ver un poco con lo que estuvimos hablando, lo que preguntaba Pedro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523308515358135, "is_candidate": false}, {"start": 1755.532, "end": 1768.897, "text": "El Fondo Monetario le exigi\u00f3 una devaluaci\u00f3n que realiz\u00f3 al d\u00eda siguiente de las PASO y que produjo que por los dos meses siguientes haya una inflaci\u00f3n de m\u00e1s del 12%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.994494425050707, "is_candidate": false}, {"start": 1768.897, "end": 1773.299, "text": "Ya sabemos que para despu\u00e9s de las elecciones vienen m\u00e1s tarifazos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9668738901468479, "is_candidate": false}, {"start": 1773.999, "end": 1783.845, "text": " Por eso le quiero preguntar si despu\u00e9s del Balotage el Fondo Monetario le pide una nueva devaluaci\u00f3n, si la va a realizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0098668832770945, "is_candidate": false}, {"start": 1783.845, "end": 1785.246, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8666073489772445, "is_candidate": false}, {"start": 1785.246, "end": 1798.295, "text": "Lo primero que... Es casi futurologa Miriam porque, digamos, lo de los tarifazos no s\u00e9 de d\u00f3nde lo saca porque no hay audiencia de ninguno de los centros reguladores convocados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2106491696867786, "is_candidate": true}, {"start": 1798.295, "end": 1802.458, "text": "Yo entiendo la posici\u00f3n de Miriam, valoro tambi\u00e9n que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2938891655678001, "is_candidate": true}, {"start": 1805.636, "end": 1831.187, "text": " Debe 26 leyes, vot\u00f3 24 con nosotros y 2 con la Libertad Avanza, y m\u00e1s all\u00e1 de lo que obviamente en su rol de candidata de la izquierda tenga que decir, valoro que a la hora de bajar impuestos, eliminar el impuesto a las ganancias, a la hora de discutir bienes personales, a la hora de discutir cuestiones neur\u00e1lgicas, tuvo una posici\u00f3n inteligente respecto del dise\u00f1o y desarrollo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17996440346057663, "is_candidate": true}, {"start": 1832.446, "end": 1858.539, "text": " Yo creo que el programa con el fondo despu\u00e9s del Balotage va a haber que discutirlo integralmente porque, vuelvo a repetir, primero en junio que ped\u00edan 100% de devaluaci\u00f3n y ten\u00edamos 3.600 millones de d\u00f3lares de vencimiento, pensaron que Argentina, como no ten\u00eda suficientes derechos de giro, iba a acceder al pedido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22255199164512662, "is_candidate": true}, {"start": 1858.539, "end": 1860.8, "text": "Tuvimos la posibilidad de usar yuanes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2985535662963744, "is_candidate": true}, {"start": 1862.279, "end": 1876.184, "text": " En julio el fondo sab\u00eda que ya no ten\u00edamos derecho de giro y que adem\u00e1s est\u00e1bamos llegando al cupo total de uso de yuanes para sostener el ritmo de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22476081802987935, "is_candidate": true}, {"start": 1876.184, "end": 1889.649, "text": "Y finalmente 72 horas antes del vencimiento, cuando todos cre\u00edan que Argentina entraba en arriers, que es, digamos, no en impagos, un acuerdo con Qatar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2281862011690733, "is_candidate": true}, {"start": 1890.868, "end": 1907.272, "text": " un acuerdo con el Banco de Desarrollo Latinoamericano y un acuerdo de su apuente con China sobre el vencimiento, permiti\u00f3 pagar el segundo vencimiento y entonces la imposici\u00f3n de devaluar un 60% no tuvo lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25279954180964537, "is_candidate": true}, {"start": 1907.272, "end": 1913.954, "text": "A partir de ah\u00ed empez\u00f3 la discusi\u00f3n sobre el programa del segundo semestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20899619841162054, "is_candidate": true}, {"start": 1913.954, "end": 1918.375, "text": "Yo tengo la tranquilidad de saber que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2759566818420054, "is_candidate": true}, {"start": 1919.98, "end": 1944.055, "text": " A la hora de sentarme con el fondo, le voy a plantear un programa que tiene un solo objetivo, que es, como hizo N\u00e9stor y Lula en el 2005, pagarles y sacarlos de la Argentina, porque creo que en definitiva es lo \u00fanico que nos va a dar soberan\u00eda pol\u00edtica e independencia econ\u00f3mica para construir nuestro proyecto de desarrollo como naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1947576110589584, "is_candidate": true}, {"start": 1947.432, "end": 1974.953, "text": " Yo espero tambi\u00e9n que as\u00ed como la AGN y la Cigen definieron que el pr\u00e9stamo a la Argentina hab\u00eda sido para financiar fuga de capitales y revest\u00eda caracter\u00edsticas criminales, el Fondo Monetario Internacional haga la autocr\u00edtica y diga, violando el estatuto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19380138976630246, "is_candidate": true}, {"start": 1976.654, "end": 1983.141, "text": " le prestamos plata a la Argentina para financiar la fuga de capitales, porque eso hasta ahora no sucedi\u00f3 todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26094445680921274, "is_candidate": true}, {"start": 1983.141, "end": 1987.145, "text": "Y es una de las discusiones que vengo teniendo con las autoridades del fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2720852712503118, "is_candidate": true}, {"start": 1989.463, "end": 2014.338, "text": " Ustedes saben, soy cordial a la hora de relacionarme, tengo di\u00e1logo con todos los sectores de la pol\u00edtica, de la vida econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n tengo vemencia para discutir y creo que este es un tema central y neur\u00e1lgico porque los argentinos tienen que saber que en nuestra historia reciente hubo en nuestra familia un t\u00edo timbero que se jug\u00f3 la plata al casino y nos dej\u00f3 la hipoteca en la casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2082434792778287, "is_candidate": true}, {"start": 2015.802, "end": 2022.847, "text": " en el a\u00f1o 2018, que fue el presidente Macri, y eso lo tenemos que tener presente porque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29209826149805873, "is_candidate": true}, {"start": 2024.036, "end": 2027.317, "text": " cuando me preguntabas vos de los problemas del hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38747999883132755, "is_candidate": true}, {"start": 2027.317, "end": 2038.96, "text": "Los problemas del hoy tienen que ver con el fondo y con la sequ\u00eda, ambas combinadas y sin el fondo asumiendo que era un shock externo, se transformaron en un problema para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2311526576988011, "is_candidate": true}, {"start": 2038.96, "end": 2042.0, "text": "Por eso tomamos la decisi\u00f3n de las medidas compensatorias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3204736982571207, "is_candidate": true}, {"start": 2042.0, "end": 2043.021, "text": "Bien, Sergio, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8452834349071573, "is_candidate": false}, {"start": 2043.021, "end": 2048.462, "text": "Todav\u00eda tienen tiempo, no respondieron ni Patricia Bullrich, ni Javier Millet, ni Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8300136210055211, "is_candidate": false}, {"start": 2048.462, "end": 2052.523, "text": "Una pregunta o gen\u00e9rica o alguno de los tres para que quede as\u00ed en el ambiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8372657534492952, "is_candidate": false}, {"start": 2053.504, "end": 2057.748, "text": " Capaz que se la contestan en las redes, que son muy ellos usuarios de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8319439355726503, "is_candidate": false}, {"start": 2057.748, "end": 2060.031, "text": "\u00bfLe preguntar\u00eda a uno o a los tres?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44061489431082423, "is_candidate": true}, {"start": 2060.031, "end": 2061.412, "text": "Lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.821706832661002, "is_candidate": false}, {"start": 2061.412, "end": 2074.885, "text": "A Juan Schiaretti le preguntar\u00eda por qu\u00e9 nos sali\u00f3 a elogiar la eliminaci\u00f3n de las retenciones Salman\u00ed, que es una de las principales exportaciones de C\u00f3rdoba, y por qu\u00e9 nos sali\u00f3 a criticar la decisi\u00f3n de Miley", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21426297339069256, "is_candidate": true}, {"start": 2075.586, "end": 2087.971, "text": " de romper relaciones con el Mercosul, cuando \u00e9l fue uno de los art\u00edfices del acuerdo con Brasil que permiti\u00f3 ensamblar la industria automotriz y que genera tanto trabajo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29462888496139295, "is_candidate": true}, {"start": 2087.971, "end": 2091.213, "text": "Bien, Sergio, dos minutos finales para dirigirse a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8345159250246983, "is_candidate": false}, {"start": 2093.266, "end": 2117.474, "text": " Primero quiero agradecer a todos los que a lo largo de estos dos meses, a pesar de los problemas que tenemos y entendiendo que m\u00e1s all\u00e1 de administrar la crisis tuve la valent\u00eda de enfrentarla y de enfrentar a sectores que lo que pretenden es que a la Argentina le vaya mal para que a ellos les vaya bien, permanentemente nos dan aliento y nos van acompa\u00f1ando en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21848961166385172, "is_candidate": true}, {"start": 2117.474, "end": 2120.435, "text": "Yo quiero hablarle muy especialmente a las mam\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26116849642699635, "is_candidate": true}, {"start": 2121.388, "end": 2139.89, "text": " a las mujeres, a esas que sufren discriminaci\u00f3n por el mismo trabajo en su remuneraci\u00f3n, a esas que pierden parte de su d\u00eda en las tareas de cuidado porque el Estado no construy\u00f3 las infraestructuras suficientes, a esas que hoy tienen la preocupaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2248579773693241, "is_candidate": true}, {"start": 2141.109, "end": 2150.696, "text": " y el temor de tener que vivir en una sociedad donde centralmente lo que se discute es libre venta de armas o venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2117959547883832, "is_candidate": true}, {"start": 2150.696, "end": 2165.345, "text": "Y les quiero pedir que sean protagonistas el domingo, protagonistas en la defensa de la identidad de un proyecto de pa\u00eds, en defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica, en defensa del acceso a la vivienda, en defensa del trabajo con derechos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24536398468863652, "is_candidate": true}, {"start": 2166.306, "end": 2170.328, "text": " y sobre todo en la construcci\u00f3n de un modelo de desarrollo con mirada federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2556989827752435, "is_candidate": true}, {"start": 2170.328, "end": 2188.458, "text": "Argentina no termina en las 60 cuadras alrededor de la Plaza de Mayo, y nuestro pa\u00eds necesita tener una planificaci\u00f3n de desarrollo que ponga al norte argentino como centro econ\u00f3mico del Mercosur, con adem\u00e1s el bioce\u00e1nico como eje de ese desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2375008676061786, "is_candidate": true}, {"start": 2188.458, "end": 2191.28, "text": "Y a las mam\u00e1s del conurbano, mi compromiso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34926716409620806, "is_candidate": true}, {"start": 2192.12, "end": 2198.787, "text": " voy a ser un presidente con dos acentos, uno en el trabajo y el otro en la lucha contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25172017773352506, "is_candidate": true}, {"start": 2198.787, "end": 2212.883, "text": "Pero para eso tambi\u00e9n tengamos la valent\u00eda de desnudar a aquellos jueces que cuando la polic\u00eda detiene liberan delincuentes y hacen que la v\u00edctima tenga que andar conviviendo con el delincuente en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20905843642560262, "is_candidate": true}, {"start": 2214.128, "end": 2215.329, "text": " Muchas gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7002429179788349, "is_candidate": false}, {"start": 2215.329, "end": 2216.99, "text": "Gracias, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8742213432920827, "is_candidate": false}, {"start": 2216.99, "end": 2219.452, "text": "Gracias por siempre estar dispuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9134562033258483, "is_candidate": false}, {"start": 2219.452, "end": 2220.553, "text": "Y mucho \u00e9xito el domingo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8552615368466385, "is_candidate": false}, {"start": 2220.553, "end": 2221.374, "text": "A disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6485899806138541, "is_candidate": false}, {"start": 2221.374, "end": 2222.355, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0359235532391913, "is_candidate": false}, {"start": 2222.355, "end": 2229.18, "text": "Pas\u00f3 Sergio Massa, candidato a presidente de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8640755976946671, "is_candidate": false}, {"start": 2229.18, "end": 2233.984, "text": "Antes, Miriam Bregman, candidata a presidente de la Izquierda Unida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8523788625834026, "is_candidate": false}, {"start": 2233.984, "end": 2241.389, "text": "Est\u00e1n invitados a este programa para que los enfrente a ustedes Patricia Bullrich, Javier Milei y...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8564796258012058, "is_candidate": false}, {"start": 2242.666, "end": 2245.81, "text": " Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8488239987077153, "is_candidate": false}, {"start": 2245.81, "end": 2255.961, "text": "Hasta el jueves tienen tiempo de ponerse de cara a la sociedad y explicar modelos que hasta hoy no han podido explicar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.873965917692447, "is_candidate": false}], "Index": 1248, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "GfSZEGQ7ygM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GfSZEGQ7ygM", "title": "SERGIO MASSA visit\u00f3 el ciclo \"CANDIDATOS\" en MINUTO UNO", "duration": 2257.0, "view_count": 6728.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}