{"segments": [{"start": 18.134, "end": 18.694, "text": " \u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314894337123641, "is_candidate": false}, {"start": 18.694, "end": 19.655, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.97084728809289, "is_candidate": false}, {"start": 19.655, "end": 22.036, "text": "Bastante puntuales para ser el primer programa del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.00206959843109, "is_candidate": false}, {"start": 22.036, "end": 23.817, "text": "Esto es un buen oficio para lo que resta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9110325736981174, "is_candidate": false}, {"start": 23.817, "end": 24.917, "text": "Paola Piquer, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927811406345215, "is_candidate": false}, {"start": 24.917, "end": 26.478, "text": "Un gusto tenerla de vuelta por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0415648323703661, "is_candidate": false}, {"start": 26.478, "end": 26.958, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9236568245333843, "is_candidate": false}, {"start": 26.958, "end": 27.598, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9712952664366128, "is_candidate": false}, {"start": 27.598, "end": 30.66, "text": "Para m\u00ed tambi\u00e9n es un gusto regresar a la pantalla de Canal 5.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9011227869676188, "is_candidate": false}, {"start": 31.094, "end": 36.704, "text": " Lo he dicho p\u00fablicamente, no quiero ser hip\u00f3crita, me gusta mucho m\u00e1s estar con la rubia que con Hern\u00e1ndez, es una cuesti\u00f3n obvia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9465156569811211, "is_candidate": false}, {"start": 36.704, "end": 38.247, "text": "No sea malo, no sea malo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8798097280287027, "is_candidate": false}, {"start": 38.247, "end": 39.309, "text": "\u00bfLa pas\u00f3 bien en vacaciones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8751537972561229, "is_candidate": false}, {"start": 39.309, "end": 40.591, "text": "S\u00ed, la verdad que s\u00ed, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9070278842822259, "is_candidate": false}, {"start": 41.017, "end": 63.615, "text": " iniciando el a\u00f1o con mucha expectatividad porque este a\u00f1o va en un programa pol\u00edtico como el nuestro, un programa pol\u00edtico, institucional, de debate, realmente sentimos que vamos a ser muy \u00fatiles, va a ser un a\u00f1o intenso, muy peleagudo, con muchas aristas, con muchas ideas y venidas, con mucha tela para cortar, me parece que vamos a trabajar bastante y creo que tambi\u00e9n con mucha satisfacci\u00f3n, Paola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8783444101478222, "is_candidate": false}, {"start": 63.855, "end": 70.061, "text": " Es el a\u00f1o en que los argentinos vamos a elegir un nuevo presidente y el a\u00f1o en que los mendocinos vamos a tener nuevo gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8631802765826087, "is_candidate": false}, {"start": 70.061, "end": 71.222, "text": "Nada m\u00e1s y nada menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9962085754821706, "is_candidate": false}, {"start": 71.222, "end": 81.832, "text": "Estamos en enero, en el primer domingo del a\u00f1o, pero yo creo que por ac\u00e1 van a desfilar todos los candidatos, tal vez quien vaya a ser el presidente y el gobernador de esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8763840832739671, "is_candidate": false}, {"start": 81.832, "end": 88.318, "text": "As\u00ed es que yo estoy feliz, feliz por regresar y justamente en este a\u00f1o que es clave, clave para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8397310605908621, "is_candidate": false}, {"start": 88.843, "end": 93.81, "text": " Bueno, yo creo que el Presidente seguramente ya ha desfilado por este pa\u00eds menos que haya un gran batacazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9421051957735518, "is_candidate": false}, {"start": 93.81, "end": 103.405, "text": "Por ac\u00e1 ha pasado Scioli, ha pasado, y m\u00e1s de una vez, Macri, ha pasado Massa, ha pasado Randazzo, ha pasado Cobos, ha pasado Ernesto Sanz, ha pasado Binner,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8642262764860946, "is_candidate": false}, {"start": 104.526, "end": 112.593, "text": " Ha pasado Lita Carri\u00f3, ha pasado Pino Solano, han pasado, me parece, la mayor\u00eda de los candidatos principales a ser presidente de la naci\u00f3n en octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9019934598520954, "is_candidate": false}, {"start": 112.593, "end": 113.474, "text": "Y van a volver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9216911939047113, "is_candidate": false}, {"start": 113.474, "end": 114.335, "text": "Van a volver, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8989638418491895, "is_candidate": false}, {"start": 114.335, "end": 127.828, "text": "As\u00ed que realmente mucha expectativa para s\u00e9ptimo d\u00eda, se lo va a perder, yo creo que no, que tiene que estar con nosotros todos los domingos, participar a trav\u00e9s de nuestras redes sociales, Facebook y Twitter, como le estamos proponiendo esta noche.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8797405797095805, "is_candidate": false}, {"start": 127.828, "end": 128.188, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.951783443450985, "is_candidate": false}, {"start": 128.368, "end": 147.453, "text": " Estamos preguntando si usted cree que el desdoblamiento de las elecciones, esta decisi\u00f3n de los intendentes de ir a elecciones en otro mes distinto a la general, es decir, distinto a cuando se vota al gobernador y al presidente, mejora el voto, s\u00ed o no, las opciones en diariouno.com.ar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8558730034846183, "is_candidate": false}, {"start": 147.453, "end": 154.415, "text": "Ya hay mucha participaci\u00f3n y ahora esperamos tambi\u00e9n su opini\u00f3n, como dije, a trav\u00e9s de nuestras redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8368445792639788, "is_candidate": false}, {"start": 155.497, "end": 158.739, "text": " Y f\u00edjate vos, Paola, qu\u00e9 intenso que va a estar el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.972696554688568, "is_candidate": false}, {"start": 158.739, "end": 164.041, "text": "Que ya, ahora, primera semana de enero, ya tenemos la primera lista de candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9783501898698631, "is_candidate": false}, {"start": 164.041, "end": 170.084, "text": "Porque ya cerraron los candidatos de la capital para votar en capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9287355320580939, "is_candidate": false}, {"start": 170.084, "end": 176.488, "text": "Porque, digamos, como el voto es tan temprano, tanto en capital como en San Carlos, el cierre de listas fue sobre el fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9059139985786056, "is_candidate": false}, {"start": 176.488, "end": 184.292, "text": "Por ejemplo, con cuatro listas del Partido Justicialista, lo cual fue una sorpresa, anot\u00e1ndose ya los candidatos en el radicalismo y en las otras fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8778397645657589, "is_candidate": false}, {"start": 185.592, "end": 189.794, "text": " que va a apoyar a Su\u00e1rez, lo que marca toda una tendencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8463593570668108, "is_candidate": false}, {"start": 189.794, "end": 204.238, "text": "Y ah\u00ed nos est\u00e1 avisando en este momento nuestra producci\u00f3n, que es justamente lo que habl\u00e1bamos reci\u00e9n, que vamos a hablar con todos los posibles presidentes de la Argentina, y en instantes va a estar con nosotros, charlando desde Pinamar, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8290393431795354, "is_candidate": false}, {"start": 204.238, "end": 204.899, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9692884644607533, "is_candidate": false}, {"start": 204.899, "end": 214.442, "text": "Bueno, resumen semanal y nos vamos directamente a la costa para hablar con uno de los m\u00e1s fuertes candidatos que tiene hoy el pa\u00eds, que es Sergio Massa, el hombre de tigre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8625964046944112, "is_candidate": false}, {"start": 219.677, "end": 224.06, "text": " El Gobierno Nacional dispuso una reducci\u00f3n del 5% en el precio de los combustibles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833191185623158, "is_candidate": false}, {"start": 224.06, "end": 229.924, "text": "As\u00ed, por ejemplo, la nafta super, que costaba $11,91, baj\u00f3 a $11,31.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8670028688534726, "is_candidate": false}, {"start": 229.924, "end": 234.768, "text": "Y PFC adecu\u00f3 y se espera lo mismo de otras compa\u00f1\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8803541821247655, "is_candidate": false}, {"start": 234.768, "end": 244.555, "text": "Apenas arrancaba la semana una tormenta de lluvia y granizo que cay\u00f3 en el Gran Mendoza provoc\u00f3 decenas de familias evacuadas por la inundaci\u00f3n de sus viviendas, \u00e1rboles ca\u00eddos y cortes de luz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8791456930484205, "is_candidate": false}, {"start": 250.45, "end": 257.993, "text": " Como contracara all\u00e1, miles de mendocinos est\u00e1n yendo hacia sus vacaciones y muchos eligieron Chile.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.833486969818005, "is_candidate": false}, {"start": 257.993, "end": 270.178, "text": "Este a\u00f1o se logr\u00f3 bajar la espera en el paso internacional a unas tres horas gracias a la reducci\u00f3n de cinco segundos promedio por persona en la realizaci\u00f3n de los tr\u00e1mites.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8467163718103541, "is_candidate": false}, {"start": 270.178, "end": 278.622, "text": "Conmoci\u00f3n en Argentina y Uruguay por el asesinato de Lola Chomnales, la adolescente de 15 a\u00f1os estaba de vacaciones en el vecino pa\u00eds pero result\u00f3 asesinada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8633483919411777, "is_candidate": false}, {"start": 279.072, "end": 288.1, "text": " Se desconoce todav\u00eda qui\u00e9n y por qu\u00e9 se cometi\u00f3 el crimen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.925134052870602, "is_candidate": false}, {"start": 288.1, "end": 293.144, "text": "Venci\u00f3 la famosa cl\u00e1usula RUFO para negociar con los fondos buitre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9062353025159527, "is_candidate": false}, {"start": 293.144, "end": 303.233, "text": "Seg\u00fan el ministro de Econom\u00eda, Axel Kicillof, qued\u00f3 demostrado que esa exposici\u00f3n era una trampa ya que eran falsas las soluciones que implicaban el pago a los holdouts.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8430552532767538, "is_candidate": false}, {"start": 309.55, "end": 315.934, "text": " Este a\u00f1o no va a estar ausente del programa la tradicional secci\u00f3n de Cielo e Infierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8575930927801493, "is_candidate": false}, {"start": 315.934, "end": 316.394, "text": "Y arrancamos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8777472688834768, "is_candidate": false}, {"start": 316.394, "end": 320.536, "text": "Vamos rapidito a las nubes, que nos espera Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8907084318586105, "is_candidate": false}, {"start": 320.536, "end": 323.958, "text": "Y en el cielo, un cielo claro, un santito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9015001277353606, "is_candidate": false}, {"start": 323.958, "end": 325.279, "text": "No pod\u00eda ser de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9922353927276463, "is_candidate": false}, {"start": 325.279, "end": 327.941, "text": "El primer beb\u00e9 mendocino del a\u00f1o, que es un var\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9758541106891749, "is_candidate": false}, {"start": 327.941, "end": 329.882, "text": "Nacieron en el Hospital Lago Mayores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9742727627941596, "is_candidate": false}, {"start": 329.882, "end": 332.723, "text": "Su nombre es Itan Adiel Quiroga Lucero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9366529374562483, "is_candidate": false}, {"start": 332.723, "end": 334.364, "text": "Pes\u00f3 2,800 kilos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.969145550699909, "is_candidate": false}, {"start": 334.364, "end": 336.446, "text": "Su mam\u00e1, Marisa, tiene 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9540841888348512, "is_candidate": false}, {"start": 341.633, "end": 348.639, "text": " Y de las nubes al infierno, \u00bfqui\u00e9nes estar\u00e1n esta semana all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8251754078121093, "is_candidate": false}, {"start": 348.639, "end": 353.323, "text": "Est\u00e1n Carlos Yurka y Jorge Tanuz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9059822573296685, "is_candidate": false}, {"start": 354.189, "end": 356.691, "text": " porque se posterg\u00f3 el tratamiento del presupuesto 2015.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8920177976797803, "is_candidate": false}, {"start": 356.691, "end": 371.3, "text": "Si bien era el propio oficialismo que quer\u00eda que esto ocurriera, hay que decir que la provincia comienza su segundo a\u00f1o consecutivo sin renovar la pauta de gastos, lo que m\u00e1s bien representa una verg\u00fcenza institucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8141622618714441, "is_candidate": false}, {"start": 371.3, "end": 378.005, "text": "Digamos, Carlos Urque es el vicegobernador y es la autoridad m\u00e1xima en el Senado, y Jorge Taruz es la autoridad m\u00e1xima del peronismo en diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8366388321644674, "is_candidate": false}, {"start": 383.434, "end": 394.301, "text": " Muy intenso el movimiento en la costa, los candidatos est\u00e1n por ah\u00ed, est\u00e1n haciendo su campa\u00f1a, as\u00ed que vamos a ir con Sergio Massa, lo estamos saludando, ustedes reci\u00e9n lo vieron en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866880849467603, "is_candidate": false}, {"start": 394.301, "end": 395.161, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.929173409963562, "is_candidate": false}, {"start": 395.161, "end": 395.862, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9598375127109674, "is_candidate": false}, {"start": 395.862, "end": 397.783, "text": "Hola, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6599960308360947, "is_candidate": false}, {"start": 397.783, "end": 405.147, "text": "Muy buenas noches, un beso grande a todos los mendocinos y sobre todo feliz a\u00f1o, primeros d\u00edas del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3255475839070424, "is_candidate": true}, {"start": 405.147, "end": 412.352, "text": "Un beso y ojal\u00e1 que tengamos un 2015 que nos permita que nazca una esperanza y un pa\u00eds mejor en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2795729131948901, "is_candidate": true}, {"start": 412.692, "end": 422.435, "text": " As\u00ed es, nosotros dec\u00edamos que por este programa han pasado, por ac\u00e1 seguramente est\u00e1 el Presidente porque ha pasado Macri, ha pasado Scioli, ha pasado Randazzo, Sanz, Coos y usted.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9207932004192448, "is_candidate": false}, {"start": 422.435, "end": 428.957, "text": "Usted sigue firme en carrera porque alguna vez en estos d\u00edas se dej\u00f3 deslizar alguna duda respecto a su candidatura, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8685925329529026, "is_candidate": false}, {"start": 430.128, "end": 443.489, "text": " No, yo creo que hay algunos, sobre todo algunos mendocinos que hace a\u00f1os parasitan en la pol\u00edtica nacional pero que en su provincia no los votan, que instalan rumores para un lado o para el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26016039197267193, "is_candidate": true}, {"start": 444.248, "end": 451.616, "text": " y tiene que ver eso con configurar un cuadro pol\u00edtico m\u00e1s parecido a lo que ellos necesitan que a lo que la gente pide.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30769731602705597, "is_candidate": true}, {"start": 451.616, "end": 460.326, "text": "Nosotros tenemos una decisi\u00f3n, una decisi\u00f3n construida en base a un triunfo rotundo en la provincia de Buenos Aires contra todos los aparatos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.314555008101427, "is_candidate": true}, {"start": 461.247, "end": 485.093, "text": " contra la chequera y la propaganda oficial, que es inmensa, que ustedes saben que es inmensa, pero la gente tom\u00f3 una decisi\u00f3n en la provincia, decidimos hacerla trascender al resto del pa\u00eds, y la verdad es que a lo largo de estos meses nos hemos comprometido con miles de argentinos, productores, empresarios, trabajadores, jubilados, que sienten que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28035706891966294, "is_candidate": true}, {"start": 486.093, "end": 489.075, "text": " lo mejor de la Argentina todav\u00eda no fluye, no aparece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178205985270337, "is_candidate": true}, {"start": 489.075, "end": 500.34, "text": "Y que la Argentina que viene necesita que haya esperanza, pero sobre todo que haya trabajo, que haya calidad educativa, que haya seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27418526105446794, "is_candidate": true}, {"start": 500.34, "end": 506.963, "text": "Los argentinos queremos vivir en paz, caminar por la calle tranquilos, y que haya manos firmes contra el delito y contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32966777656379187, "is_candidate": true}, {"start": 506.963, "end": 508.124, "text": "\u00bfC\u00f3mo se imagina la campa\u00f1a, diputado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9346354450584453, "is_candidate": false}, {"start": 508.124, "end": 515.247, "text": "Porque usted en las \u00faltimas horas, en algunas entrevistas que ha dado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8330946388814899, "is_candidate": false}, {"start": 515.646, "end": 522.369, "text": " han mostrado como cierto disgusto respecto a algunas preguntas que se le hacen o esto que usted est\u00e1 diciendo de que algunos intentan empa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.941223760821211, "is_candidate": false}, {"start": 522.369, "end": 525.931, "text": "\u00bfC\u00f3mo se imagina que va a ser la campa\u00f1a presidencial?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8761216925861018, "is_candidate": false}, {"start": 525.931, "end": 533.755, "text": "No, yo creo que en la medida que tengamos la capacidad de poder hablar con la gente y estar al lado de la gente, todo lo dem\u00e1s es secundario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24686481665980586, "is_candidate": true}, {"start": 534.65, "end": 552.062, "text": " La gente no es tonta, la gente sabe bien que la Argentina que viene necesita dirigentes preparados, equipos de gesti\u00f3n, que necesita no volver para atr\u00e1s, que necesita mirar para adelante, que la Argentina que viene necesita la unidad de todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29711611214259825, "is_candidate": true}, {"start": 554.004, "end": 567.994, "text": " No viene un tiempo en el cual tengamos que seguir jugando a la Argentina fracturada, a la Argentina dividida, sino que viene un tiempo en el cual necesitamos de todos los sectores de la Argentina para construir futuro y para darle a nuestros hijos un pa\u00eds mejor que el que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2649096247924878, "is_candidate": true}, {"start": 568.877, "end": 583.723, "text": " Sergio hoy trascendi\u00f3 y lo reconfirma en una entrevista en perfil que el presidente del radicalismo, el mendocino Ernesto Sanz, est\u00e1 propugnando una gran interna entre las fuerzas de la oposici\u00f3n y \u00e9l dice tenemos que estar con Macri en esa interna pero tambi\u00e9n con Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.966744315113337, "is_candidate": false}, {"start": 583.723, "end": 590.406, "text": "Para Sanz es muy importante que usted participe de esa gran interna con Cobos, con Biner, con todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9205138016804588, "is_candidate": false}, {"start": 590.406, "end": 591.787, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve esa propuesta de Sanz?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274475793339282, "is_candidate": false}, {"start": 593.406, "end": 601.553, "text": " Mire, yo lo primero que le quiero decir es que los mendocinos tienen dos dirigentes que est\u00e1n haciendo un aporte a la pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32173771141246366, "is_candidate": true}, {"start": 601.553, "end": 604.395, "text": "El caso de Ernesto, obviamente, como presidente del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3810431891236411, "is_candidate": true}, {"start": 604.395, "end": 610.7, "text": "El caso de Julio, a quien me une adem\u00e1s de un enorme respeto, una amistad personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32919546563003965, "is_candidate": true}, {"start": 610.7, "end": 620.668, "text": "Y creo que aquellos que tenemos buenas intenciones, pero que adem\u00e1s tenemos vocaci\u00f3n de que la Argentina construya un cambio, tenemos que trabajar sobre una agenda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30247484881672493, "is_candidate": true}, {"start": 621.529, "end": 636.965, "text": " una agenda de temas en pol\u00edtica de Estado, as\u00ed como ustedes los mendocinos pudieron poner el agua como una pol\u00edtica de Estado, la Argentina tiene que poner la lucha contra la inseguridad y contra el narcotr\u00e1fico, el acceso a la vivienda, la educaci\u00f3n y la calidad educativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2870884088943898, "is_candidate": true}, {"start": 637.686, "end": 645.907, "text": " y el cr\u00e9dito para la vivienda, m\u00e1s all\u00e1 del acceso a la vivienda en los programas de construcci\u00f3n como agendas de pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27399944403790377, "is_candidate": true}, {"start": 645.907, "end": 663.731, "text": "La consolidaci\u00f3n de algunos programas, lo que tiene que ver con la mejora que necesitan nuestros jubilados, y la consolidaci\u00f3n de la Asignaci\u00f3n Universal son temas que deben ser parte de los acuerdos que tenemos que llegar la dirigencia pol\u00edtica, porque eso le va a dar paz y certidumbre a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27324325600912724, "is_candidate": true}, {"start": 663.731, "end": 665.371, "text": "Y en eso nos tenemos que poner todos de acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5648411805339117, "is_candidate": false}, {"start": 666.211, "end": 672.56, "text": " No puede ser que se est\u00e9 todo el tiempo poniendo en duda qu\u00e9 puede hacer uno, qu\u00e9 puede hacer otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34032525892187915, "is_candidate": true}, {"start": 672.56, "end": 678.467, "text": "Me parece que esas cosas tienen que ser las que tienen que estar fuera de la agenda electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36556625957224265, "is_candidate": true}, {"start": 678.467, "end": 681.852, "text": "La verdad es que trabajar en una agenda de acuerdos me parece muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877685596083448, "is_candidate": true}, {"start": 682.145, "end": 686.91, "text": " Bueno, eso est\u00e1 bien como agenda, pero \u00bfusted se ve en una gran interna, en una primaria abierta con ellos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8801704128371863, "is_candidate": false}, {"start": 686.91, "end": 696.321, "text": "Porque, a ver, algunos especulan que si van todos muy divididos, Macri, Massa, Cobos, viene cada uno por su lado, \u00bfle pueden dejar abierta la posibilidad a Scioli de que gane en primera vuelta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9294758999285697, "is_candidate": false}, {"start": 696.321, "end": 697.182, "text": "Esa es la especulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8481755802331261, "is_candidate": false}, {"start": 698.937, "end": 711.572, "text": " Yo la verdad es que creo que el ciclo del kirchnerismo est\u00e1 agotado, por m\u00e1s que Scioli trate de disimular a veces su kirchnerismo, est\u00e1 claro que va a ser el candidato del kirchnerismo y el ciclo del kirchnerismo est\u00e1 agotado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3257444711924623, "is_candidate": true}, {"start": 712.669, "end": 733.636, "text": " Y est\u00e1 agotado en realidad porque los trabajadores mendocinos, los de la vitiviricultura, los que quieren tener acceso al trabajo en nuevas industrias, en nuevos emprendimientos, los que viven con miedo por la inseguridad, saben que esta etapa es una etapa que, as\u00ed como tuvo avances en algunos temas, en estos temas tuvo retrocesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3182206199977773, "is_candidate": true}, {"start": 733.636, "end": 741.859, "text": "Entonces, la sociedad empieza a mirar para adelante y lo que tenemos que hacer es construir ese pa\u00eds para adelante que la sociedad quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3948778568267516, "is_candidate": true}, {"start": 742.325, "end": 745.387, "text": " Usted se muestra empapado de los temas de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8828419728464125, "is_candidate": false}, {"start": 745.387, "end": 756.215, "text": "Sabr\u00e1 entonces que intendentes de los tres partidos mayoritarios de la provincia han decidido desdoblar las elecciones, es decir, van a ir separados de la elecci\u00f3n general para presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8581030576369106, "is_candidate": false}, {"start": 756.215, "end": 760.118, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a jugar ustedes en Mendoza con este contexto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9033413004394117, "is_candidate": false}, {"start": 760.118, "end": 768.905, "text": "Mire, hay una cosa muy importante, que tenemos que aprender que en la pol\u00edtica argentina se tienen que terminar los delegados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32323568399347313, "is_candidate": true}, {"start": 770.33, "end": 775.812, "text": " eso de fulanito es el candidato de masa o menganito es el candidato de tal o cual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3334887052343384, "is_candidate": true}, {"start": 775.812, "end": 786.096, "text": "Mire, el intendente de Mendoza, el intendente de San Carlos, son intendentes de los mendocinos, de los que viven en San Carlos, son intendentes de cada comunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32433108608882133, "is_candidate": true}, {"start": 786.096, "end": 799.401, "text": "Y nosotros, yo particularmente como presidente, con un intendente radical en Mendoza Capital o con un intendente del Encuentro como Difonso en San Carlos, como presidente voy a trabajar con ellos con gusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3277255153234321, "is_candidate": true}, {"start": 801.75, "end": 805.711, "text": " En un momento, Jorge Difonso, el Intendente de San Carlos, era su hombre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9068566568492263, "is_candidate": false}, {"start": 805.711, "end": 807.071, "text": "Incluso est\u00e1n los carteles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9031859811252759, "is_candidate": false}, {"start": 807.071, "end": 809.372, "text": "Es un gran amigo, sigue siendo un gran amigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5198856528976774, "is_candidate": false}, {"start": 809.372, "end": 812.893, "text": "Est\u00e1n las pintadas y los carteles en la calle, pero se atorn\u00f3 un poquito eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9505800756372108, "is_candidate": false}, {"start": 812.893, "end": 815.534, "text": "\u00bfQui\u00e9n es hoy el n\u00famero uno, el hombre de masa en Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.958847080911873, "is_candidate": false}, {"start": 817.238, "end": 833.328, "text": " El n\u00famero uno es el mendocino que quiere vivir en un pa\u00eds mejor, el n\u00famero uno es el mendocino que quiere trabajo, que quiere una educaci\u00f3n mejor para su hijo y que su hijo no tenga m\u00e1s informaci\u00f3n en internet que en el colegio, que quiere que su hijo tenga una educaci\u00f3n de calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2869992995971884, "is_candidate": true}, {"start": 833.328, "end": 842.494, "text": "El n\u00famero uno es ese matrimonio joven mendocino que hoy no tiene vivienda y que necesita tener acceso a la vivienda y que necesita acceso al cr\u00e9dito hipotecario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31076263897662015, "is_candidate": true}, {"start": 842.494, "end": 843.775, "text": "El n\u00famero uno sabe qui\u00e9n es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46792577280603254, "is_candidate": true}, {"start": 844.495, "end": 866.507, "text": " esos familiares de v\u00edctimas de la inseguridad que me recibieron en una casa, en un barrio de Mendoza, y que me pidieron que no aflojara, que no aflojara en la pelea para que el C\u00f3digo Penal no se transformara en ley, y que no aflojara en la idea de que tengamos un C\u00f3digo Procesal que permita que en la Argentina los presos, en lugar de tener privilegios, cumplan c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3123844220047206, "is_candidate": true}, {"start": 866.507, "end": 868.128, "text": "Porque vivimos en un pa\u00eds tan loco", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3870691230005069, "is_candidate": true}, {"start": 868.748, "end": 871.852, "text": " en el que hoy un preso gana m\u00e1s que un jubilado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31379993775824677, "is_candidate": true}, {"start": 871.852, "end": 877.9, "text": "Yo lo que le quiero decir a los mendocinos es que mi n\u00famero uno es ese mendocino que quiere que un jubilado gane m\u00e1s que un preso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.370586976087079, "is_candidate": true}, {"start": 877.9, "end": 880.984, "text": "Que mi n\u00famero uno es ese mendocino que quiere que un...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4025279028276547, "is_candidate": true}, {"start": 881.887, "end": 887.37, "text": " docente gane m\u00e1s que un preso, como nos pasa con los docentes universitarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3566686547352438, "is_candidate": true}, {"start": 887.37, "end": 896.575, "text": "El radicalismo mendocino con Cornejo a la cabeza est\u00e1 muy cerca de cerrar con el pro de Macri, pero s\u00e9 que Cornejo tambi\u00e9n ha estado hablando con usted en off, por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9219694455758205, "is_candidate": false}, {"start": 896.575, "end": 900.397, "text": "\u00bfHay alguna posibilidad que usted cierre con el radicalismo de Mendoza y con Cornejo en especial?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8950539463552394, "is_candidate": false}, {"start": 902.289, "end": 911.455, "text": " Mire, yo le vuelvo a repetir, tengo un profundo respeto por Julio Cobos, creo que es un dirigente de una talla y de un volumen fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31449164893337056, "is_candidate": true}, {"start": 911.455, "end": 925.745, "text": "He estado charlando varias veces en el Parlamento varios temas de agenda vinculados, por ejemplo, al C\u00f3digo Procesal o vinculados a los temas de los acuerdos internacionales de la Argentina con \u00e9l, con Luis Petri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3127062827079361, "is_candidate": true}, {"start": 925.745, "end": 929.208, "text": "La verdad es que yo creo que la Argentina dividida se termin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42474289472295046, "is_candidate": true}, {"start": 930.163, "end": 936.262, "text": " La Argentina dividida queda en el pasado, la Argentina que viene es la Argentina de la unidad y es la Argentina del trabajo en equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32275898398461356, "is_candidate": true}, {"start": 936.841, "end": 947.066, "text": " Y la verdad es que en ese trabajo en equipo no hay que andar mirando tanto la camiseta partidaria, sino si hay dirigentes dispuestos a ponerse la camiseta argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.344825548857815, "is_candidate": true}, {"start": 947.066, "end": 951.649, "text": "Hoy le\u00ed unas declaraciones sobre un tema sobre el cual usted ha puesto mucho acento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8940686370520204, "is_candidate": false}, {"start": 951.649, "end": 959.593, "text": "An\u00edbal Fern\u00e1ndez, que ha vuelto al gobierno, dice casi textualmente, no tengo ninguna duda de que este gobierno no es corrupto, no hay corrupci\u00f3n en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9229081943648884, "is_candidate": false}, {"start": 959.593, "end": 960.513, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su sensaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.841917849904956, "is_candidate": false}, {"start": 960.513, "end": 965.256, "text": "Porque usted tambi\u00e9n ha conocido esto de adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8905884601655413, "is_candidate": false}, {"start": 965.256, "end": 965.936, "text": "\u00bfMi sensaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4590877241199355, "is_candidate": true}, {"start": 966.725, "end": 967.846, "text": " \u00bfSu sensaci\u00f3n o su verdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7706527038971899, "is_candidate": false}, {"start": 967.846, "end": 971.449, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos puede contar al respecto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.888090568745716, "is_candidate": false}, {"start": 971.449, "end": 977.415, "text": "Yo le propongo que abra el tel\u00e9fono y le preguntemos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41322679925597605, "is_candidate": true}, {"start": 977.415, "end": 980.558, "text": "\u00bfY usted qu\u00e9 ha visto desde adentro porque le ha conocido al monstruo de cerca?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9143790325256147, "is_candidate": false}, {"start": 980.558, "end": 991.047, "text": "La verdad es que los 11 meses, que esta es otra cosa importante, los 11 meses que me toc\u00f3 trabajar, yo tuve las diferencias que me llevaron a irme,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.324054427105152, "is_candidate": true}, {"start": 991.921, "end": 1001.928, "text": " Y despu\u00e9s tuve el coraje de enfrentar una elecci\u00f3n y de ganar en la provincia m\u00e1s dif\u00edcil, en donde el l\u00e1tigo y la chequera se hacen sentir como en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3235767149487573, "is_candidate": true}, {"start": 1001.928, "end": 1011.335, "text": "Mire, cada intendente que tomaba la decisi\u00f3n de acompa\u00f1arnos, era una charla en la cual m\u00e1s que hablar de pol\u00edtica, ten\u00edamos que hablar de los miedos que ten\u00edamos que vencer juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2892167011008694, "is_candidate": true}, {"start": 1011.335, "end": 1017.36, "text": "Y lo que tenemos que vencer es a la Argentina del miedo y a la Argentina de la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.403607945755585, "is_candidate": true}, {"start": 1017.36, "end": 1019.742, "text": "La Argentina que viene es una Argentina sin impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4563208891807554, "is_candidate": true}, {"start": 1020.779, "end": 1026.468, "text": " Aparte de la corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 otras cosas no le gustaron del monstruo, como dice Gabriel, y del kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9094290496198054, "is_candidate": false}, {"start": 1027.355, "end": 1040.221, "text": " No, mire, a m\u00ed lo que me parece para no seguir discutiendo el pasado, cuando nosotros tuvimos que marcar diferencias, las marcamos, cuando tuvimos que ganarles en elecciones, fuimos a elecciones y le ganamos al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30604408524117444, "is_candidate": true}, {"start": 1040.221, "end": 1045.563, "text": "La verdad es que yo creo que a los mendocinos y a los argentinos hoy les preocupa m\u00e1s la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3692808987110031, "is_candidate": true}, {"start": 1045.563, "end": 1050.285, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que la Argentina que viene tiene que venir con algunas cosas y sin otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33149218161913063, "is_candidate": true}, {"start": 1051.005, "end": 1057.407, "text": " La Argentina que viene tiene que venir con trabajo, tiene que venir con educaci\u00f3n, tiene que venir con seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30884012216751966, "is_candidate": true}, {"start": 1057.407, "end": 1073.552, "text": "La Argentina que viene tiene que venir sin corrupci\u00f3n, sin impunidad y tiene que venir sin privilegios para los pol\u00edticos, sin reelecciones indefinidas, sin la idea de que hay una justicia que protege al poder y que entonces no se llega a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3319167467921319, "is_candidate": true}, {"start": 1073.552, "end": 1075.213, "text": "Esa es la Argentina que vamos a dejar atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4914790488895945, "is_candidate": true}, {"start": 1075.373, "end": 1085.521, "text": " Ahora, Maza, \u00bfc\u00f3mo logra diferenciar su discurso del discurso de Macri, del mismo Scioli, bueno, usted reci\u00e9n dec\u00eda que \u00e9l es kirchnerista, del discurso de Cobos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9030303520756151, "is_candidate": false}, {"start": 1085.521, "end": 1092.386, "text": "Porque en definitiva todos est\u00e1n proponiendo lo mismo, m\u00e1s seguridad, m\u00e1s trabajo, recomponer el tema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8559220989173535, "is_candidate": false}, {"start": 1092.386, "end": 1096.73, "text": "Seguramente ah\u00ed empiezan a aparecer y a pesar los equipos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28385673569359904, "is_candidate": true}, {"start": 1096.73, "end": 1104.516, "text": "Los mendocinos saben qu\u00e9 significa, por ejemplo, para las econom\u00edas regionales, el tener a Roberto Laba\u00f1a en un equipo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31060678702413613, "is_candidate": true}, {"start": 1105.711, "end": 1107.578, "text": " Los mendocinos saben qu\u00e9 significa...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4724395814843022, "is_candidate": true}, {"start": 1108.761, "end": 1115.864, "text": " decirles que vamos a levantar el cepo en 100 d\u00edas y tener el respaldo de Aldo Pi\u00f1anelli que levant\u00f3 el corralito y el corral\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3602354014975657, "is_candidate": true}, {"start": 1115.864, "end": 1125.709, "text": "No lo decimos solo desde la expresi\u00f3n de deseo, lo decimos con la certeza y con la seguridad de que lo supimos hacer cuando hablamos de ganarle a la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2995267463528205, "is_candidate": true}, {"start": 1125.709, "end": 1129.931, "text": "Lo decimos desde haber bajado 80% el delito en nuestra ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3613215007677556, "is_candidate": true}, {"start": 1129.931, "end": 1138.075, "text": "Lo decimos desde haber atacado con firmeza el delito a pesar de no haber tenido una justicia que acompa\u00f1ara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3066442716985429, "is_candidate": true}, {"start": 1139.389, "end": 1143.031, "text": " Usted hablaba de que hay que acabar con los privilegios de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9529191299099138, "is_candidate": false}, {"start": 1143.031, "end": 1155.698, "text": "El Congreso de la Naci\u00f3n, donde usted est\u00e1, acaba de votar para m\u00ed algo que es una chantada total, que es elegir parlamentarios del Parlasur, que van a empezar a trabajar... Y yo vot\u00e9 contra, aclare el hombro, porque si no nos mete a todos en la misma bolsa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8511515639135051, "is_candidate": false}, {"start": 1155.698, "end": 1157.619, "text": "Bueno, por eso, pero le digo, \u00bfcu\u00e1l es su sensaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9252442089205692, "is_candidate": false}, {"start": 1157.619, "end": 1165.524, "text": "Porque van a elegir diputados que van a trabajar de aqu\u00ed a cinco a\u00f1os, van a cobrar sueldazos, van a tener incluso una serie de fueros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9508924005098929, "is_candidate": false}, {"start": 1165.524, "end": 1168.045, "text": "Para m\u00ed es un papel\u00f3n, d\u00edgame su sensaci\u00f3n desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8970549342367913, "is_candidate": false}, {"start": 1168.973, "end": 1182.925, "text": " Mire, mi primera sensaci\u00f3n es que todav\u00eda eso est\u00e1 por verse que se puede hacer, porque cuando la ley electoral habla de la selecci\u00f3n de candidatos, adem\u00e1s de la fecha y de los plazos, habla de la contemporaneidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29217689562819593, "is_candidate": true}, {"start": 1182.925, "end": 1192.793, "text": "Elegir hoy algo para dentro de 5 a\u00f1os no suena muy razonable y es atacable judicialmente, as\u00ed que me parece que en ese sentido todav\u00eda hay que mirar un poquito qu\u00e9 va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3050558088451407, "is_candidate": true}, {"start": 1194.606, "end": 1202.789, "text": " Para cerrar, el dato tambi\u00e9n que est\u00e1 hoy en algunos medios es que usted larga formalmente su carrera Presidente el primero de febrero, le pregunto si es as\u00ed y d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349244008437317, "is_candidate": false}, {"start": 1202.789, "end": 1205.09, "text": "La primera semana de febrero, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6459087225009019, "is_candidate": false}, {"start": 1205.09, "end": 1210.571, "text": "\u00bfY d\u00f3nde va a ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6334956969244766, "is_candidate": false}, {"start": 1210.571, "end": 1214.833, "text": "Estamos ah\u00ed en plena discusi\u00f3n, obviamente todos quieren hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.420431852669095, "is_candidate": true}, {"start": 1216.005, "end": 1223.051, "text": " en donde sienten que es importante para ellos o que tiene alguna simbolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3715246594336076, "is_candidate": true}, {"start": 1223.051, "end": 1229.436, "text": "El Intendente Federico Ciurano de Tierra del Fuego dec\u00eda, hay que hacerlo en Ushuaia porque es la ciudad m\u00e1s austral del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3347785955684345, "is_candidate": true}, {"start": 1229.436, "end": 1243.328, "text": "Ayer Alejandro Snopek y en una charla con Gerardo Morales dec\u00eda, lo tenemos que hacer ac\u00e1 en Jujuy porque estamos en uno de los extremos de la Argentina y es s\u00edmbolo de la uni\u00f3n que podemos expresar y derramar para todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34085344802557815, "is_candidate": true}, {"start": 1244.088, "end": 1250.972, "text": " est\u00e1n quienes dicen que hay que hacerlo a la vera de la Cordillera y est\u00e1n quienes dicen que hay que hacerlo a la vera del R\u00edo de la Plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4052630366811294, "is_candidate": true}, {"start": 1250.972, "end": 1256.355, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que lo vamos a hacer con lo m\u00e1s importante que se hace la pol\u00edtica, que es con la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30168752711205304, "is_candidate": true}, {"start": 1256.355, "end": 1262.059, "text": "La Argentina tiene que salir de esta l\u00f3gica de que la pol\u00edtica es s\u00f3lo propaganda y marketing.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35883747161781454, "is_candidate": true}, {"start": 1262.699, "end": 1272.349, "text": " y tiene que volver a lo m\u00e1s importante, a lo m\u00e1s vital, que es el mano a mano, el dar la mano, el mirarle a los ojos, el poder abrazar al que necesita confiar en alguien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3299605551432795, "is_candidate": true}, {"start": 1272.349, "end": 1278.636, "text": "Y me parece que todo eso ha sido dejado de lado y todo se ha transformado en un cartel de color.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40272090079706624, "is_candidate": true}, {"start": 1278.636, "end": 1280.478, "text": "Bueno, h\u00e1galo en Tigre, as\u00ed no queda mal con nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285015444090342, "is_candidate": false}, {"start": 1281.539, "end": 1283.82, "text": " Es una posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.624278600887366, "is_candidate": false}, {"start": 1283.82, "end": 1286.161, "text": "No s\u00e9 si no le voy a dar bolilla, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6573419129888173, "is_candidate": false}, {"start": 1286.161, "end": 1291.943, "text": "Podr\u00eda decir qui\u00e9nes quieren hacerlo al lado de la cordillera, ya que reci\u00e9n no se defini\u00f3 por ning\u00fan nombre en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8780059358045802, "is_candidate": false}, {"start": 1291.943, "end": 1298.226, "text": "A lo mejor si nos dice qui\u00e9nes quieren al lado de la cordillera, estar\u00edamos... Hay mucha cordillera en Jujuy, en San Juan... No, pero yo imagino que es Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8711484873527603, "is_candidate": false}, {"start": 1298.226, "end": 1299.226, "text": "No, pero es Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9740399221033934, "is_candidate": false}, {"start": 1299.226, "end": 1301.207, "text": "La cordillera es larga en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7776335065213793, "is_candidate": false}, {"start": 1301.207, "end": 1302.307, "text": "No, pero es Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9531948063333291, "is_candidate": false}, {"start": 1302.307, "end": 1304.908, "text": "El coraz\u00f3n de la cordillera, pero la cordillera es larga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8150411396920385, "is_candidate": false}, {"start": 1304.908, "end": 1305.989, "text": "Y ac\u00e1 est\u00e1 la Cocagua, m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8666550497933929, "is_candidate": false}, {"start": 1305.989, "end": 1308.53, "text": "Es imposible no identificar la cordillera con Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8550640415825397, "is_candidate": false}, {"start": 1310.029, "end": 1317.141, "text": " Bueno, ya nos enteraremos d\u00f3nde va a ser el acto, lo esperamos por ac\u00e1, usted est\u00e1 viajando por todo el pa\u00eds, as\u00ed que bueno, ande por Mendoza, lo esperamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8985844410215226, "is_candidate": false}, {"start": 1318.35, "end": 1344.993, "text": " Y adem\u00e1s le quiero contar a los sancarlinos y a los mendocinos, vamos a estar colaborando con algunos intendentes en todo lo que es la puesta en marcha de los sistemas de seguridad, sistemas de reconocimiento facial, sistemas de lectores de patentes, todas las tecnolog\u00edas que hemos desarrollado para nuestra ciudad y que se las estamos donando a varios municipios de Mendoza y de la Argentina, con la idea de que aquellos que tengan ganas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28977017488889567, "is_candidate": true}, {"start": 1345.753, "end": 1353.186, "text": " de ponerse a enfrentar de verdad el delito, lo puedan hacer sin andar esperando que sus gobernadores se pongan los pantalones largos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3432093267992681, "is_candidate": true}, {"start": 1353.186, "end": 1358.695, "text": "Un gran saludo, Sergio Massa, desde Costa a Costa, del oeste al este, y lo esperamos por ac\u00e1 cuando sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9030866221803698, "is_candidate": false}, {"start": 1358.695, "end": 1359.116, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9113124958673205, "is_candidate": false}, {"start": 1359.529, "end": 1360.771, "text": " Un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48519379029455434, "is_candidate": true}, {"start": 1360.771, "end": 1361.792, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8457311000447439, "is_candidate": false}, {"start": 1361.792, "end": 1363.775, "text": "Bueno, linda nota, muy bien la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8683457121532788, "is_candidate": false}, {"start": 1363.775, "end": 1370.244, "text": "Sergio Massa, lo dec\u00edamos al principio y lo reiteramos, por ac\u00e1 est\u00e1n pasando los candidatos a presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8826470888169328, "is_candidate": false}, {"start": 1370.244, "end": 1375.211, "text": "Algunos de los que han estado y que van a seguir estando en este programa, va a ser presidente del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9228617021407337, "is_candidate": false}, {"start": 1376.012, "end": 1379.795, "text": " Buen comienzo del programa en el primer domingo del a\u00f1o, Paola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8757433651040201, "is_candidate": false}, {"start": 1379.795, "end": 1380.755, "text": "Y queda mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8983399150958171, "is_candidate": false}, {"start": 1380.755, "end": 1384.758, "text": "Ya est\u00e1n con nosotros dos intendentes peronistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9034567142960053, "is_candidate": false}, {"start": 1384.758, "end": 1388.941, "text": "Uno va a desdoblar y el otro se opone a esta decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8754057829404573, "is_candidate": false}, {"start": 1388.941, "end": 1395.005, "text": "Por eso estamos preguntando en la noche si usted cree que el desdoblamiento electoral mejora el voto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9058580581859351, "is_candidate": false}, {"start": 1395.005, "end": 1398.927, "text": "S\u00ed o no, las opciones, diario1.com.ar y nuestras redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8767846451496245, "is_candidate": false}, {"start": 1398.927, "end": 1399.428, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9642660088122406, "is_candidate": false}, {"start": 1407.065, "end": 1407.105, "text": " es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1126751082119972, "is_candidate": false}], "Index": 1144, "channel_id": "UCNeYIhGY4KIM4KkqtMe7byA", "channel": "mdznews", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@mdznews", "id": "GiB1pOuEvqg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GiB1pOuEvqg", "title": "Mano a mano con Sergio Massa / Canal 7 Mendoza 04-01-2015", "duration": 1426.0, "view_count": 141.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}