{"segments": [{"start": 0.028, "end": 0.829, "text": " Good morning.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0324751552405596, "is_candidate": false}, {"start": 0.829, "end": 2.33, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9441657070510489, "is_candidate": false}, {"start": 2.33, "end": 12.557, "text": "Soy la embajadora Capriccio Panavic Marshall, embajadora en residencia y vicepresidenta del Consejo Asesor en el Centro Adrian Ash para Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.988708744484038, "is_candidate": false}, {"start": 12.557, "end": 27.608, "text": "En nombre del centro y de nuestro socio, el Centro Geoecon\u00f3mico, liderado por Josh Lipsky, es un placer darle la bienvenida a todos a la conversaci\u00f3n de hoy sobre las perspectivas econ\u00f3micas de Argentina en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9146470541729512, "is_candidate": false}, {"start": 30.603, "end": 37.83, "text": " Como recordatorio, la conversaci\u00f3n de hoy cuenta con traducci\u00f3n en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s a trav\u00e9s de la funci\u00f3n de interpretaci\u00f3n de Zoom.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9673241301229922, "is_candidate": false}, {"start": 37.83, "end": 45.598, "text": "Tambi\u00e9n se puede seguir nuestro debate en directo en hace la TAM con el hashtag Future of Econ.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9476217669270067, "is_candidate": false}, {"start": 45.598, "end": 51.043, "text": "Finalizando la semana de reuniones anuales del Fondo y del Banco Mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9817240653657857, "is_candidate": false}, {"start": 51.043, "end": 54.146, "text": "Ha llegado el momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8400586550937071, "is_candidate": false}, {"start": 55.792, "end": 63.056, "text": " Crucial o esta conversaci\u00f3n llega en un momento crucial para la econom\u00eda argentina y mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8693863632559111, "is_candidate": false}, {"start": 63.056, "end": 82.907, "text": "Por un lado, muchas econom\u00edas de todo el mundo se enfrentan a presiones inflacionistas, incertidumbres macroecon\u00f3micas derivadas de la guerra rusa contra Ucrania y a interrupciones en las cadenas de suministro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9121442593812891, "is_candidate": false}, {"start": 84.392, "end": 92.521, "text": " mientras que las acciones de los bancos centrales en las econom\u00edas avanzadas amenazan con frenar las perspectivas mundiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9959474591935459, "is_candidate": false}, {"start": 92.521, "end": 100.048, "text": "En una nota m\u00e1s positiva, a pesar de otros desaf\u00edos, Argentina ahora puede compartir muy buenas noticias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.946295983303886, "is_candidate": false}, {"start": 100.048, "end": 107.356, "text": "La semana pasada, al final de la revisi\u00f3n del directorio ejecutivo del Fondo Monetario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8652470086805193, "is_candidate": false}, {"start": 109.608, "end": 115.093, "text": " internacional del servicio ampliado del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9700613591410374, "is_candidate": false}, {"start": 115.093, "end": 136.192, "text": "La directora Dorjeva dijo que a pesar de las interrupciones del mercado, el nuevo equipo de Argentina ha adoptado medidas decisivas que ahora restauran la confianza y la confiabilidad econ\u00f3mica en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9264777828032702, "is_candidate": false}, {"start": 137.005, "end": 144.717, "text": " Y el directorio ahora le le concedi\u00f3 acceso mediante este SAF.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8833694651850937, "is_candidate": false}, {"start": 144.717, "end": 148.824, "text": "Argentina a casi cuatro mil millones de d\u00f3lares estadounidenses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9979134971829481, "is_candidate": false}, {"start": 151.732, "end": 153.973, "text": " De cara al futuro, abundan las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9406076489319055, "is_candidate": false}, {"start": 153.973, "end": 159.434, "text": "\u00bfHacia d\u00f3nde podr\u00eda dirigirse la econom\u00eda argentina en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9287128398311343, "is_candidate": false}, {"start": 159.434, "end": 168.376, "text": "\u00bfC\u00f3mo podr\u00eda el reciente acuerdo con el Fondo Monetario Internacional alterar la salud fiscal y la trayectoria de crecimiento del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9753704215277657, "is_candidate": false}, {"start": 168.376, "end": 171.177, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 manera puede ayudar a Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9643493496640837, "is_candidate": false}, {"start": 172.097, "end": 180.981, "text": " Para desentra\u00f1ar estas y otras preguntas, nos complace dar la bienvenida al Atlantic Council, al ministro de Econom\u00eda de Argentina, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9300480096583926, "is_candidate": false}, {"start": 180.981, "end": 193.467, "text": "Pero antes de comenzar, me gustar\u00eda presentar a mi colega Jason Marsack, director senior del Centro Asian Archipelago de Am\u00e9rica Latina del Atlantic Council, que moderar\u00e1 la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9544317189471849, "is_candidate": false}, {"start": 194.047, "end": 204.451, "text": " Est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros en Atlantic Council para hablar sobre la perspectiva de Argentina econ\u00f3micamente, no solo de este a\u00f1o, pero tambi\u00e9n mirando hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9827009921400398, "is_candidate": false}, {"start": 204.451, "end": 215.136, "text": "Este evento es el pen\u00faltimo evento de nuestra programaci\u00f3n durante la Semana del Fondo, en lo cual muchos de sus colegas de todo el mundo han estado aqu\u00ed en Atlantic Council.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9723237748999496, "is_candidate": false}, {"start": 216.176, "end": 223.318, "text": " Para m\u00ed es un gran privilegio darle este bienvenido y tambi\u00e9n introducirle a nuestra audiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0064320668398494, "is_candidate": false}, {"start": 223.318, "end": 240.962, "text": "Sergio Massa es el ministro de econom\u00eda y no solamente el ministro de econom\u00eda, pero tambi\u00e9n tiene el perfil de otros ministerios tambi\u00e9n, las carteras de producci\u00f3n, agricultura, por esa raz\u00f3n mucha gente se refiere como un super ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9691638407174122, "is_candidate": false}, {"start": 242.563, "end": 254.012, "text": " entonces que excelente que tiene como s\u00faper como parte del t\u00edtulo pero quisiera tambi\u00e9n recordar a la audiencia que no es la primera vez que el ministro Mazza est\u00e1 aqu\u00ed con Atlantic Council.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.024349283143219, "is_candidate": false}, {"start": 254.012, "end": 263.84, "text": "Fue en 2014, hace un poco, hace algunos a\u00f1os, con un poco menos pelo gris por lo menos por mi parte, que estaba aqu\u00ed como como diputado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9620667868845848, "is_candidate": false}, {"start": 266.398, "end": 283.412, "text": " se\u00f1or ministro quisiera empezar est\u00e1 aqu\u00ed en washington durante esta semana tan tan tan importante no solamente para argentina pero para el mundo en esas reuniones del banco mundial y fondo y la semana pasada el director ejecutivo del fondo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.936407955525299, "is_candidate": false}, {"start": 284.192, "end": 294.994, "text": " termin\u00f3 su revisi\u00f3n del acuerdo en el marco del servicio ampliado del fondo dando acceso a la Argentina a un fondo de casi cuatro mil millones de d\u00f3lares estadounidenses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9988949957779312, "is_candidate": false}, {"start": 294.994, "end": 308.738, "text": "En este momento muy importante directora general dijo que usted y su equipo han tomado medidas correctivas y decisivas que est\u00e1n restaurando confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9554490204913885, "is_candidate": false}, {"start": 310.925, "end": 323.017, "text": " Si puede empezar y contarnos un poco sobre cu\u00e1les han sido algunas de las medidas y sus estrategias para seguir aumentando la credibilidad econ\u00f3mica de su pa\u00eds en este momento tan importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9661124755221856, "is_candidate": false}, {"start": 323.017, "end": 327.481, "text": "Bueno primero gracias por la invitaci\u00f3n para m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42759130067271733, "is_candidate": true}, {"start": 329.163, "end": 346.035, "text": " Y para Argentina, el Atlantic Council es un lugar amigable, es un lugar donde nos ayudan cada vez que Argentina enfrenta desaf\u00edos, as\u00ed que gracias por la invitaci\u00f3n y por abrirnos la puerta de su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40482407389691, "is_candidate": true}, {"start": 346.035, "end": 347.536, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6410280863547648, "is_candidate": false}, {"start": 347.536, "end": 352.82, "text": "Obviamente una aclaraci\u00f3n, lo del super ministro o el super ministerio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3507205347513427, "is_candidate": true}, {"start": 353.928, "end": 368.82, "text": " es una consecuencia o una respuesta de la coalici\u00f3n de gobierno a un momento muy particular que al hemisferio sur le toc\u00f3 empezar a vivirlo durante el invierno, en junio, julio, y que claramente aparece ahora como parte de los problemas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3094705689155757, "is_candidate": true}, {"start": 370.121, "end": 397.268, "text": " centrales de Europa porque el cambio de temperaturas y la llegada del invierno europeo pone en mayor dimensi\u00f3n global lo que representa la guerra entre Rusia y Ucrania por la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania para el mundo, que representa en t\u00e9rminos de fertilizantes, que representa en t\u00e9rminos de energ\u00eda, que representa en t\u00e9rminos de producci\u00f3n de alimentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3627572093175295, "is_candidate": true}, {"start": 398.471, "end": 415.893, "text": " y la decisi\u00f3n fue la de unificar todas las \u00e1reas econ\u00f3micas, la decisi\u00f3n de la coalici\u00f3n de gobierno y del Presidente fue unificar todas las \u00e1reas econ\u00f3micas con el objetivo de estabilizar lo que representaba por un lado el shock econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32661580842073756, "is_candidate": true}, {"start": 418.024, "end": 425.596, "text": " agravado por la salida del Ministro de Econom\u00eda, que gener\u00f3 tambi\u00e9n una dificultad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4026634956106909, "is_candidate": true}, {"start": 425.596, "end": 432.687, "text": "Eso nos puso con una enorme expectativa en t\u00e9rminos de demanda cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45426937313943816, "is_candidate": true}, {"start": 435.57, "end": 441.917, "text": " Al momento de asumir ten\u00edamos los d\u00f3lares financieros arriba de 356 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3875633189198816, "is_candidate": true}, {"start": 441.917, "end": 455.051, "text": "Nos puso adem\u00e1s en t\u00e9rminos fiscales, por la falta de presupuesto y por la falta de estrategia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37263802738456486, "is_candidate": true}, {"start": 456.188, "end": 480.333, "text": " respecto del impacto de la guerra y del costo que eso nos trajo en t\u00e9rminos de mayor gasto en energ\u00eda en un desborde fiscal del 12.4 del primario, y obviamente las medidas correctivas fueron orientadas a devolver a Argentina a un sendero que de alguna manera parte de los principios que planteamos al momento de asumir el ministerio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31615339069734427, "is_candidate": true}, {"start": 480.333, "end": 481.893, "text": "Es clave recuperar el orden fiscal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6157133397216705, "is_candidate": false}, {"start": 483.057, "end": 491.802, "text": " porque adem\u00e1s tenemos compromisos y metas que cumplir que son, de alguna manera, compromisos internacionales que Argentina debe honrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832986179421446, "is_candidate": true}, {"start": 491.802, "end": 509.711, "text": "Es clave recuperar el super\u00e1vit comercial porque la acumulaci\u00f3n de reservas positiva de Argentina se da cuando Argentina exporta m\u00e1s de lo que importa y eso requiere de una estrategia de, por un lado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3233847552931479, "is_candidate": true}, {"start": 511.112, "end": 521.26, "text": " mucha unificaci\u00f3n de las medidas y mucha coordinaci\u00f3n de las medidas de las diferentes \u00e1reas econ\u00f3micas y por otro lado de mucho sentido de la oportunidad a la hora de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33443694088892406, "is_candidate": true}, {"start": 521.26, "end": 532.368, "text": "Creo que en ese sentido la decisi\u00f3n de impulsar un programa de fomento de exportaciones a lo largo del mes de septiembre, entendiendo que el complejo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3350809130115666, "is_candidate": true}, {"start": 533.288, "end": 543.291, "text": " agroindustrial alrededor de la soja tiene muy fuerte presencia a nivel global y adem\u00e1s tiene mucha incidencia en el nivel de acumulaci\u00f3n de reservas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35470531483434586, "is_candidate": true}, {"start": 543.291, "end": 558.276, "text": "En paralelo creemos que es importante seguir en t\u00e9rminos de inversi\u00f3n de capital, casi dos puntos del producto en t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en el sistema educativo, m\u00e1s de cinco puntos del producto en t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en ciencia y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35029108872274306, "is_candidate": true}, {"start": 560.657, "end": 576.09, "text": " m\u00e1s del 0.35% del producto, entendiendo que el proceso de desarrollo tiene que ser con inclusi\u00f3n, tiene que ser con mejora en t\u00e9rminos de las condiciones econ\u00f3micas de la Argentina, porque en definitiva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3362120988065055, "is_candidate": true}, {"start": 577.111, "end": 593.695, "text": " El desaf\u00edo que tenemos como gobierno es el de tratar de mejorar en t\u00e9rminos de ingreso, pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de calidad de vida, en t\u00e9rminos de mejora de nuestros empleos y de la calidad de nuestros empleos, de mejora de nuestra inversi\u00f3n y de la calidad de nuestras inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34939896255611436, "is_candidate": true}, {"start": 593.695, "end": 602.738, "text": "Y en ese sentido hay seis o siete pilares econ\u00f3micos que despu\u00e9s, si quer\u00e9s, los desarrollamos que de alguna manera representan para el 2023 para la Argentina una enorme oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31307408928709735, "is_candidate": true}, {"start": 605.252, "end": 620.518, "text": " Tenemos adem\u00e1s un problema adicional producto de desborde fiscal, producto de falta de acumulaci\u00f3n de reservas, producto de que Argentina tuvo que enfrentar la pandemia, a diferencia de otros pa\u00edses, sin capacidad de acceder al mercado de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093105749396845, "is_candidate": true}, {"start": 621.698, "end": 648.097, "text": " tuvo que financiarse con emisi\u00f3n para sostener los empleos, para poder mejorar los sistemas sanitarios porque desgraciadamente estaba en pleno proceso de recuperaci\u00f3n o de renegociaci\u00f3n de su acuerdo con el fondo y de su acuerdo con los bonistas o del perfil de su deuda y eso limit\u00f3 la posibilidad de que Argentina financiara con...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3544973021689366, "is_candidate": true}, {"start": 649.178, "end": 675.384, "text": " con acceso al mercado de cr\u00e9dito, enfrentar el shock econ\u00f3mico que representaba la pandemia y eso gener\u00f3 una inercia hacia adelante que sumado a la crisis pol\u00edtica m\u00e1s la crisis de desborde fiscal y de falta de acumulaci\u00f3n de reservas y de tasa de inter\u00e9s negativa, nos gener\u00f3 no solamente la salida del ministro sino tambi\u00e9n una dificultad desde el punto de vista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32037262179335024, "is_candidate": true}, {"start": 676.704, "end": 696.631, "text": " macroecon\u00f3mico que empezamos a corregir tratando de recuperar positividad de tasas, que empezamos a corregir reordenando el gasto sin perder de vista la importancia de la inversi\u00f3n p\u00fablica a la hora de llevar adelante talleas vinculadas al crecimiento y a la distribuci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349300990567937, "is_candidate": true}, {"start": 697.531, "end": 715.797, "text": " y en todo caso priorizando cu\u00e1les eran los gastos m\u00e1s importantes, la decisi\u00f3n de intentar generar un proceso de recuperaci\u00f3n de las reservas perdidas por el shock de la guerra a partir de instrumentar un programa de fomento con el complejo agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405898445884431, "is_candidate": true}, {"start": 715.797, "end": 720.939, "text": "Se\u00f1or Ministro, quisiera preguntarle, tiene un plan bien amplio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0259015089118815, "is_candidate": false}, {"start": 723.14, "end": 734.752, "text": " acaba de entrar en el ministerio hace poco tiempo ya tiene un plan bien bien amplio para seguir como restaurando la credibilidad econ\u00f3mica de su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9836333553804044, "is_candidate": false}, {"start": 734.752, "end": 742.86, "text": "Mientras est\u00e1 en un momento en lo cual hay expectaciones de este a\u00f1o de inflaci\u00f3n de m\u00e1s de 100 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9846799247733358, "is_candidate": false}, {"start": 744.001, "end": 755.609, "text": " Si puede explicar un poco m\u00e1s sobre cu\u00e1l es su plan para reducir este porcentaje de inflaci\u00f3n y c\u00f3mo lo ve hacia el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9432435293674407, "is_candidate": false}, {"start": 755.609, "end": 765.175, "text": "Bueno, a ver, en primer lugar nos toc\u00f3 o me toc\u00f3 a m\u00ed y al equipo asumir el ministerio con una inflaci\u00f3n que era proyectada de 7.5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30215673260794884, "is_candidate": true}, {"start": 765.175, "end": 765.956, "text": "Algunas de las medidas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6423837503361958, "is_candidate": false}, {"start": 771.228, "end": 787.197, "text": " que devolvieron precio a lo que es la cadena de precios en la Argentina por la idea de estabilizaci\u00f3n pol\u00edtica, generaron un primer paso descendente y nuestro primer mes fue con una peque\u00f1a reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33456964789859056, "is_candidate": true}, {"start": 787.197, "end": 795.442, "text": "Hoy a la tarde se va a conocer el dato de inflaci\u00f3n, las estimaciones nuestras es que vuelve a bajar sensiblemente la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38300428622326266, "is_candidate": true}, {"start": 796.382, "end": 806.376, "text": " Pero a m\u00ed me gusta ser muy sincero y muy franco y brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34966753028592223, "is_candidate": true}, {"start": 806.376, "end": 811.843, "text": "La inflaci\u00f3n, para bajarla, requiere de un camino a recorrer por la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39366970851646077, "is_candidate": true}, {"start": 812.343, "end": 833.751, "text": " de orden fiscal, de super\u00e1vit comercial, de cuidado de sus reservas, de una tasa de inter\u00e9s que aumente el inter\u00e9s de los ahorristas argentinos por tener operaciones en pesos, no es que m\u00e1gicamente alguien pueda resolver un problema que adem\u00e1s es estructural y que lo estamos viendo en todo el mundo, en la Argentina muy agravado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3392993609354771, "is_candidate": true}, {"start": 836.085, "end": 861.645, "text": " y lo que nos hemos planteado es un camino de recorrido descendente, paulatino, serio, firme, en el que cada una de las metas en t\u00e9rminos macroecon\u00f3micos nos permiten plantear un resultado que estimamos que puede ser positivo pero que requiere de que tengamos la conducta y la capacidad de sostener el camino que elegimos recorrer para cuidar el bolsillo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3195651002954799, "is_candidate": true}, {"start": 861.645, "end": 862.706, "text": "La inflaci\u00f3n es el...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5676643952782676, "is_candidate": false}, {"start": 863.907, "end": 881.734, "text": " impuesto m\u00e1s destructivo que tiene una econom\u00eda, porque adem\u00e1s tiene una incidencia, un n\u00famero neto sobre el bolsillo de todos de manera equitativa y entonces destruye m\u00e1s el ingreso de quienes menos tienen que de quienes m\u00e1s tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32192665781095187, "is_candidate": true}, {"start": 881.734, "end": 884.255, "text": "Especialmente con la carga de vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9500178918858994, "is_candidate": false}, {"start": 884.255, "end": 885.256, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5659062207559076, "is_candidate": false}, {"start": 885.256, "end": 887.637, "text": "En paralelo, obviamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41716422636676365, "is_candidate": true}, {"start": 889.133, "end": 898.82, "text": " La discusi\u00f3n respecto de lo que se est\u00e1 dando a nivel geopol\u00edtico nos pone frente a desaf\u00edos, situaciones que nos deben preocupar y nos deben interesar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3158989127940627, "is_candidate": true}, {"start": 898.82, "end": 914.732, "text": "Los pa\u00edses de ingreso medio van camino a quedarse sin acceso al mercado de capitales porque Estados Unidos con el n\u00famero de inflaci\u00f3n de ayer va a volver a subir la tasa y eso va a generar dificultades en enfrentar los vencimientos de deuda de los pa\u00edses de ingresos medios, ah\u00ed es clave", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3471377012171205, "is_candidate": true}, {"start": 915.68, "end": 943.065, "text": " el tema de, y lo discutimos anteanoche en el G20, con los ministros del G20, y lo plante\u00f3 Argentina, es clave capitalizar los multilaterales para que los pa\u00edses de ingreso medio tengan m\u00e1s acceso al cr\u00e9dito, es clave adem\u00e1s que se cambie la forma de tratamiento respecto de los pa\u00edses de ingreso medio, porque Argentina es un pa\u00eds de ingreso medio pero que tiene dos de cada tres chicos en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34738875688732473, "is_candidate": true}, {"start": 944.085, "end": 956.636, "text": " Y entonces no tomar esa situaci\u00f3n a la hora de hacer el an\u00e1lisis es un grave error desde el punto de vista del dise\u00f1o de lo que son los multilaterales para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33567326335068315, "is_candidate": true}, {"start": 956.636, "end": 960.379, "text": "Y en paralelo tambi\u00e9n mirar c\u00f3mo el impacto de la guerra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42934764022268535, "is_candidate": true}, {"start": 962.215, "end": 984.873, "text": " lo planteaban algunos de los pa\u00edses del Caribe, impact\u00f3 en sus econom\u00edas y como ninguno de los multilaterales todav\u00eda tuvo una reacci\u00f3n respecto del impacto de la guerra, por ejemplo en los pa\u00edses del Caribe que no son productores de energ\u00eda y que tuvieron que importar a valores absolutamente excesivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3118220877628519, "is_candidate": true}, {"start": 984.873, "end": 987.495, "text": "Creo que el impacto de la guerra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4279666591874792, "is_candidate": true}, {"start": 988.193, "end": 1002.634, "text": " Creo que la forma de trabajo o de dise\u00f1o de las pol\u00edticas de los multilaterales para con los pa\u00edses de ingreso medio y para con los pa\u00edses pobres tiene que ser la agenda de discusi\u00f3n de los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas en paralelo a la agenda europea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3481575969132733, "is_candidate": true}, {"start": 1003.555, "end": 1015.583, "text": " Es un tema en lo cual nosotros aqu\u00ed del Atlantic Council tenemos mucho inter\u00e9s y estamos trabajando a trav\u00e9s de nuestro centro de geoeconom\u00eda sobre el futuro de estas instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9422755118570738, "is_candidate": false}, {"start": 1015.583, "end": 1019.866, "text": "Hablando un poco m\u00e1s sobre las dificultades en Europa \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9183840993066152, "is_candidate": false}, {"start": 1019.866, "end": 1022.867, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 con sus conversaciones en G20?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9067060012677757, "is_candidate": false}, {"start": 1022.867, "end": 1024.649, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 preparando Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0080315305623406, "is_candidate": false}, {"start": 1026.83, "end": 1040.016, "text": " para los retos, las dificultades que podr\u00edan venir en el pr\u00f3ximo a\u00f1o con respecto a Europa, y al mismo tiempo con Europa tambi\u00e9n hay un aumento en el precio de energ\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0110853950252343, "is_candidate": false}, {"start": 1040.016, "end": 1047.42, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se prepara Argentina para ser un posible proveedor principal de energ\u00eda en este momento tan importante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0164342510893378, "is_candidate": false}, {"start": 1047.42, "end": 1053.823, "text": "Bueno, a ver, ah\u00ed hay como dos cuestiones, una vinculada a lo que fueron los di\u00e1logos del G20,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3594603135290061, "is_candidate": true}, {"start": 1056.151, "end": 1060.919, "text": " La posici\u00f3n m\u00e1s inteligente la plante\u00f3 la vicepresidenta de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3224561028547227, "is_candidate": true}, {"start": 1061.93, "end": 1072.397, "text": " respecto de, yo creo que la mejor definici\u00f3n es que la mayor estabilidad econ\u00f3mica la construyen los procesos de paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36378773601458125, "is_candidate": true}, {"start": 1072.397, "end": 1081.462, "text": "En Argentina nosotros planteamos permanentemente que no hay paz social sin estabilidad macroecon\u00f3mica y no hay estabilidad macroecon\u00f3mica sin paz social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3774340411044049, "is_candidate": true}, {"start": 1081.462, "end": 1088.687, "text": "Y claramente en el mundo, digamos mucho m\u00e1s cuando se trata de guerras que adem\u00e1s tienen un impacto econ\u00f3mico tan grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39678948776176437, "is_candidate": true}, {"start": 1091.766, "end": 1099.197, "text": " Hay una idea que recorri\u00f3 el G-20 planteando el CAP o el precio tope a pagar por la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3531971051719496, "is_candidate": true}, {"start": 1099.921, "end": 1121.894, "text": " Yo honestamente creo que cuando los gobiernos entren en situaci\u00f3n de restricci\u00f3n en cada uno de sus pa\u00edses y la demanda de las ciudadan\u00edas, estoy hablando del pr\u00f3ximo verano argentino, invierno europeo, cuando sus ciudadan\u00edas empiecen a plantear, digamos, \u00bfcu\u00e1l es el l\u00edmite de sacrificios que est\u00e1n dispuestos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.365858341408128, "is_candidate": true}, {"start": 1121.894, "end": 1124.435, "text": "Esos precios probablemente no sean respetados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42792941759856185, "is_candidate": true}, {"start": 1125.716, "end": 1139.839, "text": " Y ayer en el informe reservado que nos hicieron a los ministros del G20 desde el fondo, apareci\u00f3 adem\u00e1s la situaci\u00f3n de la fragmentaci\u00f3n, la fragmentaci\u00f3n como gran problema de la econom\u00eda global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.366284096346036, "is_candidate": true}, {"start": 1140.805, "end": 1167.952, "text": " Y ah\u00ed aparecen los grandes desaf\u00edos a resolver por parte de los pa\u00edses minerales, energ\u00eda, prote\u00ednas y obviamente aparece tambi\u00e9n el tema de los costos de flete, los costos de traslado, de transporte como otro de los grandes problemas en la fragmentaci\u00f3n que puede recorrer el mundo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32263633688844606, "is_candidate": true}, {"start": 1168.832, "end": 1186.064, "text": " Argentina tiene la capacidad y la posibilidad por recursos de no solamente autoabastecerse desde el punto de vista energ\u00e9tico, sino de ser proveedor a nivel global, jugador a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3323429946498402, "is_candidate": true}, {"start": 1186.064, "end": 1195.991, "text": "Tenemos la segunda reserva de shale gas del mundo, la cuarta de shale oil y me parece que tenemos un papel importante que tiene como tres etapas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246421203557107, "is_candidate": true}, {"start": 1195.991, "end": 1198.153, "text": "Una primera etapa que va a transcurrir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4400034368555902, "is_candidate": true}, {"start": 1198.757, "end": 1221.122, "text": " a lo largo del 2023, reci\u00e9n cuando estaba por subir ac\u00e1, me mandaban las fotos, empez\u00f3 la obra f\u00edsica, ya no s\u00f3lo la ingenier\u00eda, de un gasoducto, que es el gasoducto N\u00e9stor Kirchner, que nos lleva nosotros al 93% de autoabastecimiento y adem\u00e1s nos aumenta la capacidad de producci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33761149927133005, "is_candidate": true}, {"start": 1224.323, "end": 1239.832, "text": " solo en el Plan Gas 5 en m\u00e1s de 11 millones de metros c\u00fabicos diarios, eso adem\u00e1s nos permite empezar a mirar a Chile como primer mercado, volver a exportaciones a Chile, nos permite empezar a mirar a Brasil, ayer lo charlaba con el Ministro Guedes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3302103942714383, "is_candidate": true}, {"start": 1240.972, "end": 1263.243, "text": " Hay una obra que es el reversal del gasoducto norte que nos permite, as\u00ed como Bolivia inyecta gas a Argentina y a Brasil, revertir el gas y empezar a ser mercado exportador de Brasil y obviamente el segundo tramo del gasoducto nos da definitivamente un acceso directo a R\u00edo Grande o Sul y al mercado de gas brasilero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29313450344087744, "is_candidate": true}, {"start": 1263.243, "end": 1267.505, "text": "Hay una tercera instancia que es la instancia vinculada al GNL y al hidr\u00f3geno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753684874137553, "is_candidate": true}, {"start": 1268.265, "end": 1288.93, "text": " Estamos mandando al Congreso en los pr\u00f3ximos d\u00edas una ley que buscamos que tenga apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas porque aspiramos a que la estabilidad fiscal, la libre disponibilidad de divisas, la protecci\u00f3n desde el punto de vista tributario de esas inversiones, sea una pol\u00edtica de Estado, tenga el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.342899224167439, "is_candidate": true}, {"start": 1289.73, "end": 1302.266, "text": " Entendiendo que Argentina no necesita una, ya hay un inter\u00e9s manifiesto y una operaci\u00f3n en marcha entre Petronas e YPF, Argentina necesita varias plantas de GNL.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35432334046011127, "is_candidate": true}, {"start": 1302.266, "end": 1307.292, "text": "Estamos adem\u00e1s con varios proyectos vinculados a hidr\u00f3geno verde, azul y gris.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.421900160433758, "is_candidate": true}, {"start": 1308.093, "end": 1329.27, "text": " por la variedad, Argentina tiene energ\u00eda solar, Argentina tiene gas, Argentina tiene energ\u00eda e\u00f3lica muy potente sobre todo en la Patagonia y eso nos hace elegibles en todos los proyectos de hidr\u00f3geno y de alguna manera ambas energ\u00edas pueden ser adem\u00e1s una oportunidad de provisi\u00f3n al mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32881529800572784, "is_candidate": true}, {"start": 1329.85, "end": 1351.002, "text": " Est\u00e1 claro que en la coyuntura de este invierno no tenemos mucha oportunidad de ayudar a la situaci\u00f3n europea, tambi\u00e9n est\u00e1 claro que si habilitamos un dise\u00f1o de acuerdo con Europa, nos va a permitir primero que Europa tenga un men\u00fa m\u00e1s amplio a la hora de discutir su mercado de compra energ\u00e9tica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31337943239633237, "is_candidate": true}, {"start": 1351.602, "end": 1358.648, "text": " y a la Argentina le va a permitir acceder a un mercado, pero para eso tenemos que hacer inversiones en infraestructuras que son importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3691451167983927, "is_candidate": true}, {"start": 1358.648, "end": 1364.974, "text": "Ministro, regresando al tema de su posici\u00f3n como ministro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9661790033675701, "is_candidate": false}, {"start": 1364.974, "end": 1372.66, "text": "Dando todos los retos a nivel mundial y tambi\u00e9n las oportunidades, las posibilidades con respecto a la energ\u00eda en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0296239408075143, "is_candidate": false}, {"start": 1372.66, "end": 1374.402, "text": "Para usted, \u00bfqu\u00e9 significa \u00e9xito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.022809628190819, "is_candidate": false}, {"start": 1375.583, "end": 1396.641, "text": " Si hablamos en 2, 3 meses m\u00e1s o medio a\u00f1o m\u00e1s, desde su perspectiva, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda como un \u00e9xito en su rol en el corto plazo y tambi\u00e9n en el mediano plazo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9409395948092649, "is_candidate": false}, {"start": 1396.641, "end": 1398.122, "text": "El \u00e9xito en realidad es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48840343965129995, "is_candidate": true}, {"start": 1400.86, "end": 1409.282, "text": " una sensaci\u00f3n casi ef\u00edmera, porque todos los d\u00edas aparecen nuevos retos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4391267324699498, "is_candidate": true}, {"start": 1409.282, "end": 1416.823, "text": "Cuando las sociedades logran determinado nivel de vida, aspiran a m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.389605240470389, "is_candidate": true}, {"start": 1416.823, "end": 1420.684, "text": "Y eso es lo bueno y es el desaf\u00edo de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3853528149590548, "is_candidate": true}, {"start": 1420.684, "end": 1425.425, "text": "Yo creo que hoy nuestra responsabilidad est\u00e1 puesta en estabilizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35236128654900234, "is_candidate": true}, {"start": 1425.425, "end": 1427.906, "text": "Nuestro desaf\u00edo m\u00e1s importante es bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47016011037306327, "is_candidate": true}, {"start": 1428.973, "end": 1441.325, "text": " y nuestra tarea para el 2023 es tratar de sostener niveles de inversi\u00f3n p\u00fablica y mejorar el ingreso como desaf\u00edos m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35107534983789235, "is_candidate": true}, {"start": 1441.325, "end": 1448.372, "text": "No me gusta hablar de \u00e9xito o no porque me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39394534663735803, "is_candidate": true}, {"start": 1449.765, "end": 1468.283, "text": " cuando uno tiene una mirada econ\u00f3mica pero a la vez una mirada comprometida desde la pol\u00edtica y desde la sensibilidad de la sociedad, uno tiene que entender que hay un aspiracional de la sociedad que todo el tiempo va mutando y va aumentando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37077128719682373, "is_candidate": true}, {"start": 1468.803, "end": 1474.606, "text": " Y adem\u00e1s porque vivimos en la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda, la informaci\u00f3n y las comunicaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3450492245034199, "is_candidate": true}, {"start": 1474.606, "end": 1481.75, "text": "Y esa revoluci\u00f3n ha cambiado tambi\u00e9n los tiempos de paciencia de las sociedades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36597467722460386, "is_candidate": true}, {"start": 1481.75, "end": 1486.293, "text": "La velocidad de la informaci\u00f3n nos obliga a la respuesta m\u00e1s r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30153146273806664, "is_candidate": true}, {"start": 1487.641, "end": 1497.931, "text": " y ha cambiado en t\u00e9rminos de funcionamiento social las expectativas y las aspiraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3820531118472773, "is_candidate": true}, {"start": 1497.931, "end": 1498.872, "text": "Cuando yo era chico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5604947892341856, "is_candidate": false}, {"start": 1500.049, "end": 1509.916, "text": " mi comparaci\u00f3n en t\u00e9rminos de a d\u00f3nde quer\u00eda llegar, eran mis compa\u00f1eros de colegio, eran mi vecindario, mi barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3303737141975991, "is_candidate": true}, {"start": 1509.916, "end": 1524.227, "text": "Hoy mi hijo, digamos, interact\u00faa con j\u00f3venes de Jap\u00f3n, de Brasil, de Estados Unidos o de diversas partes del mundo y entonces la globalizaci\u00f3n y la velocidad de la informaci\u00f3n hacen que, digamos, satisfacci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.330176133895561, "is_candidate": true}, {"start": 1525.325, "end": 1530.628, "text": " y frustraci\u00f3n sean sensaciones que se van renovando permanentemente en las sociedades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4492318895782944, "is_candidate": true}, {"start": 1530.628, "end": 1531.789, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.948343241915059, "is_candidate": false}, {"start": 1531.789, "end": 1542.615, "text": "Ayer El Economist public\u00f3 un art\u00edculo y este art\u00edculo se refiere a usted como la \u00fanica cosa entre Argentina y el caos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0645762616019583, "is_candidate": false}, {"start": 1542.615, "end": 1544.536, "text": "\u00bfQu\u00e9 le parece de este art\u00edculo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0096884960112915, "is_candidate": false}, {"start": 1544.536, "end": 1552.101, "text": "No, yo creo que Argentina tuvo una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil que enfrentar entre julio y agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3825693497903374, "is_candidate": true}, {"start": 1556.915, "end": 1582.33, "text": " que todav\u00eda la econom\u00eda argentina tiene retos y desaf\u00edos enormes, que es una econom\u00eda d\u00e9bil a la que tenemos que ayudar a fortalecer y de alguna manera lo que creo es que en todo caso lo que se dio es una situaci\u00f3n de liderazgo pol\u00edtico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3786412656336795, "is_candidate": true}, {"start": 1583.293, "end": 1597.416, "text": " con una particularidad que es que ese liderazgo pol\u00edtico tambi\u00e9n es fruto de mi capacidad de di\u00e1logo con los actores dentro de nuestra coalici\u00f3n de gobierno obviamente y tambi\u00e9n con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910858566541368, "is_candidate": true}, {"start": 1597.416, "end": 1605.758, "text": "Yo creo que el di\u00e1logo es el mejor camino para construir consensos y disensos en la pol\u00edtica y que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3417125446991621, "is_candidate": true}, {"start": 1608.914, "end": 1627.021, "text": " Esa tarea que en alg\u00fan momento inclusive hasta me fue cuestionada porque planteaban que eso hac\u00eda l\u00e1bil mi sistema de relaciones, hoy tal vez es lo m\u00e1s valorado, la capacidad de poder dialogar con todos para ordenar una situaci\u00f3n que la Argentina necesita ordenar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36457243812843776, "is_candidate": true}, {"start": 1627.721, "end": 1631.484, "text": " Su perspectiva como Argentina es la misma perspectiva del Atlantic Council.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9423938417736989, "is_candidate": false}, {"start": 1631.484, "end": 1639.131, "text": "Aqu\u00ed siempre trabajamos para el di\u00e1logo y el consenso para resolver los temas m\u00e1s grandes en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9996794640748327, "is_candidate": false}, {"start": 1639.131, "end": 1645.697, "text": "Se\u00f1or ministro, yo quisiera agradecerle por su participaci\u00f3n hoy en este momento tan importante para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.004257170497206, "is_candidate": false}], "Index": 942, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "H4AZJhVXKv8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=H4AZJhVXKv8", "title": "14-10-22 | PERSPECTIVA ECON\u00d3MICA DE ARGENTINA EN EL 2023 | \u25b6 ATLANTIC COUNCIL", "duration": 1646.0, "view_count": 866.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}