{"segments": [{"start": 4.426, "end": 24.313, "text": " Y de alguna manera tratar de transmitirles despu\u00e9s de la tormenta cu\u00e1l es el camino de los pr\u00f3ximos a\u00f1os para el conglomerado PYME argentino que representa m\u00e1s del 65% del empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32667919911894305, "is_candidate": true}, {"start": 27.98, "end": 32.943, "text": " y que adem\u00e1s representa m\u00e1s de 530.000 empresas de toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3666782489496616, "is_candidate": true}, {"start": 32.943, "end": 52.054, "text": "Y quiero arrancar haciendo un peque\u00f1o par\u00e9ntesis del contexto, porque en esa pregunta o ese comentario de este no es mi gobierno, b\u00e1sicamente tiene que ver con tener una mirada de decisiones integrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24532479592041634, "is_candidate": true}, {"start": 52.054, "end": 56.137, "text": "Una cosa es abordar en un marco de emergencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38508259624143626, "is_candidate": true}, {"start": 57.156, "end": 72.052, "text": " las dificultades frente a una crisis pol\u00edtica y otra cosa es, superada la crisis pol\u00edtica y la crisis de coyuntura, poder tomar decisiones mirando no solamente corto, sino mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27459439542122155, "is_candidate": true}, {"start": 72.052, "end": 76.096, "text": "Y esa es tal vez la diferencia m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3315288071105388, "is_candidate": true}, {"start": 76.096, "end": 78.679, "text": "Una cosa es trabajar en la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42469018785661194, "is_candidate": true}, {"start": 80.166, "end": 86.368, "text": " reparaci\u00f3n de da\u00f1o inmediato y otra cosa es planificar la construcci\u00f3n de mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30903685928386326, "is_candidate": true}, {"start": 86.368, "end": 106.974, "text": "Y as\u00ed como en agosto del a\u00f1o pasado, producto de una crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica que tiene varias explicaciones, abandon\u00e9 la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados para hacerme cargo en un momento en el que en la Argentina se hablaba de asamblea, de helic\u00f3ptero, entendiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2533218629856058, "is_candidate": true}, {"start": 108.467, "end": 115.291, "text": " que hab\u00eda que liberar una etapa de salida de un contexto de crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2875406222183774, "is_candidate": true}, {"start": 115.291, "end": 129.26, "text": "De alguna manera creo que desde el 10 de diciembre empieza una etapa de construcci\u00f3n que no solamente abarca la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os del corto plazo, sino la construcci\u00f3n de mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26040493992302216, "is_candidate": true}, {"start": 129.26, "end": 131.782, "text": "En ese sentido, dos o tres premisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3521595490385655, "is_candidate": true}, {"start": 131.782, "end": 132.803, "text": "La primera, entender", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5338052806222633, "is_candidate": false}, {"start": 134.258, "end": 137.22, "text": " la crisis y las dificultades adicionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36270467614303137, "is_candidate": true}, {"start": 137.22, "end": 143.244, "text": "Argentina tiene tres grandes problemas a resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3555381954864948, "is_candidate": true}, {"start": 143.244, "end": 157.413, "text": "El primero vinculado a la salida de d\u00f3lares que es mayor que la entrada de d\u00f3lares a lo largo de nuestra historia, con crisis recurrentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25621495521885795, "is_candidate": true}, {"start": 157.413, "end": 159.115, "text": "Y centralmente est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41542046230844976, "is_candidate": true}, {"start": 161.129, "end": 182.043, "text": " implicado no solamente en el endeudamiento de las empresas privadas como plantean algunos o en la cesi\u00f3n o pr\u00f3rroga de jurisdicci\u00f3n en materia de legislaci\u00f3n de deuda soberana como plantean otros, sino que centralmente est\u00e1 planteado en que a lo largo de los a\u00f1os no hemos elegido tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.260147861166505, "is_candidate": true}, {"start": 183.32, "end": 194.108, "text": " un camino exportador consolidado que nos permita no solamente abrir nuevos mercados, sino consolidar nuevos mercados y ampliarlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2890514468228397, "is_candidate": true}, {"start": 194.108, "end": 202.114, "text": "El segundo claramente alrededor del orden fiscal, agravado en este a\u00f1o por una situaci\u00f3n extraordinaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20188266458812976, "is_candidate": true}, {"start": 202.114, "end": 208.419, "text": "Argentina hab\u00eda planificado el 2023 sobre la base de ordenar sus cuentas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2813153845109505, "is_candidate": true}, {"start": 210.103, "end": 238.758, "text": " de equilibrar su balanza comercial y desgraciadamente la sequ\u00eda m\u00e1s grave, m\u00e1s importante de la historia que a muchos de ustedes en las econom\u00edas regionales, a muchos contratistas rurales, a muchos que tienen estaciones de servicio en el interior o que trabajan en la log\u00edstica de hidrov\u00eda, les impact\u00f3 en el funcionamiento de su econom\u00eda centralmente porque tuvimos una ca\u00edda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2856592360307294, "is_candidate": true}, {"start": 239.767, "end": 245.309, "text": " que en t\u00e9rminos de n\u00fameros explica 21.000 millones de d\u00f3lares de p\u00e9rdida de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37249137148853395, "is_candidate": true}, {"start": 245.309, "end": 258.034, "text": "Para que tengamos noci\u00f3n del impacto, estamos hablando de casi el 23% de nuestras exportaciones proyectadas para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3092872785469013, "is_candidate": true}, {"start": 259.266, "end": 282.68, "text": " Y entonces aparecieron dificultades con las que ustedes conviven, administraci\u00f3n de comercio, CIRA, plazos, todas esas cuestiones que ten\u00edan que ver con un objetivo central que era no parar los niveles de producci\u00f3n, pero garantizar que el flujo de entrada y salida de d\u00f3lares estuviera equilibrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24184142806707154, "is_candidate": true}, {"start": 282.68, "end": 288.023, "text": "Y en ese sentido vaya mi primer agradecimiento a todos y cada uno de ustedes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30088944226118153, "is_candidate": true}, {"start": 289.045, "end": 297.108, "text": " Porque a lo largo de estos 12 meses, a pesar de las dificultades, siguieron generando empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.269322592367767, "is_candidate": true}, {"start": 297.108, "end": 308.512, "text": "Argentina tuvo 12 meses consecutivos de creaci\u00f3n de empleo que est\u00e1n explicados casi en un 90% en generaci\u00f3n de empleo PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2713387225540008, "is_candidate": true}, {"start": 309.645, "end": 327.439, "text": " y eso claramente lo que demuestra es que m\u00e1s all\u00e1 del contexto, cada una de nuestras pymes son actores centrales, no solamente en nuestras econom\u00edas, sino en la generaci\u00f3n de empleo en la Argentina y en t\u00e9rminos de consolidaci\u00f3n del mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28041807184827505, "is_candidate": true}, {"start": 327.439, "end": 336.827, "text": "Pero les dec\u00eda que el desaf\u00edo m\u00e1s importante que tenemos tiene tres pilares, el primero claramente es vender m\u00e1s de lo que compramos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31909123464037903, "is_candidate": true}, {"start": 338.186, "end": 351.629, "text": " extraer m\u00e1s d\u00f3lares de los que salen de la Argentina, eso requiere centralmente tener la decisi\u00f3n de avanzar en un mecanismo de consolidaci\u00f3n de un proyecto exportador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26676840457166373, "is_candidate": true}, {"start": 352.848, "end": 360.316, "text": " Y el segundo claramente tiene que ver con el orden fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139920369241672, "is_candidate": true}, {"start": 360.316, "end": 370.607, "text": "Hemos planteado al Congreso para el a\u00f1o que viene un punto de super\u00e1vit como proyecto de presupuesto, 0,9 como premisa m\u00ednima, un punto de m\u00e1xima con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30721076123924773, "is_candidate": true}, {"start": 371.701, "end": 387.732, "text": " adem\u00e1s la delegaci\u00f3n en el Congreso de la facultad de elegir cu\u00e1les son los recortes de los beneficios tributarios y presupuestarios que de alguna manera van a permitir que el Estado cumpla con ese objetivo de garantizar que tengamos super\u00e1vit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.241957925132677, "is_candidate": true}, {"start": 387.732, "end": 388.273, "text": "Obviamente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095626637376344, "is_candidate": false}, {"start": 389.836, "end": 405.004, "text": " siempre cuando aparecen ese tipo de situaciones, aparece la puja de intereses, sectores que defienden de una u otra manera los beneficios presupuestarios y tributarios, pero claramente no est\u00e1 el mundo PYME dentro de esos beneficios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24104273319380554, "is_candidate": true}, {"start": 406.055, "end": 425.519, "text": " Cuando miramos la matriz de beneficios tributarios, el grueso de los beneficios tributarios y presupuestarios, no est\u00e1n puestos en quienes generan casi el 70% del empleo en la Argentina, sino que est\u00e1n puestos en quienes generan menos del 30% del empleo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26031132703166515, "is_candidate": true}, {"start": 425.519, "end": 429.16, "text": "Un ejemplo claro y r\u00e1pido, cada uno de ustedes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31898106766076184, "is_candidate": true}, {"start": 430.35, "end": 451.66, "text": " paga impuesto a las ganancias o paga casas sociales a la hora de liquidar mensualmente sus impuestos o paga ingresos brutos y las empresas que activan operaciones financieras con bonos, legislaci\u00f3n extranjera, no pagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23844749857778846, "is_candidate": true}, {"start": 451.66, "end": 456.762, "text": "Y entonces la rentabilidad que puede aparecer en una operaci\u00f3n financiera de una empresa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3499709671906752, "is_candidate": true}, {"start": 458.166, "end": 468.412, "text": " genera desde el punto de vista un incentivo mucho m\u00e1s importante que la realidad del contexto productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761670926299855, "is_candidate": true}, {"start": 468.412, "end": 476.736, "text": "Primer gran desaf\u00edo a recorrer desde el 10 de diciembre, tenemos que reformar el sistema tributario en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20585149617655785, "is_candidate": true}, {"start": 476.736, "end": 480.338, "text": "Primero con simplificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3735479782455122, "is_candidate": true}, {"start": 480.338, "end": 483.74, "text": "Primero con simplificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3936358206773858, "is_candidate": true}, {"start": 483.74, "end": 486.442, "text": "Primero con simplificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36983383186555396, "is_candidate": true}, {"start": 486.442, "end": 486.822, "text": "Segundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7682512515035067, "is_candidate": false}, {"start": 488.373, "end": 504.86, "text": " con un acuerdo federal, porque no podemos enfrentarnos a realidades que de alguna manera atentan contra las pol\u00edticas que definamos en materia de progresividad impositiva, que las vemos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23405166206180272, "is_candidate": true}, {"start": 504.86, "end": 515.765, "text": "Hoy el Estado ya le ha devuelto el impuesto al valor agregado por compras en canasta b\u00e1sica a casi 20 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23082782483717457, "is_candidate": true}, {"start": 516.917, "end": 543.087, "text": " Y sin embargo, a pesar de ese esfuerzo de reducci\u00f3n del 21% en los precios de muchas de las actividades econ\u00f3micas de jubilados, de trabajadores, de monotributistas, de aut\u00f3nomos, nos encontramos con que ese esfuerzo que hace el Estado Nacional tiene como contracara", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23242694544493603, "is_candidate": true}, {"start": 545.104, "end": 559.541, "text": " 4 puntos, 5 puntos de ingresos brutos en las provincias, 3 puntos, 4 puntos de tasa de seguridad y higiene en los municipios, cargados adem\u00e1s sobre el consumo de los m\u00e1s d\u00e9biles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24107777647623763, "is_candidate": true}, {"start": 559.541, "end": 565.147, "text": "Por eso vuelvo a repetir, simplificaci\u00f3n tributaria y progresividad tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.308488192642411, "is_candidate": true}, {"start": 565.848, "end": 577.256, "text": " El mayor esfuerzo debe estar puesto en quienes m\u00e1s pueden, el esfuerzo tiene que estar puesto en las actividades especulativas y el esfuerzo de alguna manera...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3119168867741643, "is_candidate": true}, {"start": 578.709, "end": 590.718, "text": " garantizado o proyectado como menor, tiene que estar sobre aquellos que generan trabajo, que producen y sobre aquellos que tienen menor capacidad de consumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28094345659724107, "is_candidate": true}, {"start": 590.718, "end": 604.448, "text": "Y esa tiene que ser una de las primeras grandes reformas de la Argentina, acompa\u00f1ada del uso de la moneda digital como instrumento o como nuevo mecanismo de funcionamiento de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23665824750205866, "is_candidate": true}, {"start": 604.448, "end": 606.61, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6795355765650863, "is_candidate": false}, {"start": 606.61, "end": 607.831, "text": "Todos los que estamos ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5039692492316632, "is_candidate": false}, {"start": 609.008, "end": 617.696, "text": " sabemos que m\u00e1s del 40% de la econom\u00eda argentina funciona de manera informal, le decimos en negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.253421205475591, "is_candidate": true}, {"start": 617.696, "end": 632.029, "text": "Y todos sabemos que eso atenta contra los precios relativos de nuestra econom\u00eda, atenta contra la libre competencia porque de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2607590017280934, "is_candidate": true}, {"start": 633.027, "end": 646.732, "text": " el que tiene m\u00e1s posibilidades de negrear, termina siendo m\u00e1s competitivo que el que cumple con la ley y atenta tambi\u00e9n contra los precios de los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24932905425300722, "is_candidate": true}, {"start": 646.732, "end": 654.654, "text": "Claramente es uno de los primeros grandes desaf\u00edos a recorrer entre el 10 y el 30 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2447879922905436, "is_candidate": true}, {"start": 654.654, "end": 656.775, "text": "El segundo est\u00e1 orientado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3481523449667768, "is_candidate": true}, {"start": 658.792, "end": 668.542, "text": " a qu\u00e9 representa en t\u00e9rminos de valor agregado y generaci\u00f3n de empleo la exportaci\u00f3n PYME en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23281483061023645, "is_candidate": true}, {"start": 668.542, "end": 680.414, "text": "13.800 millones de d\u00f3lares proyectados para este a\u00f1o, con un valor de tonelada que es 5 veces el valor de las exportaciones primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2845475280577979, "is_candidate": true}, {"start": 681.991, "end": 688.533, "text": " con una cantidad de empleos que es 7 veces el valor de las exportaciones primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30223745241541344, "is_candidate": true}, {"start": 688.533, "end": 700.817, "text": "Por cada empleo que exportamos en una tonelada de productos primarios, exportamos 7 empleos en lo que es la exportaci\u00f3n PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28011185734215704, "is_candidate": true}, {"start": 700.817, "end": 705.499, "text": "Y el valor de tonelada de la exportaci\u00f3n PyME claramente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32559082111308235, "is_candidate": true}, {"start": 706.707, "end": 711.691, "text": " tiene 5 veces el valor de la exportaci\u00f3n de tonelada de producto primario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.342806172557686, "is_candidate": true}, {"start": 711.691, "end": 714.033, "text": "\u00bfQu\u00e9 necesitamos entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3531180684943298, "is_candidate": true}, {"start": 714.033, "end": 725.322, "text": "Necesitamos aumentar los incentivos exportadores, no s\u00f3lo de nuestras pymes, no s\u00f3lo de nuestras econom\u00edas regionales, sino de todos los sectores de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28484282633015523, "is_candidate": true}, {"start": 725.322, "end": 727.143, "text": "Aparecen 4 grandes jugadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4452007957103309, "is_candidate": true}, {"start": 728.089, "end": 746.855, "text": " para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, el primero claramente es agronegocios sobre la base de la salida de la sequ\u00eda, el segundo claramente es energ\u00eda porque terminamos el gasoducto N\u00e9stor Kirchner, porque estamos en marcha con la obra del Reversal del Norte, porque volvimos a exportar despu\u00e9s de 14 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2763082999401151, "is_candidate": true}, {"start": 748.576, "end": 768.515, "text": " por primera vez ante Ayer Gas a Chile, porque estamos adem\u00e1s exportando petr\u00f3leo y el complejo energ\u00eda que en muchos casos incide en todo lo que es el desarrollo de muchas pymes del interior de la Argentina por demanda de servicios o por demanda de insumos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29600332100666626, "is_candidate": true}, {"start": 769.673, "end": 796.285, "text": " de alguna manera consolida el proceso de inversi\u00f3n y crecimiento en el complejo energ\u00e9tico al que todos llamamos Vaca Muerta, que se ve ampliado adem\u00e1s por Yerkaike, que es una nueva roca madre al sur de Vaca Muerta que claramente nos agrega un 30% de reservas para los pr\u00f3ximos a\u00f1os y nos agrega y nos aumenta el volumen de capacidad de oferta de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2737711217915033, "is_candidate": true}, {"start": 796.285, "end": 798.126, "text": "El tercero, claramente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.473965102408342, "is_candidate": true}, {"start": 799.398, "end": 808.338, "text": " es el complejo minero, estamos en proceso de maduraci\u00f3n de proyectos de litio, de proyectos de cobre, estamos adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35226217901485524, "is_candidate": true}, {"start": 809.457, "end": 834.646, "text": " en t\u00e9rminos de expectativa general, en aumento de vol\u00famenes en lo que es la exportaci\u00f3n de lo que se denominan tierras raras que son \u00f3xidos muy espec\u00edficos en los que la Argentina tiene enorme competitividad porque China se ha corrido y ha cerrado las exportaciones de ese producto y nos da la oportunidad de ocupar una enorme centralidad en ese mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2811976342182235, "is_candidate": true}, {"start": 834.646, "end": 836.307, "text": "Y claramente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5143312285363517, "is_candidate": false}, {"start": 837.412, "end": 840.434, "text": " El cuarto gran jugador es la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3421544683620136, "is_candidate": true}, {"start": 840.434, "end": 855.206, "text": "Esos son los cuatro complejos hist\u00f3ricos, pero entendemos adem\u00e1s que hay cuatro complejos que podemos acelerar y que intentamos acelerar a lo largo de estos 12 meses y vamos a seguir recorriendo el camino de esa aceleraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2856254456656958, "is_candidate": true}, {"start": 855.206, "end": 858.088, "text": "Uno es las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4300873004815384, "is_candidate": true}, {"start": 858.088, "end": 861.25, "text": "Nuestras econom\u00edas regionales tienen mercados muy espec\u00edficos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33405802406184004, "is_candidate": true}, {"start": 862.168, "end": 867.109, "text": " que tienen adem\u00e1s demanda de vol\u00famenes cada vez mayores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2962718170201456, "is_candidate": true}, {"start": 867.109, "end": 888.135, "text": "Podr\u00eda mencionar el poroto negro al mercado brasilero, podr\u00eda mencionar el tabaco a todo el mercado Mercosur, podr\u00eda mencionar el arroz y podr\u00eda mencionar tantas otras econom\u00edas regionales, digamos, con mercados de competencia muy chicos, con lo cual los incentivos nos pueden permitir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25636651807423194, "is_candidate": true}, {"start": 889.341, "end": 892.283, "text": " r\u00e1pidamente ocupar grandes posiciones de mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31574279491585144, "is_candidate": true}, {"start": 892.283, "end": 899.428, "text": "La fruta del Valle de R\u00edo Negro, en concentrados, solo compite con Polonia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3065894508466761, "is_candidate": true}, {"start": 899.428, "end": 911.517, "text": "Pero tambi\u00e9n ah\u00ed tenemos que tener la capacidad de ver no solamente cu\u00e1les son los incentivos, sino tambi\u00e9n qui\u00e9nes son nuestros competidores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2606540771836845, "is_candidate": true}, {"start": 913.069, "end": 920.814, "text": " porque a veces por no mirar cu\u00e1les son los incentivos y qui\u00e9nes son nuestros competidores, terminamos perdiendo mercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.278055437953562, "is_candidate": true}, {"start": 920.814, "end": 927.879, "text": "Frutos Rojos, en ese sentido, es un ejemplo de mercados perdidos por no mirar incentivos y competidores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3125289132841852, "is_candidate": true}, {"start": 927.879, "end": 936.024, "text": "Y claramente, el sexto gran jugador es, sin duda, la exportaci\u00f3n PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2773396458021866, "is_candidate": true}, {"start": 936.024, "end": 939.587, "text": "Les dec\u00eda, 13.800 millones de d\u00f3lares proyectados para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934857371859548, "is_candidate": true}, {"start": 941.863, "end": 951.048, "text": " Nos animamos a hacer aportes no reembolsables a trav\u00e9s del Propimex para tratar de acelerar los procesos de exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31382111291777903, "is_candidate": true}, {"start": 951.048, "end": 963.035, "text": "Vemos que el primer resultado es que han abierto mercados y por eso una medida que empieza a regir desde el d\u00eda lunes, as\u00ed como hemos incentivado para la soja", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.274700601482076, "is_candidate": true}, {"start": 963.855, "end": 986.108, "text": " lo que tiene que ver con el aumento de vol\u00famenes de exportaciones contra liquidaci\u00f3n desde el lunes, las exportaciones PyME tambi\u00e9n tienen el incentivo de ingreso por contado con liquidaci\u00f3n del 25% para poder garantizar mayor volumen y flujo de ingreso que de alguna manera acelere el proceso de exportaciones argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.286374208975269, "is_candidate": true}, {"start": 986.108, "end": 991.872, "text": "En paralelo nos encontramos con una enorme dificultad que es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3198868879583693, "is_candidate": true}, {"start": 995.242, "end": 1001.604, "text": " necesitamos consolidar el sistema de cr\u00e9dito en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25352695863479113, "is_candidate": true}, {"start": 1001.604, "end": 1009.046, "text": "Y ah\u00ed va mi primer planteo vinculado al proceso pol\u00edtico electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30756725088080905, "is_candidate": true}, {"start": 1009.046, "end": 1023.491, "text": "Porque las ideas vinculadas a la elecci\u00f3n de otra moneda tienen consecuencias que se pueden ver en el tejido de peque\u00f1a y mediana empresa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24790769685648983, "is_candidate": true}, {"start": 1024.608, "end": 1028.409, "text": " de los pa\u00edses que adoptaron ese camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3345803928614831, "is_candidate": true}, {"start": 1028.409, "end": 1051.935, "text": "Zimbabue, El Salvador y Ecuador eligieron el camino de la dolarizaci\u00f3n y pasaron dos cosas que las pueden chequear todos ustedes comparando el tejido econ\u00f3mico de esos pa\u00edses desde el momento de la dolarizaci\u00f3n a hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746384560714429, "is_candidate": true}, {"start": 1051.935, "end": 1052.415, "text": "La primera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558530158912646, "is_candidate": false}, {"start": 1053.618, "end": 1056.119, "text": " concentraci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30367389802029565, "is_candidate": true}, {"start": 1056.119, "end": 1064.001, "text": "Se murieron la mayor\u00eda de las peque\u00f1as y medianas empresas y se produjo un proceso de concentraci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2748023436466521, "is_candidate": true}, {"start": 1064.001, "end": 1074.023, "text": "La segunda p\u00e9rdida de tasa de inter\u00e9s competitiva por p\u00e9rdida de se\u00f1oreaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23489971323766967, "is_candidate": true}, {"start": 1074.023, "end": 1075.363, "text": "Y voy a un ejemplo concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45622675464559825, "is_candidate": true}, {"start": 1075.363, "end": 1077.044, "text": "Entre el 2015 y el 2019 la Argentina ten\u00eda tasa de inter\u00e9s positiva en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4729307018110571, "is_candidate": true}, {"start": 1082.521, "end": 1103.739, "text": " Eso les serv\u00eda a los fondos de inversi\u00f3n que ven\u00edan a especular, a los BlackRock de este mundo, a los Templeton, les serv\u00eda a tal punto que tuvimos en un momento de p\u00e9rdida de confianza una enorme salida de capitales que llev\u00f3 a la Argentina a tomar la peor", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28655563994845223, "is_candidate": true}, {"start": 1104.719, "end": 1126.686, "text": " Decisi\u00f3n en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, que es volver al Fondo Monetario Internacional, tomar la decisi\u00f3n de admitir que en la convocatoria de la Argentina est\u00e9 el s\u00edndico revisando la cuenta cada tres meses porque elegimos proteger a los que timbiaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2849944623521077, "is_candidate": true}, {"start": 1126.686, "end": 1130.267, "text": "Mientras ustedes ten\u00edan tasa de inter\u00e9s positiva en d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673220171924213, "is_candidate": true}, {"start": 1131.167, "end": 1151.162, "text": " y ca\u00edan 23.000 pymes en la Argentina y ca\u00edan 200.000 empleos en la Argentina, los fondos de inversi\u00f3n ten\u00edan la oportunidad de sacar con garant\u00eda y respaldo del Fondo Monetario Internacional la plata que hab\u00edan tra\u00eddo para especular, 66% de la plata", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31721443148986994, "is_candidate": true}, {"start": 1156.135, "end": 1165.043, "text": " del pr\u00e9stamo del Fondo Monetario Internacional, fue a parar a las cuentas de fondos de inversi\u00f3n que se iban de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28398976382734853, "is_candidate": true}, {"start": 1165.043, "end": 1179.815, "text": "Imag\u00ednenlo no en t\u00e9rminos de una convivencia de monedas, sino en t\u00e9rminos m\u00e1s simples de haber elegido la moneda y el se\u00f1oriaje de otro banco central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21586563860602426, "is_candidate": true}, {"start": 1179.815, "end": 1183.878, "text": "La otra variante,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3731625901757337, "is_candidate": true}, {"start": 1184.838, "end": 1206.716, "text": " la dolarizaci\u00f3n cobarde, la llamo yo, que es el bimonetarismo, que plantea ni m\u00e1s ni menos que lo que est\u00e1 sucediendo hoy en Cuba y en Venezuela, parece casi una contradicci\u00f3n hist\u00f3rica que quienes...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23951996307176948, "is_candidate": true}, {"start": 1207.751, "end": 1222.975, "text": " nos acusaron sistem\u00e1ticamente de querer transformar a la Argentina en Venezuela y en Cuba, elijan como propuesta futuro para la Argentina el modelo que hoy tienen Venezuela y Cuba de convivencia de las dos monedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20874712102825088, "is_candidate": true}, {"start": 1222.975, "end": 1231.998, "text": "B\u00e1sicamente porque la moneda fuerte siempre se come a la moneda d\u00e9bil y por eso es una dolarizaci\u00f3n cobarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27524776668479967, "is_candidate": true}, {"start": 1233.345, "end": 1255.95, "text": " porque en realidad es no animarse a plantear una decisi\u00f3n, a mi modo de ver, err\u00f3nea, pero que claramente termina teniendo un proceso que ya lo vivimos en la Argentina en otros tiempos, el patac\u00f3n se comi\u00f3 al Lecop porque serv\u00eda para pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25316546241525895, "is_candidate": true}, {"start": 1255.95, "end": 1262.072, "text": "Imag\u00ednense en t\u00e9rminos de fragilidad de una y otra moneda el impacto que puede tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31578713322425833, "is_candidate": true}, {"start": 1263.115, "end": 1268.256, "text": " el bimonetarismo planteado como mecanismo de curso legal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.317614478998099, "is_candidate": true}, {"start": 1268.256, "end": 1287.659, "text": "Por eso nosotros creemos que la salida de Argentina es a partir de un proceso de desarrollo alentando la producci\u00f3n y las exportaciones y consolidando el mercado de trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21638411640922917, "is_candidate": true}, {"start": 1287.659, "end": 1291.02, "text": "Quiero, porque veo que me corre el reloj,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855902468091901, "is_candidate": true}, {"start": 1292.386, "end": 1310.4, "text": " Quiero dejar m\u00e1s o menos claras cu\u00e1les son las reformas para el mundo PYME, entendiendo que de alguna manera hay cosas que estamos haciendo ahora que tienen que ver con ese camino que elegimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20920829910374783, "is_candidate": true}, {"start": 1310.4, "end": 1314.603, "text": "La primera claramente es la del blanqueo laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38205938664735395, "is_candidate": true}, {"start": 1314.603, "end": 1317.385, "text": "Los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os cada empleo nuevo que generen,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4358346975810844, "is_candidate": true}, {"start": 1319.861, "end": 1344.539, "text": " no pagar\u00e1 cargas sociales y adem\u00e1s permitir\u00e1, en caso de trabajadores informales, reconocerle hasta 70 meses de aporte jubilatorio al trabajador sin sanci\u00f3n penal, sin sanci\u00f3n tributaria, con el objetivo de que tengan la oportunidad no s\u00f3lo de formalizar, sino de generar nuevo empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24949731506516903, "is_candidate": true}, {"start": 1344.539, "end": 1345.96, "text": "Y quiero decirles...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5507553924977342, "is_candidate": false}, {"start": 1349.591, "end": 1352.553, "text": " que esa norma hoy ya est\u00e1 vigente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37245201328986643, "is_candidate": true}, {"start": 1352.553, "end": 1368.883, "text": "Seguimos adelante con el cambio del impuesto a los d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos contra cargas sociales que ya pusimos en marcha, pero en paralelo queremos establecer a los efectos de garantizar el rol de nuestras pymes exportadoras", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2650550604381793, "is_candidate": true}, {"start": 1370.012, "end": 1380.579, "text": " una decisi\u00f3n que de alguna manera nos permita consolidar el crecimiento de nuestras exportaciones por el fortalecimiento de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29351413034711493, "is_candidate": true}, {"start": 1381.605, "end": 1396.857, "text": " todo r\u00e9gimen de nuevas exportaciones que ponga en marcha cada una de las empresas PyME de la Argentina, estar\u00e1 eximida por ese volumen de exportaci\u00f3n del pago de impuestos internos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26388220407545426, "is_candidate": true}, {"start": 1396.857, "end": 1407.945, "text": "Porque entendemos que es la mejor forma de agregarle competitividad a las exportaciones PyME en t\u00e9rminos de disputa de mercado y porque entendemos que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3251739929260751, "is_candidate": true}, {"start": 1409.046, "end": 1423.877, "text": " Lo m\u00e1s importante que tenemos como tarea los pr\u00f3ximos a\u00f1os en t\u00e9rminos macroecon\u00f3micos es robustecer nuestra acumulaci\u00f3n de reservas para fortalecer nuestra moneda y fortalecer el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32859238963869863, "is_candidate": true}, {"start": 1423.877, "end": 1431.203, "text": "Vamos a seguir adem\u00e1s en el camino de tasa de inter\u00e9s negativa para todo lo que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32127579809706874, "is_candidate": true}, {"start": 1432.353, "end": 1441.758, "text": " emprendimientos, proyectos de bienes de capital que aumenten la productividad de las empresas y aumento de capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3393230330284971, "is_candidate": true}, {"start": 1441.758, "end": 1456.905, "text": "Y obviamente vamos adem\u00e1s a plantear el r\u00e9gimen de amortizaci\u00f3n acelerada, descontable de otros impuestos para todo lo que es nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, porque entendemos que es la mejor forma", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3546514566373298, "is_candidate": true}, {"start": 1457.802, "end": 1486.541, "text": " de que el Estado facilite los mecanismos de inversi\u00f3n de cada una de las PyME, facilite la generaci\u00f3n de empleo, aumente los vol\u00famenes de exportaci\u00f3n y nos d\u00e9 la oportunidad de consolidar a nuestro sector PyME que tiene, como les dec\u00eda al principio, el mayor valor agregado en t\u00e9rminos de tonelada de exportaci\u00f3n, el volumen de exportaciones, para que el trabajo argentino tenga lugar y mercados en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29170668363910335, "is_candidate": true}, {"start": 1488.002, "end": 1504.58, "text": " Agradecerles nuevamente la invitaci\u00f3n, quiero decirles que tengo un enorme respeto, soy hijo de un PyME y tengo un enorme respeto por las PyMEs argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2818508458481155, "is_candidate": true}, {"start": 1504.58, "end": 1508.244, "text": "S\u00e9 lo que es salir corriendo a cubrir el banco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3687058383462606, "is_candidate": true}, {"start": 1510.106, "end": 1516.454, "text": " Lo ha hecho mi viejo toda su vida, lo he hecho yo alguna vez para ayudarlo a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3640500283529765, "is_candidate": true}, {"start": 1516.454, "end": 1517.115, "text": "S\u00e9 lo que es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6231067542869484, "is_candidate": false}, {"start": 1518.602, "end": 1541.321, "text": " enfrentarse con procesos c\u00edclicos de crecimiento y ca\u00edda, s\u00e9 lo que representa tambi\u00e9n el esfuerzo y el v\u00ednculo que construye el empleador PyME con los trabajadores y de alguna manera esa especial relaci\u00f3n que hace que muchas veces cada PyME sea una familia y no simplemente una empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.264638905219834, "is_candidate": true}, {"start": 1542.523, "end": 1565.272, "text": " Entiendo perfectamente lo que representa el esfuerzo y el riesgo que asume cada uno de ustedes y decirles que tengo un profundo respeto, tanto que a diferencia de otros candidatos, siendo ministro y candidato, yo vengo ac\u00e1 a poner la cara con ustedes porque creo en las pymes argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24803432849952645, "is_candidate": true}, {"start": 1565.272, "end": 1565.872, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.738647632261943, "is_candidate": false}], "Index": 1246, "channel_id": "UCqmZBc7T8J5TFuRT5uf-j_g", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TelevisionPublicaNoticias", "id": "Hg_ftpQ7JDs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Hg_ftpQ7JDs", "title": "Anuncio de Massa en CAME: desde el lunes regir\u00e1 un incentivo para exportaciones de Pymes", "duration": 1570.0, "view_count": 5009.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}