{"segments": [{"start": 4.16, "end": 4.881, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9173508663754801, "is_candidate": false}, {"start": 4.881, "end": 12.067, "text": "Muy buenas noches, bienvenidos y bienvenidas a Desiguales, noche de lunes en la televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7634507356148259, "is_candidate": false}, {"start": 12.067, "end": 24.698, "text": "Qu\u00e9 placer saludarlos y tengo que aclarar algo porque hoy me llegaron, no solamente a m\u00ed, a mis compa\u00f1eros del aire, a los que est\u00e1n en producci\u00f3n, mensajes preguntando, che, \u00bfes cierto que hoy habla la vicepresidenta en Desiguales?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8121994351001111, "is_candidate": false}, {"start": 24.698, "end": 29.262, "text": "Porque circul\u00f3 este flyer, que yo quiero decir, es fake.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9877732013956275, "is_candidate": false}, {"start": 29.742, "end": 31.823, "text": " Digo, esto no va a ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9294361544151715, "is_candidate": false}, {"start": 31.823, "end": 34.284, "text": "Insisto que nos encantar\u00eda que pase.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.861860639635678, "is_candidate": false}, {"start": 34.284, "end": 36.685, "text": "La vicepresidenta est\u00e1 invitada a Desiguales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9192202064293249, "is_candidate": false}, {"start": 36.685, "end": 38.486, "text": "Cuando quiera puede venir a nuestro living.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8897476718031812, "is_candidate": false}, {"start": 38.486, "end": 41.907, "text": "Podemos ir a entrevistarla con un m\u00f3vil de televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8670178820757427, "is_candidate": false}, {"start": 41.907, "end": 44.668, "text": "Pero aclaro que esto no lo armamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7783579729263167, "is_candidate": false}, {"start": 44.668, "end": 49.33, "text": "No sabemos qui\u00e9n ni con qu\u00e9 intenci\u00f3n viralizaron esta fake news.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9170033394258303, "is_candidate": false}, {"start": 49.33, "end": 58.054, "text": "Que, insisto, a todos hoy nos llegaron al menos 20 mensajes preguntando si esto era real, producciones de otros canales atentas a lo que iba a ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8401386006380335, "is_candidate": false}, {"start": 58.054, "end": 58.354, "text": "Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.989208904293005, "is_candidate": false}, {"start": 58.754, "end": 66.376, "text": " No va a estar Cristina en desiguales, pero agradecemos al menos que est\u00e9n atentos a lo que ocurre en esta pantalla y a esta hora.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8651702032723636, "is_candidate": false}, {"start": 66.376, "end": 79.499, "text": "Dejando de lado la mentira que circul\u00f3 y que nos encargamos de desmentir, hoy hubo un tema pol\u00edtico-social que cop\u00f3 la agenda medi\u00e1tica y tambi\u00e9n parte de la calle en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8292053022502094, "is_candidate": false}, {"start": 79.499, "end": 88.321, "text": "Hablo de lo que pas\u00f3 en la legislatura, de este acto impulsado por la candidata vicepresidenta, actualmente diputada nacional, Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8773584771696438, "is_candidate": false}, {"start": 88.982, "end": 93.788, "text": " en lo que ella dec\u00eda era para homenajear a v\u00edctimas de terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8544891573018086, "is_candidate": false}, {"start": 93.788, "end": 97.933, "text": "La verdad hay muchas cosas para mencionar en torno a esto, porque ayer lo dec\u00eda Mario Weinfeld, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8383345865092694, "is_candidate": false}, {"start": 97.933, "end": 101.498, "text": "Bueno, se debate hoy en el medio de una campa\u00f1a electoral si se responde o no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8613450275799103, "is_candidate": false}, {"start": 102.66, "end": 104.001, "text": " a un hecho como este.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8295359088609888, "is_candidate": false}, {"start": 104.001, "end": 105.882, "text": "Mario dec\u00eda callar nunca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9321004813058573, "is_candidate": false}, {"start": 105.882, "end": 114.626, "text": "Estela de Carlotto dijo hoy a la ma\u00f1ana, yo a esta mujer no le voy a responder porque lo \u00fanico que quiere es que yo le responda, es lo que est\u00e1 necesitando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8858761029376123, "is_candidate": false}, {"start": 114.626, "end": 124.47, "text": "Esto que est\u00e1n viendo son im\u00e1genes de lo que pasaba hoy en las afueras de la legislatura porte\u00f1a, cuando a las 5 de la tarde se estaba dando este acto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9273056707351922, "is_candidate": false}, {"start": 124.47, "end": 130.333, "text": "Luciana Bertoia estuvo en la legislatura en minutos nada m\u00e1s, nos va a contar qu\u00e9 se vivi\u00f3 ah\u00ed adentro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8648023216049843, "is_candidate": false}, {"start": 131.293, "end": 137.637, "text": " Y insisto, hay varios puntos para hablar porque nadie puede medir el dolor del otro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9157934375402891, "is_candidate": false}, {"start": 137.637, "end": 156.21, "text": "Digo, ante una v\u00edctima, la familia de una v\u00edctima, y la escuchaba hoy a Victoria Montenegro, nieta restituida, legisladora, diciendo, yo no voy a medir el dolor del que tengo enfrente o el que tengo al lado, porque es v\u00e1lido, porque lo entiendo, porque es triste, sin ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8814276758646284, "is_candidate": false}, {"start": 157.847, "end": 170.374, "text": " El interrogante est\u00e1 en qu\u00e9 hay detr\u00e1s de un acto como este en la legislatura porte\u00f1a donde Victoria Villarroel sentada frente a un mont\u00f3n de micr\u00f3fonos dice, nos quieren censurar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8873304475817667, "is_candidate": false}, {"start": 170.374, "end": 174.497, "text": "Yo creo que est\u00e1 bastante amplificada su voz por el contrario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9250156400712496, "is_candidate": false}, {"start": 175.682, "end": 179.445, "text": " \u00bfY qu\u00e9 se busca desde un lugar de candidata a vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9255160697285875, "is_candidate": false}, {"start": 179.445, "end": 188.572, "text": "Digo, detr\u00e1s de un acto en el que hablaron familiares de v\u00edctimas de grupos armados como pudo haber sido Montoneros o ERP en los a\u00f1os 70.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8137097658578376, "is_candidate": false}, {"start": 188.572, "end": 193.857, "text": "\u00bfSe est\u00e1 buscando la impunidad de los genocidas?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9733734794631556, "is_candidate": false}, {"start": 193.857, "end": 198.4, "text": "\u00bfSe est\u00e1 buscando que nadie est\u00e9 preso por delitos de lesa humanidad?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8076933586930566, "is_candidate": false}, {"start": 198.4, "end": 201.423, "text": "Porque lo que hay ac\u00e1, entiendo yo, ni siquiera es negacionismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9368560990876328, "is_candidate": false}, {"start": 201.423, "end": 202.384, "text": "Es una reivindicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.907891590662974, "is_candidate": false}, {"start": 203.621, "end": 213.906, "text": " Digo, no es negar lo que pas\u00f3, sino que es decir que estuvo bien, que estuvo justificado y que tendr\u00eda que volver a pasar si la patria lo demande.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9363620305361404, "is_candidate": false}, {"start": 213.906, "end": 220.249, "text": "Con lo cual, ni siquiera es negar, es reivindicar, es poner en un lugar de, bueno, es lo que se necesitaba en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8416442266828161, "is_candidate": false}, {"start": 220.249, "end": 224.751, "text": "Victoria Villarola, que como contaba Lubertoia en su biograf\u00eda no autorizada hace un par de d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8659430172377385, "is_candidate": false}, {"start": 225.871, "end": 237.874, "text": " ha defendido a genocidas, ha ido a visitar a la c\u00e1rcel a Videla, y esto no lo digo yo, no lo dice Luciana, lo dice la propia Pando, porque en la familia, en el partido militar tambi\u00e9n hay internas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8962225328303427, "is_candidate": false}, {"start": 237.874, "end": 247.816, "text": "Y si les parece, repasemos lo que dec\u00eda, no hoy, que ya la vamos a escuchar, Victoria Villarruel, sino hace unos a\u00f1os en el programa de Mauro Viale.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8761348199322241, "is_candidate": false}, {"start": 247.816, "end": 251.817, "text": "Usted no cree que hubo terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8232129567579026, "is_candidate": false}, {"start": 252.241, "end": 257.548, "text": " No, yo creo que el terrorismo de Estado es una doctrina de tipo pol\u00edtico, de hecho no est\u00e1 legislado en ning\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8789992433604483, "is_candidate": false}, {"start": 257.548, "end": 264.458, "text": "Y el Estado en tal caso comete abusos, pero terrorismo, el terrorismo en s\u00ed es un recurso de los d\u00e9biles.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9024727840315614, "is_candidate": false}, {"start": 264.458, "end": 265.259, "text": "\u00bfD\u00f3nde pone el golpe?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.973069391798307, "is_candidate": false}, {"start": 265.259, "end": 266.521, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 lugar lo pone la historia?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9562434257948929, "is_candidate": false}, {"start": 266.521, "end": 267.342, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo califica?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0209165253524999, "is_candidate": false}, {"start": 267.742, "end": 282.356, "text": " Creo que la situaci\u00f3n en ese momento realmente era muy dif\u00edcil, exist\u00edan much\u00edsimos atentados por d\u00eda y sin justificar esta situaci\u00f3n, la realidad es que los atentados terroristas a partir de ese momento comenzaron a decrecer y la poblaci\u00f3n comenz\u00f3 a estar m\u00e1s protegida.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8926330116008785, "is_candidate": false}, {"start": 284.225, "end": 291.73, "text": " Claro, no hubo terrorismo de Estado porque todo lo que ocurri\u00f3 es lo que hab\u00eda que hacer, era lo que el Estado ten\u00eda que hacer en ese momento, eso es lo que piensa Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9020460761140077, "is_candidate": false}, {"start": 291.73, "end": 301.837, "text": "Insisto, hay que mirar de cara al futuro porque el clima social y pol\u00edtico, quiz\u00e1s no solo en la Argentina sino en el mundo, habilita este tipo de discursos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8724992250465532, "is_candidate": false}, {"start": 302.818, "end": 307.121, "text": " No es casualidad, esto no ocurri\u00f3 hace 5, 10 o 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9624252162801954, "is_candidate": false}, {"start": 307.121, "end": 309.463, "text": "Est\u00e1 ocurriendo ahora, en 2023.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9194106435584559, "is_candidate": false}, {"start": 309.463, "end": 317.629, "text": "Y de hecho, repasemos lo que dijo Victoria Villarroel, insisto, hoy en un acto organizado en la legislatura porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9275654508101879, "is_candidate": false}, {"start": 317.629, "end": 321.471, "text": "Vinimos a reivindicar a las v\u00edctimas del terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9982623408116836, "is_candidate": false}, {"start": 321.471, "end": 324.814, "text": "Vinimos a darles voz a los que no la tienen.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9868910836617494, "is_candidate": false}, {"start": 326.52, "end": 340.848, "text": " \u00bfQui\u00e9n podr\u00eda oponerse al homenaje a unas v\u00edctimas inocentes si no fuera que es c\u00f3mplice o es parte de los que pon\u00edan bombas, secuestraban, asesinaban y derramaban la sangre de estos inocentes?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9479425112695241, "is_candidate": false}, {"start": 343.647, "end": 350.737, "text": " Volver a poner a las v\u00edctimas como si fuesen lo que realmente le preocupa a Victoria Villarroel en este momento es mentira.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8335556921276484, "is_candidate": false}, {"start": 350.737, "end": 355.764, "text": "Y en otro momento, aparte, ella dice, bueno, no pudieron tener verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9206897340366516, "is_candidate": false}, {"start": 356.898, "end": 371.788, "text": " Si hubiese habido un Estado de Derecho en la Argentina, quienes cometieron alguno de estos atentados con v\u00edctimas fatales tendr\u00edan que haber sido detenidos, enjuiciados bajo la ley penal argentina, digo, con las garant\u00edas que ofrece un Estado en una democracia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8713793495646226, "is_candidate": false}, {"start": 371.788, "end": 376.551, "text": "Eso no ocurri\u00f3 porque lo que hubo fue terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.888957878606111, "is_candidate": false}, {"start": 376.551, "end": 381.575, "text": "Hubo secuestros, hubo torturas, hubo un plan sistem\u00e1tico de desaparici\u00f3n de personas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8762451507522457, "is_candidate": false}, {"start": 382.495, "end": 389.422, "text": " Hubo el robo de beb\u00e9s, ni\u00f1os, que algunos de ellos a\u00fan siguen sin saber su verdadera identidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8694390512189683, "is_candidate": false}, {"start": 389.422, "end": 404.978, "text": "No hubo un juzgamiento a la altura de un Estado de Derecho que posiblemente le hubiese dado a estas personas que, insisto, no estoy midiendo dolores, no estoy diciendo que no hayan sufrido y que sigan sufriendo hasta el d\u00eda de hoy la muerte de un familiar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8735841936634003, "is_candidate": false}, {"start": 406.138, "end": 425.451, "text": " pero no se realiz\u00f3 el camino correspondiente para que sea una justicia como lo indica la ley en nuestro pa\u00eds, sino que lo que hubo fue un estado en el que al otro hab\u00eda que exterminarlo, hacerlo desaparecer, tirarlo al r\u00edo de la plata para que muera ahogado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8729525628524977, "is_candidate": false}, {"start": 425.451, "end": 426.352, "text": "Eso es lo que se hizo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9105939602581029, "is_candidate": false}, {"start": 428.543, "end": 431.505, "text": " Eso es lo que Victoria Villarroel dice que est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9303082655145414, "is_candidate": false}, {"start": 431.505, "end": 432.706, "text": "Ni siquiera niega.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9354726864477452, "is_candidate": false}, {"start": 432.706, "end": 434.027, "text": "Es lo que hab\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0064765065364263, "is_candidate": false}, {"start": 434.027, "end": 436.389, "text": "Insisto, es candidata a vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0301111750888294, "is_candidate": false}, {"start": 436.389, "end": 438.05, "text": "Porque hablaba mucho del fen\u00f3meno de Millet.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8656535218674957, "is_candidate": false}, {"start": 438.05, "end": 442.373, "text": "Y de hecho Millet, le revisaba su Twitter hace un rato, no dijo nada sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9378273254454872, "is_candidate": false}, {"start": 442.373, "end": 444.134, "text": "Se dedica a hablar de econom\u00eda y otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9330585398320962, "is_candidate": false}, {"start": 445.975, "end": 450.558, "text": " \u00bfQu\u00e9 rol viene a ocupar Victoria Villarroel en la f\u00f3rmula de la libertad de avanza?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9940793443677496, "is_candidate": false}, {"start": 450.558, "end": 460.763, "text": "Cuando fueron al canal TN a hablar los candidatos el d\u00eda despu\u00e9s de las PASO, el \u00fanico que habl\u00f3 con su candidata a vice fue Milei.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9145807682025721, "is_candidate": false}, {"start": 460.763, "end": 463.864, "text": "No lo hizo Sergio Massa, no lo hizo Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9322521596752089, "is_candidate": false}, {"start": 463.864, "end": 469.267, "text": "Y de hecho, cuando se toc\u00f3 el tema defensa, servicios de inteligencia e iglesia,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8671684627322269, "is_candidate": false}, {"start": 470.242, "end": 472.103, "text": " La que respondi\u00f3 fue ella.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9323289143169988, "is_candidate": false}, {"start": 472.103, "end": 479.926, "text": "Cuando habl\u00f3 de subsidios del Estado a la iglesia, por ejemplo, le agarr\u00f3 la mano a Milei y dijo, yo ac\u00e1 respondo, no, la iglesia no se toca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8886347619931779, "is_candidate": false}, {"start": 479.926, "end": 482.147, "text": "Esa hita no se toca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0244860669841718, "is_candidate": false}, {"start": 482.147, "end": 489.369, "text": "Y ella se encargar\u00eda, dice Milei, de la defensa, seguridad interior y servicio de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9240793150349595, "is_candidate": false}, {"start": 489.369, "end": 490.91, "text": "Ojo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0252705889539695, "is_candidate": false}, {"start": 490.91, "end": 493.811, "text": "Digo, est\u00e1 claro lo que se viene a proponer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.82459938604127, "is_candidate": false}, {"start": 493.811, "end": 496.232, "text": "Quiz\u00e1s desde la econom\u00eda a veces nos confunden un poco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9422589849396477, "is_candidate": false}, {"start": 496.232, "end": 498.333, "text": "Porque es dif\u00edcil comprenderlo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9337083506456599, "is_candidate": false}, {"start": 499.325, "end": 510.754, "text": " Pero en este caso me parece que el plan es muy sincero, aunque haya dirigentes de la Libertad de Avanza que dicen, nadie en nuestro espacio reivindica a Videla, nadie est\u00e1 de acuerdo con lo que pas\u00f3 en la \u00faltima dictadura.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8661639070894831, "is_candidate": false}, {"start": 510.754, "end": 513.877, "text": "Yo lo tengo bastante en duda, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9179760782902068, "is_candidate": false}, {"start": 514.377, "end": 532.43, "text": " En minutos nada m\u00e1s vamos a hablar en el living de desiguales con nietos restituidos, con hijos desobedientes, como se hacen llamar desde una agrupaci\u00f3n cuyos padres son represores de la \u00faltima dictadura, y viene tambi\u00e9n Miriam Bregman a hablar hoy aqu\u00ed al estudio de desiguales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9050643581767395, "is_candidate": false}, {"start": 533.31, "end": 539.492, "text": " Dejo este tema de lado por un rato solamente para meternos en lo que nos va a contar Nico Fiorentino.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8324781216743743, "is_candidate": false}, {"start": 539.492, "end": 541.532, "text": "Tiene que ver con Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.975097177184556, "is_candidate": false}, {"start": 541.532, "end": 543.593, "text": "Tuite\u00f3 Esteban Bullrich, por ejemplo, respecto a esto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.97586218753912, "is_candidate": false}, {"start": 543.593, "end": 549.814, "text": "No vi que Patricia Bullrich haya dicho algo hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9208844112660375, "is_candidate": false}, {"start": 549.814, "end": 551.795, "text": "Pero s\u00ed Patricia Bullrich sale a...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9490178762443093, "is_candidate": false}, {"start": 552.395, "end": 555.136, "text": " nombrar posibles integrantes de su gabinete.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8607202102951719, "is_candidate": false}, {"start": 555.136, "end": 559.557, "text": "Te digo posibles porque todo puede cambiar y aparte nadie sabe si va a ganar o no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9914293327412093, "is_candidate": false}, {"start": 559.557, "end": 569.759, "text": "Ahora, lo que s\u00ed es real es que Patricia Bullrich cada vez que intenta explicar algo, ya sea una medida, ya sea lo que va a hacer con la econom\u00eda o con las retenciones, no se le entiende nada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8944213462802886, "is_candidate": false}, {"start": 569.759, "end": 576.0, "text": "La pregunta es, \u00bfqui\u00e9n la asesor\u00f3 o qu\u00e9 le quisieron decir para que haga esta propuesta?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8795366162671913, "is_candidate": false}, {"start": 576.0, "end": 577.241, "text": "Esc\u00fachenla, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9194999759096669, "is_candidate": false}, {"start": 577.241, "end": 579.281, "text": "En TN, d\u00edganme despu\u00e9s si ustedes entienden algo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9704889002639449, "is_candidate": false}, {"start": 582.28, "end": 610.21, "text": " Los argentinos estamos muy dolidos y vamos a armar un sistema que ponga el foco en el ser humano desde una perspectiva en el que todo aquello que tiene que ver con el ser humano, su vida, su educaci\u00f3n, su cultura, su bienestar, su seguridad, est\u00e9n todos bajo una filosof\u00eda muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8461086030338966, "is_candidate": false}, {"start": 613.782, "end": 614.662, "text": " no entiendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8991547455346443, "is_candidate": false}, {"start": 614.662, "end": 615.742, "text": "Ya lo vas a entender.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9133249303039748, "is_candidate": false}, {"start": 615.742, "end": 620.123, "text": "Viste, viste cuando vos dec\u00eds, voy a un a un m\u00e9dico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8889457942634732, "is_candidate": false}, {"start": 620.123, "end": 621.463, "text": "Y me mira solamente el brazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9468668842762313, "is_candidate": false}, {"start": 621.463, "end": 624.064, "text": "Y voy a otro y me mira el el pie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9359879191868942, "is_candidate": false}, {"start": 624.064, "end": 625.624, "text": "Algol\u00edstico integral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8896487155610063, "is_candidate": false}, {"start": 625.624, "end": 626.864, "text": "Algol\u00edstico integral.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9528221370142594, "is_candidate": false}, {"start": 626.864, "end": 629.045, "text": "Pero \u00bfqui\u00e9n da la mirada integral?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9641982986221601, "is_candidate": false}, {"start": 629.045, "end": 630.785, "text": "Es un ministerio, es un.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8041095194789162, "is_candidate": false}, {"start": 630.785, "end": 631.925, "text": "Es una.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8689353067381305, "is_candidate": false}, {"start": 631.925, "end": 642.847, "text": "Es un sistema que va a mirar integralmente a los argentinos para que est\u00e9n digamos para que pasen del llanto a la alegr\u00eda de la de", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8502254197558459, "is_candidate": false}, {"start": 644.261, "end": 648.05, "text": " del desbastamiento al progreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8619361302542092, "is_candidate": false}, {"start": 648.05, "end": 651.638, "text": "A cargo de un ministro, a cargo de alguien que no te lo imaginas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6680277540138955, "is_candidate": false}, {"start": 653.855, "end": 665.945, "text": " No entiendo, dec\u00eda el colega, yo tampoco, la verdad, no se entiende si es una filosof\u00eda de vida o si es efectivamente una especie de jefe de gabinete hol\u00edstico que va a hacer alg\u00fan tipo de trabajo espiritual.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8875818456672809, "is_candidate": false}, {"start": 665.945, "end": 677.735, "text": "Y Bullrich hablando de alegr\u00eda, antes era todo o nada, antes era conmigo esto se acaba, ahora vamos a pasar del sufrimiento a la alegr\u00eda, me suena a otro tipo de campa\u00f1a, veremos esto c\u00f3mo se traduce en lo que nos va a contar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.863737057991303, "is_candidate": false}, {"start": 678.155, "end": 679.015, "text": " Nico Fiorentino.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9415827887937573, "is_candidate": false}, {"start": 679.015, "end": 683.256, "text": "Y, por supuesto, vamos a hablar de econom\u00eda, porque tiene que ver con la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9308396217561054, "is_candidate": false}, {"start": 683.256, "end": 689.978, "text": "Javier Milet viene tirando una propuesta tras otra, salen a responderle siempre del otro lado, viene marcando la agenda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9127674271789936, "is_candidate": false}, {"start": 689.978, "end": 697.74, "text": "Flor nos trae qu\u00e9 le propusieron los referentes econ\u00f3micos de cada partido a empresarios y viceversa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8589337024167579, "is_candidate": false}, {"start": 697.74, "end": 703.441, "text": "Y viene Jos\u00e9 Urtubey, industrial, dirigente en su momento de la Uni\u00f3n Industrial Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8469351887684858, "is_candidate": false}, {"start": 703.441, "end": 705.362, "text": "Bueno, para hablar justamente de esto, el bono tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8517734066595362, "is_candidate": false}, {"start": 705.742, "end": 706.363, "text": " \u00bfSe va a pagar?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9303802554294274, "is_candidate": false}, {"start": 706.363, "end": 707.063, "text": "\u00bfNo se va a pagar?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9983195801618348, "is_candidate": false}, {"start": 707.063, "end": 709.545, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa ahora en el sector privado con respecto a esto?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9281800977755866, "is_candidate": false}, {"start": 709.545, "end": 711.707, "text": "Lo charlamos en un rato nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8914612346082005, "is_candidate": false}, {"start": 711.707, "end": 712.988, "text": "Me voy ahora para el living.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.886773589417982, "is_candidate": false}, {"start": 712.988, "end": 716.511, "text": "Los saludo a mis compa\u00f1eros que los veo de pasada, pero me voy para el living.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8736603661426663, "is_candidate": false}, {"start": 716.511, "end": 718.293, "text": "Caruso no est\u00e1, se habr\u00e1n dado cuenta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8672456239916528, "is_candidate": false}, {"start": 718.293, "end": 720.935, "text": "Caruso est\u00e1 de vacaciones merecidas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8497714040659385, "is_candidate": false}, {"start": 720.935, "end": 727.601, "text": "Pero les dec\u00eda, el tema del d\u00eda, y con ganas de escuchar a quienes nos acompa\u00f1en en este momento, voy a ir por orden.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9093331766879673, "is_candidate": false}, {"start": 727.601, "end": 728.221, "text": "\u00bfPor d\u00f3nde arranco?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.896987973949012, "is_candidate": false}, {"start": 728.221, "end": 728.942, "text": "\u00bfPor ac\u00e1 o por ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0129427512264648, "is_candidate": false}, {"start": 729.422, "end": 730.263, "text": " \u00bfQu\u00e9 prefiere?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9063942215925944, "is_candidate": false}, {"start": 730.263, "end": 731.263, "text": "Dile lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9456347575134924, "is_candidate": false}, {"start": 731.263, "end": 733.265, "text": "Vamos por ac\u00e1, entonces.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.924947753031875, "is_candidate": false}, {"start": 733.265, "end": 739.109, "text": "Con Guillermo P\u00e9rez Roisinblit, \u00e9l es un nieto restituido, integrante de Abuelas de Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.912882430676381, "is_candidate": false}, {"start": 739.109, "end": 744.292, "text": "Est\u00e1 Analia Kalinek, integrante de Historias de los Obedientes, hija de Eduardo Kalinek.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9632120526441881, "is_candidate": false}, {"start": 744.292, "end": 749.316, "text": "Y Carlos o Charlie Pisoni, hijo de desaparecidos, integrante de la agrupaci\u00f3n Hijos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9621124451333508, "is_candidate": false}, {"start": 749.316, "end": 750.897, "text": "Gracias a los tres por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8975447616601644, "is_candidate": false}, {"start": 752.643, "end": 761.568, "text": " Si les parece, antes de arrancar nosotros, les voy a dar la palabra a Luciana, que estuvo hoy en la legislatura, estuviste en este acto, Lu, \u00bfc\u00f3mo se vivi\u00f3 desde adentro?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8719263745760556, "is_candidate": false}, {"start": 761.568, "end": 762.489, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pod\u00e9s contar vos?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9768866992265537, "is_candidate": false}, {"start": 762.489, "end": 765.631, "text": "Que ven\u00eds, aparte, estudiando mucho a Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9152642406398936, "is_candidate": false}, {"start": 765.631, "end": 768.793, "text": "Bueno, estuve adentro y estuve afuera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0195395530143117, "is_candidate": false}, {"start": 768.793, "end": 778.219, "text": "Lo primero que podemos decir es que Victoria Villarroel est\u00e1 muy envalentonada, como estuvimos viendo, que lo que plante\u00f3 es", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8888914491370157, "is_candidate": false}, {"start": 778.879, "end": 789.605, "text": " que existe una mirada parcial sobre los a\u00f1os 70 y habl\u00f3 de la impunidad de los agresores, de estas v\u00edctimas del terrorismo a las que ella quiere homenajear.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.964638236302979, "is_candidate": false}, {"start": 789.605, "end": 804.994, "text": "Traducci\u00f3n de esto es, si llegamos al gobierno, ojo, que no solamente puede haber juicios o, bueno, veamos qu\u00e9 pasar\u00e1 con los juicios de lesa humanidad, lo que puede haber es juicios a los militantes de los a\u00f1os 70, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9221845466631794, "is_candidate": false}, {"start": 806.895, "end": 821.82, "text": " El acto fue bastante corto, s\u00ed con mucha presencia, hab\u00eda mucha presencia de j\u00f3venes, tambi\u00e9n de los sectores claramente tradicionales de la familia militar, alguna presencia m\u00e1s ex\u00f3tica como", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9419618300533026, "is_candidate": false}, {"start": 822.916, "end": 832.5, "text": " Jimena Artesanos Pinto, la vecina de Cristina Fern\u00e1ndez, que aprovech\u00f3 para decir que pone en tela de juicio el n\u00famero de los 30.000.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9970381862116371, "is_candidate": false}, {"start": 832.5, "end": 848.785, "text": "Y en paralelo, les dir\u00eda que antes del discurso de Victoria Villarroel, lo que hubo fue una respuesta por parte de los organismos de derechos humanos, los movimientos sociales, los partidos pol\u00edticos en las calles.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9225564012063616, "is_candidate": false}, {"start": 848.785, "end": 849.806, "text": "Hubo un acto", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8820554268729621, "is_candidate": false}, {"start": 850.446, "end": 857.534, "text": " con dos documentos distintos, uno brindado por la Mesa de Organismos y el otro por el Encuentro Memoria, Verdad y Justicia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9826989971422234, "is_candidate": false}, {"start": 857.534, "end": 867.644, "text": "Y yo dir\u00eda que con grandes puntos en com\u00fan que tienen que ver con caracterizar esta etapa y lo que propone la libertad de danza como una avanzada", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9599058034225623, "is_candidate": false}, {"start": 868.545, "end": 870.367, "text": " reivindicadora de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9280922258895219, "is_candidate": false}, {"start": 870.367, "end": 874.571, "text": "No negacionista, sino reivindicadora de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9316466110405082, "is_candidate": false}, {"start": 874.571, "end": 877.134, "text": "Lu, \u00bfqu\u00e9 pasaba con lo que ten\u00eda que ver con la militancia?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7739230647871509, "is_candidate": false}, {"start": 877.134, "end": 887.745, "text": "Porque entiendo que adem\u00e1s el rol de Luc\u00eda Montenegro, una legisladora no muy conocida p\u00fablicamente, ahora s\u00ed con un poco m\u00e1s de volumen pol\u00edtico despu\u00e9s de esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9205786273153658, "is_candidate": false}, {"start": 888.986, "end": 894.45, "text": " \u00bfFue complicado con el tema de cubrir la prensa que estaba en la legislatura el acto?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9699704480539442, "is_candidate": false}, {"start": 894.45, "end": 899.094, "text": "Digo, decir que hab\u00eda censura y bloqueo cuando estaban todos justamente queriendo entrevistarlas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9477088797398109, "is_candidate": false}, {"start": 899.094, "end": 900.695, "text": "\u00bfC\u00f3mo era el clima?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9094541360027094, "is_candidate": false}, {"start": 900.695, "end": 913.125, "text": "Bueno, b\u00e1sicamente lo que pas\u00f3 fue que ayer o antes de ayer, cuando empezamos a preguntar c\u00f3mo se iba a cubrir, nos dec\u00edan, bueno, vengan a la legislatura, se acreditan y entran.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9688430437800957, "is_candidate": false}, {"start": 913.945, "end": 935.582, "text": " Un rato antes del acto, recibimos la mayor\u00eda de los colegas un mensaje diciendo que quienes iban a acreditar eran los integrantes del despacho de Luc\u00eda Montenegro, que es una de las diputadas de la Libertad de Avance y quien, de alguna manera, hizo como maestra de ceremonia, como quien le abre la puerta a Victoria Villarroel a esta actividad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9807640331647812, "is_candidate": false}, {"start": 935.582, "end": 941.026, "text": "As\u00ed que si el clima fue ese, Victoria Villarroel habl\u00f3 de negacionismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9542386948379015, "is_candidate": false}, {"start": 942.647, "end": 947.109, "text": " Esa fue la respuesta tambi\u00e9n a la reacci\u00f3n del Movimiento de Derechos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9665399111411619, "is_candidate": false}, {"start": 947.109, "end": 953.831, "text": "Dice, bueno, ustedes est\u00e1n negando a lo que ella denomina v\u00edctimas del terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9527009173258811, "is_candidate": false}, {"start": 953.831, "end": 959.734, "text": "\u00bfUstedes est\u00e1n negando, efectivamente, que existan v\u00edctimas de lo que tuvo que ver con la lucha armada?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8986447797986722, "is_candidate": false}, {"start": 959.734, "end": 966.096, "text": "Te lo pregunto porque es una pregunta que le hicieron a Vicky Montenegro y su respuesta en cuanto a no existe la vara del dolor me pareci\u00f3 bastante acertada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9712718202709263, "is_candidate": false}, {"start": 966.096, "end": 968.277, "text": "A m\u00ed me parece tambi\u00e9n justamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7641968041425158, "is_candidate": false}, {"start": 969.655, "end": 971.036, "text": " Estoy con Vicky en esto.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8366746540122808, "is_candidate": false}, {"start": 971.036, "end": 981.622, "text": "A m\u00ed no me parece que pueda medirse a quien le est\u00e1 doliendo m\u00e1s o menos la muerte de un familiar, de un padre, de un hijo, de una madre.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8014384857630814, "is_candidate": false}, {"start": 981.622, "end": 986.945, "text": "La verdad que no considero que pase la discusi\u00f3n por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8478044208340167, "is_candidate": false}, {"start": 986.945, "end": 995.55, "text": "A m\u00ed lo que me parece es que se est\u00e1, de alguna manera, utilizando estas muertes como para, desde ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8369288575526627, "is_candidate": false}, {"start": 996.23, "end": 1007.199, "text": " intentar plantar un negacionismo falsamente tratando de reivindicar a estas muertes, estos fallecimientos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.780508645982638, "is_candidate": false}, {"start": 1007.199, "end": 1015.345, "text": "\u00bfVos, Guillermo, ves directamente un proyecto pol\u00edtico a aplicar en caso de que la libertad avanza, gane las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.911994775927976, "is_candidate": false}, {"start": 1015.345, "end": 1021.75, "text": "Indudablemente ya tienen decidido qu\u00e9 va a hacer con la pol\u00edtica de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8461008804627874, "is_candidate": false}, {"start": 1022.743, "end": 1031.826, "text": " sino no estar\u00edamos discutiendo esto, sino no estar\u00eda intentando plantar bandera en la legislatura porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8335821095972158, "is_candidate": false}, {"start": 1031.826, "end": 1040.93, "text": "Que dicho sea de paso, a m\u00ed me parece que tambi\u00e9n mucho de esto cuenta con la responsabilidad de las autoridades de la legislatura, estamos hablando de una instituci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8340216163295131, "is_candidate": false}, {"start": 1041.51, "end": 1055.492, "text": " democr\u00e1tica y permitir ese uso que se le dio hoy a la legislatura porte\u00f1a, tambi\u00e9n tiene cierta responsabilidad pol\u00edtica de parte de quienes hoy son las autoridades.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8199642704075241, "is_candidate": false}, {"start": 1056.29, "end": 1081.251, "text": " Charly, vos ve\u00edas venir esto, y no te lo preguntaba vos como persona, sino quiz\u00e1s como agrupaci\u00f3n, como hijos, porque lo que charlamos hoy con algunos representantes de organismos de derechos humanos es, algunos lo ve\u00edamos venir en el sentido de, che, esta va a ser una propuesta, Vitoria Villarroel es el partido judicial, no todo, no toda la familia militar, perd\u00f3n, pero s\u00ed una parte, y estas propuestas se ven\u00edan como sintiendo por debajo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9004748462818066, "is_candidate": false}, {"start": 1081.251, "end": 1082.272, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 percib\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9379041077343468, "is_candidate": false}, {"start": 1083.25, "end": 1093.235, "text": " No, creo que s\u00ed es cierto que hay un sector de la ultraderecha en la Argentina que siempre ha existido, pero lo que no ve\u00edamos es que sea el sector m\u00e1s votado de los partidos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.872394034013234, "is_candidate": false}, {"start": 1093.235, "end": 1097.117, "text": "Creo que nadie se lo esperaba, ni ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8908683966041194, "is_candidate": false}, {"start": 1097.117, "end": 1101.36, "text": "Sin duda tambi\u00e9n hay que preguntarse cu\u00e1ntos de esos votantes de Miley realmente", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9642608785558647, "is_candidate": false}, {"start": 1102.56, "end": 1111.889, "text": " sostienen este plan de gobierno que est\u00e1 proponiendo Victoria Villarroel del olvido, el negacionismo y hasta de la apolog\u00eda del delito, porque hoy ya es apologista del delito.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9537240906668861, "is_candidate": false}, {"start": 1111.889, "end": 1121.317, "text": "Yo creo que no todos los votantes de Miley, por eso tambi\u00e9n hago un llamado a todos quienes votaron a Javier Miley para que sepan realmente cu\u00e1les son sus verdaderas propuestas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9090800315020987, "is_candidate": false}, {"start": 1121.317, "end": 1124.16, "text": "Ayer Sergio Mas hablaba de las propuestas de ambiente,", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9653923132545603, "is_candidate": false}, {"start": 1124.7, "end": 1135.725, "text": " la propuesta de salud con la venta de \u00f3rganos que tiene Javert Millet, me parece que hay que agregarle las propuestas que tiene Victoria Villarroel para desalojar a los organismos de la ex-ESMA, para indultar a todos los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9446272061228247, "is_candidate": false}, {"start": 1135.725, "end": 1138.946, "text": "Porque el problema no es que ella sea hija de genocidas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9310580512497937, "is_candidate": false}, {"start": 1138.946, "end": 1151.571, "text": "Su pap\u00e1 particip\u00f3 del operativo Independencia, volvi\u00f3 herido del operativo Independencia, su t\u00edo actu\u00f3 en el centro clandestino El Vesubio, no fue juzgado porque fue declarado insano si no estuviera en la lista de 1.100 condenados.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9305152713363168, "is_candidate": false}, {"start": 1151.571, "end": 1152.912, "text": "El problema es que ella defienda eso.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9534072022166503, "is_candidate": false}, {"start": 1153.512, "end": 1159.196, "text": " Entonces, cuando ella habla de la memoria completa, a nosotros nos gustar\u00eda saber cu\u00e1l es la memoria completa.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9278358293338613, "is_candidate": false}, {"start": 1159.196, "end": 1164.701, "text": "Nosotros queremos preguntarle, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los hermanos que busca a Guillermo en Abuelas?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9119547308819363, "is_candidate": false}, {"start": 1164.701, "end": 1165.401, "text": "Ellos lo saben.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9887858648699838, "is_candidate": false}, {"start": 1165.401, "end": 1168.183, "text": "Ella estaba ah\u00ed, hablaba con su t\u00edo, con su pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9446949585448984, "is_candidate": false}, {"start": 1168.183, "end": 1170.265, "text": "Ella iba a visitar a Videla, a Echecol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8812787295328423, "is_candidate": false}, {"start": 1170.265, "end": 1171.706, "text": "Ella sabe.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9998854567572971, "is_candidate": false}, {"start": 1171.706, "end": 1179.372, "text": "Mucha informaci\u00f3n tiene ella de d\u00f3nde est\u00e1n los cuerpos de mis viejos, los cuerpos de los viejos de Guille, d\u00f3nde est\u00e1n los hermanos que hoy est\u00e1n vivos fundamentalmente.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9004164464090678, "is_candidate": false}, {"start": 1180.753, "end": 1195.51, "text": " a los votantes de mi ley decirles si est\u00e1n convencidos de tener una vicepresidenta que no defienda la democracia, que no defienda los derechos humanos y que defienda a quienes violaban mujeres en los centros clandestinos y a quienes robaban los beb\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9242716820165414, "is_candidate": false}, {"start": 1195.51, "end": 1197.312, "text": "Es una pregunta que nos hacemos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9485460812024183, "is_candidate": false}, {"start": 1197.953, "end": 1200.795, "text": " Analia, lo que dice Charly se relaciona directamente con tu historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9788973506220093, "is_candidate": false}, {"start": 1200.795, "end": 1204.778, "text": "\u00c9l dice, ella no tiene la culpa de ser hija de quien es, sobrina de quien es.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9354272764191381, "is_candidate": false}, {"start": 1204.778, "end": 1210.061, "text": "Vos sos hija de una persona que est\u00e1 detenida justamente por este tipo de delitos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9635478772654259, "is_candidate": false}, {"start": 1210.061, "end": 1210.682, "text": "\u00bfQu\u00e9 sentiste hoy?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9807376210798773, "is_candidate": false}, {"start": 1211.436, "end": 1213.477, "text": " S\u00ed, primero que es muy fuerte estar sentada con Charly.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0524634221025944, "is_candidate": false}, {"start": 1213.477, "end": 1218.419, "text": "Me parece que es la primera vez que coincidimos en un programa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9304920241766121, "is_candidate": false}, {"start": 1218.419, "end": 1218.579, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.022993256154543, "is_candidate": false}, {"start": 1218.579, "end": 1223.422, "text": "Mi pap\u00e1 es uno de los responsables de la desaparici\u00f3n de los pap\u00e1s de Charly.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9560006035767826, "is_candidate": false}, {"start": 1223.422, "end": 1230.285, "text": "Mi pap\u00e1 fue condenado por cr\u00edmenes de lesa humanidad en el Circuito Atl\u00e9tico Banco y el Alimpo, que es donde est\u00e1n desaparecidos los pap\u00e1s de Charly.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9817848192324181, "is_candidate": false}, {"start": 1230.365, "end": 1233.507, "text": " \u00bfY vos qu\u00e9 te pasa Charlie con eso?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0048919019689562, "is_candidate": false}, {"start": 1233.507, "end": 1236.108, "text": "Con el escuchar a Analia en ese... Me imagino que ya la conoc\u00edas por su historia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9589524944999461, "is_candidate": false}, {"start": 1236.108, "end": 1248.195, "text": "No, s\u00ed nos conoc\u00edamos hace mucho y aparte me parece muy valiente de parte de ellos de poder contar todo lo que saben, incluso haber aportado informaci\u00f3n, que me parece una de las cuestiones m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9058227725580928, "is_candidate": false}, {"start": 1248.195, "end": 1251.117, "text": "Y tambi\u00e9n desprenderse de su historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9077569373855167, "is_candidate": false}, {"start": 1251.117, "end": 1253.318, "text": "Que tambi\u00e9n lo podr\u00eda haber hecho Victoria Villaruel, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9869914741677525, "is_candidate": false}, {"start": 1253.618, "end": 1255.28, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que le reprochamos?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9458917727471153, "is_candidate": false}, {"start": 1255.28, "end": 1273.98, "text": "Nosotros desde Historias Obedientes decimos que Victoria Villarroel es una hija obediente del genocidio, que nosotros por ser familiares de genocidas, por tener a veces v\u00ednculos de afecto que hemos construido con ese padre, con ese abuelo, con ese t\u00edo, con ese hermano, pero que eso no nos exime de la responsabilidad social de repudiar estos cr\u00edmenes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9588079956171986, "is_candidate": false}, {"start": 1274.48, "end": 1298.688, "text": " Y al respecto con esto de los discursos negacionistas, nosotros en Historias Desobedientes venimos haciendo un trabajo de pensarnos y tambi\u00e9n de poner a trabajar nuestras historias para poder deconstruir y para poder desandar c\u00f3mo funcionan estas l\u00f3gicas de pensamiento genocida que se siguen reproduciendo al interior de la propia familia de los genocidas, como lo vemos en Victoria Villaruel, y dentro de estas instituciones como son las Fuerzas Armadas y de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9760642023381753, "is_candidate": false}, {"start": 1298.688, "end": 1303.87, "text": "Y nosotros nos hemos sentado a la mesa con estas estrategias negacionistas y las tenemos enumeradas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9637304253018719, "is_candidate": false}, {"start": 1304.57, "end": 1323.666, "text": " Y hoy en lo que pas\u00f3, digamos, en esta actitud provocadora, en esta actitud hasta c\u00ednica de Victoria Villaruel, las vemos una por una y las tengo ac\u00e1 enumeradas, que tiene que ver con la reinterpretaci\u00f3n de los hechos, hechos que ya sabemos a trav\u00e9s de los juicios, a trav\u00e9s de los testimonios de los sobrevivientes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9784282866178864, "is_candidate": false}, {"start": 1324.206, "end": 1332.51, "text": " a trav\u00e9s de todo el trabajo de memoria que hemos hecho, que ya no tenemos discusi\u00f3n acerca de qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 durante esos a\u00f1os y en esos centros clandestinos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0325584731141044, "is_candidate": false}, {"start": 1332.51, "end": 1338.653, "text": "La mentira deliberada tambi\u00e9n como una estrategia negacionista, que es algo que todo el tiempo est\u00e1 imperando y que tambi\u00e9n lo vemos en el discurso", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9787565901198226, "is_candidate": false}, {"start": 1339.333, "end": 1367.536, "text": " de Victoria Villarruel, la justificaci\u00f3n de lo injustificable, porque a su vez que niegan los hechos, tambi\u00e9n pretenden, neg\u00e1ndolos, justificar que lo que se hizo estuvo bien, y la banalizaci\u00f3n, la banalizaci\u00f3n de esto querer equiparar, a trav\u00e9s de otra vez la teor\u00eda de los dos demonios, los hechos cometidos desde un \u00f3rgano del Estado o catalogado de crimen de lesa humanidad, con delitos que debieron haber sido juzgados y que no pudieron serlo porque fueron secuestrados y torturados los responsables.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.99193910369974, "is_candidate": false}, {"start": 1367.536, "end": 1368.477, "text": "Y le agrego uno m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8948610928323175, "is_candidate": false}, {"start": 1368.837, "end": 1370.718, "text": " que es la victimizaci\u00f3n del victimario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9114447891148167, "is_candidate": false}, {"start": 1370.718, "end": 1384.763, "text": "Esto que hace tambi\u00e9n Victoria Villarruel al querer despu\u00e9s erogarse como una v\u00edctima que est\u00e1 siendo agredida por los organismos de derechos humanos es, digamos, el \u00faltimo eslab\u00f3n de la cadena negacionista y del discurso que propaga.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9640056129506358, "is_candidate": false}, {"start": 1384.763, "end": 1386.384, "text": "Ahora, mi inter\u00e9s es compartirlo con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.991448358802784, "is_candidate": false}, {"start": 1386.384, "end": 1389.525, "text": "Tiene que ver con una entrevista que dio Villarruel despu\u00e9s de este acto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8988062177329693, "is_candidate": false}, {"start": 1389.525, "end": 1394.347, "text": "Porque el tono de Villarruel, no s\u00e9 si ustedes lo comparten, durante el acto es un tono muy medido.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9273605850151956, "is_candidate": false}, {"start": 1395.309, "end": 1401.836, "text": " Es un tono hasta amable, por momentos, aunque con \u00e9nfasis amable, que te genera como, bueno, a ver qu\u00e9 m\u00e1s me quiere contar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9634954987202126, "is_candidate": false}, {"start": 1401.836, "end": 1408.763, "text": "Sin embargo, Villarroel despu\u00e9s le dio una entrevista a Naci\u00f3n M\u00e1s, habl\u00f3 con Jonathan Biale y le pregunt\u00f3 a Biale por Estela de Carlotto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8941965149486173, "is_candidate": false}, {"start": 1408.763, "end": 1410.025, "text": "Villarroel respondi\u00f3 a lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9083203640166262, "is_candidate": false}, {"start": 1411.495, "end": 1417.616, "text": " La verdad que Carlotto ha sido un personaje bastante siniestro para nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9550334349608447, "is_candidate": false}, {"start": 1417.616, "end": 1425.038, "text": "Porque con ese cariz de abuelita buena, la realidad es que ha justificado al terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9824212876730807, "is_candidate": false}, {"start": 1425.038, "end": 1430.959, "text": "En su momento se dedic\u00f3 a justificar a Ibarra cuando era la tragedia de Croma\u00f1\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9186432395238575, "is_candidate": false}, {"start": 1430.959, "end": 1438.301, "text": "O sea, es un personaje que ha hecho pol\u00edtica desde siempre, que tiene a toda su familia colocada en el Estado,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9719441702388161, "is_candidate": false}, {"start": 1438.701, "end": 1451.086, "text": " y que viene a reclamar algo cuando tendr\u00eda que estar admitiendo que, por supuesto, puede sentir dolor por la muerte de su hija, pero tiene que contar que su hija era combatiente de montoneros.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9446863532623917, "is_candidate": false}, {"start": 1451.086, "end": 1456.149, "text": "Entonces, digamos todo si le exigimos a los dem\u00e1s lo que no decimos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9774277605035465, "is_candidate": false}, {"start": 1456.149, "end": 1461.011, "text": "Y Carlotto es una gran muestra de la gran hipocres\u00eda de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9696182975841695, "is_candidate": false}, {"start": 1462.463, "end": 1467.726, "text": " Tu historia est\u00e1 relacionada, Guillermo, con Estela de alguna manera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9504980033569228, "is_candidate": false}, {"start": 1467.726, "end": 1471.989, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds cuando la tratan de esta manera, de esta forma?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9537177327157619, "is_candidate": false}, {"start": 1471.989, "end": 1484.736, "text": "Bueno, es una opini\u00f3n disidente, pero claramente Estela y el resto de las abuelas a nivel mundial, no solamente a nivel local, est\u00e1n consideradas de otra manera, est\u00e1n vistas de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7905610018658293, "is_candidate": false}, {"start": 1484.736, "end": 1489.739, "text": "Son precursoras, entre otras cosas, de varios de los derechos humanos, entre ellos el derecho por la identidad,", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7236804852747687, "is_candidate": false}, {"start": 1491.32, "end": 1499.285, "text": " Y la verdad es que este tipo de agravios de parte de ella la pintan de cuerpo entero.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.823984264231781, "is_candidate": false}, {"start": 1499.285, "end": 1518.397, "text": "Abuelas ha hecho en sus 46 a\u00f1os que tiene de lucha y de b\u00fasqueda, ha tratado de encontrar desaparecidos con vida y lo ha hecho siempre desde el amor, desde la alegr\u00eda, desde el respeto a las instituciones, desde la b\u00fasqueda de justicia y la b\u00fasqueda de verdad.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8009248199600765, "is_candidate": false}, {"start": 1518.917, "end": 1525.991, "text": " Digo, no podemos decir lo mismo de ella, \u00bfno?, en este caso.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8352055661690163, "is_candidate": false}, {"start": 1525.991, "end": 1526.051, "text": "\u00bfL\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1241877318103417, "is_candidate": false}, {"start": 1526.94, "end": 1545.687, "text": " Hay un punto que me interesa y que tiene que ver con preguntarles por estos ataques que, bueno, hoy es Estela de Carlotto, la semana pasada fueron Victoria Montenegro, Horacio Pietragala, a quienes dicen, bueno, no pueden hablar porque son familiares de terroristas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9146092587657091, "is_candidate": false}, {"start": 1545.687, "end": 1547.848, "text": "Ustedes cuando escuchan eso, \u00bfqu\u00e9 sienten?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0339389813210647, "is_candidate": false}, {"start": 1549.729, "end": 1552.931, "text": " No, bueno, nosotros nunca hemos ocultado de qui\u00e9n \u00e9ramos hijos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7866745938655414, "is_candidate": false}, {"start": 1552.931, "end": 1559.976, "text": "De hecho, hijos surge en el a\u00f1o 95 y uno de los aportes que hace el Movimiento de Derechos Humanos es reivindicar la lucha de nuestros padres.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8333543794220286, "is_candidate": false}, {"start": 1559.976, "end": 1561.037, "text": "Nunca lo ocultamos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8610679312363866, "is_candidate": false}, {"start": 1561.037, "end": 1564.559, "text": "Claro, porque ella dice que Estela de Carlotto dir\u00eda que su hija era montonera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0346439946416721, "is_candidate": false}, {"start": 1564.559, "end": 1568.421, "text": "Siempre lo dijo, que Laura militaba en la juventud peronista.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9663696533219709, "is_candidate": false}, {"start": 1568.421, "end": 1569.082, "text": "Nunca lo neg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9701660468219063, "is_candidate": false}, {"start": 1569.082, "end": 1571.323, "text": "Es decir, nosotros nunca negamos la militancia.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9456458158552571, "is_candidate": false}, {"start": 1571.323, "end": 1573.485, "text": "Es m\u00e1s, yo estoy orgulloso de la militancia de mis padres.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8175468665888983, "is_candidate": false}, {"start": 1575.827, "end": 1578.39, "text": " No s\u00e9 si ella, bueno, ella dice que s\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9672406568257761, "is_candidate": false}, {"start": 1578.39, "end": 1590.942, "text": "Pero bueno, a ver, en definitiva, creo que este tipo de discursos, as\u00ed con esa virulencia, despu\u00e9s lo que habilitan a que vaya un grupo \u00fasculo a tirar unas bolsas mortuorias con la cara de Estela de Carlotto en Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.895846977428931, "is_candidate": false}, {"start": 1590.942, "end": 1596.588, "text": "Estos discursos virulentos de dirigentes, como tuvimos a un expresidente, que dec\u00edamos que \u00e9ramos un curro,", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8588305693522826, "is_candidate": false}, {"start": 1597.328, "end": 1600.892, "text": " que no son 30.000 y dem\u00e1s, despu\u00e9s habilitan a otros discursos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9405997570521413, "is_candidate": false}, {"start": 1600.892, "end": 1602.434, "text": "Lo mismo pas\u00f3 con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.98732339537614, "is_candidate": false}, {"start": 1602.434, "end": 1610.522, "text": "Esa virulencia pol\u00edtica que tienen algunos integrantes de estas fuerzas pol\u00edticas hace despu\u00e9s que se genere el otro.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8777379504224889, "is_candidate": false}, {"start": 1610.522, "end": 1612.224, "text": "Y lo \u00faltimo, me parece que...", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9967131909758228, "is_candidate": false}, {"start": 1614.826, "end": 1621.35, "text": " Me llama mucho la atenci\u00f3n que hable tanto del Estado, porque los hijos de Estela est\u00e1n en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9381232060832455, "is_candidate": false}, {"start": 1621.35, "end": 1625.113, "text": "A ver, el abuelo de Villaruel era general, estaba en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9360256700114264, "is_candidate": false}, {"start": 1625.113, "end": 1626.313, "text": "El pap\u00e1 estaba en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0770979464536707, "is_candidate": false}, {"start": 1626.313, "end": 1627.494, "text": "El t\u00edo estaba en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.110964938115969, "is_candidate": false}, {"start": 1627.494, "end": 1628.955, "text": "Ella es diputada.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0228071043974547, "is_candidate": false}, {"start": 1628.955, "end": 1634.079, "text": "Si hay alguien que es la casta pol\u00edtica de este pa\u00eds, es la Fuerza Pol\u00edtica Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8732079994743956, "is_candidate": false}, {"start": 1634.079, "end": 1635.019, "text": "Son la casta.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.057388375894349, "is_candidate": false}, {"start": 1635.019, "end": 1637.661, "text": "Y tiene familiares en la Corte Suprema tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9626829016650853, "is_candidate": false}, {"start": 1637.881, "end": 1640.882, "text": " Y tiene familiares, tiene sus dos primos en la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9880253708453868, "is_candidate": false}, {"start": 1640.882, "end": 1644.242, "text": "Es decir, si alguien es la casta en este pa\u00eds es Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9140264352117258, "is_candidate": false}, {"start": 1644.242, "end": 1646.363, "text": "O sea, eso tambi\u00e9n tenemos que decirlo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9537667220147277, "is_candidate": false}, {"start": 1646.363, "end": 1652.424, "text": "Atr\u00e1s de Javier Milei est\u00e1n los que siempre gobernaron nuestro pa\u00eds y los que hicieron infeliz a este pueblo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.940160959188718, "is_candidate": false}, {"start": 1652.424, "end": 1657.585, "text": "Entonces, esas cosas tambi\u00e9n sirven para que Victoria Villaruel tambi\u00e9n diga lo que piensa.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9464105442427625, "is_candidate": false}, {"start": 1657.585, "end": 1665.086, "text": "Est\u00e1 bien que diga lo que piense y que los argentinos y las argentinas sepamos que hay una candidata vicepresidenta que propone este tipo de medidas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9686072147776744, "is_candidate": false}, {"start": 1667.886, "end": 1674.13, "text": " La verdad, o buena parte de la verdad, ya est\u00e1 demostrado, se tiene que demostrar que es en sede judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8850334810021534, "is_candidate": false}, {"start": 1674.13, "end": 1684.758, "text": "Pero hay veces que, me parece que nos pasa en la vida muchas veces, que es si es lo mejor pelear por tener la raz\u00f3n o hacer lo que conviene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8109050679231351, "is_candidate": false}, {"start": 1684.758, "end": 1687.62, "text": "Ayer hab\u00eda un debate ante esta convocatoria que era", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8376863847244566, "is_candidate": false}, {"start": 1688.977, "end": 1690.258, "text": " \u00bfSalimos a responderlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7904924786056376, "is_candidate": false}, {"start": 1690.258, "end": 1695.942, "text": "\u00bfMovilizamos y con eso generamos visibilidad que tal vez sea lo que estaban buscando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7845910336319812, "is_candidate": false}, {"start": 1695.942, "end": 1703.607, "text": "\u00bfO lo minimizamos y queda como un acto m\u00e1s en la legislatura donde van las 20, 40, 50 personas que quieren ver eso y ya?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8899689456144125, "is_candidate": false}, {"start": 1703.607, "end": 1705.368, "text": "\u00bfTienen opini\u00f3n sobre ese debate?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8121895742507308, "is_candidate": false}, {"start": 1706.386, "end": 1709.87, "text": " A m\u00ed me parece que es una respuesta social.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.989931311552252, "is_candidate": false}, {"start": 1709.87, "end": 1719.22, "text": "Ac\u00e1 uno puede especular, puede teorizar, pero yo sent\u00ed la necesidad de salir de familiar de genocida a familiar de genocida, diciendo, bueno, \u00bfqu\u00e9 te pasa vos?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9661929443070354, "is_candidate": false}, {"start": 1719.22, "end": 1725.768, "text": "No pod\u00e9s ver lo que est\u00e1 pasando socialmente, no pod\u00e9s ver lo que hizo tu pap\u00e1, lo que hizo tu abuelo, no pod\u00e9s ver los cr\u00edmenes que se cometieron.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0099113110994984, "is_candidate": false}, {"start": 1726.889, "end": 1731.413, "text": " desde organizaciones del Estado, desde las Fuerzas Armadas y de Seguridad en \u00e9pocas de dictadura.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9798365407893185, "is_candidate": false}, {"start": 1731.413, "end": 1735.978, "text": "\u00bfEn serio pens\u00e1s que torturar, secuestrar, desaparecer personas, robar beb\u00e9s est\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0242439367568996, "is_candidate": false}, {"start": 1735.978, "end": 1737.84, "text": "\u00bfEn serio vas a reivindicar eso?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9804792699144061, "is_candidate": false}, {"start": 1737.84, "end": 1740.903, "text": "\u00bfEn serio vas a utilizar el dolor de las v\u00edctimas, de personas que", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.914217809227805, "is_candidate": false}, {"start": 1742.144, "end": 1752.934, "text": " que murieron, digamos, a partir de actos tambi\u00e9n que pueden ser reprochables tambi\u00e9n, pero que no pudieron ser juzgados por el propio aparato represor que secuestr\u00f3, desapareci\u00f3 y tortur\u00f3 a los responsables.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0111642375217247, "is_candidate": false}, {"start": 1752.934, "end": 1754.115, "text": "En serio vas a decir eso?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9578645572929024, "is_candidate": false}, {"start": 1754.115, "end": 1759.539, "text": "Digo, me parece que m\u00e1s all\u00e1 de las especulaciones que uno puede pensar, bueno, salimos, no salimos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9768112104404675, "is_candidate": false}, {"start": 1759.539, "end": 1764.444, "text": "Me parece que hay algo que nos surge, no que salir a dar respuesta frente.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9320596116590626, "is_candidate": false}, {"start": 1764.444, "end": 1767.106, "text": "No s\u00e9, reci\u00e9n la escuchaba hablar as\u00ed de Estela Carlotto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9817811875236733, "is_candidate": false}, {"start": 1767.586, "end": 1770.729, "text": " Y bueno, nada, a m\u00ed me sale necesidad como de responder.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.971429039394759, "is_candidate": false}, {"start": 1770.729, "end": 1779.095, "text": "Pero te sorprende lo que dice porque vos viniendo de la familia de la que ven\u00eds en Al\u00eda y del c\u00edrculo social del que ven\u00eds, \u00bfsab\u00e9s que se refieren as\u00ed a Estela?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9034657782791929, "is_candidate": false}, {"start": 1779.095, "end": 1794.967, "text": "Me cuesta, digamos, me cuesta escucharlo ahora a partir, bueno, de poder conocer la lucha, de poder entender el trabajo, de poder entender tambi\u00e9n la propia existencia de nosotros los familiares de Genocidas como agrupaci\u00f3n, producto de esa lucha y de esa conciencia social que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.949398058234026, "is_candidate": false}, {"start": 1795.807, "end": 1812.381, "text": " No me canso de decirlo, es un orgullo para todos los argentinos y en esto no hay discusi\u00f3n, el avance y todo lo que hemos construido en materia de derechos humanos exportable en otros pa\u00edses que tambi\u00e9n estudian el caso argentino, estudian el trabajo de memoria.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9831304194374865, "is_candidate": false}, {"start": 1812.921, "end": 1840.478, "text": " y de reconstrucci\u00f3n que hemos podido hacer a partir de los juicios, a partir de los testimonios de los sobrevivientes, a partir, bueno, de todo el trabajo que han hecho los organismos, digo, las madres, las abuelas, despu\u00e9s el surgimiento de hijos en a\u00f1os de impunidad, el advenimiento de los juicios, la derogaci\u00f3n de las leyes de violencia y el punto final, y, digo, la conciencia dentro de un sector, por ahora que somos menos, pero que entendemos que vamos a ir creciendo, que puedo hacer conciencia de los cr\u00edmenes que se hab\u00edan cometido", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9674135404255981, "is_candidate": false}, {"start": 1840.858, "end": 1842.899, "text": " en nuestro entorno.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0169926494013457, "is_candidate": false}, {"start": 1842.899, "end": 1846.701, "text": "Perd\u00f3n Luli, \u00bfle puedo trasladar la misma pregunta a Guillermo y a Charly?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8154398790398447, "is_candidate": false}, {"start": 1846.701, "end": 1861.147, "text": "Porque que quede clar\u00edsimo, digamos, de ninguna manera, o sea, creo que en su lugar yo naturalmente hubiese hecho lo mismo, pero digo, tal vez cuesta abstraerse de esa cuesti\u00f3n que por ah\u00ed termina siendo m\u00e1s comunicacional que pol\u00edtica, si se entiende a d\u00f3nde quiero llevar la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8577696847930657, "is_candidate": false}, {"start": 1861.287, "end": 1863.329, "text": " S\u00ed, me parece una muy buena pregunta.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8276040186221324, "is_candidate": false}, {"start": 1863.329, "end": 1867.892, "text": "Estuvimos discutiendo mucho todo este fin de semana de qu\u00e9 hac\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7782803014845818, "is_candidate": false}, {"start": 1867.892, "end": 1869.293, "text": "Yo creo dos cosas sucedieron.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9300616398479902, "is_candidate": false}, {"start": 1869.293, "end": 1876.359, "text": "Primero, que fue la primera actividad as\u00ed negacionista del espacio de Miley pos-elecciones.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7752624861367624, "is_candidate": false}, {"start": 1876.359, "end": 1881.243, "text": "Y hay mucha bronca de la militancia con lo que est\u00e1 sucediendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.846123951049172, "is_candidate": false}, {"start": 1881.243, "end": 1883.204, "text": "Con Javier Miley como un candidato m\u00e1s votado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8053245538001589, "is_candidate": false}, {"start": 1883.204, "end": 1884.766, "text": "Y hay que entenderlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0197805940122529, "is_candidate": false}, {"start": 1884.766, "end": 1885.706, "text": "Tambi\u00e9n eso.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9818424028503941, "is_candidate": false}, {"start": 1885.706, "end": 1888.989, "text": "Esa necesidad de salir, de estar en las calles, que es nuestro lugar.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9533016095681146, "is_candidate": false}, {"start": 1888.989, "end": 1890.11, "text": "Nuestro lugar son las calles.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8766242643251679, "is_candidate": false}, {"start": 1890.95, "end": 1891.971, "text": " Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8918758887850992, "is_candidate": false}, {"start": 1891.971, "end": 1900.536, "text": "Por otro lado, me parece que hay que planificar estas acciones, porque no podemos estar respondiendo a cada acci\u00f3n que tome Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9277422295005, "is_candidate": false}, {"start": 1900.536, "end": 1909.081, "text": "Ella hoy estuvo en todos los medios, est\u00e1 en todas las tapas de todos los diarios, y ella pensando que est\u00e1 haciendo bien lo que hace.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9430841872655736, "is_candidate": false}, {"start": 1909.081, "end": 1914.905, "text": "Nosotros tambi\u00e9n vemos que ella diga lo que piensa, tambi\u00e9n est\u00e1 bien, para que muchos la conozcan.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9041554756861152, "is_candidate": false}, {"start": 1915.565, "end": 1935.562, "text": " Pero en definitiva creo que lo que vamos a hacer, y los organismos de derechos humanos estamos pensando en este mes de campa\u00f1a que queda, es hacer acciones y planificar acciones pol\u00edticas para que en la Argentina no gobierne candidatos negacionistas como Javier Millet, como Patricia Woolrich, y una candidata defensora y apologista del delito como Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9218958101141251, "is_candidate": false}, {"start": 1935.562, "end": 1938.244, "text": "Estamos planificando acciones porque no es lo mismo", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9019793647658448, "is_candidate": false}, {"start": 1938.764, "end": 1942.465, "text": " tener candidatos a presidente que son negacionistas que no tenerlo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8967082657598321, "is_candidate": false}, {"start": 1942.465, "end": 1947.186, "text": "No es lo mismo el silencio que la memoria, no es lo mismo reivindicar a los genocidas que tenerlos presos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9000214800613467, "is_candidate": false}, {"start": 1947.186, "end": 1956.729, "text": "Entonces estamos planificando acciones y acciones que no tienen que ver solamente con lo que ellos digan o lo que ellos hagan, sino las propuestas que nosotros queremos para decir a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8769328941866642, "is_candidate": false}, {"start": 1958.627, "end": 1960.468, "text": " S\u00ed, en gran parte s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9633141110952237, "is_candidate": false}, {"start": 1960.468, "end": 1963.55, "text": "La verdad que nosotros tambi\u00e9n estuvimos discutiendo esto claramente.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8455413097024368, "is_candidate": false}, {"start": 1963.55, "end": 1972.154, "text": "Hoy temprano sali\u00f3 Estela tambi\u00e9n a decir que no le iba a dedicar ning\u00fan minuto de su opini\u00f3n personal ni de nada.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7216326867332388, "is_candidate": false}, {"start": 1972.154, "end": 1982.32, "text": "Porque nosotros, insisto con esto que estoy diciendo, nosotros estamos buscando todav\u00eda a casi 300 personas que tienen su identidad vulnerada, robada, que est\u00e1n viviendo en una mentira.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.667945241215647, "is_candidate": false}, {"start": 1983.12, "end": 1991.563, "text": " a esas 300 personas m\u00e1s, seguramente sus hijos y abuelas est\u00e1 hoy por hoy centrada, como siempre, en esto.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.681374013361193, "is_candidate": false}, {"start": 1991.563, "end": 1995.965, "text": "Aquel que no empatiza con esto, que siente que est\u00e1 bien, que...", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7928553435990322, "is_candidate": false}, {"start": 1997.035, "end": 2008.05, "text": " Parturientas paran durante el cautiverio y que les roben a sus hijos y que los apropien y que los hagan vivir 40 y pico de a\u00f1os en una mentira, bueno, all\u00e1 ellos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.6884158985207603, "is_candidate": false}, {"start": 2008.05, "end": 2012.436, "text": "Nosotros tambi\u00e9n creemos que gran parte de todo esto era como...", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7081921548793315, "is_candidate": false}, {"start": 2014.352, "end": 2032.161, "text": " una necesidad de destacar desde algo tan, pero tan bizarro y tan repudiable como justamente es negar lo que sucedi\u00f3 entre el 76 y el 83 y reivindicar estos cr\u00edmenes del terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7425779635090491, "is_candidate": false}, {"start": 2032.161, "end": 2040.665, "text": "Entonces, desde ah\u00ed, nosotros s\u00ed estamos felices por la convocatoria de los militantes y del pueblo saliendo a la calle,", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7309287778582565, "is_candidate": false}, {"start": 2042.467, "end": 2057.483, "text": " No bancamos ning\u00fan tipo de acto negacionista, pero tambi\u00e9n nos preocupa c\u00f3mo los legisladores y las autoridades de la legislatura permitieron esto y qu\u00e9 es lo que va a suceder el d\u00eda de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7932236533794333, "is_candidate": false}, {"start": 2058.564, "end": 2065.948, "text": " porque de ac\u00e1 en m\u00e1s tal vez se siente un precedente que podr\u00eda llegar a ser peligroso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7707697312979807, "is_candidate": false}, {"start": 2065.948, "end": 2086.538, "text": "Un punto tambi\u00e9n fue que esto pas\u00f3 en la legislatura porte\u00f1a, pero en marzo, cuando se quiso presentar un libro que era de corte negacionista, en el Congreso Nacional no pas\u00f3, porque, bueno, la presidenta de la C\u00e1mara de Diputados dijo, yo voy a pedir que se suspenda, y ah\u00ed senadores, diputados decidieron", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.980379517103857, "is_candidate": false}, {"start": 2087.078, "end": 2088.179, "text": " suspender, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9747914256308373, "is_candidate": false}, {"start": 2088.179, "end": 2095.345, "text": "Esa decisi\u00f3n no estuvo por parte de Manuel Ferrario, que Charly esta ma\u00f1ana fue a llevarle una carta tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0283929511737746, "is_candidate": false}, {"start": 2095.345, "end": 2096.346, "text": "\u00bfTe dijo algo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9105238956680168, "is_candidate": false}, {"start": 2096.346, "end": 2097.427, "text": "\u00bfTe recibi\u00f3 Ferrario?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8968221934279995, "is_candidate": false}, {"start": 2097.427, "end": 2099.429, "text": "No, no nos recibi\u00f3, nos recibi\u00f3 un asesor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7376764220018814, "is_candidate": false}, {"start": 2099.429, "end": 2109.237, "text": "Sabemos que \u00e9l se manifest\u00f3 en algunos medios diciendo que, bueno, que una legisladora pidi\u00f3 el sal\u00f3n y que \u00e9l tiene que hacer, le tiene que prestar el sal\u00f3n a los legisladores que lo piden.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7710934906242538, "is_candidate": false}, {"start": 2109.677, "end": 2115.642, "text": " Nosotros entendemos que, como dec\u00eda bien Luciana, la decisi\u00f3n es pol\u00edtica, si se puede permitir esto o no.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8605227918077639, "is_candidate": false}, {"start": 2115.642, "end": 2123.869, "text": "Muchos de los negacionistas en el mundo se amparan en la libertad de expresi\u00f3n para desarrollar sus ideas en contra del holocausto, en contra del genocidio armenio.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8829137285198962, "is_candidate": false}, {"start": 2123.869, "end": 2129.914, "text": "Bueno, hoy de alguna manera la libertad avanza tambi\u00e9n, utiliz\u00f3 eso diciendo no nos pueden censurar, no nos pueden negar.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8674649344668242, "is_candidate": false}, {"start": 2129.914, "end": 2134.098, "text": "Lo que nosotros decimos es que hay un l\u00edmite, y el l\u00edmite es cuando se traspasa", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8062979640453914, "is_candidate": false}, {"start": 2135.308, "end": 2140.253, "text": " aquellos valores que defendemos y quienes queremos defender este sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.978058363167927, "is_candidate": false}, {"start": 2140.253, "end": 2157.548, "text": "Entonces, tambi\u00e9n a todas aquellas fuerzas que el 10 de diciembre van a salir a festejar los 40 a\u00f1os de democracia, nosotros queremos decirles, interpelarlos, me refiero principalmente quiz\u00e1s al radicalismo, al socialismo, a los peruanismos quiz\u00e1s no oficialistas, \u00bfqu\u00e9 sucede cuando pasan estas cosas?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9165831574112324, "is_candidate": false}, {"start": 2157.548, "end": 2158.91, "text": "\u00bfSe van a quedar de brazos cruzados?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8340013555132396, "is_candidate": false}, {"start": 2159.977, "end": 2163.561, "text": " o van a ponerle un l\u00edmite a los que defienden el terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.942618499858399, "is_candidate": false}, {"start": 2163.561, "end": 2174.773, "text": "Nosotros creemos que es el momento, en este a\u00f1o tan particular de la Argentina, al cumplirse 40 a\u00f1os, que tanto nos cost\u00f3 a los argentinos y a las argentinas, de que le frenemos a quienes defienden al terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8719070274429237, "is_candidate": false}, {"start": 2175.657, "end": 2181.945, "text": " Guillermo, Analia, Charly, gracias a los tres por haber venido y un rato con Miriam Brengo vamos a seguir hablando seguramente de este tema.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9637214358053435, "is_candidate": false}, {"start": 2181.945, "end": 2182.546, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.064904750427314, "is_candidate": false}, {"start": 2182.546, "end": 2183.747, "text": "Gracias a vos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9737615970507382, "is_candidate": false}, {"start": 2183.747, "end": 2188.193, "text": "Me voy con Nico Fiorentino a meternos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8242502500330411, "is_candidate": false}, {"start": 2188.193, "end": 2191.557, "text": "Bueno, a los que nombraba Charly al final pertenecen a esta fuerza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9240866137640941, "is_candidate": false}, {"start": 2191.557, "end": 2194.14, "text": "Radicalismo, socialismo, peronismo no kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9990040538305813, "is_candidate": false}, {"start": 2197.73, "end": 2204.735, "text": " Digo, Massa lo est\u00e1 llamando con se\u00f1ales de humo ya directamente, unidad, unidad, unidad en un futuro gobierno, falta mucho.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.880654447703276, "is_candidate": false}, {"start": 2204.735, "end": 2212.719, "text": "Yo creo que si hay alguna posibilidad de que ese acuerdo entre partidos se rompa, va a ser m\u00e1s porque Macri lo quiere romper que porque corren...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9917216527293838, "is_candidate": false}, {"start": 2213.82, "end": 2216.662, "text": " presurosos en el rescate de Sergio Tom\u00e1s Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525419946234117, "is_candidate": false}, {"start": 2216.662, "end": 2219.344, "text": "O sea, m\u00e1s porque los echan que porque se van voluntariamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.112629965880375, "is_candidate": false}, {"start": 2219.344, "end": 2229.731, "text": "De hecho, lo venimos contando ac\u00e1, que es, y no lo digo yo, la discusi\u00f3n interna, Juntos por el Cambio, directamente, es si Mauricio Macri tiene o no la voluntad de romper Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9364153603420357, "is_candidate": false}, {"start": 2229.731, "end": 2234.455, "text": "De hecho, una de las cosas que m\u00e1s se est\u00e1 discutiendo hoy es cu\u00e1l es el rol de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8997892984361308, "is_candidate": false}, {"start": 2234.455, "end": 2241.68, "text": "Dijimos, ten\u00eda un primer enemigo interno con su plan de alianzas grandes, esta idea de construir un Universo Eurovista, que era Rodr\u00edguez Larreta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9595251415300577, "is_candidate": false}, {"start": 2242.24, "end": 2243.501, "text": " en las pasos, afuera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9948716382940423, "is_candidate": false}, {"start": 2243.501, "end": 2246.502, "text": "Bueno, decimos, bueno, gan\u00f3 su candidata, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8343619622640104, "is_candidate": false}, {"start": 2246.502, "end": 2249.303, "text": "Deber\u00eda andar tranquila con Magritas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8558853729054279, "is_candidate": false}, {"start": 2249.303, "end": 2251.784, "text": "Bueno, no anda para nada tranquila.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9036319746802548, "is_candidate": false}, {"start": 2251.784, "end": 2256.826, "text": "F\u00edjate lo que tuvo que salir a decir hoy Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8817292223985336, "is_candidate": false}, {"start": 2256.826, "end": 2265.549, "text": "Un ratito te voy a contar algunos nombres que surgieron de una reuni\u00f3n que tuvo hoy con un grupo de equipos t\u00e9cnicos que se empez\u00f3 a jugar con la idea de un gabinete.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9301758602758228, "is_candidate": false}, {"start": 2265.549, "end": 2269.791, "text": "Ahora vamos a salir, pero quiero que escuchemos primero a Patricia Bullrich hablando de Mauricio Magritas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9449417250670525, "is_candidate": false}, {"start": 2279.67, "end": 2287.581, "text": " Nosotros hemos estado siempre presos juntos por el cambio de qu\u00e9 iba a hacer Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8536113673659456, "is_candidate": false}, {"start": 2287.581, "end": 2289.543, "text": "Me parece que no tenemos que estar m\u00e1s presos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.009697501805173, "is_candidate": false}, {"start": 2289.543, "end": 2291.926, "text": "Macri hace lo que \u00e9l considera que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9223523741516382, "is_candidate": false}, {"start": 2291.926, "end": 2294.75, "text": "No tiene que estar m\u00e1s preso de lo que hace o piensa o dice Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8474761284852077, "is_candidate": false}, {"start": 2295.35, "end": 2305.199, "text": " No, tenemos que liberar a Juntos por el Cambio, a todos Juntos por el Cambio, de poder lograr que Mauricio se acomode como \u00e9l cree que se tiene que acomodar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8505918065960083, "is_candidate": false}, {"start": 2305.199, "end": 2311.125, "text": "Porque si no, la campa\u00f1a nuestra es una campa\u00f1a de respuestas, no es una campa\u00f1a de propuestas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8876388431416415, "is_candidate": false}, {"start": 2311.125, "end": 2312.686, "text": "Yo tengo que estar respondiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9075372668015342, "is_candidate": false}, {"start": 2312.686, "end": 2313.867, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9337711583509388, "is_candidate": false}, {"start": 2313.867, "end": 2314.728, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 va a hacer Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0333546836630716, "is_candidate": false}, {"start": 2316.417, "end": 2320.461, "text": " \u00bfMe suena cuando algunos dec\u00edan como Cristina ya fue en el peronismo, te acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8785136179407456, "is_candidate": false}, {"start": 2320.461, "end": 2322.423, "text": "No, bueno, lo que haga Cristina no importa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8876443049147917, "is_candidate": false}, {"start": 2322.423, "end": 2324.205, "text": "Siempre termin\u00f3 importando lo que hizo Cristina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9924407062772801, "is_candidate": false}, {"start": 2324.205, "end": 2330.512, "text": "S\u00ed, yo siempre marco una diferencia en esa lectura que suele surgir mucho y que tiene mucho sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8436880768192828, "is_candidate": false}, {"start": 2330.512, "end": 2330.932, "text": "Y es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.089750799447574, "is_candidate": false}, {"start": 2331.97, "end": 2341.521, "text": " Cristina se corri\u00f3, pero hasta ahora, por lo menos en los resultados, sigue siendo la candidata del peronismo que m\u00e1s votos sac\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9806357517391933, "is_candidate": false}, {"start": 2341.521, "end": 2349.17, "text": "Mauricio Macri se tuvo que bajar de esta presidencial, no digo, ya la he perdido en 2019, de esta presidencial porque ten\u00eda dos candidatos que sacaban m\u00e1s votos que \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8475349676373859, "is_candidate": false}, {"start": 2350.101, "end": 2351.082, "text": " por lo menos a priori.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9185168432735656, "is_candidate": false}, {"start": 2351.082, "end": 2360.431, "text": "Claro, ah\u00ed hay una discusi\u00f3n que podr\u00edan decir algunos de bueno, pero Jorge Macri es Mauricio y gan\u00f3 la interna y Bullrich es Mauricio, la interna con Arpela gan\u00f3 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9304444710916686, "is_candidate": false}, {"start": 2360.431, "end": 2366.377, "text": "Pero la urnita en este caso no fue, si volc\u00f3 la de poner una urna, la boletita de Jorge Macri dec\u00eda Jorge Macri, no dec\u00eda Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349039929695592, "is_candidate": false}, {"start": 2366.457, "end": 2367.957, "text": " No, claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0211837425143373, "is_candidate": false}, {"start": 2367.957, "end": 2377.659, "text": "Mauricio, cuando le dieron los n\u00fameros de c\u00f3mo le daba las posibilidades para volver a la presidencia, no le gusta perder ni al Breach, imag\u00ednate perder una elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9116227237578222, "is_candidate": false}, {"start": 2377.659, "end": 2381.52, "text": "Pero esto que escuch\u00e1bamos de Patricia Urbia, me pareci\u00f3 fuerte escuchar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9293991687545865, "is_candidate": false}, {"start": 2381.52, "end": 2384.421, "text": "Tenemos que dejar de estar presos de lo que quiero hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8826303895649364, "is_candidate": false}, {"start": 2384.421, "end": 2388.482, "text": "Mauricio Macri est\u00e1 como un poco, lo voy a decir as\u00ed, harta, me parece, de responder de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9048807292464363, "is_candidate": false}, {"start": 2389.422, "end": 2409.959, "text": " Dijo un concepto que es interesante, dice, yo quiero hablar de propuestas y termina haciendo respuestas, y s\u00ed, es lo que termina pasando a la mayor\u00eda de los dirigentes en campa\u00f1a, pero no fue s\u00f3lo Patricia Burrich la \u00fanica que empez\u00f3 a decirle a Mauricio, qu\u00e9date un poquito ah\u00ed, escuch\u00e1 a Rogelio Frigerio, ganador tambi\u00e9n de la PASO de Juntos por el Cambio, y eso lo transform\u00f3 en candidato a gobernador en la provincia de Andr\u00e9s R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8938453367633831, "is_candidate": false}, {"start": 2415.904, "end": 2416.725, "text": " en el gabinete.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.025783264343156, "is_candidate": false}, {"start": 2416.725, "end": 2422.55, "text": "Muchos ejemplos de autonom\u00eda y se ha plantado en muchas cosas que ella pensaba que se hac\u00edan mal.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8833599439801945, "is_candidate": false}, {"start": 2422.55, "end": 2424.972, "text": "Si es presidente, no va a tener jefe.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9780285105962326, "is_candidate": false}, {"start": 2424.972, "end": 2428.095, "text": "Patricia va a liderar el proyecto de cambio, yo la conozco.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8836299136185467, "is_candidate": false}, {"start": 2428.095, "end": 2432.479, "text": "Patricia no va a admitir un doble comando.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8263792596729763, "is_candidate": false}, {"start": 2432.479, "end": 2435.321, "text": "Hay que ver si lo admite Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750735513827558, "is_candidate": false}, {"start": 2435.321, "end": 2438.264, "text": "Y vos me dec\u00eds, bueno, pero son dos casos aislados, Burrich y Filgerio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9823631157222948, "is_candidate": false}, {"start": 2438.264, "end": 2438.904, "text": "No, hay m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9100725714525357, "is_candidate": false}, {"start": 2438.904, "end": 2441.627, "text": "Escuch\u00e1, N\u00e9stor Brindeti, candidato a gobernador de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9669562603245526, "is_candidate": false}, {"start": 2446.255, "end": 2452.22, "text": " Para m\u00ed es una consulta por el cual se puede reflexionar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9405236709991969, "is_candidate": false}, {"start": 2452.22, "end": 2455.802, "text": "No tenemos que desperdiciar la experiencia de Mauricio como presidente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9252563191791707, "is_candidate": false}, {"start": 2455.802, "end": 2460.706, "text": "Ahora las situaciones cambian, las \u00e9pocas cambian, los momentos cambian.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0045698003563344, "is_candidate": false}, {"start": 2460.706, "end": 2469.152, "text": "Hoy, despu\u00e9s de las PASO, la persona que est\u00e1 liderando nuestro espacio es Patricia y adem\u00e1s es candidata a presidente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9717870948332299, "is_candidate": false}, {"start": 2469.152, "end": 2472.875, "text": "La persona que lidera es Patricia Boriccio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.905037151963032, "is_candidate": false}, {"start": 2473.25, "end": 2481.632, "text": " S\u00ed, que es raro porque le van poniendo como voceros o figuras como la de Carlos Melconian, que en un punto hasta la eclipsan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9193653355377571, "is_candidate": false}, {"start": 2481.632, "end": 2484.813, "text": "Es cierto que uno despu\u00e9s no lo vota a Melconian, no est\u00e1 en la boleta a Melconian.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9018762799884067, "is_candidate": false}, {"start": 2484.813, "end": 2493.135, "text": "Con los problemas que tuvo para hablar de econom\u00eda le pusieron un vocero econ\u00f3mico, con los problemas que tuvo para hablar de filosof\u00eda van a tener que ir a buscarle un asistente a Buan, me parece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9300788781075088, "is_candidate": false}, {"start": 2493.795, "end": 2496.136, "text": " No, pero ya mencion\u00f3 un par de personas que la acompa\u00f1ar\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8961376653694177, "is_candidate": false}, {"start": 2496.136, "end": 2499.398, "text": "Yo entiendo que son voceros a los que mencion\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9161728985373649, "is_candidate": false}, {"start": 2499.398, "end": 2500.559, "text": "Mostremos esta placa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7893673892142972, "is_candidate": false}, {"start": 2500.559, "end": 2504.922, "text": "Hoy hubo una reuni\u00f3n en un hotel ac\u00e1 en el centro de la Unidad Callao.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8961942964255082, "is_candidate": false}, {"start": 2504.922, "end": 2514.868, "text": "Esto empez\u00f3 a circular hoy muy fuerte en grupos de WhatsApp, sobre todo de periodistas, que somos los m\u00e1s presurosos en viralizar estas cosas, como el gabinete de Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9372588201896885, "is_candidate": false}, {"start": 2514.868, "end": 2518.53, "text": "Yo habl\u00e9 con tres personas que trabajan con ella y me dijeron, no, el gabinete no es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9495716483456704, "is_candidate": false}, {"start": 2518.53, "end": 2521.932, "text": "Son los referentes, digamos, las cabezas de los equipos t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8730549913390795, "is_candidate": false}, {"start": 2522.812, "end": 2525.933, "text": " en cada una de esas \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9485726089958669, "is_candidate": false}, {"start": 2525.933, "end": 2534.655, "text": "Mir\u00e1, Federico Pinedo dio una entrevista este fin de semana, si no me equivoco, en el programa en el que trabaja la se\u00f1ora Barrag\u00e1n, que dijo algo muy interesante, que dijo, ganamos los halcones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8767530713934684, "is_candidate": false}, {"start": 2534.655, "end": 2539.996, "text": "Y estoy viendo ah\u00ed, y hay mucho halc\u00f3n, pero a Silvia Lospenato, no s\u00e9 si la pondr\u00eda en halc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8879689040355008, "is_candidate": false}, {"start": 2539.996, "end": 2544.477, "text": "Bueno, Silvia Lospenato, si vos ves donde figuraba hoy, figuraba como... Playa Ruti de Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9937169637658892, "is_candidate": false}, {"start": 2545.157, "end": 2551.742, "text": " En realidad, lo que va a ser Silvia Lospenato es la que responda cuestiones que tengan que ver con g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9289587699389835, "is_candidate": false}, {"start": 2551.742, "end": 2553.463, "text": "Y esto te voy a contar una intimidad que es espectacular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9336881631115694, "is_candidate": false}, {"start": 2553.463, "end": 2560.067, "text": "Porque cuando circul\u00f3, lo que circul\u00f3 en WhatsApp dec\u00eda, Ministerio de G\u00e9neros y Mujeres, Silvia Lospenato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9249074063661775, "is_candidate": false}, {"start": 2560.067, "end": 2563.089, "text": "Yo pregunt\u00e9 eso y me dijeron, no, ese ministerio va a desaparecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9072135257338086, "is_candidate": false}, {"start": 2563.089, "end": 2565.811, "text": "En todo caso, ser\u00e1 portavoz de ese ministerio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9904183172401358, "is_candidate": false}, {"start": 2565.811, "end": 2565.931, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9495224685912822, "is_candidate": false}, {"start": 2567.151, "end": 2568.811, "text": " afuera, como dice mi ley.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8758101930181924, "is_candidate": false}, {"start": 2568.811, "end": 2577.293, "text": "Y ah\u00ed ten\u00e9s m\u00e1s nombres, Javier Iguacil, quien ya ocup\u00f3, hoy es intendente capit\u00e1n Sarmiento, pero ya ocup\u00f3 el \u00e1rea de energ\u00eda durante la gesti\u00f3n Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9561359717394977, "is_candidate": false}, {"start": 2577.293, "end": 2581.834, "text": "En defensa aparecen dos nombres, el de Ricardo L\u00f3pez Murphy y Miguel Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9709176936864621, "is_candidate": false}, {"start": 2581.834, "end": 2587.176, "text": "L\u00f3pez Murphy que ayer estuvo a los bonitos diciendo ac\u00e1 hubo una guerra, teor\u00eda de los demonios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8381339134785384, "is_candidate": false}, {"start": 2587.176, "end": 2588.536, "text": "Y cuando surgen estos temas se ponen...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9739359708886038, "is_candidate": false}, {"start": 2588.836, "end": 2598.98, "text": " Y Piteto tambi\u00e9n ha avancado, basta con el pasado, basta de juicios a los que no hac\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0300324614024199, "is_candidate": false}, {"start": 2598.98, "end": 2599.761, "text": "Gui\u00f1o, gui\u00f1o a Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0321360290779023, "is_candidate": false}, {"start": 2599.761, "end": 2601.461, "text": "Cada uno envejece como puede, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8972330074084759, "is_candidate": false}, {"start": 2601.461, "end": 2603.122, "text": "En pol\u00edtica exterior lo dec\u00edamos, Federico Pinedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9704147030453587, "is_candidate": false}, {"start": 2603.122, "end": 2606.263, "text": "En educaci\u00f3n, Fabio Keckler, que es actualmente un diputado de la UCR.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9568984265059948, "is_candidate": false}, {"start": 2606.263, "end": 2617.228, "text": "Y en desarrollo social, uno de los heridos que hab\u00eda dejado el cierre de listas, porque recuerden, era uno de los que quer\u00eda ser el candidato a gobernador de Patricia Bullrich, se qued\u00f3 en el camino, fue N\u00e9stor Ringetti, aqu\u00ed le escuchamos un ratito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.929584899953895, "is_candidate": false}, {"start": 2617.608, "end": 2623.611, "text": " As\u00ed que va a encabezar por ahora equipos t\u00e9cnicos para pensar pol\u00edticas en esas \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.999618288970991, "is_candidate": false}, {"start": 2623.611, "end": 2629.773, "text": "Quien quiera ver un gabinete en estos nombres que lo mire pero no cuenta con mi consentimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9939517913466975, "is_candidate": false}, {"start": 2629.773, "end": 2632.495, "text": "El hol\u00edstico no est\u00e1 ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.057004133191382, "is_candidate": false}, {"start": 2632.495, "end": 2634.996, "text": "No, porque ese no va a ser ni un ministerio, ni una secretar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9704535694684773, "is_candidate": false}, {"start": 2634.996, "end": 2635.896, "text": "\u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.99094598031717, "is_candidate": false}, {"start": 2635.896, "end": 2637.497, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.049476807175636, "is_candidate": false}, {"start": 2637.497, "end": 2637.817, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0955272572445813, "is_candidate": false}, {"start": 2639.642, "end": 2643.466, "text": " Pero digo, mi preocupaci\u00f3n viene en la de qui\u00e9n la asesor\u00f3 para que diga eso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9175821071509956, "is_candidate": false}, {"start": 2643.466, "end": 2647.369, "text": "Si te soy 100% honesto, tengo que googlear lo l\u00edstico, no s\u00e9 qu\u00e9 significa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9794655917224473, "is_candidate": false}, {"start": 2647.369, "end": 2653.635, "text": "Pero, pera, coincidimos en que esto no se le ocurri\u00f3 a Bullrich, que alguien le dijo que esta es una gran idea.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8634837005363105, "is_candidate": false}, {"start": 2653.635, "end": 2661.963, "text": "No, estas son las cosas que surgen cuando vos dec\u00eds cosas de las que no est\u00e1s convencida o convencido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9522058657983499, "is_candidate": false}, {"start": 2663.483, "end": 2666.044, "text": " Cuando vos sab\u00e9s lo que quer\u00e9s decir, no ten\u00e9s estos problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9065754906914064, "is_candidate": false}, {"start": 2666.044, "end": 2674.386, "text": "Cuando vos forz\u00e1s decir algo, ten\u00e9s estos problemas que son gigantes y muchas veces te complican la campa\u00f1a y a veces te transformas en meme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9360493213009282, "is_candidate": false}, {"start": 2674.386, "end": 2678.527, "text": "Es que me acuerdo que una vez ella dio una entrevista y le preguntaron, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8867101153759473, "is_candidate": false}, {"start": 2678.527, "end": 2681.127, "text": "Y dijo, yo estoy muy bien, pero la gente est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9161910263030946, "is_candidate": false}, {"start": 2681.127, "end": 2686.769, "text": "Y es como que hab\u00eda, justamente lo que est\u00e1 pasando hoy en d\u00eda es ese desencuentro entre la gente y el pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9733343591350324, "is_candidate": false}, {"start": 2686.769, "end": 2692.17, "text": "Y me acuerdo que hab\u00eda arrancado esa entrevista as\u00ed, pero fue hace como un par de semanas y capaz ahora est\u00e1 en la", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9696922254108137, "is_candidate": false}, {"start": 2692.33, "end": 2698.212, "text": " Si vos te tiras en las aclaraciones, como todo lo que tenga que ver con las personas va a estar en un \u00e1rea, pero es como todo tiene que ver con las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0307644696393137, "is_candidate": false}, {"start": 2698.212, "end": 2701.714, "text": "Pregunt\u00e9mosle a nuestra candidata presidenta que est\u00e1 ac\u00e1 sentada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0045726886324648, "is_candidate": false}, {"start": 2701.714, "end": 2703.434, "text": "Por ah\u00ed tiene... Claro, nuestra invitada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9979249089159726, "is_candidate": false}, {"start": 2703.434, "end": 2707.476, "text": "Tenemos una invitada que va a debatir, de hecho, con Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9510825891834328, "is_candidate": false}, {"start": 2709.329, "end": 2714.415, "text": " No todo tiene que ver con las personas, le digo a Fiorentino que se acaba de equivocar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9410128799510522, "is_candidate": false}, {"start": 2714.415, "end": 2718.16, "text": "Es verdad, en ley de hecho dice que su perro conan y le hace \u00f1ales.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9838739937215074, "is_candidate": false}, {"start": 2718.16, "end": 2720.042, "text": "As\u00ed que no todo tiene que ver con las personas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8604376174813245, "is_candidate": false}, {"start": 2720.042, "end": 2721.744, "text": "\u00bfMe permit\u00eds seres sintientes, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9215670091135684, "is_candidate": false}, {"start": 2721.744, "end": 2724.608, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, pero bueno, hay un ministerio respectivo para...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0015493818278858, "is_candidate": false}, {"start": 2725.407, "end": 2734.256, "text": " \u00bfC\u00f3mo te imaginas un debate con un candidato que habla con los perros, otro que no sabe explicar bien qu\u00e9 es un ministerio, o no, no es un ministerio, algo hol\u00edstico para que las personas sean felices?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9597454315075761, "is_candidate": false}, {"start": 2734.256, "end": 2735.478, "text": "Bueno, nos estamos preparando.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9300446936246656, "is_candidate": false}, {"start": 2735.478, "end": 2743.206, "text": "Hay tres debates, hay uno en un canal de televisi\u00f3n de vicepresidentes, con lo cual mi compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o... Ah, no sab\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0016200430790607, "is_candidate": false}, {"start": 2743.206, "end": 2747.41, "text": "S\u00ed, el d\u00eda 20 de septiembre, as\u00ed que a \u00e9l le va a tocar debatir con Villarruel y todo esto que...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0295679331987886, "is_candidate": false}, {"start": 2747.97, "end": 2755.559, "text": " nos estuvo ocupando hoy, y despu\u00e9s est\u00e1n los dos debates presidenciales que est\u00e1n establecidos por ley, el primero y el 8 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.033610806304975, "is_candidate": false}, {"start": 2755.559, "end": 2766.872, "text": "As\u00ed que creo que para aquellos y aquellas que tenemos mucha desigualdad, no s\u00f3lo en el monto con el que realizamos nuestras campa\u00f1as, sino en la posibilidad de llegar a la poblaci\u00f3n, ustedes f\u00edjense,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9850983276413519, "is_candidate": false}, {"start": 2767.533, "end": 2774.677, "text": " que cualquiera que hace un estudio se da cuenta que Milei es la persona con m\u00e1s minutos de televisi\u00f3n de los \u00faltimos cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.987347217877836, "is_candidate": false}, {"start": 2774.677, "end": 2779.6, "text": "Eso le ha permitido una llegada enorme, adem\u00e1s de que nunca le repreguntan, nunca le preguntan lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9777224013865612, "is_candidate": false}, {"start": 2779.6, "end": 2781.621, "text": "De hecho hay algunos canales que ya se est\u00e1n arrepintiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9334786025831537, "is_candidate": false}, {"start": 2781.621, "end": 2784.223, "text": "Claro, ya se est\u00e1n arrepintiendo de haberle dado tanto aire.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0447864992200726, "is_candidate": false}, {"start": 2785.184, "end": 2793.291, "text": " Los debates ponen en un m\u00ednimo de igualdad, aunque sea por un ratito, a los candidatos y candidatas y vamos a poder intercambiar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9825811076810537, "is_candidate": false}, {"start": 2793.291, "end": 2806.703, "text": "Yo tuve una experiencia de haber enfrentado, por ejemplo, a Javier Milei en el debate de candidatos de Cava, y al d\u00eda siguiente much\u00edsimas personas que no me conoc\u00edan en la tele me dec\u00edan, bueno, pero yo cre\u00eda que Milei te iba a poder contestar todo, que iba a empezar a hablar de otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0182717621370774, "is_candidate": false}, {"start": 2808.184, "end": 2815.388, "text": " Lamentablemente eso no se da, es muy desigual el espacio que tenemos publicitario.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9566983412541501, "is_candidate": false}, {"start": 2815.388, "end": 2823.332, "text": "Cuando estuvo Mauricio Macri en el gobierno, recort\u00f3 los espacios obligatorios que tenemos los partidos y eso nunca m\u00e1s se restableci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0281910705589319, "is_candidate": false}, {"start": 2823.332, "end": 2832.357, "text": "Son algunas de las cosas que hacen que uno despu\u00e9s se pregunte por qu\u00e9 un candidato se puede instalar tan f\u00e1cil, por qu\u00e9 lo votan en San Antonio de los Cobres tanto como en el sur.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0264256944325707, "is_candidate": false}, {"start": 2833.137, "end": 2840.204, "text": " Tiene que ver con esto, en el modo que se desarrollan las campa\u00f1as, el apoyo medi\u00e1tico y econ\u00f3mico, hoy es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9992644763387944, "is_candidate": false}, {"start": 2840.204, "end": 2846.83, "text": "Ahora, Miriam, y ya nos vamos a meter en lo que tiene que ver con el tema del d\u00eda de hoy, es el acto encabezado por Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8906161868529957, "is_candidate": false}, {"start": 2846.83, "end": 2856.159, "text": "Vos ven\u00edas en un punto diciendo, ojo, porque Villarroel existe, digo, no era tan popular como Javier Milay, de hecho tampoco tiene hoy ese nivel de visibilidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9032885101288137, "is_candidate": false}, {"start": 2857.0, "end": 2858.482, "text": " \u00bfEsto se podr\u00eda haber evitado?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9263673809030548, "is_candidate": false}, {"start": 2858.482, "end": 2865.37, "text": "Digo, que se llegue a este nivel social en la Argentina en la que hablar de teor\u00eda de los dos demonios es hasta canchero e interesante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8650163072746602, "is_candidate": false}, {"start": 2865.37, "end": 2866.611, "text": "\u00bfSe podr\u00eda haber evitado?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.919334267046844, "is_candidate": false}, {"start": 2866.611, "end": 2869.775, "text": "Mir\u00e1, es una gran pregunta porque hubo mucha naturalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.006679697775008, "is_candidate": false}, {"start": 2869.775, "end": 2874.059, "text": "As\u00ed como a Millet, algunos me dijeron, bueno, hac\u00edamos consumo ir\u00f3nico de Millet,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0265179683166334, "is_candidate": false}, {"start": 2875.18, "end": 2885.864, "text": " Tambi\u00e9n con las ideas de Villarruel se le dio espacio, algunos cre\u00edan que se pod\u00eda debatir incluso con esos sectores, se han hecho debates en universidades.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0111970435415762, "is_candidate": false}, {"start": 2885.864, "end": 2891.106, "text": "Villarruel no es una improvisada ni nueva, de hecho aparece estos d\u00edas en una agenda de Miguel Osvaldo de Checolat.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9638525626562514, "is_candidate": false}, {"start": 2891.726, "end": 2907.069, "text": " Esa agenda fue secuestrada en un allanamiento realizado entre el 2006 y el 2007, es decir, desde ese momento ella ya ocupa un rol de tratar de organizar la defensa de los genocidas, luego vinieron las visitas a Videl, a Beto Coz\u00e1n y otros represores que ahora salen a la luz.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0148482826913676, "is_candidate": false}, {"start": 2907.069, "end": 2917.652, "text": "Pero creo que s\u00ed, incluso yo lo not\u00e9 en la C\u00e1mara de Diputados, que Villaruela hablaba y segu\u00edan hablando los diputados cada cual con su discurso que hab\u00eda tra\u00eddo a su casa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9961035518402817, "is_candidate": false}, {"start": 2920.233, "end": 2931.184, "text": " Claro, me pas\u00f3 una vez que me anot\u00e9 como sexta despu\u00e9s de ella y yo digo, bueno, ahora se anotan todos delante m\u00edo a contestarle y no, lleg\u00f3 mi lugar y era el lugar vacante, nadie le hab\u00eda contestado su discurso negacionista.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9990072556721622, "is_candidate": false}, {"start": 2931.184, "end": 2939.853, "text": "As\u00ed que para quienes militamos hace tantos a\u00f1os en defensa de los derechos humanos, en defensa de las libertades democr\u00e1ticas, siempre tuvimos una alerta muy especial", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9652845855345416, "is_candidate": false}, {"start": 2940.654, "end": 2949.644, "text": " con este tipo de discursos que, por supuesto, es el mismo que tenemos cuando desaparece un pibe hoy bajo gobierno constitucional, cuando desaparece Facundo Estudillo Castro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0133724478748078, "is_candidate": false}, {"start": 2949.644, "end": 2960.216, "text": "Bueno, sabemos que esas cosas no se pueden naturalizar, no se pueden dejar pasar y que hay que denunciar, que lo primero que tenemos, como pas\u00f3 hoy, es la herramienta de denuncia y de movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9583584110120569, "is_candidate": false}, {"start": 2960.216, "end": 2960.256, "text": "Lu.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.1098712381395317, "is_candidate": false}, {"start": 2962.249, "end": 2976.099, "text": " Miriam, hablan de visitas a Videla, aparece en el cuaderno de este collage, hablan de una relaci\u00f3n, un v\u00ednculo con el gato Gonz\u00e1lez, represor de la ESMA, de visitas a Cosani.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9323924666780115, "is_candidate": false}, {"start": 2977.6, "end": 2980.461, "text": " Pero no parece haber una reacci\u00f3n suficiente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0265143976926725, "is_candidate": false}, {"start": 2980.461, "end": 2982.222, "text": "\u00bfA vos ten\u00e9s esta impresi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9916538643754305, "is_candidate": false}, {"start": 2982.222, "end": 2983.902, "text": "Y despu\u00e9s otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9656777769718794, "is_candidate": false}, {"start": 2983.902, "end": 2985.923, "text": "Luli dec\u00eda dos demonios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9838369759795825, "is_candidate": false}, {"start": 2985.923, "end": 2988.364, "text": "\u00bfPara vos es dos demonios o es otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0296661353525463, "is_candidate": false}, {"start": 2988.364, "end": 2991.345, "text": "\u00bfO son los dos demonios recargados, como dir\u00eda Feiersheim?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9730262430597193, "is_candidate": false}, {"start": 2992.858, "end": 2998.802, "text": " S\u00ed, creo que te puedo contestar las dos en una, creo, o intentar hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9684798518908155, "is_candidate": false}, {"start": 2998.802, "end": 3005.327, "text": "Porque hay una discusi\u00f3n, una batalla cultural, como se dice a veces, que hemos ganado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9444401406115562, "is_candidate": false}, {"start": 3005.327, "end": 3012.592, "text": "Yo creo que ya no pueden negar que hubo un genocidio, no pueden negar que hubo desaparecidos, no pueden negar que hubo torturas, siguen negando que hubo violaciones.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9856923789853123, "is_candidate": false}, {"start": 3012.592, "end": 3017.055, "text": "O sea, hay algunos delitos que todav\u00eda les cuesta un poco m\u00e1s pasar esa barrera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0260053566320926, "is_candidate": false}, {"start": 3017.655, "end": 3031.439, "text": " Vimos hace poco la pel\u00edcula 1985, La Reacci\u00f3n Social, eso fue hace muy poquito, digo, para no pasar de un extremo al otro, una reacci\u00f3n social enorme, much\u00edsimos pibes y pibas que la iban a ver y dec\u00edan, esto pas\u00f3 en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9754320804285175, "is_candidate": false}, {"start": 3031.439, "end": 3043.382, "text": "Entonces ellos han elaborado en los \u00faltimos a\u00f1os, a pesar de tener esas profundas relaciones con los genocidas, han elaborado una teor\u00eda donde exigen memoria completa, queremos saber la verdad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.011926752890136, "is_candidate": false}, {"start": 3043.382, "end": 3044.802, "text": "Cuando esto es totalmente falso,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0191655077666182, "is_candidate": false}, {"start": 3045.442, "end": 3053.589, "text": " Porque por la verdad, por la apertura de los archivos de la represi\u00f3n, por la memoria, hemos peleado nosotras, nosotros, ellos no.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9893729430684984, "is_candidate": false}, {"start": 3053.589, "end": 3056.952, "text": "Si Villaruel quiere saber la verdad, le tendr\u00eda que haber preguntado a Videla.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0336192099461134, "is_candidate": false}, {"start": 3056.952, "end": 3061.155, "text": "Si quiere saber la verdad, le tendr\u00eda que haber preguntado al Gato Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0205190322168185, "is_candidate": false}, {"start": 3061.155, "end": 3071.023, "text": "Ellos le pueden decir cu\u00e1l fue el destino de Rodolfo Walsh en la ESMA, le pueden decir cu\u00e1l fue el destino de los tantos detenidos desaparecidos que hubo en la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9892065281661557, "is_candidate": false}, {"start": 3071.023, "end": 3072.744, "text": "Si ella quiere saber cu\u00e1l fue el destino,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9363619130667576, "is_candidate": false}, {"start": 3073.665, "end": 3094.583, "text": " de los beb\u00e9s apropiados en la dictadura y que hoy contin\u00faan sin conocer su verdadera identidad, es decir, que al d\u00eda de hoy se sigue cometiendo ese delito, no es un delito del pasado, se comete hoy y quienes lo saben, renuevan cada d\u00eda el pacto de impunidad para seguir manteniendo ese delito tal como est\u00e1 y que esas personas contin\u00faen apropiadas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0032585065861837, "is_candidate": false}, {"start": 3094.583, "end": 3098.006, "text": "Y ya le tendr\u00eda que haber preguntado a Beto Cozzani que de la patota de Checol\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9361203063932813, "is_candidate": false}, {"start": 3098.787, "end": 3111.771, "text": " y actu\u00f3 en el caso de Chicha Mariani, de la nieta de Chicha Mariani, Clara Ana\u00ed Mariani, Chicha la busc\u00f3 durante toda su vida, fund\u00f3 Abuelas de Plaza de Mayo, en esa b\u00fasqueda recuper\u00f3 a tantos nietos y no pudo recuperar a la suya.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0467890210360526, "is_candidate": false}, {"start": 3111.771, "end": 3122.215, "text": "Entonces que ellos se apropien de la palabra verdad o memoria, no lo tenemos que permitir, porque incluso si vos quer\u00e9s discutir los hechos de las organizaciones militantes de los 70,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0093150664860515, "is_candidate": false}, {"start": 3123.495, "end": 3125.835, "text": " No eran clandestinos, se discut\u00edan, sal\u00edan libros.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9989755403158735, "is_candidate": false}, {"start": 3125.835, "end": 3130.096, "text": "Al d\u00eda de hoy hay debates pol\u00edticos, p\u00fablicos, pod\u00e9s debatir lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9856394701562535, "is_candidate": false}, {"start": 3130.096, "end": 3142.858, "text": "Lo que era clandestino era la represi\u00f3n del Estado, tanto con la AAA, organizada fundamentalmente del Ministerio de Desarrollo Social del gobierno de Per\u00f3n, como posteriormente las acciones de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0358847587948044, "is_candidate": false}, {"start": 3142.858, "end": 3146.139, "text": "Eso era lo clandestino, eso es lo que exige luz.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.988702525640904, "is_candidate": false}, {"start": 3146.139, "end": 3151.66, "text": "Pero como siempre dice la querida Nora Corti\u00f1as, nosotros pedimos la apertura de los archivos de la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.978253168493318, "is_candidate": false}, {"start": 3151.66, "end": 3152.28, "text": "Yo nunca escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0628627879432484, "is_candidate": false}, {"start": 3153.12, "end": 3155.342, "text": " Un genocida que dijo, quiero que se abran los archivos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9877265464647709, "is_candidate": false}, {"start": 3155.342, "end": 3162.847, "text": "Quiero todos los archivos de la SIDE, del 601, de Canciller\u00eda, de las de Iglesia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9603228053126854, "is_candidate": false}, {"start": 3162.847, "end": 3164.027, "text": "Nunca escuch\u00e9 que dijeran eso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0137465192781787, "is_candidate": false}, {"start": 3164.027, "end": 3167.009, "text": "No, bueno, es una defensora de la Iglesia Cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9488898261852177, "is_candidate": false}, {"start": 3167.009, "end": 3174.534, "text": "Me interesa... Hoy te escuchaba en radio con Romina Mangel y vos dec\u00edas, a m\u00ed lo que me gritan siempre es jud\u00eda de mierda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8891368465772352, "is_candidate": false}, {"start": 3174.534, "end": 3177.556, "text": "Cuando no les gusta lo que digo, cuando no les gusta lo que pregunto en un juicio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9185944328983593, "is_candidate": false}, {"start": 3177.556, "end": 3179.578, "text": "Y el antisemitismo yo creo que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9226812801298039, "is_candidate": false}, {"start": 3180.018, "end": 3187.54, "text": " tambi\u00e9n rondando un poco a Victoria de Villarroel y a parte de su entorno, de lo cual no se habla tanto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8970874362871595, "is_candidate": false}, {"start": 3187.54, "end": 3194.321, "text": "\u00bfVos crees que efectivamente hay ah\u00ed como algo que est\u00e1 por germinar y salir a la luz tambi\u00e9n respecto a eso?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9356515055808152, "is_candidate": false}, {"start": 3194.321, "end": 3200.423, "text": "No, la dictadura tuvo un alto componente antisemita, lo dicen todos los ex detenidos y ex detenidas,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0303658728005938, "is_candidate": false}, {"start": 3201.643, "end": 3203.905, "text": " \u00bfCabi\u00f3 en ensa\u00f1amiento con aquellos que eran jud\u00edos y jud\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8899342683033856, "is_candidate": false}, {"start": 3203.905, "end": 3206.566, "text": "S\u00ed, eso es algo que est\u00e1 muy permanente en el relato.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9955541285002143, "is_candidate": false}, {"start": 3206.566, "end": 3226.918, "text": "Lo que yo cont\u00e9 hoy con la entrevista con Romina Mangel es precisamente la causa ESMA, que habl\u00e1bamos antes, donde cada vez que pregunt\u00e1bamos, especialmente cuando preguntamos por los delitos sexuales, iban las esposas familiares de los marinos, todo este p\u00fablico que rodea, que ahora parece Villaruel vinculada, que rodea la defensa de los genocidas, y era una agresi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9901906909883911, "is_candidate": false}, {"start": 3228.098, "end": 3228.739, "text": " muy permanente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9319927598451786, "is_candidate": false}, {"start": 3228.739, "end": 3238.503, "text": "Por eso a m\u00ed no me asombra, le pongo muchas ganas en discutir esto y en pelear contra estas ideas, pero no me asombra porque hace muchos a\u00f1os que lo vienen haciendo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.035403655415679, "is_candidate": false}, {"start": 3238.503, "end": 3250.009, "text": "Incluso la Rabure, que hoy dio la charla con ella, tambi\u00e9n ha buscado estos mecanismos de aparecer p\u00fablicamente, se le ocurri\u00f3 en un momento acusar a Miguel Bonasso por la causa de su padre", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0094452356960233, "is_candidate": false}, {"start": 3250.729, "end": 3256.231, "text": " Y en Comodoro P\u00eda, en la justicia de Rosario, no s\u00e9, vos siempre encontr\u00e1s alg\u00fan fiscal, alg\u00fan juez que le da curso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9775390054679459, "is_candidate": false}, {"start": 3256.231, "end": 3261.974, "text": "Le dieron curso, lo quer\u00edan llevar detenido en un patrullero, Miguel Bonasso a declarar, al periodista, al escritor.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9985594670485048, "is_candidate": false}, {"start": 3261.974, "end": 3274.259, "text": "Yo lo represent\u00e9 en esa causa, por supuesto que con lo que escribe Miguel las presentaciones que hizo en la justicia fueron muy contundentes, diciendo como todo, esa era parte de un armado, te estoy hablando a\u00f1o 2015, 2016, aproximadamente por esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9567499881055362, "is_candidate": false}, {"start": 3278.18, "end": 3295.796, "text": " Bueno, ellos vienen intentando, acusando a una persona reconocida, buscando estos espacios en la legislatura, de poner esta discusi\u00f3n de la memoria completa, porque lo que te lleva, en definitiva, es a decir, bueno, fueron todos, no fue nadie, siempre vas ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0108981397038896, "is_candidate": false}, {"start": 3295.796, "end": 3296.717, "text": "Si es todos, es nadie.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9276272556348542, "is_candidate": false}, {"start": 3296.717, "end": 3297.717, "text": "Es nadie.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0154172111713102, "is_candidate": false}, {"start": 3297.717, "end": 3302.301, "text": "Y creo que es muy importante esto, ellos reivindican mucho el gobierno de Menem,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9945814369255722, "is_candidate": false}, {"start": 3303.261, "end": 3309.365, "text": " el gobierno peronista de Menem, hay que decirle a Villaruel, que fue el gobierno que hizo los indultos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0385638243841409, "is_candidate": false}, {"start": 3309.365, "end": 3325.315, "text": "Entonces ah\u00ed hay una identificaci\u00f3n pol\u00edtico-jur\u00eddica con ese tipo de pol\u00edticas, pero yo la verdad es que me pareci\u00f3 bien que reaccion\u00e1ramos y conf\u00edo en la herramienta de la movilizaci\u00f3n, porque esto lo vimos no hace tanto tiempo cuando la Corte Suprema", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9850272936717291, "is_candidate": false}, {"start": 3326.055, "end": 3337.982, "text": " Muy envalentonada tambi\u00e9n porque hab\u00eda ganado Mauricio Macri, que ten\u00eda un discurso medio lindante, abrujo, siempre ah\u00ed en el l\u00edmite con estos sectores, los recib\u00edan, el secretario de Derechos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9715086172864326, "is_candidate": false}, {"start": 3337.982, "end": 3342.345, "text": "La Corte Suprema ley\u00f3 eso y crey\u00f3 que ten\u00edan un cheque en blanco para la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0031901272602846, "is_candidate": false}, {"start": 3342.345, "end": 3346.928, "text": "Reflot\u00f3 una ley que nada ten\u00eda que ver con los genocidas, que es la ley del 2x1, que ya no estaba vigente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0365410576640819, "is_candidate": false}, {"start": 3348.125, "end": 3358.977, "text": " Quiso aplicarla, reaccionamos, salimos masivamente a la calle y en un hecho hist\u00f3rico la Corte Suprema tuvo que retrotraer una sentencia, algo que no se ve habitualmente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9706787726374015, "is_candidate": false}, {"start": 3358.977, "end": 3363.202, "text": "No s\u00e9 si hay otro caso que la Corte Suprema tan r\u00e1pido haya tenido que volver atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0092056155815048, "is_candidate": false}, {"start": 3363.202, "end": 3366.686, "text": "As\u00ed que creo que ah\u00ed tenemos una reserva muy grande de muchos a\u00f1os de lucha.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9350601124231489, "is_candidate": false}, {"start": 3368.307, "end": 3390.138, "text": " de muchos a\u00f1os de pelea y que lo fundamental es que le podamos decir a muchos que votaron a estas opciones que saben, o sea, que no conocen a fondo que todo este trasfondo est\u00e1 detr\u00e1s de una candidatura como la victoria de Villarruel y que no hay que ser concesivo con la represi\u00f3n nunca, eso me parece a m\u00ed que es lo primero y fundamental.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9950809013852994, "is_candidate": false}, {"start": 3390.798, "end": 3409.972, "text": " Miriam, que a un mes y medio de elecciones presidenciales con, no voy a dar detalles, pero con la crisis econ\u00f3mica que vivimos todos todo el tiempo, que la agenda en la campa\u00f1a sea la dolarizaci\u00f3n, la teor\u00eda de los dos demonios o la venta de \u00f3rganos, \u00bfle encontr\u00e1s alguna explicaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8465300445736987, "is_candidate": false}, {"start": 3409.972, "end": 3419.179, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que discut\u00edamos reci\u00e9n de la gran presencia medi\u00e1tica que tuvieron, digamos, \u00bfes solo eso o hay otra cosa que se est\u00e1 considerando que trasciende esas c\u00fapulas de ese discurso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8760352305986079, "is_candidate": false}, {"start": 3419.85, "end": 3429.264, "text": " Hubo un corrimiento pol\u00edtico de la agenda hacia la derecha y eso abarca el \u00e1mbito econ\u00f3mico, el \u00e1mbito social y ah\u00ed participaron todos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9937519763397671, "is_candidate": false}, {"start": 3429.264, "end": 3434.291, "text": "Ustedes saben porque yo he venido ac\u00e1, siempre agradezco que me invitan, debatimos, debatimos con Caruso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0079511141395463, "is_candidate": false}, {"start": 3434.712, "end": 3439.836, "text": " Me est\u00e1 de viaje, me falta, Caruso, me falta algo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9366286422400739, "is_candidate": false}, {"start": 3439.836, "end": 3448.722, "text": "Debatimos siempre y ven\u00edamos hablando de este tema, de c\u00f3mo se fue corriendo la agenda pol\u00edtica, por qu\u00e9 discutimos dolarizaci\u00f3n y no la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0103405605822033, "is_candidate": false}, {"start": 3448.722, "end": 3452.745, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le conviene que la discusi\u00f3n sea dolarizaci\u00f3n y todos se enroscan en dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0534398072485611, "is_candidate": false}, {"start": 3453.305, "end": 3456.467, "text": " Supuestamente la dolarizaci\u00f3n ser\u00eda la respuesta a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.040188073948612, "is_candidate": false}, {"start": 3456.467, "end": 3457.768, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no discutimos inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0079087307912906, "is_candidate": false}, {"start": 3457.768, "end": 3460.73, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son los verdaderos responsables de la inflaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0299326455774822, "is_candidate": false}, {"start": 3460.73, "end": 3464.793, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiene que ver la toma de ganancia de las empresas en la inflaci\u00f3n que tenemos en nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9559236656146257, "is_candidate": false}, {"start": 3464.793, "end": 3474.22, "text": "Y esto lo digo tambi\u00e9n ligado al anterior porque hoy cit\u00e9 en varios lugares porque me parece que es muy oportuno el reconocimiento, la carta abierta de Rodolfo Walsh,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0221503313927538, "is_candidate": false}, {"start": 3474.88, "end": 3487.819, "text": " en el a\u00f1o 77, cuando ya hab\u00eda perdido a su hija Vicky, cuando ya le hab\u00edan allanado la casa en El Tigre, cuando relata un hecho aberrante, hoy la vi a Iris Avellaneda, como la muerte por empalamiento del negrito floreal Avellaneda de 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.027021893112206, "is_candidate": false}, {"start": 3489.902, "end": 3497.092, "text": " los dictadores que defiende Victoria Villaruel, hechos aberrantes que resultan escalofriantes hasta para contarlo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0308239196370288, "is_candidate": false}, {"start": 3497.092, "end": 3504.763, "text": "Rodolfo Walsh pudo mirar todo ese horror a su alrededor y dijo, pero hay que buscar las causas verdaderas del golpe y es la miseria planificada para millones.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0075885634117918, "is_candidate": false}, {"start": 3506.19, "end": 3511.614, "text": " Y habl\u00f3 del Fondo Monetario, y habl\u00f3 de las multinacionales, y habl\u00f3 de c\u00f3mo ven\u00edan a saquear el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0052825259653906, "is_candidate": false}, {"start": 3511.614, "end": 3527.026, "text": "Entonces, en un pa\u00eds hundido en la pobreza como el nuestro, donde las \u00faltimas cifras son terribles, 4 de cada 10 personas son pobres, donde el 60% de los pibes y pibas de nuestro pa\u00eds est\u00e1n bajo la l\u00ednea de pobreza, creo que estos discursos aparecen en ese marco", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0070535808571226, "is_candidate": false}, {"start": 3527.726, "end": 3539.872, "text": " y que no los podemos separar de enfrentar al Fondo Monetario, de enfrentar a esas multinacionales que juegan con el valor de los alimentos en un pa\u00eds donde hay hambre y de enfrentar, por supuesto, a la miseria planificada.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0147188366833335, "is_candidate": false}, {"start": 3539.872, "end": 3547.316, "text": "Me parece que por ah\u00ed tenemos que encarar el debate en el pr\u00f3ximo periodo porque lo que le ha hecho el juego a la derecha es el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.961623287032779, "is_candidate": false}, {"start": 3547.316, "end": 3550.637, "text": "Es a\u00f1os y a\u00f1os de ajuste, de caer m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9973743187685815, "is_candidate": false}, {"start": 3550.637, "end": 3553.539, "text": "Llega un momento que le dicen a la gente, vienen por tus derechos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9595273491936912, "is_candidate": false}, {"start": 3553.539, "end": 3555.26, "text": "Si la persona se da vuelta y dice...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.035820221055768, "is_candidate": false}, {"start": 3555.9, "end": 3556.54, "text": " \u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.096935835822117, "is_candidate": false}, {"start": 3556.54, "end": 3566.542, "text": "Yo lo hablaba ayer con las personas que fueron desalojadas en La Matanza, que estaban pidiendo por un terreno porque no tienen d\u00f3nde vivir, mam\u00e1s de una toma.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0117664734620955, "is_candidate": false}, {"start": 3566.542, "end": 3569.803, "text": "Las reprimieron, las persiguieron, las golpearon.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9674003134828817, "is_candidate": false}, {"start": 3569.803, "end": 3571.923, "text": "No tienen nada, no tienen nada.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0273112853297963, "is_candidate": false}, {"start": 3571.923, "end": 3575.944, "text": "Era gente que alquilaba con mucho esfuerzo, que viven solas con sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9579888858576988, "is_candidate": false}, {"start": 3575.944, "end": 3577.784, "text": "Hoy esas mujeres no tienen d\u00f3nde ir.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9788839263162948, "is_candidate": false}, {"start": 3577.784, "end": 3581.525, "text": "Vos vas y les dec\u00eds, pero cuidado, mir\u00e1 que est\u00e1 este debate ideol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9798694355740422, "is_candidate": false}, {"start": 3582.357, "end": 3586.78, "text": " Bueno, posiblemente ah\u00ed tambi\u00e9n haya un germen importante del voto de Javier Milay, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.880890491493401, "is_candidate": false}, {"start": 3586.78, "end": 3589.001, "text": "Digo, es en todo el pa\u00eds, es en todas las escalas sociales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9189280673158229, "is_candidate": false}, {"start": 3589.001, "end": 3594.965, "text": "Claro, \u00e9l busc\u00f3 mucho esa bronca que gener\u00f3 la dirigencia pol\u00edtica que ha venido gobernando los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9523594187764001, "is_candidate": false}, {"start": 3594.965, "end": 3601.889, "text": "Miriam, te agradecemos, vamos a estar atentos al debate, por supuesto, aqu\u00ed en la televisi\u00f3n p\u00fablica, que lo va a transmitir adem\u00e1s para todo el pa\u00eds, seguramente te volveremos a indicar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9228505696237861, "is_candidate": false}, {"start": 3601.889, "end": 3609.133, "text": "Me dijo en BOM que va a estar ah\u00ed en los dos debates, as\u00ed que lo vamos a ver en Santiago del Estero y en Derecho seguramente vamos a estar charlando con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0165405525458253, "is_candidate": false}, {"start": 3609.293, "end": 3611.295, "text": " Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9683368518744793, "is_candidate": false}, {"start": 3611.295, "end": 3619.082, "text": "En minutos va a hablar el Ministro de Econom\u00eda y candidato al Presidente Sergio Massa en una cena que est\u00e1 realiz\u00e1ndose en Parque Norte.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8441044618318306, "is_candidate": false}, {"start": 3619.082, "end": 3626.109, "text": "Y viene ahora L\u00edndez, igual es Jos\u00e9 Ortubey, un industrial exdirigente adem\u00e1s de la Uni\u00f3n Industrial Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8568836016909096, "is_candidate": false}, {"start": 3626.109, "end": 3627.31, "text": "Antes de eso, un informe.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8948849871143852, "is_candidate": false}, {"start": 3627.31, "end": 3629.112, "text": "Candidatos, empresarios y propuestas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9181437000105808, "is_candidate": false}, {"start": 3635.718, "end": 3644.543, "text": " Nosotros creemos en un orden internacional basado en reglas para preservar la paz y el respeto del derecho internacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9054052501177333, "is_candidate": false}, {"start": 3644.543, "end": 3649.105, "text": "Argentino, bajo nuestro gobierno, no va a estar en BRICS.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8744393925879729, "is_candidate": false}, {"start": 3649.105, "end": 3650.746, "text": "Pertenecemos al mundo occidental.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0072171500704616, "is_candidate": false}, {"start": 3651.688, "end": 3656.112, "text": " defendiendo los valores del mundo occidental y hay que negociar con pragmatismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9665098673571768, "is_candidate": false}, {"start": 3656.112, "end": 3661.376, "text": "Despu\u00e9s, lo dem\u00e1s, las cuestiones ideol\u00f3gicas, no tienen que formar parte de esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9914191460913199, "is_candidate": false}, {"start": 3661.376, "end": 3671.485, "text": "Nuestra alineaci\u00f3n internacional es con aquellos que defienden la paz, los que defienden el libre comercio, la libertad y la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0698404908837786, "is_candidate": false}, {"start": 3671.485, "end": 3673.667, "text": "Obviamente los comunistas no est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1005600041760615, "is_candidate": false}, {"start": 3673.667, "end": 3677.47, "text": "Yo creo que hay que eliminar el Mercosur porque es una uni\u00f3n aduanera defectuosa", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0283423243315286, "is_candidate": false}, {"start": 3678.632, "end": 3680.314, "text": " que perjudica a los argentinos debiendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0455100389112664, "is_candidate": false}, {"start": 3693.124, "end": 3697.787, "text": " es que vamos a romper nuestros dos mercados m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3066160290176808, "is_candidate": true}, {"start": 3697.787, "end": 3701.469, "text": "Por lo menos raspen un poquito cuando escuchan esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2644482001232964, "is_candidate": true}, {"start": 3701.469, "end": 3707.713, "text": "Mi gobierno va a ser el gobierno m\u00e1s austero que recuerde la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9888072265986904, "is_candidate": false}, {"start": 3707.713, "end": 3713.177, "text": "Aquellos emprendedores que le va bien son h\u00e9roes, son benefactores sociales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0964101726604578, "is_candidate": false}, {"start": 3713.177, "end": 3714.798, "text": "Muchachos, son ustedes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1445162820226478, "is_candidate": false}, {"start": 3714.798, "end": 3717.5, "text": "Ustedes son los que tienen que poner de pie a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0763319912322737, "is_candidate": false}, {"start": 3717.5, "end": 3720.381, "text": "Yo me comprometo a sacarles el Estado de encima.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.126599277302438, "is_candidate": false}, {"start": 3722.063, "end": 3725.665, "text": " Lo que queremos es un pa\u00eds que tenga un norte productivista.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9707036643417459, "is_candidate": false}, {"start": 3725.665, "end": 3733.57, "text": "Queremos un pa\u00eds con inclusi\u00f3n, inclusi\u00f3n de las pymes, inclusi\u00f3n de la gente, inclusi\u00f3n social, poder generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8551157448913774, "is_candidate": false}, {"start": 3733.57, "end": 3744.018, "text": "Argentina necesita desde el 10 de diciembre un gobierno de unidad nacional para dar vuelta a la p\u00e1gina y empezar a encontrar el camino de", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.19587950644159968, "is_candidate": true}, {"start": 3745.878, "end": 3774.44, "text": " la construcci\u00f3n de las pol\u00edticas de Estado, porque tenemos que bajar impuestos, porque tenemos que ir a buscar a los que compiten de manera desleal, porque tenemos que avanzar en reformas desde el punto de vista de la simplificaci\u00f3n tributaria y espero que el 10 de diciembre los industriales est\u00e9n sentados a la mesa compartiendo el proyecto industrial de pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2612188783518731, "is_candidate": true}, {"start": 3775.359, "end": 3787.591, "text": " Porque por sobre todas las cosas, defender nuestra soberan\u00eda, defender nuestra patria, es defender nuestra industria y su capacidad de generaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2870655987468459, "is_candidate": true}, {"start": 3790.465, "end": 3792.426, "text": " Buen informe de lo que pas\u00f3 en las \u00faltimas semanas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8587175293618157, "is_candidate": false}, {"start": 3792.426, "end": 3796.549, "text": "Esto parece que fue hace una vida, pero ocurri\u00f3 hace unos d\u00edas solamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8640476231457853, "is_candidate": false}, {"start": 3796.549, "end": 3803.132, "text": "Como les dec\u00eda, estamos con Jos\u00e9 Urtubey, exdirigente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina, miembro actualmente y director de Celulosa Argentina, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8988504731081712, "is_candidate": false}, {"start": 3803.132, "end": 3804.813, "text": "Jos\u00e9, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9202064139176892, "is_candidate": false}, {"start": 3804.813, "end": 3805.514, "text": "Gracias por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9541277747688702, "is_candidate": false}, {"start": 3805.514, "end": 3806.594, "text": "Creo que sos reincidente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9564144894230862, "is_candidate": false}, {"start": 3806.594, "end": 3807.395, "text": "\u00bfYa hab\u00edas venido alguna vez?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0138032233714762, "is_candidate": false}, {"start": 3807.735, "end": 3808.736, "text": " Vine alguna vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9500698203311688, "is_candidate": false}, {"start": 3808.736, "end": 3811.599, "text": "Cuando son reincidentes los festejamos, significa que tan mal no la pasaron.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9621692745195483, "is_candidate": false}, {"start": 3811.599, "end": 3812.119, "text": "Nunca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9211522902330191, "is_candidate": false}, {"start": 3812.119, "end": 3813.02, "text": "En vez iguales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8818880531444201, "is_candidate": false}, {"start": 3813.02, "end": 3813.881, "text": "Jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9745951929962472, "is_candidate": false}, {"start": 3813.881, "end": 3818.725, "text": "Escuchabas con atenci\u00f3n, el informe fue muy interesante todo lo que ocurri\u00f3 en el Consejo de las Am\u00e9ricas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.907863516848044, "is_candidate": false}, {"start": 3818.725, "end": 3821.527, "text": "Porque ah\u00ed expusieron los tres ante empresarios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.880729893872178, "is_candidate": false}, {"start": 3821.527, "end": 3822.208, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0305413982737868, "is_candidate": false}, {"start": 3822.208, "end": 3824.65, "text": "Y ese d\u00eda particularmente estaba el tema de los BRICS.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9632600551499154, "is_candidate": false}, {"start": 3824.65, "end": 3830.495, "text": "Se hab\u00eda anunciado de parte del Poder Ejecutivo la inminente incorporaci\u00f3n de Argentina a los BRICS.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9086969748758018, "is_candidate": false}, {"start": 3831.556, "end": 3835.618, "text": " Que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, quiz\u00e1s, la politizaci\u00f3n del tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9581336391211386, "is_candidate": false}, {"start": 3835.618, "end": 3845.663, "text": "Yo creo que para Argentina es positivo desde ya la incorporaci\u00f3n en los BRICS, desde el punto de vista comercial, y que creo que hay que distinguir lo que es lo comercial de lo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9535814623946757, "is_candidate": false}, {"start": 3845.663, "end": 3851.406, "text": "Entonces, sobre todo en un aspecto electoral, en un momento electoral, empezar a politizar un tema", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0097889277774126, "is_candidate": false}, {"start": 3852.046, "end": 3862.272, "text": " en donde comercialmente es favorable para la Argentina, hablar en t\u00e9rminos peyorativos, donde est\u00e1n los principales mercados con los cuales estamos comercializando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0055834153137626, "is_candidate": false}, {"start": 3862.272, "end": 3866.034, "text": "Podr\u00edamos hablar de Brasil, de China, de India.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9568867186196398, "is_candidate": false}, {"start": 3866.034, "end": 3871.578, "text": "Entonces, creo que desde ese lugar a m\u00ed hoy una primera reflexi\u00f3n que quer\u00eda compartir es que me preocupa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9704184892520822, "is_candidate": false}, {"start": 3872.438, "end": 3891.382, "text": " que se vaya al extremo la Argentina, con alg\u00fan eventual gobierno, en donde todo lo que es el comercio exterior y las relaciones internacionales terminen siendo ideologizadas, terminen siendo sesgadas, en un momento sobre todo que el mundo est\u00e1 yendo a una regionalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9779448737712694, "is_candidate": false}, {"start": 3891.602, "end": 3895.965, "text": " O sea, eso de China no, Estados Unidos s\u00ed, no tiene mucha l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9421511365613099, "is_candidate": false}, {"start": 3895.965, "end": 3920.04, "text": "No tiene l\u00f3gica y, sobre todo, f\u00edjate que despu\u00e9s de la pandemia y despu\u00e9s de la guerra de Ucrania, que todav\u00eda contin\u00faa, digamos, despu\u00e9s de estos episodios, las cadenas de valor se est\u00e1n, en alg\u00fan punto, regionalizando, es decir, lo que se llama de proximidad, los Near Shoring, los French Shoring, es decir, cada cadena de valor est\u00e1n llegando a una suerte de desglobalizaci\u00f3n, fortaleciendo sus aparatos productivos en los principales pa\u00edses,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9875132380772624, "is_candidate": false}, {"start": 3920.76, "end": 3932.025, "text": " y nosotros quiz\u00e1s escuchamos alguna posici\u00f3n electoral que dicen que vamos a alguna apertura indiscriminada sin entender lo que esto significa en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9942940946196192, "is_candidate": false}, {"start": 3932.025, "end": 3938.768, "text": "O sea, mi ley y su reivindicaci\u00f3n del menemismo de decir abrimos todo, a la industria muy bien no le cae.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9363717299439877, "is_candidate": false}, {"start": 3938.768, "end": 3943.53, "text": "Pero lo que pasa es que ya fue una receta que cay\u00f3 mal, ya est\u00e1 comprobado que no funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9529967450438339, "is_candidate": false}, {"start": 3943.53, "end": 3945.111, "text": "F\u00edjate que inclusive Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9784870785889882, "is_candidate": false}, {"start": 3945.878, "end": 3958.452, "text": " que podr\u00edamos hablar que es la meca del libre cambio y de libre empresa, trabaja sobre un concepto nacionalista en t\u00e9rminos de sus cadenas productivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9931796908054314, "is_candidate": false}, {"start": 3958.452, "end": 3961.615, "text": "S\u00ed, pero eso pareciera... De hecho, Trump fue muy nacionalista en su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9623707715285647, "is_candidate": false}, {"start": 3961.855, "end": 3973.939, "text": " Por supuesto, entonces, nosotros siempre en la Argentina, si vos revis\u00e1s los periodos hist\u00f3ricos, hemos derrapado, nos fuimos al pasto, cuando quisimos ser m\u00e1s papistas que el Papa, es decir, ir m\u00e1s all\u00e1 de lo que ning\u00fan pa\u00eds va.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9522727226881913, "is_candidate": false}, {"start": 3973.939, "end": 3982.862, "text": "Por supuesto, Estados Unidos despu\u00e9s empiezan con medidas parancelarias, proteccionistas de distintas \u00edndoles, pero porque cuidan sus cadenas productivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9754672323769009, "is_candidate": false}, {"start": 3982.862, "end": 3985.803, "text": "Y esto no significa estar cerrados frente al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9737860542819269, "is_candidate": false}, {"start": 3985.803, "end": 3991.325, "text": "Podemos competir, pero claramente, para competir tenemos que estar en igualdad de condiciones, entendiendo que somos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0069074886297356, "is_candidate": false}, {"start": 3991.945, "end": 3994.007, "text": " todav\u00eda un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9113431810438622, "is_candidate": false}, {"start": 3994.007, "end": 4002.192, "text": "Ahora, esto ustedes, no te pregunto vos, sino desde la Uni\u00f3n Industrial Argentina, del sector al cual perteneces, \u00bfse lo dicen a Javier Millet?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9408862477941682, "is_candidate": false}, {"start": 4002.192, "end": 4003.473, "text": "Bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9803401524833248, "is_candidate": false}, {"start": 4003.473, "end": 4009.657, "text": "Particularmente yo lo vengo sosteniendo de la misma forma que vengo sosteniendo la inconveniencia de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9975015078542634, "is_candidate": false}, {"start": 4009.657, "end": 4016.782, "text": "Es decir, vos no pod\u00e9s corregir los desequilibrios macroecon\u00f3micos parcialmente desde lo monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9742471991106102, "is_candidate": false}, {"start": 4017.422, "end": 4022.627, "text": " Es decir, una cuesti\u00f3n filos\u00f3fica, una parte no arregla todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0183501298173927, "is_candidate": false}, {"start": 4022.627, "end": 4031.676, "text": "Es decir, ac\u00e1 ten\u00e9s que tener una integralidad de visi\u00f3n y es por eso que circuncribirlo a lo monetario y encima encorsetando a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9984416902864649, "is_candidate": false}, {"start": 4032.477, "end": 4052.016, "text": " que no te permita tener capacidad de reacci\u00f3n frente a externalidades negativas, que no te permita tener cierta autonom\u00eda, que termines vos importando lo que es la inflaci\u00f3n americana, que muchos te dir\u00e1n, el razonamiento simple, te dir\u00e1n, bueno, la inflaci\u00f3n americana son 5 puntos al a\u00f1o y ac\u00e1 ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0093141104268162, "is_candidate": false}, {"start": 4052.737, "end": 4054.118, "text": " No s\u00e9, 110, 120.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0233826012792306, "is_candidate": false}, {"start": 4054.118, "end": 4073.892, "text": "Bueno, me parece que es no entender justamente que cuando hagas la conversi\u00f3n a los tipos de cambio y cuando pasa el tiempo y muchas veces en la historia de la pandemia, la \u00faltima vez Estados Unidos puso a disposici\u00f3n de su sector privado 30 por ciento de su PBI, obviamente emitiendo d\u00f3lares, obviamente emitiendo inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9772367345274975, "is_candidate": false}, {"start": 4073.892, "end": 4074.793, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo vas a emitir ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9793060000585219, "is_candidate": false}, {"start": 4075.293, "end": 4084.758, "text": " No s\u00f3lo c\u00f3mo lo vas a evitar, sino que vas a terminar importando eso con una conversi\u00f3n espec\u00edfica mucho m\u00e1s alta, que te va a destruir el empeleo, las cadenas productivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0165568880594846, "is_candidate": false}, {"start": 4084.758, "end": 4094.144, "text": "Y esto tuviste un pantallazo muy claro en los fines de los 90, cuando ten\u00edas la mitad de las empresas quebradas, el campo quebrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9908882753513804, "is_candidate": false}, {"start": 4094.144, "end": 4099.667, "text": "Entonces, me parece que volver sobre recetas, y quiz\u00e1s mucho m\u00e1s extrema, es desde ya inconveniente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.979226454411739, "is_candidate": false}, {"start": 4100.522, "end": 4105.303, "text": " S\u00ed, Jos\u00e9, imagino estabas el viernes en el D\u00eda de la Industria all\u00ed en Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9454020553655649, "is_candidate": false}, {"start": 4105.303, "end": 4106.644, "text": "Lo vi, estaba en Santo, pero lo vi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0640009244091233, "is_candidate": false}, {"start": 4106.644, "end": 4118.467, "text": "Ah, bueno, que estuvo Dar\u00edo Epstein, economista de la Libertad de Avanza, y dijo, los industriales van a tener dos a\u00f1os, menos de dos a\u00f1os, dijo, para prepararse y despu\u00e9s apertura importadora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9485326130979187, "is_candidate": false}, {"start": 4119.247, "end": 4120.427, "text": " Eso te consult\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0677440777122633, "is_candidate": false}, {"start": 4120.427, "end": 4127.47, "text": "\u00bfLlega a un industrial en dos a\u00f1os si le baja, si ponen las condiciones que dec\u00eda Epstein, le bajan los impuestos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9401593604431961, "is_candidate": false}, {"start": 4127.47, "end": 4137.173, "text": "Si llega y si crees que efectivamente va a pasar todo eso que dice que con sacarle el pie de la cabeza al industrial, dec\u00eda Epstein, ya est\u00e1 con eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9713453449463472, "is_candidate": false}, {"start": 4137.173, "end": 4138.373, "text": "\u00bfTodo eso sirve?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9878653878548463, "is_candidate": false}, {"start": 4139.36, "end": 4146.485, "text": " Mira, yo en primer t\u00e9rmino creo que me gustar\u00eda escuchar m\u00e1s del programa de c\u00f3mo van a generar las condiciones para poder competir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0347216829061248, "is_candidate": false}, {"start": 4146.485, "end": 4155.291, "text": "Primero, no nos olvidemos que todav\u00eda somos un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo, con lo cual ten\u00e9s ciertas asimetr\u00edas naturales con pa\u00edses desarrollados a la hora de competir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9560358167439322, "is_candidate": false}, {"start": 4155.291, "end": 4161.875, "text": "Ahora, que me digan, \u00bfla recuperaci\u00f3n del cr\u00e9dito productivo en dos a\u00f1os vamos a estar a niveles comparables con la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0286469005993282, "is_candidate": false}, {"start": 4161.875, "end": 4163.897, "text": "Por ejemplo, hoy ten\u00e9s 10% sobre PBI,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9819340208602797, "is_candidate": false}, {"start": 4164.957, "end": 4171.699, "text": " de cr\u00e9dito al sector privado productivo mucho menor ese porcentual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9840904853495853, "is_candidate": false}, {"start": 4171.699, "end": 4177.221, "text": "\u00bfEn 2 a\u00f1os me vas a poder poner a disposici\u00f3n la misma cantidad de cr\u00e9dito productivo que tienen mis competidores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9924475334239071, "is_candidate": false}, {"start": 4177.221, "end": 4182.343, "text": "\u00bfMe vas a poder bajar la carga impositiva al nivel que tienen mis competidores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9094344552004932, "is_candidate": false}, {"start": 4183.343, "end": 4187.505, "text": " Porque, por ejemplo, ingresos brutos es un impuesto que es provincial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8880415418797551, "is_candidate": false}, {"start": 4187.505, "end": 4190.526, "text": "La naci\u00f3n lo puede bajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9704554034983913, "is_candidate": false}, {"start": 4190.526, "end": 4200.41, "text": "No solo hay, obviamente, jurisdicciones que no son competencia de la naci\u00f3n, que son de las provincias, sino que creo que es subestimar el problema en el cual estamos hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9624627970026324, "is_candidate": false}, {"start": 4200.41, "end": 4204.172, "text": "Es decir, hoy la econom\u00eda tiene un problema macroecon\u00f3mico y necesita revisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0281606743299758, "is_candidate": false}, {"start": 4204.172, "end": 4209.314, "text": "Podr\u00edamos despu\u00e9s hablar desde d\u00f3nde vienen, desde qu\u00e9 momento vienen, pero la cuesti\u00f3n es que en dos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0240156740759527, "is_candidate": false}, {"start": 4210.501, "end": 4217.754, "text": " y mostrar un plan de que me van a poner en condiciones a m\u00ed como para poder competir, es cuanto menos una utop\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0473146150036285, "is_candidate": false}, {"start": 4217.754, "end": 4221.42, "text": "Hay pa\u00edses que a Irlanda les llev\u00f3 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9635265011555828, "is_candidate": false}, {"start": 4224.854, "end": 4230.376, "text": " medianamente estabilizarse y hoy es un pa\u00eds modelo en t\u00e9rminos de competitividad y de productividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9816544879325112, "is_candidate": false}, {"start": 4230.376, "end": 4232.137, "text": "A Israel, otros 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0687045640700958, "is_candidate": false}, {"start": 4232.137, "end": 4242.16, "text": "Entonces, cuando vienen livianamente y te dicen, no, en dos a\u00f1os te dejo, te abro la importaci\u00f3n, te pones al d\u00eda, creo que por lo menos no entender la dimensi\u00f3n del problema en la que est\u00e1 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9900240131629009, "is_candidate": false}, {"start": 4242.16, "end": 4243.921, "text": "Jos\u00e9, te pedimos que te quedes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9172980997309248, "is_candidate": false}, {"start": 4243.921, "end": 4247.082, "text": "Debemos hacer un corte muy breve y seguimos aqu\u00ed en Desiguales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9265005014260351, "is_candidate": false}, {"start": 4263.216, "end": 4266.318, "text": " Adri\u00e1n Mercado presenta su nuevo sistema de subastas online.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9899992083054561, "is_candidate": false}, {"start": 4266.318, "end": 4272.42, "text": "Desarrollamos un sistema m\u00e1s r\u00e1pido, m\u00e1s f\u00e1cil, que te permite participar desde cualquier lugar del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9904054322958362, "is_candidate": false}, {"start": 4272.42, "end": 4277.983, "text": "Si quer\u00e9s que tu empresa crezca, eleg\u00ed Adri\u00e1n Mercado.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9837144941237115, "is_candidate": false}, {"start": 4277.983, "end": 4281.284, "text": "En Telecentro sabemos que hoy el mundo se divide en dos, Team TV o Team Internet.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9361057807386541, "is_candidate": false}, {"start": 4281.284, "end": 4285.306, "text": "Soy Team Magazine de la tarde haciendo home office.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9607770667145489, "is_candidate": false}, {"start": 4287.121, "end": 4290.125, "text": " Tim, \u00bfte veniste a ver una pelea a casa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9374210217364252, "is_candidate": false}, {"start": 4290.125, "end": 4291.246, "text": "Nunca falla.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.089670875768484, "is_candidate": false}, {"start": 4291.246, "end": 4292.588, "text": "Yo soy Tim Reality.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9693487367217183, "is_candidate": false}, {"start": 4292.588, "end": 4293.149, "text": "Te veo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8357634082452656, "is_candidate": false}, {"start": 4293.149, "end": 4294.11, "text": "Gala de eliminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8687344004933187, "is_candidate": false}, {"start": 4294.11, "end": 4295.752, "text": "El repechaje.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9199963354187181, "is_candidate": false}, {"start": 4295.752, "end": 4297.254, "text": "Soy Tim una temporada en una noche.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9435489467924685, "is_candidate": false}, {"start": 4297.254, "end": 4298.936, "text": "Yo soy Tim novelas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9757534677381098, "is_candidate": false}, {"start": 4298.936, "end": 4300.078, "text": "Presidente del Tim.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.707553761158499, "is_candidate": false}, {"start": 4300.078, "end": 4301.48, "text": "Los deportes se miran en la tele.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.588195895818352, "is_candidate": false}, {"start": 4302.29, "end": 4306.235, "text": " Yo soy Tim.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0392207242952956, "is_candidate": false}, {"start": 4306.235, "end": 4306.655, "text": "Amo la tele.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0120812830679893, "is_candidate": false}, {"start": 4306.655, "end": 4308.317, "text": "Te lo tengo perdiditos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0606341511583532, "is_candidate": false}, {"start": 4308.317, "end": 4308.497, "text": "Paren.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1898466541470891, "is_candidate": false}, {"start": 4308.497, "end": 4308.858, "text": "Yo soy Tim.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0279951429236172, "is_candidate": false}, {"start": 4308.858, "end": 4309.138, "text": "Jodo junto.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.973034416800487, "is_candidate": false}, {"start": 4309.138, "end": 4309.639, "text": "Est\u00e1 bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0459632333330031, "is_candidate": false}, {"start": 4309.639, "end": 4309.699, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9448675609011038, "is_candidate": false}, {"start": 4309.699, "end": 4310.459, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0425353452922264, "is_candidate": false}, {"start": 4310.459, "end": 4312.041, "text": "Telecentro presenta el Tim perfecto.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.085805769533749, "is_candidate": false}, {"start": 4312.041, "end": 4314.164, "text": "Disfruta Televisi\u00f3n 4 Camas Internet 1000 Megas a s\u00f3lo 5.999 pesos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0003081920448027, "is_candidate": false}, {"start": 4314.164, "end": 4314.604, "text": "Telecentro.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1281295251126742, "is_candidate": false}, {"start": 4314.604, "end": 4315.065, "text": "Conectando con vos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.054838164953523, "is_candidate": false}, {"start": 4318.886, "end": 4326.047, "text": " Tener Movistar con todo es tener Movistar Fibra, premiada como la m\u00e1s r\u00e1pida del pa\u00eds, verificada por tercera vez por el Speedtest de Ucla.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.930188278693238, "is_candidate": false}, {"start": 4326.047, "end": 4328.528, "text": "Porque desde que ganamos la tercera, ganamos todo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9378781326260047, "is_candidate": false}, {"start": 4328.528, "end": 4330.428, "text": "Con Movistar Fibra, gano yo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8491821251679519, "is_candidate": false}, {"start": 4330.428, "end": 4337.309, "text": "Streameando como un campe\u00f3n, sin lag, sin microcortes y sin filtros.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8513631399278688, "is_candidate": false}, {"start": 4337.309, "end": 4341.69, "text": "Tambi\u00e9n nosotras, con Futuro y con todos los dispositivos conectados al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9735486030999451, "is_candidate": false}, {"start": 4341.69, "end": 4344.73, "text": "Gano yo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0503986657799445, "is_candidate": false}, {"start": 4344.73, "end": 4347.591, "text": "Con misma velocidad de subida y de bajada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8684625544376942, "is_candidate": false}, {"start": 4348.94, "end": 4351.502, "text": " Adem\u00e1s, viene con Movistar TV gratis.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.961534998683645, "is_candidate": false}, {"start": 4351.502, "end": 4353.744, "text": "Con Movistar con todo, siempre sal\u00eds ganando.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9344211121899105, "is_candidate": false}, {"start": 4353.744, "end": 4355.965, "text": "Porque ten\u00e9s la internet m\u00e1s r\u00e1pida del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0574645966301044, "is_candidate": false}, {"start": 4355.965, "end": 4358.227, "text": "Movistar TV y tu celu con m\u00e1s gigas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9145188709194798, "is_candidate": false}, {"start": 4363.308, "end": 4367.329, "text": " A mi PyME le doy la fuerza que necesita con los beneficios de BBVA.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0844318565993423, "is_candidate": false}, {"start": 4367.329, "end": 4375.331, "text": "Con mi equipo encontramos una propuesta dise\u00f1ada para nosotros y aprovechamos los 40 millones de pesos de financiaci\u00f3n para seguir construyendo nuestro negocio.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.1035150037337458, "is_candidate": false}, {"start": 4375.331, "end": 4377.132, "text": "\u00a1Qu\u00e9 lindo cuando la ves!", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0426225403534435, "is_candidate": false}, {"start": 4377.132, "end": 4380.772, "text": "Simul\u00e1 tu oferta y conoc\u00e9 c\u00f3mo darle fuerza a tu PyME.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0930118160182352, "is_candidate": false}, {"start": 4380.772, "end": 4382.553, "text": "BBVA, creando oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9343603822703193, "is_candidate": false}, {"start": 4384.407, "end": 4393.896, "text": " Soy H\u00e9ctor Mauglieri, vicedirector de la revista Caras, la revista de las celebridades, la \u00fanica autorizada para contarte lo mejor todas las semanas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7844359247687231, "is_candidate": false}, {"start": 4393.896, "end": 4398.621, "text": "Mar\u00eda Becerra habla de su \u00e9xito internacional y de su noviejo con el cantante Jay Ray.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8099173171535978, "is_candidate": false}, {"start": 4398.621, "end": 4403.826, "text": "En la cima de los charts, la nena de Argentina logr\u00f3 posicionarse en Hollywood y en la industria musical.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8817996589246049, "is_candidate": false}, {"start": 4403.826, "end": 4404.807, "text": "\u00a1Exclusivo!", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.03447252664912, "is_candidate": false}, {"start": 4404.807, "end": 4406.488, "text": "Daniela muestra su panza de 14 semanas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8845061961827622, "is_candidate": false}, {"start": 4407.489, "end": 4410.311, "text": " La hermana de Miley, Javier, se siente un rockstar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8682358402501226, "is_candidate": false}, {"start": 4410.311, "end": 4414.453, "text": "Ingresa al mundo Karas y recorre con nosotros la red Carpet.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8289190428004921, "is_candidate": false}, {"start": 4414.453, "end": 4422.817, "text": "Tiene el talento que se necesita para entrar en este mundo del entretenimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9070165163202474, "is_candidate": false}, {"start": 4422.817, "end": 4427.64, "text": "Es el crimen internacional con m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento que el mundo haya visto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8581976764058905, "is_candidate": false}, {"start": 4427.64, "end": 4428.14, "text": "Estrena el 31 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0968758881916862, "is_candidate": false}, {"start": 4437.837, "end": 4440.778, "text": " Seguimos en Desiguales, estamos con Jos\u00e9 Urtubey.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8430204960841122, "is_candidate": false}, {"start": 4440.778, "end": 4447.061, "text": "Industria, actividad econ\u00f3mica, proyectos de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8899222748676335, "is_candidate": false}, {"start": 4447.061, "end": 4462.406, "text": "Hay algo muy interesante que siempre que viene alguien empresario o industrial lo charlamos y es que, de hecho con el Vasco de Mendiguno siempre se lo preguntamos, le decimos, banco, pero en tu entorno hay una cosa ideol\u00f3gica al momento de votar, m\u00e1s all\u00e1 del bolsillo, m\u00e1s all\u00e1 de la macroeconom\u00eda del pa\u00eds y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9381818303110592, "is_candidate": false}, {"start": 4463.086, "end": 4465.288, "text": " \u00bfMil\u00e9s viene a romper un poco con eso?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8651911955289951, "is_candidate": false}, {"start": 4465.288, "end": 4471.334, "text": "\u00bfCon el hecho de decir, bueno, por ah\u00ed, como lo que me propone es medio zarpado, dejo de votar ideol\u00f3gicamente o no?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9051082949835129, "is_candidate": false}, {"start": 4471.334, "end": 4474.378, "text": "\u00bfO sea, vos tom\u00e1s un poco con la l\u00f3gica?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9420979249977226, "is_candidate": false}, {"start": 4474.378, "end": 4480.323, "text": "Yo creo que en el proceso electoral este que estuvimos experimentando se present\u00f3 un fen\u00f3meno distinto, que es quiz\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0049330984920861, "is_candidate": false}, {"start": 4481.507, "end": 4497.838, "text": " de un c\u00famulo de frustraciones o de insatisfacciones de la poblaci\u00f3n que la canaliz\u00f3 por ese lado independientemente de lo racional, independientemente... No son solamente cuestiones direccionadas por aspectos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9901773963607085, "is_candidate": false}, {"start": 4497.838, "end": 4506.344, "text": "Quiz\u00e1s otra persona ten\u00eda alg\u00fan reclamo sobre la conducci\u00f3n de determinados aspectos sociales y tambi\u00e9n lo canaliza por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9523301798004751, "is_candidate": false}, {"start": 4506.344, "end": 4510.967, "text": "Me parece que es mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico y por eso no veo necesariamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9634363323609646, "is_candidate": false}, {"start": 4512.849, "end": 4515.171, "text": " desde mi punto de vista, una cierta racionalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9929070514788506, "is_candidate": false}, {"start": 4515.171, "end": 4522.9, "text": "O, d\u00edchelo de otra forma, hay una racionalidad de mostrar un descontento a las consecuencias que puedan llevar, independientemente si es bueno o mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0271878995652268, "is_candidate": false}, {"start": 4522.9, "end": 4524.061, "text": "Vos sos salte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9420756451678893, "is_candidate": false}, {"start": 4524.061, "end": 4526.103, "text": "\u00bfJos\u00e9 te sorprendi\u00f3 el resultado en Salta?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9863062172171712, "is_candidate": false}, {"start": 4526.103, "end": 4529.286, "text": "Porque le fue muy bien ah\u00ed a Millet.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.041268692509575, "is_candidate": false}, {"start": 4529.286, "end": 4531.068, "text": "Sorprendi\u00f3 porque por dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9877105701059874, "is_candidate": false}, {"start": 4531.068, "end": 4532.109, "text": "Primero, que el fen\u00f3meno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9994534010231572, "is_candidate": false}, {"start": 4532.941, "end": 4533.942, "text": " alcanz\u00f3 un 52% en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.976596697190085, "is_candidate": false}, {"start": 4533.942, "end": 4539.006, "text": "Y hab\u00eda ganado la reelecci\u00f3n el gobernador peronista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9545344346115636, "is_candidate": false}, {"start": 4539.006, "end": 4540.067, "text": "S\u00ed, 52%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948695729478808, "is_candidate": false}, {"start": 4540.067, "end": 4545.711, "text": "Y se dio o se dieron casos de, por ejemplo, Rivadavia, Banda Norte, donde gan\u00f3 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.014051420776893, "is_candidate": false}, {"start": 4545.711, "end": 4556.679, "text": "Lugares muy, digamos, descentralizados de la provincia que, por lo general, les cuesta llegar a los nuevos candidatos, nuevas figuras, y en este caso lleg\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9492423517972498, "is_candidate": false}, {"start": 4556.679, "end": 4559.801, "text": "Y tiene que ver un poco con esta insatisfacci\u00f3n que habl\u00e1bamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0322853474664853, "is_candidate": false}, {"start": 4559.801, "end": 4560.542, "text": "Desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0108032732488472, "is_candidate": false}, {"start": 4560.83, "end": 4564.9, "text": " Ahora, desde el empresariado, cuando se debate entre ustedes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8605309559168187, "is_candidate": false}, {"start": 4564.9, "end": 4569.792, "text": "Digo, se re\u00fanen en el Congreso de la UI, o estuvieron en el Consejo de las Am\u00e9ricas, o en cualquier \u00e1mbito que sea.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9495355713413065, "is_candidate": false}, {"start": 4570.808, "end": 4573.049, "text": " \u00bfQu\u00e9 se dice?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8686634452427406, "is_candidate": false}, {"start": 4573.049, "end": 4573.809, "text": "\u00bfSe ve\u00eda venir o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0527643765323356, "is_candidate": false}, {"start": 4573.809, "end": 4574.449, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0055947031200418, "is_candidate": false}, {"start": 4574.449, "end": 4576.31, "text": "No se ve\u00eda venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.037446874331836, "is_candidate": false}, {"start": 4576.31, "end": 4597.117, "text": "Y si bien, obviamente, estamos en un plano de democracia, que es lo m\u00e1s importante en estos 40 a\u00f1os, creo que hemos crecido mucho, s\u00ed creo que, frente a la incertidumbre, no hay cierta claridad de por d\u00f3nde va a llevar eventualmente un extremo la Argentina la conducci\u00f3n de lo que es el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.981030617503516, "is_candidate": false}, {"start": 4597.117, "end": 4600.098, "text": "Y eso genera cierta preocupaci\u00f3n, te dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9472436581627351, "is_candidate": false}, {"start": 4600.688, "end": 4605.41, "text": " \u00bfCrees que el industrial le tiene miedo a Javier Millet?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9428221956166704, "is_candidate": false}, {"start": 4605.41, "end": 4607.411, "text": "\u00bfMiedo, p\u00e1nico, alguno de esos sentimientos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9744888042896052, "is_candidate": false}, {"start": 4607.411, "end": 4626.998, "text": "Y tambi\u00e9n a Patricia Ulrich, porque digo, yo pienso, vos fuiste uno de los primeros industriales que durante el gobierno de Cambiemos fuiste muy cr\u00edtico por lo que pasaba con la actividad, con el empleo, despu\u00e9s se sumaron otros, pero ahora \u00bfcrees que volvi\u00f3 ese miedo o realmente est\u00e1n tan enojados con la situaci\u00f3n actual de las importaciones y todo que quieren otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.944402738158553, "is_candidate": false}, {"start": 4627.632, "end": 4640.032, "text": " No, yo creo que, no s\u00e9 si la palabra ser\u00eda miedo o preocupaci\u00f3n de no entender la profundidad de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y quiz\u00e1s c\u00f3mo se deber\u00eda conducir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9291175057119447, "is_candidate": false}, {"start": 4641.062, "end": 4642.083, "text": " el reencauzamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0269893913179935, "is_candidate": false}, {"start": 4642.083, "end": 4657.17, "text": "Por ejemplo, acu\u00e9rdense en el a\u00f1o 2015, y efectivamente fui de los primeros que lo marc\u00f3 esto, cuando se levant\u00f3 el cepo de golpe en ese momento, el d\u00f3lar estaba... Te voy a frenar, Jos\u00e9, esperame porque habla el Ministro de Econom\u00eda, as\u00ed que escuch\u00e9moslo y despu\u00e9s te preguntamos sobre lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9806208317052233, "is_candidate": false}, {"start": 4657.17, "end": 4663.373, "text": "Bueno, primero, muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3404044174972539, "is_candidate": true}, {"start": 4663.373, "end": 4669.196, "text": "Y quiero, en primer lugar, decirles gracias.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3236744543487403, "is_candidate": true}, {"start": 4671.084, "end": 4700.462, "text": " S\u00e9 que de 100.000 a 5 millones, todos y cada uno de los que est\u00e1n ac\u00e1 o de las empresas en las que trabajan o por la invitaci\u00f3n que les hizo la empresa, pero todos de alguna manera dieron una muestra de confianza un poquito mayor que el voto, que es poner un poquito del ingreso propio", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2109448095088925, "is_candidate": true}, {"start": 4701.857, "end": 4719.027, "text": " en funci\u00f3n de acompa\u00f1ar nuestros sue\u00f1os, nuestras ideas, nuestros proyectos que son, de alguna manera, la invitaci\u00f3n que hacemos a los argentinos a construir un pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2159785003235385, "is_candidate": true}, {"start": 4719.027, "end": 4727.452, "text": "As\u00ed que vaya de todo coraz\u00f3n mi agradecimiento y sobre todas las cosas", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.22776577763595174, "is_candidate": true}, {"start": 4729.114, "end": 4757.3, "text": " mi reconocimiento porque en 40 a\u00f1os de democracia uno de los grandes desaf\u00edos es construir el financiamiento de la pol\u00edtica para que despu\u00e9s no aparezca la sospecha de la venta de candidaturas y de alguna manera las fuerzas pol\u00edticas tengamos la capacidad de convocar y de mostrar, como vamos a mostrar terminada", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2182636685832584, "is_candidate": true}, {"start": 4758.64, "end": 4778.71, "text": " la cena en la p\u00e1gina de internet y en la p\u00e1gina de la C\u00e1mara Electoral, el aporte de todos y cada uno de los que contribuyeron y contribuyen a financiar nuestra campa\u00f1a y de alguna manera a permitirnos contarle a los argentinos cu\u00e1l es el pa\u00eds en el que creemos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2221386756105045, "is_candidate": true}, {"start": 4778.71, "end": 4784.853, "text": "As\u00ed que gracias de todo coraz\u00f3n, s\u00e9 que hay funcionarios, militantes, empresarios, pymes,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.32664480449847977, "is_candidate": true}, {"start": 4788.054, "end": 4796.961, "text": " Gracias a cada uno de ustedes, lo valoro enormemente, enormemente.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.32609941529278874, "is_candidate": true}, {"start": 4796.961, "end": 4803.647, "text": "No as\u00ed a los periodistas que se colaron con la invitaci\u00f3n de alguna empresa.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3540834635759573, "is_candidate": true}, {"start": 4803.647, "end": 4806.089, "text": "No, est\u00e1 muy bien tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5794943081120689, "is_candidate": false}, {"start": 4806.089, "end": 4810.553, "text": "No se me enoje, Mariana, es una broma.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.36817643933476774, "is_candidate": true}, {"start": 4810.553, "end": 4812.935, "text": "Quiero en primer lugar contarles que...", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4455072781921008, "is_candidate": true}, {"start": 4815.487, "end": 4831.017, "text": " Siempre es mucho m\u00e1s f\u00e1cil pararse en una campa\u00f1a desde la destrucci\u00f3n que desde la construcci\u00f3n, desde la oposici\u00f3n que desde la representaci\u00f3n del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2660106920886146, "is_candidate": true}, {"start": 4831.017, "end": 4844.346, "text": "Lo digo con la autoridad de haber sido candidato oficialista en alg\u00fan momento teniendo que reelegir como intendente y opositor en alg\u00fan otro y siempre", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2610445305918465, "is_candidate": true}, {"start": 4845.597, "end": 4866.483, "text": " como en toda tarea en la vida, aparece como mucho m\u00e1s atractivo, inclusive mucho m\u00e1s atractivo para la sociedad, el desnudar la falencia del otro que el pararse en la cuesti\u00f3n propositiva.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.2751983580552073, "is_candidate": true}, {"start": 4866.483, "end": 4874.885, "text": "Y mucho m\u00e1s cuando uno se para en un contexto muy particular.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3302116240293762, "is_candidate": true}, {"start": 4877.01, "end": 4903.422, "text": " Argentina le han tocado transitar a\u00f1os muy dif\u00edciles, dif\u00edciles porque en el a\u00f1o 2018 el gobierno de entonces tom\u00f3 una decisi\u00f3n casi criminal, construir un cepo de crecimiento y desarrollo para la econom\u00eda argentina tomando un cr\u00e9dito impagable.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.28606006545585927, "is_candidate": true}, {"start": 4905.718, "end": 4921.221, "text": " pero sobre todas las cosas condicionando en un programa de revisi\u00f3n cada 90 d\u00edas la decisi\u00f3n de la autoridad econ\u00f3mica y pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.30356825829064915, "is_candidate": true}, {"start": 4921.221, "end": 4934.624, "text": "Programa que fue renegociado con sus m\u00e1s y sus menos, pero que sigue siendo un enorme condicionamiento para el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.26615346956206054, "is_candidate": true}, {"start": 4935.782, "end": 4961.847, "text": " Y cuando Agust\u00edn describ\u00eda el programa de desarrollo exportador que vamos a presentar en muy pocos d\u00edas con un gran equipo con el que trabajamos hace casi ya 3 meses, mirando sector por sector de la econom\u00eda, porque m\u00e1s all\u00e1", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3505200464294974, "is_candidate": true}, {"start": 4964.313, "end": 4990.332, "text": " esta coyuntura que nos toca administrar de crisis que est\u00e1 terminando, vemos que lo que viene para la Argentina es muy importante si lo sabemos aprovechar, si lo sabemos explotar y si lo sabemos de alguna manera administrar para transformarlo en un proceso definitivo de crecimiento de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3311488308239976, "is_candidate": true}, {"start": 4990.332, "end": 4991.813, "text": "Y nos va a dar", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7688633045326572, "is_candidate": false}, {"start": 4994.213, "end": 5017.883, "text": " ese programa de desarrollo exportador del que hablaba Agust\u00edn, de alguna manera la autonom\u00eda y la libertad definitiva que en t\u00e9rminos de desarrollo econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de autonom\u00eda pol\u00edtica necesita nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.34375835802126964, "is_candidate": true}, {"start": 5017.883, "end": 5019.404, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay que entender para eso?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.46414492590959944, "is_candidate": true}, {"start": 5021.004, "end": 5039.454, "text": " Primero el mundo en el que nos toca vivir, estamos frente a un momento \u00fanico para la Argentina en t\u00e9rminos de aprovechamiento de los recursos naturales y de capital humano que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.32202252146073274, "is_candidate": true}, {"start": 5040.68, "end": 5057.305, "text": " Estamos en un momento \u00fanico para el desarrollo no solamente del sector agroindustrial, en un mundo en el que la seguridad alimentaria y la batalla por las prote\u00ednas juegan un papel central.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.382340177442024, "is_candidate": true}, {"start": 5058.622, "end": 5078.812, "text": " en el que Argentina, junto con Brasil y Paraguay, representa el 21% del total de las prote\u00ednas que consume el mundo, pero adem\u00e1s en el que Argentina, con investigaci\u00f3n aplicada y desarrollo agroindustrial, puede crecer todav\u00eda mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.37930978424124806, "is_candidate": true}, {"start": 5080.008, "end": 5090.492, "text": " y no solamente generar mucho m\u00e1s trabajo argentino exportado al mundo, sino exportaciones con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.30361103889458285, "is_candidate": true}, {"start": 5090.492, "end": 5107.959, "text": "El a\u00f1o que viene seguramente esto que fue un drama, la sequ\u00eda, que quedar\u00e1 como un mal recuerdo que nos cost\u00f3 21.000 millones de d\u00f3lares menos de exportaciones, se va a transformar en un primer gran a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.36382102879951517, "is_candidate": true}, {"start": 5109.035, "end": 5115.12, "text": " que debe ser el piso para el desarrollo del sector agroindustrial en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.40298266207562916, "is_candidate": true}, {"start": 5115.12, "end": 5135.955, "text": "Aspiramos y creemos que el 2024 va a ser un a\u00f1o de un saldo positivo muy superior al del 2022, m\u00e1s de 15 mil millones de d\u00f3lares adicionales a lo que export\u00f3 en el sector agroindustrial Argentina en el 2022.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.31212158762045605, "is_candidate": true}, {"start": 5135.955, "end": 5137.296, "text": "Y alguien me podr\u00eda decir", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5475744032005774, "is_candidate": false}, {"start": 5138.715, "end": 5167.165, "text": " Pero eso nos pone en empate y es cierto, nos puede poner en equilibrio de balanza comercial si miramos solamente el sector agroindustrial, pero no miramos ya solamente el sector agroindustrial, porque efectivamente la finalizaci\u00f3n del gasoducto N\u00e9stor Kirchner de Tratallena-Saliquel\u00f3", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.32724538609112575, "is_candidate": true}, {"start": 5168.525, "end": 5179.554, "text": " la puesta en marcha del Reversal del Norte que une la Carlota-Itiopujio con el gasoducto del Norte y que le permite a la Argentina", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.38165423092339623, "is_candidate": true}, {"start": 5180.662, "end": 5206.191, "text": " aspirar en el 2024 a exportaciones de gas al norte de Chile y a Brasil, usando adem\u00e1s la capacidad instalada de Bolivia, nos ponen la oportunidad tambi\u00e9n en el 2024 de tener un saldo positivo de entre 9 y 14 mil millones de d\u00f3lares en el sector energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.35498039949564153, "is_candidate": true}, {"start": 5206.191, "end": 5207.432, "text": "Para que tengamos claro,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6019943285776999, "is_candidate": false}, {"start": 5212.779, "end": 5233.5, "text": " Para que tengamos claro, este a\u00f1o vamos a terminar nuestra balanza energ\u00e9tica empatada a partir del crecimiento de la inversi\u00f3n de m\u00e1s del 42% respecto del a\u00f1o pasado en Vaca Muerta, pero seguramente", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.35631054920711414, "is_candidate": true}, {"start": 5235.675, "end": 5259.128, "text": " Cuando comparamos el 2022 con el 2024 y vemos que pasamos de 7.000 millones de d\u00f3lares negativos a m\u00e1s de 12.000 y hasta 14.000 millones de d\u00f3lares positivos, dependiendo de la finalizaci\u00f3n de los oleoductos, nos damos cuenta de que nuestra cuenta comercial", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3461789878167535, "is_candidate": true}, {"start": 5260.247, "end": 5275.433, "text": " nuestra balanza comercial puede terminar siendo esa plataforma que necesitamos para recuperar la credibilidad, la confianza y la fortaleza de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3670891428558206, "is_candidate": true}, {"start": 5275.433, "end": 5287.418, "text": "Porque cuando se habla de entregar la soberan\u00eda en t\u00e9rminos de se\u00f1oriaje,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3097823469936064, "is_candidate": true}, {"start": 5288.768, "end": 5311.522, "text": " que no es ni m\u00e1s ni menos eso que la dolarizaci\u00f3n o la dolarizaci\u00f3n cobarde, esta de la doble circulaci\u00f3n, es de alguna manera el resignarse a perder la capacidad como pa\u00eds de elegir cu\u00e1l es el proyecto de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3226277753593889, "is_candidate": true}, {"start": 5311.522, "end": 5316.905, "text": "La competitividad de nuestra industria, los sectores", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4335094406645289, "is_candidate": true}, {"start": 5318.297, "end": 5343.708, "text": " a desarrollar la elecci\u00f3n de vectores estrat\u00e9gicos asumiendo cu\u00e1l es nuestra capacidad instalada m\u00e1s competitiva o la que m\u00e1s empleo nos genera, es una elecci\u00f3n que se puede hacer cuando uno tiene soberan\u00eda econ\u00f3mica y la soberan\u00eda econ\u00f3mica depende, entre otras cosas,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3942467850876896, "is_candidate": true}, {"start": 5344.687, "end": 5355.176, "text": " de tener la capacidad de acu\u00f1ar su propia moneda, pero de hacerla efectivamente cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3657845738848513, "is_candidate": true}, {"start": 5355.176, "end": 5362.362, "text": "Y para hacerla cre\u00edble, tenemos que tener una balanza comercial superavitaria.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3832500886732755, "is_candidate": true}, {"start": 5362.362, "end": 5371.689, "text": "Para hacerla cre\u00edble, tenemos que tener una econom\u00eda informal minimizada, porque, dig\u00e1moslo con claridad,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4331288550494876, "is_candidate": true}, {"start": 5372.807, "end": 5387.482, "text": " el peso del sistema tributario argentino, la falta de simplificaci\u00f3n, la superposici\u00f3n de impuestos entre la Naci\u00f3n, las provincias y muchas veces los municipios,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4008963626734776, "is_candidate": true}, {"start": 5389.193, "end": 5405.005, "text": " tambi\u00e9n nos generan una p\u00e9rdida de competitividad y sobre todas las cosas la aparici\u00f3n o la multiplicaci\u00f3n de la informalidad en la econom\u00eda y de la informalidad en el mundo del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.33165972073267735, "is_candidate": true}, {"start": 5405.005, "end": 5411.99, "text": "Y cuando hablamos de redistribuir ingreso y cuando hablamos de mejorar", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4725301834606388, "is_candidate": true}, {"start": 5413.44, "end": 5441.183, "text": " nuestra participaci\u00f3n como sociedad en la distribuci\u00f3n de renta, tambi\u00e9n tenemos que entender que parte del problema a la hora de discutir la posibilidad de tener instrumentos del Estado que mejoren la participaci\u00f3n del salario o del ingreso de la sociedad en la distribuci\u00f3n de renta, depende de tener la econom\u00eda formalizada.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.34226227320234925, "is_candidate": true}, {"start": 5442.505, "end": 5449.643, "text": " reconstrucci\u00f3n de moneda, simplificaci\u00f3n tributaria, econom\u00eda formalizada,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.41994567423228213, "is_candidate": true}, {"start": 5450.695, "end": 5467.64, "text": " proyecto exportador, elecci\u00f3n de los vectores de desarrollo econ\u00f3mico de nuestra naci\u00f3n, son nuestra responsabilidad como hombres de gobierno, pero tambi\u00e9n como hombres del mundo de los negocios y las empresas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4164692571482459, "is_candidate": true}, {"start": 5467.64, "end": 5476.703, "text": "Y es una tarea que debemos hacer en conjunto, entendiendo adem\u00e1s que la Argentina tiene que romper", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.44307621634747896, "is_candidate": true}, {"start": 5477.952, "end": 5486.257, "text": " esos vaivenes o p\u00e9ndulos que nos ponen permanentemente avanzando y retrocediendo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3895706628358857, "is_candidate": true}, {"start": 5486.257, "end": 5494.401, "text": "En alg\u00fan momento nos plantean que la grieta es entre el campo y la industria, como si fueran antag\u00f3nicos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3971308508518805, "is_candidate": true}, {"start": 5494.401, "end": 5502.146, "text": "En otro momento nos plantean que es entre el interior y Buenos Aires, como si no fu\u00e9ramos parte de la misma naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4373129261975698, "is_candidate": true}, {"start": 5502.146, "end": 5503.827, "text": "En otro momento,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5665201427267679, "is_candidate": false}, {"start": 5504.887, "end": 5518.968, "text": " cuando no hay antagonismo en el proyecto productivo o en el proyecto federal de pa\u00eds, nos quieren envenenar con el antagonismo pol\u00edtico y nosotros desde el 10 de diciembre", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4022642783346223, "is_candidate": true}, {"start": 5519.849, "end": 5541.996, "text": " vamos a convocar a un gobierno de unidad nacional bajo la consigna de que en este tiempo para un argentino no hay nada mejor que otro argentino, porque esa es la premisa que nos puede permitir construir un proyecto de naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.44167123773810524, "is_candidate": true}, {"start": 5541.996, "end": 5545.837, "text": "Y quiero decirles, porque aparece mucho esta cosa", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6158353793937975, "is_candidate": false}, {"start": 5547.437, "end": 5553.701, "text": " Bueno, pero si saben lo que van a hacer, \u00bfpor qu\u00e9 no lo hacen ahora?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.48310282210561506, "is_candidate": true}, {"start": 5553.701, "end": 5574.494, "text": "Y efectivamente, lo dicen despu\u00e9s de que superamos la crisis, lo dicen despu\u00e9s de que intentaron instalar en la Argentina el quiebre del orden institucional en agosto del a\u00f1o pasado, lo dicen despu\u00e9s de que en la Argentina pusieron", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4320525313486634, "is_candidate": true}, {"start": 5575.58, "end": 5589.928, "text": " al borde de la divisi\u00f3n social y de la divisi\u00f3n pol\u00edtica de los argentinos, llev\u00e1ndonos al punto de tener que convivir con la impunidad de un magnicidio o de un intento de magnicidio.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.40801542597434703, "is_candidate": true}, {"start": 5589.928, "end": 5602.315, "text": "Lo dicen despu\u00e9s... Lo dicen despu\u00e9s... Lo dicen despu\u00e9s de varios intentos de corrida financiera.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5283781646670505, "is_candidate": false}, {"start": 5602.315, "end": 5603.496, "text": "Lo dicen despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5802884793035522, "is_candidate": false}, {"start": 5604.566, "end": 5614.272, "text": " de haber tomado deuda y haber usado ese endeudamiento para financiar la fuga de capitales en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.47302792224399215, "is_candidate": true}, {"start": 5614.272, "end": 5634.105, "text": "Lo dicen despu\u00e9s de haber bloqueado en el Congreso la posibilidad de saber los argentinos qui\u00e9nes fugaron la plata porque no aprueban la ley de blanqueo que permite que sepamos qui\u00e9nes son los que llevaron la plata a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.55731544821559, "is_candidate": false}, {"start": 5636.327, "end": 5660.81, "text": " Lo dicen despu\u00e9s de bloquear pr\u00e1cticamente el funcionamiento institucional argentino, pero sobre todo lo dicen despu\u00e9s de que nos toc\u00f3 convivir, no solamente con la herencia", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.35087465258245765, "is_candidate": true}, {"start": 5662.045, "end": 5675.069, "text": " de la peor deuda de la historia argentina, sino de la mayor deuda que el Fondo Monetario Internacional accediera a otorgarle a un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4604093212292747, "is_candidate": true}, {"start": 5675.069, "end": 5689.734, "text": "Despu\u00e9s de que nos toc\u00f3 administrar la peor pandemia del \u00faltimo siglo y concurrir como concurrimos como Estado al rescate y a la protecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.43983063603324224, "is_candidate": true}, {"start": 5691.208, "end": 5697.631, "text": " de millones de puestos de trabajo y salvataje de peque\u00f1as y medianas empresas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4161887324982838, "is_candidate": true}, {"start": 5697.631, "end": 5708.095, "text": "Lo dicen despu\u00e9s de que en el medio de ese proceso el mundo entrara en una guerra que cambi\u00f3 los precios relativos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4425069363718027, "is_candidate": true}, {"start": 5708.095, "end": 5714.398, "text": "Lo dicen despu\u00e9s de que nos tocara enfrentar la peor sequ\u00eda de la historia.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.38496722978388, "is_candidate": true}, {"start": 5714.398, "end": 5718.68, "text": "Y yo quiero decirles algo, no lloramos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.49750685585505106, "is_candidate": true}, {"start": 5720.912, "end": 5729.054, "text": " No soy de los que mariconea, soy de los que enfrenta cada uno de los problemas que les toca enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.38485449777927805, "is_candidate": true}, {"start": 5729.054, "end": 5742.978, "text": "Y as\u00ed como mientras algunos en agosto del a\u00f1o pasado se escapaban, yo me hice cargo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5246747062880817, "is_candidate": false}, {"start": 5742.978, "end": 5746.579, "text": "Y as\u00ed como en ese momento me hice cargo entendiendo", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5504967929133823, "is_candidate": false}, {"start": 5747.487, "end": 5751.51, "text": " que ten\u00eda una responsabilidad con mi patria.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4555763498144243, "is_candidate": true}, {"start": 5751.51, "end": 5764.578, "text": "Hoy tambi\u00e9n tengo claro que tengo y tenemos con Agust\u00edn y con todos quienes integramos Uni\u00f3n por la Patria, una responsabilidad con el futuro.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3869071914018294, "is_candidate": true}, {"start": 5764.578, "end": 5775.625, "text": "Tenemos una responsabilidad porque est\u00e1 en juego el desarrollo de la industria argentina frente a la idea de las grandes libertades y de romper", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5061964098850762, "is_candidate": false}, {"start": 5776.653, "end": 5795.013, "text": " con China y con Brasil, yo los invito a que sigamos defendiendo la idea de industria nacional abriendo nuevos mercados para vender trabajo argentino al mundo frente a la idea de arancelar las universidades p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4168810892168787, "is_candidate": true}, {"start": 5796.343, "end": 5809.832, "text": " yo los invito a que defendamos la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva, que sigamos ampliando el presupuesto universitario.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3815158069902168, "is_candidate": true}, {"start": 5809.832, "end": 5821.36, "text": "Porque es lo que nos va a permitir que ese sue\u00f1o del hijo de un trabajador rural, llegando a la universidad, se transforme en realidad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4340537791633394, "is_candidate": true}, {"start": 5821.36, "end": 5823.342, "text": "Frente a la idea de aquellos que creen", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7482697554077529, "is_candidate": false}, {"start": 5824.535, "end": 5830.096, "text": " que hay que destruir al Estado porque todo lo resuelve el mercado.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.46688511082383066, "is_candidate": true}, {"start": 5830.096, "end": 5848.98, "text": "Yo los invito a quienes creen en el Estado ayudando con los subsidios de tasa a las empresas para tener competitividad exportadora, a aquellos que creen en la inversi\u00f3n p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.46629013199959257, "is_candidate": true}, {"start": 5850.352, "end": 5860.559, "text": " como instrumento no solamente generador de empleo, sino tambi\u00e9n generador de desarrollo en un pa\u00eds con enormes brechas y desigualdades.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4659941088063011, "is_candidate": true}, {"start": 5860.559, "end": 5871.366, "text": "Yo los invito a aquellos que creen en la idea del trabajo como motor de la movilidad social ascendente frente a aquellos que creen", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4516093287733679, "is_candidate": true}, {"start": 5872.42, "end": 5885.399, "text": " que hay que eliminar los derechos laborales para pasar a un proceso en el que cada uno se defienda como puede, a que construyamos juntos esa sociedad de iguales.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.3874997058975579, "is_candidate": true}, {"start": 5885.399, "end": 5886.741, "text": "Y quiero adem\u00e1s decirles,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6544600140058259, "is_candidate": false}, {"start": 5888.201, "end": 5907.352, "text": " que como nos encanta enfrentar los desaf\u00edos que vienen para adelante, as\u00ed como hasta hoy nos dedicamos a contarle a los argentinos lo que est\u00e1bamos haciendo para enfrentar la crisis, desde hoy empezamos a contar lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.48037423256045686, "is_candidate": true}, {"start": 5908.353, "end": 5918.679, "text": " pero adem\u00e1s sin esperar al cambio de gobierno para plantear en el Parlamento o en instrumentos de gobierno los cambios que proponemos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4461311544824791, "is_candidate": true}, {"start": 5918.679, "end": 5923.702, "text": "Y desde ma\u00f1ana mismo, con una primera modificaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.46988078538122047, "is_candidate": true}, {"start": 5924.62, "end": 5948.013, "text": " que va a permitir que en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os cada PyME que tome un trabajador, no pague aportes y contribuciones para transformar a los programas sociales en empleo, para incorporar a los j\u00f3venes al mercado de trabajo, porque creemos en el trabajo como motor de la movilidad social ascendente d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.4841418300275919, "is_candidate": true}, {"start": 5948.973, "end": 5954.136, "text": " Si quieren debatir el futuro, lo vamos a empezar a debatir desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6526870593578087, "is_candidate": false}, {"start": 5954.136, "end": 5963.481, "text": "No le tenemos miedo al futuro, como no le tuvimos miedo a cada problema que tuvimos que enfrentar, porque por sobre todas las cosas,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5655903084876659, "is_candidate": false}, {"start": 5964.521, "end": 5977.064, "text": " no nos une ni nos mueve el odio, no nos mueve la violencia, no nos mueve el deseo de desaparici\u00f3n del otro, nos mueve un profundo amor por la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5475888419518793, "is_candidate": false}, {"start": 5977.064, "end": 5990.947, "text": "Gracias por confiar, sigamos confiando y qu\u00e9dense tranquilos, el pa\u00eds del futuro va a ganar en primera vuelta o en segunda, pero vamos a seguir gobernando la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5913912026870349, "is_candidate": false}, {"start": 5990.947, "end": 5991.707, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8162742306054016, "is_candidate": false}, {"start": 6007.741, "end": 6010.321, "text": " \u00bfPens\u00e1s que las subastas no son para vos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9055500753675005, "is_candidate": false}, {"start": 6010.321, "end": 6016.962, "text": "Son para todos, porque pod\u00e9s comprar y vender desde donde est\u00e9s de manera r\u00e1pida, f\u00e1cil y confiable.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.934042313945756, "is_candidate": false}, {"start": 6016.962, "end": 6019.083, "text": "\u00bfQuer\u00e9s participar de nuestra pr\u00f3xima subasta?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.938974296214478, "is_candidate": false}, {"start": 6023.066, "end": 6027.108, "text": " A mi PYME le doy la fuerza que necesita con los beneficios de BBVA.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.070695750374423, "is_candidate": false}, {"start": 6027.108, "end": 6035.091, "text": "Con mi equipo encontramos una propuesta dise\u00f1ada para nosotros y aprovechamos los 40 millones de pesos de financiaci\u00f3n para seguir construyendo nuestro negocio.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.1028983385267417, "is_candidate": false}, {"start": 6035.091, "end": 6036.892, "text": "\u00a1Qu\u00e9 lindo cuando la ves!", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0513586350689312, "is_candidate": false}, {"start": 6036.892, "end": 6040.533, "text": "Simul\u00e1 tu oferta y conoc\u00e9 c\u00f3mo darle fuerza a tu PYME.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0915720639223874, "is_candidate": false}, {"start": 6040.533, "end": 6042.994, "text": "BBVA, creando oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9349692623229781, "is_candidate": false}, {"start": 6042.994, "end": 6048.196, "text": "Lleg\u00f3 la quinta edici\u00f3n de Previaje.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9291416578422433, "is_candidate": false}, {"start": 6048.196, "end": 6050.157, "text": "Arm\u00e1 las valijas y que no se te escape.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9196372315660661, "is_candidate": false}, {"start": 6051.034, "end": 6053.455, "text": " Apurate y compra del 1 al 7 de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9815921881020847, "is_candidate": false}, {"start": 6053.455, "end": 6057.276, "text": "Viaja del 29 de septiembre al 17 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8497755767824252, "is_candidate": false}, {"start": 6057.276, "end": 6063.298, "text": "Con un 50% de reintegro de tu compra para usar en toda la cadena tur\u00edstica del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9667722307217693, "is_candidate": false}, {"start": 6063.298, "end": 6064.798, "text": "Conoce m\u00e1s entre viaje.gob.ar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8471595699936147, "is_candidate": false}, {"start": 6064.798, "end": 6069.239, "text": "Primero la gente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.933468609534271, "is_candidate": false}, {"start": 6069.239, "end": 6071.0, "text": "Ministerio de Turismo y Deportes.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9187928742655329, "is_candidate": false}, {"start": 6071.0, "end": 6072.04, "text": "Argentina Presidencia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9685676767980054, "is_candidate": false}, {"start": 6072.04, "end": 6077.942, "text": "Tiene el talento que se necesita para entrar en este mundo del entretenimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8822035007205512, "is_candidate": false}, {"start": 6082.572, "end": 6087.355, "text": " Es el crimen internacional con m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento que el mundo haya visto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8616478635781584, "is_candidate": false}, {"start": 6087.355, "end": 6090.978, "text": "Estrena el 31 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.983582186912032, "is_candidate": false}, {"start": 6090.978, "end": 6092.979, "text": "Yo creo a Dulzura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8502149008743206, "is_candidate": false}, {"start": 6092.979, "end": 6095.261, "text": "Yo creo en nuestro producto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9082450210887807, "is_candidate": false}, {"start": 6095.261, "end": 6097.002, "text": "Yo creo en el talento argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.952322204344491, "is_candidate": false}, {"start": 6097.002, "end": 6099.524, "text": "Yo creo en mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9007913043022595, "is_candidate": false}, {"start": 6099.524, "end": 6110.972, "text": "CREAR es un programa del Ministerio de Econom\u00eda para aumentar el cr\u00e9dito productivo de las empresas nacionales con el objetivo de generar m\u00e1s valor agregado a nuestros productos y nuevos puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9639901282904494, "is_candidate": false}, {"start": 6115.519, "end": 6116.609, "text": " Yo elijo crear.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0270358627909508, "is_candidate": false}, {"start": 6123.986, "end": 6128.268, "text": " el candidato natural de la oposici\u00f3n a estar casi en el llano.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9579391208526362, "is_candidate": false}, {"start": 6128.268, "end": 6131.83, "text": "En noticias de esta semana, la nueva vida de la reta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9645250888735847, "is_candidate": false}, {"start": 6131.83, "end": 6134.372, "text": "Golpeado por las PASO, arma nueva fundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0255378400001482, "is_candidate": false}, {"start": 6134.372, "end": 6139.895, "text": "El ninguneo de Bullrich, la venganza contra Mauricio y su sue\u00f1o de ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9367700977691011, "is_candidate": false}, {"start": 6139.895, "end": 6143.897, "text": "Adem\u00e1s, Esmeralda Mitre, el furioso desembarco en la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9821337237923486, "is_candidate": false}, {"start": 6143.897, "end": 6146.299, "text": "Basectom\u00eda, una moda en clave feminista.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9557782600473035, "is_candidate": false}, {"start": 6146.299, "end": 6150.541, "text": "Y An\u00edbal Lotoqui, acorralado tras la muerte de Silvina Luna.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9166139899689567, "is_candidate": false}, {"start": 6150.541, "end": 6151.682, "text": "Revista Noticias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9783750164058932, "is_candidate": false}, {"start": 6152.523, "end": 6154.451, "text": " Entender cambia la vida.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9843073249531916, "is_candidate": false}, {"start": 6164.024, "end": 6176.452, "text": " Bueno, nos quedamos hasta el final de la palabra de Sergio Massa, seguramente Nico Ma\u00f1ana, gobierno de unidad como t\u00edtulo, y este anuncio para peque\u00f1os empresarios que no pagar\u00edan aportes con un nuevo empleado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8672357439886605, "is_candidate": false}, {"start": 6176.452, "end": 6187.318, "text": "Exactamente, cada nuevo empleado, eso acaba de anunciar, cada nuevo empleado que tome una PyME no har\u00e1 los aportes patronales por dos a\u00f1os, l\u00f3gicamente estimulando el empleo en blanco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9678927828105566, "is_candidate": false}, {"start": 6187.318, "end": 6191.761, "text": "Bueno, ser\u00e1 esta ma\u00f1ana, programa especial hoy con esta modificaci\u00f3n de horario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9008552018934798, "is_candidate": false}, {"start": 6191.761, "end": 6193.462, "text": "9 de la noche, ma\u00f1ana martes nos volvemos a encontrar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9134876623238704, "is_candidate": false}], "Index": 1220, "channel_id": "UCs231K71Bnu5295_x0MB5Pg", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TVPublicaArgentina", "id": "huoWlXcPod0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=huoWlXcPod0", "title": "\"Victoria Villarruel es una hija obediente de los genocidas\" - Desiguales", "duration": 6202.0, "view_count": 5417.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}