{"segments": [{"start": 0.109, "end": 2.99, "text": " di\u00e1logos para pensar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7430237668313278, "is_candidate": false}, {"start": 2.99, "end": 10.251, "text": "Un momento oportuno para poder compartir y estar cerca de los principales pol\u00edticos que tiene la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7968268111826656, "is_candidate": false}, {"start": 10.251, "end": 19.813, "text": "Y comenzamos d\u00e1ndonos este gusto de poder acercar a ustedes a Sergio Massa y Margarita Stolbizer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6149266013388566, "is_candidate": false}, {"start": 19.813, "end": 25.775, "text": "Esta charla que ser\u00e1 moderada por nuestro compa\u00f1ero de trabajo, el periodista Alfredo Leuco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6668194066470039, "is_candidate": false}, {"start": 25.775, "end": 27.555, "text": "Fuerte el aplauso para los tres, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750396810966904, "is_candidate": false}, {"start": 33.865, "end": 34.465, "text": " \u00a1Muy bien!", "cosine_dist": 1.1252495892986512, "is_candidate": false}, {"start": 64.514, "end": 68.326, "text": " Bueno, muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9050032193340043, "is_candidate": false}, {"start": 68.326, "end": 69.77, "text": "Much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0091222664245134, "is_candidate": false}, {"start": 71.098, "end": 92.683, "text": " Es un d\u00eda hermoso para estar en la playa y, sin embargo, que haya tanta convocatoria para escuchar ideas pol\u00edticas que unas pueden acordar, otras pueden disentir, pero generar este tipo de debate en la Argentina, ese es el esp\u00edritu que tiene esta serie de charlas que damos inicio hoy en el Espacio Clar\u00edn, que se llaman Di\u00e1logos para pensar el pa\u00eds, y de eso se trata la idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.914399541232138, "is_candidate": false}, {"start": 92.683, "end": 94.604, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883351831047541, "is_candidate": false}, {"start": 95.544, "end": 102.674, "text": " y abren este ciclo, Margarita Stolwizer y Sergio Massa, como les comentaba reci\u00e9n nuestro compa\u00f1ero presentador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9091432744076288, "is_candidate": false}, {"start": 102.674, "end": 111.207, "text": "Yo para arrancar, no hace falta que los presente, obviamente, a ninguno de los dos, quiero decir dos l\u00edneas vinculadas a la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870604225066963, "is_candidate": false}, {"start": 112.739, "end": 122.645, "text": " La primera, no s\u00e9 si ellos lo saben, pero anoche estuvieron en el programa de Mirta Legr\u00e1n y fue el programa m\u00e1s visto de todo el d\u00eda en la televisi\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9072558121248944, "is_candidate": false}, {"start": 122.645, "end": 125.947, "text": "M\u00e9rito de Mirta, dice Margarita ac\u00e1, humilde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8320593575746553, "is_candidate": false}, {"start": 125.947, "end": 129.449, "text": "M\u00e9rito de Mirta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9079724710651336, "is_candidate": false}, {"start": 129.449, "end": 136.272, "text": "Es un dato, jugaba Boca, mi equipito, pero fueron en programas m\u00e1s vistos que incluso el partido de Boca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.901092663075201, "is_candidate": false}, {"start": 137.473, "end": 142.136, "text": " La segunda informaci\u00f3n, hay mucha gente joven, pero tal vez alguno se acuerde de un tal Roberto Gal\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9316109794971652, "is_candidate": false}, {"start": 142.136, "end": 144.658, "text": "\u00bfSe acuerdan de Roberto Gal\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7710705300691874, "is_candidate": false}, {"start": 144.658, "end": 146.178, "text": "\u00bfY qu\u00e9 dec\u00eda Roberto Gal\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788935139661395, "is_candidate": false}, {"start": 146.178, "end": 148.58, "text": "\u00a1Se ha formado una pareja!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8735291015883165, "is_candidate": false}, {"start": 148.58, "end": 149.26, "text": "\u00bfSe acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9283304494435819, "is_candidate": false}, {"start": 149.26, "end": 151.101, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8791660333753273, "is_candidate": false}, {"start": 151.101, "end": 157.325, "text": "En este caso, yo los definir\u00eda ellos, despu\u00e9s me corregir\u00e1n, que est\u00e1n como en una suerte de noviazgo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8784483283214415, "is_candidate": false}, {"start": 157.325, "end": 162.688, "text": "Se est\u00e1n conociendo, est\u00e1n pregunt\u00e1ndose uno al otro, se cuidan, se miman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8528758500327659, "is_candidate": false}, {"start": 162.688, "end": 166.351, "text": "Noviazgo pol\u00edtico, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0166427290063251, "is_candidate": false}, {"start": 166.351, "end": 166.511, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9723873211742466, "is_candidate": false}, {"start": 167.586, "end": 168.506, "text": " Est\u00e1 el esposo de Margarita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0094186805552183, "is_candidate": false}, {"start": 168.506, "end": 170.547, "text": "Por eso dije, noviezgo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9525179033867804, "is_candidate": false}, {"start": 170.547, "end": 180.63, "text": "Seguramente en abril, en abril luego que terminen las convenciones y los encuentros partidarios de cada uno de los partidos que lideran el Frente Renovador y el GEN, tendr\u00e1n alguna definici\u00f3n m\u00e1s concreta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8501689162334787, "is_candidate": false}, {"start": 180.63, "end": 185.652, "text": "Pero por ahora digamos que son solamente amigos y que se est\u00e1n conociendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7780740997431593, "is_candidate": false}, {"start": 185.652, "end": 188.493, "text": "Bueno, vamos a tratar de conocerlos un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0206108038792725, "is_candidate": false}, {"start": 189.233, "end": 193.275, "text": " Respecto de sus ideas, de su forma de pensamiento en los distintos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9304260864192521, "is_candidate": false}, {"start": 193.275, "end": 196.236, "text": "El mecanismo es muy sencillo, vamos a charlar, es un reportaje abierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9923715074467958, "is_candidate": false}, {"start": 196.236, "end": 206.1, "text": "Y a las menos diez, vamos a abrir el micr\u00f3fono para que hagan preguntas, por lo menos, algunas preguntas de parte de ustedes, de la concurrencia, si les parece bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9407211129398967, "is_candidate": false}, {"start": 206.1, "end": 207.36, "text": "Bueno, arrancamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.891675619209952, "is_candidate": false}, {"start": 207.36, "end": 209.601, "text": "La pregunta es la misma, es un tema de superactualidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977742368816196, "is_candidate": false}, {"start": 209.601, "end": 213.483, "text": "Algo ya han dicho, pero tratar\u00e9 de sacarle alg\u00fan t\u00edtulo m\u00e1s fuerte yendo a fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0117098766056989, "is_candidate": false}, {"start": 214.645, "end": 225.273, "text": " Los dos ya han manifestado su oposici\u00f3n y su cr\u00edtica muy dura al acuerdo entre el ex Correo y el gobierno de Mauricio Macri, eso ya lo han dicho ambos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9642797815337372, "is_candidate": false}, {"start": 225.273, "end": 230.578, "text": "Les pregunto, \u00bfdeber\u00eda renunciar alguien del gobierno de Mauricio Macri por esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9031719042619574, "is_candidate": false}, {"start": 230.578, "end": 235.642, "text": "Digo, el hombre de la administraci\u00f3n, Mocorea, el ministro Oscar Aguad, primera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662267015560231, "is_candidate": false}, {"start": 235.642, "end": 238.284, "text": "Y la segunda, le pregunto a los dos, arrancamos Margarita por las damas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.988847785582761, "is_candidate": false}, {"start": 239.48, "end": 239.96, "text": " \u00bfHay corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.006517114359001, "is_candidate": false}, {"start": 239.96, "end": 244.461, "text": "\u00bfCreen ustedes que hay un hecho de corrupci\u00f3n ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9855297038116928, "is_candidate": false}, {"start": 244.461, "end": 245.862, "text": "Margarita contesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.111625584912091, "is_candidate": false}, {"start": 245.862, "end": 252.324, "text": "Primero, soy absolutamente sincera, si yo hubiera visto en esto un hecho de corrupci\u00f3n, ya lo hubiera planteado, ya lo hubiera denunciado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.998268135497242, "is_candidate": false}, {"start": 252.324, "end": 256.805, "text": "No lo he visto hoy como un hecho de corrupci\u00f3n, pero s\u00ed es un hecho de extrema gravedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9934433697824774, "is_candidate": false}, {"start": 256.805, "end": 262.307, "text": "Una gravedad que se origina en que el propio presidente Macri, siendo accionista de SOCMA,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9658718860421791, "is_candidate": false}, {"start": 263.087, "end": 266.171, "text": " no le pag\u00f3 al Estado lo que le ten\u00eda que pagar, que era el canon.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9659199893828546, "is_candidate": false}, {"start": 266.171, "end": 268.413, "text": "Y ah\u00ed es donde empieza el problema, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9608629181793045, "is_candidate": false}, {"start": 268.413, "end": 275.141, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 autoridad el Presidente hoy se para y dice cumplan todos con sus responsabilidades fiscales cuando \u00e9l le deb\u00eda al Estado y no le pag\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9662656181095608, "is_candidate": false}, {"start": 275.141, "end": 277.103, "text": "Esto es particularmente grave.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.908452471504896, "is_candidate": false}, {"start": 278.044, "end": 304.784, "text": " La segunda cuesti\u00f3n tiene que ver con que el gobierno anterior, que es realmente responsable por no haberle cobrado el Canon a quien le ten\u00edan que cobrar durante todo ese tiempo, genera un da\u00f1o enorme para las cuentas p\u00fablicas, pero ese da\u00f1o tiene una contracara, es el beneficiario, son los Macri que son los que se quedan durante todo ese dinero con la plata que no le cobraron los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9599648041513249, "is_candidate": false}, {"start": 305.564, "end": 322.945, "text": " Y hoy lo que intenta el gobierno hacer es decir, bueno, lo que todos los otros no le cobraron antes se lo cobramos nosotros, pero cuando van a querer cobrarle aquella deuda que originariamente era 300 millones de pesos y o d\u00f3lares, porque estamos hablando justo del momento de la salida de la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9529681850439935, "is_candidate": false}, {"start": 324.241, "end": 338.548, "text": " pasamos esos 300 millones de d\u00f3lares de aquel momento y 17 a\u00f1os despu\u00e9s el Estado acepta cobrar por esa misma deuda 120 millones de pesos, o sea, 8 millones de d\u00f3lares, 17 a\u00f1os despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9903712107575099, "is_candidate": false}, {"start": 338.548, "end": 345.691, "text": "Para esto el Estado, el gobierno debi\u00f3 haber contado con una autorizaci\u00f3n demasiado especial que no tuvo, que no busc\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.955278888878876, "is_candidate": false}, {"start": 346.391, "end": 356.658, "text": " porque ning\u00fan abogado, ning\u00fan apoderado del Estado est\u00e1 autorizado a ir a hacer una sesi\u00f3n sobre patrimonio del Estado en un juicio, que eso es lo que hay ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9673947803945033, "is_candidate": false}, {"start": 356.658, "end": 368.347, "text": "El gobierno tiene la complicaci\u00f3n y esto es por lo que nos hemos enterado en la situaci\u00f3n, porque hoy hay una fiscal que ha determinado que ese acuerdo que el gobierno hace con la empresa de los Macri,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9660563791438829, "is_candidate": false}, {"start": 368.947, "end": 372.511, "text": " es abusiva y perjudicial para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9528583742350556, "is_candidate": false}, {"start": 372.511, "end": 375.634, "text": "Entonces estamos frente a una situaci\u00f3n realmente complicada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9891043013964488, "is_candidate": false}, {"start": 375.634, "end": 382.961, "text": "A lo que digo, el gran problema de trasfondo es que este es un gobierno que asumi\u00f3 con un compromiso de cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9124803419009534, "is_candidate": false}, {"start": 382.961, "end": 388.206, "text": "Cualquier gobierno post kirchnerista debi\u00f3 haber extremado los cuidados para hacer", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9030200682464811, "is_candidate": false}, {"start": 388.766, "end": 402.232, "text": " absolutamente transparente, lo que los argentinos necesitamos es saber que quien gobierna va a diferenciar los negocios privados del manejo de los recursos p\u00fablicos, y este gobierno no est\u00e1 teniendo ese cuidado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9583530247724645, "is_candidate": false}, {"start": 402.232, "end": 404.053, "text": "Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9307509801629689, "is_candidate": false}, {"start": 404.053, "end": 410.796, "text": "Bueno, a ver, tres cuestiones muy importantes para remarcar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3727023312615111, "is_candidate": true}, {"start": 410.796, "end": 416.439, "text": "La primera, estoy convencido y siento que el Presidente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2587661607284045, "is_candidate": true}, {"start": 417.412, "end": 428.22, "text": " debe volver atr\u00e1s el acuerdo, debe dar la orden de volver atr\u00e1s el acuerdo y enviar el expediente del Correo Argentino al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2630502992831225, "is_candidate": true}, {"start": 428.22, "end": 436.446, "text": "Porque la mancha o la sospecha de corrupci\u00f3n que invade a un proceso que supon\u00eda cambio", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29625396996655806, "is_candidate": true}, {"start": 437.506, "end": 464.047, "text": " y que supon\u00eda dejar atr\u00e1s la corrupci\u00f3n en la Argentina, genera una enorme desilusi\u00f3n, una desilusi\u00f3n que viene acompa\u00f1ada, adem\u00e1s, de la desilusi\u00f3n que hoy siente mucha gente porque la plata no alcanza, porque aumenta la luz, el gas, todo lo que aumenta y, sin embargo, aparece una condonaci\u00f3n a la empresa del pap\u00e1 del Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22801675905507646, "is_candidate": true}, {"start": 464.047, "end": 464.788, "text": "En segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6022604630959463, "is_candidate": false}, {"start": 467.054, "end": 471.478, "text": " en alg\u00fan punto, dolor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43151648711614066, "is_candidate": true}, {"start": 471.478, "end": 481.686, "text": "Siento dolor porque en diciembre cuando peleamos por la m\u00ednima de los jubilados y el impuesto a las ganancias, nos tildaron de irresponsables por las cuentas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23505018498353214, "is_candidate": true}, {"start": 481.686, "end": 491.193, "text": "Y nos tildaron de irresponsables mientras le regalaban plata al pap\u00e1 del presidente y a la empresa de la familia del pap\u00e1 del presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3118512659887631, "is_candidate": true}, {"start": 491.193, "end": 491.673, "text": "Y creo que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6394158343857061, "is_candidate": false}, {"start": 493.092, "end": 502.438, "text": " No se puede tener doble moral y mucho menos cuando se trata de beneficiar al trabajador o al jubilado y cuando hablamos de mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3180699717801213, "is_candidate": true}, {"start": 502.438, "end": 512.944, "text": "Y despu\u00e9s un tema que tiene que ver con algo mucho m\u00e1s profundo que es lo que dec\u00eda Margarita, la \u00e9tica de lo p\u00fablico y lo privado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22395836534062974, "is_candidate": true}, {"start": 512.944, "end": 520.709, "text": "La Argentina tiene que salir de la idea de que el Estado es un bot\u00edn al que se asalta desde un grupo o desde otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2579790191443687, "is_candidate": true}, {"start": 521.656, "end": 530.903, "text": " desde una facci\u00f3n que beneficia a sus amigos pol\u00edticos o otra facci\u00f3n que beneficia a sus amigos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2717251568968747, "is_candidate": true}, {"start": 530.903, "end": 548.096, "text": "Para pasar a una \u00e9poca en la que entendamos que hacer bien tiene que venir de la mano de hacer honestamente, y ese es un poco tal vez el desaf\u00edo en el que nos pone este hecho como punto de inflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24835937599244373, "is_candidate": true}, {"start": 549.694, "end": 551.135, "text": " Repregunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9997508376214075, "is_candidate": false}, {"start": 551.135, "end": 554.557, "text": "Alguien tiene que renunciar, es la primera, y le asocio algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9526732873727326, "is_candidate": false}, {"start": 554.557, "end": 568.765, "text": "Cre\u00ed en alguna de las declaraciones que hicieron ustedes que tienen cierta sospecha que tal vez en el FIDEICOMISO CIEGO del Presidente de la Naci\u00f3n haya acciones del Congreso, primera, y la segunda inversi\u00f3n es que, as\u00ed como Franco Macri,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8863299084668064, "is_candidate": false}, {"start": 569.165, "end": 581.276, "text": " se la cedi\u00f3 a Mauricio Macri, al parecer en el 2007, Mauricio Macri se la cedi\u00f3, no, en el 2012, Mauricio Macri se la cedi\u00f3 a sus hijos, a los hijos del primer matrimonio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9076126300728384, "is_candidate": false}, {"start": 581.276, "end": 582.597, "text": "\u00bfQu\u00e9 pueden decir al respecto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0673805217367422, "is_candidate": false}, {"start": 582.597, "end": 584.699, "text": "Y despu\u00e9s pasamos a otro tema, no los castigo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0530265862893682, "is_candidate": false}, {"start": 586.449, "end": 592.491, "text": " No, yo respecto a esto \u00faltimo no tengo informaci\u00f3n m\u00e1s que la que hay de manera period\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.971750057838314, "is_candidate": false}, {"start": 592.491, "end": 602.253, "text": "Un dato que s\u00ed quisiera agregar sobre lo que no hay demasiada informaci\u00f3n, pero tiene mucho que ver con esto, es si en el medio no hay pendientes otro tipo de acciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9324668614959573, "is_candidate": false}, {"start": 602.253, "end": 606.794, "text": "O sea, si los Macri no tienen pendiente una acci\u00f3n de reclamo contra el Estado por el Estado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8910317288242454, "is_candidate": false}, {"start": 607.214, "end": 614.639, "text": " que le sac\u00f3 el correo, cuidado con ese tema tambi\u00e9n porque ah\u00ed es donde puede colarse otra vez las sociedades en manos de uno o de otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9765870606144128, "is_candidate": false}, {"start": 614.639, "end": 628.709, "text": "Respecto a la renuncia del funcionario, yo no estoy en condici\u00f3n de pedir renuncia de nadie, entre otras cosas porque no tenemos la informaci\u00f3n suficiente y adem\u00e1s porque hoy la persona m\u00e1s afectada de manera directa es el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9223756628258191, "is_candidate": false}, {"start": 628.709, "end": 629.27, "text": "Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0011351652974239, "is_candidate": false}, {"start": 629.27, "end": 631.131, "text": "S\u00ed, en primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5020766597228579, "is_candidate": false}, {"start": 632.051, "end": 657.913, "text": " Me parece que lo mejor que nos puede pasar a todos los argentinos, oficialistas, opositores, es que intervenga el Congreso, que el presidente de la Comisi\u00f3n de Telecomunicaciones cite al titular del correo, al abogado que firm\u00f3 el convenio, a la fiscal, a los accionistas de la empresa, a Franco Macri,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19762966104015756, "is_candidate": true}, {"start": 658.925, "end": 664.87, "text": " y a partir de ah\u00ed con papeles, con declaraciones, podamos dilucidar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22612314241262355, "is_candidate": true}, {"start": 664.87, "end": 676.98, "text": "Ser\u00eda temerario hacer acusaci\u00f3n de antemano y creo que tenemos que aprender tambi\u00e9n que una forma de cuidar la democracia es se\u00f1alar con informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2561656143938382, "is_candidate": true}, {"start": 676.98, "end": 682.325, "text": "Por eso digo parar el acuerdo, volverlo para atr\u00e1s, mandar el expediente al Congreso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3109222731273974, "is_candidate": true}, {"start": 683.769, "end": 696.715, "text": " y adem\u00e1s hay cuestiones que surgen del propio libro de Franco Macri, donde \u00e9l cuenta reuniones en las que dice que le ofrecieron dinero para bajar la concesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23656128883199146, "is_candidate": true}, {"start": 696.715, "end": 709.161, "text": "Entonces tambi\u00e9n hay funcionarios del gobierno anterior que deben ir al Congreso a declarar, a ver en car\u00e1cter de qu\u00e9 le ofrec\u00edan dinero a una empresa a la que se le caduc\u00f3 la concesi\u00f3n porque no le pagaba el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2548537344183536, "is_candidate": true}, {"start": 709.161, "end": 709.962, "text": "Roberto Lavagna,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.609640819241696, "is_candidate": false}, {"start": 710.993, "end": 719.38, "text": " fue el responsable de dar de baja la concesi\u00f3n del correo por el perjuicio que le estaba ocasionando al Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2488840892982307, "is_candidate": true}, {"start": 719.38, "end": 735.033, "text": "Nosotros le vamos a pedir a Roberto que publique el informe que de alguna manera dio origen a la caducidad de la concesi\u00f3n y que va a servir y de mucho para que la gente sepa por qu\u00e9 se dio de baja esa concesi\u00f3n en su momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21529742607052127, "is_candidate": true}, {"start": 736.528, "end": 749.974, "text": " La corrupci\u00f3n, la transparencia a la hora de gobernar es una de las demandas m\u00e1s fuertes que aparece en todos los reclamos de los argentinos en cualquier encuesta, pero el n\u00famero uno, sin lugar a dudas, sigue siendo desde hace tiempo la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8651340144096074, "is_candidate": false}, {"start": 749.974, "end": 762.579, "text": "Tal vez en este tema tengan alg\u00fan matiz, alguna diferencia, no hay que preocuparse porque existen todas las parejas, pero me gustar\u00eda conocer en profundidad si ma\u00f1ana, supongamos que el presidente llama a extraordinarias como ustedes reclaman,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9405219752685734, "is_candidate": false}, {"start": 762.939, "end": 766.741, "text": " y tienen que votar la baja de imputabilidad a los menores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8645186083840373, "is_candidate": false}, {"start": 766.741, "end": 770.563, "text": "\u00bfC\u00f3mo vota Margarita y c\u00f3mo vota Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9686625307256377, "is_candidate": false}, {"start": 770.563, "end": 781.108, "text": "Bueno, en primer lugar, nos gustar\u00eda que el Presidente convoque a Extraordinarias por el r\u00e9gimen penal juvenil, porque hicieron un anuncio y despu\u00e9s se quedaron en la nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23100654004749044, "is_candidate": true}, {"start": 781.108, "end": 787.451, "text": "Pareci\u00f3 m\u00e1s un anuncio orientado a tratar de ver c\u00f3mo divid\u00edan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3799938164657002, "is_candidate": true}, {"start": 789.388, "end": 792.79, "text": " Ese noviazgo que usted dice que est\u00e1 floreciendo en este verano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3983595249527715, "is_candidate": true}, {"start": 792.79, "end": 794.171, "text": "Y el oportunismo tras el crimen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9576567698861597, "is_candidate": false}, {"start": 794.171, "end": 797.533, "text": "Exactamente, y el oportunismo tras un crimen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3295898497373252, "is_candidate": true}, {"start": 797.533, "end": 800.815, "text": "Un crimen que tuvo adem\u00e1s una situaci\u00f3n muy particular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31904205697835075, "is_candidate": true}, {"start": 800.815, "end": 815.425, "text": "Yo quiero contarles que en el caso Brian, nos dijeron a los argentinos que hab\u00edan expulsado al menor que hab\u00eda asesinado a Brian, y yo quiero contarles que el menor que se fue a Per\u00fa es ciudadano argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22310023892782938, "is_candidate": true}, {"start": 816.519, "end": 822.843, "text": " de manera tal que es imposible que haya sido expulsado y debe haber acci\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.268011618667481, "is_candidate": true}, {"start": 822.843, "end": 844.396, "text": "A m\u00ed qu\u00e9 me gustar\u00eda, que nos convoquen en Extraordinarias a discutir el r\u00e9gimen penal juvenil, a discutir la baja de la edad de imputabilidad, sobre todo teniendo en cuenta tambi\u00e9n la gravedad de los hechos, no es lo mismo hablar de la edad de imputabilidad en un caso de asesinato que a lo mejor en un hurto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20075731681909215, "is_candidate": true}, {"start": 844.396, "end": 844.916, "text": "Ahora bien,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6715075251342135, "is_candidate": false}, {"start": 845.996, "end": 848.978, "text": " Me gustar\u00eda que en paralelo discutamos otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3117017882939801, "is_candidate": true}, {"start": 848.978, "end": 853.08, "text": "\u00bfCu\u00e1nta plata va a poner el Estado en polideportivos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3264951155248965, "is_candidate": true}, {"start": 853.08, "end": 854.581, "text": "Lo digo por experiencia personal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3837076272583462, "is_candidate": true}, {"start": 854.581, "end": 869.391, "text": "Yo tuve la suerte de desarrollar una pol\u00edtica de polideportivos en mi ciudad que me permite hoy tener 17 polideportivos, todos con su pileta climatizada, 300 profesores, que cuando el chico sale del colegio va al poli.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25564945484404367, "is_candidate": true}, {"start": 870.515, "end": 881.264, "text": " \u00bfCu\u00e1nto va a poner el Estado para que en cada rinc\u00f3n de la Argentina, cada 20.000 habitantes tengamos un \u00e1mbito donde el chico tenga cultura y deporte, para que no est\u00e9 en la esquina, en la calle, en la droga?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3482383315348494, "is_candidate": true}, {"start": 881.264, "end": 885.547, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vamos a poner en construcci\u00f3n de institutos de rehabilitaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3550882523370865, "is_candidate": true}, {"start": 885.547, "end": 897.496, "text": "Porque yo quiero que adem\u00e1s el Estado, a la par de que aplica la mano firme para hacer cumplir la ley, aplique la mano sensible para incluir y rehabilitar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31096661643449686, "is_candidate": true}, {"start": 898.553, "end": 902.68, "text": " y no nos quedemos solamente en la discusi\u00f3n del castigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3036057505334655, "is_candidate": true}, {"start": 902.68, "end": 910.171, "text": "El castigo para aquellos que violan la ley, pero la posibilidad de reinsertarse sobre todo cuando se trata de menores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24853882234517966, "is_candidate": true}, {"start": 910.171, "end": 913.096, "text": "Quiero que a la par discutamos el r\u00e9gimen carcelario en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37146635419551877, "is_candidate": true}, {"start": 914.062, "end": 922.914, "text": " Tenemos hoy un sistema carcelario que es una escuela de delincuentes, cuando en realidad las c\u00e1rceles son para rehabilitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3315630944017415, "is_candidate": true}, {"start": 922.914, "end": 927.3, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no tenemos c\u00e1rceles que fomenten el trabajo de los presos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.315791343057258, "is_candidate": true}, {"start": 927.3, "end": 930.965, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no tenemos c\u00e1rceles que trabajen la rehabilitaci\u00f3n con equipos m\u00e9dicos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32018621865557473, "is_candidate": true}, {"start": 931.966, "end": 937.43, "text": " Quiero que discutamos adem\u00e1s cu\u00e1nto vamos a trabajar en la prevenci\u00f3n de adicciones y cu\u00e1nto va a invertir el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3572581666039506, "is_candidate": true}, {"start": 937.43, "end": 940.412, "text": "Mire, Alfredo, le voy a dar un dato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4000807736211196, "is_candidate": true}, {"start": 940.412, "end": 948.457, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1ntas c\u00e1rceles nuevas puso este gobierno para el presupuesto 2016, el de este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25955765715346546, "is_candidate": true}, {"start": 948.457, "end": 950.338, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5415069961059291, "is_candidate": false}, {"start": 950.338, "end": 955.702, "text": "Entonces, no alcanza con un anuncio para una tapa de un diario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33606405159821084, "is_candidate": true}, {"start": 955.702, "end": 957.223, "text": "Queremos discutir en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45950857760927455, "is_candidate": true}, {"start": 957.223, "end": 961.226, "text": "Y seguramente, nosotros dos y nuestras fuerzas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31140148667143475, "is_candidate": true}, {"start": 962.327, "end": 979.556, "text": " vamos puertas adentro a discutir, a buscar consenso, a buscar alternativas, a convocar a los mejores y nos vamos a poner de acuerdo porque creemos que esta debe ser una pol\u00edtica de Estado que debe ser pensada para los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os para que gobierne quien gobierne.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2620350140575092, "is_candidate": true}, {"start": 979.556, "end": 986.1, "text": "En la Argentina tengamos una pol\u00edtica de cara a los menores y no simplemente un anuncio para los diarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29441620429566673, "is_candidate": true}, {"start": 986.1, "end": 986.54, "text": "Margarita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.026537185211368, "is_candidate": false}, {"start": 987.666, "end": 1002.2, "text": " Comparto pr\u00e1cticamente todo lo que dijo Massa, porque en realidad \u00e9l hace particularmente hincapi\u00e9 en todas aquellas cuestiones que el Estado debe hacer para que el chico no delinque, y a veces \u00e9l lo describe correctamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9205584477475897, "is_candidate": false}, {"start": 1003.381, "end": 1014.928, "text": " Lo necesario es tener un Estado que no va atr\u00e1s de los acontecimientos, saber qu\u00e9 cosa se hace despu\u00e9s que se delinqui\u00f3 cuando hay una v\u00edctima a la que ya no le podemos reparar la situaci\u00f3n al Estado anterior.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9355428612571071, "is_candidate": false}, {"start": 1014.928, "end": 1020.972, "text": "Entonces, lo que nosotros necesitamos es un combate muy eficaz contra la droga, porque hoy el gran problema es la droga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.971605576904347, "is_candidate": false}, {"start": 1020.972, "end": 1032.32, "text": "M\u00e1s de una vez no se analiza cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que termina llevando a un chico de 14, 15 a\u00f1os a cometer un delito, cu\u00e1les son las redes de narcotr\u00e1fico que atraparon a ese pibe mucho antes cuando abandon\u00f3 la escuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9831403628360889, "is_candidate": false}, {"start": 1032.78, "end": 1039.705, "text": " Entonces trabajemos sobre todo en la prevenci\u00f3n que se hace a trav\u00e9s de un \u00e1mbito como un polideportivo en la propia escuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9485329758375892, "is_candidate": false}, {"start": 1039.705, "end": 1044.008, "text": "Hoy nosotros tenemos un problema central ubicado en la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.936726779850751, "is_candidate": false}, {"start": 1044.008, "end": 1048.05, "text": "La tasa de abandono escolar en la escuela secundaria es enorme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8748047654808049, "is_candidate": false}, {"start": 1048.05, "end": 1052.794, "text": "Estamos en una tasa muy por sobre toda nuestra regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9826588374221188, "is_candidate": false}, {"start": 1052.794, "end": 1056.616, "text": "La edad promedio en la que un chico abandona la escuela son 14, 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9433005715537913, "is_candidate": false}, {"start": 1056.616, "end": 1062.42, "text": "Y el chico que deja la escuela para no trabajar ni estudiar es presa inmediatamente del mundo de la droga y del delito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9495293076376784, "is_candidate": false}, {"start": 1062.92, "end": 1068.305, "text": " Ahora, la droga y el delito y la violencia en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n tiene que ver con las armas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9780984554874438, "is_candidate": false}, {"start": 1068.305, "end": 1073.189, "text": "Drogas y armas est\u00e1n absolutamente comprometidas con la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9619250188176469, "is_candidate": false}, {"start": 1073.189, "end": 1078.113, "text": "Hemos tenido muchos a\u00f1os donde la facilitaci\u00f3n del ingreso, entre otras cosas, de la efedrina,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9391115081409482, "is_candidate": false}, {"start": 1078.573, "end": 1083.315, "text": " que es la droga que se utiliza para la elaboraci\u00f3n de droga sint\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9475162384725156, "is_candidate": false}, {"start": 1083.315, "end": 1086.797, "text": "Ac\u00e1 se habla tantas veces del problema de los traficantes de la droga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9298990247429546, "is_candidate": false}, {"start": 1086.797, "end": 1093.5, "text": "La Argentina ha tenido controles muy laxos y ha permitido realmente el ingreso, no solamente de las sustancias,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9342821914220304, "is_candidate": false}, {"start": 1093.82, "end": 1100.422, "text": " sino que la Argentina se convierta en un pa\u00eds de fabricaci\u00f3n, de producci\u00f3n y de tr\u00e1fico de drogas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9466871846034354, "is_candidate": false}, {"start": 1100.422, "end": 1106.584, "text": "Los barcos y los aviones salen de nuestro pa\u00eds, nadie mira nada, por la enorme corrupci\u00f3n que hay, entre otras cosas, en las aduanas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9610174158734703, "is_candidate": false}, {"start": 1106.584, "end": 1110.846, "text": "Y se dan cuenta que tiene cargamento de droga cuando llegan a los puertos de Alemania,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9413728290944092, "is_candidate": false}, {"start": 1112.147, "end": 1114.228, "text": " o a los aeropuertos de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9805132705235493, "is_candidate": false}, {"start": 1114.228, "end": 1120.792, "text": "Si no resolvemos el problema de la corrupci\u00f3n ah\u00ed y en las fuerzas de seguridad, es imposible resolver el delito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9384455797705377, "is_candidate": false}, {"start": 1120.792, "end": 1134.56, "text": "Entonces, lo que tiene que ver con los menores, hay que vincularlo tambi\u00e9n con la realidad de lo que nos pasa, porque lo que no se le puede hacer creer a la gente es porque metamos preso a un pibe de 14 a\u00f1os que cumpli\u00f3 un delito, vamos a resolver el problema de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9476820210152705, "is_candidate": false}, {"start": 1134.56, "end": 1137.922, "text": "El 95% de los cr\u00edmenes los cometen los adultos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.987121769393854, "is_candidate": false}, {"start": 1138.502, "end": 1141.905, "text": " empecemos a cuidarnos de lo que est\u00e1 pasando en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9492537468437374, "is_candidate": false}, {"start": 1141.905, "end": 1144.708, "text": "El crimen violento tiene que ver con armas y drogas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9161921652064867, "is_candidate": false}, {"start": 1144.708, "end": 1147.871, "text": "\u00bfC\u00f3mo hacemos para resolver y atender esa cuesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.014800419441232, "is_candidate": false}, {"start": 1147.871, "end": 1163.465, "text": "Porque si no, vamos al camino m\u00e1s f\u00e1cil, al camino m\u00e1s d\u00e9bil, y entonces, hoy, como frente a la oportunidad de un chico de 15 a\u00f1os que mata a otro de 15, decidimos que la pena para los menores sea que a los 14 vayan a la c\u00e1rcel, la semana que viene hay un crimen de 8 y mandamos el pibe a la c\u00e1rcel a los 8.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9794981183651259, "is_candidate": false}, {"start": 1164.325, "end": 1166.007, "text": " Hay que ser muy cuidadosos con esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9123025280230417, "is_candidate": false}, {"start": 1166.007, "end": 1169.61, "text": "Y Sergio dijo algo como definici\u00f3n que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0484610718265635, "is_candidate": false}, {"start": 1169.61, "end": 1177.076, "text": "No es lo mismo un delito com\u00fan, el arrebato, el que va al kiosco y se lleva el vuelto, que el que comete un homicidio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0169912787660789, "is_candidate": false}, {"start": 1177.076, "end": 1183.241, "text": "Con el homicidio me parece que el Estado tiene que tener una atenci\u00f3n particular, porque nosotros estamos obligados tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9580312264821229, "is_candidate": false}, {"start": 1184.002, "end": 1189.527, "text": " a considerar hoy al conjunto de la sociedad como v\u00edctima de lo que nos est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.011998378280218, "is_candidate": false}, {"start": 1189.527, "end": 1193.99, "text": "Y hoy lamentablemente no hay pol\u00edticas que atiendan ninguna de estas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9290109530861286, "is_candidate": false}, {"start": 1193.99, "end": 1197.253, "text": "Los problemas de inseguridad no se resuelven con leyes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8937179098144622, "is_candidate": false}, {"start": 1197.253, "end": 1203.298, "text": "Necesitamos preparar mucho m\u00e1s a las instituciones que tienen a su cargo el tratamiento del delito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9309052000541298, "is_candidate": false}, {"start": 1203.718, "end": 1216.364, "text": " la polic\u00eda, la justicia, el servicio penitenciario, porque las leyes no nos van a resolver los problemas que tenemos, no son problemas normativos, son problemas mucho m\u00e1s estructurales y de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.959350419624215, "is_candidate": false}, {"start": 1216.364, "end": 1231.031, "text": "Y la otra cuesti\u00f3n es que hay que tratar de desideologizar las discusiones que tienen que ver con la seguridad y discutir desde la efectividad de las medidas que proponemos, porque muchas veces se vuelve con medidas repetidas que ya fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9024526069452886, "is_candidate": false}, {"start": 1231.351, "end": 1244.475, "text": " y lo que la Argentina tiene que tener es un estudio m\u00e1s puntual, m\u00e1s inteligencia criminal, profesionales especializados, funcionarios que t\u00e9cnicamente est\u00e9n preparados para llevar a una tarea que es compleja.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9564921508918398, "is_candidate": false}, {"start": 1244.475, "end": 1252.958, "text": "El tratamiento del delito es complejo, estamos frente a cr\u00edmenes complejos a los que se quiere combatir de formas absolutamente simplistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9461384643036699, "is_candidate": false}, {"start": 1252.958, "end": 1261.06, "text": "Y yo creo que necesitamos, frente a un delito que est\u00e1 organizado, sofisticado, armado, preparado, la verdad que nosotros a veces tiramos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9740970085663869, "is_candidate": false}, {"start": 1261.38, "end": 1268.253, "text": " polic\u00eda sin siquiera darle un chaleco antibala para que vaya a combatir a delincuentes que tienen hoy un armamento y una sofisticaci\u00f3n brutal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9866649812676487, "is_candidate": false}, {"start": 1270.071, "end": 1274.353, "text": " Ambos tienen una buena relaci\u00f3n personal con la gobernadora Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8497342671524893, "is_candidate": false}, {"start": 1274.353, "end": 1280.757, "text": "Seg\u00fan muchas encuestas, es una de las mujeres de mayor imagen p\u00fablica, m\u00e1s positiva en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9401978990441048, "is_candidate": false}, {"start": 1280.757, "end": 1286.14, "text": "\u00bfC\u00f3mo juzgan ustedes qu\u00e9 balance hacen de su gesti\u00f3n a un a\u00f1o en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8043315335919642, "is_candidate": false}, {"start": 1286.14, "end": 1294.504, "text": "Si pueden destacar algo positivo, lo negativo, y si se atreven a ponerle alg\u00fan n\u00famero, alguna calificaci\u00f3n, ya que estamos de moda con los n\u00fameros y conseguimos un lindo t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9250453542174129, "is_candidate": false}, {"start": 1296.416, "end": 1296.996, "text": " \u00bfQui\u00e9n arranca de los dos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7532838189458809, "is_candidate": false}, {"start": 1296.996, "end": 1300.277, "text": "Margarita siempre porque es la dama.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9527619731241298, "is_candidate": false}, {"start": 1300.277, "end": 1306.078, "text": "Bueno, a ver, primera cuesti\u00f3n, yo separar\u00eda y quisiera hacer una primera aclaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.96071327767453, "is_candidate": false}, {"start": 1306.078, "end": 1323.701, "text": "Nosotros tenemos una muy buena relaci\u00f3n con la Gobernadora, que tiene que ver no solo con alguien a quien apreciamos desde lo personal, sino porque nosotros la coincidencia tal vez m\u00e1s profunda que hemos establecido con masa en todo el a\u00f1o que pas\u00f3, es el entendimiento sobre c\u00f3mo se ejerce la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9477985073363233, "is_candidate": false}, {"start": 1324.381, "end": 1332.845, "text": " Nosotros hemos demostrado que somos una oposici\u00f3n dialoguista, cooperativa, responsable, porque sabemos que la Argentina est\u00e1 en un tiempo distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.947474029149769, "is_candidate": false}, {"start": 1332.845, "end": 1341.548, "text": "Y la Argentina y los argentinos necesitan de una oposici\u00f3n como nosotros que se sienta, conversa, colabora, aporta ideas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9195882001165379, "is_candidate": false}, {"start": 1341.548, "end": 1353.133, "text": "Nosotros le hemos dado a la gobernadora en la provincia y al presidente en la Naci\u00f3n la posibilidad de obtener pr\u00e1cticamente todas las leyes que necesitaron para su gesti\u00f3n, en uno y en otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.911658700483925, "is_candidate": false}, {"start": 1353.613, "end": 1357.174, "text": " incluso la sanci\u00f3n del presupuesto sobre el fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0198823724186958, "is_candidate": false}, {"start": 1357.174, "end": 1363.675, "text": "Pero tambi\u00e9n colaborar es marcar diferencias, es controlar, es poner l\u00edmites, y eso lo hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9355854642301533, "is_candidate": false}, {"start": 1363.675, "end": 1365.935, "text": "Esa es la mayor coincidencia que tenemos con Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9582837759973274, "is_candidate": false}, {"start": 1365.935, "end": 1371.776, "text": "Cuando \u00e9l habla de la ancha avenida del medio es eso, la Argentina tiene que salir de la confrontaci\u00f3n permanente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8842369879298285, "is_candidate": false}, {"start": 1371.776, "end": 1378.677, "text": "Nuestro inter\u00e9s principal es que al pa\u00eds le vaya bien, entre otras cosas porque lo que no podemos es volver al pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9000044802114788, "is_candidate": false}, {"start": 1378.677, "end": 1382.398, "text": "Y esa es la raz\u00f3n por la que nosotros hemos colaborado con la Gobernadora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9316313354479983, "is_candidate": false}, {"start": 1383.078, "end": 1396.685, "text": " Ahora, la calificaci\u00f3n, a m\u00ed me han preguntado muchas veces por la calificaci\u00f3n del gobierno de Macri, y yo siempre digo, la verdad, siempre tuve vocaci\u00f3n frustrada de maestra y de buena maestra y generosa con las notas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9410898588071925, "is_candidate": false}, {"start": 1396.685, "end": 1399.447, "text": "Mi generosidad con las notas dice, yo los apruebo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9384187616607491, "is_candidate": false}, {"start": 1399.747, "end": 1405.773, "text": " Pero no los apruebo con el 8 o el 9, los apruebo con los justos, en mi \u00e9poca se aprobaba con el 4, entonces les pongo un 4 o un 5.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9831470920589735, "is_candidate": false}, {"start": 1405.773, "end": 1408.255, "text": "A Mauricio Macri y a Marta Ibarra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0487100831935945, "is_candidate": false}, {"start": 1408.255, "end": 1422.067, "text": "No, no, a los dos, por eso digo, porque yo le reconozco a ella que ella est\u00e1 haciendo un enorme esfuerzo en condiciones muy dif\u00edciles, pero la verdad no han podido domar los potros principales que tienen ni la Naci\u00f3n ni la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9274920826238692, "is_candidate": false}, {"start": 1422.828, "end": 1440.597, "text": " Me parece que tampoco corresponde darles una calificaci\u00f3n m\u00e1s grande, m\u00e1s all\u00e1, insisto, de nuestra gran voluntad de colaborar, de que nosotros reconocemos en la gobernadora un enorme esfuerzo y es una persona a la que apoyamos permanentemente y apreciamos en realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9888370874305107, "is_candidate": false}, {"start": 1440.597, "end": 1441.057, "text": "Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8343521973514606, "is_candidate": false}, {"start": 1442.475, "end": 1447.456, "text": " Bueno, voy a tratar de coincidir con Margarita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42487425739850226, "is_candidate": true}, {"start": 1447.456, "end": 1451.117, "text": "No, no, hice un chiste, hice un chiste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6904161898121453, "is_candidate": false}, {"start": 1451.117, "end": 1466.201, "text": "Hice un chiste, en realidad, lo que de alguna manera marca la diferencia por ah\u00ed en la convivencia es la capacidad de tolerancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23148795229018526, "is_candidate": true}, {"start": 1467.225, "end": 1486.055, "text": " Nosotros hemos coincidido y hemos confrontado con el gobierno nacional y hemos coincidido y hemos confrontado con el gobierno provincial, con leyes que ten\u00edan impacto econ\u00f3mico, por ejemplo, en la provincia de Buenos Aires y a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23037385750417116, "is_candidate": true}, {"start": 1486.055, "end": 1495.72, "text": "Cuando en alg\u00fan momento discutimos con el gobierno de la provincia por un tema econ\u00f3mico, la gobernadora marc\u00f3 sus diferencias,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26244500208658794, "is_candidate": true}, {"start": 1496.909, "end": 1507.954, "text": " estableci\u00f3 un veto y despu\u00e9s levant\u00f3 el tel\u00e9fono y dijo, che, veamos c\u00f3mo podemos resolver este problema sin que esto nos complique la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2519769125474143, "is_candidate": true}, {"start": 1509.352, "end": 1512.034, "text": " y yo destaco y valoro esa actitud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39257483879351573, "is_candidate": true}, {"start": 1512.034, "end": 1519.76, "text": "Cuando con el Gobierno Nacional discutimos por alg\u00fan tema econ\u00f3mico, lo que recibimos fueron ataques y agravios casi kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28616145861091424, "is_candidate": true}, {"start": 1519.76, "end": 1526.966, "text": "El Presidente usando la cadena nacional para tratarme de no s\u00e9 qu\u00e9 cosa, simplemente porque quer\u00eda que la gente pague menos impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34420665544718654, "is_candidate": true}, {"start": 1526.966, "end": 1535.072, "text": "Y yo no sab\u00eda en ese momento todav\u00eda que el Presidente le estaba regalando a su pap\u00e1 semejante suma, si no lo hubiese puesto en la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28378240779326436, "is_candidate": true}, {"start": 1536.357, "end": 1542.322, "text": " Honestamente creo que lo que hubo fue una diferencia en el respeto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3309165764082077, "is_candidate": true}, {"start": 1542.322, "end": 1545.024, "text": "Yo respeto al que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41295668848772804, "is_candidate": true}, {"start": 1545.024, "end": 1562.8, "text": "En muchas cosas inclusive he mostrado arriesgo personal subiendo un avi\u00f3n para acompa\u00f1ar al presidente afuera del pa\u00eds, poni\u00e9ndome la camiseta de la Argentina y pidiendo que vengan a invertir a la Argentina, que s\u00e9 separar las cuestiones personales de las diferencias de ideas, pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24859833071532644, "is_candidate": true}, {"start": 1564.659, "end": 1580.912, "text": " Y me parece que en ese sentido tal vez el m\u00e9rito m\u00e1s importante de la Gobernadora es la tolerancia, una virtud que acompa\u00f1ada de la humildad que tiene, hace que de alguna manera la convivencia sea mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29283934570749814, "is_candidate": true}, {"start": 1584.153, "end": 1603.111, "text": " Hay un tema que creo que entre ustedes coinciden, pero creo que dentro del Frente Renovador hay algunas diferencias y que me gustar\u00eda saber si hay una posici\u00f3n oficial o si est\u00e1 abierto a distintas opiniones, que es el tema, que no es un tema menor, es toda una definici\u00f3n respecto a qu\u00e9 pa\u00eds se quiere respecto de la libertad de Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853917728688021, "is_candidate": false}, {"start": 1603.111, "end": 1608.155, "text": "Me gustar\u00eda que cada uno me diga si est\u00e1 bien detenida, si creen que debe ser liberada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071542333969856, "is_candidate": false}, {"start": 1608.155, "end": 1608.656, "text": "Margarita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0031599577925865, "is_candidate": false}, {"start": 1610.126, "end": 1625.09, "text": " A ver, yo lo que he planteado es que en la medida en que nosotros hagamos a Milagro Sala la concesi\u00f3n de considerarla una presa pol\u00edtica, ma\u00f1ana tengo que hacerle la misma concesi\u00f3n a Cristina Fern\u00e1ndez y no estoy dispuesta a hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9834584824255053, "is_candidate": false}, {"start": 1625.09, "end": 1629.732, "text": "Las personas que est\u00e1n siendo investigadas por hechos comprobados de corrupci\u00f3n y de violencia,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.898396028397333, "is_candidate": false}, {"start": 1630.932, "end": 1633.875, "text": " tienen que ser sometidas a la decisi\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9385783249123362, "is_candidate": false}, {"start": 1633.875, "end": 1638.999, "text": "Y los dem\u00e1s debemos ser respetuosos de lo que la justicia diga cuando nos gusta y cuando no nos gusta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9354567179531481, "is_candidate": false}, {"start": 1638.999, "end": 1644.984, "text": "Yo no creo que sea posible que el Poder Ejecutivo interfiera sobre una decisi\u00f3n que ha tomado el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8852793598444859, "is_candidate": false}, {"start": 1645.885, "end": 1656.553, "text": " Ahora, cuando me dicen, hay que considerar, es una dirigente pol\u00edtica y todo lo dem\u00e1s, yo digo, bueno, en esa misma situaci\u00f3n hay muchas otras personas, lo que quiero es que no se confunda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9269144361949794, "is_candidate": false}, {"start": 1656.553, "end": 1661.276, "text": "El gobernador de la provincia ha invitado a los organismos de derechos humanos a venir a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9641213259350336, "is_candidate": false}, {"start": 1661.756, "end": 1672.121, "text": " creo que nosotros deber\u00edamos preparar un protocolo de informaci\u00f3n realmente para que todos supieran cu\u00e1l es la situaci\u00f3n, porque tambi\u00e9n todos opinamos muy de afuera sin ver las causas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.998748956017998, "is_candidate": false}, {"start": 1672.121, "end": 1679.804, "text": "Pero las razones por las que est\u00e1 siendo investigada y est\u00e1n detenidas tienen que ver con investigaciones de estas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9535855152172844, "is_candidate": false}, {"start": 1679.944, "end": 1699.495, "text": " A lo que agrego que hay una consideraci\u00f3n, una valoraci\u00f3n que ha hecho el juez respecto a que esta persona, a que Milagro Sala, en libertad podr\u00eda obstaculizar la acci\u00f3n de la justicia por los antecedentes que ella tiene, la intimidaci\u00f3n de algunas personas que podr\u00edan ser testigos de los hechos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9264468624276181, "is_candidate": false}, {"start": 1699.935, "end": 1716.986, "text": " Por lo tanto hoy con los elementos que uno tiene de valoraci\u00f3n y a\u00fan entendiendo el extremo cuidado que hay que poner cuando se trata de una dirigente pol\u00edtica detenida, por el momento no tengo otro elemento que confiar o por lo menos respetar el papel de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9498073245739621, "is_candidate": false}, {"start": 1716.986, "end": 1718.167, "text": "Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.966050657804336, "is_candidate": false}, {"start": 1718.167, "end": 1723.63, "text": "Bueno, en primer lugar quiero, Alfredo, aclarar que alg\u00fan dirigente a t\u00edtulo personal", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2749872794064916, "is_candidate": true}, {"start": 1724.731, "end": 1733.573, "text": " hizo alguna visita o alguna opini\u00f3n que no representa la opini\u00f3n del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3285696443204713, "is_candidate": true}, {"start": 1733.573, "end": 1743.215, "text": "Claramente fue planteado a t\u00edtulo personal e inclusive alguno que lo hizo lo tuvo que aclarar y lo aclar\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25854103489566815, "is_candidate": true}, {"start": 1743.215, "end": 1752.737, "text": "En segundo lugar, quiero contarle que tuve la posibilidad y la suerte a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os de recorrer Jujuy", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2696829084292899, "is_candidate": true}, {"start": 1754.332, "end": 1767.08, "text": " Hice campa\u00f1a en Jujuy mucho, me toc\u00f3 ser el candidato a presidente m\u00e1s votado en la provincia de Jujuy, saqu\u00e9 casi el 43%, fue la \u00fanica provincia de la Argentina donde gan\u00e9 como candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2843733748034215, "is_candidate": true}, {"start": 1767.08, "end": 1778.267, "text": "El vicegobernador es un hombre de nuestro equipo, pero no solamente de nuestro equipo, sino de la conducci\u00f3n del Frente Renovador a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24015758176668434, "is_candidate": true}, {"start": 1780.842, "end": 1788.248, "text": " Y la verdad es que yo quiero contarle una vivencia personal, que tiene dos puntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30197915880442516, "is_candidate": true}, {"start": 1788.248, "end": 1809.164, "text": "La primer punta, una noche entrando a Perico, en una caravana, junto a Jos\u00e9 Manuel de la Sota, junto a Gerardo Morales, junto a Carlos Saquim, junto a Alejandro Snopek, nos pas\u00f3 que en la calle de entrada, en el camino de entrada, 7 cuadras,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2796533587744279, "is_candidate": true}, {"start": 1810.407, "end": 1822.154, "text": " de gente con palos, capuchas, piedras, carteles, que nos estaba esperando para darnos la bienvenida, como se imaginar\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31321341920520906, "is_candidate": true}, {"start": 1822.154, "end": 1824.635, "text": "Que eran de la agrupaci\u00f3n de Milagros Alas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3345697886607105, "is_candidate": true}, {"start": 1824.635, "end": 1838.443, "text": "Y tambi\u00e9n tuve la posibilidad de volver a Jujuy despu\u00e9s de que cambi\u00f3 el gobierno provincial y le puedo asegurar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23332518241609135, "is_candidate": true}, {"start": 1841.309, "end": 1855.755, "text": " que la p\u00e9rdida de poder de Milagro Sala signific\u00f3 que los juje\u00f1os volvieran a respirar libertad, que se terminara la idea de un grupo paraestatal extorsionando desde la pobreza y la necesidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.258729727638501, "is_candidate": true}, {"start": 1855.755, "end": 1863.058, "text": "Milagro Sala es sin\u00f3nimo de violencia pero adem\u00e1s de mal uso del Estado y para nosotros representa eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3140825200279205, "is_candidate": true}, {"start": 1864.278, "end": 1873.696, "text": " Despu\u00e9s es tarea de la justicia determinar sus grados de responsabilidad y sus grados de culpabilidad, y somos respetuosos de la independencia de poderes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26327252160138515, "is_candidate": true}, {"start": 1875.282, "end": 1883.145, "text": " Bueno, reci\u00e9n la nombraba Margarita respecto de que si aceptamos que Milagrosal es una presa pol\u00edtica, deber\u00edamos aceptar lo mismo para Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.879846559515157, "is_candidate": false}, {"start": 1883.145, "end": 1888.146, "text": "Eso lleva impl\u00edcito la posibilidad de que Cristina sea detenida en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9134217243689169, "is_candidate": false}, {"start": 1888.146, "end": 1893.628, "text": "La pregunta es doble, \u00bfcreen que Cristina puede, con lo que ya se conoce, ser detenida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.914625071289009, "is_candidate": false}, {"start": 1893.628, "end": 1897.289, "text": "Y la segunda, \u00bfles gustar\u00eda enfrentarla electoralmente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.886928693684222, "is_candidate": false}, {"start": 1897.289, "end": 1904.572, "text": "Porque los dos militan en la provincia de Buenos Aires, por lo tanto, ustedes dos, si son candidatos, es probable, no es seguro, pero es probable", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.848793226706799, "is_candidate": false}, {"start": 1905.012, "end": 1908.933, "text": " que la tengan enfrente para las elecciones parlamentarias para que no falta tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9313747438183972, "is_candidate": false}, {"start": 1908.933, "end": 1911.294, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1n las dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8861462815226374, "is_candidate": false}, {"start": 1911.294, "end": 1924.217, "text": "Respecto de la primera, cualquier ciudadano com\u00fan que hubiera cometido los delitos que a mi juicio est\u00e1n absolutamente comprobados, cometidos por la se\u00f1ora Kirchner, tal vez ya estar\u00eda preso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9703498582794291, "is_candidate": false}, {"start": 1924.217, "end": 1928.539, "text": "Lamentablemente nosotros tenemos una justicia terriblemente selectiva, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.926533301384062, "is_candidate": false}, {"start": 1928.539, "end": 1929.439, "text": "Siempre digo esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9440087591545031, "is_candidate": false}, {"start": 1930.399, "end": 1940.345, "text": " solo vale ir a recorrer las c\u00e1rceles y ver que los que est\u00e1n en las c\u00e1rceles son los pobres, y los que tienen poder en realidad no son los que est\u00e1n en la c\u00e1rcel, y tenemos muchos de esos ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9463087522729167, "is_candidate": false}, {"start": 1940.345, "end": 1946.348, "text": "Sin embargo, nunca yo puse en la mira como un objetivo de las denuncias que he presentado, la idea de que vaya presa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9129735502388779, "is_candidate": false}, {"start": 1946.348, "end": 1957.214, "text": "La verdad es que no quiero que por la ansiedad a veces de anticiparnos con esto que muchos argentinos nos piden en la calle, uno termine malogrando un proceso de investigaci\u00f3n que debe ser incuestionable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.960753961336337, "is_candidate": false}, {"start": 1957.794, "end": 1984.976, "text": " En los \u00faltimos tiempos hemos tenido un avance en las causas judiciales y sobre todo a trav\u00e9s de las pruebas periciales que han convalidado totalmente las cosas que yo plantee en la denuncia, que solo sin ir a la totalidad de las causas, solamente en la de los sauces, ha quedado demostrado que esa era una sociedad pantalla para encubrir los negocios y el pago de los sobornos, el pago de los retornos que hac\u00edan los empresarios m\u00e1s beneficiados con las decisiones pol\u00edticas de Cristina Fern\u00e1ndez, me refiero", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9414691418410536, "is_candidate": false}, {"start": 1985.476, "end": 2007.033, "text": " a las empresas del Grupo Baez y las empresas del Grupo Crist\u00f3bal L\u00f3pez y Fabi\u00e1n de Sousa, y de qu\u00e9 manera ella y sus hijos personalmente eran quienes retiraban la plata que depositaban los empresarios con esa pantalla, esa figuraci\u00f3n, esa simulaci\u00f3n, que es lo que termina operando el delito de lavado de dinero, simulando el pago de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9213362150410205, "is_candidate": false}, {"start": 2007.033, "end": 2012.357, "text": "Eso est\u00e1 totalmente comprobado en la causa, por esa raz\u00f3n han sido citados ahora a prestar declaraci\u00f3n indagatoria,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9384736946536341, "is_candidate": false}, {"start": 2012.817, "end": 2030.765, "text": " Y yo creo que despu\u00e9s de eso, con la acumulaci\u00f3n de causas, el concurso de todos los delitos que existen, aun cuando las penas que hay en nuestro C\u00f3digo Penal para los Delitos contra la Administraci\u00f3n P\u00fablica no son penas muy altas, en la cantidad de los delitos me parece que en alg\u00fan momento el destino es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9145739245998357, "is_candidate": false}, {"start": 2031.525, "end": 2039.59, "text": " Respecto de lo electoral, a m\u00ed nunca me gusta mirar la cuesti\u00f3n electoral desde las conveniencias particulares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9260996133413508, "is_candidate": false}, {"start": 2039.59, "end": 2054.539, "text": "Se dice muchas veces que el gobierno se beneficiar\u00eda con una candidatura de Cristina porque ellos podr\u00edan reeditar esta idea de una polarizaci\u00f3n, y adem\u00e1s yo lo siento que cada vez que la presidenta o la expresidenta habla, con el espanto acumula voto del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9460233574938468, "is_candidate": false}, {"start": 2054.539, "end": 2056.76, "text": "Pero siento que esto es muy malo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9113507793968233, "is_candidate": false}, {"start": 2057.18, "end": 2062.743, "text": " Por lo tanto, cuando yo digo, la verdad es que no me gustar\u00eda que ella fuera candidata, lo digo pensando en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9106451049412544, "is_candidate": false}, {"start": 2062.743, "end": 2086.097, "text": "Yo present\u00e9 un libro el a\u00f1o pasado y la verdad es que yo escrib\u00ed el libro, el yo acuso, no simplemente como una cuesti\u00f3n de relato de denuncias, sino que siempre dije que era un llamado a la reflexi\u00f3n sobre lo que nos hab\u00eda pasado para que no nos vuelva a pasar, porque la corrupci\u00f3n tuvo un enorme nivel de convalidaci\u00f3n social, de gente que mir\u00f3 para otro lado mientras que se estaban robando la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8983948024076248, "is_candidate": false}, {"start": 2086.497, "end": 2114.021, "text": " Entonces yo digo, si esta mujer vuelve a ser una alternativa electoral, es que los argentinos no aprendimos nada, a m\u00ed me pasa a veces en la calle que yo digo, me pasa muy poco, pero alguno pasa y me grita cosas por haber sido denunciante de Cristina, y yo digo, y a esto le gusta que le roben en la cara, porque sinceramente despu\u00e9s todos los elementos que ya tenemos, que alguno siga pensando que estamos dispuestos a volver a darle los destinos de la Argentina a gente que ya comprobadamente se han robado todo lo que pod\u00edan,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.905637056634148, "is_candidate": false}, {"start": 2114.401, "end": 2121.446, "text": " Sinceramente me parece que no es bueno como pa\u00eds eso y no lo puedo analizar electoralmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9059461330727754, "is_candidate": false}, {"start": 2121.446, "end": 2122.967, "text": "La verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9873463455279676, "is_candidate": false}, {"start": 2134.986, "end": 2138.85, "text": " Me qued\u00e9 absorto con lo que dijo Margarita y me olvid\u00e9 de una de las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4107967515286055, "is_candidate": true}, {"start": 2138.85, "end": 2145.517, "text": "No, son dos, si creen que puede ir detenida y si les gustar\u00eda competir electoralmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8527585221321244, "is_candidate": false}, {"start": 2145.517, "end": 2157.39, "text": "En primer lugar, la Argentina necesita despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de democracia dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2873375265472531, "is_candidate": true}, {"start": 2159.699, "end": 2166.345, "text": " y una est\u00e1 pendiente a\u00fan, la trabajamos todo el a\u00f1o pero el Senado nos la debe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3090545020443116, "is_candidate": true}, {"start": 2166.345, "end": 2179.438, "text": "La Argentina necesita que haya presos por corrupci\u00f3n, pol\u00edticos y empresarios, porque cuando hay un pol\u00edtico que recibe una coima y un empresario que la paga, Brasil es el mejor ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2477632343543682, "is_candidate": true}, {"start": 2180.922, "end": 2195.515, "text": " y a uno le queda la sensaci\u00f3n a veces de que el elenco empresario cuando cambian los gobiernos sigue teniendo reservada alguna silla en la Casa Rosada, entonces cambian los gobiernos pero hay empresarios que se siguen enriqueciendo a costa del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2291257701976297, "is_candidate": true}, {"start": 2195.515, "end": 2203.502, "text": "Lo primero que necesita la democracia argentina es presos por corrupci\u00f3n, pol\u00edticos y empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27134419687123634, "is_candidate": true}, {"start": 2203.502, "end": 2207.486, "text": "Lo segundo que necesita la sociedad argentina para volver a creer", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28939488082925846, "is_candidate": true}, {"start": 2208.567, "end": 2213.65, "text": " que a la par de los presos haya extinci\u00f3n de dominio, que devuelvan lo que se robaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33080306086483613, "is_candidate": true}, {"start": 2213.65, "end": 2236.406, "text": "Y en ese sentido, nosotros tenemos... En ese sentido, nosotros... Quiero aprovechar que esto replica y mucho... Y esto replica mucho... Y esto...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3231889887687531, "is_candidate": true}, {"start": 2239.667, "end": 2249.671, "text": " Y esto, digamos, de alguna manera... Vamos a continuar normalmente, por favor, apenas un provocador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4336470185653094, "is_candidate": true}, {"start": 2249.671, "end": 2261.216, "text": "Y esto, de alguna manera, tiene una ley pendiente en el Senado, que es la ley de extinci\u00f3n de dominio, que lo que establece es el mecanismo por el cual permite", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2719194460965323, "is_candidate": true}, {"start": 2263.155, "end": 2267.157, "text": " que el Estado recupere los bienes de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3352695809107449, "is_candidate": true}, {"start": 2267.157, "end": 2277.482, "text": "De manera tal que le pedimos a los senadores que nos den el instrumento, que le den al Estado argentino el instrumento para recuperar los bienes de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29222568695520523, "is_candidate": true}, {"start": 2277.482, "end": 2291.51, "text": "Respecto de lo electoral, me parece que el a\u00f1o pol\u00edtico va a empezar en abril, que mucho antes hay otra agenda, que tenemos que ocuparnos de esa agenda porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23744368474790123, "is_candidate": true}, {"start": 2293.3, "end": 2304.005, "text": " Empiezan las clases porque a la gente la plata no le alcanza, porque subi\u00f3 la luz, el tel\u00e9fono celular, el gas, la nafta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2771601433288108, "is_candidate": true}, {"start": 2304.005, "end": 2308.748, "text": "Y creo que si no entendemos que la econom\u00eda argentina depende", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3747265004177369, "is_candidate": true}, {"start": 2309.793, "end": 2314.675, "text": " de que la gente tenga plata en el bolsillo, no estamos entendiendo c\u00f3mo funciona nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2748154992576385, "is_candidate": true}, {"start": 2314.675, "end": 2329.383, "text": "80% de nuestro PBI es mercado interno, 80% de lo que factura la empresa que se llama Argentina, es lo que cada uno de los que estamos ac\u00e1 consumimos en los comercios y producen nuestras pymes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3443426465593029, "is_candidate": true}, {"start": 2329.383, "end": 2335.226, "text": "Y entonces es clave que aprovechemos el periodo previo al ingreso del a\u00f1o electoral,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39595840115203496, "is_candidate": true}, {"start": 2336.806, "end": 2348.922, "text": " para discutir aquellas herramientas que le vuelvan a poner plata en el bolsillo a la gente, porque si no, el manto de desilusi\u00f3n nos va a llevar a un escenario electoral en el cual vamos a estar discutiendo con des\u00e1nimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33973692774129016, "is_candidate": true}, {"start": 2348.922, "end": 2354.57, "text": "Y me parece que esta elecci\u00f3n nos tiene que servir no para discutir el pasado de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34187534969417843, "is_candidate": true}, {"start": 2356.192, "end": 2374.24, "text": " y el kirchnerismo es el pasado, tenemos que discutir el futuro de la Argentina, qu\u00e9 vamos a hacer con los planes sociales si los vamos a transformar o no en planes de empleo para dejar de condenar a ser rehenes a los que hoy desde la pobreza son usados por la pol\u00edtica, qu\u00e9 vamos a hacer con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2948604577726205, "is_candidate": true}, {"start": 2375.22, "end": 2382.607, "text": " Tenemos un sistema educativo construido en el siglo XIX con docentes del siglo XX pero con alumnos del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3280281767334631, "is_candidate": true}, {"start": 2382.607, "end": 2392.436, "text": "Yo siempre digo, mi hijo usa todas las prestaciones del tel\u00e9fono, yo algunas y mi viejo casi ninguna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32796673356746264, "is_candidate": true}, {"start": 2392.436, "end": 2398.542, "text": "Y entonces tenemos que entender que somos convivientes de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica que va a cambiar el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4000326131031997, "is_candidate": true}, {"start": 2400.134, "end": 2403.656, "text": " \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con las instituciones en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4355199012055251, "is_candidate": true}, {"start": 2403.656, "end": 2406.238, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con el sistema de impuestos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4548967532036533, "is_candidate": true}, {"start": 2406.238, "end": 2415.484, "text": "\u00bfVamos a seguir tolerando en la Argentina que alguien por trabajar pague impuesto a las ganancias mientras alguien timbea en la renta financiera y no paga?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34749969986719953, "is_candidate": true}, {"start": 2416.906, "end": 2429.009, "text": " Esta es la discusi\u00f3n que tenemos que dar en esta elecci\u00f3n y no seguir discutiendo el pasado, porque el pasado va a ser discutir solamente la corrupci\u00f3n y a la corrupci\u00f3n la tiene que condenar la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38149604351824173, "is_candidate": true}, {"start": 2429.009, "end": 2435.231, "text": "Y ojal\u00e1 que no sea discutir el pasado y el presente con la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.332859954555904, "is_candidate": true}, {"start": 2435.231, "end": 2440.433, "text": "Ojal\u00e1 que podamos discutir el presente sin corrupci\u00f3n y el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3069344048233671, "is_candidate": true}, {"start": 2440.433, "end": 2442.373, "text": "\u00bfPuedo hacer dos alegandias?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0266351753932765, "is_candidate": false}, {"start": 2442.373, "end": 2444.394, "text": "No, Margarita, esto es para que ustedes pongan ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.024197159536742, "is_candidate": false}, {"start": 2445.734, "end": 2452.739, "text": " No, yo quiero hacer dos agregados, no como diferencia, sino como aporte a algunas de las cosas que dec\u00eda Sergio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8968987735790946, "is_candidate": false}, {"start": 2452.739, "end": 2455.701, "text": "Primero respecto al papel del empresariado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8612499289262128, "is_candidate": false}, {"start": 2455.701, "end": 2466.73, "text": "Yo creo que cuando nosotros miramos lo que ha ocurrido con el sector empresario, tambi\u00e9n hay que entender que el kirchnerismo produjo una renovaci\u00f3n de la burgues\u00eda empresaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.90680563618863, "is_candidate": false}, {"start": 2467.39, "end": 2482.223, "text": " y que la burgues\u00eda empresaria que se benefici\u00f3 y gan\u00f3 mucha plata durante los \u00faltimos a\u00f1os, no es aquella que nosotros ten\u00edamos en una imaginaci\u00f3n en una Argentina productiva donde los que m\u00e1s plata ganaran eran los empresarios agropecuarios y los industriales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.90594399366486, "is_candidate": false}, {"start": 2482.223, "end": 2490.61, "text": "En los \u00faltimos a\u00f1os los que m\u00e1s plata ganaron en la Argentina fueron esta nueva burgues\u00eda empresaria de los que se enriquecieron a costa del Estado, por ejemplo con las obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9368631389799309, "is_candidate": false}, {"start": 2491.431, "end": 2497.953, "text": " L\u00e1zaro Valls es el se\u00f1or que de haber sido un empleado de banco, termin\u00f3 teniendo una fortuna que todos hemos conocido este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9025663730146425, "is_candidate": false}, {"start": 2497.953, "end": 2505.836, "text": "Solamente, seg\u00fan el Tribunal Nacional de Tasaciones en Propiedades Inmuebles en la provincia de Santa Cruz, tiene 3.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9204834581185672, "is_candidate": false}, {"start": 2505.836, "end": 2507.936, "text": "3.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1084248472157308, "is_candidate": false}, {"start": 2507.936, "end": 2510.617, "text": "En 10 a\u00f1os solo en ese concepto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0514852655352092, "is_candidate": false}, {"start": 2510.617, "end": 2513.258, "text": "Esa es parte de la nueva burgues\u00eda empresaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9578014971531643, "is_candidate": false}, {"start": 2513.258, "end": 2516.619, "text": "La otra es la nueva burgues\u00eda empresaria del juego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9386080597475406, "is_candidate": false}, {"start": 2517.339, "end": 2518.259, "text": " del juego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0282911786784854, "is_candidate": false}, {"start": 2518.259, "end": 2524.36, "text": "Estos son los que ganaron much\u00edsima plata en la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os a partir de empobrecer a mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947725542573247, "is_candidate": false}, {"start": 2524.36, "end": 2546.945, "text": "Y yo siempre hago esta aclaraci\u00f3n porque me parece que es importante entender en un lugar como Mar del Plata, donde cuando yo era chica, la idea del juego estaba vinculada con el entretenimiento, el esparcimiento del que disfrutaban los sectores sociales m\u00e1s pudientes que ven\u00edan en el tiempo y el lugar de vacaciones o en la loter\u00eda del gordo de la Navidad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9095548164563204, "is_candidate": false}, {"start": 2547.445, "end": 2551.847, "text": " a poner un poco de plata que la loter\u00eda transfer\u00eda a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8893849244740726, "is_candidate": false}, {"start": 2551.847, "end": 2558.529, "text": "Claramente a trav\u00e9s de la acci\u00f3n social de la loter\u00eda, la transferencia era de los m\u00e1s ricos a los m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8907884096654992, "is_candidate": false}, {"start": 2558.529, "end": 2570.074, "text": "Con el kirchnerismo eso se trastoc\u00f3 de tal manera que hoy los que juegan en los bingos y en los casinos que proliferan por todas partes son los pobres que van con la bolsita de las compras y la plata se la llevan los ricos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.943140248528146, "is_candidate": false}, {"start": 2571.093, "end": 2576.788, "text": " Esos se\u00f1ores son parte de esta nueva burgues\u00eda empresaria del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9437240849215004, "is_candidate": false}, {"start": 2578.084, "end": 2597.18, "text": " A eso agregu\u00e9mosle que muchos de esos mismos se\u00f1ores son los que tambi\u00e9n se beneficiaron con el dinero puesto en los medios de comunicaci\u00f3n, porque los medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n fueron funcionales a instalar una verdad sobre lo que ocurr\u00eda, la complicidad con el relato tuvo que ver con este enriquecimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9638747681297154, "is_candidate": false}, {"start": 2597.18, "end": 2604.145, "text": "Entonces tambi\u00e9n tenemos que mirar c\u00f3mo han cambiado la configuraci\u00f3n de la Argentina con este nuevo empresariado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9109151283256912, "is_candidate": false}, {"start": 2605.827, "end": 2630.002, "text": " Me parece que esas son cosas que nosotros tenemos que poder ver tambi\u00e9n, porque si hay una discusi\u00f3n que la Argentina tiene pendiente, es la discusi\u00f3n sobre nuestra matriz productiva, c\u00f3mo hacer para poner en valor nuestras capacidades y nuestros recursos, c\u00f3mo hacer para llevar a la discusi\u00f3n sobre el proyecto de pa\u00eds, y es muy lindo el t\u00edtulo de este ciclo de charlas que es pensar el pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9501349103613771, "is_candidate": false}, {"start": 2630.502, "end": 2647.38, "text": " Y Sergio hablaba mucho sobre el tema de la educaci\u00f3n, y la educaci\u00f3n tiene que estar en funci\u00f3n de esas nuevas habilidades que nuestro mundo y nuestro tiempo est\u00e1n requiriendo, que nuestros j\u00f3venes entienden mejor que nosotros, que el empresario cuando busca a un joven para ingresar a su empresa ya no busca al que conoce,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9295656357044034, "is_candidate": false}, {"start": 2647.76, "end": 2656.484, "text": " los manuales de historia, de geograf\u00eda y de los logaritmos, pero los chicos hoy estudian lo mismo que nosotros hace 50 a\u00f1os y los empresarios buscan otro tipo de habilidades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9866360707015448, "is_candidate": false}, {"start": 2656.484, "end": 2660.886, "text": "Entonces tambi\u00e9n hay que poder discutir integralmente la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.923719917863927, "is_candidate": false}, {"start": 2660.886, "end": 2665.328, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el sistema impositivo, como dice Sergio, para qu\u00e9 proyecto de pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9563765740152653, "is_candidate": false}, {"start": 2665.328, "end": 2668.49, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el sistema educativo para qu\u00e9 proyecto de pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9896007654632832, "is_candidate": false}, {"start": 2669.29, "end": 2681.596, "text": " Y la otra cuesti\u00f3n que quer\u00eda agregar respecto de lo de Sergio, cuando \u00e9l dice no hay que mirar solamente al pasado, sobre todo en la investigaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n, hay que tener en cuenta algo que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9722578660530572, "is_candidate": false}, {"start": 2681.596, "end": 2686.858, "text": "La lucha contra la corrupci\u00f3n no es solamente una lucha sobre el pasado para investigar lo que ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.938535047727828, "is_candidate": false}, {"start": 2687.498, "end": 2691.521, "text": " es lo que nos impone una conducta distinta mirando hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9377301061248092, "is_candidate": false}, {"start": 2691.521, "end": 2698.066, "text": "Como dije antes, en todo tipo de delitos no podemos tener un Estado que va por detr\u00e1s de los acontecimientos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9429905305547601, "is_candidate": false}, {"start": 2698.066, "end": 2710.616, "text": "Frente a la corrupci\u00f3n es necesario tener marcos regulatorios, instituciones fuertes que nos permitan no pensar que los funcionarios que est\u00e1n hoy tienen condiciones que favorecen la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9624675169406058, "is_candidate": false}, {"start": 2710.856, "end": 2711.437, "text": " \u00bfQu\u00e9 estoy diciendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9337786884179452, "is_candidate": false}, {"start": 2711.437, "end": 2718.062, "text": "Es muy bueno que la Argentina haya tenido, hemos sancionado este a\u00f1o por unanimidad en el Congreso, la Ley de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9568751357741536, "is_candidate": false}, {"start": 2718.062, "end": 2723.907, "text": "O era una verg\u00fcenza que no la tuvi\u00e9ramos, el \u00fanico pa\u00eds en la regi\u00f3n que no ten\u00eda Ley de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.01849823146737, "is_candidate": false}, {"start": 2723.907, "end": 2727.611, "text": "Ahora, necesitamos una ley de fideicomiso ciego, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0014422644352696, "is_candidate": false}, {"start": 2727.611, "end": 2734.777, "text": "El Presidente dijo en un momento que iba a hacer el fideicomiso, ni sabemos c\u00f3mo lo hizo, lo hizo parcialmente, puso lo que quer\u00eda, no puso otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9919086029933708, "is_candidate": false}, {"start": 2734.777, "end": 2735.878, "text": "Necesitamos una ley", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9544087872527672, "is_candidate": false}, {"start": 2736.238, "end": 2751.487, "text": " que modifique la de \u00e9tica p\u00fablica para que los funcionarios, todos nosotros, tengamos m\u00e1s requisitos cuando presentamos nuestra declaraci\u00f3n jurada y no menos, que fue la reforma que hizo el kirchnerismo en el 2013, y necesitamos modificar los conflictos de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.957613182562074, "is_candidate": false}, {"start": 2751.487, "end": 2754.749, "text": "Este es un gobierno que deber\u00eda extremar los cuidados", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9259933492228567, "is_candidate": false}, {"start": 2755.209, "end": 2771.694, "text": " frente a esos conflictos de inter\u00e9s con la cantidad de deseos empresarios que tiene, que de la noche a la ma\u00f1ana, el 9 de diciembre del a\u00f1o pasado, se fueron a dormir como miembros de las empresas y el 10 de diciembre se levantaron como funcionarios que controlan a las mismas empresas que integraban.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9402768629970295, "is_candidate": false}, {"start": 2772.814, "end": 2779.624, "text": " Todo eso es una lucha contra la corrupci\u00f3n que nosotros debemos pensar sobre todo hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8537750000421145, "is_candidate": false}, {"start": 2779.624, "end": 2785.812, "text": "Estamos obligados a dejarle a nuestros hijos, sobre todo, y a los argentinos, un pa\u00eds distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9587659621122382, "is_candidate": false}, {"start": 2785.812, "end": 2789.177, "text": "Y ac\u00e1 yo siempre hago un poco el traslado hacia una sociedad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9626477147880445, "is_candidate": false}, {"start": 2789.597, "end": 2799.524, "text": " que tambi\u00e9n tiene que mostrar su capacidad de reacci\u00f3n frente a la corrupci\u00f3n, porque las cosas que nos pasan tambi\u00e9n nos pasan cuando la sociedad mira para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.925708895001835, "is_candidate": false}, {"start": 2799.524, "end": 2809.671, "text": "Hag\u00e1monos cargo todos de las cosas que nos han pasado durante todo este tiempo, porque cuando Cristina gan\u00f3 con el 54%, todos sab\u00edan lo que pasaba y la votaron much\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9533678053491712, "is_candidate": false}, {"start": 2809.671, "end": 2814.474, "text": "Y m\u00e1s grave que eso es que hace un a\u00f1o atr\u00e1s casi vuelven a ganar, porque Scioli sac\u00f3 el 48.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9790516145319879, "is_candidate": false}, {"start": 2814.474, "end": 2818.217, "text": "Entonces, hag\u00e1monos cargo tambi\u00e9n de todas esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9915724287401811, "is_candidate": false}, {"start": 2819.784, "end": 2821.445, "text": " Bueno, nos queda muy poco tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9378485269805727, "is_candidate": false}, {"start": 2821.445, "end": 2825.206, "text": "Ya enseguidita nos vamos a ir a las preguntas de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8332033629212527, "is_candidate": false}, {"start": 2825.206, "end": 2828.588, "text": "Le hago la \u00faltima inc\u00f3moda para los dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8825129753856878, "is_candidate": false}, {"start": 2828.588, "end": 2830.469, "text": "El que avisa no traiciona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9459030454495043, "is_candidate": false}, {"start": 2830.469, "end": 2831.729, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la va a hacer, entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5416873721629036, "is_candidate": false}, {"start": 2831.729, "end": 2833.07, "text": "Dos preguntas inc\u00f3modas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507171452861802, "is_candidate": false}, {"start": 2833.07, "end": 2834.791, "text": "No la haga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8013904905506363, "is_candidate": false}, {"start": 2834.791, "end": 2838.292, "text": "De cosas que me han contado, y quiero confirmar que ustedes s\u00ed son ciertas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9746866742053063, "is_candidate": false}, {"start": 2838.292, "end": 2846.236, "text": "Margarita, me han contado que dentro del propio gen hay mucha gente que dice, no, con Sergio no, vos sab\u00e9s c\u00f3mo son los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9406479986854968, "is_candidate": false}, {"start": 2846.236, "end": 2849.297, "text": "Y que usted varias veces le ha dicho, paremos con el goril\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8751734868898974, "is_candidate": false}, {"start": 2849.377, "end": 2850.518, "text": " dentro del gen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9265154160123447, "is_candidate": false}, {"start": 2850.518, "end": 2853.179, "text": "\u00bfEs cierto o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9038668764277126, "is_candidate": false}, {"start": 2853.179, "end": 2854.08, "text": "Apelo a la sinceridad de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9561127699104488, "is_candidate": false}, {"start": 2854.08, "end": 2855.381, "text": "S\u00ed, no, soy muy sincera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0049364253061808, "is_candidate": false}, {"start": 2855.381, "end": 2862.825, "text": "Nosotros tuvimos ayer un plenario partidario, pero yo no he encontrado ninguna expresi\u00f3n gorila dentro del gen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9882130039554502, "is_candidate": false}, {"start": 2862.825, "end": 2873.452, "text": "Pero s\u00ed existen, por supuesto, y lo que nosotros tenemos es una preocupaci\u00f3n, porque si vamos a dar un paso, nuestro paso tiene que ser sobre la base de la honestidad de las cosas que creemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9656778279788308, "is_candidate": false}, {"start": 2873.812, "end": 2878.455, "text": " Yo he construido una relaci\u00f3n de confianza muy importante con Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9365951221513468, "is_candidate": false}, {"start": 2878.455, "end": 2881.377, "text": "En realidad no lo conoc\u00eda, nos hemos conocido durante este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9837957666559731, "is_candidate": false}, {"start": 2881.377, "end": 2887.562, "text": "Siempre digo que Massa es mucho m\u00e1s que la persona que tiene enormes valores particulares, es un equipo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9178194842006107, "is_candidate": false}, {"start": 2887.562, "end": 2898.109, "text": "\u00c9l tiene un equipo de gente que me animar\u00eda a decir es el mejor equipo pol\u00edtico que hoy hay en la Argentina, con gente como Lavagna, como Gustavo I\u00e1ez, como Daniel Arroyo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9046502478792566, "is_candidate": false}, {"start": 2898.109, "end": 2900.411, "text": "La verdad es que tiene gente excelente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0132415284131842, "is_candidate": false}, {"start": 2900.811, "end": 2902.992, "text": " Y me parece que eso es lo que uno tiene que mirar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9430378509291615, "is_candidate": false}, {"start": 2902.992, "end": 2907.714, "text": "Los argentinos debemos salir de la antinomia de peronistas y de radicales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8864340542931557, "is_candidate": false}, {"start": 2907.714, "end": 2912.056, "text": "La mitad del padr\u00f3n hoy tiene menos de 40 a\u00f1os y no vivi\u00f3 esa historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9081270592510187, "is_candidate": false}, {"start": 2912.056, "end": 2918.858, "text": "Tenemos que salir de esa confrontaci\u00f3n y tomar lo mejor del peronismo y lo mejor del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9208895898601082, "is_candidate": false}, {"start": 2918.858, "end": 2928.482, "text": "Alg\u00fan d\u00eda Massa con los cuestionamientos al justicialismo se fue y hoy es muy claro respecto de lo que quiere, que es armar una fuerza alternativa amplia y plural.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9670844997385587, "is_candidate": false}, {"start": 2928.482, "end": 2930.263, "text": "Y alg\u00fan d\u00eda yo me fui del radicalismo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9696790175343655, "is_candidate": false}, {"start": 2930.603, "end": 2952.249, "text": " y no reniego de todo lo bueno del radicalismo que yo hered\u00e9 y que realmente quisiera ver tambi\u00e9n dentro de una alternativa pol\u00edtica que le diera a la Argentina la posibilidad de alternar, la convivencia democr\u00e1tica es esa, los que gobiernan tienen que esmerarse por demostrar que son buenos y los que estamos en la oposici\u00f3n tenemos que demostrar que podemos ser mejores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9211544426763265, "is_candidate": false}, {"start": 2955.86, "end": 2958.881, "text": " La pregunta es en espejo para Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8965266211861804, "is_candidate": false}, {"start": 2958.881, "end": 2968.785, "text": "Tambi\u00e9n dicen que en su fuerza pol\u00edtica en el Frente Renovador, hay muchos que dicen, Sergio, terminala con Margarita, muy bueno de las denuncias, pero no tiene tantos votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9189298612600733, "is_candidate": false}, {"start": 2968.785, "end": 2973.867, "text": "Mejor vamos para el lado del Partido Justicialista, que tenemos posibilidad de hacer una alianza con ellos y ganar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9237911833976117, "is_candidate": false}, {"start": 2973.867, "end": 2974.688, "text": "\u00bfHay gente dentro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8961467226979222, "is_candidate": false}, {"start": 2974.688, "end": 2978.749, "text": "Bueno, algunos hasta al medio lo han expresado p\u00fablicamente, alg\u00fan dirigente por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0018519166591913, "is_candidate": false}, {"start": 2978.749, "end": 2981.33, "text": "Tambi\u00e9n a t\u00edtulo personal, tal vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9557952414248413, "is_candidate": false}, {"start": 2981.33, "end": 2982.871, "text": "Mire, en primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5354956650646927, "is_candidate": false}, {"start": 2984.628, "end": 3009.177, "text": " A m\u00ed me llena de orgullo el poder trabajar codo a codo con Margarita, por su valent\u00eda, por lo cualitativo que representa para nosotros Margarita, m\u00e1s all\u00e1 de lo cuantitativo de esta cosa de las encuestas, de la imagen, lo cualitativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26307027626983237, "is_candidate": true}, {"start": 3009.177, "end": 3010.658, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 sue\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4378842091708446, "is_candidate": true}, {"start": 3010.658, "end": 3012.819, "text": "Yo sue\u00f1o con que podamos construir una Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4266042513809575, "is_candidate": true}, {"start": 3014.105, "end": 3018.107, "text": " donde gestionarse a hacer sin robar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3500891401533799, "is_candidate": true}, {"start": 3018.107, "end": 3036.556, "text": "Y creo que la s\u00edntesis de lo que pretendemos expresar transitando un camino com\u00fan, es mostrar que se puede tener capacidad de gesti\u00f3n y transparencia, que se puede tener capacidad de hacer y valores a la vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3519346617496706, "is_candidate": true}, {"start": 3036.556, "end": 3040.237, "text": "Y pretendemos construir esa s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45210513330051705, "is_candidate": true}, {"start": 3040.237, "end": 3043.179, "text": "Y s\u00e9 que hay algunos que pretenden elegir el camino m\u00e1s f\u00e1cil,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3382379111944287, "is_candidate": true}, {"start": 3045.382, "end": 3052.645, "text": " El camino m\u00e1s f\u00e1cil muchas veces es el que te lleva al lugar menos adecuado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2910490267528929, "is_candidate": true}, {"start": 3052.645, "end": 3061.949, "text": "A lo largo de la vida a todos nos ha pasado que cuando ca\u00edmos en la tentaci\u00f3n del camino m\u00e1s f\u00e1cil, ca\u00edmos en un lugar inadecuado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2684556961966694, "is_candidate": true}, {"start": 3061.949, "end": 3073.875, "text": "Yo siento que tenemos una responsabilidad con Margarita y con otros de construir una alternativa pol\u00edtica en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31352781777752614, "is_candidate": true}, {"start": 3074.944, "end": 3091.669, "text": " Plural, que obviamente tiene que tener el republicanismo del radicalismo, el coraz\u00f3n y la sensibilidad del peronismo, que tiene que tener la mirada inteligente del pa\u00eds que tiene el desarrollismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3180039604557813, "is_candidate": true}, {"start": 3091.669, "end": 3102.012, "text": "Plural y pensando la Argentina de largo plazo, tolerante, de respeto por el que piensa distinto adentro mismo de esa alternativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3362807405971301, "is_candidate": true}, {"start": 3103.638, "end": 3111.94, "text": " en un pa\u00eds en el que nos han querido convencer de que sos amigo o enemigo, o est\u00e1s conmigo o sos el enemigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3247932496225888, "is_candidate": true}, {"start": 3111.94, "end": 3117.622, "text": "Y la verdad es que el sectarismo a lo largo de nuestra historia nos llev\u00f3 a cientos de fracasos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40725072465150347, "is_candidate": true}, {"start": 3117.622, "end": 3121.763, "text": "Miremos por un instante para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48186761164774916, "is_candidate": true}, {"start": 3121.763, "end": 3124.864, "text": "Cada vez que la Argentina se fractur\u00f3, retrocedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.441351637747718, "is_candidate": true}, {"start": 3124.864, "end": 3131.686, "text": "Cada vez que la Argentina entr\u00f3 en las antinomias, hubo poquititos que ganaron mucho", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3699331054607673, "is_candidate": true}, {"start": 3132.751, "end": 3135.031, "text": " y muchos que perdieron mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4978526431218915, "is_candidate": true}, {"start": 3135.031, "end": 3145.333, "text": "Y creo que la Argentina tiene que recorrer el camino de la alternancia, del pluralismo, de fuerzas pol\u00edticas modernas, y ese es el desaf\u00edo que nos impusimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31153049249925957, "is_candidate": true}, {"start": 3145.333, "end": 3159.036, "text": "Yo te vuelvo a repetir, o le vuelvo a repetir, yo siento que a nosotros, Margarita, nos permite construir con prestigio equipo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3185665202482888, "is_candidate": true}, {"start": 3160.396, "end": 3163.719, "text": " prestigio, liderazgo, innovaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.346434058024897, "is_candidate": true}, {"start": 3163.719, "end": 3168.604, "text": "Es el camino para la construcci\u00f3n de una alternativa pol\u00edtica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37874510090410807, "is_candidate": true}, {"start": 3168.604, "end": 3175.751, "text": "Y eso requiere adem\u00e1s de que tengamos la capacidad de entender al otro, de escucharlo, de aprender del otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3823678302215673, "is_candidate": true}, {"start": 3175.751, "end": 3178.554, "text": "Aprend\u00ed mucho al lado de ella este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38188023714059327, "is_candidate": true}, {"start": 3178.554, "end": 3182.478, "text": "Y sobre todas las cosas de compartir sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4026510803474951, "is_candidate": true}, {"start": 3182.478, "end": 3184.46, "text": "Nosotros vamos a caminar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.639106244105732, "is_candidate": false}, {"start": 3185.976, "end": 3207.494, "text": " desde nuestro lugar, desde nuestra identidad, cada uno compartiendo sue\u00f1os del pa\u00eds que pretendemos que sea la Argentina, con millones de argentinos que piensan distinto a nosotros, pero que a lo mejor comparten la idea de que Argentina puede ser mucho m\u00e1s de lo que es y que las peleas y el setarismo s\u00f3lo nos llevaron al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38502119253367906, "is_candidate": true}, {"start": 3209.23, "end": 3213.133, "text": " Bueno, vamos a terminar con las preguntas del p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.942100771592132, "is_candidate": false}, {"start": 3213.133, "end": 3215.214, "text": "\u00bfAll\u00e1 est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9588507271214844, "is_candidate": false}, {"start": 3215.214, "end": 3218.897, "text": "D\u00e9jenme que me veo por las luces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.842094279306562, "is_candidate": false}, {"start": 3218.897, "end": 3224.601, "text": "\u00bfEst\u00e1n las chicas con el micr\u00f3fono para que le acerquen a la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8466871856060847, "is_candidate": false}, {"start": 3224.601, "end": 3227.283, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0971178241134754, "is_candidate": false}, {"start": 3227.283, "end": 3230.345, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0068153088545704, "is_candidate": false}, {"start": 3230.345, "end": 3230.986, "text": "Ah\u00ed se acerca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9441324017464447, "is_candidate": false}, {"start": 3233.899, "end": 3234.559, "text": " Hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.069839949642633, "is_candidate": false}, {"start": 3234.559, "end": 3235.94, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9479173490600059, "is_candidate": false}, {"start": 3235.94, "end": 3243.242, "text": "Mi pregunta es, \u00bfcu\u00e1les fueron los motivos por los que hicieron trabajar juntos en los \u00faltimos meses?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.799356742199848, "is_candidate": false}, {"start": 3243.242, "end": 3243.782, "text": "\u00bfA los dos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7040238058585535, "is_candidate": false}, {"start": 3243.782, "end": 3246.163, "text": "A los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5781616295523461, "is_candidate": false}, {"start": 3246.163, "end": 3247.283, "text": "Arranco yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5980059841243714, "is_candidate": false}, {"start": 3247.283, "end": 3248.724, "text": "Les pido que sean breves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8996542154759476, "is_candidate": false}, {"start": 3248.724, "end": 3249.944, "text": "Breves.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6707371595195842, "is_candidate": false}, {"start": 3249.944, "end": 3251.945, "text": "Te cuento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3841848583502976, "is_candidate": true}, {"start": 3251.945, "end": 3259.928, "text": "El Congreso Nacional es un \u00e1mbito que qued\u00f3 en una situaci\u00f3n de enorme diversidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29511095425821177, "is_candidate": true}, {"start": 3259.928, "end": 3260.888, "text": "Nadie tiene mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5816055895261951, "is_candidate": false}, {"start": 3261.963, "end": 3281.958, "text": " y sentimos que pod\u00edamos construir una agenda de trabajo, ganancias que logramos imponerlo, la ley de extinci\u00f3n de dominio, la ley que permite actualizar, que es una ley de Margarita, para aquellas personas que se divorcian los alimentos, la ley...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2600316657762477, "is_candidate": true}, {"start": 3284.761, "end": 3288.403, "text": " y algunas otras leyes nos permitieron imponer nuestra agenda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35752575309536183, "is_candidate": true}, {"start": 3288.403, "end": 3300.349, "text": "Empezamos a construir desde una agenda com\u00fan y ganamos en confianza a partir de ese trabajo com\u00fan que nos permiti\u00f3 ver que ten\u00edamos muchas m\u00e1s coincidencias que diferencias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3102456516201805, "is_candidate": true}, {"start": 3301.476, "end": 3307.762, "text": " Yo voy a dar una respuesta tal vez m\u00e1s personal y tiene que ver m\u00e1s con el contexto pol\u00edtico y tambi\u00e9n electoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9886850550651292, "is_candidate": false}, {"start": 3307.762, "end": 3315.148, "text": "Despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del 2015, la sociedad con su voto defini\u00f3 c\u00f3mo quedaba marcado ese escenario electoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9329924197121242, "is_candidate": false}, {"start": 3315.148, "end": 3321.895, "text": "Y entonces definieron que hay tres espacios pol\u00edticos posibles de construcci\u00f3n mirando hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.002441230176804, "is_candidate": false}, {"start": 3322.575, "end": 3334.389, "text": " Uno es el kirchnerismo y ha quedado m\u00e1s que expuesto cu\u00e1les son mis diferencias con el kirchnerismo y obviamente mi voluntad de que eso no pueda ser realmente una alternativa para volver a gobernar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0332420218786218, "is_candidate": false}, {"start": 3334.389, "end": 3336.371, "text": "El segundo es el espacio que gobierna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9204230521256946, "is_candidate": false}, {"start": 3337.492, "end": 3351.5, "text": " d\u00eda a d\u00eda durante todo este a\u00f1o hemos ido advirtiendo sobre las diferencias que tenemos con un gobierno al que respetamos en su legitimidad, pero con el que tenemos diferencias fundamentalmente en el enfoque social que le ha dado a sus pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9698625255252877, "is_candidate": false}, {"start": 3351.5, "end": 3358.824, "text": "Y la sociedad dej\u00f3 latente ah\u00ed como un espacio de poder o de construcci\u00f3n de poder a futuro el que lidera a masa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9285385297592902, "is_candidate": false}, {"start": 3358.824, "end": 3362.987, "text": "Y nosotros sentimos de todas las cuestiones que hemos venido conversando durante este a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9437577974881024, "is_candidate": false}, {"start": 3363.507, "end": 3368.53, "text": " que masa es el que permite la construcci\u00f3n de una alternativa de tipo progresista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8786609179038907, "is_candidate": false}, {"start": 3368.53, "end": 3384.278, "text": "Y esto para m\u00ed no es un dato menor, porque nosotros somos una fuerza pol\u00edtica de centro-izquierda que sostiene los ideales del progresismo, que es la igualdad como horizonte de la pol\u00edtica, para que todas las personas puedan alcanzar sus mismas oportunidades de triunfo y de felicidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9729072049372811, "is_candidate": false}, {"start": 3384.278, "end": 3385.739, "text": "Eso es un proyecto progresista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0515239231983144, "is_candidate": false}, {"start": 3386.139, "end": 3389.001, "text": " vinculado con la decencia, que son nuestras dos banderas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9906136348797849, "is_candidate": false}, {"start": 3389.001, "end": 3393.423, "text": "Y nosotros creemos que hay que hacerlo desde la construcci\u00f3n de poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9753170383947863, "is_candidate": false}, {"start": 3393.423, "end": 3408.791, "text": "Nosotros sacamos pocos votos y eso nos pone tambi\u00e9n frente a la obligaci\u00f3n de reflexionar, que a veces uno tiene que bajarse de la soberbia de creer que es el mejor, el que tiene las mejores ideas, y tiene que saber compartir y aprender de otros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.910343337069266, "is_candidate": false}, {"start": 3408.791, "end": 3413.994, "text": "Y esa es la raz\u00f3n por la cual nosotros decidimos explorar la posibilidad de un trabajo conjunto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.009746792477179, "is_candidate": false}, {"start": 3421.049, "end": 3422.53, "text": " Por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9653683160567796, "is_candidate": false}, {"start": 3422.53, "end": 3431.673, "text": "\u00bfC\u00f3mo ven la econom\u00eda argentina para este 2017 despu\u00e9s de los \u00faltimos cambios y disposiciones del presidente Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8369619806250478, "is_candidate": false}, {"start": 3431.673, "end": 3433.834, "text": "Antes de las 2 de la ma\u00f1ana nos tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9424264319450019, "is_candidate": false}, {"start": 3433.834, "end": 3441.377, "text": "Bueno, yo voy a pedir, all\u00e1 hay una se\u00f1ora de negro y blanco que levanta la mano insistentemente, no s\u00e9 c\u00f3mo van a ser para llevarle el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29382726311717944, "is_candidate": true}, {"start": 3442.532, "end": 3444.153, "text": " Si no habla fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8511986985863211, "is_candidate": false}, {"start": 3444.153, "end": 3463.224, "text": "Te voy a contar... No, porque la vi ah\u00ed pobre que pujaba para que la vi\u00e9ramos, as\u00ed que... Yo creo que el gobierno tiene que entender que el 80% del Producto Bruto es nuestro mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2691305999881316, "is_candidate": true}, {"start": 3463.224, "end": 3471.509, "text": "La econom\u00eda argentina depende mucho de tres motores, consumo, inversi\u00f3n y exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3548878668050778, "is_candidate": true}, {"start": 3474.349, "end": 3480.092, "text": " Pero el motor m\u00e1s importante en el presente es el consumo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32949643569657305, "is_candidate": true}, {"start": 3480.092, "end": 3493.8, "text": "Si uno mira el cierre del 2016 y mira el 2017, est\u00e1 claro que el mundo se est\u00e1 cerrando, con lo cual exportaciones va a mantenerse, pero no va a ser un motor de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3008651527337407, "is_candidate": true}, {"start": 3493.8, "end": 3497.502, "text": "Los puntos de inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado y m\u00e1s de 25 puntos de inflaci\u00f3n, o 25 puntos de inflaci\u00f3n este a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3202800855732917, "is_candidate": true}, {"start": 3500.237, "end": 3519.447, "text": " pareciera que tampoco han tomado la decisi\u00f3n de avanzar sobre la Argentina y entonces el motor, el coraz\u00f3n del desarrollo econ\u00f3mico de la Argentina est\u00e1 centralmente basado en la capacidad que tengamos cada uno de nosotros de poder comprar en el supermercado para traducirlo al castellano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30496963035940505, "is_candidate": true}, {"start": 3519.447, "end": 3521.368, "text": "Y creo que el gobierno no entiende", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44118091503305257, "is_candidate": true}, {"start": 3522.248, "end": 3543.12, "text": " que nuestra econom\u00eda funciona cuando la gente tiene plata en el bolsillo, le siguen sacando plata del bolsillo a la gente con los aumentos, con los tarifazos, con el crecimiento de los impuestos, con la no rebaja de impuestos, cuando en realidad lo que tenemos que hacer es mejorar la capacidad de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3210644412465141, "is_candidate": true}, {"start": 3543.86, "end": 3555.201, "text": " Entonces casi a gritos y entendiendo que si al gobierno le va bien, los argentinos viven mejor, es que le pedimos al gobierno que fortalezca el poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33087183666280295, "is_candidate": true}, {"start": 3556.288, "end": 3568.732, "text": " solo para agregar muy poquito, para tomar algunos datos, llevamos muchos a\u00f1os de estancamiento econ\u00f3mico y en realidad es muy dif\u00edcil pensar una salida si la econom\u00eda no empieza a crecer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8979329476075737, "is_candidate": false}, {"start": 3568.732, "end": 3580.735, "text": "En un c\u00e1lculo realmente optimista el gobierno nos dijo este a\u00f1o que vamos a crecer al 3%, sin embargo en el mismo tiempo estamos tomando deuda al 7%, algo no funciona bien y evidentemente no vamos a poder pagar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8948900195472425, "is_candidate": false}, {"start": 3581.195, "end": 3584.917, "text": " porque entre otras cosas lo que tenemos que hacer es sincerar nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9251049827368437, "is_candidate": false}, {"start": 3584.917, "end": 3604.93, "text": "El problema de la inflaci\u00f3n es el potro no domado por este gobierno, y el gran problema es que puso muchas expectativas, primero en el segundo semestre, despu\u00e9s en el nuevo a\u00f1o, y sin embargo no logramos que nos expliquen cu\u00e1l es el rumbo econ\u00f3mico, hacia d\u00f3nde nosotros vamos, cu\u00e1l es la estrategia econ\u00f3mica, porque la econom\u00eda no se resuelve con magia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.897673458937997, "is_candidate": false}, {"start": 3604.93, "end": 3607.792, "text": "Y lo que nos han dicho pr\u00e1cticamente es que la inflaci\u00f3n bajaba", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9237122297634603, "is_candidate": false}, {"start": 3608.732, "end": 3614.64, "text": " y que resolv\u00edamos los problemas que tenemos con inversiones que iban a llover en la Argentina y que nunca llegaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9206552329076333, "is_candidate": false}, {"start": 3614.64, "end": 3620.488, "text": "Necesitamos bajar a la realidad muchos de estos indicadores que tienen que ver con lo que le pasa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8948644603889886, "is_candidate": false}, {"start": 3620.488, "end": 3623.953, "text": "Dos temas centrales que habr\u00eda que resolver, algo mencion\u00f3 Sergio hoy,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9563736081666093, "is_candidate": false}, {"start": 3624.353, "end": 3626.715, "text": " es una reforma al sistema de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9273941679190834, "is_candidate": false}, {"start": 3626.715, "end": 3635.122, "text": "Ha pasado un a\u00f1o, se decidi\u00f3 crear una comisi\u00f3n de reforma impositiva que ni siquiera se constituy\u00f3, y lo otro es mejorar la calidad del gasto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9607936992745688, "is_candidate": false}, {"start": 3635.122, "end": 3649.194, "text": "Las dos columnas, digamos, de lo que es el manejo del presupuesto, deber\u00edan tener un sinceramiento en t\u00e9rminos de calidad, de c\u00f3mo se recauda, o sea, c\u00f3mo se conforma la masa de recursos que despu\u00e9s se reparte y de qu\u00e9 manera se hace m\u00e1s justo ese reparto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9502062701227305, "is_candidate": false}, {"start": 3652.521, "end": 3654.342, "text": " A ver, que levante la mano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8117443655981977, "is_candidate": false}, {"start": 3654.342, "end": 3655.443, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0320661951624817, "is_candidate": false}, {"start": 3655.443, "end": 3656.544, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9169283902071453, "is_candidate": false}, {"start": 3656.544, "end": 3657.625, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.954052264738443, "is_candidate": false}, {"start": 3657.625, "end": 3661.708, "text": "Mi pregunta es puntualmente para Margarita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8533909864541368, "is_candidate": false}, {"start": 3661.708, "end": 3674.256, "text": "\u00bfNo cree que este posible alianza, uni\u00f3n, noviazgo, como lo titul\u00f3 Alfredo, va a restarle votos teniendo en cuenta... Tuve muy poco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9079941988323632, "is_candidate": false}, {"start": 3674.256, "end": 3676.218, "text": "Espera, espera, por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7787600717082579, "is_candidate": false}, {"start": 3676.218, "end": 3681.622, "text": "Que usted transit\u00f3 un largo camino, \u00bfs\u00ed?, donde construy\u00f3 credibilidad,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8430877727711504, "is_candidate": false}, {"start": 3682.442, "end": 3700.689, "text": " por sobre todas las cosas y no desde lo personal porque lo desconozco al se\u00f1or Massa, pero s\u00ed \u00e9l form\u00f3 parte y muchos de los que conforman su equipo han sido parte de todo el gobierno corrupto que dej\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8803209049913914, "is_candidate": false}, {"start": 3702.205, "end": 3703.726, "text": " A ver, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0654654307529536, "is_candidate": false}, {"start": 3703.726, "end": 3712.333, "text": "Me agradezco la pregunta, que adem\u00e1s la recibo muy frecuentemente, y me parece que es muy bueno aclarar algunos puntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9453868633765673, "is_candidate": false}, {"start": 3712.333, "end": 3721.421, "text": "Yo siento que la cr\u00edtica, el cuestionamiento que se hace a masa, o en mi caso por la posibilidad de una conversaci\u00f3n o un acuerdo con \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9174429674097555, "is_candidate": false}, {"start": 3721.841, "end": 3724.484, "text": " tiene que ver con su pasado kirchnerista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9972765060409684, "is_candidate": false}, {"start": 3724.484, "end": 3732.453, "text": "Yo no he sentido nunca ninguna otra cr\u00edtica y adem\u00e1s digo que ya no se la pueden hacer porque si alguna carpeta hubieran tenido para tirarle ya se la hubieran tirado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9356229070619122, "is_candidate": false}, {"start": 3732.453, "end": 3735.076, "text": "Y si no lo han hecho es porque no la tienen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.94576363616564, "is_candidate": false}, {"start": 3735.076, "end": 3736.197, "text": "Pero la otra cuesti\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9267552426939208, "is_candidate": false}, {"start": 3736.898, "end": 3754.248, "text": " La otra cuesti\u00f3n que para m\u00ed es importante aclarar es que Massa form\u00f3 parte de un gobierno, del gobierno kirchnerista, de la misma manera que de ese gobierno formaron parte, como ministros Graciela Oca\u00f1a, Roberto Lavagna, Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.971219307734043, "is_candidate": false}, {"start": 3754.808, "end": 3759.531, "text": " Lino Bara\u00f1ao, Mart\u00edn Lust\u00f3, Rosati.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0416068346413558, "is_candidate": false}, {"start": 3759.531, "end": 3767.676, "text": "Todas esas personas son, a mi juicio, gente absolutamente respetable, pero no solo son respetables para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9590401063593228, "is_candidate": false}, {"start": 3767.676, "end": 3776.082, "text": "Rosati, que fue ministro de Kirchner, fue promovido y hoy es miembro de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n por Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9731023997281049, "is_candidate": false}, {"start": 3776.082, "end": 3782.226, "text": "Mart\u00edn Lust\u00f3 fue ministro de Cristina Kirchner y hoy es un embajador designado por Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9310743072828793, "is_candidate": false}, {"start": 3782.606, "end": 3797.272, "text": " Roberto Laba\u00f1a es una persona de excelente trayectoria, as\u00ed como Bara\u00f1ao que fue ministro de Kirchner hasta el \u00faltimo d\u00eda, porque Bara\u00f1ao no fue ministro en el 2008, fue ministro al 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9317800905219684, "is_candidate": false}, {"start": 3797.272, "end": 3806.156, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal tiene dentro de su equipo a muchos ministros que eran ministros al fin del gobierno de Scioli y ella los retuvo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9236754020927163, "is_candidate": false}, {"start": 3806.636, "end": 3809.638, "text": " Esto lo digo porque me parece que no es suficiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9412642843264412, "is_candidate": false}, {"start": 3809.638, "end": 3825.591, "text": "Yo tengo una cr\u00edtica tan fuerte, tan dura sobre el kirchnerismo, pero me parece que lo que no se puede es pensar que todos los que pasaron por el gobierno del kirchnerismo son personas que comparten realmente la asociaci\u00f3n il\u00edcita que ese gobierno conform\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9454088925822137, "is_candidate": false}, {"start": 3825.591, "end": 3835.539, "text": "Y dentro de las muchas personas, nombr\u00e9 varias y podr\u00eda haber otras, que no compartieron esa corrupci\u00f3n y esos negocios desde el Estado, uno ha sido masa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9424580846230055, "is_candidate": false}, {"start": 3835.979, "end": 3841.626, "text": " Por lo tanto, no tengo en esto ning\u00fan tipo de prejuicios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9890670349993719, "is_candidate": false}, {"start": 3841.626, "end": 3849.615, "text": "Creo que es muy importante para nosotros construir en el sentido positivo, que es poder reconocer a las personas en sus valores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.896089942855182, "is_candidate": false}, {"start": 3850.896, "end": 3856.539, "text": " mucho con no solamente valores que tienen que ver con lo humano, sino tambi\u00e9n con lo pol\u00edtico, con la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9282012156002202, "is_candidate": false}, {"start": 3856.539, "end": 3868.844, "text": "Yo he encontrado en masa a quien no conoc\u00eda una persona respetuosa, respetuosa de las diversidades, y una persona que sabe trabajar en equipo, y eso es lo que la Argentina hoy necesita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9348862916795648, "is_candidate": false}, {"start": 3868.844, "end": 3872.606, "text": "Debemos romper y despejar todo tipo de prejuicios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9792939610078353, "is_candidate": false}, {"start": 3872.606, "end": 3875.027, "text": "Cuando hay, deben ser juicios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9887082786068707, "is_candidate": false}, {"start": 3875.427, "end": 3882.613, "text": " y los juicios deben ser categ\u00f3ricos, terminantes como somos terminantes nosotros con la corrupci\u00f3n en todos los casos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9463492316857208, "is_candidate": false}, {"start": 3882.613, "end": 3897.165, "text": "Y \u00e9l lo sabe perfectamente que si en alg\u00fan momento alguna persona de su fuerza pol\u00edtica pudiera estar involucrada en un episodio de corrupci\u00f3n, nada va a ser, ni que yo no lo denuncie, ni que salga corriendo si pretendiera estar en una lista con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9972142779129294, "is_candidate": false}, {"start": 3897.165, "end": 3899.527, "text": "Yo quisiera, si puedo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34615242696392623, "is_candidate": true}, {"start": 3899.923, "end": 3915.389, "text": " Yo quiero hacerte, s\u00ed, una peque\u00f1a acotaci\u00f3n, porque yo lo que s\u00ed veo es un intento, m\u00e1s que nada, de uso pol\u00edtico de alg\u00fan sector del gobierno, de esto de... No, no, no de tu pregunta, no lo tomes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2413830268561955, "is_candidate": true}, {"start": 3915.389, "end": 3923.212, "text": "Sino de esta idea de instalar, sobre todo, usando los trolls y las redes sociales, esto de MassaSca, MassaSca, MassaSca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29532470806277655, "is_candidate": true}, {"start": 3924.938, "end": 3935.383, "text": " Lo que me da pena es que a veces lo retuitean algunos diputados del gobierno que fueron en mi lista en el 2013 cuando yo le gan\u00e9 a Cristina y enterr\u00e9 el sue\u00f1o de Cristina Eterna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2981077341289532, "is_candidate": true}, {"start": 3935.383, "end": 3948.07, "text": "Y la verdad es que quiero decir una cosa que me parece importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27562471025650637, "is_candidate": true}, {"start": 3948.07, "end": 3952.632, "text": "Nosotros tenemos en nuestra fuerza pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3454778307947871, "is_candidate": true}, {"start": 3954.153, "end": 3955.374, "text": " el valor de la convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43215981033590456, "is_candidate": true}, {"start": 3955.374, "end": 3970.745, "text": "Y as\u00ed como cuando me pidieron que colaborara por la Argentina, tom\u00e9 la decisi\u00f3n de subirme a un gobierno, cuando sent\u00ed que no coincid\u00eda me baj\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23950961349915434, "is_candidate": true}, {"start": 3971.923, "end": 3986.742, "text": " Pero no s\u00f3lo me baj\u00e9, sino que adem\u00e1s me anim\u00e9 a liberar a un grupo de intendentes j\u00f3venes que contra todo el aparato pol\u00edtico y econ\u00f3mico, le dijo a Cristina hasta ac\u00e1 y le enterr\u00f3 el sue\u00f1o de modificar la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22823177826699148, "is_candidate": true}, {"start": 3986.742, "end": 3987.123, "text": "Y yo s\u00e9...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8414717717093311, "is_candidate": false}, {"start": 3988.084, "end": 4011.035, "text": " que algunos que hoy lo usan pol\u00edticamente en el fondo, reconocen que en el 2013 un grupo de dirigentes j\u00f3venes, por ah\u00ed sin experiencia, por ah\u00ed sin talla para la batalla que vino despu\u00e9s, la del 2015, pero en el 2013 tuvimos el coraje de ponernos al frente cuando muchos otros que hoy se llenan la boca", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2446983933923076, "is_candidate": true}, {"start": 4011.986, "end": 4020.691, "text": " se metieron abajo de la cama y no enfrentaron al gobierno que quer\u00eda cambiar la Constituci\u00f3n para quedarse para siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2921050434514756, "is_candidate": true}, {"start": 4020.691, "end": 4021.571, "text": "La \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9657995881446965, "is_candidate": false}, {"start": 4025.452, "end": 4026.853, "text": " S\u00ed, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.089569323460668, "is_candidate": false}, {"start": 4026.853, "end": 4033.797, "text": "Al se\u00f1or Sergio Massa le quiero hacer una pregunta que en realidad ya en su exposici\u00f3n la ha explicado parcialmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9829036562208223, "is_candidate": false}, {"start": 4033.797, "end": 4036.239, "text": "Pero lo que le quiero preguntar es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9480998106658145, "is_candidate": false}, {"start": 4036.239, "end": 4046.986, "text": "Si cree que alguna vez alg\u00fan exfuncionario o funcionario actual del gobierno podr\u00e1 ir preso por los hechos de corrupci\u00f3n, realmente, o sea que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9431757266864448, "is_candidate": false}, {"start": 4048.401, "end": 4062.987, "text": " que no entre por una puerta y salga por la otra, y que esos fondos p\u00fablicos que se han llevado puedan ser recuperados por una ley, o sea, un proyecto o anteproyecto que pueda ser recuperados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9385618834663662, "is_candidate": false}, {"start": 4062.987, "end": 4076.533, "text": "Estoy convencido de que la Argentina va a tener pol\u00edticos presos por corrupci\u00f3n y condenados por corrupci\u00f3n, y estoy convencido de que la Argentina va a tener el instrumento de la extinci\u00f3n de dominio", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2833553336457245, "is_candidate": true}, {"start": 4077.483, "end": 4085.051, "text": " y que los que robaron van a ir presos, pero sobre todo van a tener que devolver lo que robaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37391898003926305, "is_candidate": true}, {"start": 4085.051, "end": 4099.627, "text": "Y esa es, de alguna manera, tal vez, la convicci\u00f3n m\u00e1s importante que nos permite, con Margarita y con muchos otros, mirar para adelante y saber que hay una Argentina que ya fue y no va a volver a ser.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26659581568934443, "is_candidate": true}, {"start": 4104.833, "end": 4109.036, "text": " Simplemente 30 segundos para cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8067098492041461, "is_candidate": false}, {"start": 4109.036, "end": 4112.959, "text": "Creo que la palabra m\u00e1s importante para decir ahora es gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8408813066193782, "is_candidate": false}, {"start": 4112.959, "end": 4120.484, "text": "Digo gracias a Margarita Stolbicin y a Sergio Massa que han venido a sentarse aqu\u00ed frente a la gente, a dar la cara y a dar sus explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269441932990471, "is_candidate": false}, {"start": 4121.144, "end": 4136.115, "text": " Gracias a ustedes que en su inmensa mayor\u00eda han prestado atenci\u00f3n, han aplaudido algunas cosas m\u00e1s que otras porque seguramente algunas les gustaron m\u00e1s que otras y con respeto un peque\u00f1o incidente que tuvimos ah\u00ed de una persona provocadora casi de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8719401309976689, "is_candidate": false}, {"start": 4137.288, "end": 4144.857, "text": " provocadora, casi de actitud, en silencio, respetuosa, escuchando y opinando de pol\u00edticos y a un solo provocador que insultaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9600231515293964, "is_candidate": false}, {"start": 4144.857, "end": 4151.665, "text": "Me parece que es todo un s\u00edmbolo de la Argentina que qued\u00f3 atr\u00e1s, aquella de la que se viene con el respeto y la disidencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8693240635877769, "is_candidate": false}, {"start": 4151.665, "end": 4152.346, "text": "Y finalmente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9303961394359852, "is_candidate": false}, {"start": 4153.167, "end": 4158.433, "text": " Decirle much\u00edsimas gracias por todo lo que quieren participar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9519138630318897, "is_candidate": false}, {"start": 4158.433, "end": 4168.463, "text": "Si la gente no participa en pol\u00edtica, si realmente no se comprometen con lo que el pa\u00eds necesita, va a ser muy dif\u00edcil que dos personas, que un partido o que el otro pueda resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9683753333944113, "is_candidate": false}, {"start": 4168.783, "end": 4171.906, "text": " y una de las formas es participar en este tipo de actos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9853258513379284, "is_candidate": false}, {"start": 4171.906, "end": 4179.973, "text": "As\u00ed que, muchas gracias al Espacio Clar\u00edn, lo dec\u00eda Margarita, di\u00e1logos para pensar el pa\u00eds, y no vayan a creer que solamente es con ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8754832543716629, "is_candidate": false}, {"start": 4179.973, "end": 4190.341, "text": "Este es el comienzo de un ciclo donde vienen dirigentes pol\u00edticos de todos los partidos pol\u00edticos, con el m\u00e1ximo pluralismo posible para que ustedes puedan escuchar sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9458248522792166, "is_candidate": false}, {"start": 4190.341, "end": 4192.043, "text": "Muchas gracias, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9485192089889958, "is_candidate": false}, {"start": 4192.043, "end": 4194.685, "text": "Hasta siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9562417637542784, "is_candidate": false}, {"start": 4194.685, "end": 4197.968, "text": "De esta manera, el Espacio Clar\u00edn de Mar del Plata les ha presentado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7434184704637328, "is_candidate": false}], "Index": 1361, "channel_id": "UCOLTNACqpC0neJRVEpNtRAw", "channel": "Partido GEN", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@partidogen298", "id": "HwIsDjjGUbI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HwIsDjjGUbI", "title": "Margarita Stolbizer y Sergio Massa en \"Dialogos para pensar el pa\u00eds\" Espacio Clar\u00edn", "duration": 4199.0, "view_count": 126.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}