{"segments": [{"start": 14.262, "end": 19.785, "text": " Bueno, Sergio Massa, uno de los protagonistas del triunfo del domingo en las elecciones nacionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.873084780281497, "is_candidate": false}, {"start": 19.785, "end": 21.426, "text": "Tenemos nuevo presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8102296680577026, "is_candidate": false}, {"start": 21.426, "end": 24.268, "text": "\u00bfTenemos nuevo presidente de la C\u00e1mara de Diputados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9367389659242495, "is_candidate": false}, {"start": 24.268, "end": 27.649, "text": "S\u00ed, tenemos nuevo presidente de la C\u00e1mara de Diputados desde el 10.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39860101316568486, "is_candidate": true}, {"start": 27.649, "end": 29.871, "text": "Esa va a ser tu nueva funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8564735160457877, "is_candidate": false}, {"start": 29.871, "end": 36.274, "text": "No va a ser sencilla porque no hay mayor\u00edas absolutas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.915122680512247, "is_candidate": false}, {"start": 36.274, "end": 43.418, "text": "Creo que es mejor que no haya mayor\u00edas absolutas porque la decisi\u00f3n del frente de todos es construir el cierre de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35108064938794414, "is_candidate": true}, {"start": 44.56, "end": 53.826, "text": " Y para ese cierre de la grieta, el buscar consensos, el dialogar, el crear pol\u00edticas de Estado es una oportunidad \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3154898681856647, "is_candidate": true}, {"start": 53.826, "end": 61.991, "text": "Sergio, en la interna, porque a la vista de los periodistas, pero creo que a la poblaci\u00f3n en general, porque bueno, el peronismo no es todo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9511063649332553, "is_candidate": false}, {"start": 61.991, "end": 67.315, "text": "El Frente de Todos funcion\u00f3 m\u00e1s como un frente electoral que como una reunificaci\u00f3n partidaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9892018002819756, "is_candidate": false}, {"start": 67.315, "end": 68.816, "text": "No, como una coalici\u00f3n de partidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9959409228446388, "is_candidate": false}, {"start": 68.816, "end": 71.297, "text": "Tal como fue Cambiemos en su momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35884654345120415, "is_candidate": true}, {"start": 71.297, "end": 73.018, "text": "Y creo que es la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4083726312940864, "is_candidate": true}, {"start": 74.387, "end": 83.735, "text": " En Estados Unidos, en la visita al Council, expliqu\u00e9 desde un plato de frutas y la diferencia entre un plato de frutas y un licuado de frutas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2783934442673506, "is_candidate": true}, {"start": 83.735, "end": 93.943, "text": "Dije, en un plato de frutas, cada fruta conserva su vitamina y uno puede elegir un poco de kiwi, un poco de naranja, un poco de durazno, un poco de sand\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2860149153454995, "is_candidate": true}, {"start": 95.158, "end": 98.839, "text": " En un licuado de frutas, la mayor\u00eda de las frutas pierden la vitamina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33400475878908387, "is_candidate": true}, {"start": 98.839, "end": 106.362, "text": "Entonces, es muy bueno que hayamos podido construir una coalici\u00f3n de partidos, y adem\u00e1s la decisi\u00f3n de Alberto es darle una org\u00e1nica a la coalici\u00f3n de partidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34151191734920516, "is_candidate": true}, {"start": 106.362, "end": 108.003, "text": "\u00bfSon plato o son licuado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0124506870206864, "is_candidate": false}, {"start": 108.003, "end": 109.984, "text": "Somos un plato de frutas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6451286254977449, "is_candidate": false}, {"start": 109.984, "end": 113.465, "text": "\u00bfQu\u00e9 se eligi\u00f3 mayoritariamente para comer de ese plato de frutas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8767770489273885, "is_candidate": false}, {"start": 113.465, "end": 114.665, "text": "Todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8515418908618988, "is_candidate": false}, {"start": 114.665, "end": 115.085, "text": "Todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8951111805237911, "is_candidate": false}, {"start": 115.085, "end": 117.586, "text": "La gente comi\u00f3 el plato de frutas, por eso sacamos 50 puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49161535474738094, "is_candidate": true}, {"start": 120.176, "end": 121.717, "text": " Vamos un cachito antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9023081567597717, "is_candidate": false}, {"start": 121.717, "end": 123.497, "text": "\u00bfHay que esperar los resultados definitivos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9879729933102755, "is_candidate": false}, {"start": 123.497, "end": 125.098, "text": "\u00bfPuede haber alguna sorpresa ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0250120362711574, "is_candidate": false}, {"start": 125.098, "end": 125.958, "text": "No, sorpresa no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42557693296985066, "is_candidate": true}, {"start": 125.958, "end": 139.084, "text": "Creo que va a ser mucho m\u00e1s parecido al 49-39 que da San Fernando, que es el municipio testigo de la Argentina siempre hist\u00f3ricamente, que a lo que termin\u00f3 dando el recuento provisorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33332127771705944, "is_candidate": true}, {"start": 141.435, "end": 145.618, "text": " \u00bfHizo buena elecci\u00f3n Macri o al perder en primera vuelta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9737890738984606, "is_candidate": false}, {"start": 145.618, "end": 152.982, "text": "Recuper\u00f3 electoralmente pero es la primera vez en la historia que un presidente no es reelecto, un presidente que va a la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30573976207183284, "is_candidate": true}, {"start": 152.982, "end": 161.647, "text": "Creo adem\u00e1s que hizo una elecci\u00f3n o mejor\u00f3 su elecci\u00f3n a costa de timbiarse 31.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.345342319697019, "is_candidate": true}, {"start": 163.81, "end": 167.795, "text": " que los vamos a pagar los argentinos los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5241824342410223, "is_candidate": false}, {"start": 167.795, "end": 170.398, "text": "Ese fue el costo de la elecci\u00f3n, de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0543532753846978, "is_candidate": false}, {"start": 170.398, "end": 172.08, "text": "El costo de la gira despedida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46722710121866706, "is_candidate": true}, {"start": 172.08, "end": 179.368, "text": "Entre anuncios, p\u00e9rdida de reservas, costo imperdonable, imperdonable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3756509316296073, "is_candidate": true}, {"start": 179.368, "end": 182.612, "text": "Porque adem\u00e1s, cuando vos mir\u00e1s la foto, Macri deja a la Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3354243896341258, "is_candidate": true}, {"start": 183.675, "end": 185.577, "text": " debiendo m\u00e1s de lo que vale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45148823421720863, "is_candidate": true}, {"start": 185.577, "end": 187.42, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 Macri queda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9475272697765492, "is_candidate": false}, {"start": 187.42, "end": 193.007, "text": "\u00bfEl del 39-40% de los votos o el que se rif\u00f3 30.000 millones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0078985978450672, "is_candidate": false}, {"start": 193.007, "end": 195.17, "text": "\u00bfEl 11 de diciembre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4395645382065885, "is_candidate": true}, {"start": 195.17, "end": 199.776, "text": "Va a depender de la voluntad, de la determinaci\u00f3n, de su compromiso de verdad con los temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4024602413822491, "is_candidate": true}, {"start": 201.377, "end": 203.798, "text": " La pol\u00edtica no es una foto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46452098346243287, "is_candidate": true}, {"start": 203.798, "end": 205.938, "text": "Es una pel\u00edcula que se construye todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3227136278770796, "is_candidate": true}, {"start": 205.938, "end": 208.819, "text": "Pero tambi\u00e9n se eligen los interlocutores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9445342477111824, "is_candidate": false}, {"start": 208.819, "end": 216.641, "text": "De alguna manera, durante muchos a\u00f1os Macri fue elegido como interlocutor y fue creciendo tambi\u00e9n por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9867215468678303, "is_candidate": false}, {"start": 216.641, "end": 230.624, "text": "S\u00ed, pero hoy empieza un tiempo nuevo porque la elecci\u00f3n del interlocutor en la din\u00e1mica o en el proceso de la Argentina o de la pol\u00edtica argentina en una dial\u00e9ctica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26979191038246997, "is_candidate": true}, {"start": 231.365, "end": 232.246, "text": " de amigo enemigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5428477694537255, "is_candidate": false}, {"start": 232.246, "end": 239.992, "text": "Y ac\u00e1 no hay m\u00e1s vencedores ni vencidos porque el trabajo para recuperar y para poner de pie a la Argentina es enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3010953328098952, "is_candidate": true}, {"start": 239.992, "end": 241.953, "text": "Qu\u00e9 churchiliano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0700165053478627, "is_candidate": false}, {"start": 241.953, "end": 243.634, "text": "No, \u00bfpor qu\u00e9 churchiliano?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38015832160386687, "is_candidate": true}, {"start": 243.634, "end": 245.055, "text": "Ni vencedores ni vencidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9832664417435538, "is_candidate": false}, {"start": 245.055, "end": 247.677, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0785742346211344, "is_candidate": false}, {"start": 247.677, "end": 249.759, "text": "No soy tan le\u00eddo como para hacerme el charchiliano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6613535161059054, "is_candidate": false}, {"start": 249.759, "end": 251.92, "text": "Escuchame, charchil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1351436213137471, "is_candidate": false}, {"start": 251.92, "end": 254.722, "text": "Yo soy del conurbano, no soy charchiliano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5303117004311851, "is_candidate": false}, {"start": 254.722, "end": 260.787, "text": "S\u00ed, ah\u00ed en la campa\u00f1a me dec\u00edan que andabas diciendo, yo soy un simple militante del conurbano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9109581293753956, "is_candidate": false}, {"start": 261.228, "end": 264.749, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6987582460231869, "is_candidate": false}, {"start": 264.749, "end": 274.513, "text": "En ese plato de frutas, \u00bfvos jugaste como un poco el centro para que todos se hablaran con todos y ahora viene eso en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9799503539445769, "is_candidate": false}, {"start": 274.513, "end": 280.395, "text": "No, el centro fue, es y a partir del 10 de diciembre mucho m\u00e1s va a ser Alberto como presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2960510817928035, "is_candidate": true}, {"start": 281.255, "end": 290.998, "text": " En todo caso, yo lo que tengo es una permanente vocaci\u00f3n de di\u00e1logo en la pol\u00edtica, y las peleas que doy, las doy en funci\u00f3n de temas de los que estoy convencido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2536391368809324, "is_candidate": true}, {"start": 290.998, "end": 305.842, "text": "Vos fijate que a este gobierno que se va, nosotros inicialmente lo ayudamos a legitimar, digamos, decisiones que tomaba en el Congreso, pero enseguida empezaron los caprichitos de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3572877508877911, "is_candidate": true}, {"start": 305.842, "end": 307.162, "text": "No, incluso otras im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0133074845300933, "is_candidate": false}, {"start": 307.162, "end": 308.702, "text": "Vos fuiste a Davos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.878505876962147, "is_candidate": false}, {"start": 308.702, "end": 309.443, "text": "\u00bfRevisaste eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9453823476621847, "is_candidate": false}, {"start": 309.443, "end": 310.043, "text": "\u00bfTe arrepentiste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9862242789795516, "is_candidate": false}, {"start": 311.008, "end": 317.996, "text": " No, porque si ma\u00f1ana Alberto me pidiera que lo acompa\u00f1e a Davos o a cualquier foro porque empieza el nuevo gobierno, lo acompa\u00f1ar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33009609423985986, "is_candidate": true}, {"start": 317.996, "end": 322.14, "text": "Uno tiene que pensar en el pa\u00eds, no en la imagen personal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4593584962476194, "is_candidate": true}, {"start": 322.14, "end": 329.388, "text": "Se termin\u00f3 una etapa tambi\u00e9n en la pol\u00edtica, que es la de los pol\u00edticos que solamente toman decisiones en funci\u00f3n de lo que les conviene o no les conviene en imagen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34218670530659456, "is_candidate": true}, {"start": 332.856, "end": 349.88, "text": " Fuiste de conversar con todos, est\u00e1 probado en todo este tiempo, en la provincia de Buenos Aires tambi\u00e9n, hablaste mucho con Mar\u00eda Eugenia Vidal, a veces casi diariamente, con Rodr\u00edguez Larreta tambi\u00e9n, con Gerardo Morales, hasta Generacional tambi\u00e9n con ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9988066480028042, "is_candidate": false}, {"start": 350.282, "end": 352.706, "text": " Con Gerardo Morales, con Alfredo Cornejo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4488801492499892, "is_candidate": true}, {"start": 352.706, "end": 357.254, "text": "\u00bfTiene futuro Mar\u00eda Eugenia Vidal o es la gran v\u00edctima de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0440235248238263, "is_candidate": false}, {"start": 357.254, "end": 362.562, "text": "En realidad yo creo que entre los bonaerenses y Macri, ella eligi\u00f3 a Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3897984773565223, "is_candidate": true}, {"start": 362.562, "end": 364.005, "text": "Y ese es su principal pecado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5218396912931853, "is_candidate": false}, {"start": 366.13, "end": 376.372, "text": " Porque en definitiva, verticalizarse sobre una decisi\u00f3n o la conveniencia pol\u00edtica de un presidente que lastim\u00f3 a la provincia de Buenos Aires fue un gran error.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31284803650094195, "is_candidate": true}, {"start": 376.372, "end": 377.353, "text": "\u00bfSe lo dijiste a ella?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8950482451242674, "is_candidate": false}, {"start": 377.353, "end": 378.933, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6700287649868446, "is_candidate": false}, {"start": 378.933, "end": 380.573, "text": "Claramente, en la cara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4751978233969396, "is_candidate": true}, {"start": 380.573, "end": 383.714, "text": "Como corresponde en estos casos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4348990879402731, "is_candidate": true}, {"start": 383.714, "end": 385.174, "text": "\u00bfSiguen hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0364805567379303, "is_candidate": false}, {"start": 385.174, "end": 390.436, "text": "Ahora hablamos la noche de la elecci\u00f3n, me llam\u00f3 para felicitarme, yo tambi\u00e9n la felicit\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35512546841096493, "is_candidate": true}, {"start": 390.436, "end": 391.216, "text": "Sobre todo porque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5950155666431969, "is_candidate": false}, {"start": 392.02, "end": 406.585, "text": " En un contexto en el cual el gobierno nacional tambi\u00e9n la fue como corriendo y limando, por lo menos tuvo una estrategia para defender los municipios que gobernaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2766079746280212, "is_candidate": true}, {"start": 406.585, "end": 408.586, "text": "\u00bfY con Rodrigo Larreta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0397312198006807, "is_candidate": false}, {"start": 408.586, "end": 410.226, "text": "Salud\u00e9 ayer porque era el cumplea\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43578342247818824, "is_candidate": true}, {"start": 410.226, "end": 412.827, "text": "Soy amigo, Gracio, soy amigo hace 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27528832003144155, "is_candidate": true}, {"start": 412.827, "end": 414.588, "text": "Malena es amiga de su mujer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3703405124523025, "is_candidate": true}, {"start": 414.588, "end": 420.47, "text": "Y nos separ\u00f3 la pol\u00edtica muchas veces, pero la vida siempre nos uni\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4056631494980105, "is_candidate": true}, {"start": 423.022, "end": 431.044, "text": " Vos dec\u00eds que el articular... Te aclaro que, dicho esto, como dije con Jorge, yo quer\u00eda ganar a Lamens en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3220135204715744, "is_candidate": true}, {"start": 431.044, "end": 436.084, "text": "S\u00ed, s\u00ed, no, bueno, totalmente, pero bueno, Lamens ya se ver\u00e1 c\u00f3mo sigue su trayectoria pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9008689205572789, "is_candidate": false}, {"start": 436.084, "end": 437.485, "text": "Dio un primer buen paso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3816560578874758, "is_candidate": true}, {"start": 437.485, "end": 438.285, "text": "Vos dec\u00eds que s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0299981055805596, "is_candidate": false}, {"start": 438.285, "end": 439.725, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6395122539756908, "is_candidate": false}, {"start": 439.725, "end": 446.446, "text": "La pol\u00edtica es, digamos, ganar, perder, aprender de la victoria, aprender de la derrota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.381072458985544, "is_candidate": true}, {"start": 446.446, "end": 449.407, "text": "Yo aprend\u00ed de... \u00bfLe ves pasta de eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7675821054086959, "is_candidate": false}, {"start": 449.795, "end": 464.261, "text": " Yo creo que s\u00ed, creo que adem\u00e1s la competencia la lleva impl\u00edcita en \u00e9l porque viene de dirigir un club de f\u00fatbol que es competencia cada domingo y adem\u00e1s renovar la obligaci\u00f3n cada domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3558407561646556, "is_candidate": true}, {"start": 464.261, "end": 469.944, "text": "Vos dec\u00eds el articulador, no soy yo el articulador, a partir de ahora y del 10 de diciembre sobre todo es Alberto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9605045886903252, "is_candidate": false}, {"start": 469.944, "end": 473.205, "text": "El articulador y el l\u00edder es Alberto desde el 10 de diciembre como presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39432707957062185, "is_candidate": true}, {"start": 473.56, "end": 475.002, "text": " \u00bfTodos piensan igual?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8821267660379891, "is_candidate": false}, {"start": 475.002, "end": 475.882, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.521487273670612, "is_candidate": false}, {"start": 475.882, "end": 476.863, "text": "\u00bfCristina tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1083169925408973, "is_candidate": false}, {"start": 476.863, "end": 478.044, "text": "Todos, todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7901208440798583, "is_candidate": false}, {"start": 478.044, "end": 489.495, "text": "Yo te puedo asegurar que veo desde Cristina hasta el \u00faltimo consejero escolar del frente de todos, todos comprometidos con que a Alberto le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.300049414676159, "is_candidate": true}, {"start": 489.495, "end": 490.897, "text": "\u00bfAlbertismo viene?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0642862047319663, "is_candidate": false}, {"start": 490.897, "end": 494.26, "text": "No, viene todismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43978555453960955, "is_candidate": true}, {"start": 495.433, "end": 496.834, "text": " Viene el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4702681536913941, "is_candidate": true}, {"start": 496.834, "end": 498.395, "text": "Se terminaron los personalismos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5560919640033122, "is_candidate": false}, {"start": 498.395, "end": 509.924, "text": "Por eso vamos a la construcci\u00f3n, adem\u00e1s, de la coalici\u00f3n de partidos como instrumento afuera del gobierno para estar revisando permanentemente la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3212496423854392, "is_candidate": true}, {"start": 509.924, "end": 511.225, "text": "Tenemos que aprender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5484570107947739, "is_candidate": false}, {"start": 511.225, "end": 520.812, "text": "O sea que Cristina dijo la verdad cuando dijo en el Senado que era la versi\u00f3n herb\u00edvora de s\u00ed misma la que ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9284800614447629, "is_candidate": false}, {"start": 520.812, "end": 521.492, "text": "La verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6855310298969532, "is_candidate": false}, {"start": 523.772, "end": 530.674, "text": " En todo caso, lo que creo es que cada uno de nosotros hizo un aprendizaje de aciertos y errores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26201522230700325, "is_candidate": true}, {"start": 530.674, "end": 532.255, "text": "Y est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6498662162280628, "is_candidate": false}, {"start": 532.255, "end": 533.155, "text": "Est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6941675285413726, "is_candidate": false}, {"start": 533.155, "end": 534.616, "text": "Los ret\u00f3 el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9986657161060232, "is_candidate": false}, {"start": 534.616, "end": 535.756, "text": "\u00bfA qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.709731728870721, "is_candidate": false}, {"start": 535.756, "end": 543.379, "text": "Y dijo, ahora se dio vuelta, y dijo, pensemos lo que nos pas\u00f3, muchachos, basta de romper cuando estamos en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9556302115211925, "is_candidate": false}, {"start": 543.379, "end": 546.68, "text": "Yo no lo viv\u00ed como... En lo personal, yo no lo viv\u00ed as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46224563365018356, "is_candidate": true}, {"start": 546.68, "end": 549.621, "text": "Vos fuiste uno de los que, entre comillas, rompi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0418755253997083, "is_candidate": false}, {"start": 549.621, "end": 552.702, "text": "O podr\u00e1s decir lo mismo de ella, digamos, pero alguien rompi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9286436276440252, "is_candidate": false}, {"start": 554.271, "end": 570.716, "text": " A m\u00ed me parece que ese querer buscar todo el tiempo en alguna frase, en alg\u00fan gesto, en alguna mirada, en una forma de saludarse, la idea de est\u00e1n peleados, no est\u00e1n peleados, en realidad sobre todo es el sangrar por la herida", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2549588914379459, "is_candidate": true}, {"start": 571.725, "end": 582.652, "text": " de muchos que desde la formaci\u00f3n de opini\u00f3n p\u00fablica eligieron o se decidieron a bancar a este gobierno a pesar de su fracaso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27291583342741454, "is_candidate": true}, {"start": 582.652, "end": 587.515, "text": "Pero nosotros tenemos claro y tenemos un \u00e1mbito de di\u00e1logo donde nos decimos las cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30642927761011773, "is_candidate": true}, {"start": 587.515, "end": 593.959, "text": "O sea que Cristina va a perder centralidad en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9769681662539805, "is_candidate": false}, {"start": 593.959, "end": 597.081, "text": "Conducir el Senado la va a convertir en una vicepresidenta y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9983579559842872, "is_candidate": false}, {"start": 598.016, "end": 612.93, "text": " Yo creo que todos nosotros vamos a tener centralidad en el \u00e9xito de Alberto Fern\u00e1ndez, que no es un problema de qu\u00e9 pierde individualmente cada uno, sino qu\u00e9 ponemos todos para que a este gobierno que empieza le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.278915714300922, "is_candidate": true}, {"start": 612.93, "end": 623.019, "text": "No es un problema... A ver, la mirada de la pol\u00edtica desde la l\u00f3gica del individuo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30373349731044597, "is_candidate": true}, {"start": 623.757, "end": 626.399, "text": " Se termin\u00f3 desde el momento que tenemos la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3148731821707854, "is_candidate": true}, {"start": 626.399, "end": 634.885, "text": "Tenemos que tener una mirada colectiva sobre los sujetos que representamos a la hora de gobernar, que son todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3327948324289136, "is_candidate": true}, {"start": 634.885, "end": 639.728, "text": "\u00bfEl MASA presidenciable puede esperar o sigue caminando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8060531256033963, "is_candidate": false}, {"start": 639.728, "end": 642.19, "text": "Tengo 47 a\u00f1os, mir\u00e1 si puede esperar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620022406821592, "is_candidate": true}, {"start": 642.19, "end": 644.692, "text": "Mir\u00e1 si puede esperar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4649175143690829, "is_candidate": true}, {"start": 644.692, "end": 652.217, "text": "Lo que no puede esperar es las pymes cerradas, lo que no puede esperar es el jubilado perdiendo 23% del poder de compra con Macri,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3605213140293754, "is_candidate": true}, {"start": 652.873, "end": 657.317, "text": " Lo que no puede esperar es el laburante que le lleg\u00f3 el telegrama de despido en la casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.450886065651259, "is_candidate": true}, {"start": 657.317, "end": 661.741, "text": "Y ese te dir\u00eda que fue el nudo gordiano de mi decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31549548678196415, "is_candidate": true}, {"start": 661.741, "end": 667.487, "text": "Yo puedo esperar, pero la gente que se estaba destruyendo por Macri no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40090694129867255, "is_candidate": true}, {"start": 667.487, "end": 675.614, "text": "Provincia de Buenos Aires, que es tu territorio, ah\u00ed donde vos sos un modesto militante bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9124653778126142, "is_candidate": false}, {"start": 677.143, "end": 680.445, "text": " Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.94299726713413, "is_candidate": false}, {"start": 680.445, "end": 683.427, "text": "Lo vimos ahora, lo vimos con Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9682390712927551, "is_candidate": false}, {"start": 683.427, "end": 694.854, "text": "O sea, algunos pensaban que gobernar al mismo partido la naci\u00f3n, la ciudad y la provincia iba a hacer que muchas cosas se resolvieran con much\u00edsima m\u00e1s facilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9561538885694908, "is_candidate": false}, {"start": 694.854, "end": 696.315, "text": "No fue as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0151758944406268, "is_candidate": false}, {"start": 696.315, "end": 703.38, "text": "Hubo conflictos entre la provincia y la naci\u00f3n que fueron atemperados por el colch\u00f3n de la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.985594095397985, "is_candidate": false}, {"start": 703.38, "end": 705.321, "text": "La provincia necesita grandes reformas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40438839601391685, "is_candidate": true}, {"start": 706.668, "end": 711.05, "text": " Porque hoy es un estado fallido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36413815416055895, "is_candidate": true}, {"start": 711.05, "end": 712.871, "text": "Necesita fuerte descentralizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32134290102776664, "is_candidate": true}, {"start": 712.871, "end": 716.752, "text": "Necesita que los municipios sean los articuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.310274937790212, "is_candidate": true}, {"start": 716.752, "end": 723.035, "text": "La verdad es que ah\u00ed hay un desaf\u00edo enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3620955536461592, "is_candidate": true}, {"start": 723.035, "end": 725.096, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa fuerte descentralizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.069940205438767, "is_candidate": false}, {"start": 726.8, "end": 741.273, "text": " el mantenimiento de los arroyos est\u00e9 en manos de los municipios por transferencia de recursos y no que desde una oficina de la plata haya un se\u00f1or que adem\u00e1s nadie eligi\u00f3, no tiene ninguna responsabilidad, ning\u00fan compromiso con el lugar y entonces la gente se inunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27994833412591724, "is_candidate": true}, {"start": 742.482, "end": 748.347, "text": " No significa, por ejemplo... Hay gente que no nos quiere.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7718908419232127, "is_candidate": false}, {"start": 748.347, "end": 750.749, "text": "S\u00ed, hay interferencias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9369157562557917, "is_candidate": false}, {"start": 750.749, "end": 753.632, "text": "Nos est\u00e1n hackeando la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8932927778934345, "is_candidate": false}, {"start": 753.632, "end": 756.594, "text": "Escuchame.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0209390055629841, "is_candidate": false}, {"start": 756.594, "end": 761.699, "text": "\u00bfDescentralizar puede significar regionalizar algunos municipios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9364916818300089, "is_candidate": false}, {"start": 761.699, "end": 763.24, "text": "\u00bfDividirla a Matanza, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9565228849703364, "is_candidate": false}, {"start": 763.737, "end": 771.999, "text": " Yo creo que hay que animarnos a mirar cu\u00e1l es, en cada zona, la mejor forma de que las pol\u00edticas p\u00fablicas lleguen al ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2912933143608506, "is_candidate": true}, {"start": 771.999, "end": 775.62, "text": "Te voy a poner otro ejemplo, el Remediar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3975239495464091, "is_candidate": true}, {"start": 775.62, "end": 784.122, "text": "Si vos no ten\u00e9s un centro de salud y no ten\u00e9s al municipio con la camionetita repartiendo los medicamentos en los centros de salud, el Remediar es un anuncio en la tele.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2944573676245431, "is_candidate": true}, {"start": 784.122, "end": 785.742, "text": "No es un programa que le llegara gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3801515617377855, "is_candidate": true}, {"start": 786.96, "end": 794.104, "text": " Y como urbano, hay mucha gente que necesita los medicamentos gratis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44117905253647327, "is_candidate": true}, {"start": 794.104, "end": 813.995, "text": "Yo lo digo porque Dualde, gesti\u00f3n de la que vos formaste parte en el ANSES, en el momento que Dualde era presidente transitorio, empez\u00f3 a impulsar la descentralizaci\u00f3n o la divisi\u00f3n de los municipios, arranc\u00f3 con Mor\u00f3n... El gobernador que m\u00e1s trabaj\u00f3 la descentralizaci\u00f3n, no la divisi\u00f3n de municipios, fue Felipe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9021581418103354, "is_candidate": false}, {"start": 815.275, "end": 819.037, "text": " Felipe fue el mejor gobernador hasta ac\u00e1 de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4277910212264455, "is_candidate": true}, {"start": 819.037, "end": 824.478, "text": "Pero... Pero bueno, despu\u00e9s volvimos para atr\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4237672247386427, "is_candidate": true}, {"start": 824.478, "end": 827.399, "text": "Entonces, la planificaci\u00f3n urbana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43816005459292195, "is_candidate": true}, {"start": 827.399, "end": 838.603, "text": "Si se construye o no un edificio en Lan\u00fas, lo aprueba un Consejo Liberal y despu\u00e9s uno oficina en La Plata con gente que tiene el expediente dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2519990649318624, "is_candidate": true}, {"start": 838.603, "end": 841.764, "text": "Yo planteo lo de la Provincia de Buenos Aires m\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n gobierne.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9941744809242079, "is_candidate": false}, {"start": 841.764, "end": 843.905, "text": "O sea, planteo el tema de la Provincia de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.977719120145533, "is_candidate": false}, {"start": 844.563, "end": 851.209, "text": " Pero s\u00ed, en un contexto donde Alberto dice, voy a gobernar con los 24 gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9149590072234661, "is_candidate": false}, {"start": 851.209, "end": 854.271, "text": "Muchos han dicho lo mismo, voy a gobernar con los 24 gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0574771895033617, "is_candidate": false}, {"start": 854.271, "end": 858.535, "text": "Pero despu\u00e9s hay gobernadores que son m\u00e1s gobernadores que otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9487356945980713, "is_candidate": false}, {"start": 858.535, "end": 861.377, "text": "La provincia de Buenos Aires siempre se da por perdida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.935650153456946, "is_candidate": false}, {"start": 861.377, "end": 865.921, "text": "Por eso las reformas federales hay que institucionalizarlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3222843329079007, "is_candidate": true}, {"start": 865.921, "end": 870.725, "text": "Y la mejor forma de construir federalismo es en la reforma tributaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3972210946911877, "is_candidate": true}, {"start": 873.912, "end": 883.654, "text": " El \u00fanico lenguaje real que muestra al Estado promoviendo el desarrollo en una regi\u00f3n o en otra, es si vos promov\u00e9s o no desde los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30158083608196495, "is_candidate": true}, {"start": 883.654, "end": 885.414, "text": "\u00bfC\u00f3mo distribuyen ingresos los Estados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4976453487812357, "is_candidate": true}, {"start": 885.414, "end": 888.194, "text": "Con dos herramientas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47723791310196373, "is_candidate": true}, {"start": 888.194, "end": 892.135, "text": "Seguro social y pol\u00edtica tributaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3843260104059676, "is_candidate": true}, {"start": 892.135, "end": 902.917, "text": "Entonces, si vos no ten\u00e9s un seguro social reglado a derecho y una pol\u00edtica tributaria que promueva federalismo, es todo verso, porque es la discrecionalidad del funcionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24943041502015773, "is_candidate": true}, {"start": 903.88, "end": 906.282, "text": " Pero en el esquema actual ah\u00ed hay ganadores y perdedores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9359436862898389, "is_candidate": false}, {"start": 906.282, "end": 911.687, "text": "Exactamente, y hay que romper la idea de que hay argentinos de primera, de segunda y de tercera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3837692856319993, "is_candidate": true}, {"start": 911.687, "end": 916.831, "text": "Entonces, \u00bfes probable que la provincia de Buenos Aires pierda algunas cosas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9515299961387509, "is_candidate": false}, {"start": 916.831, "end": 921.955, "text": "No, es probable que la provincia de Buenos Aires gane algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28327768609551796, "is_candidate": true}, {"start": 921.955, "end": 925.598, "text": "Porque la provincia es la m\u00e1s perjudicada en este contexto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4136532664595677, "is_candidate": true}, {"start": 925.598, "end": 931.483, "text": "En la campa\u00f1a electoral, vos sab\u00e9s que mir\u00e9 con mucha atenci\u00f3n los debates, que pens\u00e9 a priori que iban a ser un embole espantoso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9659678287296977, "is_candidate": false}, {"start": 932.851, "end": 935.155, "text": " Y algunas cosas hubo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9480481218795667, "is_candidate": false}, {"start": 935.155, "end": 942.988, "text": "O sea, entre la previa de los debates, algunas cosas hubo m\u00e1s all\u00e1 de la chicana, el dedito y las acusaciones, y no s\u00e9 qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9382252274514596, "is_candidate": false}, {"start": 942.988, "end": 945.793, "text": "Y a m\u00ed me pareci\u00f3 muy interesante algunas propuestas de la Habana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9218472134596669, "is_candidate": false}, {"start": 947.006, "end": 948.127, "text": " como propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1149165718595164, "is_candidate": false}, {"start": 948.127, "end": 952.691, "text": "S\u00ed, que son algunas de las propuestas que nosotros tambi\u00e9n venimos planteando desde el 2013 hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3187881387918001, "is_candidate": true}, {"start": 952.691, "end": 975.207, "text": "Es m\u00e1s, el documento de construcci\u00f3n del Frente de Todos tiene cosas que planteamos nosotros que las tiene tambi\u00e9n la Propuesta de Consenso Federal, con lo cual es muy deseable y esperable que quienes acompa\u00f1aron a la alaba\u00f1a el 11 de diciembre nos est\u00e9n ayudando en el gobierno, por lo menos desde la idea, desde la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2840851229077219, "is_candidate": true}, {"start": 975.858, "end": 985.401, "text": " Me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, por ah\u00ed porque estoy de acuerdo, por lo menos en t\u00e9rminos generales, porque uno siempre atiende m\u00e1s lo que lo representa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8817925224368485, "is_candidate": false}, {"start": 985.401, "end": 996.184, "text": "Una cosa que dijo Lavania, entre sus propuestas, fue que hay que desarmar el conurbano y los conurbanos en funci\u00f3n de un proyecto productivo m\u00e1s federal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.962506382258865, "is_candidate": false}, {"start": 996.184, "end": 1001.066, "text": "Desarmarlos supone la idea de romper algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34643743927030834, "is_candidate": true}, {"start": 1001.066, "end": 1004.127, "text": "Yo en todo caso lo que digo es que hay que armar federalismo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3050389448207603, "is_candidate": true}, {"start": 1005.001, "end": 1019.365, "text": " y extensi\u00f3n territorial y mejora en el esquema de densidad poblacional de la Argentina a partir de promover la instalaci\u00f3n de f\u00e1bricas, la recuperaci\u00f3n del ferrocarril, digamos, cosas que son elementales para que vos no tengas conglomerados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24101489475260796, "is_candidate": true}, {"start": 1021.373, "end": 1028.477, "text": " Pero el 40% de la poblaci\u00f3n en el 5% del territorio... Es un problema que tiene el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.945051997515272, "is_candidate": false}, {"start": 1028.477, "end": 1029.577, "text": "Es un desprop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1486692542624612, "is_candidate": false}, {"start": 1029.577, "end": 1033.619, "text": "Es un problema que mundialmente los conglomerados urbanos son un problema que tiene el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3203780676060428, "is_candidate": true}, {"start": 1033.619, "end": 1039.082, "text": "El Distrito Federal de M\u00e9xico, San Pablo... El mundo de este lado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4738247271714694, "is_candidate": true}, {"start": 1039.082, "end": 1047.207, "text": "El mundo, digamos, de los pa\u00edses que fueron colonizados y que nacieron alrededor de sus puertos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30353651121621095, "is_candidate": true}, {"start": 1048.25, "end": 1052.273, "text": " Desarmar el Conurbano, \u00bfdesarmar\u00eda un gran negocio pol\u00edtico tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9416273012618359, "is_candidate": false}, {"start": 1052.273, "end": 1053.995, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9709787951997367, "is_candidate": false}, {"start": 1053.995, "end": 1056.537, "text": "Yo no creo que nadie quiera que su gente viva mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41574939386766296, "is_candidate": true}, {"start": 1056.537, "end": 1059.859, "text": "Eso del negocio pol\u00edtico es mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45814705739495953, "is_candidate": true}, {"start": 1059.859, "end": 1061.481, "text": "\u00bfEl negocio pol\u00edtico qu\u00e9 son?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47084092611372297, "is_candidate": true}, {"start": 1061.481, "end": 1064.263, "text": "\u00bfLos 5.000 pesos por persona que repart\u00eda Ducot\u00e9n Pilar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32344360396546035, "is_candidate": true}, {"start": 1064.263, "end": 1066.925, "text": "\u00bfQue le generaron dos causas judiciales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32406555755202093, "is_candidate": true}, {"start": 1066.925, "end": 1069.887, "text": "\u00bfO Marti\u00f1ano?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46240110895878594, "is_candidate": true}, {"start": 1069.887, "end": 1075.692, "text": "Digo, ac\u00e1 los vicios malos de la pol\u00edtica generaron una marca que no tiene color partidario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3141302364882018, "is_candidate": true}, {"start": 1078.248, "end": 1080.629, "text": " Los vicios malos de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.881594106585591, "is_candidate": false}, {"start": 1080.629, "end": 1081.25, "text": "Corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8636109885940378, "is_candidate": false}, {"start": 1081.25, "end": 1086.432, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiempo viene en el control de este tema, que siempre es escandaloso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9616656498632147, "is_candidate": false}, {"start": 1086.432, "end": 1094.437, "text": "Yo creo que es clave que construyamos, desde la institucionalidad, la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38901228883881633, "is_candidate": true}, {"start": 1094.437, "end": 1097.799, "text": "Que tengamos herramientas que le pongan l\u00edmite al Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3754129307851536, "is_candidate": true}, {"start": 1097.799, "end": 1100.7, "text": "Y te voy a poner un ejemplo concreto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.441896238720649, "is_candidate": true}, {"start": 1100.7, "end": 1104.182, "text": "C\u00f3rdoba, \u00c1ngel Mario de Letore, cuando era ministro de la SOTA,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3401954557055471, "is_candidate": true}, {"start": 1105.025, "end": 1114.813, "text": " arm\u00f3 un programa que adem\u00e1s tiene normas internacionales de aprobaci\u00f3n que permite que las licitaciones de obra p\u00fablica sean online por compulsa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3359766432383582, "is_candidate": true}, {"start": 1114.813, "end": 1117.315, "text": "Entonces vos pon\u00e9s requisitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44062818327478115, "is_candidate": true}, {"start": 1117.315, "end": 1128.544, "text": "Pueden participar todos aquellos que tienen barba, o que tienen... Entonces las empresas deciden que uno pone la barba, el otro pone el pelo raya al costado, qu\u00e9 s\u00e9 yo, se anotan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29975548952799247, "is_candidate": true}, {"start": 1128.544, "end": 1130.446, "text": "Y despu\u00e9s es compulsa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4625521472862102, "is_candidate": true}, {"start": 1130.446, "end": 1132.107, "text": "Se acab\u00f3 la discrecionalidad del funcionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45617367172106504, "is_candidate": true}, {"start": 1133.4, "end": 1138.585, "text": " Y despu\u00e9s el control, para que si ped\u00eds hormig\u00f3n de 20 no te hagan hormig\u00f3n de 18 y te afanan el 10%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2888783063367012, "is_candidate": true}, {"start": 1138.585, "end": 1155.182, "text": "En la l\u00f3gica prevendaria de utilizaci\u00f3n del Estado hay un cohecho, que es un hecho con dos personas, que tiene un actor o dos part\u00edcipes, que tiene dos actores en la participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24999287231143275, "is_candidate": true}, {"start": 1156.488, "end": 1162.115, "text": " \u00bfLas causas judiciales abiertas van a complicar el funcionamiento del gobierno y del equilibrio con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8969979534366569, "is_candidate": false}, {"start": 1162.115, "end": 1171.506, "text": "No, yo creo que est\u00e1 todo elevado a juicio, los jueces tienen que condenar a absolver y lo que tenemos que hacer es darle la libertad a la justicia y que trabaje con independencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2886103032506079, "is_candidate": true}, {"start": 1171.686, "end": 1173.968, "text": " Oficina Anticorrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.12732944232224, "is_candidate": false}, {"start": 1173.968, "end": 1177.47, "text": "\u00bfUn militante o alguien independiente o no existe m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9970185292909485, "is_candidate": false}, {"start": 1177.47, "end": 1182.053, "text": "Oficina Anticorrupci\u00f3n tiene que ser alguien profesional que re\u00fana los requisitos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3149270641416293, "is_candidate": true}, {"start": 1182.053, "end": 1186.816, "text": "Como hizo Macri, que volte\u00f3 el requisito de ser abogado para poner a Laura Alonso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3032466197980054, "is_candidate": true}, {"start": 1186.816, "end": 1192.82, "text": "Tiene que ser alguien profesional en el tema... \u00bfDel palo o aut\u00f3nomo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42159090881539174, "is_candidate": true}, {"start": 1192.82, "end": 1194.241, "text": "No, lo m\u00e1s aut\u00f3nomo posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5480845906339957, "is_candidate": false}, {"start": 1194.241, "end": 1196.983, "text": "Alberto ten\u00eda la idea de que fuera Ricardo Alfons\u00edn, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41818660353548043, "is_candidate": true}, {"start": 1196.983, "end": 1198.624, "text": "Inclusive lo plante\u00f3 p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5345593789218195, "is_candidate": false}, {"start": 1199.415, "end": 1204.197, "text": " Pero bueno, es una decisi\u00f3n del presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48399905924532793, "is_candidate": true}, {"start": 1204.197, "end": 1212.48, "text": "Ayer en un programa de televisi\u00f3n que conozco bastante, vos planteaste el tema de los organismos de inteligencia, que se viene una reforma por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9425667072344823, "is_candidate": false}, {"start": 1212.48, "end": 1221.184, "text": "No, que se viene un Consejo Nacional de Seguridad que va a tener una mirada mucho m\u00e1s profesional de lo que son los organismos de inteligencia, las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3161296239594571, "is_candidate": true}, {"start": 1221.184, "end": 1226.586, "text": "Me parece que hay que hacer una cosa mucho m\u00e1s contundente para que los argentinos vivan m\u00e1s seguros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3790760741892888, "is_candidate": true}, {"start": 1227.168, "end": 1235.316, "text": " \u00bfCu\u00e1nto pes\u00f3 los episodios que viviste personalmente en esta mirada y esta interpretaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.963970512247615, "is_candidate": false}, {"start": 1235.316, "end": 1239.741, "text": "Mucho, mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6419867300933622, "is_candidate": false}, {"start": 1239.741, "end": 1245.147, "text": "\u00bfRecuerdan que se le meti\u00f3 gente a la casa y era un agente de inteligencia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9248613737885649, "is_candidate": false}, {"start": 1245.147, "end": 1246.668, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n se meti\u00f3 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0588450906789133, "is_candidate": false}, {"start": 1246.668, "end": 1248.33, "text": "Todav\u00eda no sabemos qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0794138844445142, "is_candidate": false}, {"start": 1256.965, "end": 1270.155, "text": " El otro d\u00eda lo escuchaba a Juan Grabois, que en el d\u00eda de las elecciones estuvo con Fontevecchia en perfil, y \u00e9l dec\u00eda, bueno, mi papel en toda esta historia fue contribuir a que se vaya esta pesadilla,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9559630242083039, "is_candidate": false}, {"start": 1271.095, "end": 1276.0, "text": " Y ahora vamos a ver porque la situaci\u00f3n es muy delicada desde el punto de vista social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9523808441937202, "is_candidate": false}, {"start": 1276.0, "end": 1286.95, "text": "El vamos a ver es una mirada de todos los argentinos que tiene que ver con que nosotros tenemos que garantizarles que lo que propusimos en la campa\u00f1a lo podemos llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2999312497704675, "is_candidate": true}, {"start": 1286.95, "end": 1290.413, "text": "Pero yo tengo la tranquilidad de que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49127228321629723, "is_candidate": true}, {"start": 1292.122, "end": 1305.07, "text": " a diferencia de la inexperiencia de la mayor\u00eda de quienes fueron parte de este gobierno, que perdieron dos a\u00f1os en encontrar c\u00f3mo funciona el Estado, que no quieren al Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2885851345553764, "is_candidate": true}, {"start": 1305.07, "end": 1311.254, "text": "Nosotros sentimos que el Estado es una herramienta de transformaci\u00f3n de la vida de la gente para un pa\u00eds como la Argentina, que es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39872781590160067, "is_candidate": true}, {"start": 1311.815, "end": 1316.436, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Alberto no anuncia Ministro de Econom\u00eda y Presidente del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8698712295705149, "is_candidate": false}, {"start": 1316.436, "end": 1318.977, "text": "Que para algunos tranquilizar\u00eda definitivamente todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0236797643336792, "is_candidate": false}, {"start": 1318.977, "end": 1320.197, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 va a anunciar los ministros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4680615819135744, "is_candidate": true}, {"start": 1320.197, "end": 1328.739, "text": "\u00bfPara que desde ma\u00f1ana los empiecen a cepillar y entonces empiecen a buscar si es rubio, morocho, si tiene pelo, si no tiene pelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35159734329582215, "is_candidate": true}, {"start": 1328.739, "end": 1330.379, "text": "\u00bfQu\u00e9 anuncia cuando tiene que anunciar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4249189292551644, "is_candidate": true}, {"start": 1330.379, "end": 1333.04, "text": "En eso el timing lo define el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41752652547374336, "is_candidate": true}, {"start": 1333.04, "end": 1338.521, "text": "\u00bfSer\u00eda posible, pensable o impensable la continuidad de alg\u00fan ministro empezando por la CUNSA?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951390797710325, "is_candidate": false}, {"start": 1338.521, "end": 1339.621, "text": "Lo define el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7177675704434172, "is_candidate": false}, {"start": 1341.7, "end": 1343.481, "text": " \u00bfTe quedar\u00eda mal una decisi\u00f3n as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9902179892846433, "is_candidate": false}, {"start": 1343.481, "end": 1352.845, "text": "Yo conf\u00edo en la capacidad y en el don de liderazgo de Alberto para elegir los mejores colaboradores para la etapa que empieza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32201264950336306, "is_candidate": true}, {"start": 1352.845, "end": 1359.608, "text": "\u00bfPero es un razonamiento de un periodista que busca t\u00edtulo pensar una cosa as\u00ed o ser\u00eda posible?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0070754020252244, "is_candidate": false}, {"start": 1359.608, "end": 1360.268, "text": "Lo dijiste vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7259162392739755, "is_candidate": false}, {"start": 1361.66, "end": 1363.501, "text": " Bueno, entonces medios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9450812991543677, "is_candidate": false}, {"start": 1363.501, "end": 1374.689, "text": "Ven\u00eds ejerciendo una... Yo la llamar\u00eda una confrontaci\u00f3n bastante tranquila con los periodistas, pero que hay una confrontaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9427457898334216, "is_candidate": false}, {"start": 1374.689, "end": 1381.693, "text": "A algunos periodistas no les gusta que los pol\u00edticos les discutan nada, ni les contradigan nada, cosa que a m\u00ed, si es en buenos t\u00e9rminos, me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9710629605508772, "is_candidate": false}, {"start": 1381.693, "end": 1384.715, "text": "Pero est\u00e1 mal, Edi, porque podemos pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38171767093357034, "is_candidate": true}, {"start": 1384.715, "end": 1387.217, "text": "Si yo te respeto cuando te doy mi planteo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4393354114795779, "is_candidate": true}, {"start": 1388.228, "end": 1395.129, "text": " Vos me hac\u00e9s tu planteo, yo no estoy de acuerdo, te respeto y te lo planteo desde un lugar distinto, \u00bfpor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29684731280859533, "is_candidate": true}, {"start": 1395.129, "end": 1395.549, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6318069913848159, "is_candidate": false}, {"start": 1395.549, "end": 1399.75, "text": "\u00bfEso significa que te tengo que llevar por delante, que te tengo que empujar, que te tengo que prohibir la palabra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44241420132796117, "is_candidate": true}, {"start": 1399.75, "end": 1400.83, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5516337962981563, "is_candidate": false}, {"start": 1400.83, "end": 1403.691, "text": "\u00bfSignifica, che, este mate est\u00e1 lavado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36707703105104894, "is_candidate": true}, {"start": 1403.691, "end": 1405.091, "text": "No, no est\u00e1 lavado, Eddie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.511932975934003, "is_candidate": false}, {"start": 1405.091, "end": 1410.532, "text": "Todav\u00eda le queda yerba para que podamos... \u00bfY podemos estar de acuerdo o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4074769407124602, "is_candidate": true}, {"start": 1410.532, "end": 1413.532, "text": "Y no tiene nada de malo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.714080690679831, "is_candidate": false}, {"start": 1413.532, "end": 1414.293, "text": "Bueno, dame otro entonces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7620601305650347, "is_candidate": false}, {"start": 1414.293, "end": 1415.093, "text": "Bueno, te doy el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9115782208112112, "is_candidate": false}, {"start": 1415.093, "end": 1416.793, "text": "El \u00faltimo, dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279611714495725, "is_candidate": false}, {"start": 1417.665, "end": 1418.326, "text": " \u00bfSabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9550992086359879, "is_candidate": false}, {"start": 1418.326, "end": 1424.39, "text": "Que en el tema de medios, el viejo axioma del que se quem\u00f3 con leche ve la vaca y llora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9972732575827872, "is_candidate": false}, {"start": 1424.39, "end": 1427.733, "text": "Hubo niveles de confrontaci\u00f3n muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9870757084204117, "is_candidate": false}, {"start": 1427.733, "end": 1440.843, "text": "Puedo coincidir en que de ambos lados, algunos se convirtieron casi en actores pol\u00edticos, pero hubo algunos que de movidas fueron convertidos casi en un enemigo de la patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9592373777653518, "is_candidate": false}, {"start": 1440.843, "end": 1442.324, "text": "Lo que pas\u00f3, pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.472259179122261, "is_candidate": true}, {"start": 1442.324, "end": 1442.664, "text": "Ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.2166626929359137, "is_candidate": false}, {"start": 1443.487, "end": 1447.13, "text": " Tenemos que tomarlo como un aprendizaje para no volver a cometer los mismos errores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41865872387336134, "is_candidate": true}, {"start": 1447.13, "end": 1451.112, "text": "Todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7122163818661882, "is_candidate": false}, {"start": 1451.112, "end": 1454.254, "text": "Hay que cerrar la grieta en la Argentina, Eddie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.518381272887336, "is_candidate": false}, {"start": 1454.254, "end": 1456.555, "text": "Si no, no tenemos destino como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42628541258746755, "is_candidate": true}, {"start": 1456.555, "end": 1465.961, "text": "Si seguimos tirando todos de la piola, lo \u00fanico que vamos a hacer es seguir condenando a la gente a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3488136296048997, "is_candidate": true}, {"start": 1465.961, "end": 1468.623, "text": "\u00bfC\u00f3mo son estos 40 d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9458720613537025, "is_candidate": false}, {"start": 1468.623, "end": 1472.445, "text": "De mucho trabajo para mirar sector por sector del Estado los temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37793326444665143, "is_candidate": true}, {"start": 1473.707, "end": 1483.116, "text": " Ya est\u00e1n trabajando, ya empezaron a meterse los equipos que armaron con Santiago Cafiero por un lado, el equipo econ\u00f3mico por el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9843400057171773, "is_candidate": false}, {"start": 1483.116, "end": 1486.099, "text": "Hay 40 personas mirando los n\u00fameros del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4891439208942391, "is_candidate": true}, {"start": 1486.099, "end": 1489.842, "text": "Y de todos los sectores del plato de frutas, porque est\u00e1n un poco todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9232064178404402, "is_candidate": false}, {"start": 1489.842, "end": 1491.183, "text": "Estamos trabajando entre todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5036836667891718, "is_candidate": false}, {"start": 1491.183, "end": 1497.89, "text": "Y eso est\u00e1 coordinado, se juntan, funcionan como una especie de pre-gabinete.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9998201357142373, "is_candidate": false}, {"start": 1497.89, "end": 1499.131, "text": "Funcionan como equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6515993582399267, "is_candidate": false}, {"start": 1501.575, "end": 1503.496, "text": " \u00bfY est\u00e1n cumpliendo horario en los ministerios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9671297928299865, "is_candidate": false}, {"start": 1503.496, "end": 1504.716, "text": "\u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0271499672979854, "is_candidate": false}, {"start": 1504.716, "end": 1507.396, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esa transici\u00f3n para el que no sabe?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9598667581919353, "is_candidate": false}, {"start": 1507.396, "end": 1509.337, "text": "\u00bfC\u00f3mo es una transici\u00f3n en el minuto m\u00ednimo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.059833980358975, "is_candidate": false}, {"start": 1509.337, "end": 1511.117, "text": "Se junta un equipo y se le van dando tareas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39499757725332896, "is_candidate": true}, {"start": 1511.117, "end": 1519.259, "text": "Hay cuatro l\u00edderes que son Gustavo, Vilma, Santiago y Guado, y el resto van cumpliendo roles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33279844930396874, "is_candidate": true}, {"start": 1519.259, "end": 1521.079, "text": "\u00bfHab\u00edas trabajado con Guado y Pedro ya?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9351169495261624, "is_candidate": false}, {"start": 1521.079, "end": 1522.6, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8959586245838657, "is_candidate": false}, {"start": 1522.6, "end": 1523.42, "text": "\u00bfSe llevan bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9868351761033153, "is_candidate": false}, {"start": 1523.42, "end": 1523.94, "text": "S\u00ed, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5647036358557761, "is_candidate": false}, {"start": 1525.227, "end": 1533.19, "text": " Nadie tiene memoria, pero en realidad el Frente de Todos naci\u00f3 el d\u00eda que Macri se quiso llevar puesto el Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33056735579151997, "is_candidate": true}, {"start": 1533.19, "end": 1537.491, "text": "Ese d\u00eda naci\u00f3 el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4558853871023919, "is_candidate": true}, {"start": 1537.491, "end": 1541.533, "text": "Justicia, \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9935555918702855, "is_candidate": false}, {"start": 1541.533, "end": 1549.996, "text": "Me parece que hay que tratar de tener un comportamiento s\u00faper institucional para mostrar que empieza una etapa nueva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29591131368199763, "is_candidate": true}, {"start": 1549.996, "end": 1550.996, "text": "\u00daltima, \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0873846591425136, "is_candidate": false}, {"start": 1550.996, "end": 1553.077, "text": "Reforma constitucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9067185337549047, "is_candidate": false}, {"start": 1553.077, "end": 1553.337, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8923190546498132, "is_candidate": false}, {"start": 1554.552, "end": 1557.293, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no cumplimos la Constituci\u00f3n en pensar todo el tiempo c\u00f3mo la cambiamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4130392811494673, "is_candidate": true}, {"start": 1557.293, "end": 1558.814, "text": "No es car\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9985992408930728, "is_candidate": false}, {"start": 1558.814, "end": 1561.955, "text": "No, pero es mejor cumplirla que estar pensando todo el tiempo c\u00f3mo la cambiamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4277149163252181, "is_candidate": true}, {"start": 1561.955, "end": 1563.856, "text": "Pero vale un mont\u00f3n de plata cumplir la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8471121080709059, "is_candidate": false}, {"start": 1563.856, "end": 1565.737, "text": "Hay muchos derechos muy caros en la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8668323420006716, "is_candidate": false}, {"start": 1565.737, "end": 1570.519, "text": "Hay que cumplir la Constituci\u00f3n, no pensar en cambiarla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4418334660026658, "is_candidate": true}, {"start": 1570.519, "end": 1571.379, "text": "Felicitaciones por el \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9592015733326111, "is_candidate": false}, {"start": 1571.379, "end": 1572.36, "text": "Gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8465013888176246, "is_candidate": false}, {"start": 1572.36, "end": 1575.521, "text": "Y bueno, quedamos todos expectantes, viendo a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.80057952767201, "is_candidate": false}, {"start": 1575.521, "end": 1576.942, "text": "Ahora la responsabilidad es nuestra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34315566366299466, "is_candidate": true}, {"start": 1579.051, "end": 1584.157, "text": " \u00bfSer\u00e1 molesto que el periodismo interpele, indague?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0485163493839513, "is_candidate": false}, {"start": 1584.157, "end": 1587.982, "text": "No, yo creo que es la tarea del periodismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4080988619415594, "is_candidate": true}, {"start": 1587.982, "end": 1588.923, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7359750330231918, "is_candidate": false}, {"start": 1588.923, "end": 1589.684, "text": "No, de nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9283729511104051, "is_candidate": false}, {"start": 1589.684, "end": 1590.765, "text": "Nos vemos en la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9972069270340952, "is_candidate": false}, {"start": 1590.765, "end": 1594.309, "text": "Sergio Massa, pr\u00f3ximo presidente de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.928787901494916, "is_candidate": false}, {"start": 1615.827, "end": 1617.848, "text": " En Tigre tenemos donde encontrarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9032083087278421, "is_candidate": false}, {"start": 1617.848, "end": 1621.41, "text": "M\u00e1s de 50 plazas renovadas para compartir entre todos los vecinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748162405662312, "is_candidate": false}, {"start": 1621.41, "end": 1632.875, "text": "Seguras, iluminadas, sustentables y recreativas con juegos adaptados, canchas de f\u00fatbol tenis, b\u00e1squet, ping pong y un skate park municipal para disfrutar d\u00eda y noche los 365 d\u00edas del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294092731623891, "is_candidate": false}, {"start": 1632.875, "end": 1634.275, "text": "El futuro est\u00e1 en todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9340110094256749, "is_candidate": false}, {"start": 1634.275, "end": 1635.496, "text": "Tigre, municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9342447003906753, "is_candidate": false}, {"start": 1637.023, "end": 1639.464, "text": " Desde el 2015, juntos, dijimos basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9626747407850762, "is_candidate": false}, {"start": 1639.464, "end": 1643.005, "text": "Basta el narcotr\u00e1fico para que vuelva la tranquilidad a los barrios y a las familias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9273997595756269, "is_candidate": false}, {"start": 1643.005, "end": 1648.448, "text": "Ya hicimos m\u00e1s de 120.000 operativos y tiramos abajo m\u00e1s de 120 bunkers.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9200940591889668, "is_candidate": false}, {"start": 1648.448, "end": 1649.568, "text": "Buenos Aires, provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0345474295804598, "is_candidate": false}, {"start": 1649.568, "end": 1652.789, "text": "Entre todos podemos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.067798657122514, "is_candidate": false}, {"start": 1652.789, "end": 1661.993, "text": "\u00bfSab\u00edas que en la ciudad, con la historia cl\u00ednica electr\u00f3nica, los m\u00e9dicos de todos los centros de salud cuentan con tus estudios cl\u00ednicos para que puedas atenderte mejor y m\u00e1s r\u00e1pido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0008312846121552, "is_candidate": false}, {"start": 1661.993, "end": 1664.514, "text": "Chate\u00e1 con la ciudad para saber m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9785524467644837, "is_candidate": false}, {"start": 1664.514, "end": 1665.394, "text": "Vamos, Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9375004835739114, "is_candidate": false}], "Index": 1161, "channel_id": "UClE0N6ghQSU2Vgr1dceaKqA", "channel": "En el barro", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@enelbarro1365", "id": "I7TM3k6TbmA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=I7TM3k6TbmA", "title": "\"En el Barro (Y clandestino) : EDI ZUNINO CON SERGIO MASSA", "duration": 1683.0, "view_count": 2362.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}