{"segments": [{"start": 0.108, "end": 1.27, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene que decir ahora?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443717073292448, "is_candidate": false}, {"start": 1.27, "end": 5.216, "text": "A m\u00ed tambi\u00e9n me coacharon para nombrar a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.975191622773695, "is_candidate": false}, {"start": 5.216, "end": 6.137, "text": "Todo esto enseguidita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8956690076845494, "is_candidate": false}, {"start": 6.137, "end": 9.822, "text": "Ahora, r\u00e1pido, me voy a la charla con Sergio Massa, que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.009283847074729, "is_candidate": false}, {"start": 9.822, "end": 10.944, "text": "Sergio, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9684035596469021, "is_candidate": false}, {"start": 10.944, "end": 12.026, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0074986443806306, "is_candidate": false}, {"start": 12.026, "end": 14.049, "text": "Dame un beso, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0409782658025946, "is_candidate": false}, {"start": 14.049, "end": 14.509, "text": "Muy amable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0153365526093585, "is_candidate": false}, {"start": 15.45, "end": 29.421, "text": " Hoy es un d\u00eda dif\u00edcil para la Argentina porque la verdad uno espera cuando los n\u00fameros son los que estamos contando, que haya alguna respuesta del gobierno, quiz\u00e1s parafraseando a ese obrero que le dijo, haga algo, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9673543121600623, "is_candidate": false}, {"start": 29.421, "end": 30.461, "text": "\u00bfC\u00f3mo se traduce esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9748671864440406, "is_candidate": false}, {"start": 30.461, "end": 33.043, "text": "\u00bfQu\u00e9 se puede hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9607204953033478, "is_candidate": false}, {"start": 33.043, "end": 35.886, "text": "Primero, no es un d\u00eda dif\u00edcil, es un d\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31626967751261836, "is_candidate": true}, {"start": 37.117, "end": 39.76, "text": " Muy dif\u00edcil dentro de... Los d\u00edas dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5086812370723617, "is_candidate": false}, {"start": 39.76, "end": 45.525, "text": "Los d\u00edas muy dif\u00edciles para la Argentina, sobre todo para lo que es el mundo del trabajo y la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3932950919309868, "is_candidate": true}, {"start": 45.525, "end": 48.107, "text": "La Argentina tiene dos realidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4554088911840043, "is_candidate": true}, {"start": 48.107, "end": 51.83, "text": "La realidad de los que timbean, de los que especulan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33599242032564314, "is_candidate": true}, {"start": 51.83, "end": 53.852, "text": "A esos les ha ido muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4107317533246142, "is_candidate": true}, {"start": 53.852, "end": 57.715, "text": "La realidad de los regulados, de los que venden luz, gas, nafta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40085140799983776, "is_candidate": true}, {"start": 58.708, "end": 61.749, "text": " autopistas, a esos tambi\u00e9n les ha ido muy bien en estos tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.326236696570695, "is_candidate": true}, {"start": 61.749, "end": 74.375, "text": "Y la realidad del comerciante, del peque\u00f1o y mediano empresario, del laburante que cay\u00f3 en el impuesto a las ganancias, que a ese le est\u00e1 yendo todos los d\u00edas un poco peor, del que no tiene trabajo, mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27512561250891454, "is_candidate": true}, {"start": 74.375, "end": 78.837, "text": "Pens\u00e1 que en el \u00faltimo a\u00f1o mil personas por d\u00eda perdieron el empleo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33226839982496703, "is_candidate": true}, {"start": 78.837, "end": 84.8, "text": "Mil personas por d\u00eda, mil familias por d\u00eda que dejaron de tener trabajo, dejaron de tener un ingreso en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2556423634512609, "is_candidate": true}, {"start": 85.691, "end": 88.212, "text": " Ahora vos, \u00bfc\u00f3mo traduc\u00eds lo que est\u00e1 diciendo el mercado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9576103620242836, "is_candidate": false}, {"start": 88.212, "end": 89.873, "text": "\u00bfC\u00f3mo se traduce esto que est\u00e1 diciendo el mercado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9483154484052554, "is_candidate": false}, {"start": 89.873, "end": 90.613, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu interpretaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8840917595138975, "is_candidate": false}, {"start": 90.613, "end": 96.876, "text": "El mercado y los argentinos le perdieron la confianza al gobierno, el gobierno no encuentra rumbo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2579561607158035, "is_candidate": true}, {"start": 97.83, "end": 104.095, "text": " y viene pagando sistem\u00e1ticamente sus errores y sus fracasos en desconfianza y m\u00e1s desconfianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24245210913525794, "is_candidate": true}, {"start": 104.095, "end": 108.619, "text": "Pero el presidente dice que esa desconfianza tiene que ver con que los argentinos puedan volver al pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0359431569893462, "is_candidate": false}, {"start": 108.619, "end": 119.267, "text": "A m\u00ed me preocupa mucho que el presidente crea que su problema o que el problema de su gobierno son los argentinos, porque en realidad lo que est\u00e1 haciendo es ech\u00e1ndole la culpa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24999874263324895, "is_candidate": true}, {"start": 120.198, "end": 124.999, "text": " o a la voluntad popular eventualmente, y creo que eso es muy malo, muy malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976865076555836, "is_candidate": true}, {"start": 124.999, "end": 136.422, "text": "Nosotros tenemos la responsabilidad, los que tenemos alguna responsabilidad pol\u00edtica o p\u00fablica, tenemos la responsabilidad de marcar un rumbo, de hacernos cargo, de encontrar respuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2788325208043151, "is_candidate": true}, {"start": 136.422, "end": 142.523, "text": "Ojal\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas el presidente reflexione y sobre todas las cosas tome decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33472318479395136, "is_candidate": true}, {"start": 143.947, "end": 151.008, "text": " junte a su equipo, corrija el rumbo, porque est\u00e1 sufriendo mucha gente y es mucha m\u00e1s la que va a sufrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3055252732224174, "is_candidate": true}, {"start": 151.008, "end": 156.609, "text": "No es lo que nos pas\u00f3 hoy o ayer o la semana pasada, es c\u00f3mo sigue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23591552839260765, "is_candidate": true}, {"start": 156.609, "end": 168.731, "text": "Pens\u00e1 que estamos en m\u00e1s de 50 puntos de inflaci\u00f3n interanual, pens\u00e1 que estamos en 1.200% de aumento de tarifas, pens\u00e1 que estamos en 300.000 puestos de trabajo perdidos el \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3047515430004184, "is_candidate": true}, {"start": 168.731, "end": 172.972, "text": "El gobierno tiene que cambiar ya el rumbo porque este es un rumbo de colisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36391998060902, "is_candidate": true}, {"start": 173.792, "end": 180.235, "text": " que desgraciadamente adem\u00e1s va dejando lastimados a los que menos tienen en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28376503621530413, "is_candidate": true}, {"start": 180.235, "end": 199.906, "text": "Ahora, \u00bfvos no cre\u00e9s que pareciera, yo lo dec\u00eda reci\u00e9n en la apertura y vos estabas llegando, que hay un marcado inter\u00e9s del c\u00edrculo rojo, el establishment, Wall Street, como vos quieras llamarlo, en marcarle a la Argentina qui\u00e9n debe ser el pr\u00f3ximo presidente o presidenta cuando se pide un plan B corta y se pide a Vidal como candidata?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0013656991265287, "is_candidate": false}, {"start": 199.906, "end": 202.187, "text": "\u00bfNo le est\u00e1n diciendo a Macri que nosotros ya no confiamos m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0715785661236594, "is_candidate": false}, {"start": 203.656, "end": 230.407, "text": " Yo no s\u00e9 si el presidente tiene la generosidad de delegar o de reconocer su fracaso y cederle a otro la candidatura, no lo veo un hombre que haya sido generoso, que haya sido abierto, que haya buscado consensos, creo que al contrario todo el tiempo lo que busc\u00f3 es tratar de imponer su idea y adem\u00e1s fracas\u00f3 en lo m\u00e1s importante que ten\u00eda como tarea que era unir a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24117682141762897, "is_candidate": true}, {"start": 231.74, "end": 235.843, "text": " Esto que vos contabas que dijo Duhalde hoy me parece muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2758413655777746, "is_candidate": true}, {"start": 235.843, "end": 239.685, "text": "Argentina necesita 10 o 20 a\u00f1os de pol\u00edticas de Estado alrededor de algunos temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3200518810572873, "is_candidate": true}, {"start": 239.685, "end": 241.847, "text": "Nosotros planteamos los 10 compromisos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363830051643478, "is_candidate": true}, {"start": 242.926, "end": 249.067, "text": " como herramientas para decir, bueno, che, \u00bfqui\u00e9n gobierne en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3032141459978741, "is_candidate": true}, {"start": 249.067, "end": 251.328, "text": "En la educaci\u00f3n debemos hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35600259463114126, "is_candidate": true}, {"start": 251.328, "end": 253.808, "text": "Alrededor de la PYME debemos hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3319323300976098, "is_candidate": true}, {"start": 253.808, "end": 255.609, "text": "Para exportar m\u00e1s debemos hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4946496498483902, "is_candidate": true}, {"start": 255.609, "end": 257.729, "text": "Con el tema deuda tenemos que hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3643890030421212, "is_candidate": true}, {"start": 257.729, "end": 261.63, "text": "Tratar de contarle a la gente el 11 de diciembre qu\u00e9 gobierno empieza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3640808280276041, "is_candidate": true}, {"start": 261.63, "end": 265.731, "text": "Este gobierno el 10 de diciembre se termina, ya fracas\u00f3, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37051496982552945, "is_candidate": true}, {"start": 266.611, "end": 271.112, "text": " Ahora, la responsabilidad nuestra es poder contarle a la gente qu\u00e9 pa\u00eds empieza el 11 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3847504390466824, "is_candidate": true}, {"start": 271.112, "end": 284.915, "text": "Ahora, Sergio, cuando vos dec\u00eds, este gobierno ya fracas\u00f3, ya est\u00e1, y estamos a 25 de abril, y tenemos agosto por delante con las PASO, y luego octubre, y no s\u00e9 si habr\u00e1 oto\u00f1o, noviembre, es decir, qu\u00e9 le pasa a la gente en ese tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0110397056583538, "is_candidate": false}, {"start": 284.915, "end": 291.937, "text": "Porque yo contaba en la apertura, ac\u00e1 hay chicos que comen una vez por d\u00eda, y tienen que ir a un comedor a veces para hacerlo porque en casa no hay nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9877778048856142, "is_candidate": false}, {"start": 293.284, "end": 303.008, "text": " Ahora, ah\u00ed nuestra responsabilidad es pedirle al gobierno que se siente a una mesa y escuche algunas de las ideas para la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24383117479068395, "is_candidate": true}, {"start": 303.008, "end": 314.332, "text": "Hay en este momento iniciativas en el Parlamento de distintos sectores de la oposici\u00f3n, no digo que seamos los \u00fanicos que tenemos ideas, de distintos sectores de la oposici\u00f3n, para tratar de corregir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20824591430417405, "is_candidate": true}, {"start": 315.689, "end": 318.69, "text": " m\u00ednimamente el dolor que le est\u00e1n generando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34530841740603146, "is_candidate": true}, {"start": 318.69, "end": 327.314, "text": "Ahora, el problema es que para eso el gobierno tiene que escuchar y la soberbia, la insensibilidad, no les permite escuchar, no les permite ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34730416796899355, "is_candidate": true}, {"start": 327.314, "end": 343.54, "text": "Cuando el presidente dice que la culpa es de los argentinos y no del fracaso de su pol\u00edtica econ\u00f3mica, lo que est\u00e1 mostrando es un nivel de capricho, de cerraz\u00f3n, de insensibilidad, de soberbia, pero de un nivel inusitado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2626439524955766, "is_candidate": true}, {"start": 343.54, "end": 344.441, "text": "Y la pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5927007854774486, "is_candidate": false}, {"start": 345.36, "end": 354.469, "text": " en el medio, \u00bfno piensan que cada d\u00eda que pasa encerrados en esos caprichos queda m\u00e1s gente afuera del sistema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2695454607877884, "is_candidate": true}, {"start": 354.469, "end": 355.65, "text": "Y evidentemente no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48835691273733906, "is_candidate": true}, {"start": 355.65, "end": 367.842, "text": "Bueno, \u00e9l cuando habla y va en esos encuentros de ninguna manera espont\u00e1neos a visitar a alg\u00fan argentino, ratifica el rumbo, dice que va a ser candidato y dice que entiende el dolor de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.01076307396659, "is_candidate": false}, {"start": 369.149, "end": 371.21, "text": " \u00bfVos no le cre\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7478071326063739, "is_candidate": false}, {"start": 371.21, "end": 396.844, "text": "Primero, una cosa es el marketing del gobierno, el marketing es el marketing de pobreza cero, subi\u00f3 la pobreza, el marketing de no van a pagar impuestos a las ganancias, se duplic\u00f3 la cantidad de trabajadores que pagan impuestos a las ganancias, el marketing de no le vamos a cobrar m\u00e1s retenciones al campo, volvi\u00f3 a las retenciones, el marketing de plantear que iba a bajar los impuestos y Argentina hoy tiene la presi\u00f3n impositiva m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2672862635918949, "is_candidate": true}, {"start": 397.524, "end": 408.357, "text": " Hoy para alguien que tiene un comercio, que tiene una pyme, que se levanta a las 5 de la ma\u00f1ana y levanta una persiana, el Estado termina siendo su peor enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25718040225379424, "is_candidate": true}, {"start": 408.357, "end": 415.165, "text": "No le da seguridad, no le da servicios, no le da salud, no le da educaci\u00f3n a sus hijos y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2718308307030304, "is_candidate": true}, {"start": 417.099, "end": 419.801, "text": " es el socio mayoritario de su empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3175990877302467, "is_candidate": true}, {"start": 419.801, "end": 430.851, "text": "Eso le pasa al laburante que trabaja 14 d\u00edas al mes para pagar impuestos y le pasa al PYME que trabaja 18 d\u00edas al mes para pagar impuestos al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33190973214517583, "is_candidate": true}, {"start": 430.851, "end": 441.26, "text": "Entonces, una profunda reforma impositiva en la Argentina es vital y obviamente para eso hay que rediscutir el acuerdo con el fondo, porque con el acuerdo que este gobierno firm\u00f3 con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31614979971219825, "is_candidate": true}, {"start": 442.209, "end": 446.072, "text": " hay una hipoteca sobre las cuentas p\u00fablicas del 2020.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33557244467733605, "is_candidate": true}, {"start": 446.072, "end": 450.895, "text": "Tenemos que rediscutir ese acuerdo y decirle al acreedor, mire, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33300958800193503, "is_candidate": true}, {"start": 450.895, "end": 466.325, "text": "Queremos rediscutir los vencimientos porque lo que queremos es usar esta plata para bajar los impuestos a nuestra gente, para reactivar el mercado interno, para reactivar el consumo, para mejorar el nivel de cr\u00e9dito en la Argentina y poner un seguro de tasa, 70 puntos de tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2806639756139613, "is_candidate": true}, {"start": 466.325, "end": 467.986, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5099466254146935, "is_candidate": false}, {"start": 467.986, "end": 470.628, "text": "Que van a transformar la econom\u00eda real en una heladera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43241784679479656, "is_candidate": true}, {"start": 472.325, "end": 474.247, "text": " En una heladera vac\u00eda, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6401698725888012, "is_candidate": false}, {"start": 474.247, "end": 475.809, "text": "Ya est\u00e1 bastante fr\u00edo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9428612472725388, "is_candidate": false}, {"start": 475.809, "end": 478.071, "text": "Ayer estuve con el sector automotriz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4155570318500251, "is_candidate": true}, {"start": 478.071, "end": 483.036, "text": "Es un complejo muy importante, las terminales, 200.000 empleos en la Argentina y alrededor de ese sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32456758101741523, "is_candidate": true}, {"start": 483.036, "end": 486.4, "text": "Est\u00e1n trabajando al 30% de la capacidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3699215139234212, "is_candidate": true}, {"start": 488.202, "end": 500.811, "text": " y estuve en una pima en Pilar y est\u00e1n trabajando al 30% de su capacidad y estuve en una, en otra, en otra, en otra, te vas encontrando con que esa realidad es la que marca lo que le pasa a los argentinos hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24234108067625693, "is_candidate": true}, {"start": 500.811, "end": 503.694, "text": "Ahora, Sergio, el martes hay un paro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8649832462150335, "is_candidate": false}, {"start": 503.694, "end": 510.739, "text": "Si bien no toda la CGT adhiere, hay un paro y parece ser que todos dicen que va a ser importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.096458143105923, "is_candidate": false}, {"start": 510.739, "end": 517.304, "text": "Es decir, ha habido movimientos para que el gobierno escuche y hasta ahora no ha escuchado absolutamente nada, ratifica siempre el camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0096556455782386, "is_candidate": false}, {"start": 518.515, "end": 523.941, "text": " Porque en el fondo el gobierno est\u00e1 marcado por su propia soberbia y su insensibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33374173646366434, "is_candidate": true}, {"start": 523.941, "end": 526.544, "text": "No le importa claramente lo que le pasa al otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38586777229879776, "is_candidate": true}, {"start": 526.544, "end": 530.708, "text": "Vos mir\u00e1, habl\u00e1bamos reci\u00e9n de quienes ganaron y quienes perdieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26380617866379164, "is_candidate": true}, {"start": 530.708, "end": 531.989, "text": "Ac\u00e1 hay 10 grandes ganadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49102311649152264, "is_candidate": true}, {"start": 533.139, "end": 554.528, "text": " Vos mir\u00e1s los balances del a\u00f1o pasado y hay 950 mil millones de pesos que te sacaron a vos del bolsillo, que le sacaron a la se\u00f1ora que nos est\u00e1 mirando y lo pusieron en el bolsillo grande de las empresas de luz, de gas, de petr\u00f3leo, en algunos bancos, en algunas compa\u00f1\u00edas financieras y en todas las compa\u00f1\u00edas autopistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21234788025270857, "is_candidate": true}, {"start": 554.528, "end": 557.709, "text": "Entonces, no es que el gobierno no sabe a d\u00f3nde va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347918056041629, "is_candidate": true}, {"start": 557.709, "end": 560.45, "text": "Tiene un programa en el cual gobierna para pocos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35282839841667457, "is_candidate": true}, {"start": 561.259, "end": 571.004, "text": " y Argentina tiene una econom\u00eda que por su tejido, por su extensi\u00f3n territorial, necesita tener una mirada mucho m\u00e1s amplia, no en poquitos concentrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24429449651761448, "is_candidate": true}, {"start": 571.004, "end": 572.725, "text": "Las econom\u00edas regionales son importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47139432246156676, "is_candidate": true}, {"start": 572.725, "end": 576.607, "text": "Lo que le pasa a la pera a la manzana, te define parte de la econom\u00eda de R\u00edo Negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2832588959192469, "is_candidate": true}, {"start": 576.607, "end": 582.371, "text": "Lo que pasa con el tabaco, con el az\u00facar, te define parte de la econom\u00eda de Salta, de Jujuy, de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33728668315004096, "is_candidate": true}, {"start": 582.371, "end": 584.232, "text": "Entonces vos no pod\u00e9s tener una mirada negada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36451897975217185, "is_candidate": true}, {"start": 584.232, "end": 590.375, "text": "Lo que pasa con la yerba o con el t\u00e9, te define la pol\u00edtica econ\u00f3mica para misiones y para parte de corriente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3015518010777992, "is_candidate": true}, {"start": 590.515, "end": 596.559, "text": " Sergio, Eduardo Dolde hace un ratito acaba de decir, Macri ya no est\u00e1 a tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9538627720500167, "is_candidate": false}, {"start": 596.559, "end": 605.545, "text": "Y con esta frase me parece que est\u00e1 poniendo la responsabilidad sobre la oposici\u00f3n, una oposici\u00f3n que todav\u00eda no logra unirse a pesar de que hay mucha gente que les dice, y lo s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9751578991231413, "is_candidate": false}, {"start": 606.777, "end": 621.59, "text": " J\u00fantense, tuviste un encuentro con la Habana en la UOCRA y all\u00ed parece ser que alguien le dijo, me parece que fue Gerardo Mart\u00ednez, que le dijo a la Habana que tiene que aceptar ir a un apaso dentro de la alternativa federal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0271639540758482, "is_candidate": false}, {"start": 621.59, "end": 629.738, "text": "Y hay otros que dicen por qu\u00e9 no se juntan, incluida Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, y dan una alternativa a la Argentina, por qu\u00e9 eso no pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0279606176410474, "is_candidate": false}, {"start": 632.032, "end": 636.555, "text": " La verdad es que creo que parte de la trampa del gobierno es ponernos a discutir nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33315729599481647, "is_candidate": true}, {"start": 636.555, "end": 638.796, "text": "Por eso planteamos los 10 compromisos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4231393560360063, "is_candidate": true}, {"start": 638.796, "end": 641.198, "text": "Porque para m\u00ed la unidad de la oposici\u00f3n... Pero los nombres tienen que ser con el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7737127728409458, "is_candidate": false}, {"start": 641.198, "end": 644.56, "text": "Pero que para m\u00ed la unidad de la oposici\u00f3n es alrededor de ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2914733085263369, "is_candidate": true}, {"start": 644.56, "end": 647.741, "text": "Estamos dispuestos a recorrer un camino alrededor de... \u00bfPero no comparten las ideas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4646921383183038, "is_candidate": true}, {"start": 647.741, "end": 656.406, "text": "Es que nosotros planteamos un conjunto de ideas para debatir y estamos invitando a distintas fuerzas del empresariado, de la pol\u00edtica a debatir estas ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23657545650135126, "is_candidate": true}, {"start": 658.051, "end": 662.193, "text": " Porque le tenemos que contar para qu\u00e9 queremos ser gobierno en la Argentina, los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3715479669642412, "is_candidate": true}, {"start": 662.193, "end": 665.095, "text": "No solamente qui\u00e9n, si no pareciera que es un festival de vanidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28062126074648885, "is_candidate": true}, {"start": 665.095, "end": 667.537, "text": "\u00bfQui\u00e9n conduce este programa de televisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34840521124102264, "is_candidate": true}, {"start": 667.537, "end": 670.078, "text": "\u00bfQui\u00e9n conduce el programa de radio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769287835897316, "is_candidate": true}, {"start": 670.078, "end": 670.598, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7087697287286057, "is_candidate": false}, {"start": 670.598, "end": 679.744, "text": "Ac\u00e1 de lo que estamos hablando es de construir un proyecto de pa\u00eds que ponga de pie a una Argentina que m\u00e1s que puso de rodillas y que requiere pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2842627130128452, "is_candidate": true}, {"start": 679.744, "end": 681.765, "text": "Te voy a poner un ejemplo claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5140301120068009, "is_candidate": false}, {"start": 681.765, "end": 683.306, "text": "Alrededor de temas como la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49434261282002945, "is_candidate": true}, {"start": 684.146, "end": 687.608, "text": " \u00bfPodemos construir consensos de distintos sectores de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3573436846044775, "is_candidate": true}, {"start": 687.608, "end": 687.928, "text": "Seguramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9774936765794379, "is_candidate": false}, {"start": 687.928, "end": 702.197, "text": "Para plantear 8 puntos del PBI alrededor de la educaci\u00f3n, la ciencia, la tecnolog\u00eda, porque est\u00e1 en juego el futuro de dos generaciones que si no van a caer en la pobreza, cuando tenemos en la Argentina a la mitad de los chicos menores de 14 a\u00f1os ya en situaci\u00f3n de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2902006126767154, "is_candidate": true}, {"start": 703.095, "end": 705.655, "text": " Entonces, \u00bfpodemos coincidir alrededor de ese tema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5043536152630748, "is_candidate": false}, {"start": 705.655, "end": 709.016, "text": "Bueno, este es un tema en el que va a haber pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48718335512164923, "is_candidate": true}, {"start": 709.016, "end": 711.957, "text": "\u00bfPodemos coincidir en la reforma tributaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3153401742667785, "is_candidate": true}, {"start": 711.957, "end": 728.02, "text": "\u00bfPodemos animarnos a bajar el impuesto a la PYME, eliminarle los impuestos internos a los exportadores porque generamos d\u00f3lares genuinos, a premiar con rebaja de impuestos al que me vende m\u00e1s valor agregado porque me genera m\u00e1s empleo y entonces me permite que mi gente est\u00e9 ocupada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28174026605406965, "is_candidate": true}, {"start": 728.02, "end": 729.1, "text": "\u00bfPodemos ponernos de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.700529435792132, "is_candidate": false}, {"start": 730.043, "end": 740.132, "text": " Bueno, es que yo creo que la discusi\u00f3n, y ah\u00ed es donde va la respuesta Rosario, la discusi\u00f3n tiene que ser alrededor de qu\u00e9 proyecto de pa\u00eds le vamos a ofrecer a los argentinos para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25341397626186357, "is_candidate": true}, {"start": 740.132, "end": 748.08, "text": "Despu\u00e9s, en una primaria, la sociedad elige, me gusta Rosario, me gusta Agust\u00edn, no me gusta ninguno de los dos, me gusta Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30995843877155693, "is_candidate": true}, {"start": 748.56, "end": 749.74, "text": " No, eso est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0656322871809916, "is_candidate": false}, {"start": 749.74, "end": 752.381, "text": "Lo que yo quiero decirte es que a veces son se\u00f1ales contradictorias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9916463654974665, "is_candidate": false}, {"start": 752.381, "end": 757.322, "text": "Porque si yo digo, La Habana estuvo acompa\u00f1ando a Sergio Massa durante los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0085678850359199, "is_candidate": false}, {"start": 757.322, "end": 762.423, "text": "Y hace poco tiempo dijo, no, estamos en proyectos distintos con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9649642069242352, "is_candidate": false}, {"start": 762.423, "end": 763.003, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9892517129826963, "is_candidate": false}, {"start": 763.003, "end": 765.304, "text": "Est\u00e1n en proyectos distintos y pensaban y estaban juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1529836084571006, "is_candidate": false}, {"start": 765.304, "end": 771.705, "text": "Y adem\u00e1s, ambos fueron parte del gobierno kirchnerista, es decir, que compart\u00edan un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9848900318065511, "is_candidate": false}, {"start": 771.705, "end": 772.805, "text": "\u00bfC\u00f3mo se entiende esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9706903900585296, "is_candidate": false}, {"start": 772.805, "end": 776.826, "text": "Y ahora no quiere ir a un apaso porque no opina como vos porque vos habl\u00e1s con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9468117636226563, "is_candidate": false}, {"start": 777.506, "end": 779.368, "text": " \u00bfO no hablas con el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0300918292363845, "is_candidate": false}, {"start": 779.368, "end": 779.748, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9103566376612545, "is_candidate": false}, {"start": 779.748, "end": 784.472, "text": "La verdad es que creo que parte de la superaci\u00f3n de la grita es dialogar con todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025554039586835, "is_candidate": true}, {"start": 784.472, "end": 791.899, "text": "Porque si Argentina sigue enferma de esta batalla campal, de creer que el adversario pol\u00edtico es un enemigo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26913459931711314, "is_candidate": true}, {"start": 792.922, "end": 794.503, "text": " Este pa\u00eds no tiene arreglo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3844265727483148, "is_candidate": true}, {"start": 794.503, "end": 799.207, "text": "Lo m\u00e1s rescatable de lo que dijo Dualde hoy es, \u00bfesto lo arreglamos entre todos o no lo arregla nadie?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30327602856854174, "is_candidate": true}, {"start": 799.207, "end": 806.412, "text": "En realidad, para los que tienen memoria, no es una frase ni m\u00eda ni de Dualde, es una frase de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31717473420208264, "is_candidate": true}, {"start": 806.412, "end": 815.319, "text": "Y est\u00e1 claro que Argentina necesita ir a un gran acuerdo por Argentina y que es la obra del pueblo y que todos tenemos que ceder y que tenemos que entender que el momento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3017051488314263, "is_candidate": true}, {"start": 816.119, "end": 818.561, "text": " y la crisis nos obliga a ser generosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3551181274960895, "is_candidate": true}, {"start": 818.561, "end": 821.584, "text": "Yo estoy, digamos, absolutamente desprendido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3122316929284208, "is_candidate": true}, {"start": 821.584, "end": 824.406, "text": "Lo plantee el 2 de abril cuando anunci\u00e9 los compromisos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4101548767939871, "is_candidate": true}, {"start": 824.406, "end": 828.309, "text": "Dije, si la gente me pone en el lugar del liderazgo, voy a liderar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25593764001142727, "is_candidate": true}, {"start": 828.309, "end": 838.738, "text": "Y si me pone en otro lugar, voy a trabajar con la misma vemencia, firmeza, con las mismas ganas para poner de pie un pa\u00eds que este gobierno ha puesto de rodillas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30309468110889604, "is_candidate": true}, {"start": 838.738, "end": 840.68, "text": "Porque, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es lo peor de todo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45817892098713553, "is_candidate": true}, {"start": 840.68, "end": 843.042, "text": "Vos hablabas reci\u00e9n de los problemas de la desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4172369792742904, "is_candidate": true}, {"start": 844.256, "end": 847.058, "text": " La tristeza que hay en la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48396524774304095, "is_candidate": true}, {"start": 847.058, "end": 848.419, "text": "La tristeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5322032316081902, "is_candidate": false}, {"start": 848.419, "end": 856.664, "text": "Hoy estuve en El Jauel, en Esteban Echeverr\u00eda, y a la ma\u00f1ana estuve en Pacheco, en un tema de unas pymes de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3324409093328513, "is_candidate": true}, {"start": 856.664, "end": 860.146, "text": "Y en todos, el mismo ADN, la tristeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.422468996010552, "is_candidate": true}, {"start": 860.146, "end": 861.467, "text": "\u00bfSabes lo que es un comerciante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5206990813198313, "is_candidate": false}, {"start": 861.467, "end": 866.67, "text": "Te digo, Sergio, un comerciante que conozco desde la \u00e9poca en que yo todav\u00eda no era ni intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3002921414275873, "is_candidate": true}, {"start": 867.66, "end": 870.424, "text": " y que me diga, no tengo ganas de levantar la parciana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47245480791153227, "is_candidate": true}, {"start": 870.424, "end": 875.149, "text": "Comerciante del centro comercial de Pacheco, digamos, un centro comercial de los m\u00e1s pujantes, el Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4214436791518771, "is_candidate": true}, {"start": 875.149, "end": 877.232, "text": "Eso es lo peor que puede pasar, es que la gente no tenga ganas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9235211963137121, "is_candidate": false}, {"start": 877.232, "end": 877.652, "text": "Es terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8026120106113079, "is_candidate": false}, {"start": 877.652, "end": 885.321, "text": "Entonces, lo que le tenemos que pedir a la gente es que tenga la tolerancia frente a un gobierno insensible y soberbio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.263213799170536, "is_candidate": true}, {"start": 886.865, "end": 899.554, "text": " y nosotros la responsabilidad es saber que tenemos que construir una nueva mayor\u00eda para ganarle en octubre a este gobierno y para en diciembre empezar un gobierno que adem\u00e1s le d\u00e9 sendero y certidumbre a la Argentina para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2843039424379552, "is_candidate": true}, {"start": 899.554, "end": 908.261, "text": "Ahora, cuando hablas de generosidad, si la gente no te quiere en esta instancia como presidente y te quiere como gobernador de la provincia de Buenos Aires, \u00bfaceptar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.034977050872269, "is_candidate": false}, {"start": 908.261, "end": 909.922, "text": "Pero lo tiene que decidir la gente con el voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5433753383914932, "is_candidate": false}, {"start": 910.751, "end": 912.733, "text": " No lo tienen que decidir los dirigentes con el dedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4058378590659979, "is_candidate": true}, {"start": 912.733, "end": 917.799, "text": "Ac\u00e1 hay muchos dirigentes que dicen, fulanito tendr\u00eda que ser tal cosa, menganito tendr\u00eda que ser tal otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2789332774702977, "is_candidate": true}, {"start": 917.799, "end": 920.262, "text": "En realidad lo tiene que decidir la gente con el voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3929524154886934, "is_candidate": true}, {"start": 920.262, "end": 923.146, "text": "Pero para que lo pueda decidir ten\u00e9s que ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0446372921980216, "is_candidate": false}, {"start": 923.146, "end": 928.592, "text": "Por eso, y nuestra fuerza pol\u00edtica ha planteado nuestra vocaci\u00f3n de liderar la etapa que viene de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25606919551477814, "is_candidate": true}, {"start": 929.373, "end": 940.518, "text": " Y si nos toca liderar, vamos a liderar en un gobierno amplio, en un gobierno de unidad de los argentinos, en un gobierno que tenga la capacidad de construir una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2515896727615222, "is_candidate": true}, {"start": 940.518, "end": 945.861, "text": "Y si nos toca el rol de acompa\u00f1ar y de tener una responsabilidad secundaria, lo vamos a hacer con las mismas ganas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32146095127806285, "is_candidate": true}, {"start": 946.683, "end": 948.025, "text": " Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9319380917228458, "is_candidate": false}, {"start": 948.025, "end": 962.26, "text": "S\u00ed, reci\u00e9n escuchaba a Sergio en el an\u00e1lisis y vos marcabas, hoy estamos en una profunda crisis econ\u00f3mica ya lanzada, la necesidad de una salida desde la pol\u00edtica y de que el Gobierno convoque a sectores de la oposici\u00f3n para esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8182411763026355, "is_candidate": false}, {"start": 962.26, "end": 967.566, "text": "Marcabas tambi\u00e9n que no ves la intenci\u00f3n de parte del Presidente de hacer esta convocatoria que hasta ahora no hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8312723030716526, "is_candidate": false}, {"start": 969.027, "end": 974.853, "text": " \u00bfC\u00f3mo imagin\u00e1s que transcurren los meses que vienen en Argentina, de ac\u00e1 hasta fin de a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7410144774122853, "is_candidate": false}, {"start": 974.853, "end": 987.024, "text": "Y para complementar, si terminaras siendo Presidente, \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan las tres medidas urgentes que te parece que habr\u00eda que tomar para empezar a revertir este rumbo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7330570708706412, "is_candidate": false}, {"start": 987.024, "end": 990.367, "text": "Bueno, si fuera Presidente hoy o si soy Presidente el 11 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3820610763141997, "is_candidate": true}, {"start": 990.367, "end": 992.589, "text": "El 11 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6317391324452266, "is_candidate": false}, {"start": 992.589, "end": 994.17, "text": "Porque habr\u00eda que tomar medidas distintas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8436581576188892, "is_candidate": false}, {"start": 994.933, "end": 995.894, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43006370705585495, "is_candidate": true}, {"start": 995.894, "end": 1003.539, "text": "Hoy hay que tomar medidas que, a medida que el da\u00f1o se agrave, van a ser, digamos, van a quedar atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23794974194868712, "is_candidate": true}, {"start": 1003.539, "end": 1015.866, "text": "Hoy hay medidas que se podr\u00edan tomar asegurando la tasa de inter\u00e9s para que la PYME pueda recuperar capacidad de inversi\u00f3n, estirando los plazos de los cr\u00e9ditos de consumo para que la gente recupere capacidad de consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28438832238660916, "is_candidate": true}, {"start": 1015.866, "end": 1018.608, "text": "Hoy la gente vive para pagar el m\u00ednimo de la tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3249942106218481, "is_candidate": true}, {"start": 1018.608, "end": 1022.491, "text": "Pero es que la \u00fanica respuesta del gobierno es darte un cr\u00e9dito para que pagues la tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9192144834074084, "is_candidate": false}, {"start": 1022.491, "end": 1024.172, "text": "Claro, el otro d\u00eda los jubilados me dec\u00edan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4054648780603872, "is_candidate": true}, {"start": 1024.872, "end": 1028.293, "text": " Vos, reci\u00e9n Agust\u00edn contaba algo muy grave que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2557371912752672, "is_candidate": true}, {"start": 1028.293, "end": 1042.776, "text": "Nosotros venimos planteando que el Fondo de Garant\u00eda, que es plata de los jubilados, tiene que tener un esquema que distribuya a los jubilados a fin de a\u00f1o o en 12 cuotas la utilidad del fondo para mejorar las jubilaciones en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2510237271315755, "is_candidate": true}, {"start": 1042.776, "end": 1049.857, "text": "No solamente no usan la plata de los jubilados para mejorar las jubilaciones, sino que la usan para tratar de contener el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3529588443386137, "is_candidate": true}, {"start": 1050.792, "end": 1064.778, "text": " Es esquizofr\u00e9nico, siguen usando todas las herramientas, todos los instrumentos en la timba y no en el consumo, en el trabajo, en la producci\u00f3n, en las cosas elementales que necesita la Argentina para moverse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3165424844446626, "is_candidate": true}, {"start": 1064.778, "end": 1068.059, "text": "Es incre\u00edble, es imperdonable lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4398968615371327, "is_candidate": true}, {"start": 1068.059, "end": 1072.741, "text": "Entonces, hay medidas que hoy podr\u00edas tomar que en diciembre a lo mejor son tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30729649884993904, "is_candidate": true}, {"start": 1074.141, "end": 1086.537, "text": " Las tres medidas para m\u00ed m\u00e1s importantes, Agust\u00edn, la primera tiene que ver con el llamado a ese gran acuerdo alrededor de algunos temas que son econ\u00f3micos y otros que no, pero que hacen al desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2789214097164773, "is_candidate": true}, {"start": 1086.537, "end": 1089.12, "text": "La reforma tributaria tiene que ser una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38469865680456405, "is_candidate": true}, {"start": 1090.125, "end": 1111.235, "text": " El equilibrio por financiamiento y reforma impositiva y sistema de diferimiento impositivo para las econom\u00edas regionales es otra pol\u00edtica que tiene que ser pol\u00edtica de Estado, hay que salir de la l\u00f3gica de que todo se piensa en el kil\u00f3metro cero y se piensa con la Argentina, digamos, con la misma l\u00f3gica en el puerto de Buenos Aires que en el interior de C\u00f3rdoba o en Salta o en Misiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27083297220606906, "is_candidate": true}, {"start": 1111.235, "end": 1112.055, "text": "No es la misma realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5069526093806862, "is_candidate": false}, {"start": 1113.72, "end": 1125.323, "text": " Me parece que adem\u00e1s hay temas que necesitan acuerdo de pol\u00edtica de Estado porque hacen al futuro de la Argentina, la educaci\u00f3n es uno, el tema justicia y seguridad es otro, y el tema medio ambiente es otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29566616928460654, "is_candidate": true}, {"start": 1125.323, "end": 1134.405, "text": "Porque Argentina perdi\u00f3 6.500 millones de d\u00f3lares por cat\u00e1strofes clim\u00e1ticas, hoy lo est\u00e1n viviendo los chaque\u00f1os, pero lo venimos viviendo sistem\u00e1ticamente en los \u00faltimos tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34323318070430087, "is_candidate": true}, {"start": 1134.405, "end": 1136.266, "text": "Para Sergio Laclava y General Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9229048421345489, "is_candidate": false}, {"start": 1136.266, "end": 1136.546, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.773779616974712, "is_candidate": false}, {"start": 1138.991, "end": 1144.233, "text": " Hay tres medidas que ten\u00e9s que tomar inmediatamente despu\u00e9s de que constituiste ese acuerdo econ\u00f3mico y social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32267856168434306, "is_candidate": true}, {"start": 1144.233, "end": 1146.954, "text": "La primera es la rediscusi\u00f3n del acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3842501129861834, "is_candidate": true}, {"start": 1146.954, "end": 1156.817, "text": "Vos ten\u00e9s que estirar los plazos para achicar la cuota por una raz\u00f3n simple, necesito bajarle impuestos a la PyME y a la PyME Exportadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3344806707907586, "is_candidate": true}, {"start": 1156.817, "end": 1158.318, "text": "A la PyME Exportadora a cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4847676116875064, "is_candidate": true}, {"start": 1159.703, "end": 1168.489, "text": " a cero, porque necesito generar d\u00f3lares genuinos, necesito reactivar mi capacidad... El gobierno est\u00e1 hablando otra vez de subir retenciones por presi\u00f3n del fondo, dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42073650550463937, "is_candidate": true}, {"start": 1168.489, "end": 1177.175, "text": "Pero es que yo creo que el gobierno va a cumplir la receta del fondo, que hoy la receta del fondo es ver c\u00f3mo se garantiza los d\u00f3lares que tiene que cobrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31940058501940316, "is_candidate": true}, {"start": 1177.175, "end": 1180.537, "text": "Pero nosotros lo que tenemos que decir es con firmeza el fondo, que los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47526813972972914, "is_candidate": true}, {"start": 1181.747, "end": 1185.85, "text": " y que necesitamos que Argentina genere d\u00f3lares genuinos a partir del trabajo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39791635694482896, "is_candidate": true}, {"start": 1185.85, "end": 1190.534, "text": "Entonces, es muy importante, primero, la rediscusi\u00f3n del acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34403375497204614, "is_candidate": true}, {"start": 1190.534, "end": 1198.521, "text": "La segunda cuesti\u00f3n, el seguro de tasa para todo lo que es el cr\u00e9dito productivo y para todo lo que es el cr\u00e9dito hipotecario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663047613818675, "is_candidate": true}, {"start": 1198.521, "end": 1210.03, "text": "En la Argentina, si no reactivamos la construcci\u00f3n, que es una industria madre de actividades, el resto est\u00e1 condenado a perderse en mercado chiquitito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3180942863175582, "is_candidate": true}, {"start": 1211.335, "end": 1217.2, "text": " Es muy importante, adem\u00e1s, te genera mano de obra genuina, te genera mano de obra r\u00e1pido, tiene capacidad de reactivaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.316251414303262, "is_candidate": true}, {"start": 1217.2, "end": 1220.463, "text": "Y el tercer tema es el cambio en el sistema impositivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37013212026496656, "is_candidate": true}, {"start": 1220.463, "end": 1222.865, "text": "Es imprescindible, Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5926856925825696, "is_candidate": false}, {"start": 1222.865, "end": 1223.745, "text": "Es imprescindible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5497097883165788, "is_candidate": false}, {"start": 1223.745, "end": 1226.147, "text": "Vos sab\u00e9s que lo dicen, cuando son candidatos lo dicen todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8468716820430657, "is_candidate": false}, {"start": 1226.147, "end": 1227.709, "text": "Pero despu\u00e9s no lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8894282040031445, "is_candidate": false}, {"start": 1227.709, "end": 1230.651, "text": "Mir\u00e1, yo ayer le pon\u00eda como ejemplo a las terminales automotrices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4246035275466895, "is_candidate": true}, {"start": 1230.651, "end": 1237.357, "text": "Hay un municipio en la Argentina donde las terminales no pagan tasa de seguridad y higiene por lo que exportan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.270942805203207, "is_candidate": true}, {"start": 1239.511, "end": 1242.292, "text": " Y no lo hacen desde el a\u00f1o 2008.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34658278464423153, "is_candidate": true}, {"start": 1242.292, "end": 1244.814, "text": "Ese municipio es Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44971557112226335, "is_candidate": true}, {"start": 1244.814, "end": 1251.238, "text": "Ford y Volkswagen, ubicadas en General Pacheco, no pagan tasa de seguridad y higiene de lo que exportan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34284543870277795, "is_candidate": true}, {"start": 1251.238, "end": 1266.567, "text": "B\u00e1sicamente porque yo, ya en ese momento, no es que lo creo hoy, cre\u00eda que era injusto cobrar impuestos internos a algo que vend\u00edamos afuera y que me sirve para generarle trabajo a la gente de Tigre, a la gente de Pacheco, a la gente de Ricardo Rojas, a la gente de mi lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28629651159022496, "is_candidate": true}, {"start": 1267.917, "end": 1280.563, "text": " Es fundamental entender que la mejor forma de ganarle a la pobreza no es con un eslogan inventado por un ecuatoriano, es con trabajo y educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.316758001758526, "is_candidate": true}, {"start": 1280.563, "end": 1282.063, "text": "Ver\u00f3nica, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8275689630503421, "is_candidate": false}, {"start": 1282.063, "end": 1284.224, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el paso que falta para la unidad masa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9308373614894419, "is_candidate": false}, {"start": 1284.224, "end": 1294.489, "text": "Porque en realidad los diagn\u00f3sticos est\u00e1n, las soluciones aparecen, todos los candidatos hablan de posibles soluciones a esta situaci\u00f3n, pero bueno, parecer\u00eda que falta una reuni\u00f3n, una reuni\u00f3n fundamental, un encuentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9228549824034853, "is_candidate": false}, {"start": 1295.823, "end": 1298.884, "text": " Yo no creo que sea un problema de encuentros o desencuentros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803551887816179, "is_candidate": true}, {"start": 1298.884, "end": 1299.985, "text": "Te vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5707002310724572, "is_candidate": false}, {"start": 1299.985, "end": 1302.346, "text": "Pero vas a tener que hablar con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en alg\u00fan momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9980044016120503, "is_candidate": false}, {"start": 1302.346, "end": 1303.987, "text": "Porque supongo que te quiere decir eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0323279153813185, "is_candidate": false}, {"start": 1303.987, "end": 1304.647, "text": "Te lo digo yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9884967923722545, "is_candidate": false}, {"start": 1304.647, "end": 1306.188, "text": "\u00bfVas a hablar con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0231370276272644, "is_candidate": false}, {"start": 1306.188, "end": 1310.03, "text": "A m\u00ed me parece que, digamos, no es un problema de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5335161925163524, "is_candidate": false}, {"start": 1310.03, "end": 1310.49, "text": "Vuelvo a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8251974526644275, "is_candidate": false}, {"start": 1310.49, "end": 1311.911, "text": "Pero en alg\u00fan momento las personas tienen que hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9751995404525662, "is_candidate": false}, {"start": 1311.911, "end": 1314.172, "text": "Pero lo primero que tenemos que definir es qu\u00e9 pa\u00eds queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39642165202992996, "is_candidate": true}, {"start": 1314.172, "end": 1316.193, "text": "Yo no quiero un pa\u00eds donde vuelva el cepo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5595385302198266, "is_candidate": false}, {"start": 1317.759, "end": 1324.524, "text": " Yo no quiero un pa\u00eds donde vuelva la idea de que vamos con los controles de precios de manera despiadada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29436623905195747, "is_candidate": true}, {"start": 1324.524, "end": 1325.885, "text": "Hay cosas que no quiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49899714296057474, "is_candidate": true}, {"start": 1325.885, "end": 1331.809, "text": "Entonces, todos tenemos que plantear qu\u00e9 pa\u00eds queremos, pero tambi\u00e9n plantear qu\u00e9 pa\u00eds no queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34446503745376456, "is_candidate": true}, {"start": 1331.809, "end": 1336.552, "text": "Vos hablabas, \u00e9l hablaba hace un ratito del tema de las operaciones de inteligencia, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3450083968198787, "is_candidate": true}, {"start": 1336.552, "end": 1342.976, "text": "Yo viv\u00ed, personalmente, en mi cuerpo, en mi casa, una operaci\u00f3n de un agente de inteligencia... Dos veces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28128697789831103, "is_candidate": true}, {"start": 1342.976, "end": 1344.617, "text": "Porque las computadoras, \u00bfqu\u00e9 fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.90489841855984, "is_candidate": false}, {"start": 1347.04, "end": 1349.081, "text": " en otro gobierno, no en este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3605914587387832, "is_candidate": true}, {"start": 1349.081, "end": 1355.504, "text": "Un agente de prefectura que reportaba la direcci\u00f3n de inteligencia criminal al Ministerio de Seguridad en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2906349644373133, "is_candidate": true}, {"start": 1355.504, "end": 1357.885, "text": "Hoy est\u00e1 preso, condenado a 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41543847296555514, "is_candidate": true}, {"start": 1359.16, "end": 1368.223, "text": " Lo sufr\u00ed en otro gobierno, yo no quiero que se use la inteligencia en este gobierno para perseguir opositores, pero tampoco en un futuro gobierno o en un anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2732559728795132, "is_candidate": true}, {"start": 1368.223, "end": 1378.306, "text": "Entonces, la Argentina necesita que nos pongamos de acuerdo sobre qu\u00e9 caminos vamos a transitar, entendiendo que el Estado no es un bot\u00edn de guerra para una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32018543175003167, "is_candidate": true}, {"start": 1378.306, "end": 1379.586, "text": "Pero le ves posibilidades a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9896047744305893, "is_candidate": false}, {"start": 1380.206, "end": 1389.716, "text": " Me parece que es importante plantearlo sobre la mesa, porque adem\u00e1s yo a la Argentina que viene la imagino con los Filmus o los Bielsa, pero tambi\u00e9n la imagino con los Monz\u00f3, los Mazot.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33369710184230483, "is_candidate": true}, {"start": 1389.716, "end": 1391.278, "text": "Son tipos valiosos de este espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49767544563873434, "is_candidate": true}, {"start": 1392.047, "end": 1406.575, "text": " Entonces, me parece que es importante entender que hay que pisar las orillas de la grieta para volver a tejer y a coser la Argentina desde el punto de vista de la cultura del encuentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3360964894172974, "is_candidate": true}, {"start": 1406.575, "end": 1418.903, "text": "La pol\u00edtica nos tiene que unir alrededor de propuestas, proyectos e ideas para resolverle la vida a la gente, no alrededor de peleas de vanidosos para ver qui\u00e9n tiene m\u00e1s cartel o qui\u00e9n ocupa un lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32242809582429577, "is_candidate": true}, {"start": 1418.903, "end": 1421.024, "text": "Y el otro tema, para ganarle", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30811700323408, "is_candidate": true}, {"start": 1421.691, "end": 1430.958, "text": " a este gobierno el \u00fanico error que la oposici\u00f3n no tiene que cometer es ponerle candidatos que puedan perder con este gobierno, porque le tenemos que ganar en segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2965426270408874, "is_candidate": true}, {"start": 1430.958, "end": 1439.345, "text": "No vaya a ser cosa que la vanidad, el capricho, el ego\u00edsmo nos lleve a candidatos de culto que despu\u00e9s garanticen cuatro a\u00f1os m\u00e1s de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33670965841151035, "is_candidate": true}, {"start": 1439.345, "end": 1443.288, "text": "\u00bfUstedes se imaginan cuatro a\u00f1os m\u00e1s de Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35657203939987425, "is_candidate": true}, {"start": 1443.288, "end": 1446.21, "text": "\u00bfUstedes se imaginan para los jubilados cuatro a\u00f1os m\u00e1s de Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904689845456317, "is_candidate": true}, {"start": 1447.172, "end": 1450.194, "text": " \u00bfResponsabilidad o culpa del capricho de alg\u00fan dirigente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084449106644097, "is_candidate": true}, {"start": 1450.194, "end": 1453.197, "text": "Ahora, te hago una pregunta, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9069885771008779, "is_candidate": false}, {"start": 1453.197, "end": 1455.738, "text": "Para hacer un poquito de autocr\u00edtica, que ser\u00eda bueno que la hagan todos los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9823716248709644, "is_candidate": false}, {"start": 1455.738, "end": 1458.14, "text": "\u00bfEn alg\u00fan momento no ca\u00edste en esa vanidad o en esa soberbia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9643483733885473, "is_candidate": false}, {"start": 1458.14, "end": 1459.001, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5950466536983954, "is_candidate": false}, {"start": 1459.001, "end": 1460.622, "text": "Fui el primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42137924303643415, "is_candidate": true}, {"start": 1460.622, "end": 1462.143, "text": "Fui el primero, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5078613557557925, "is_candidate": false}, {"start": 1462.143, "end": 1463.444, "text": "Lo dije p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42834197242048877, "is_candidate": true}, {"start": 1463.444, "end": 1465.205, "text": "Me equivoqu\u00e9, me la cre\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45034626175065573, "is_candidate": true}, {"start": 1465.205, "end": 1469.248, "text": "Pens\u00e9 que era el due\u00f1o de los votos cuando la gente me hab\u00eda dado un mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35276387284401944, "is_candidate": true}, {"start": 1469.248, "end": 1470.709, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5600011079809135, "is_candidate": false}, {"start": 1470.709, "end": 1473.171, "text": "Por supuesto, aprend\u00ed de mi fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41332785830015895, "is_candidate": true}, {"start": 1473.171, "end": 1473.771, "text": "Por suerte...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5860920133757948, "is_candidate": false}, {"start": 1474.956, "end": 1477.437, "text": " Choqu\u00e9 contra la realidad y eso est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31267566585517326, "is_candidate": true}, {"start": 1477.437, "end": 1479.558, "text": "Yo no tengo cargo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46646171700156003, "is_candidate": true}, {"start": 1479.558, "end": 1485.419, "text": "Porque adem\u00e1s eleg\u00ed dar una batalla por lo que cre\u00eda sin importar si me tocaba ocupar un cargo o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3820475248309032, "is_candidate": true}, {"start": 1485.419, "end": 1487.94, "text": "Pero, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46250274087560983, "is_candidate": true}, {"start": 1487.94, "end": 1495.783, "text": "Est\u00e1 bueno tambi\u00e9n que la pol\u00edtica tenga altibajos y te obligue a estar en el llano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2931786964158224, "is_candidate": true}, {"start": 1497.057, "end": 1504.062, "text": " Yo a veces veo a dirigentes que se desesperan y saltan de un lado al otro para tratar de mantenerse en un carguito o en otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2930782017625757, "is_candidate": true}, {"start": 1504.062, "end": 1514.65, "text": "Y en realidad eso, adem\u00e1s de destruir la confianza de la sociedad en la pol\u00edtica, genera una situaci\u00f3n peor, que es la idea de no entender lo que le pasa al tipo a pie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2873573303192575, "is_candidate": true}, {"start": 1514.65, "end": 1519.153, "text": "Yo hoy pago impuestos, tengo un estudio donde tengo socios, tengo empleados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34116950510400423, "is_candidate": true}, {"start": 1519.153, "end": 1520.814, "text": "\u00bfVas al supermercado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8478101695725404, "is_candidate": false}, {"start": 1520.814, "end": 1523.036, "text": "Voy al supermercado, desgraciadamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4185776536677194, "is_candidate": true}, {"start": 1524.416, "end": 1535.044, "text": " Me peleo con Malena porque adem\u00e1s yo soy un comprador compulsivo de cosas raras del supermercado y Malena se fastidia porque lo que ve es que las cosas raras que yo elijo en general son caras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36318451759039705, "is_candidate": true}, {"start": 1535.044, "end": 1541.588, "text": "Lo que no se consigue es la leche, por ejemplo, a precio esencial, cuidado, como quieras llamarlo, no se puede comprar la carne.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9396221217566042, "is_candidate": false}, {"start": 1544.872, "end": 1547.394, "text": " Hay una cuenta peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5435913383532798, "is_candidate": false}, {"start": 1547.394, "end": 1554.819, "text": "La cuenta que vos ten\u00e9s que hacer es cu\u00e1nta carne por kil\u00f3metro cuadrado tiene el programa de Precios Esenciales del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3749335061257123, "is_candidate": true}, {"start": 1554.819, "end": 1560.142, "text": "Y te vas a dar cuenta que en realidad hay menos de 100 gramos por mes para cada argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.271231675718548, "is_candidate": true}, {"start": 1560.142, "end": 1561.203, "text": "\u00bfMenos de 100 gramos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9217106248620316, "is_candidate": false}, {"start": 1561.203, "end": 1568.247, "text": "Claro, cuando vos ves el volumen de carne extendido en el territorio de la Argentina, hay menos de 100 gramos por mes para cada argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2718384214787567, "is_candidate": true}, {"start": 1568.247, "end": 1572.09, "text": "En realidad, el gobierno perdi\u00f3 la batalla", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3861958355158318, "is_candidate": true}, {"start": 1573.477, "end": 1575.737, "text": " que Macri m\u00e1s cancheri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42465346671597737, "is_candidate": true}, {"start": 1575.737, "end": 1577.278, "text": "La batalla contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5632896410359474, "is_candidate": false}, {"start": 1577.278, "end": 1580.658, "text": "Macri dijo, no, esa es una pavada, son los burros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4437109476970984, "is_candidate": true}, {"start": 1580.658, "end": 1582.599, "text": "F\u00edjense, Venezuela y Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38373998058216063, "is_candidate": true}, {"start": 1582.599, "end": 1586.599, "text": "\u00bfHoy compite de vuelta con Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2651400430705657, "is_candidate": true}, {"start": 1586.599, "end": 1591.22, "text": "\u00bfArgentina est\u00e1 entre los tres pa\u00edses m\u00e1s empobrecidos de los \u00faltimos tres a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3482356289813394, "is_candidate": true}, {"start": 1591.22, "end": 1591.98, "text": "S\u00ed, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0411389712364183, "is_candidate": false}, {"start": 1591.98, "end": 1594.961, "text": "\u00bfPuedo volver un segundo atr\u00e1s en una cosa que no me qued\u00f3 clara?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.862418296521627, "is_candidate": false}, {"start": 1594.961, "end": 1600.482, "text": "\u00bfCristina es la candidata de culto que puede perder con Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7711277465305036, "is_candidate": false}, {"start": 1600.482, "end": 1602.722, "text": "Yo lo que digo, para que te quede claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5877152446356604, "is_candidate": false}, {"start": 1603.669, "end": 1615.636, "text": " que ning\u00fan candidato que garantice el triunfo de Macri debe ser candidato, porque la oposici\u00f3n no puede decepcionar a ese 70 u 80% de los argentinos que quieren un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26803066617459625, "is_candidate": true}, {"start": 1615.636, "end": 1618.698, "text": "Bueno, eso lo dir\u00e1n tambi\u00e9n, como vos dec\u00eds, los votos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9537690166605727, "is_candidate": false}, {"start": 1618.698, "end": 1619.418, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7569941290451738, "is_candidate": false}, {"start": 1619.418, "end": 1625.382, "text": "Las encuestas hoy est\u00e1n se\u00f1alando un lugar importante para la senadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9755020620538624, "is_candidate": false}, {"start": 1626.437, "end": 1634.423, "text": " Yo no s\u00e9 si va a ser candidata, hace mucho tiempo que hablo con ella, no tengo adem\u00e1s la responsabilidad de decir qu\u00e9 va a ser ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32531257903151156, "is_candidate": true}, {"start": 1634.423, "end": 1639.566, "text": "Nosotros tenemos nuestra responsabilidad, nuestro proyecto y adem\u00e1s nuestra idea de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32377628737367414, "is_candidate": true}, {"start": 1639.566, "end": 1648.893, "text": "Y est\u00e1 bueno que aprovechemos este tiempo para debatirla porque eso nos va a permitir construir esa nueva mayor\u00eda que nos obliga a la sociedad a construir para derrotar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30915589499875973, "is_candidate": true}, {"start": 1649.593, "end": 1655.376, "text": " Ahora, supongamos que se ponen de acuerdo en esos puntos esenciales, que hay que elegir el candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7974253481863836, "is_candidate": false}, {"start": 1655.376, "end": 1656.797, "text": "\u00bfVan a las PASO los dos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8638282122815981, "is_candidate": false}, {"start": 1656.797, "end": 1658.658, "text": "Cristina, usted, Lavagna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8576879422507433, "is_candidate": false}, {"start": 1658.658, "end": 1660.059, "text": "\u00bfVan todos juntos a las PASO?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8382875677923587, "is_candidate": false}, {"start": 1660.059, "end": 1662.92, "text": "Yo plantee p\u00fablicamente que voy a ir a las primarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3363812171389807, "is_candidate": true}, {"start": 1662.92, "end": 1669.544, "text": "He competido en primarias en el 2015 con Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2840093960779485, "is_candidate": true}, {"start": 1669.544, "end": 1671.805, "text": "En un a\u00f1o en el que nadie hizo primarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37439303706278304, "is_candidate": true}, {"start": 1671.805, "end": 1677.208, "text": "Es m\u00e1s, me acuerdo que al pobre Randazzo lo bajaron de un plumazo cuando ped\u00eda primarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34544580919702284, "is_candidate": true}, {"start": 1678.257, "end": 1687.821, "text": " Yo creo en las primarias, participo en las primarias desde el momento en que se generaron y creo que adem\u00e1s se enriquecen porque permiten el debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2836690427772546, "is_candidate": true}, {"start": 1687.821, "end": 1693.984, "text": "Fuimos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica que en el 2015 hizo debate, que era de la Sota y nosotros, alrededor de ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3287858669042435, "is_candidate": true}, {"start": 1693.984, "end": 1699.687, "text": "Imaginate una primaria en la que los que somos l\u00edderes opositores podemos contar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2954576455329233, "is_candidate": true}, {"start": 1699.687, "end": 1703.308, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 cosas nos pusimos de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3688650015550783, "is_candidate": true}, {"start": 1703.308, "end": 1704.849, "text": "\u00bfY en qu\u00e9 cosas nos diferenciamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36339446297253764, "is_candidate": true}, {"start": 1706.033, "end": 1722.541, "text": " Por ejemplo, en pol\u00edtica de seguridad, \u00bfvamos a seguir con la idea esta de facilismo, de echarle la culpa a la sensaci\u00f3n de inseguridad como se hac\u00eda antes, o vamos de verdad por un c\u00f3digo penal que establezca que 10 a\u00f1os de condena son 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25141611511797524, "is_candidate": true}, {"start": 1722.541, "end": 1728.844, "text": "\u00bfVamos a seguir con el garantismo ese mentiroso que hace que los delincuentes entren por una puerta y salgan por la otra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30061181747011645, "is_candidate": true}, {"start": 1728.844, "end": 1730.585, "text": "\u00bfO vamos a garantizarle a la gente que al delito", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42624776059794034, "is_candidate": true}, {"start": 1731.625, "end": 1732.746, "text": " le vamos a dar castigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6660530771692438, "is_candidate": false}, {"start": 1732.746, "end": 1746.681, "text": "Otro d\u00eda, Sergio, porque yo tengo que despedirte y agradecerte much\u00edsimo, pero otro d\u00eda podemos hablar sobre el garantismo y la necesidad que en lugar de buscar la represi\u00f3n y la c\u00e1rcel, tengamos m\u00e1s escuelas, que los chicos coman todos los d\u00edas, darles un proyecto de vida y no tener que ir por un programa represivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0308519808674015, "is_candidate": false}, {"start": 1746.681, "end": 1747.362, "text": "Estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4785830724484258, "is_candidate": true}, {"start": 1747.362, "end": 1748.843, "text": "Yo baj\u00e9 80% del delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5105277477652568, "is_candidate": false}, {"start": 1749.664, "end": 1752.086, "text": " con 15 polideportivos, 22 centros de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3844597585081482, "is_candidate": true}, {"start": 1752.086, "end": 1754.588, "text": "Con un proyecto, no con una c\u00e1rcel m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9015344770763967, "is_candidate": false}, {"start": 1754.588, "end": 1755.649, "text": "22 centros de salud y 1.800 c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5318740228881781, "is_candidate": false}, {"start": 1755.649, "end": 1758.591, "text": "Y con pelas m\u00e1s fuertes, no se logra as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8219825454338583, "is_candidate": false}, {"start": 1758.591, "end": 1765.016, "text": "Pero tampoco se logra permitiendo que los delincuentes entren por una puerta y salgan por la otra, porque eso genera tu fijo impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3500244195415224, "is_candidate": true}, {"start": 1765.016, "end": 1769.079, "text": "Eso no pasa, lo que hay que ver es qu\u00e9 dice la ley y c\u00f3mo un juez tiene que llevar la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9758743470508788, "is_candidate": false}, {"start": 1769.079, "end": 1779.127, "text": "Te invitar\u00eda a que vengas en el Gran Buenos Aires a recorrer panader\u00edas donde te vas a encontrar a mujeres madres de chicas abusadas por violadores que conviven con el violador en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29063472985130945, "is_candidate": true}, {"start": 1779.527, "end": 1780.388, "text": " No, esa es otra cosa, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.013112964538511, "is_candidate": false}, {"start": 1780.388, "end": 1781.849, "text": "Pero otro d\u00eda lo charlamos, \u00bfte parece bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9611926892120959, "is_candidate": false}, {"start": 1781.849, "end": 1782.309, "text": "Cuando quieras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8746680412713534, "is_candidate": false}, {"start": 1782.309, "end": 1786.291, "text": "Yo me quedar\u00eda charlando, pero tengo otros invitados, tengo otras cosas que hacer y tengo que hacer la pausa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9608486892901795, "is_candidate": false}, {"start": 1786.291, "end": 1787.592, "text": "De algo que comer, muy prestigioso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9815396558514865, "is_candidate": false}, {"start": 1787.592, "end": 1788.833, "text": "Invitados prestigiosos, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0000105828010237, "is_candidate": false}, {"start": 1788.833, "end": 1790.254, "text": "\u00a1Ah, no!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9514259931070128, "is_candidate": false}, {"start": 1790.254, "end": 1791.774, "text": "\u00a1Sin pausa!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0095404734320834, "is_candidate": false}, {"start": 1791.774, "end": 1795.237, "text": "Entonces, \u00e9l es de Tigre y yo soy de Boca, y no sab\u00e9s lo que me toca hacer ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9595509982739215, "is_candidate": false}, {"start": 1795.237, "end": 1797.978, "text": "Una cosa tremenda, que pens\u00e9 que nunca me iba a pasar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.018690972005387, "is_candidate": false}, {"start": 1797.978, "end": 1798.619, "text": "Hablar de River.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9415640557652808, "is_candidate": false}, {"start": 1798.619, "end": 1800.099, "text": "Hablar de River, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.002843271071327, "is_candidate": false}, {"start": 1800.099, "end": 1800.9, "text": "Son esas cosas que me...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0816480669905004, "is_candidate": false}], "Index": 1119, "channel_id": "UCT7KFGv6s2a-rh2Jq8ZdM1g", "channel": "Cr\u00f3nica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cronicatv", "id": "IB7OU0q351A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IB7OU0q351A", "title": "Sergio Massa en Hay otra Historia", "duration": 1802.0, "view_count": 1421.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}