{"segments": [{"start": 0.088, "end": 1.469, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7694274156856897, "is_candidate": false}, {"start": 1.469, "end": 2.63, "text": "Me viejo el traje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259047901561636, "is_candidate": false}, {"start": 2.63, "end": 8.175, "text": "No importa si... El look que ten\u00e9s es un look muy presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0450642913285964, "is_candidate": false}, {"start": 8.175, "end": 10.317, "text": "Yo creo que hay que actuar lo que uno quiere ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.03364591334349, "is_candidate": false}, {"start": 10.317, "end": 11.478, "text": "Yo quiero ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405549327657616, "is_candidate": true}, {"start": 11.478, "end": 13.78, "text": "Por eso te digo, hay que actuar lo que uno quiere ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1661528745791172, "is_candidate": false}, {"start": 13.78, "end": 16.042, "text": "Quiero ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4602180979919879, "is_candidate": true}, {"start": 16.042, "end": 17.703, "text": "Siento adem\u00e1s... Pero ya te vest\u00eds como presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8427865024782848, "is_candidate": false}, {"start": 17.703, "end": 18.284, "text": "Ya es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1252045079087951, "is_candidate": false}, {"start": 18.284, "end": 20.045, "text": "Porque antes andabas esportivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9390170611848744, "is_candidate": false}, {"start": 20.045, "end": 24.629, "text": "Con esa campera de los canelones que era horrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9854920140949193, "is_candidate": false}, {"start": 24.629, "end": 27.072, "text": "Ah, la... La chivaste, por suerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6648882317953075, "is_candidate": false}, {"start": 28.366, "end": 35.674, "text": " Son momentos de la vida, tambi\u00e9n tiene que ver la agenda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42736809901607586, "is_candidate": true}, {"start": 35.674, "end": 38.236, "text": "\u00bfQu\u00e9 te da la calle en estos momentos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0466864740990451, "is_candidate": false}, {"start": 38.236, "end": 39.698, "text": "Mucha desilusi\u00f3n, Chiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.459711229480408, "is_candidate": true}, {"start": 39.698, "end": 42.761, "text": "Mucha tristeza, des\u00e1nimo, la idea de que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37653961220252374, "is_candidate": true}, {"start": 44.672, "end": 62.022, "text": " de que Argentina ha perdido una gran oportunidad, de que el gobierno no encontr\u00f3 el rumbo, eligi\u00f3 mal el camino, atac\u00f3 demasiado a la clase media, atac\u00f3 al mundo del trabajo y se concentr\u00f3 en mirar al centro internacional financiero que adem\u00e1s le dio la espalda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27949122143485416, "is_candidate": true}, {"start": 62.022, "end": 71.148, "text": "Vos pens\u00e1s que a la Argentina vinieron capitales golondrinas, hicieron carry trade, se llevaron la plata de las altas tasas de inter\u00e9s, de la devaluaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2393472881217268, "is_candidate": true}, {"start": 72.111, "end": 87.513, "text": " pero inversi\u00f3n genuina en la Argentina hay cuando el que tiene una PyME, cuando el que tiene un comercio, cuando el que tiene una empresa grande y est\u00e1 ac\u00e1 en el pa\u00eds y tiene sus hijos ac\u00e1, est\u00e1 pensando en invertir y el gobierno en ese sentido hizo todo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2732451208820357, "is_candidate": true}, {"start": 88.374, "end": 94.117, "text": " para que la \u00fanica inversi\u00f3n que en la Argentina hoy rinda sea la tasa de inter\u00e9s, presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25361378082222175, "is_candidate": true}, {"start": 94.117, "end": 95.837, "text": "La renta, digamos, vivir de renta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8764179292312684, "is_candidate": false}, {"start": 95.837, "end": 98.278, "text": "Vivir de renta, vivir de actividades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38484266477412965, "is_candidate": true}, {"start": 98.278, "end": 107.703, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que la tasa de inter\u00e9s chiche hoy hace que el comerciante, que el laburante, que el empresario no tenga posibilidad de financiarse?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2706297910700022, "is_candidate": true}, {"start": 108.563, "end": 112.645, "text": " La presi\u00f3n impositiva es la m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina, la m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2894582822955124, "is_candidate": true}, {"start": 112.645, "end": 127.914, "text": "En un momento vamos a hablar del tema impositivo porque normalmente en los discursos de los candidatos se habla obviamente de la preocupaci\u00f3n por la clase trabajadora, por la clase media y todo, pero hay un tema que tiene que ver que la presi\u00f3n impositiva en la Argentina se ha convertido realmente en una tragedia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9751669883610167, "is_candidate": false}, {"start": 129.097, "end": 137.069, "text": " 42% promedio, hay actividades donde la gente trabaja 18 d\u00edas al mes para pagarle al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21934370622810795, "is_candidate": true}, {"start": 137.069, "end": 140.695, "text": "Este gobierno prometi\u00f3 eliminar el impuesto a las ganancias, lo subi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9667883283426647, "is_candidate": false}, {"start": 141.697, "end": 146.14, "text": " No solo lo subi\u00f3, sino que adem\u00e1s le empez\u00f3 a cobrar a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33599020037124083, "is_candidate": true}, {"start": 146.14, "end": 160.77, "text": "Cuando en el 2016, no s\u00e9 si te acord\u00e1s, que el gobierno empez\u00f3 a descalificar, acusar de oportunista, de ventajero por la pelea de ganancias, nosotros dec\u00edamos dentro de un a\u00f1o va a haber m\u00e1s de 2 millones pagando impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2771859363142889, "is_candidate": true}, {"start": 160.77, "end": 164.553, "text": "Hoy estamos en 2.200.000 m\u00e1s los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3679134058637453, "is_candidate": true}, {"start": 164.553, "end": 170.577, "text": "Y desgraciadamente el problema es que el gobierno en lugar de financiar su fracaso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.266116785480065, "is_candidate": true}, {"start": 171.885, "end": 181.609, "text": " produciendo m\u00e1s, exportando m\u00e1s, generando recursos genuinos, hizo dos cosas, pidi\u00f3 plata prestada y apret\u00f3 a la clase media argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28772963227479664, "is_candidate": true}, {"start": 181.609, "end": 185.25, "text": "F\u00edjate lo que pas\u00f3 con bienes personales el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41012360598786757, "is_candidate": true}, {"start": 185.25, "end": 188.631, "text": "El gobierno te aument\u00f3 a vos el impuesto a los bienes personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4328890230777437, "is_candidate": true}, {"start": 188.631, "end": 195.854, "text": "Ahora, el que tiene la plata en Miami, en Nueva York, en Suiza, no se la quiso aumentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209124539891022, "is_candidate": true}, {"start": 195.854, "end": 200.756, "text": "En la Argentina hoy, el que trabaja y el que produce paga m\u00e1s impuestos que el que timbea afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3193985282230566, "is_candidate": true}, {"start": 202.118, "end": 204.259, "text": " \u00bfHay un PBI de la Argentina afuera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4542863184062025, "is_candidate": true}, {"start": 204.259, "end": 205.54, "text": "S\u00ed, dicen que hay un PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9394972656756002, "is_candidate": false}, {"start": 205.54, "end": 207.121, "text": "\u00bfHay un PBI de la Argentina afuera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5179140962559474, "is_candidate": false}, {"start": 207.121, "end": 231.515, "text": "Si vos esa plata gener\u00e1s incentivos, baj\u00e1s impuestos, pon\u00e9s en marcha el aparato productivo, recuper\u00e1s el consumo, gener\u00e1s que esa plata venga porque... Eso tiene que ver m\u00e1s, vos creo que vas a coincidir conmigo, es un tema cultural tambi\u00e9n, ten\u00e9s que cambiar la matriz cultural de la Argentina, porque lo que vos dec\u00eds que gana m\u00e1s el que vive de renta que el que labura,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5402804926302123, "is_candidate": false}, {"start": 232.225, "end": 235.067, "text": " Eso s\u00ed, desgraciadamente, no es una novedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0106034789557208, "is_candidate": false}, {"start": 235.067, "end": 245.013, "text": "S\u00ed, en realidad, Chiche, ah\u00ed lo que tenemos que mirar es algo que tiene que ver con c\u00f3mo funcionan los incentivos en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29207760593036125, "is_candidate": true}, {"start": 245.013, "end": 255.16, "text": "Si vos gan\u00e1s m\u00e1s plata produciendo porque el Estado en lugar de castigar con impuestos al que produce, castiga m\u00e1s con impuestos al que timea, vos vas a dejar de timear", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24466500485910447, "is_candidate": true}, {"start": 256.105, "end": 258.327, "text": " y vas a poner la plata a producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.351221906961972, "is_candidate": true}, {"start": 258.327, "end": 260.269, "text": "Es un problema de c\u00f3mo alineas los incentivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3722495238231245, "is_candidate": true}, {"start": 260.269, "end": 273.86, "text": "O sea, si yo te digo, mir\u00e1, Chiche, si ven\u00eds al programa y el programa anda bien y la gente est\u00e1 contenta, vamos a poner masitas para que al final del programa se coman unas masitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29513114165893795, "is_candidate": true}, {"start": 273.86, "end": 277.984, "text": "Ahora, si anda mal, vamos a poner galletitas de agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3532402701303232, "is_candidate": true}, {"start": 277.984, "end": 282.347, "text": "Vamos a laburar para que haya masitas en lugar de galletitas de agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31484815834230584, "is_candidate": true}, {"start": 284.06, "end": 295.248, "text": " El problema es que ac\u00e1 los incentivos est\u00e1n mal alineados, te vuelvo a repetir, en el impuesto a los bienes personales, el que tiene un taller, el que tiene un comercio, paga m\u00e1s que el que tiene la plata afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2907658058093465, "is_candidate": true}, {"start": 295.248, "end": 309.058, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s que bajar impuesto a las ganancias, vos ten\u00e9s que bajar el impuesto a los bienes personales al que est\u00e1 produciendo ac\u00e1 y ten\u00e9s que subirle el impuesto a los bienes personales a los que tienen la plata afuera durmiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2617524362582563, "is_candidate": true}, {"start": 309.058, "end": 312.16, "text": "Pero esto no te va a asustar a la patria financiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9349643109432673, "is_candidate": false}, {"start": 315.365, "end": 326.032, "text": " Bueno, pero tambi\u00e9n dec\u00edan en el 2015 que yo comet\u00ed un error hablando de grabar la renta financiera porque asustaba a la patria financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23266056639841748, "is_candidate": true}, {"start": 326.032, "end": 337.68, "text": "Pero vos ten\u00e9s que animar a la patria productiva, hay que terminar con la patria financiera, con la patria de la timba y pasar a la patria productiva, porque adem\u00e1s no es la primera vez que nos pasa como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24060534721597238, "is_candidate": true}, {"start": 337.68, "end": 341.523, "text": "Ya nos pas\u00f3 con Cavallo y con Mart\u00ednez de Hoz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37914734061953226, "is_candidate": true}, {"start": 341.523, "end": 342.784, "text": "Y ya vimos los resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5778728135893187, "is_candidate": false}, {"start": 343.952, "end": 358.176, "text": " Entonces hoy el Gobierno hizo un primer intento por tratar de poner en marcha el tema econom\u00edas regionales, involucra a 17.000 empresas, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1ntas pymes hay en la Argentina que no est\u00e1n dentro del anuncio del Gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2440046581123798, "is_candidate": true}, {"start": 358.176, "end": 358.216, "text": "200.000, 300.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.136493944921715, "is_candidate": false}, {"start": 358.216, "end": 358.916, "text": "840.000, la Argentina tiene 857.000 pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9899026992302872, "is_candidate": false}, {"start": 365.242, "end": 379.259, "text": " \u00bfVos pens\u00e1s si yo le facilito impositivamente la realidad a esa PyME, le facilito el cr\u00e9dito a esa PyME y despu\u00e9s hablamos del cr\u00e9dito y la presi\u00f3n de AFIP, vos pens\u00e1s que me genere un empleo y medio cada una?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2505542584124515, "is_candidate": true}, {"start": 379.259, "end": 379.94, "text": "Un mill\u00f3n de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9519771998376575, "is_candidate": false}, {"start": 381.318, "end": 383.42, "text": " \u00bfQu\u00e9 es poner en marcha la econom\u00eda argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49970067216952974, "is_candidate": true}, {"start": 383.42, "end": 386.042, "text": "Un empleo y medio cada una.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.523944444021049, "is_candidate": false}, {"start": 386.042, "end": 389.145, "text": "Y vos, hoy vengo de estar con la gente de la industria gr\u00e1fica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35377926448901376, "is_candidate": true}, {"start": 389.145, "end": 392.068, "text": "Est\u00e1n a la mitad de su capacidad de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42630826367174635, "is_candidate": true}, {"start": 392.068, "end": 397.193, "text": "Toda la capacidad industrial que sali\u00f3 el otro d\u00eda, est\u00e1n en 50% de su capacidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9826926821187596, "is_candidate": false}, {"start": 397.193, "end": 398.994, "text": "O sea, ten\u00e9s m\u00e1quinas paradas en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0584819677370871, "is_candidate": false}, {"start": 399.715, "end": 410.862, "text": " ten\u00e9s m\u00e1quinas paradas, ten\u00e9s gente que no est\u00e1 ocupando su puesto de trabajo, gente que no est\u00e1 haciendo hora extra, mientras hoy sale tambi\u00e9n que en la Argentina los grandes ganadores del a\u00f1o pasado, \u00bfqui\u00e9nes fueron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2826908431444516, "is_candidate": true}, {"start": 410.862, "end": 411.403, "text": "Los bancos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4856208734541708, "is_candidate": true}, {"start": 411.403, "end": 413.204, "text": "Y las entidades financieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0368193722806833, "is_candidate": false}, {"start": 413.204, "end": 420.829, "text": "Hoy las entidades financieras ni siquiera te toman el laburo de cambiar los cheques a vos, lo deponen en el banco porque le da m\u00e1s renta todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.965073338780516, "is_candidate": false}, {"start": 420.829, "end": 424.011, "text": "Ahora, vos fuiste compa\u00f1ero de ruta el primer a\u00f1o de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.026426309375108, "is_candidate": false}, {"start": 426.332, "end": 431.474, "text": " Viajaste a Davos, te enga\u00f1aron a vos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.78155077286802, "is_candidate": false}, {"start": 431.474, "end": 445.439, "text": "S\u00ed, claramente, pero el enga\u00f1o se vio enseguida, el Presidente nos convoca a decirle al mundo, miren, Presidente y oposici\u00f3n juntos, hablarle a los inversores extranjeros, b\u00e1rbaro, yo por mi pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24997945761228357, "is_candidate": true}, {"start": 446.455, "end": 460.841, "text": " Estoy dispuesto a hacer eso y mucho m\u00e1s, yo soy hijo de inmigrante, chiche, amo este pa\u00eds, lo amo porque mis viejos consiguieron todo ac\u00e1, porque crec\u00ed ac\u00e1 y porque lo recorro y s\u00e9 que tiene una enorme capacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27290595523437156, "is_candidate": true}, {"start": 460.841, "end": 469.264, "text": "Cuando volvimos le digo al Presidente, me parece que es la hora de que convoque a un gran acuerdo por Argentina, que convoque a pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28591222609908473, "is_candidate": true}, {"start": 469.264, "end": 470.405, "text": "No, gan\u00e9 yo, gobierno yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.581563511027538, "is_candidate": false}, {"start": 472.782, "end": 474.162, "text": " \u00bfEsto es lo que te dijo Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9285442520918442, "is_candidate": false}, {"start": 474.162, "end": 482.905, "text": "Esa fue la respuesta y yo creo que la Argentina lo que necesita... \u00bfA pesar de eso vos lo apoyaste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38174256873977963, "is_candidate": true}, {"start": 482.905, "end": 499.251, "text": "No, a partir de ah\u00ed empezaron las discusiones, primero designan el juez de la corte por decreto, se lo rechazamos, despu\u00e9s viene la discusi\u00f3n del blanqueo, el Presidente pidiendo que pongamos a los familiares de los pol\u00edticos en el blanqueo, nosotros le dijimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.234157791339199, "is_candidate": true}, {"start": 501.09, "end": 509.315, "text": " Lo saca por decreto, fuimos a la corte y despu\u00e9s viene la discusi\u00f3n que desat\u00f3 la guerra, tarifas e impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2839363721268656, "is_candidate": true}, {"start": 509.315, "end": 522.085, "text": "El 9 de julio del 2016 le mand\u00e9 una carta al Presidente dici\u00e9ndole, Presidente, si usted hace esto con las tarifas va a demoler la capacidad de compra de la clase media, va a demoler a la PyME para beneficiar a 10 empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2715534329326028, "is_candidate": true}, {"start": 523.662, "end": 536.609, "text": " El resultado final es, ganaron 10 empresas, las 10 empresas que son su c\u00edrculo de amigos, y hay 25 millones de argentinos que perdieron del bolsillo 960.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29161279451616917, "is_candidate": true}, {"start": 536.609, "end": 551.377, "text": "En ese momento, con Margarita Stolwizer, le planteamos, le hicimos una propuesta diciendo, la luz, el agua y el gas no pueden aumentar m\u00e1s que los salarios, aumentemos por el coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27162993793758883, "is_candidate": true}, {"start": 551.377, "end": 551.998, "text": "\u00bfQu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6548568615083327, "is_candidate": false}, {"start": 553.04, "end": 562.25, "text": " seguir el promedio de los sueldos y las jubilaciones y habilitar a que las empresas tengan el aumento en la luz, en el agua y en el gas de acuerdo al promedio de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26909191457044257, "is_candidate": true}, {"start": 562.25, "end": 564.252, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubiese hecho eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4793753912047918, "is_candidate": true}, {"start": 564.252, "end": 565.113, "text": "Ir mejorando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6575823979417297, "is_candidate": false}, {"start": 565.987, "end": 576.971, "text": " el gasto p\u00fablico, pero permiti\u00e9ndole a la gente absorber el aumento... Pero eso ya pas\u00f3, Sergio, perd\u00f3name que yo estoy como muy hist\u00e9rico con el futuro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6361587406429845, "is_candidate": false}, {"start": 576.971, "end": 583.153, "text": "Porque eso ya est\u00e1, ya fue, lo que se perdi\u00f3 se perdi\u00f3, ya no hay manera, hay que pensar c\u00f3mo sigue esta historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9753622500641689, "is_candidate": false}, {"start": 583.153, "end": 589.716, "text": "\u00bfExiste esa posibilidad de que alguien que el 10 de diciembre se haga cargo del gobierno cambie esto en un tiempo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9389017046969688, "is_candidate": false}, {"start": 589.716, "end": 590.256, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7609489564463529, "is_candidate": false}, {"start": 590.256, "end": 590.736, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8177524495674984, "is_candidate": false}, {"start": 590.736, "end": 595.178, "text": "El 11 de diciembre si me toca gobernar la Argentina voy a llamar a una Moncloa argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29127569763130656, "is_candidate": true}, {"start": 595.778, "end": 614.132, "text": " voy a sentar empresarios, trabajadores, voy a sentar a las distintas fuerzas pol\u00edticas, a plantear a los credos, porque tambi\u00e9n hay un tema de valores en la Argentina, pero adem\u00e1s necesitamos que ese acuerdo que firmemos tenga quien lo controle socialmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2923457471277887, "is_candidate": true}, {"start": 614.132, "end": 616.533, "text": "\u00bfY cu\u00e1les son los puntos centrales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772517291115631, "is_candidate": true}, {"start": 616.533, "end": 619.636, "text": "Reforma tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4138968648298814, "is_candidate": true}, {"start": 619.636, "end": 621.257, "text": "Rediscusi\u00f3n del acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39932414445055253, "is_candidate": true}, {"start": 623.513, "end": 625.014, "text": " \u00bfTe cit\u00f3 el fondo ahora o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1355882787330493, "is_candidate": false}, {"start": 625.014, "end": 639.342, "text": "Yo ya estuve reunido en diciembre y ya le dijimos en diciembre, este acuerdo as\u00ed como est\u00e1 no lo vamos a respetar, lo queremos discutir, lo queremos renegociar porque esto es gravoso para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27200063063901003, "is_candidate": true}, {"start": 639.342, "end": 641.844, "text": "Ustedes tienen que entender que los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3806907231734319, "is_candidate": true}, {"start": 643.132, "end": 654.702, "text": " Yo creo que tienen una visi\u00f3n realista de la Argentina, que m\u00e1s all\u00e1 de lo que dicen de contexto, tienen una visi\u00f3n realista de la Argentina y saben... Que eso no se puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29812653026917335, "is_candidate": true}, {"start": 654.702, "end": 658.425, "text": "Que eso as\u00ed como est\u00e1 es malo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3649270549634266, "is_candidate": true}, {"start": 658.425, "end": 669.275, "text": "El acuerdo con el fondo tal como est\u00e1 es malo para la Argentina y hay que rediscutirlo y para eso todos nos tenemos que poner de acuerdo y decirle, se\u00f1ores, vamos a cumplir con ustedes pero de la manera que podemos cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30747842035246653, "is_candidate": true}, {"start": 670.232, "end": 677.218, "text": " Tenemos que rediscutir qu\u00e9 hacemos con la justicia y la seguridad, con la lucha contra el narcotr\u00e1fico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139682262817842, "is_candidate": true}, {"start": 677.218, "end": 680.762, "text": "Tenemos que rediscutir y ponernos de acuerdo con el tema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4281898342502177, "is_candidate": true}, {"start": 680.762, "end": 683.684, "text": "Tengo entendido que la seguridad va a ser el pivote del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0095613062897446, "is_candidate": false}, {"start": 683.684, "end": 685.086, "text": "Pero \u00bfy qu\u00e9 hizo el gobierno, Chiche?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39974692376663123, "is_candidate": true}, {"start": 685.086, "end": 686.967, "text": "\u00bfVos viv\u00eds m\u00e1s seguro que hace 3 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44580678731142853, "is_candidate": true}, {"start": 686.967, "end": 688.169, "text": "No, no vivo m\u00e1s seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9111939931694376, "is_candidate": false}, {"start": 688.169, "end": 690.351, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que la gente que nos est\u00e1 mirando vive m\u00e1s segura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658375824414264, "is_candidate": true}, {"start": 691.85, "end": 708.335, "text": " que lo van a hacer en pivote sobre eso, la Taser, la lucha contra la droga... Mir\u00e1, el lunes el bloque del Frente Renovador va a convocar al Gobierno a decirle, vengan ahora en Extraordinarias a discutir el c\u00f3digo penal nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35776325767459916, "is_candidate": true}, {"start": 708.335, "end": 712.736, "text": "Porque vos sabr\u00edas... No hay Extraordinarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5177481056354898, "is_candidate": false}, {"start": 712.736, "end": 716.397, "text": "Bueno, vamos a discutirlo si no hay o hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3634215850106448, "is_candidate": true}, {"start": 716.397, "end": 717.217, "text": "Vamos a discutirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6851701659008647, "is_candidate": false}, {"start": 717.217, "end": 718.857, "text": "Me parece que no va a haber, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9028312687878672, "is_candidate": false}, {"start": 718.857, "end": 720.158, "text": "Vamos a discutirlo si no hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48877807260724926, "is_candidate": true}, {"start": 721.278, "end": 730.29, "text": " porque el Congreso est\u00e1 cerrado y lo cierra el Gobierno porque la enorme mayor\u00eda de las fuerzas de la oposici\u00f3n hoy quiere, por ejemplo, discutir un nuevo C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28526104231795135, "is_candidate": true}, {"start": 730.29, "end": 731.132, "text": "La ley penal juvenil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0752770742522477, "is_candidate": false}, {"start": 732.014, "end": 743.417, "text": " No s\u00f3lo el r\u00e9gimen penal juvenil, porque para resolver el tema de los menores, adem\u00e1s de bajar la edad de imputabilidad, tenemos que resolver el tema de los institutos de menores y ah\u00ed hace falta una fuerte... \u00bfA d\u00f3nde lo metes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32663495500519035, "is_candidate": true}, {"start": 743.417, "end": 753.119, "text": "Claro, para no meterlos en una f\u00e1brica de delincuentes, sino en un centro de recuperaci\u00f3n que les ense\u00f1en a trabajar, que los recuperen en el sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35875255741723155, "is_candidate": true}, {"start": 753.119, "end": 756.26, "text": "Antes que me olvide porque en una de esas despu\u00e9s me olvide y se termina el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.940186365625568, "is_candidate": false}, {"start": 756.26, "end": 757.0, "text": "Quiero hacer lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9598409152927228, "is_candidate": false}, {"start": 758.571, "end": 764.634, "text": " Creo, y lo afirm\u00e9, que vos deb\u00e9s ser uno de los tipos que m\u00e1s sabe del sistema jubilatorio, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317448870945261, "is_candidate": false}, {"start": 764.634, "end": 773.96, "text": "Dirigiste el ANSES durante muchos a\u00f1os, en una \u00e9poca con mucho \u00e9xito que estaba... Yo le digo lo siguiente, \u00bfcu\u00e1l es la verdad del sistema jubilatorio argentino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9911849762463046, "is_candidate": false}, {"start": 773.96, "end": 776.161, "text": "Est\u00e1 fundido, lo fundieron...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.909437081613808, "is_candidate": false}, {"start": 777.458, "end": 788.782, "text": " Porque no puede ser que 6 millones de jubilados las sigan pasando como el traste cuando todo el mundo dice que el Fondo de Sustentabilidad lo est\u00e1n usando para pedalear otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8997388112807634, "is_candidate": false}, {"start": 788.782, "end": 790.023, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la verdad del fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0686227070069232, "is_candidate": false}, {"start": 790.023, "end": 792.083, "text": "\u00bfEst\u00e1 fundido el ONSES?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0598484888219446, "is_candidate": false}, {"start": 792.083, "end": 792.904, "text": "\u00bfNo tiene plata?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9586081932954719, "is_candidate": false}, {"start": 792.904, "end": 794.344, "text": "\u00bfEs un sistema que se termin\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9886698833960932, "is_candidate": false}, {"start": 794.344, "end": 796.145, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la historia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8861370984177741, "is_candidate": false}, {"start": 796.145, "end": 800.926, "text": "A ver, si quer\u00e9s te doy una explicaci\u00f3n larga y t\u00e9cnica o si quer\u00e9s te doy una explicaci\u00f3n m\u00e1s cortista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36007000088525376, "is_candidate": true}, {"start": 800.926, "end": 802.267, "text": "Una explicaci\u00f3n corta y que se entienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.925488506393945, "is_candidate": false}, {"start": 803.472, "end": 816.747, "text": " Primero tenemos que entender que los sistemas de jubilaci\u00f3n en el mundo nacieron en la Revoluci\u00f3n Industrial, con otra expectativa de vida, la gente viv\u00eda menos tiempo y adem\u00e1s hab\u00eda mucha m\u00e1s gente en el mundo del trabajo, hoy hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2474299542186139, "is_candidate": true}, {"start": 817.538, "end": 822.901, "text": " menos gente en el mundo del trabajo por la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la gente vive m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2783247930556103, "is_candidate": true}, {"start": 822.901, "end": 826.363, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 significa no ac\u00e1 en la Argentina, en el mundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4189664356788061, "is_candidate": true}, {"start": 826.363, "end": 834.767, "text": "Que lo que antes se financiaba con el aporte del trabajador y la contribuci\u00f3n del empleador, ahora se financia tambi\u00e9n con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2885771362050248, "is_candidate": true}, {"start": 834.767, "end": 835.707, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5795447750704896, "is_candidate": false}, {"start": 835.707, "end": 838.789, "text": "Que el gobierno us\u00f3 plata,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34769584215612837, "is_candidate": true}, {"start": 839.588, "end": 846.015, "text": " Este gobierno y el anterior usaron plata que era plata s\u00f3lo de los jubilados para otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2894590396259543, "is_candidate": true}, {"start": 846.015, "end": 847.897, "text": "En tu gesti\u00f3n no se us\u00f3 plata de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8329926539805932, "is_candidate": false}, {"start": 847.897, "end": 854.144, "text": "No, de hecho el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad del que vos habl\u00e1s, nace en mi gesti\u00f3n porque yo lo que hice fue decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26983103383880336, "is_candidate": true}, {"start": 855.085, "end": 863.131, "text": " Esta plata es de los jubilados, no se puede tocar para otra cosa y por lo tanto vamos a crear un fondo para ir poniendo la plata que aparezca como exceder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3178143413813227, "is_candidate": true}, {"start": 863.131, "end": 870.096, "text": "Yo me acuerdo que vos me contaste en un momento que hab\u00eda para pagar jubilaciones durante 15 meses aunque no entrara un sope.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9839097237307409, "is_candidate": false}, {"start": 870.096, "end": 871.116, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4518394373855157, "is_candidate": true}, {"start": 871.116, "end": 871.997, "text": "15 meses estaban asegurados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.019777405691152, "is_candidate": false}, {"start": 871.997, "end": 873.278, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5226894219848943, "is_candidate": false}, {"start": 874.709, "end": 889.518, "text": " Manotearon la plata de los jubilados para financiar al Estado para colocar... Ac\u00e1 hay un ministro de este gobierno que hoy ya no est\u00e1, que puso la plata del ANSES en un fondo que era administrado en Miami, en el fondo Axis, Caputo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2593778778322853, "is_candidate": true}, {"start": 889.518, "end": 895.801, "text": "Est\u00e1 denunciado en la justicia por ese tema y alg\u00fan d\u00eda va a tener que rendir cuentas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3489928851608852, "is_candidate": true}, {"start": 895.801, "end": 898.102, "text": "Como esa ten\u00e9s un mont\u00f3n de situaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36249327692479594, "is_candidate": true}, {"start": 898.102, "end": 899.343, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5012667986558558, "is_candidate": false}, {"start": 899.343, "end": 904.126, "text": "Porque como esa era la gallina de los huevos de oro, todos le pegaron manotazos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2611719679381411, "is_candidate": true}, {"start": 905.728, "end": 907.049, "text": " y le siguen pegando manotazos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4035966025608747, "is_candidate": true}, {"start": 907.049, "end": 908.529, "text": "\u00bfY hoy est\u00e1n fundidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9118363463217617, "is_candidate": false}, {"start": 908.529, "end": 913.691, "text": "No, cu\u00e1l es el problema de la composici\u00f3n del fondo hoy, el peso que tiene la deuda p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3292486120072827, "is_candidate": true}, {"start": 913.691, "end": 920.494, "text": "La plata que el Estado le pidi\u00f3 a ese fondo para financiar su funcionamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2864413436964761, "is_candidate": true}, {"start": 920.494, "end": 927.277, "text": "Entonces, lo que termin\u00f3 pasando es, usaron plata de los jubilados para financiar otras cosas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31161417238983224, "is_candidate": true}, {"start": 927.277, "end": 929.178, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5173768819108946, "is_candidate": false}, {"start": 929.178, "end": 932.88, "text": "Ahora, as\u00ed todo, el fondo sigue dando utilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25773369784502065, "is_candidate": true}, {"start": 932.88, "end": 933.76, "text": "Si el a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4799007558233982, "is_candidate": true}, {"start": 934.939, "end": 950.448, "text": " hubiesen hecho caso al planteo de Mirta Tundis de que cada jubilado recibiera una parte del 70% de la ganancia del fondo, cada jubilado a fin del a\u00f1o pasado hubiese recibido 19.000 pesos de bono de fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23825353783569825, "is_candidate": true}, {"start": 950.448, "end": 953.049, "text": "Vos pens\u00e1 que hoy... Le cambiaba el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.681053314461141, "is_candidate": false}, {"start": 953.049, "end": 953.95, "text": "Le cambiaba el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6575119473065886, "is_candidate": false}, {"start": 953.95, "end": 954.65, "text": "Le cambiaba el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.057102339507218, "is_candidate": false}, {"start": 954.65, "end": 958.432, "text": "Perdieron 21% de poder de compra con la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39586603975968904, "is_candidate": true}, {"start": 958.432, "end": 962.895, "text": "Los jubilados son el sector m\u00e1s castigado por este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31322775197170727, "is_candidate": true}, {"start": 964.082, "end": 966.503, "text": " son el sector que m\u00e1s perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4886990228396165, "is_candidate": true}, {"start": 966.503, "end": 974.766, "text": "Es un alto porcentaje de la poblaci\u00f3n, estamos hablando de 4, 6, m\u00e1s del 12% de la poblaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9871135030154772, "is_candidate": false}, {"start": 974.766, "end": 976.367, "text": "Entonces, \u00bfhay un acuerdo por Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4017783854227387, "is_candidate": true}, {"start": 976.367, "end": 978.948, "text": "\u00bfHay un gran acuerdo donde todos participamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.333966427821508, "is_candidate": true}, {"start": 978.948, "end": 987.271, "text": "Una cosa que tiene que dar clara es, la plata de los jubilados es de los jubilados y se usa s\u00f3lo para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3005206474711801, "is_candidate": true}, {"start": 987.271, "end": 990.212, "text": "Y los impuestos, cuando vos compr\u00e1s cigarrillos pag\u00e1s jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3843475709979286, "is_candidate": true}, {"start": 993.053, "end": 1002.197, "text": " Cuando vos cargas nafta, pag\u00e1s jubilaciones, cuando compr\u00e1s leche en el supermercado, pag\u00e1s jubilaciones, porque hay una parte de esos impuestos que va a las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29544009918583747, "is_candidate": true}, {"start": 1002.197, "end": 1003.698, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4939645364002352, "is_candidate": true}, {"start": 1003.698, "end": 1015.123, "text": "Empezaron a cargar la ampliaci\u00f3n de la Asignaci\u00f3n Universal que era parte del fondo del sistema de asignaciones familiares y empezaron a cargar otras obligaciones del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28570997423364275, "is_candidate": true}, {"start": 1017.817, "end": 1018.457, "text": " La devoluci\u00f3n del 15%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6735536075523773, "is_candidate": false}, {"start": 1018.457, "end": 1020.358, "text": "\u00bfVos lo pod\u00e9s cambiar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9596709889930704, "is_candidate": false}, {"start": 1020.358, "end": 1045.123, "text": "S\u00ed, claramente, lo primero que ten\u00e9s que hacer es establecer que la plata de los jubilados... En eso te voy a decir una cosa, tanto el ex Presidente Dualde como el ex Presidente Kirchner en el periodo 2002-2007, nunca permitieron que desde el Ministerio de Econom\u00eda se tocara esa plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1941464889711022, "is_candidate": true}, {"start": 1046.016, "end": 1050.039, "text": " en t\u00e9rminos de reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3766139500556521, "is_candidate": true}, {"start": 1050.039, "end": 1056.703, "text": "Y eso me dio mucha libertad para decir, este es el fondo de sustentabilidad del sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30019886417182484, "is_candidate": true}, {"start": 1056.703, "end": 1063.448, "text": "Dentro de un rato van a dar el \u00edndice de inflaci\u00f3n de enero, creo que va a estar en el 2,5%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9022212273436222, "is_candidate": false}, {"start": 1063.448, "end": 1066.97, "text": "\u00bfC\u00f3mo calific\u00e1s la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8505246235983823, "is_candidate": false}, {"start": 1066.97, "end": 1069.892, "text": "Fracas\u00f3, fracas\u00f3, fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45285623670440056, "is_candidate": true}, {"start": 1069.892, "end": 1071.193, "text": "Venimos de un 48% de inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7562642632857649, "is_candidate": false}, {"start": 1075.17, "end": 1076.151, "text": " alucinante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8560451872867479, "is_candidate": false}, {"start": 1076.151, "end": 1093.825, "text": "Bueno, el r\u00e9cord de inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 25 a\u00f1os, fracas\u00f3 en la lucha contra la inflaci\u00f3n, pero adem\u00e1s habiendo prometido, yo el otro d\u00eda ve\u00eda, viste que te mandan videos en el tel\u00e9fono, un vide\u00edto de un programa de Mirta Algr\u00e1n donde el actual presidente dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2133818414121068, "is_candidate": true}, {"start": 1095.355, "end": 1099.499, "text": " No, la inflaci\u00f3n la domina en 2 minutos, es una pavada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3633508142028534, "is_candidate": true}, {"start": 1099.499, "end": 1101.18, "text": "Es porque gobiernan mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8752006026237626, "is_candidate": false}, {"start": 1101.18, "end": 1114.03, "text": "Es porque gobiernan mal y en realidad lo que hicieron es agravarla porque el peso de las tarifas, el peso del tarifazo y el peso de la presi\u00f3n impositiva, le pone una base, un piso a la inflaci\u00f3n fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2729229593900644, "is_candidate": true}, {"start": 1114.03, "end": 1123.238, "text": "Entonces cada vez que aumenta impuestos este gobierno presiona sobre la inflaci\u00f3n, cada vez que aumenta la luz para que los 10 amigos del presidente due\u00f1o de la empresa de energ\u00eda ganen,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2988990093300332, "is_candidate": true}, {"start": 1124.111, "end": 1125.912, "text": " le pone m\u00e1s peso a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4711573086492231, "is_candidate": true}, {"start": 1125.912, "end": 1132.296, "text": "Cada vez que aumenta la nafta para beneficiar a las petroleras, le pone un peso a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33128521185803417, "is_candidate": true}, {"start": 1132.296, "end": 1145.483, "text": "La dolarizaci\u00f3n de la nafta, la luz y el gas, le puso el peso del aumento que le dio en el reconocimiento de tarifa y del aumento que le dio por la devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.247025914134276, "is_candidate": true}, {"start": 1146.717, "end": 1154.101, "text": " Ahora, el pr\u00f3ximo presidente sea vos, te toca a vos o le toca a otro que se va a tener que pelear con los monopolios estos, s\u00ed o s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8930119880607386, "is_candidate": false}, {"start": 1154.101, "end": 1160.785, "text": "Siempre que sos presidente en un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo como es la Argentina, ten\u00e9s que ponerle l\u00edmite a los que concentran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33611459318752335, "is_candidate": true}, {"start": 1160.785, "end": 1163.787, "text": "Y ese es el rol del Estado, Chiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39334090880123207, "is_candidate": true}, {"start": 1163.787, "end": 1176.034, "text": "Ese es el rol, gobernar es usar el Estado para promover el ascenso de los m\u00e1s d\u00e9biles y ponerle l\u00edmites a la concentraci\u00f3n de los m\u00e1s fuertes, ese es el rol del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31754699264259145, "is_candidate": true}, {"start": 1178.003, "end": 1180.985, "text": " \u00bfEl rol del Estado es equilibrar las relaciones sociales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5280344398417756, "is_candidate": false}, {"start": 1180.985, "end": 1186.268, "text": "El otro d\u00eda vi el reportaje al Presidente que le hizo Rossitner, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9620178819084384, "is_candidate": false}, {"start": 1186.268, "end": 1189.509, "text": "Que se lo ve deprimido al Presidente, yo lo veo muy deprimido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9361788252849966, "is_candidate": false}, {"start": 1189.509, "end": 1195.352, "text": "No tengo un gran conocimiento del Presidente, lo he visto 3, 4 veces en mi vida, pero lo veo como deprimido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9476151199107661, "is_candidate": false}, {"start": 1195.352, "end": 1199.915, "text": "Creo que est\u00e1 como d\u00e1ndose cuenta que no le fue bien, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1018970510791948, "is_candidate": false}, {"start": 1200.93, "end": 1203.711, "text": " Yo creo que desde la depresi\u00f3n es jodido gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0083460583090769, "is_candidate": false}, {"start": 1203.711, "end": 1212.115, "text": "Vos estuviste dos veces a punto de galar y ah\u00ed peleando, te deprimiste vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9135962242160609, "is_candidate": false}, {"start": 1212.115, "end": 1215.136, "text": "Quiero saber c\u00f3mo te manej\u00e1s con la depresi\u00f3n porque es un tema complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9475001311902592, "is_candidate": false}, {"start": 1215.136, "end": 1222.54, "text": "Yo tengo ah\u00ed una cosa... Hay dos mujeres, Malena y Graciela Cama\u00f1o, digamos que desde lugares distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23171955903577224, "is_candidate": true}, {"start": 1222.54, "end": 1227.182, "text": "Malena desde el amor y Graciela desde el afecto y el compromiso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30012378250321936, "is_candidate": true}, {"start": 1228.513, "end": 1232.115, "text": " todo el tiempo hablan de lo que llaman mi resiliencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.352913929931862, "is_candidate": true}, {"start": 1232.115, "end": 1234.136, "text": "Yo soy un resiliente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41405446793217493, "is_candidate": true}, {"start": 1234.136, "end": 1240.86, "text": "O sea, ten\u00e9s capacidad de... Yo me levanto a la ma\u00f1ana y peleo, porque adem\u00e1s aprend\u00ed de mi viejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3590495688286369, "is_candidate": true}, {"start": 1240.86, "end": 1250.785, "text": "Mi pap\u00e1, inmigrante italiano, vino a la Argentina con una mano atr\u00e1s y otra adelante, como toda su familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33067267173846304, "is_candidate": true}, {"start": 1250.785, "end": 1254.907, "text": "Y le fue como a la Argentina, tuvo momentos que le iba bien, momentos que le iba mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4563560144958676, "is_candidate": true}, {"start": 1255.847, "end": 1276.682, "text": " Un d\u00eda me acuerdo que hab\u00eda tenido una muy mala experiencia y entonces estaba vendiendo todo, qu\u00e9 s\u00e9 yo, me acuerdo de una charla en mi casa con mi vieja y dijo, lo \u00fanico que voy a hacer es comprar un auto, porque yo con un auto y las ganas que tengo, yo s\u00e9 que la voy a sacar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23545619367421655, "is_candidate": true}, {"start": 1277.552, "end": 1284.116, "text": " Y se compr\u00f3 el auto, sali\u00f3 a caminar, consigui\u00f3 algunas obras y volvi\u00f3 a salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.260373501585931, "is_candidate": true}, {"start": 1284.116, "end": 1285.737, "text": "\u00c9l se dedic\u00f3 siempre a la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37377645036820606, "is_candidate": true}, {"start": 1287.258, "end": 1288.899, "text": " Y me qued\u00f3 muy grabado de chico eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48517371071166937, "is_candidate": true}, {"start": 1288.899, "end": 1294.58, "text": "Y yo creo que uno tiene que levantarse a la ma\u00f1ana y pelear porque eso es la vida, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.366998827636406, "is_candidate": true}, {"start": 1294.58, "end": 1302.743, "text": "Y mucho m\u00e1s cuando... Yo soy abogado, tengo una familia con hijos maravillosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34394364641242237, "is_candidate": true}, {"start": 1302.743, "end": 1311.806, "text": "La oportunidad de representar a los argentinos me dio la posibilidad de conocer a grandes l\u00edderes mundiales, a Clinton, a Lula, a Obama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30866498589804414, "is_candidate": true}, {"start": 1313.325, "end": 1326.331, "text": " me dio la posibilidad de conocer mucho el mundo y de conocer mucho la Argentina, y eso para m\u00ed no tiene precio porque pens\u00e1 que de \u00faltima soy un hijo de un hogar de clase media de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29400514659494004, "is_candidate": true}, {"start": 1326.331, "end": 1327.792, "text": "Bueno, es la movilidad social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8824834177601751, "is_candidate": false}, {"start": 1327.792, "end": 1330.633, "text": "Exactamente, y esa es la Argentina que tenemos que lograr.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33588045995435156, "is_candidate": true}, {"start": 1330.633, "end": 1339.657, "text": "Merem era hijo de un vendedor de medias de la calle, Cavallo fue m\u00e1s all\u00e1 de sus gestiones, Cavallo era el hijo de un fabricante de escobas de San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9830634993211594, "is_candidate": false}, {"start": 1340.393, "end": 1344.436, "text": " Y creo que en definitiva eso tambi\u00e9n te describe en c\u00f3mo quer\u00e9s y c\u00f3mo ves a tu sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40611981816459564, "is_candidate": true}, {"start": 1344.436, "end": 1349.78, "text": "Yo te voy a decir una cosa que es una visi\u00f3n personal, puede no importarte o darle igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9487770548733963, "is_candidate": false}, {"start": 1349.78, "end": 1350.641, "text": "Te veo mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.051293706002124, "is_candidate": false}, {"start": 1350.641, "end": 1351.662, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.694751690712585, "is_candidate": false}, {"start": 1351.662, "end": 1354.203, "text": "Te voy a explicar por qu\u00e9 te veo mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9606764097199009, "is_candidate": false}, {"start": 1354.203, "end": 1358.667, "text": "Porque yo siempre criticaba tu coucheo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9122971345089346, "is_candidate": false}, {"start": 1358.667, "end": 1364.431, "text": "Yo creo que estabas como demasiado coucheado, hiper coucheado, o sea, ten\u00edas como respuestas autom\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9998787863165876, "is_candidate": false}, {"start": 1364.431, "end": 1366.633, "text": "Y ahora te veo en respuestas reflexivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9555502501746193, "is_candidate": false}, {"start": 1367.562, "end": 1368.503, "text": " Estoy m\u00e1s viejo, Chiche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7556695469632206, "is_candidate": false}, {"start": 1368.503, "end": 1370.025, "text": "No, bueno, probablemente sea eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9748060220571776, "is_candidate": false}, {"start": 1370.025, "end": 1371.806, "text": "Estoy m\u00e1s viejo, tengo ganas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5888230768931568, "is_candidate": false}, {"start": 1371.806, "end": 1374.609, "text": "En realidad, a ver qu\u00e9 me pas\u00f3 a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4533266104080844, "is_candidate": true}, {"start": 1374.609, "end": 1381.076, "text": "Pero te digo sinceramente, y adem\u00e1s te animaste a lo que nadie se hubiera animado, que es cantar arjona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.890349417046425, "is_candidate": false}, {"start": 1381.076, "end": 1383.718, "text": "Me ten\u00e9s que cantar un segundo arjona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6721279115881273, "is_candidate": false}, {"start": 1383.718, "end": 1385.881, "text": "No, yo no canto ladro, Chiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4622237354831523, "is_candidate": true}, {"start": 1385.881, "end": 1386.882, "text": "Ladr\u00e1 arjona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0110986899343488, "is_candidate": false}, {"start": 1386.882, "end": 1387.843, "text": "Te voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291862524749777, "is_candidate": false}, {"start": 1387.843, "end": 1387.923, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.072013855019399, "is_candidate": false}, {"start": 1389.077, "end": 1394.203, "text": " En los viajes, nosotros estamos recorriendo toda la Argentina, y est\u00e1 muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36427043174233587, "is_candidate": true}, {"start": 1394.203, "end": 1400.211, "text": "Adem\u00e1s, la intimidad del auto, charlando con productores, con intendentes, te permite todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33464122337410396, "is_candidate": true}, {"start": 1400.211, "end": 1404.336, "text": "Hablar de f\u00fatbol, de mujeres, de la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4062065113322807, "is_candidate": true}, {"start": 1404.336, "end": 1405.938, "text": "De mujeres, cuidate, digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9720096584862833, "is_candidate": false}, {"start": 1407.487, "end": 1417.239, "text": " No, no, de mujeres en sentido positivo, en sentido decalificativo, pero bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3483506778505333, "is_candidate": true}, {"start": 1417.239, "end": 1421.325, "text": "Y tambi\u00e9n te permite hacer cosas como esa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33418448556152436, "is_candidate": true}, {"start": 1421.325, "end": 1423.247, "text": "Yo en la ducha canto, yo s\u00e9 que canto mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4888958428512795, "is_candidate": true}, {"start": 1424.188, "end": 1427.99, "text": " Yo en la ducha canto, canto Gilda, canto Pablito Lescano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4081971203400916, "is_candidate": true}, {"start": 1427.99, "end": 1429.271, "text": "\u00bfCant\u00e1s Pablito Lescano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0389672312847191, "is_candidate": false}, {"start": 1429.271, "end": 1431.052, "text": "\u00bfCu\u00e1l cant\u00e1s, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7971618061259104, "is_candidate": false}, {"start": 1431.052, "end": 1435.114, "text": "Yo con Pablito adem\u00e1s tengo... \u00bfUna banda para terminar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5225558776226076, "is_candidate": false}, {"start": 1435.114, "end": 1438.696, "text": "No, no, no, tengo una relaci\u00f3n... \u00bfQu\u00e9 cant\u00e1s de Pablito Lescano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5941641344559214, "is_candidate": false}, {"start": 1438.696, "end": 1441.798, "text": "Y de Pablito canto lo que todo el mundo conoce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4365916104486798, "is_candidate": true}, {"start": 1441.798, "end": 1443.679, "text": "No me vas a hacer cantar, Chiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7172299369715511, "is_candidate": false}, {"start": 1443.679, "end": 1449.383, "text": "Pero me miro al espejo y canto, no te creas tan importante para que... Para que te baje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40858421737044415, "is_candidate": true}, {"start": 1449.383, "end": 1449.623, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8120620814675964, "is_candidate": false}, {"start": 1450.043, "end": 1453.165, "text": " S\u00ed, tambi\u00e9n me golpe\u00e9 mucho ah\u00ed, aprend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29040189643200653, "is_candidate": true}, {"start": 1453.165, "end": 1459.688, "text": "Aprend\u00ed que ten\u00e9s muchos amigos del campe\u00f3n, que cuando te va bien, te viene y te adula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3070240749374952, "is_candidate": true}, {"start": 1459.688, "end": 1468.612, "text": "Pero yo no s\u00e9 si cambiaste de coaching o cosas por el estilo, pero lo que noto es que te tom\u00e1s tiempo para pensar lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9661509848573353, "is_candidate": false}, {"start": 1468.612, "end": 1474.115, "text": "Y en las elecciones anteriores, cuando eras candidato a presidente, no te dabas tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.961403808867551, "is_candidate": false}, {"start": 1474.115, "end": 1475.616, "text": "Ten\u00edas como respuesta autom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0912849507043563, "is_candidate": false}, {"start": 1475.616, "end": 1477.437, "text": "Y yo la persona con respuesta autom\u00e1tica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0702695611197057, "is_candidate": false}, {"start": 1478.715, "end": 1480.116, "text": " No les creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.004881088431549, "is_candidate": false}, {"start": 1480.116, "end": 1484.46, "text": "La elecci\u00f3n del 15 me qued\u00f3 grande a m\u00ed, Chich\u00e9, yo no estaba preparado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31203823650445384, "is_candidate": true}, {"start": 1484.46, "end": 1485.801, "text": "A lo mejor es eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9575021350733227, "is_candidate": false}, {"start": 1485.801, "end": 1504.615, "text": "Me qued\u00f3 grande, yo en realidad fui producto de una coyuntura en la que una gran gesti\u00f3n en la intendencia de Tigre y haber resuelto el tema de la seguridad, me pone en el 13 liderando un grupo que frena la idea de la reforma de la Constituci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24018048594821084, "is_candidate": true}, {"start": 1506.064, "end": 1508.97, "text": " y que nos catapulta al escenario provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40036084616230794, "is_candidate": true}, {"start": 1508.97, "end": 1513.36, "text": "Y nosotros cre\u00edmos que eso nos catapultaba al escenario nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33270233972644536, "is_candidate": true}, {"start": 1515.215, "end": 1518.376, "text": " Armamos adem\u00e1s un gran equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6028875929782445, "is_candidate": false}, {"start": 1518.376, "end": 1536.86, "text": "S\u00ed, yo siento orgullo del equipo que armamos porque hoy lo sostenemos, hoy vos segu\u00eds viendo al Vasco, a Pi\u00f1anelli, a Iaies hablando de educaci\u00f3n, igual que en el 15, segu\u00eds viendo a Sergio Federobisqui hablando de los temas de medio ambiente, igual que en el 15, o a Diego Gorgal trabajando con Ramiro Guti\u00e9rrez en los temas de seguridad, igual que en el 15.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22168298852871982, "is_candidate": true}, {"start": 1538.909, "end": 1564.006, "text": " En todo caso el m\u00e9rito fue, y fue parte de esa resiliencia, que junto a un grupo de gente valiosa y que yo aprend\u00ed a querer mucho, Graciela, los legisladores provinciales, los intendentes, de alguna manera tambi\u00e9n tuvimos la capacidad de decir, bueno, este es un equipo que estuvo trabajando al lado nuestro en la idea de pa\u00eds que tenemos, en la buena y en la mala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2584101929237058, "is_candidate": true}, {"start": 1565.28, "end": 1568.642, "text": " Una vez en Intratables me putearon en chino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0541107895922033, "is_candidate": false}, {"start": 1568.642, "end": 1569.782, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7731914246731856, "is_candidate": false}, {"start": 1569.782, "end": 1575.885, "text": "Porque yo dije que un d\u00eda va a haber un pacto o una uni\u00f3n m\u00e1s a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8702922981829293, "is_candidate": false}, {"start": 1575.885, "end": 1577.385, "text": "Me putearon.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8722501204642554, "is_candidate": false}, {"start": 1577.385, "end": 1578.446, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n te pute\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5784281385779921, "is_candidate": false}, {"start": 1578.446, "end": 1580.287, "text": "Creo que estabas vos tambi\u00e9n pute\u00e1ndome.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.076763645764861, "is_candidate": false}, {"start": 1580.287, "end": 1580.927, "text": "\u00bfYo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9177420785507314, "is_candidate": false}, {"start": 1580.927, "end": 1583.568, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9886304121062506, "is_candidate": false}, {"start": 1583.568, "end": 1584.869, "text": "Me cont\u00e1s la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1143182490695716, "is_candidate": false}, {"start": 1584.869, "end": 1586.63, "text": "\u00bfHabl\u00e1s con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9369236747243379, "is_candidate": false}, {"start": 1586.63, "end": 1588.43, "text": "Hace nueve a\u00f1os que no hablo con la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4122675886999352, "is_candidate": true}, {"start": 1588.43, "end": 1589.431, "text": "\u00bfNueve a\u00f1os que no hablas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9073641843201643, "is_candidate": false}, {"start": 1589.431, "end": 1590.511, "text": "S\u00ed, nueve a\u00f1os que no hablo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4401133160477453, "is_candidate": true}, {"start": 1594.357, "end": 1597.199, "text": " Pero Cristina, \u00bfest\u00e1 en el proyecto tuyo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9346160436904454, "is_candidate": false}, {"start": 1597.199, "end": 1601.001, "text": "Digamos, cuando se habla de la unidad del peronismo, \u00bfest\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9259544121622189, "is_candidate": false}, {"start": 1601.001, "end": 1610.706, "text": "Es que la unidad del peronismo o la unidad de la oposici\u00f3n, me parece que no tiene que ser la unidad de las personas, tiene que ser la unidad de una idea de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30361386555124115, "is_candidate": true}, {"start": 1610.706, "end": 1620.392, "text": "Yo no me resigno a lo que hacen algunos dirigentes que es ignorar a los votantes de unidad ciudadana, porque son muchos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30896822851694694, "is_candidate": true}, {"start": 1621.426, "end": 1624.428, "text": " Yo los respeto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8582310746604251, "is_candidate": false}, {"start": 1624.428, "end": 1637.515, "text": "Y yo lo que s\u00ed quiero decirle al votante de Unidad Ciudadana es que no alcanza con tener candidatos de culto, que tenemos que construir una nueva mayor\u00eda, que le tenemos que ganar a Macri para darle un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26541130608208796, "is_candidate": true}, {"start": 1637.515, "end": 1641.858, "text": "Porque hay que ganarle a Macri en segunda vuelta, no ser la llave para la reelecci\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3611443372218597, "is_candidate": true}, {"start": 1642.977, "end": 1659.258, "text": " y creo que ese es el principal desaf\u00edo que tenemos, construir un nuevo gobierno para la Argentina porque si no, en la idea de que cada uno defiende su pedacito, lo que va a terminar pasando es la atomizaci\u00f3n de la oposici\u00f3n y la continuidad del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2704601637992946, "is_candidate": true}, {"start": 1659.258, "end": 1660.46, "text": "Para lograr ese objetivo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0540457143204685, "is_candidate": false}, {"start": 1662.032, "end": 1665.513, "text": " tuvieras que sentarte a negociar con Cristina, \u00bfno s\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0141899232513722, "is_candidate": false}, {"start": 1665.513, "end": 1670.915, "text": "Si para lograr ese objetivo yo tuviera que asumir un rol secundario, lo har\u00eda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22620132583013175, "is_candidate": true}, {"start": 1670.915, "end": 1671.736, "text": "Lo har\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0025106018644683, "is_candidate": false}, {"start": 1671.736, "end": 1674.096, "text": "S\u00ed, porque yo creo que es tiempo de generosidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4352595273392369, "is_candidate": true}, {"start": 1674.096, "end": 1687.941, "text": "Yo siento que por edad, por haber aprendido de los errores, por tener un gran equipo, estoy hoy en muy buenas condiciones para darle mis mejores a\u00f1os a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3170479612880388, "is_candidate": true}, {"start": 1687.941, "end": 1688.221, "text": "Tengo 46 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7066285040477465, "is_candidate": false}, {"start": 1690.301, "end": 1697.907, "text": " el aprendizaje de las derrotas y de los fracasos, y tambi\u00e9n el amor por un pa\u00eds que siento que es un gran pa\u00eds, desaprovechado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3693780211308463, "is_candidate": true}, {"start": 1697.907, "end": 1714.621, "text": "Yo cuanto m\u00e1s conozco el mundo, m\u00e1s amo la Argentina, porque m\u00e1s seguro estoy de que orden\u00e1ndonos, teniendo un proyecto educativo, teniendo un proyecto de desarrollo industrial, donde el trabajo y la producci\u00f3n est\u00e9n en el centro de la escena, este pa\u00eds puede ser un gran pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2794716781866552, "is_candidate": true}, {"start": 1714.621, "end": 1718.084, "text": "\u00bfY qu\u00e9 papel juega m\u00e1s Lavagna en esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9577240877043431, "is_candidate": false}, {"start": 1718.464, "end": 1720.266, "text": " Central, Roberto Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5071235607712867, "is_candidate": false}, {"start": 1720.266, "end": 1721.607, "text": "Pero tiene 30 a\u00f1os m\u00e1s que vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0912206986049555, "is_candidate": false}, {"start": 1721.607, "end": 1723.189, "text": "Por eso, pero Roberto Central, no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5106745618907078, "is_candidate": false}, {"start": 1723.189, "end": 1725.071, "text": "Pero vos ceder\u00edas ante Lavagna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9576159595703099, "is_candidate": false}, {"start": 1725.071, "end": 1731.898, "text": "Mir\u00e1, Chiche, yo te voy a decir una cosa con este tema de las edades y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26926819389732926, "is_candidate": true}, {"start": 1731.898, "end": 1738.544, "text": "Primero, hoy la biolog\u00eda ha cambiado y la gente vive mucho m\u00e1s tiempo, pero adem\u00e1s tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2490816019912514, "is_candidate": true}, {"start": 1740.122, "end": 1745.229, "text": " valorar a aquellos que construyen respeto y seriedad frente a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3254902474140021, "is_candidate": true}, {"start": 1745.229, "end": 1755.243, "text": "Yo tengo, adem\u00e1s de una gratitud personal, Roberto, te voy a contar si tenemos tiempo, no s\u00e9 c\u00f3mo estamos de tiempo, una an\u00e9cdota chiquitita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3154060648134187, "is_candidate": true}, {"start": 1755.243, "end": 1755.483, "text": "A\u00f1o 2003.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9002875527338577, "is_candidate": false}, {"start": 1758.533, "end": 1766.003, "text": " Cambia el gobierno, a m\u00ed me hab\u00eda convocado Dualde con 29 a\u00f1os para hacerme cargo de ANSES, cambia el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2539473259582773, "is_candidate": true}, {"start": 1766.003, "end": 1775.234, "text": "Me llama Roberto, 27, 28 de mayo del 2012, y me dice, mire, usted es joven, ha hecho un buen trabajo en el ANSES,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2966936426310325, "is_candidate": true}, {"start": 1775.932, "end": 1786.683, "text": " pero ha cambiado el gobierno, yo le voy a dar un consejo, trabajemos juntos, yo lo voy a cuidar, pr\u00e9stele mucha atenci\u00f3n a los n\u00fameros, al servicio al ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3360239312627825, "is_candidate": true}, {"start": 1786.683, "end": 1789.406, "text": "Yo ten\u00eda 2003 29 a\u00f1os, 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5859207218067819, "is_candidate": false}, {"start": 1789.406, "end": 1790.107, "text": "A partir de ah\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7442628305882569, "is_candidate": false}, {"start": 1797.387, "end": 1802.228, "text": " Construimos una relaci\u00f3n y la verdad es que adem\u00e1s... \u00bfPero qu\u00e9 cargo te dio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39020909017317296, "is_candidate": true}, {"start": 1802.228, "end": 1805.449, "text": "Yo era director de ANSES, \u00e9l era Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4386029283338191, "is_candidate": true}, {"start": 1805.449, "end": 1806.769, "text": "\u00bfSeguiste siendo director de ANSES?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.013345828339956, "is_candidate": false}, {"start": 1806.769, "end": 1808.15, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.657509040783507, "is_candidate": false}, {"start": 1808.15, "end": 1808.83, "text": "Yo fui hasta el 2007.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6181718653924618, "is_candidate": false}, {"start": 1808.83, "end": 1813.431, "text": "A partir de ah\u00ed construimos una relaci\u00f3n de mucho respeto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7280509066114498, "is_candidate": false}, {"start": 1819.241, "end": 1825.665, "text": " En el 2013, \u00e9l me ayud\u00f3 en el momento de la decisi\u00f3n de liderar el nacimiento de Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31591553127252103, "is_candidate": true}, {"start": 1825.665, "end": 1828.667, "text": "En el 2015, con Jos\u00e9 Manuel de la Sota y con Roberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36768052275462926, "is_candidate": true}, {"start": 1829.77, "end": 1843.402, "text": " construimos una nueva alternativa, sacamos m\u00e1s de 5 millones de votos y en el 2017 con Margarita y con Roberto tambi\u00e9n plantamos la bandera de que hab\u00eda que seguir construyendo el camino de la alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24417757816127672, "is_candidate": true}, {"start": 1843.402, "end": 1852.89, "text": "Entonces yo tengo un enorme respeto y gratitud y tengo la obligaci\u00f3n de respetar adem\u00e1s una trayectoria, yo eso que hacen algunos de descalificarlo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28924764644932743, "is_candidate": true}, {"start": 1853.738, "end": 1865.362, "text": " Yo no me descalifico, vos conceder\u00edas a una primera, digamos, para Massa Vicepresidente y Lavagna Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9839783323062061, "is_candidate": false}, {"start": 1865.362, "end": 1874.685, "text": "Yo creo que no es un problema de lugares, es un problema de, o es en todo caso que representemos una idea de pa\u00eds, despu\u00e9s el lugar lo va a definir la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27963885425816637, "is_candidate": true}, {"start": 1875.61, "end": 1883.796, "text": " y tambi\u00e9n las ganas de cada uno, la vocaci\u00f3n de en qu\u00e9 quiere ocupar su tiempo, c\u00f3mo siente que le puede brindar servicio a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25543668727356295, "is_candidate": true}, {"start": 1883.796, "end": 1891.702, "text": "Yo creo que en todo caso uno tiene que aprender de los errores, de esto que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209287124083453, "is_candidate": true}, {"start": 1891.702, "end": 1896.086, "text": "Uno tiene que aprender tambi\u00e9n que lo importante es tener herramientas para mejorarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37169900128447864, "is_candidate": true}, {"start": 1896.086, "end": 1903.271, "text": "Lo importante es que tambi\u00e9n, no s\u00e9 c\u00f3mo llamarlo, el destino, pueda a veces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.936753698434889, "is_candidate": false}, {"start": 1905.721, "end": 1907.562, "text": " Hace jugadas raras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9305352950021385, "is_candidate": false}, {"start": 1907.562, "end": 1916.748, "text": "Mucha gente dec\u00eda, yo lo he o\u00eddo, esto repito lo que digo, que el candidato natural para esta elecci\u00f3n era Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9255031943391318, "is_candidate": false}, {"start": 1916.748, "end": 1918.429, "text": "Y se muri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1219995464674628, "is_candidate": false}, {"start": 1918.429, "end": 1923.912, "text": "Y de alguna manera muchos me dicen, el Jos\u00e9 Manuel de la Sota hoy es masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9379558664171848, "is_candidate": false}, {"start": 1925.277, "end": 1930.981, "text": " Mir\u00e1, me pas\u00f3 en C\u00f3rdoba... Lo que s\u00e9 es que me impresiona mucho porque lo he o\u00eddo dos o tres veces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7168108390753964, "is_candidate": false}, {"start": 1930.981, "end": 1934.163, "text": "Que todos dec\u00edan, el tipo para este momento era de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9360035348551748, "is_candidate": false}, {"start": 1934.163, "end": 1935.163, "text": "Pero de la Sota se muri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0284214490277301, "is_candidate": false}, {"start": 1935.163, "end": 1937.585, "text": "Por la capacidad de di\u00e1logo y de consenso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30400550607224575, "is_candidate": true}, {"start": 1937.585, "end": 1938.125, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.034301547380103, "is_candidate": false}, {"start": 1938.125, "end": 1947.512, "text": "Bueno, estuve en C\u00f3rdoba, fui a Villa Mar\u00eda, estuve haciendo una recorrida productiva, estuve en el festival, estuve en R\u00edo Cuarto y estuve... Cantaste a Arjona ah\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2963579658175499, "is_candidate": true}, {"start": 1947.512, "end": 1950.494, "text": "No, ah\u00ed estaba Valeria, estuve con Valeria Lynch, estaba...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5036757663458389, "is_candidate": false}, {"start": 1951.658, "end": 1953.8, "text": " Estaba tambi\u00e9n Cacho, cant\u00e9 Cacho ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44000717776246845, "is_candidate": true}, {"start": 1953.8, "end": 1960.025, "text": "Ah\u00ed cant\u00e9 Cacho... La Vuelta del Matador, cant\u00e9 con Cacho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3329307063268172, "is_candidate": true}, {"start": 1960.025, "end": 1963.288, "text": "La Vuelta del Matador me mata, ya es peor que alguna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8735165851591137, "is_candidate": false}, {"start": 1963.288, "end": 1971.996, "text": "Para los de Tigre, reci\u00e9n hab\u00eda uno de los chicos que trabaja con vos que es de Tigre, para los de Tigre es fundamental eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3207027411692903, "is_candidate": true}, {"start": 1971.996, "end": 1977.781, "text": "Vos sab\u00e9s que muchos de los dirigentes, Juan Llamosas, Mart\u00edn Gil, el propio Juan Schiaretti,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2791798281395086, "is_candidate": true}, {"start": 1978.617, "end": 1986.604, "text": " plantean mucho el tema de trabajemos sobre la idea y sobre la matriz que, digamos, en definitiva nos regal\u00f3 Jos\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31722513571104205, "is_candidate": true}, {"start": 1986.604, "end": 1990.027, "text": "Yo creo que de las otras... Es una jugada del destino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5491882936403184, "is_candidate": false}, {"start": 1990.027, "end": 1991.568, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8177171306817911, "is_candidate": false}, {"start": 1991.568, "end": 1993.09, "text": "Es una p\u00e9rdida igual importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43034795705168394, "is_candidate": true}, {"start": 1993.09, "end": 1994.871, "text": "Jos\u00e9 era un hombre de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5261295724745914, "is_candidate": false}, {"start": 1994.871, "end": 1998.654, "text": "Jos\u00e9 era, para m\u00ed, un distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38953970873106036, "is_candidate": true}, {"start": 1998.654, "end": 2002.898, "text": "Un talento, una creatividad, una capacidad de renovarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36450204095977834, "is_candidate": true}, {"start": 2002.898, "end": 2005.22, "text": "Jos\u00e9 era eternamente joven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4303743290504204, "is_candidate": true}, {"start": 2005.22, "end": 2006.321, "text": "Eternamente joven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6170297186437965, "is_candidate": false}, {"start": 2007.053, "end": 2009.834, "text": " \u00bfS\u00f3lo el destino en un accidente lo pod\u00eda arrancar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37154626036679383, "is_candidate": true}, {"start": 2009.834, "end": 2015.576, "text": "Pero bueno, pero muchos dec\u00edan no, pero el del asunto ahora es... Yo lo quer\u00eda mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6821242647485607, "is_candidate": false}, {"start": 2015.576, "end": 2021.478, "text": "A Jos\u00e9, \u00e9l adem\u00e1s fue conmigo, me arretaba, me llamaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3115969674546626, "is_candidate": true}, {"start": 2021.478, "end": 2024.119, "text": "En un momento estaba en Espa\u00f1a, Jos\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47831559148765923, "is_candidate": true}, {"start": 2024.119, "end": 2025.739, "text": "Dando clases.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44399062045866333, "is_candidate": true}, {"start": 2025.739, "end": 2032.942, "text": "Y entonces por ah\u00ed me llamaba a dos de la ma\u00f1ana de ac\u00e1, o tres de la ma\u00f1ana de ac\u00e1, que, digamos, es una hora de levantarse en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36996559779771987, "is_candidate": true}, {"start": 2034.729, "end": 2039.911, "text": " Y me chateaba, me escrib\u00eda y me retaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36553402210800456, "is_candidate": true}, {"start": 2039.911, "end": 2044.833, "text": "Y Mariana me dec\u00eda, \u00bfcon qui\u00e9n hablas a esta hora en la cama?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4804300195133102, "is_candidate": true}, {"start": 2044.833, "end": 2049.575, "text": "Y hab\u00eda estado justo el mi\u00e9rcoles anterior cenando con \u00e9l, charlando largo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34121464674576585, "is_candidate": true}, {"start": 2049.575, "end": 2052.556, "text": "Hab\u00eda cerrado el restaurante y nos hab\u00edamos quedado contando an\u00e9cdotas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42237647473457207, "is_candidate": true}, {"start": 2052.556, "end": 2057.518, "text": "Y era un tipo distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5724814121914664, "is_candidate": false}, {"start": 2057.518, "end": 2058.839, "text": "Muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8709027697919389, "is_candidate": false}, {"start": 2058.839, "end": 2060.34, "text": "Un sabio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.916431531971708, "is_candidate": false}, {"start": 2060.34, "end": 2062.42, "text": "Entonces, a ver, definime exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0651193272682675, "is_candidate": false}, {"start": 2062.42, "end": 2063.681, "text": "\u00bfCon Cristina qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9432000284173763, "is_candidate": false}, {"start": 2065.053, "end": 2069.194, "text": " Yo creo que en todo caso, m\u00e1s que con Cristina, te vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2489134808959409, "is_candidate": true}, {"start": 2069.194, "end": 2070.895, "text": "Con la unidad ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9079174343128941, "is_candidate": false}, {"start": 2070.895, "end": 2073.736, "text": "Yo quiero decirle al votante de unidad ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33263439986935095, "is_candidate": true}, {"start": 2073.736, "end": 2074.196, "text": "Ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8518339485791518, "is_candidate": false}, {"start": 2074.196, "end": 2077.477, "text": "Hay que construir una mayor\u00eda para ganarle en segunda vuelta a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34314742193752945, "is_candidate": true}, {"start": 2077.477, "end": 2079.817, "text": "No se queden en la cosa de culto minoritaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31174853160462446, "is_candidate": true}, {"start": 2079.817, "end": 2083.519, "text": "Te voy a decir que los n\u00fameros te dan mejor a vos que a Cristina en una segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9621611078755772, "is_candidate": false}, {"start": 2083.519, "end": 2091.681, "text": "Yo creo que lo mejor que podemos hacer es construir una mayor\u00eda donde adem\u00e1s podamos convocar socialistas, progresistas, a todos los peronistas que tengan ganas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3201682949949164, "is_candidate": true}, {"start": 2092.527, "end": 2096.27, "text": " y que no tengan tambi\u00e9n marcas o dudas en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48172681497078784, "is_candidate": true}, {"start": 2096.27, "end": 2099.692, "text": "\u00bfY vos har\u00edas un renunciamiento en nombre de la ba\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0207622201555897, "is_candidate": false}, {"start": 2099.692, "end": 2106.537, "text": "Yo a Roberto le tengo el respeto que me lleva a reconocerle el lugar que se merece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29710261923291204, "is_candidate": true}, {"start": 2106.537, "end": 2119.567, "text": "Con un caf\u00e9 de por medio con \u00e9l, \u00e9l sabe, porque adem\u00e1s lo hemos hablado, yo no te voy a mentir, he hablado mucho con Roberto, mano a mano, tomando caf\u00e9 y dici\u00e9ndole a Roberto si de verdad en alg\u00fan momento ten\u00e9s ganas o todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3082293616865346, "is_candidate": true}, {"start": 2120.452, "end": 2134.764, "text": " charl\u00e9moslo, somos amigos, pensamos el pa\u00eds de la misma manera y en todo caso podemos pensar distinto c\u00f3mo se construye esa llegada al gran acuerdo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3104194753501117, "is_candidate": true}, {"start": 2134.764, "end": 2143.651, "text": "Yo creo que en eso el peronismo tiene un rol central, los gobernadores tienen un rol central y creo adem\u00e1s que en el caso del socialismo santafesino que le tengo mucho respeto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3142574695540107, "is_candidate": true}, {"start": 2147.514, "end": 2154.758, "text": " Yo le tengo mucho respeto a todos los sectores progresistas porque han incorporado a la discusi\u00f3n algunos temas de agenda pol\u00edtica que no estaban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2555263591179653, "is_candidate": true}, {"start": 2154.758, "end": 2166.864, "text": "Creo s\u00ed que en el caso del socialismo santafesino tiene que revisar su posici\u00f3n respecto a qu\u00e9 pas\u00f3 con la entrada del narcotr\u00e1fico a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26877289624733525, "is_candidate": true}, {"start": 2166.864, "end": 2170.085, "text": "Porque eso gener\u00f3... Es una deuda pendiente muy grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7507346391038319, "is_candidate": false}, {"start": 2170.085, "end": 2173.267, "text": "Es una deuda enorme que tienen con los santafesinos y con la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3593030048143173, "is_candidate": true}, {"start": 2174.607, "end": 2182.689, "text": " Es dif\u00edcil cuando ves a Lipsitz hablando que es un tipo interesante, te das cuenta que es un tipo que tiene buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9363465932602186, "is_candidate": false}, {"start": 2182.689, "end": 2184.33, "text": "\u00bfC\u00f3mo se explica lo de Rosario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7313570913490708, "is_candidate": false}, {"start": 2184.33, "end": 2185.35, "text": "Es inexplicable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8471706303255554, "is_candidate": false}, {"start": 2185.35, "end": 2191.792, "text": "Porque no es tiempo para andar con prejuicios, con prejuicios ideol\u00f3gicos a la hora de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31723662965859567, "is_candidate": true}, {"start": 2191.792, "end": 2195.013, "text": "En la Argentina el narcotr\u00e1fico tiene que tener perpetua", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3792277425319912, "is_candidate": true}, {"start": 2195.713, "end": 2200.256, "text": " y no es una cuesti\u00f3n de prejuicios ideol\u00f3gicos respecto del derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28234755532148104, "is_candidate": true}, {"start": 2200.256, "end": 2202.077, "text": "Necesitamos ejemplaridad en el castigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3162549420679861, "is_candidate": true}, {"start": 2202.077, "end": 2209.462, "text": "En la Argentina, las organizaciones criminales que lavan la plata del narcotr\u00e1fico tienen que tener 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3297701380913268, "is_candidate": true}, {"start": 2209.462, "end": 2216.327, "text": "Esper\u00e1 un segundito, poneme la placa, por favor, dale, ponemela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0098140221200407, "is_candidate": false}, {"start": 2216.327, "end": 2217.187, "text": "\u00daltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.108989270855345, "is_candidate": false}, {"start": 2232.602, "end": 2234.344, "text": " Suspenso, s\u00ed, mucho suspenso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8691077353352724, "is_candidate": false}, {"start": 2234.344, "end": 2241.129, "text": "La inflaci\u00f3n de enero 2.9, 4 d\u00e9cimas m\u00e1s del peor pron\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9171125158720101, "is_candidate": false}, {"start": 2241.129, "end": 2243.031, "text": "Era 2,5 dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9121054588915017, "is_candidate": false}, {"start": 2243.031, "end": 2246.194, "text": "Es un n\u00famero, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.69171999764327, "is_candidate": false}, {"start": 2246.194, "end": 2250.377, "text": "Es que es un n\u00famero, te genera rastre para febrero, en marzo empiezan las clases.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38876002284186584, "is_candidate": true}, {"start": 2250.377, "end": 2256.963, "text": "Y lo peor de todo es que sigue destruyendo el poder de compra de los jubilados, el poder de compra del trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33511653845563183, "is_candidate": true}, {"start": 2258.815, "end": 2262.556, "text": " El Gobierno no encuentra el camino para resolver la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2865857099859128, "is_candidate": true}, {"start": 2262.556, "end": 2267.138, "text": "Pero esta inflaci\u00f3n no es de consumo, esta inflaci\u00f3n es de tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9006964829441617, "is_candidate": false}, {"start": 2267.138, "end": 2277.56, "text": "Esta inflaci\u00f3n es de tarifas, esta inflaci\u00f3n es de presi\u00f3n impositiva, esta inflaci\u00f3n es de devaluaci\u00f3n, algunos lo llaman t\u00e9cnicamente passtru, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3391404717338622, "is_candidate": true}, {"start": 2277.56, "end": 2282.402, "text": "Es que cuando vos compras un paquete de galletitas hay un pedazo del paquete", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3341698952159107, "is_candidate": true}, {"start": 2283.485, "end": 2285.166, "text": " que es insumo importado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43770772699205696, "is_candidate": true}, {"start": 2285.166, "end": 2288.448, "text": "Cuando vos devaluaste, eso va al precio del paquete de galletitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3544357688603439, "is_candidate": true}, {"start": 2288.448, "end": 2301.234, "text": "Entonces, la devaluaci\u00f3n, la mega, la brutal devaluaci\u00f3n que llev\u00f3 adelante el gobierno en julio, dej\u00f3 un arrastre fenomenal que se va viendo en los precios todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815929881510024, "is_candidate": true}, {"start": 2301.234, "end": 2305.176, "text": "Se llama t\u00e9cnicamente Pastru, pero pol\u00edticamente, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo se llama?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3838318107281964, "is_candidate": true}, {"start": 2305.176, "end": 2309.258, "text": "Porque los precios mayoristas subieron en el 70 y pico, que no pas\u00f3 a minoristas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9773864629644555, "is_candidate": false}, {"start": 2309.358, "end": 2322.128, "text": " es que el mayorista inexorablemente va hacia lo minorista, Chiche, porque el mayorista es el que hace de alguna manera la intermediaci\u00f3n y la log\u00edstica de lo que despu\u00e9s termin\u00e1s comprando vos en el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2655574531126179, "is_candidate": true}, {"start": 2322.128, "end": 2328.333, "text": "Vamos a trasladarnos en el tiempo y vamos a hacer una especie de viaje al futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9254644681940923, "is_candidate": false}, {"start": 2328.333, "end": 2333.296, "text": "El 11 de diciembre lleg\u00e1s a la casa de gobierno, las tres medidas fundamentales que pon\u00e9s en pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8840247717224723, "is_candidate": false}, {"start": 2333.296, "end": 2335.898, "text": "La primera, la convocatoria al gran acuerdo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3880554643050067, "is_candidate": true}, {"start": 2336.859, "end": 2343.047, "text": " Siento en la mesa empresarios, sindicalistas, credos y todas las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26537936074370305, "is_candidate": true}, {"start": 2343.047, "end": 2348.655, "text": "Le digo, muchachos, sobre estos 10 temas la Argentina no puede joder los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3053200384671073, "is_candidate": true}, {"start": 2348.655, "end": 2354.242, "text": "No quieren discutir primero de impuestos porque alguno va a perder, discutamos primero de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746794395985904, "is_candidate": true}, {"start": 2355.46, "end": 2359.162, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer con la educaci\u00f3n en la Argentina, Chiche?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3559105186014978, "is_candidate": true}, {"start": 2359.162, "end": 2364.185, "text": "El mundo va a una velocidad enorme en la revoluci\u00f3n de la inform\u00e1tica, de la ciencia, del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28753596670885684, "is_candidate": true}, {"start": 2364.185, "end": 2365.726, "text": "\u00bfViste la estad\u00edstica que sali\u00f3 en la Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9880987641933198, "is_candidate": false}, {"start": 2365.726, "end": 2368.588, "text": "20 lucas promedios en salario en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9887642117464557, "is_candidate": false}, {"start": 2368.588, "end": 2370.909, "text": "Para los maestros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0078060416471333, "is_candidate": false}, {"start": 2370.909, "end": 2376.432, "text": "Pero vos pens\u00e1s que siempre que discutimos educaci\u00f3n termina siendo en el contexto de la discusi\u00f3n del salario docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23944711243197625, "is_candidate": true}, {"start": 2376.432, "end": 2377.453, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.058414978696468, "is_candidate": false}, {"start": 2377.453, "end": 2382.996, "text": "Los docentes tienen que estar bien pagos, pero adem\u00e1s tienen que estar capacitados para preparar a los chicos del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2823862042204365, "is_candidate": true}, {"start": 2382.996, "end": 2384.257, "text": "Mi hijo, hoy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4759477050386166, "is_candidate": true}, {"start": 2385.432, "end": 2393.397, "text": " muchas de las cosas que yo aprend\u00ed en el colegio, las levanta con el tel\u00e9fono o con el iPad de las redes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2756576830010674, "is_candidate": true}, {"start": 2393.397, "end": 2399.701, "text": "Yo te invito a que un d\u00eda que tengas ganas vayas a conocer la Escuela de Rob\u00f3tica de Misiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29318744195621493, "is_candidate": true}, {"start": 2399.701, "end": 2402.623, "text": "Una experiencia provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.392752189014396, "is_candidate": true}, {"start": 2402.623, "end": 2403.724, "text": "Local.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9653585705195437, "is_candidate": false}, {"start": 2403.724, "end": 2404.184, "text": "Local.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5330959768383878, "is_candidate": false}, {"start": 2404.184, "end": 2412.27, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que es ver a chicos de 8 a 14 a\u00f1os desarrollando las aplicaciones con las cuales los productores de yerba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26605322281202837, "is_candidate": true}, {"start": 2413.186, "end": 2430.499, "text": " de t\u00e9, hacen la medici\u00f3n de la temperatura y de la humedad del suelo para tener mejores niveles de producci\u00f3n, lo hacen con cosas que compran ah\u00ed, con cosas que les da la escuela, esa es la escuela del futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2545609016926036, "is_candidate": true}, {"start": 2430.499, "end": 2435.343, "text": "Ahora, tenemos que multiplicar eso por 4.000 en toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34721439377681396, "is_candidate": true}, {"start": 2435.343, "end": 2438.846, "text": "Bueno, ya tenemos la primera medida, la segunda, educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.926643948689172, "is_candidate": false}, {"start": 2440.344, "end": 2441.445, "text": " Primera, convocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.485376269738495, "is_candidate": true}, {"start": 2441.445, "end": 2443.066, "text": "La segunda, la reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34264873529853423, "is_candidate": true}, {"start": 2443.066, "end": 2451.714, "text": "Y la tercera, subirnos al avi\u00f3n, gobierno, oposici\u00f3n, empresarios y trabajadores, e ir a rediscutir el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359833354898668, "is_candidate": true}, {"start": 2451.714, "end": 2455.077, "text": "Este acuerdo as\u00ed como est\u00e1 no va, hay que rediscutirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3354972801242716, "is_candidate": true}, {"start": 2455.077, "end": 2456.938, "text": "Y hay que pensar en una cosa de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4371636515373737, "is_candidate": true}, {"start": 2457.939, "end": 2466.246, "text": " que haga que el fondo tenga la tranquilidad de que vaya a cobrar pero que la Argentina pueda pagar porque los muertos no pagan, Chiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3241013028287547, "is_candidate": true}, {"start": 2466.246, "end": 2477.015, "text": "Vos conoc\u00e9s el mundo comercial, el mundo econ\u00f3mico, un tipo que est\u00e1 convocado es un tipo que si tiene continuidad de su empresa te puede pagar, un tipo que mandaste a la quiebra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28406189282202554, "is_candidate": true}, {"start": 2478.116, "end": 2485.463, "text": " No, la venta de las m\u00e1quinas, porque en realidad lo que te paga es la actividad comercial, la generaci\u00f3n de empleo, la generaci\u00f3n de valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35855553571924315, "is_candidate": true}, {"start": 2485.463, "end": 2493.751, "text": "Argentina necesita reconstruir la l\u00f3gica de su servicio exterior, hay que transformar las embajadas en agencias de venta de trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31501244585158983, "is_candidate": true}, {"start": 2495.232, "end": 2518.115, "text": " Cada embajador tiene que tener un tablero de control, tenemos que ver cu\u00e1nto vende, cu\u00e1nto vende de vinos argentinos, cu\u00e1nto vende de miner\u00eda con valor agregado, cu\u00e1nto vende de tabaco, cu\u00e1nto vende de caf\u00e9, cu\u00e1nto vende de t\u00e9, cu\u00e1nto vende de lim\u00f3n, cu\u00e1nto vende de man\u00ed, cu\u00e1nto vende de trigo y adem\u00e1s lo otro que tenemos que definir es qu\u00e9 vamos a vender, trigo o fideos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27269620009074425, "is_candidate": true}, {"start": 2519.228, "end": 2521.27, "text": " Ah\u00ed hay un ejemplo muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5728694250542417, "is_candidate": false}, {"start": 2521.27, "end": 2527.195, "text": "Si yo te vendo... Yo soy argentino, soy argentina, vos sos Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35396864750061663, "is_candidate": true}, {"start": 2527.195, "end": 2528.856, "text": "Me vend\u00e9 trigo, me vend\u00e9 monedas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0293707315792637, "is_candidate": false}, {"start": 2528.856, "end": 2531.038, "text": "Si me vend\u00e9 fideos, me vend\u00e9 guita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9479583904233126, "is_candidate": false}, {"start": 2531.038, "end": 2535.402, "text": "Yo te vendo una tonelada de trigo, te vendo 200 d\u00f3lares y un empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3388233151815002, "is_candidate": true}, {"start": 2535.402, "end": 2539.025, "text": "O sea, vend\u00ed 200 d\u00f3lares y gener\u00e9 un trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3579520312628657, "is_candidate": true}, {"start": 2539.025, "end": 2544.25, "text": "Te vendo una tonelada de harina, te vendo 400 d\u00f3lares y dos empleos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3108737609617832, "is_candidate": true}, {"start": 2546.255, "end": 2555.584, "text": " Si te vendo una tonelada de fideos, te vendo 1.100 d\u00f3lares y 7 empleos, m\u00e1s el 2 que produce la harina, m\u00e1s el 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2665382972529601, "is_candidate": true}, {"start": 2555.584, "end": 2559.807, "text": "O sea, te vendo 10 empleos final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3432054715056768, "is_candidate": true}, {"start": 2559.807, "end": 2561.609, "text": "La pregunta del mill\u00f3n es qu\u00e9 queremos vender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4839562608884801, "is_candidate": true}, {"start": 2563.717, "end": 2564.277, "text": " O fideos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5729944427291276, "is_candidate": false}, {"start": 2564.277, "end": 2565.518, "text": "\u00bfQueremos vender vino a granel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5508164153109667, "is_candidate": false}, {"start": 2565.518, "end": 2569.0, "text": "\u00bfO queremos vender vino de...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47974018118053363, "is_candidate": true}, {"start": 2569.0, "end": 2570.321, "text": "Y as\u00ed en cada econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4682899160482663, "is_candidate": true}, {"start": 2570.321, "end": 2571.321, "text": "Te explico lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9846548721990152, "is_candidate": false}, {"start": 2571.321, "end": 2575.884, "text": "Hay derecho a que despu\u00e9s de una largu\u00edsima charla, esta charla se convierta en un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.964934627546546, "is_candidate": false}, {"start": 2575.884, "end": 2576.524, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6154642718049832, "is_candidate": false}, {"start": 2576.524, "end": 2579.466, "text": "Porque no te pude hacer cantar una estrofa de Arjona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867294132753641, "is_candidate": false}, {"start": 2579.466, "end": 2581.968, "text": "Vos me vas a convertir... \u00bfQu\u00e9 fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8967699447463225, "is_candidate": false}, {"start": 2581.968, "end": 2583.588, "text": "Una entrevista normal, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9803073679624417, "is_candidate": false}, {"start": 2583.588, "end": 2585.229, "text": "O buena, no me viene a caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9932073830553606, "is_candidate": false}, {"start": 2585.229, "end": 2587.531, "text": "Imposible, Chicho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9911819903685395, "is_candidate": false}, {"start": 2587.531, "end": 2589.072, "text": "\u00bfMe vas a dejar sin eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.938247899611116, "is_candidate": false}, {"start": 2589.072, "end": 2589.452, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8182164520731818, "is_candidate": false}, {"start": 2589.452, "end": 2591.013, "text": "O El Matador, una l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.992911472703942, "is_candidate": false}, {"start": 2591.927, "end": 2598.691, "text": " Yo te acompa\u00f1o, no tengo problema, mir\u00e1 que me juego todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9371694012996553, "is_candidate": false}, {"start": 2598.691, "end": 2603.514, "text": "Vos dec\u00eds, vamos a hacer una cosa, yo te invito... No, no me inviten nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450868164123707, "is_candidate": true}, {"start": 2603.514, "end": 2606.416, "text": "No, par\u00e1, dej\u00e1me que termine la idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5492297790752474, "is_candidate": false}, {"start": 2606.416, "end": 2614.261, "text": "Yo te invito a una recorrida en auto a alguna de las pymes que visitamos y en esa recorrida te prometo que cantamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2658111764237181, "is_candidate": true}, {"start": 2614.261, "end": 2615.862, "text": "Elegimos una canci\u00f3n y cantamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48797372760786206, "is_candidate": true}, {"start": 2616.464, "end": 2617.284, "text": " Bueno, dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9735533410700524, "is_candidate": false}, {"start": 2617.284, "end": 2618.765, "text": "Ok, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.026496499541557, "is_candidate": false}, {"start": 2618.765, "end": 2619.325, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9282344009055522, "is_candidate": false}, {"start": 2619.325, "end": 2622.126, "text": "En el auto me libero m\u00e1s, me da verg\u00fcenza ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4535102341127092, "is_candidate": true}, {"start": 2622.126, "end": 2625.788, "text": "Y ah\u00ed la c\u00e1mara no la ve, la ten\u00e9s ah\u00ed en el tablero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131806221423038, "is_candidate": false}, {"start": 2625.788, "end": 2626.768, "text": "\u00bfQu\u00e9 les pasa, chicos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0233259768260985, "is_candidate": false}, {"start": 2626.768, "end": 2629.549, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0517162689326385, "is_candidate": false}, {"start": 2629.549, "end": 2631.61, "text": "Bueno, ok, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9641642879570326, "is_candidate": false}, {"start": 2631.61, "end": 2634.571, "text": "Para el cierre, entonces poneme otra vez la placa de la inflaci\u00f3n, dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9594598314566647, "is_candidate": false}, {"start": 2634.571, "end": 2635.211, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9689721160624598, "is_candidate": false}, {"start": 2635.211, "end": 2636.272, "text": "No, gracias a vos, Chichi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6684783063987072, "is_candidate": false}, {"start": 2636.272, "end": 2637.092, "text": "Bueno, poneme la.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.047988438598762, "is_candidate": false}, {"start": 2637.092, "end": 2643.275, "text": "\u00daltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.098031552797086, "is_candidate": false}, {"start": 2643.275, "end": 2643.995, "text": "Reiteramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901377640765068, "is_candidate": false}, {"start": 2645.183, "end": 2649.633, "text": " La inflaci\u00f3n de enero fue del 2.9% y merece el t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9372947242769244, "is_candidate": false}, {"start": 2649.633, "end": 2651.658, "text": "Nos despedimos hasta ma\u00f1ana a las 2 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0119113990843602, "is_candidate": false}, {"start": 2651.658, "end": 2651.778, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0366627077156851, "is_candidate": false}], "Index": 1136, "channel_id": "UCT7KFGv6s2a-rh2Jq8ZdM1g", "channel": "Cr\u00f3nica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cronicatv", "id": "IcQaE2l5_BU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IcQaE2l5_BU", "title": "Sergio Massa: \"El Gobierno atac\u00f3 a la clase media\"", "duration": 2657.0, "view_count": 1745.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}