{"segments": [{"start": 0.008, "end": 2.03, "text": " Sergio, muy buenas noches, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7136056579571968, "is_candidate": false}, {"start": 2.03, "end": 3.171, "text": "\u00bfC\u00f3mo va, buenas noches?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6533743864376147, "is_candidate": false}, {"start": 3.171, "end": 5.474, "text": "\u00bfAlgo que acotar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7449826740273936, "is_candidate": false}, {"start": 5.474, "end": 9.018, "text": "Que la Argentina tiene una matriz tributaria regresiva, no hay dudas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3515619713091527, "is_candidate": true}, {"start": 9.018, "end": 16.886, "text": "Que en la Argentina paga mucho m\u00e1s aquel que cobra un plan social que aquel que tiene un patrimonio muy grande, no hay dudas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32842078844734135, "is_candidate": true}, {"start": 16.886, "end": 20.991, "text": "Porque adem\u00e1s est\u00e1 mucho m\u00e1s castigado el consumo que el patrimonio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3390245422679139, "is_candidate": true}, {"start": 21.727, "end": 33.453, "text": " y que tenemos que darnos una discusi\u00f3n profunda sobre el r\u00e9gimen tributario, entendiendo adem\u00e1s cu\u00e1les son las fortalezas de nuestra econom\u00eda, cu\u00e1l es el rol de la PYME en el PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2833621143685602, "is_candidate": true}, {"start": 33.453, "end": 37.215, "text": "El tema federal, no podemos tener la misma presi\u00f3n impositiva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3385961537843891, "is_candidate": true}, {"start": 38.295, "end": 40.017, "text": " en el kil\u00f3metro cero que en el kil\u00f3metro 1.500.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40639413577232597, "is_candidate": true}, {"start": 40.017, "end": 43.66, "text": "\u00bfY es algo que est\u00e1n estudiando los equipos t\u00e9cnicos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5147468078110511, "is_candidate": false}, {"start": 43.66, "end": 54.711, "text": "Es algo que forma parte de alguna manera lo que el 11 de diciembre pretendemos que empiece para la Argentina, un sistema impositivo m\u00e1s justo, m\u00e1s progresivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25575895450051944, "is_candidate": true}, {"start": 55.644, "end": 84.233, "text": " que de alguna manera promueva la generaci\u00f3n de empleo y la inversi\u00f3n con un r\u00e9gimen, adem\u00e1s, segmentado, un r\u00e9gimen absolutamente diferenciado para lo que es pyme y comercio, entendiendo que representan el 70% del empleo en la Argentina y entendiendo, adem\u00e1s, que volver a encender la econom\u00eda necesita inexorablemente la recuperaci\u00f3n de la capacidad de compra, la capacidad de consumo, necesita volver a poner", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2852995986165997, "is_candidate": true}, {"start": 85.033, "end": 89.139, "text": " el ojo, la mirada y la atenci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica en el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35401930548130367, "is_candidate": true}, {"start": 89.139, "end": 93.325, "text": "\u00bfY Sergio, dentro de ese tema, un impuesto a la riqueza como el que est\u00e1 planteado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6551841892911298, "is_candidate": false}, {"start": 93.325, "end": 100.114, "text": "Bueno, a ver, lo primero que tenemos que mirar es que en el impuesto a los bienes personales est\u00e1 mucho m\u00e1s castigado el inmueble de aquel que tiene un taller", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24742346110046443, "is_candidate": true}, {"start": 101.135, "end": 104.556, "text": " que la cuenta en Suiza de aquel que tiene la plata en Suiza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32641946190891324, "is_candidate": true}, {"start": 104.556, "end": 118.359, "text": "S\u00ed, pero digamos que el impuesto a los bienes personales hoy recauda 23, o sea, dicho de otra manera, esos 5.500 millones es 20 veces lo que recauda hoy bienes personales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5489806155484733, "is_candidate": false}, {"start": 118.359, "end": 122.7, "text": "Claro, pero con un agravante, est\u00e1 mucho m\u00e1s castigado en bienes personales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28267519123055496, "is_candidate": true}, {"start": 123.842, "end": 134.256, "text": " el taller, de aquel que tiene en su casa un tallercito pero lo tiene dentro de su patrimonio personal, que el mismo monto, 100.000 d\u00f3lares en una cuenta en Suiza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2095627193234909, "is_candidate": true}, {"start": 135.064, "end": 144.672, "text": " est\u00e1 mucho m\u00e1s castigado en la tabla de imposici\u00f3n en bienes personales un inmueble que la tenencia de dinero en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2326571772589895, "is_candidate": true}, {"start": 144.672, "end": 153.56, "text": "O sea, la modificaci\u00f3n de bienes personales podr\u00eda ser... Me parece que hay que tener una mirada integral, que no se puede plantear que se pesca, digamos, en una sola pecera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3192918876090036, "is_candidate": true}, {"start": 154.28, "end": 172.979, "text": " porque en la Argentina adem\u00e1s tenemos un 40% de la econom\u00eda informal, porque tenemos que mirar lo que nos est\u00e1 pasando con parte de la cosecha que sale de manera ilegal de la Argentina y vuelve, digamos, por la hidrov\u00eda, porque tenemos que mirar lo que nos pasa con el r\u00e9gimen de lo que es el IVA DGA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24776175825284363, "is_candidate": true}, {"start": 173.92, "end": 185.03, "text": " en materia de mayor castigo o mayor carga para lo que son manufacturas de origen industrial que para lo que son productos primarios, se ve claro en el complejo oleaginoso, en el complejo soja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.240780441915889, "is_candidate": true}, {"start": 185.03, "end": 197.522, "text": "Es decir, hay que poner una mirada comprensiva e integral del sistema impositivo entendiendo adem\u00e1s que Argentina es un pa\u00eds federal y que tenemos que alentar a que ese r\u00e9gimen tributario tenga federalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26169255030158556, "is_candidate": true}, {"start": 198.582, "end": 205.867, "text": " Sigo por un tema que vos conoc\u00e9s muy bien porque estuviste a cargo de \u00e9l que es el sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.653412592568879, "is_candidate": false}, {"start": 205.867, "end": 220.415, "text": "No son pocos los economistas de diversas l\u00edneas pol\u00edticas que sostienen que algo hay que hacer con el sistema jubilatorio actual que es insostenible tal como est\u00e1 en el mediano y largo plazo, \u00bfcoincide?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5932094103969279, "is_candidate": false}, {"start": 222.254, "end": 234.622, "text": " A ver, lo primero que me gustar\u00eda es plantear que la l\u00f3gica del sistema de seguridad social que naci\u00f3 a la luz de la Revoluci\u00f3n Industrial est\u00e1 en el mundo en discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24833746342349128, "is_candidate": true}, {"start": 234.622, "end": 245.989, "text": "Cuatro activos, cuatro trabajadores financiando un pasivo con el aporte personal y la contribuci\u00f3n patronal era sobre la din\u00e1mica de la Revoluci\u00f3n Industrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2450888133960213, "is_candidate": true}, {"start": 245.989, "end": 248.671, "text": "Cambi\u00f3 la expectativa de vida, la gente vive m\u00e1s tiempo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3345065091250794, "is_candidate": true}, {"start": 249.632, "end": 253.155, "text": " cambi\u00f3 el mercado de trabajo, cambi\u00f3 el tiempo en el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3602625172806302, "is_candidate": true}, {"start": 253.155, "end": 261.183, "text": "Antes vos hablabas de un jubilado del ferrocarril, de un jubilado de la Ford, de un jubilado, digamos, de gente que hac\u00eda toda su carrera en un mismo lugar de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27410593177847353, "is_candidate": true}, {"start": 261.183, "end": 268.229, "text": "Hoy el promedio de duraci\u00f3n es de casi 5 a\u00f1os y el tiempo m\u00e1ximo promedio es 7 a\u00f1os y tres cuartos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24432493596858396, "is_candidate": true}, {"start": 270.21, "end": 285.134, "text": " Ya no 20, 30 a\u00f1os en la misma empresa, con lo cual el aporte personal va variando y ese aporte personal variando tiene la dificultad de que la peor situaci\u00f3n en t\u00e9rminos de aporte individual se da al final de la carrera laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2578081787728176, "is_candidate": true}, {"start": 285.134, "end": 294.197, "text": "O sea, a los 55 a\u00f1os para el mercado laboral sos viejo y te vas al monotributo y ten\u00e9s el peor aporte y el sistema de c\u00f3mputes sobre los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29577348867789843, "is_candidate": true}, {"start": 296.228, "end": 302.285, "text": " Pero en la Argentina tambi\u00e9n es cierto que en el marco de la locura de la instalaci\u00f3n del sistema de capitalizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35174544551884623, "is_candidate": true}, {"start": 303.234, "end": 311.558, "text": " digamos, yo dir\u00eda casi por accidente, se encontr\u00f3 con una cosa bastante buena, que es que tiene un r\u00e9gimen mixto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25295411198828066, "is_candidate": true}, {"start": 311.558, "end": 322.024, "text": "Hoy el 60% de la seguridad social se financia con cotizaciones, aportes y contribuciones, y el 40% de la seguridad social se financia tributario, es decir, con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2574979610147694, "is_candidate": true}, {"start": 322.024, "end": 331.209, "text": "Cuando vos compras cigarrillos, cargas nafta, o compras algo en el supermercado, o cuando alguien exporta algo, pagas jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2979015783215665, "is_candidate": true}, {"start": 332.069, "end": 338.712, "text": " O sea que parte del problema que en el mundo hoy se discute respecto de los sistemas de seguridad social, la Argentina lo tiene resuelto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107204970592756, "is_candidate": true}, {"start": 338.712, "end": 340.433, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5210787074968334, "is_candidate": false}, {"start": 340.433, "end": 347.656, "text": "El problema es que al sistema de seguridad social argentino le han cargado gastos que no son en origen de la seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2805277182502295, "is_candidate": true}, {"start": 349.597, "end": 371.031, "text": " Y entonces, por ejemplo, aguache, que en realidad la l\u00f3gica es que tenga financiamiento del tesoro, es decir, es un esfuerzo no producto de la l\u00f3gica intergeneracional que tiene el sistema de seguridad social, sino de la l\u00f3gica de administraci\u00f3n de la emergencia que tiene que tener un Estado frente a una crisis social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27091853568157553, "is_candidate": true}, {"start": 372.052, "end": 377.377, "text": " Ese tipo de situaciones han ido desnaturalizando la idea de que el ANSES es sustentable o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31299206801605906, "is_candidate": true}, {"start": 377.377, "end": 389.789, "text": "Entonces tambi\u00e9n ah\u00ed hay que darse una discusi\u00f3n honesta, sensata, sincera, respecto de que una sociedad que cuida a sus mayores es una sociedad que paga buenas jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24113770188155526, "is_candidate": true}, {"start": 390.43, "end": 402.602, "text": " Y una sociedad que abandona a sus mayores lo que tiene es una baja tasa de cobertura, una baja tasa de sustituci\u00f3n de salario y condena a muerte o a la pobreza a su poblaci\u00f3n adulta mayor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.290123385325598, "is_candidate": true}, {"start": 402.602, "end": 405.224, "text": "Nosotros tenemos que elegir qu\u00e9 pa\u00eds queremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.413910359345701, "is_candidate": true}, {"start": 405.224, "end": 409.028, "text": "Yo quiero un pa\u00eds que cuide a aquellos que se retiran del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3605854328571645, "is_candidate": true}, {"start": 409.748, "end": 424.933, "text": " Entonces, est\u00e1 claro que hay una parte del Producto Bruto Interno que tiene que estar asignado al cuidado a ese pacto intergeneracional que se construye en el que, digamos, la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa sostiene a los que se retiran del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2363355097451152, "is_candidate": true}, {"start": 426.57, "end": 445.259, "text": " Te invito a escuchar, despu\u00e9s seguimos con la entrevista, en base a lo que aporta Jos\u00e9 Natanz, un an\u00e1lisis sobre tu rol y sobre las dificultades que va a enfrentar el Frente de Todos para, imagino, conciliar todas las distintas posiciones de los distintos segmentos que lo conforman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7335409397295535, "is_candidate": false}, {"start": 445.259, "end": 445.999, "text": "\u00bfTe parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030899568194323, "is_candidate": false}, {"start": 445.999, "end": 446.5, "text": "Me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5162622677974836, "is_candidate": false}, {"start": 446.5, "end": 447.28, "text": "Muy buenas noches, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8376605445737598, "is_candidate": false}, {"start": 449.583, "end": 451.224, "text": " Buenas noches, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9751099967617798, "is_candidate": false}, {"start": 451.224, "end": 462.53, "text": "Vamos a analizar, como vos dec\u00edas, cu\u00e1les son los diferentes segmentos, sectores, dispositivos, liderazgos, estructuras, instituciones que conforman el mapa del peronismo realmente existente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7924825094713177, "is_candidate": false}, {"start": 462.53, "end": 467.433, "text": "Suslov era un dirigente sovi\u00e9tico, fue el inventor, el creador de la idea del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9005275435503933, "is_candidate": false}, {"start": 467.953, "end": 468.853, "text": " realmente existente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9916219129390843, "is_candidate": false}, {"start": 468.853, "end": 472.715, "text": "Fue director del Pravda, el diario de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, y cre\u00f3 esta expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9578985008267341, "is_candidate": false}, {"start": 472.715, "end": 490.902, "text": "Bueno, el peronismo realmente existente, es decir, el peronismo con el cual se va a encontrar Alberto Fern\u00e1ndez una vez que llegue al poder, lo podemos graficar o sintetizar en este mapa, en esta especie de estrella de seis puntos que hemos creado con el equipo creativo de S5N, y que est\u00e1 integrado, mir\u00e1, por seis sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8856524636314391, "is_candidate": false}, {"start": 490.902, "end": 493.423, "text": "El primero son los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.962487213603137, "is_candidate": false}, {"start": 493.423, "end": 495.584, "text": "Hay 15 gobernadores del frente de todos, 16...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9688387003470622, "is_candidate": false}, {"start": 497.545, "end": 499.666, "text": " \u00bfLos pones primero por algo en particular?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6925953492152808, "is_candidate": false}, {"start": 499.666, "end": 510.15, "text": "No, simplemente por orden de aparici\u00f3n, no tengo ninguna preferencia, ni creo que uno sea m\u00e1s poderoso que el otro, por lo menos en los t\u00e9rminos en los que los estoy acomodando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623261350714747, "is_candidate": false}, {"start": 510.15, "end": 515.753, "text": "Entonces dec\u00eda, 15 gobernadores del frente de todos, m\u00e1s C\u00f3rdoba, m\u00e1s veremos Mendoza c\u00f3mo le va,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.847456107576095, "is_candidate": false}, {"start": 516.993, "end": 534.798, "text": " quiz\u00e1s la ciudad de Buenos Aires, si se cumple la profec\u00eda de que la reta ya fue, son la estructura de poder territorial, el dispositivo territorial sobre el cual se va a parar Alberto Fern\u00e1ndez para gobernar a partir del 10 de diciembre, si es que resulta efectivamente elegido presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.880928455499005, "is_candidate": false}, {"start": 534.798, "end": 545.162, "text": "Uno dice 15, 16, 17 gobernadores, ahora los gobernadores conforman un universo absolutamente heterog\u00e9neo, uno puede pensar qu\u00e9 tiene que ver la realidad de Tierra del Fuego, una provincia de 150 mil habitantes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8121769024771435, "is_candidate": false}, {"start": 546.862, "end": 556.088, "text": " en el sur de la Argentina, con la realidad que yo, de Omar Perotti, en Santa Fe, una provincia que en PBI, territorio y poblaci\u00f3n es m\u00e1s o menos el equivalente a Uruguay, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897717582506002, "is_candidate": false}, {"start": 556.088, "end": 559.67, "text": "Son realidades absolutamente diferentes, pero son un primer n\u00facleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9127904727722486, "is_candidate": false}, {"start": 559.67, "end": 561.952, "text": "Segundo n\u00facleo, intendentes del conurbano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8234023181647816, "is_candidate": false}, {"start": 561.952, "end": 563.113, "text": "Es probable, Marcelo, que despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9348534511141356, "is_candidate": false}, {"start": 563.753, "end": 580.247, "text": " de las elecciones a nivel nacional en la provincia de Buenos Aires, el macrismo termine perdiendo pr\u00e1cticamente todas las intendencias del conurbano que supo conquistar en 2015, salvo San Isidro y Vicente L\u00f3pez, hay que ver ah\u00ed c\u00f3mo le van Lan\u00fas y Pilar, pero es probable que termine perdi\u00e9ndolas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8749762645900523, "is_candidate": false}, {"start": 580.587, "end": 591.07, "text": " Bueno, los intendentes del Conurbano son, a diferencia de los gobernadores, jefes de distritos que si bien obviamente son diversos, cada uno tiene su realidad y dem\u00e1s, tienen problemas muy comunes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9062943829402659, "is_candidate": false}, {"start": 591.07, "end": 605.075, "text": "Uno podr\u00eda decir, necesidad de protecci\u00f3n social, necesidad de obra p\u00fablica de cercan\u00eda de manera urgente y asistencia a las pymes, es decir, mucha presencia del Estado en el corto plazo es lo que van a necesitar los intendentes del Conurbano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8968909162604881, "is_candidate": false}, {"start": 605.535, "end": 609.117, "text": " En tercer lugar, el movimiento pol\u00edtico-cultural kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8649089195782689, "is_candidate": false}, {"start": 609.117, "end": 619.342, "text": "Digo movimiento pol\u00edtico-cultural kirchnerista porque me parece que el kirchnerismo a esta altura no es solo un conjunto de dirigentes, sino tambi\u00e9n una serie de valores, una historia, un liderazgo, unas sensibilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8738120076475507, "is_candidate": false}, {"start": 619.342, "end": 622.063, "text": "Es decir, es algo m\u00e1s que un sector del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8897161542111142, "is_candidate": false}, {"start": 622.063, "end": 628.346, "text": "El kirchnerismo a esta altura del partido va a tener unos cuantos diputados y senadores, va a tener la gobernaci\u00f3n de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8956225475545214, "is_candidate": false}, {"start": 628.506, "end": 636.25, "text": " Buenos Aires, Santa Cruz, quiz\u00e1s Mendoza, pero es tambi\u00e9n un movimiento que penetra culturalmente en un sector importante de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8667755085407355, "is_candidate": false}, {"start": 636.25, "end": 656.481, "text": "Cuarto lugar, est\u00e1 sentado su l\u00edder en la mesa, Sergio Massa, el Frente Renovador, que tambi\u00e9n supo tener en su momento una treintena de diputados, supo tener una serie de intendentes que le respond\u00edan, hay que ver si eso no termina confluyendo dentro del peronismo, tal vez Massa pueda hablar de eso despu\u00e9s, pero es tambi\u00e9n otro sector que forma parte de este enorme dispositivo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8910957033356102, "is_candidate": false}, {"start": 657.361, "end": 659.244, "text": " que es el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8114226440151873, "is_candidate": false}, {"start": 659.244, "end": 660.787, "text": "En quinto lugar, los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8684206482365955, "is_candidate": false}, {"start": 662.04, "end": 688.056, "text": " El 40% de los trabajadores registrados argentinos, Marcelo, est\u00e1 afiliado a alg\u00fan sindicato, lo hemos hablado 20 veces, Argentina tiene la tasa de sindicalizaci\u00f3n m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina, por dar un ejemplo simple, solo el gremio de comercio concentra un mill\u00f3n de afiliados, los sindicatos tienen las obras sociales, tienen hoteles, tienen recursos, tienen liderazgo, tienen en muchos casos el apoyo de sus afiliados, los sindicalistas tienen el apoyo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9287606256695526, "is_candidate": false}, {"start": 689.016, "end": 706.449, "text": " de sus afiliados, es decir, conforman tambi\u00e9n un sector importante, un factor de poder importante que a su vez tambi\u00e9n es heterog\u00e9neo, no es lo mismo el sindicalista industrial del sector privado que tiene que luchar no solo por el salario sino tambi\u00e9n para evitar el despido, que el sindicato estatal que solo est\u00e1 mirando la cuesti\u00f3n del salario y menos la del despido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9145060656206003, "is_candidate": false}, {"start": 706.449, "end": 710.292, "text": "Bueno, hay realidades tambi\u00e9n diferentes hacia adentro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9017056713972046, "is_candidate": false}, {"start": 710.752, "end": 712.092, "text": " del entramado sindical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9064945260536453, "is_candidate": false}, {"start": 712.092, "end": 724.336, "text": "Y por \u00faltimo, los movimientos sociales, tambi\u00e9n muy diversos, tambi\u00e9n divididos entre diferentes sectores que hoy manejan en n\u00fameros redondos unos 600.000 planes entre planes de empleo, Hacemos Futuro y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8507237637390536, "is_candidate": false}, {"start": 724.336, "end": 735.16, "text": "Lo que yo quiero plantear, Marcelo, es que Alberto Fern\u00e1ndez va a estar parado en el centro de esta estrella de seis puntas, va a tener que conciliar intereses y eso desde la comodidad de un estudio de televisi\u00f3n se dice f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8963294593965547, "is_candidate": false}, {"start": 735.16, "end": 737.881, "text": "Ahora, un ejemplo muy claro que me parece que ayuda a ver c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9623853222429458, "is_candidate": false}, {"start": 738.301, "end": 743.184, "text": " los intereses de algunos de los integrantes de este dispositivo no son necesariamente convergentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7823985498180964, "is_candidate": false}, {"start": 743.184, "end": 753.409, "text": "Por ejemplo, los intendentes del conurbano, dec\u00edamos, van a necesitar un Estado fuerte, dotado de recursos, de manera muy urgente, en el corto plazo, necesitan un Estado con mucha plata r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8330791723223425, "is_candidate": false}, {"start": 753.409, "end": 758.712, "text": "Y no hay muchas formas en un Estado desfinanciado, una econom\u00eda en recesi\u00f3n, en las que el Estado pueda financiarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8781447760163852, "is_candidate": false}, {"start": 758.712, "end": 762.954, "text": "Una es, por ejemplo, tocando retenciones, que est\u00e1n ins\u00f3litamente congeladas por decisi\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8907402734504482, "is_candidate": false}, {"start": 764.275, "end": 770.017, "text": " Los intendentes del Conurbano necesitan plata, el Estado necesita, por ejemplo, aumentar retenciones para financiarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8671462058524375, "is_candidate": false}, {"start": 770.017, "end": 782.321, "text": "Ahora, los gobernadores de las provincias del centro de la Argentina, Omar Perotti, Schiaretti, etc., van a aceptar, les va a gustar que aumente las retenciones, que el gobierno toque las retenciones, dado que gobiernan sobre provincias ojeras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8481911221794889, "is_candidate": false}, {"start": 782.321, "end": 784.482, "text": "Bueno, ah\u00ed ten\u00e9s, a ver si es importante se\u00f1alarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8951364441535884, "is_candidate": false}, {"start": 785.443, "end": 796.936, "text": " Un ejemplo muy concreto donde se verifica que esta estrella, que parece muy arm\u00f3nica cuando uno la cuenta as\u00ed en un estudio de televisi\u00f3n, una vez que Alberto asuma el gobierno puede empezar a chocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8539313318837745, "is_candidate": false}, {"start": 796.936, "end": 799.239, "text": "Qu\u00e9 dif\u00edcil, \u00bfno?, conciliar todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7159258817171585, "is_candidate": false}, {"start": 799.239, "end": 803.784, "text": "S\u00ed, en realidad lo m\u00e1s dif\u00edcil es lo que empieza el 10 de diciembre", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3014032317868791, "is_candidate": true}, {"start": 805.724, "end": 807.025, "text": " por la herencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45681598061108253, "is_candidate": true}, {"start": 807.025, "end": 813.47, "text": "Argentina pierde todos los d\u00edas entre 100 y 150 millones de d\u00f3lares de reserva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30601178759636694, "is_candidate": true}, {"start": 813.47, "end": 829.542, "text": "El gobierno nacional vive una p\u00e9rdida de credibilidad que hace que el desastre de Macri de estos a\u00f1os se vaya agravando d\u00eda a d\u00eda y lo que necesitamos es de alguna manera saber cu\u00e1l es el piso sobre el cual arrancamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2561234036454646, "is_candidate": true}, {"start": 829.542, "end": 831.683, "text": "Creo que es muy importante que en estos d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.380710360511072, "is_candidate": true}, {"start": 833.704, "end": 849.115, "text": " De ac\u00e1 la elecci\u00f3n, tengamos contundencia respecto del camino que empieza el 10 de diciembre porque hay que devolverle la esperanza a los argentinos, pero tambi\u00e9n que tengamos un diagn\u00f3stico claro del Estado de la Naci\u00f3n, tanto les gust\u00f3 hablar del Estado de la Naci\u00f3n porque en definitiva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28468919843817053, "is_candidate": true}, {"start": 850.737, "end": 863.504, "text": " La deuda contra PBI, la ca\u00edda del nivel de actividad, el nivel de desempleo creciente, la ca\u00edda del poder de compra de salarios y jubilaciones, genera una bomba de tiempo que hay que desactivar cable por cable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2537523753887404, "is_candidate": true}, {"start": 863.504, "end": 864.665, "text": "Yo ah\u00ed tengo una mirada...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4856740544656737, "is_candidate": true}, {"start": 867.222, "end": 874.988, "text": " Muy alentadora, muy alentadora respecto del rol de Alberto en esa centralidad de esa supuesta estrella de seis puntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2610903945994497, "is_candidate": true}, {"start": 874.988, "end": 880.411, "text": "Primero que esa estrella no son seis puntas que apuntan cada una para un lado distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2822558709958657, "is_candidate": true}, {"start": 880.411, "end": 886.796, "text": "Me parece que hoy hay una convicci\u00f3n de que la tarea que viene es tit\u00e1nica, de que devolverle a los argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24612023742342026, "is_candidate": true}, {"start": 887.476, "end": 908.512, "text": " una Argentina de producci\u00f3n y trabajo, de volver la esperanza de que el pa\u00eds funcione de manera normal, de alguna manera nos obliga a todos a saber que todos tenemos que oponer, digo porque habiendo hablado con empresarios, trabajadores, con gobernadores, con intendentes sobre la necesidad de recorrer el camino de un acuerdo econ\u00f3mico y social,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2555367800813324, "is_candidate": true}, {"start": 909.318, "end": 925.661, "text": " Yo tengo la convicci\u00f3n de que hoy todos, absolutamente todos, saben que vamos a una Argentina en la que el 10 de diciembre un acuerdo econ\u00f3mico y social para el primer a\u00f1o de gobierno y un consejo econ\u00f3mico y social que adem\u00e1s defina pol\u00edticas plurianuales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23319243192361194, "is_candidate": true}, {"start": 927.563, "end": 946.806, "text": " de instalaci\u00f3n y funcionamiento en varios a\u00f1os, un acuerdo con la oposici\u00f3n es un camino absolutamente imprescindible y posible, y creo que en eso las condiciones de liderazgo de Alberto, ese sentido com\u00fan, esa capacidad de di\u00e1logo, lo ponen en un lugar que permite traccionar a esas seis puntas de la estrella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23196068452209184, "is_candidate": true}, {"start": 947.106, "end": 950.028, "text": " Ahora, vos hablabas del primer a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7334534919302139, "is_candidate": false}, {"start": 950.028, "end": 961.657, "text": "\u00bfSos consciente que, y esto lo dicen economistas del oficialismo, economistas de la oposici\u00f3n, economistas independientes, el primer a\u00f1o es, con alta probabilidad, un a\u00f1o de recesi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.54666434525391, "is_candidate": false}, {"start": 962.137, "end": 969.04, "text": " Y es el primer a\u00f1o de un gobierno que, como todo gobierno, empieza generando expectativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6028976023785888, "is_candidate": false}, {"start": 969.04, "end": 979.624, "text": "Eso tiene un riesgo de desilusi\u00f3n, si no queda muy claro que es inevitable un primer a\u00f1o de recesi\u00f3n, dada la inercia, dada la herencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5270744714000604, "is_candidate": false}, {"start": 979.624, "end": 984.306, "text": "Vos reci\u00e9n, cuando hac\u00edas la presentaci\u00f3n del informe, hablabas de las pocas promesas de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33476353157459904, "is_candidate": true}, {"start": 986.337, "end": 1005.248, "text": " y creo que precisamente tiene que ver con eso, con la idea de mostrarle a los argentinos que en ese camino que tenemos que recorrer para recuperar el trabajo, la producci\u00f3n, el mercado interno, para ganar en capacidad exportadora, para construir un Estado que tenga equilibrio fiscal superado y comercial, un tipo de cambio competitivo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2417024657457736, "is_candidate": true}, {"start": 1006.231, "end": 1011.035, "text": " digamos, tenemos que avanzar en una tarea en la que todos tenemos que poner algo de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25103479463966394, "is_candidate": true}, {"start": 1011.035, "end": 1022.065, "text": "A m\u00ed lo que me gusta de esa estrella, o de esas seis puntas, es que todos somos conscientes de que el tiempo que viene es un tiempo de poner el hombro y no de ver qui\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2772063616423416, "is_candidate": true}, {"start": 1022.525, "end": 1026.668, "text": " tironea del mantel de la manera m\u00e1s fuerte posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31549060439247933, "is_candidate": true}, {"start": 1026.668, "end": 1041.517, "text": "Yo veo esa actitud, eso me genera mucha esperanza, pero adem\u00e1s me genera la convicci\u00f3n de que, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades producto del fracaso de Macri, vamos a poder recorrer r\u00e1pidamente el camino para volver a poner de pie a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2544829954360498, "is_candidate": true}, {"start": 1041.517, "end": 1049.362, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que, vos que lo conoc\u00e9s muy bien, qu\u00e9 fue lo que m\u00e1s te sorprendi\u00f3 de lo mal que gobern\u00f3 Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7138154223936055, "is_candidate": false}, {"start": 1050.022, "end": 1077.394, "text": " Yo tambi\u00e9n no lo conozco, lo conoc\u00ed en enero del 2016 personalmente, lo hab\u00eda visto dos veces en mi vida antes, pero a m\u00ed me parece que no es que gobern\u00f3 mal, Macri est\u00e1 haciendo lo que vino a hacer, concentraci\u00f3n de la riqueza, primarizaci\u00f3n de la econom\u00eda, un Estado que se ausenta de sus obligaciones principales, un mercado que lo resuelva todo y sus 20 amigos con tarifas en d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22318076668275955, "is_candidate": true}, {"start": 1078.295, "end": 1085.403, "text": " transfiriendo dividendos al exterior, que es lo que hizo en diciembre del a\u00f1o pasado Central Puerto y en \u00e9l, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26590143982916037, "is_candidate": true}, {"start": 1085.403, "end": 1088.846, "text": "Macri, como cualquiera, quer\u00eda mantenerse en el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.738883827835935, "is_candidate": false}, {"start": 1092.7, "end": 1117.615, "text": " de la Argentina muy particular, yo creo que el problema de fondo es que no conocen la Argentina, que no entienden que el 70% del empleo lo generan las pymes, que no entienden el peso en el producto bruto pero tambi\u00e9n en el nivel de actividad de la econom\u00eda de clase media, que no entienden la dificultad que genera las distancias de la Argentina y esa necesidad de tener una mirada federal, no lo entienden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25413410598644426, "is_candidate": true}, {"start": 1118.194, "end": 1120.055, "text": " \u00faltimas dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.719999458638013, "is_candidate": false}, {"start": 1120.055, "end": 1127.897, "text": "La primera, despu\u00e9s del encuentro, ese abrazo con Cristina en un acto, no me acuerdo d\u00f3nde fue, \u00bfen C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7007956950996977, "is_candidate": false}, {"start": 1127.897, "end": 1129.337, "text": "No, en Malvinas, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4235341100933594, "is_candidate": true}, {"start": 1129.337, "end": 1130.118, "text": "En Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8613723406596974, "is_candidate": false}, {"start": 1130.118, "end": 1132.298, "text": "Pero s\u00ed, a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4107386708989892, "is_candidate": true}, {"start": 1132.298, "end": 1134.179, "text": "\u00bfVolviste a tener relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7422383791312046, "is_candidate": false}, {"start": 1134.179, "end": 1134.739, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9318607337644415, "is_candidate": false}, {"start": 1134.739, "end": 1145.942, "text": "En realidad ese encuentro fue despu\u00e9s de varias reuniones que hab\u00edamos tenido y sin duda que nos mueve a los dos y a muchos de los que o a la mayor\u00eda de los que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25112320265528576, "is_candidate": true}, {"start": 1148.408, "end": 1160.925, "text": " Primero la preocupaci\u00f3n por ver que el fracaso de este gobierno y de este sistema econ\u00f3mico est\u00e1 generando un da\u00f1o enorme en los sectores m\u00e1s vulnerables de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25508548605328063, "is_candidate": true}, {"start": 1162.046, "end": 1177.674, "text": " Y despu\u00e9s desde el punto de vista personal, la posibilidad de tener un di\u00e1logo sincero, honesto, entendiendo que no en todo vamos a coincidir, que del pasado claramente surgen diferencias, pero que el presente de fracaso de la Argentina nos obliga a pensar en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2808049822970555, "is_candidate": true}, {"start": 1177.674, "end": 1180.215, "text": "\u00bfManten\u00e9s di\u00e1logo fluido, frecuente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6573070404499818, "is_candidate": false}, {"start": 1181.255, "end": 1183.356, "text": " La habitualidad que hace falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27196928875820703, "is_candidate": true}, {"start": 1183.356, "end": 1201.585, "text": "Y la \u00faltima, te lo planteaba al comienzo, hay quienes dicen que m\u00e1s all\u00e1 de que el lugar natural en el que recaer\u00edas, si se dan los resultados que todos esperan, es la jefatura del bloque oficialista de diputados, hay quienes dicen que aspir\u00e1s a un cargo en el Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6934584254724714, "is_candidate": false}, {"start": 1201.585, "end": 1203.686, "text": "No, primero yo no tengo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6972774574683854, "is_candidate": false}, {"start": 1207.123, "end": 1211.543, "text": " ninguna cuesti\u00f3n de aspiraci\u00f3n o de discusi\u00f3n de cargos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2880277205384395, "is_candidate": true}, {"start": 1212.58, "end": 1227.63, "text": " hasta el 28 de octubre, segundo, creo que el dise\u00f1o del gobierno es responsabilidad y facultad de Alberto como presidente, y creo que si lo que tenemos es vocaci\u00f3n de poner el hombro, lo que tenemos que hacer es poner el hombro, no ver cu\u00e1l es el lugar de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21925325873767398, "is_candidate": true}, {"start": 1227.63, "end": 1229.391, "text": "\u00bfNo se charl\u00f3 con Alberto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7023888541293485, "is_candidate": false}, {"start": 1229.391, "end": 1236.496, "text": "No, lo que Alberto plante\u00f3 p\u00fablicamente es que la responsabilidad del acuerdo econ\u00f3mico y social", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2570645277531258, "is_candidate": true}, {"start": 1238.277, "end": 1245.021, "text": " va a estar en la C\u00e1mara de Diputados y que aspira a que yo presida la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32898888780387836, "is_candidate": true}, {"start": 1245.021, "end": 1259.791, "text": "Pero la verdad es que hoy te dir\u00eda que estoy haciendo con mucha alegr\u00eda y con mucha tranquilidad campa\u00f1a convencido de que lo mejor que le puede pasar a la Argentina para los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os es que Alberto sea presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23681478408623047, "is_candidate": true}, {"start": 1261.183, "end": 1282.537, "text": " Me surge con convicci\u00f3n porque adem\u00e1s tengo una mirada compartida de muchos a\u00f1os coincidiendo a\u00fan en las diferencias con otros sectores pol\u00edticos con los que hoy construimos el frente de todos y entiendo que hoy mi tarea y mi responsabilidad es decirle a los argentinos que se queden tranquilos, que el 10 de diciembre empieza una nueva etapa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21226703911484113, "is_candidate": true}, {"start": 1283.357, "end": 1289.099, "text": " y que se termina este sufrimiento al que nos ha sometido este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29238798507419883, "is_candidate": true}, {"start": 1289.099, "end": 1290.499, "text": "Te agrego una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8521710696982497, "is_candidate": false}, {"start": 1290.499, "end": 1312.505, "text": "Si tuvieses que quedarte con un funcionario del Ejecutivo de Macri, de primero o segundo nivel, alguien que te haya parecido como un buen administrador, un buen gestor, un buen pol\u00edtico... Me parece que Rogelio Frigerio tuvo vocaci\u00f3n de di\u00e1logo y no tuvo poder porque Macri no cree en el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40549282308141477, "is_candidate": true}, {"start": 1313.372, "end": 1328.399, "text": " Y entonces su voluntad en la b\u00fasqueda de consensos con los gobernadores chocaba todo el tiempo con la necedad y la soberbia de Macri y con el autismo de Marcos Pe\u00f1a creyendo que la realidad que \u00e9l constru\u00eda con los trolls era la realidad de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30200449396547524, "is_candidate": true}, {"start": 1328.399, "end": 1340.464, "text": "Y me parece que hizo un buen trabajo gerencial de gerenciamiento y ordenamiento de las cuentas el interventor de PAME.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2729960909687177, "is_candidate": true}, {"start": 1344.132, "end": 1345.015, "text": " Sergio, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7719943563531594, "is_candidate": false}], "Index": 949, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "iPD2iJlI8tA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iPD2iJlI8tA", "title": "\ud83d\udcfa Sergio Massa - Desaf\u00edo 2019- 23/09", "duration": 1347.0, "view_count": 471.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}