{"segments": [{"start": 0.308, "end": 1.628, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8293912439355382, "is_candidate": false}, {"start": 1.628, "end": 2.309, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9525527719137273, "is_candidate": false}, {"start": 2.309, "end": 3.209, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8286969386771135, "is_candidate": false}, {"start": 3.209, "end": 4.249, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8911101991874781, "is_candidate": false}, {"start": 4.249, "end": 7.47, "text": "Siempre que viene hay un... No s\u00e9 si quiere hacer alguna opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8261626588791922, "is_candidate": false}, {"start": 7.47, "end": 12.311, "text": "Ah\u00ed tenemos consultor gratis, pero si quiere hacer alguna opini\u00f3n... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.830265326747891, "is_candidate": false}, {"start": 12.311, "end": 13.971, "text": "Comparto parte del an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047010524632098, "is_candidate": false}, {"start": 13.971, "end": 21.433, "text": "Creo que vamos a entrar en los 40 d\u00edas donde la gente empieza a tomar la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2939302364623819, "is_candidate": true}, {"start": 21.433, "end": 27.535, "text": "Evidentemente, 40 d\u00edas en los cuales se va a tener que terminar el silencio de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3036218431685721, "is_candidate": true}, {"start": 28.62, "end": 34.864, "text": " Yo efectivamente comparto que el contexto, por ejemplo, al candidato del oficialismo lo impide hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26237463467857913, "is_candidate": true}, {"start": 34.864, "end": 46.471, "text": "Tiene que estar explicando por qu\u00e9 se inunda la mitad de la provincia de Buenos Aires despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de gobernaci\u00f3n, o explicando un viaje, o explicando una situaci\u00f3n de violencia, quema de urnas...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2583315374906525, "is_candidate": true}, {"start": 47.586, "end": 57.328, "text": " situaciones de fraude en Tucum\u00e1n, y eso obviamente lo saca del eje, m\u00e1s all\u00e1 de que todav\u00eda no escuch\u00e9 ninguna propuesta desde que arranc\u00f3 la primaria de Scioli.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2625469145956746, "is_candidate": true}, {"start": 57.328, "end": 66.25, "text": "Creo que el silencio de Scioli b\u00e1sicamente tiene que ver con otra cosa, que es que tiene miedo a que Cristino Lacampola lo reten por las propuestas que haga de cara al futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2488118611466723, "is_candidate": true}, {"start": 66.25, "end": 74.972, "text": "De hecho, mandar a los dirigentes sindicales cercanos a decir, yo creo que va a ser tal cosa o tal otra, sin afirmar, por ejemplo, con el tema de impuestos a las ganancias,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2532911188909923, "is_candidate": true}, {"start": 75.732, "end": 78.573, "text": " Es una situaci\u00f3n que al rev\u00e9s, lo debilita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27569517216365935, "is_candidate": true}, {"start": 78.573, "end": 94.737, "text": "Lo pone en el lugar de mandadero cuando en realidad, si \u00e9l quiere liderar la Argentina, tiene que decir qu\u00e9 va a hacer con el impuesto a las ganancias, qu\u00e9 va a hacer con el narcotr\u00e1fico, qu\u00e9 va a hacer con la inseguridad, qu\u00e9 va a hacer con cada uno de los temas con los que los argentinos tenemos que lidiar los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24268851084666176, "is_candidate": true}, {"start": 96.378, "end": 117.512, "text": " Y en el caso de Macri, si reci\u00e9n tuve la oportunidad de ver dos o tres minutitos nada m\u00e1s de Sturzenegger, yo creo que efectivamente Macri no dice lo que va a hacer, porque no lo puede decir, porque desde el punto de vista pol\u00edtico, pol\u00edticamente contrario a la vocaci\u00f3n electoral que puede tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23758635130943295, "is_candidate": true}, {"start": 119.872, "end": 120.432, "text": " \u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6928518550406217, "is_candidate": false}, {"start": 120.432, "end": 130.216, "text": "\u00c9l dec\u00eda reci\u00e9n que cuando ustedes, cuando la Bania y el resto de tu equipo dice que va a levantarse por 100 d\u00edas, tampoco explica mucho qu\u00e9 medidas lo permitieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8284129180343385, "is_candidate": false}, {"start": 130.216, "end": 130.996, "text": "S\u00ed, lo explicamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6568598836857906, "is_candidate": false}, {"start": 130.996, "end": 145.441, "text": "No nos dieron, en todo caso, la oportunidad en algunos lugares, pero desde la vuelta de autarqu\u00eda del Banco Central, la Agencia de Inversiones, el programa de inversiones atado a ingresos de d\u00f3lares para las empresas que ya est\u00e1n radicadas en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27479719717949436, "is_candidate": true}, {"start": 146.802, "end": 165.624, "text": " una serie de medidas que el programa macroecon\u00f3mico para establecer metas fiscales, metas de pol\u00edtica monetaria, eso nos permite a nosotros decirle a la gente, qu\u00e9dense tranquilos, en 100 d\u00edas vamos a levantar el cepo, adem\u00e1s con el mismo equipo que levant\u00f3 el corralito y el corral\u00f3n en la Argentina, no lo decimos con improvisados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23116368524703745, "is_candidate": true}, {"start": 166.485, "end": 175.135, "text": " Porque la cr\u00edtica de Sturzenegger a Lavagna o al equipo econ\u00f3mico nuestro es una cr\u00edtica, en todo caso, err\u00f3nea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22922803277515247, "is_candidate": true}, {"start": 175.135, "end": 178.499, "text": "La \u00faltima experiencia que tenemos de Sturzenegger es el megacanje y el blindaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26273267052768967, "is_candidate": true}, {"start": 178.499, "end": 181.382, "text": "Yo la \u00faltima imagen que tengo de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3933488929917357, "is_candidate": true}, {"start": 182.363, "end": 187.209, "text": " de Aldo Pignanelli es el levantamiento del corralito y el corral\u00f3n, creo que eso habla bien de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26112013572706205, "is_candidate": true}, {"start": 187.209, "end": 199.985, "text": "La \u00faltima imagen que tengo de Redrado es un presidente del Banco Central defendiendo las reservas, defendiendo la autonom\u00eda del Banco Central y entregando un Banco Central con m\u00e1s de 52.000 millones de d\u00f3lares de reserva, el doble de lo que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27955699858694316, "is_candidate": true}, {"start": 200.691, "end": 206.034, "text": " Sergio, ahora vamos a volver a la econom\u00eda, que tenemos tiempo, pero quiero centrarme un poquito en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9306481700652857, "is_candidate": false}, {"start": 206.034, "end": 222.121, "text": "La verdad que lo hablamos la \u00faltima vez que usted estuvo aqu\u00ed, antes de las PASO, y yo lo dije p\u00fablicamente en varias oportunidades, que me parec\u00eda muy bien c\u00f3mo se hab\u00eda plantado usted frente al C\u00edrculo Rojo, y dijo, a m\u00ed no me sacan de la cancha, yo sigo en la m\u00eda, que neg\u00f3 incluso bajarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8474110221426929, "is_candidate": false}, {"start": 222.121, "end": 229.285, "text": "Ahora, la foto de la semana pasada, con Macri, con Stolbizer, \u00bfno es regalarle algo que buscaba el C\u00edrculo Rojo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8268504231426355, "is_candidate": false}, {"start": 229.525, "end": 229.945, "text": " No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4842880400075852, "is_candidate": true}, {"start": 229.945, "end": 233.666, "text": "\u00bfNo es confundir al electorado suyo que por ah\u00ed lo quiere...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8401807517966985, "is_candidate": false}, {"start": 233.666, "end": 242.729, "text": "Yo tengo la tranquilidad de plantarme frente a la sociedad y decirles lo que pienso y cu\u00e1les son mis diferencias con Margarita o con Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2482946200432956, "is_candidate": true}, {"start": 242.729, "end": 248.831, "text": "Pero tambi\u00e9n tengo la responsabilidad de se\u00f1alar aquellas cosas que creo que est\u00e1n mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29233871336246176, "is_candidate": true}, {"start": 248.831, "end": 250.452, "text": "De hecho, lo invitamos a Scioli tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37653954019202096, "is_candidate": true}, {"start": 250.452, "end": 257.534, "text": "Yo le envi\u00e9 una carta a Scioli dici\u00e9ndole sent\u00e9monos a una mesa y corrijamos todos los problemas que tiene el sistema electoral en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30325661785973457, "is_candidate": true}, {"start": 258.916, "end": 261.517, "text": " Apostemos a que haya voto electr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4756103877769299, "is_candidate": true}, {"start": 261.517, "end": 264.159, "text": "Es mentira que la Argentina no llega.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45366755482902066, "is_candidate": true}, {"start": 264.159, "end": 279.527, "text": "Si tomamos la decisi\u00f3n de firmar, digamos, un alquiler con Brasil, con Venezuela o con Ecuador, Argentina ya tiene acuerdo de estado de estado con Brasil, con Venezuela y con Ecuador, con lo cual es alquilar las m\u00e1quinas, ponerle un valor por el alquiler y cargarle software argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28693395227612817, "is_candidate": true}, {"start": 280.847, "end": 283.57, "text": " Eso, si tomamos la decisi\u00f3n del voto electr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4292986858055764, "is_candidate": true}, {"start": 283.57, "end": 287.213, "text": "Supongamos que no nos ponemos de acuerdo en el voto electr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3924766716578405, "is_candidate": true}, {"start": 287.213, "end": 289.235, "text": "Vamos a la boleta \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43361197580388544, "is_candidate": true}, {"start": 289.235, "end": 292.338, "text": "La boleta \u00fanica hoy ya se utiliza para votar presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39542354253974243, "is_candidate": true}, {"start": 292.338, "end": 293.799, "text": "\u00bfEn C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6982055671500089, "is_candidate": false}, {"start": 293.799, "end": 295.421, "text": "No, para votar presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4402177667276882, "is_candidate": true}, {"start": 295.421, "end": 296.181, "text": "\u00bfA d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7918296150547867, "is_candidate": false}, {"start": 296.181, "end": 300.385, "text": "Los presos, los reclusos, eligen presidente con boleta \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5199984389738648, "is_candidate": false}, {"start": 300.385, "end": 301.807, "text": "Lo explic\u00f3 Graciela Cama\u00f1a el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9941208859961883, "is_candidate": false}, {"start": 301.807, "end": 305.29, "text": "Supongamos que no queremos la boleta \u00fanica, porque no nos ponemos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34066353359877544, "is_candidate": true}, {"start": 306.545, "end": 309.088, "text": " Porque no hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30220171457417, "is_candidate": true}, {"start": 309.088, "end": 313.932, "text": "Porque, no s\u00e9, porque... Eh, cambiar las reglas, Sergio, mitad de camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6718291433192962, "is_candidate": false}, {"start": 313.932, "end": 315.954, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es el cambio de regla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5476627625709249, "is_candidate": false}, {"start": 315.954, "end": 317.616, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 una boleta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47051855902613227, "is_candidate": true}, {"start": 317.616, "end": 319.097, "text": "Eso no es un cambio de regla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48909484353403454, "is_candidate": true}, {"start": 319.097, "end": 322.921, "text": "Cambio de regla ser\u00eda, por ejemplo, decir que en lugar de 40 m\u00e1s 10 hay que sacar 43 m\u00e1s 8.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38277010919895493, "is_candidate": true}, {"start": 322.921, "end": 323.682, "text": "Eso ser\u00eda cambio de regla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4629575867629194, "is_candidate": true}, {"start": 323.682, "end": 324.102, "text": "\u00bfEl instrumento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.789002789428714, "is_candidate": false}, {"start": 329.007, "end": 336.431, "text": " Esto es como que usted me diga, mire, vamos a jugar al f\u00fatbol, pero en lugar de jugar con una pelota toda blanca, vamos a jugar con una pelota blanca con pintitas azules.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42435954987560165, "is_candidate": true}, {"start": 336.431, "end": 337.311, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4559420059704056, "is_candidate": true}, {"start": 337.311, "end": 349.097, "text": "\u00bfNo te parece que m\u00e1s all\u00e1 del sistema con el que se vota en Tucum\u00e1n, por ejemplo, lo que se registra es un problema pol\u00edtico, que los acoples son pr\u00e1cticamente... Es parte del problema del sistema electoral, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6760449956689654, "is_candidate": false}, {"start": 349.097, "end": 352.138, "text": "El sistema de acoples... Que convalid\u00f3 el radicalismo tambi\u00e9n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7190836985186331, "is_candidate": false}, {"start": 352.138, "end": 353.939, "text": "Que convalidaron todos, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5229287158372287, "is_candidate": false}, {"start": 353.939, "end": 356.86, "text": "Que convalidamos todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42937203290987336, "is_candidate": true}, {"start": 356.86, "end": 357.321, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6794040760823697, "is_candidate": false}, {"start": 358.161, "end": 363.165, "text": " Yo fui de los que plante\u00e9 que era un error salir al otro d\u00eda a decir hay que votar de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2790130669273655, "is_candidate": true}, {"start": 363.165, "end": 373.954, "text": "Porque esto es como ir a jugar un partido de f\u00fatbol, te cobran dos penales mal cobrados, y vos en lugar de se\u00f1alar la actitud del \u00e1rbitro, que te pongas a decir no, lo quiero jugar de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26810138136344275, "is_candidate": true}, {"start": 373.954, "end": 374.795, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7556956516555569, "is_candidate": false}, {"start": 374.795, "end": 377.237, "text": "Digamos, lo que hay que se\u00f1alar son los delitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38211684014194613, "is_candidate": true}, {"start": 378.263, "end": 385.828, "text": " Lo que hay que se\u00f1alar son las situaciones de fraude, la quema de urnas, hay que meter a los presos a los que incriminan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3702710620349712, "is_candidate": true}, {"start": 385.828, "end": 397.116, "text": "Y lo m\u00e1s repudiable de todo, Gustavo, f\u00edjese lo grave que enfrentamos los argentinos frente a los poderes feudales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2414613099150702, "is_candidate": true}, {"start": 397.116, "end": 401.64, "text": "Lo m\u00e1s repudiable de todo es que la misma polic\u00eda que hace un a\u00f1o era acusada de golpista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3020632732373749, "is_candidate": true}, {"start": 402.873, "end": 411.357, "text": " se utiliz\u00f3 para reprimir a gente que fue a reclamar por el ejercicio m\u00e1s sano en libertad que tiene el ciudadano que es el derecho a voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3068321614604098, "is_candidate": true}, {"start": 411.357, "end": 415.058, "text": "S\u00ed, la polic\u00eda que dej\u00f3 liberados a los delincuentes en las casas de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8386771488648834, "is_candidate": false}, {"start": 415.058, "end": 420.761, "text": "Bueno, pero a esa polic\u00eda hace un a\u00f1o los mismos que la usaron para reprimir la acusaban de golpista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29374176082313963, "is_candidate": true}, {"start": 420.761, "end": 423.622, "text": "Entonces lo que digo es, no se puede tener un doble est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34264533309396594, "is_candidate": true}, {"start": 424.774, "end": 429.056, "text": " O es una polic\u00eda golpista, o es una polic\u00eda que usamos para reprimir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31454849493593406, "is_candidate": true}, {"start": 429.056, "end": 430.017, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.568612568416007, "is_candidate": false}, {"start": 430.017, "end": 439.322, "text": "Ahora, usted va a Formosa, va a estos territorios y le dice, estos se\u00f1ores feudales, los tilda, estuvo bastante duro, digo... Mire, yo le voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8031428074879674, "is_candidate": false}, {"start": 439.322, "end": 440.183, "text": "Ver a...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8228543439921275, "is_candidate": false}, {"start": 441.638, "end": 445.82, "text": " \u00bfSe\u00f1ores cada vez m\u00e1s ricos en provincias cada vez m\u00e1s pobres?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3130614336459644, "is_candidate": true}, {"start": 445.82, "end": 454.624, "text": "La verdad es que me da asco ver se\u00f1ores que se mueven usando el dinero de todos, el dinero p\u00fablico para comprar voluntades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24943866050743002, "is_candidate": true}, {"start": 454.624, "end": 458.646, "text": "Nos tiene que dar asco, pero adem\u00e1s nos tiene que dar asco a todos porque destruye", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4652879294185881, "is_candidate": true}, {"start": 459.735, "end": 462.377, "text": " Un sistema que cost\u00f3 vidas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3438077647804839, "is_candidate": true}, {"start": 462.377, "end": 466.419, "text": "Recuperar la democracia en la Argentina cost\u00f3 vidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36692682427089385, "is_candidate": true}, {"start": 466.419, "end": 467.76, "text": "Yo soy hijo de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4728756366517237, "is_candidate": true}, {"start": 467.76, "end": 472.223, "text": "Yo no nac\u00ed, digamos, a la pol\u00edtica previo a la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3220154616960653, "is_candidate": true}, {"start": 472.223, "end": 480.208, "text": "Pero creo que si hay algo que tenemos que cuidar todos, es precisamente que nuestra democracia sea lo m\u00e1s sana y lo m\u00e1s transparente posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25753418921454174, "is_candidate": true}, {"start": 480.208, "end": 483.09, "text": "Y para eso tenemos que perfeccionar el sistema electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5189969264625698, "is_candidate": false}, {"start": 483.09, "end": 489.054, "text": "Gustavo, cuatro horas de cola, 120 boletas adentro de un aula, en aulas que se llueven,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2886418127530541, "is_candidate": true}, {"start": 489.554, "end": 493.416, "text": " S\u00ed, no, la verdad que las experiencias de Salta y de Capital... Es un ataque al ciudadano que va a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6149885309909441, "is_candidate": false}, {"start": 493.416, "end": 495.137, "text": "Las experiencias de Salta y de Capital han sido buenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7573516508027381, "is_candidate": false}, {"start": 495.137, "end": 497.278, "text": "La experiencia de Marco Ju\u00e1rez en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4067463995673596, "is_candidate": true}, {"start": 497.278, "end": 499.22, "text": "Pero en Salta tambi\u00e9n hubo denuncia de fraude.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7889715706641688, "is_candidate": false}, {"start": 499.22, "end": 500.78, "text": "Un error, yo se lo dije.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48898831742575055, "is_candidate": true}, {"start": 500.78, "end": 503.002, "text": "El grave error de Romero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4911328637869614, "is_candidate": true}, {"start": 503.002, "end": 505.323, "text": "El sistema funcion\u00f3 y funcion\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4571472385948404, "is_candidate": true}, {"start": 505.323, "end": 506.704, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37325121572534703, "is_candidate": true}, {"start": 506.704, "end": 509.525, "text": "No funcion\u00f3 para la provincia y funcion\u00f3 para la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4650837336119127, "is_candidate": true}, {"start": 509.525, "end": 512.567, "text": "Yo creo que el sistema de Salta funcion\u00f3 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30856722527249614, "is_candidate": true}, {"start": 512.567, "end": 516.289, "text": "Por eso no me habr\u00e1n escuchado decir una palabra del tema de Salta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3318440050517669, "is_candidate": true}, {"start": 516.289, "end": 516.81, "text": "Al contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5682129690731327, "is_candidate": false}, {"start": 517.67, "end": 528.227, "text": " Lo valoro, lo reconozco y en alg\u00fan momento yo invit\u00e9 al gobernador Urtubey en el a\u00f1o 2009 a exponer el sistema de voto electr\u00f3nico en Tigre cuando lo plante\u00e1bamos para la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2551711525823058, "is_candidate": true}, {"start": 528.227, "end": 530.09, "text": "Porque ac\u00e1 hay otro dato muy grave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4832100410734793, "is_candidate": true}, {"start": 531.468, "end": 544.796, "text": " Desde el a\u00f1o 2002, por iniciativa de Felipe Sol\u00e1, en la provincia de Buenos Aires est\u00e1 sancionado el voto electr\u00f3nico y no se aplica para esconder a los impresentables y a los delincuentes en la s\u00e1bana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29412011223104706, "is_candidate": true}, {"start": 544.796, "end": 551.74, "text": "De hecho, yo le pido al gobernador Scioli que si de verdad cree, como dijo alguna vez en la elecci\u00f3n de Pinamar en el voto electr\u00f3nico,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26085022128637547, "is_candidate": true}, {"start": 553.183, "end": 556.164, "text": " Porque una vez, para elegir intendente de Pinamar, se us\u00f3 el voto electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34603769856329525, "is_candidate": true}, {"start": 556.164, "end": 557.304, "text": "Yo dec\u00eda que eso se hab\u00eda utilizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8412338432659662, "is_candidate": false}, {"start": 557.304, "end": 560.085, "text": "Que se aplique para la elecci\u00f3n de todos los intendentes de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46257008501799945, "is_candidate": true}, {"start": 560.085, "end": 572.349, "text": "Sergio, con todo respeto y compartiendo ese asco que sent\u00eds por estos se\u00f1ores feudales, pero Alperovich, Infran, todos gobernaban sus provincias cuando vos eras jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7872448582224528, "is_candidate": false}, {"start": 572.349, "end": 573.309, "text": "No te daban asco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8655048838905721, "is_candidate": false}, {"start": 573.309, "end": 578.111, "text": "S\u00ed, claro, que me daban asco y no los atend\u00eda y los repudiaba y fueron parte de mi diferencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2636667644617011, "is_candidate": true}, {"start": 578.111, "end": 579.051, "text": "Me siguen dando asco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4837536637837808, "is_candidate": true}, {"start": 579.817, "end": 582.799, "text": " Me siguen dando asco, como en aquel entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44308351230850274, "is_candidate": true}, {"start": 582.799, "end": 586.741, "text": "Es m\u00e1s, a Infran una de las cosas que dec\u00eda era que yo nunca lo atend\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4105980254126499, "is_candidate": true}, {"start": 586.741, "end": 588.222, "text": "Infran me da asco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5363760929813238, "is_candidate": false}, {"start": 588.222, "end": 590.623, "text": "\u00a124 a\u00f1os en el poder!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5683282534846382, "is_candidate": false}, {"start": 590.623, "end": 596.366, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que un chico sac\u00f3 la partida de nacimiento y saca el registro con el mismo gobernador?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39333999916384754, "is_candidate": true}, {"start": 596.366, "end": 597.167, "text": "\u00a1Es una locura!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49759874032461715, "is_candidate": true}, {"start": 598.462, "end": 625.54, "text": " Por eso hay que limitar las reelecciones indefinidas de gobernadores, as\u00ed como lo planteamos para intendentes y el kirchnerismo no lo quiso tratar en la legislatura bonaerense, lo planteamos a nivel nacional para limitarlo definitivamente sin violar las constituciones provinciales, porque adem\u00e1s encontramos el planteo de una propuesta federal democr\u00e1tica que establezca la posibilidad de que tengamos limitaci\u00f3n a todas las reelecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2843608748861176, "is_candidate": true}, {"start": 625.54, "end": 627.982, "text": "Bueno, en alg\u00fan momento se intent\u00f3 cuando lo derrubi\u00f3 y despu\u00e9s se par\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8487249863308535, "is_candidate": false}, {"start": 628.546, "end": 629.026, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7082822962980668, "is_candidate": false}, {"start": 629.026, "end": 633.868, "text": "Cuando le fue mal a Rovira que hab\u00eda hecho ese plebiscito, despu\u00e9s se par\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0063884625664492, "is_candidate": false}, {"start": 633.868, "end": 635.608, "text": "Con Macri nada, entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8730372070568995, "is_candidate": false}, {"start": 635.608, "end": 648.153, "text": "A nivel de antes, digo, porque vuelvo a esto, digo... Mire, Gustavo, yo no voy a caer... Macrimo sali\u00f3 a festejar diciendo, uy, la foto que busc\u00e1bamos para un eventual ballotage se agrandaron, nos la regal\u00f3 Macri, m\u00e1s ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8619781298981151, "is_candidate": false}, {"start": 648.153, "end": 657.476, "text": "Bueno, yo lo que le dir\u00eda a aquellos que por ah\u00ed alientan ese tipo de contubernios, es que lo mejor que nos puede pasar es que la gente vote.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2641443037876837, "is_candidate": true}, {"start": 658.5, "end": 671.914, "text": " Porque adem\u00e1s, honestamente Gustavo, a nosotros antes del 9 de agosto muchos actores de comunicaci\u00f3n y pol\u00edticos nos planteaban que est\u00e1bamos afuera del escenario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2330467782362361, "is_candidate": true}, {"start": 671.914, "end": 675.859, "text": "Lo cierto es que un partido que era de dos termin\u00f3 siendo de tres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37749623161079615, "is_candidate": true}, {"start": 675.859, "end": 680.464, "text": "Si uno de cada diez de los argentinos que no fue a votar o que no nos vot\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2788006049104248, "is_candidate": true}, {"start": 681.772, "end": 685.834, "text": " nos elige el 25 de octubre, nosotros estamos en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2949550090458548, "is_candidate": true}, {"start": 685.834, "end": 693.719, "text": "Y si hay algo que los argentinos tienen que tener claro, es que si nosotros estamos en la segunda vuelta, somos la garant\u00eda de que el kirchnerismo se termina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4121116598595306, "is_candidate": true}, {"start": 693.719, "end": 697.221, "text": "Porque tenemos la capacidad de hablarle a todos los sectores sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5062821703638859, "is_candidate": false}, {"start": 697.221, "end": 699.102, "text": "Yo le puedo hablar a los jubilados con claridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4396981009698695, "is_candidate": true}, {"start": 700.363, "end": 703.166, "text": " No me escondo como se esconden otros con la propuesta de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3995100625372784, "is_candidate": true}, {"start": 703.166, "end": 714.596, "text": "82% m\u00f3vil a partir del primero de enero, 500.000 millones de pesos en el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad, 150.000 millones de pesos de rentabilidad al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3197544687961068, "is_candidate": true}, {"start": 714.596, "end": 720.822, "text": "Si este es un sistema solidario, tal como dice la ley 2611, la plata resultado del Fondo de Garant\u00eda hay que repart\u00edrsela a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28299713012728867, "is_candidate": true}, {"start": 723.805, "end": 725.486, "text": " Vino Bocio a hablar de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293149053667503, "is_candidate": false}, {"start": 725.486, "end": 732.429, "text": "Bocio, un hombre que ha trabajado con Bocio y adem\u00e1s todav\u00eda te sigue tratando bastante bien para lo que es el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8711545695480734, "is_candidate": false}, {"start": 732.429, "end": 733.369, "text": "Habla bien de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5985604127871977, "is_candidate": false}, {"start": 733.369, "end": 735.37, "text": "Bueno, por eso te hago la introducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910825268002093, "is_candidate": false}, {"start": 735.37, "end": 736.871, "text": "Lo van a retar, eh, si me trata bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7068460932727774, "is_candidate": false}, {"start": 736.871, "end": 738.432, "text": "Y bueno, es cosa suya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8926688120285834, "is_candidate": false}, {"start": 738.432, "end": 740.653, "text": "Pero \u00e9l vino ac\u00e1 y dijo que eso no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7713650709551606, "is_candidate": false}, {"start": 740.653, "end": 741.453, "text": "Pero yo lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.759877347942099, "is_candidate": false}, {"start": 741.453, "end": 742.894, "text": "No se puede vender esas acciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7599810378368786, "is_candidate": false}, {"start": 742.894, "end": 743.994, "text": "Pero hay un punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0083369957035615, "is_candidate": false}, {"start": 743.994, "end": 745.315, "text": "No, no hay un tema de venta de acciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5698587071651038, "is_candidate": false}, {"start": 745.315, "end": 746.455, "text": "No, tiene un punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.792158415226658, "is_candidate": false}, {"start": 746.455, "end": 749.036, "text": "Una cosa es el... No, los precios se van a polarizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5735267554223404, "is_candidate": false}, {"start": 749.036, "end": 750.417, "text": "Est\u00e1s mezclando dulce de leche", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.505551969942324, "is_candidate": false}, {"start": 751.017, "end": 753.241, "text": " No, son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6429082751754407, "is_candidate": false}, {"start": 753.241, "end": 760.133, "text": "El Fondo de Garant\u00eda tiene un stock, es donde vos dec\u00eds que est\u00e1n las acciones, y tiene un resultado, 150.000 millones al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33362332820219576, "is_candidate": true}, {"start": 760.133, "end": 762.256, "text": "\u00bfEsos 150.000 millones sab\u00e9s d\u00f3nde tienen que estar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40679378666466603, "is_candidate": true}, {"start": 765.427, "end": 769.752, "text": " en el bolsillo de los jubilados, porque este es un sistema solidario, lo establece la ley 2611.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3388599071590048, "is_candidate": true}, {"start": 769.752, "end": 772.216, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se financia Procrear?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6480385824524417, "is_candidate": false}, {"start": 772.216, "end": 773.918, "text": "\u00bfC\u00f3mo se financia Aguacho?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7348236069799818, "is_candidate": false}, {"start": 773.918, "end": 779.725, "text": "Si el Procrear es un sistema de cr\u00e9dito, vos lo que ten\u00e9s que plantear es garant\u00eda de tasa del Banco Central, ten\u00e9s 400.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3581065349913596, "is_candidate": true}, {"start": 781.767, "end": 790.235, "text": " inmovilizados en Lebac y Novac, que pagan 30% de tasa, si vos te das vuelta y se los prest\u00e1s a la gente, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo termina la pel\u00edcula?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35660813648595624, "is_candidate": true}, {"start": 790.235, "end": 796.201, "text": "Pagando vos desde el Banco Central menos tasa a los bancos y con la gente teniendo cr\u00e9dito para la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32100787610567916, "is_candidate": true}, {"start": 796.201, "end": 799.984, "text": "En lugar de tener 30.000 cr\u00e9ditos en el a\u00f1o, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1ntos ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3349825376847493, "is_candidate": true}, {"start": 799.984, "end": 802.807, "text": "1.210.000 en 4 a\u00f1os, liberando ya 100.000 millones por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4243499839630882, "is_candidate": true}, {"start": 802.807, "end": 804.048, "text": "\u00bfSi logramos dejar la liberaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46262554875261097, "is_candidate": true}, {"start": 807.551, "end": 822.424, "text": " No, una cosa es... No, vos financi\u00e1s a tasa fija y el seguro de tasa por la diferencia lo paga el Banco Central, vas a pagar menos de los 30 puntos que est\u00e1 pagando hoy el Banco Central a los bancos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4235387670666604, "is_candidate": true}, {"start": 822.424, "end": 835.335, "text": "Porque lo otro que hay que decir, que este gobierno se llena la boca hablando de ser nacional y popular, y los bancos est\u00e1n ganando por plata inmovilizada 30% en letras y en notas, en lugar de que se la presten a la gente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.335974637904901, "is_candidate": true}, {"start": 835.375, "end": 851.761, "text": " Entonces yo lo que quiero es que cada trabajador argentino trabaje en blanco o en negro, sea formal o informal, tenga acceso al cr\u00e9dito para la vivienda, de 60 a 90.000 d\u00f3lares, tasa fija, 20 a\u00f1os en pesos, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 va a significar esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3067837711884466, "is_candidate": true}, {"start": 851.761, "end": 855.223, "text": "Sin vender el Fondo de Garant\u00eda de Liberaci\u00f3n, ni una parte ni nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8511295830596213, "is_candidate": false}, {"start": 855.223, "end": 861.165, "text": "No, porque el Banco Central, los fondos del sistema financiero son una cosa y los fondos del sistema de sustentabilidad son otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2956589934991496, "is_candidate": true}, {"start": 861.345, "end": 875.154, "text": " es otra totalmente distinta, estamos hablando de los 400.000 millones que el Banco Central tiene inmovilizados en los bancos y que no se lo prestan a nadie, se los presta el Central a una tasa que es el 30%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3020409240733385, "is_candidate": true}, {"start": 875.154, "end": 879.838, "text": "Yo lo que estoy diciendo es, esa plata, en lugar de prest\u00e1rsela los bancos al Central,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35051651948618234, "is_candidate": true}, {"start": 880.638, "end": 883.26, "text": " Se lo prestamos a la gente, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39619474746374805, "is_candidate": true}, {"start": 883.26, "end": 890.066, "text": "Para que 1.210.000 familias puedan acceder al sue\u00f1o de la casa propia y dejen de tirar a la basura la plata en un alquiler.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2711665046952091, "is_candidate": true}, {"start": 890.066, "end": 905.218, "text": "Sergio, ah\u00ed hay una de las \u00faltimas propuestas a trav\u00e9s de los spots que usted est\u00e1 haciendo, referido al tema del narcotr\u00e1fico y a militarizar las fronteras, que suena siempre un poco causescosor cuando se habla de fuerzas armadas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8627589009411931, "is_candidate": false}, {"start": 905.398, "end": 911.94, "text": " Se est\u00e1 haciendo ahora, parte del Ej\u00e9rcito est\u00e1 controlando, pero digo, \u00bfcu\u00e1l es la propuesta concreta que usted tiene ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7901667041434443, "is_candidate": false}, {"start": 911.94, "end": 913.161, "text": "Algo hay que hacer con el tema del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.809208577231689, "is_candidate": false}, {"start": 913.161, "end": 918.143, "text": "Nosotros estamos planteando una ley de seguridad ampliada que establece varios temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24061413380796848, "is_candidate": true}, {"start": 918.143, "end": 929.847, "text": "El primer tema que planteamos es b\u00e1sicamente la colaboraci\u00f3n log\u00edstica de las Fuerzas Armadas, Ej\u00e9rcito, Armada y Fuerza A\u00e9rea,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2526332487100169, "is_candidate": true}, {"start": 930.665, "end": 934.746, "text": " con la Prefectura y con la Gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3364115412376084, "is_candidate": true}, {"start": 934.746, "end": 941.348, "text": "75.000 hombres para blindar nuestra frontera en un mecanismo que establece la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24985462715218631, "is_candidate": true}, {"start": 941.348, "end": 947.07, "text": "La Constituci\u00f3n dice que es facultad del Congreso la movilizaci\u00f3n de tropas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24485969125364815, "is_candidate": true}, {"start": 947.07, "end": 955.293, "text": "Y yo le voy a decir algo, y alguna vez charlamos con Mauro sobre otro tema, sobre la Ley de Derribo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27692726085047004, "is_candidate": true}, {"start": 955.293, "end": 957.494, "text": "Yo le voy a preguntar hoy a Mauro si...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4538744772186687, "is_candidate": true}, {"start": 958.836, "end": 970.325, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9 gobierno democr\u00e1tico, por decreto y por resoluci\u00f3n del Ministerio de Defensa, moviliz\u00f3 para seguridad interior y lucha contra el narcotr\u00e1fico al ej\u00e9rcito?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33964911336036485, "is_candidate": true}, {"start": 970.325, "end": 972.586, "text": "S\u00ed, despu\u00e9s le vinieron las r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.878660437686271, "is_candidate": false}, {"start": 972.586, "end": 974.628, "text": "\u00a1Este gobierno!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7761454334782789, "is_candidate": false}, {"start": 974.628, "end": 976.169, "text": "Este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7183248393510943, "is_candidate": false}, {"start": 976.169, "end": 979.852, "text": "Dijeron que hab\u00eda sido para todos los presidentes por una cuesti\u00f3n de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8028443461340855, "is_candidate": false}, {"start": 980.613, "end": 983.996, "text": " Perd\u00f3n, \u00bfy por qu\u00e9 para los presidentes y para nuestros hijos no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4193527832472065, "is_candidate": true}, {"start": 983.996, "end": 991.803, "text": "\u00bfO sea que es m\u00e1s importante cuidar a los presidentes en la cumbre de Bariloche o en la cumbre de Mar del Plata que cuidar a nuestros hijos de la droga?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37929376646187896, "is_candidate": true}, {"start": 991.803, "end": 993.964, "text": "Eso es hipocres\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5316569318091753, "is_candidate": false}, {"start": 993.964, "end": 994.705, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7170648014588634, "is_candidate": false}, {"start": 994.705, "end": 997.447, "text": "Porque en definitiva lo que estaban era autorizando a derribar un avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4225012974162283, "is_candidate": true}, {"start": 998.368, "end": 1003.612, "text": " No es que es condena de muerte, si es condena de muerte para una cosa, es condena de muerte para la otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38458394778087013, "is_candidate": true}, {"start": 1003.612, "end": 1006.534, "text": "Per\u00fa acaba de sancionar esta semana la ley de derribo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32681437056157947, "is_candidate": true}, {"start": 1006.534, "end": 1024.107, "text": "Y este gobierno por decreto, este, ni siquiera el anterior, este decreto, este gobierno por decreto, sac\u00f3 el Escudo Norte II y el Fort\u00edn II, decreto y resoluci\u00f3n, y moviliz\u00f3 tropas del Ej\u00e9rcito para temas de seguridad interior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2900200892679804, "is_candidate": true}, {"start": 1024.107, "end": 1026.548, "text": "Entonces, terminemos con la hipocres\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4542043917877747, "is_candidate": true}, {"start": 1027.63, "end": 1030.259, "text": " hag\u00e1moslo por ley y d\u00e9mosle a los argentinos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40081759942527584, "is_candidate": true}, {"start": 1031.262, "end": 1035.684, "text": " La convicci\u00f3n de que tomamos la decisi\u00f3n de pelear contra el narcotr\u00e1fico de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40674958849255605, "is_candidate": true}, {"start": 1035.684, "end": 1041.345, "text": "Extinci\u00f3n de dominio para que adem\u00e1s le podamos sacar los bienes y el dinero al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2890955574098666, "is_candidate": true}, {"start": 1041.345, "end": 1043.846, "text": "Y sobre todas las cosas, legislaci\u00f3n dura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4456907739796405, "is_candidate": true}, {"start": 1043.846, "end": 1046.767, "text": "Perpetua para los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34082780155819603, "is_candidate": true}, {"start": 1046.767, "end": 1049.828, "text": "8 a 25 a\u00f1os de pena para el que vende droga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2881250427894133, "is_candidate": true}, {"start": 1049.828, "end": 1056.931, "text": "Porque en definitiva lo que necesitamos es mostrarle al mundo que tenemos la firmeza de pelear contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2766317982427965, "is_candidate": true}, {"start": 1056.931, "end": 1057.511, "text": "Y un tema m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6996988432923683, "is_candidate": false}, {"start": 1058.647, "end": 1064.133, "text": " se est\u00e1 usando muchas veces en operativos sanitarios al ej\u00e9rcito, con la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3301286753943302, "is_candidate": true}, {"start": 1064.133, "end": 1076.945, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los usamos en los mismos operativos, en los barrios, como algunos mal denominan villas, en los barrios m\u00e1s humildes, en los asentamientos, tambi\u00e9n para que esa gente vuelva a recuperar la paz?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3440977377835289, "is_candidate": true}, {"start": 1077.786, "end": 1083.968, "text": " para que esa gente vuelva a recuperar la tranquilidad y los que manejan la droga est\u00e9n afuera de los barrios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35620325472678593, "is_candidate": true}, {"start": 1083.968, "end": 1095.112, "text": "No te quiero subir la puesta con esto, pero \u00bfno te parece que el modelo de militarizar para luchar contra el narcotr\u00e1fico que propuso Nixon hace 4 d\u00e9cadas y media, ya est\u00e1 un poco agotado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7604311462218896, "is_candidate": false}, {"start": 1095.112, "end": 1097.893, "text": "\u00bfEl mundo no est\u00e1 discutiendo otra alternativa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7476772021802971, "is_candidate": false}, {"start": 1097.893, "end": 1105.356, "text": "No, en el a\u00f1o 2003 la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos sancion\u00f3 la doctrina de seguridad ampliada, inclusive con el voto de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2697830863353686, "is_candidate": true}, {"start": 1107.497, "end": 1117.344, "text": " en el a\u00f1o 2003, que establece, entre otras cosas, la salida de las hip\u00f3tesis de conflictos entre pa\u00edses y el cambio de paradigma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28097955845507105, "is_candidate": true}, {"start": 1117.344, "end": 1119.065, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el cambio de paradigma m\u00e1s importante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41025643129478273, "is_candidate": true}, {"start": 1119.065, "end": 1121.907, "text": "Vos ten\u00e9s fuerzas armadas capacitadas, ten\u00e9s hombres preparados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.461618429186037, "is_candidate": true}, {"start": 1122.808, "end": 1131.013, "text": " ten\u00e9s hombres que aprenden de log\u00edstica, que se entrenan, que necesitan jerarquizaci\u00f3n, que necesitan un lugar en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29526622260517466, "is_candidate": true}, {"start": 1131.013, "end": 1143.481, "text": "\u00bfCu\u00e1l es, frente a la salida o a la desaparici\u00f3n de las hip\u00f3tesis de conflicto con Chile, con Uruguay, con Brasil por la frontera, cu\u00e1l es el lugar que le tenemos que dar a nuestras fuerzas armadas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.307166387525067, "is_candidate": true}, {"start": 1143.481, "end": 1149.665, "text": "El de protecci\u00f3n de los argentinos frente al principal enemigo que hoy tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3291798215481737, "is_candidate": true}, {"start": 1150.765, "end": 1160.229, "text": " Cuando el presidente era el comandante en jefe de las Fuerzas Armadas, era porque se pon\u00eda al frente en el cuidado frente a hip\u00f3tesis de conflicto externo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28983366956860424, "is_candidate": true}, {"start": 1160.229, "end": 1163.871, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la hip\u00f3tesis de conflicto m\u00e1s seria que enfrenta la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31481524035545305, "is_candidate": true}, {"start": 1163.871, "end": 1165.032, "text": "El narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48575205364483864, "is_candidate": true}, {"start": 1165.032, "end": 1166.913, "text": "No s\u00f3lo la Argentina, la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5140525948710073, "is_candidate": false}, {"start": 1166.913, "end": 1169.214, "text": "Yo no quiero plantear este tema como un tema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5433883967557703, "is_candidate": false}, {"start": 1170.778, "end": 1174.121, "text": " te dir\u00eda de culpa de uno u otro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31951530289944796, "is_candidate": true}, {"start": 1174.121, "end": 1176.262, "text": "Los quiero plantear como un tema m\u00e1s serio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4753859312581574, "is_candidate": true}, {"start": 1176.262, "end": 1182.166, "text": "Tenemos que mostrarle al mundo que como pa\u00eds tomamos la decisi\u00f3n de enfrentar al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4042060017952501, "is_candidate": true}, {"start": 1182.166, "end": 1184.968, "text": "Ahora, \u00bfno habr\u00eda que cambiar la ley de seguridad interior para eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8904980306057219, "is_candidate": false}, {"start": 1184.968, "end": 1186.869, "text": "S\u00ed, claro, y lo que hemos presentado es una ley", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3963855088397178, "is_candidate": true}, {"start": 1187.489, "end": 1197.016, "text": " que modifica la ley de defensa, la ley de seguridad interior y modifica adem\u00e1s mecanismos de procedimiento respecto del funcionamiento del sistema de seguridad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2639933783236982, "is_candidate": true}, {"start": 1197.016, "end": 1200.519, "text": "Hoy en el sistema de seguridad de Argentina, seg\u00fan la legislaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37250246879142956, "is_candidate": true}, {"start": 1201.638, "end": 1204.539, "text": " no forma parte del Consejo de Seguridad, el Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36284223551815553, "is_candidate": true}, {"start": 1204.539, "end": 1222.403, "text": "Hablando de endurecer penas, leyes, como ven\u00eds proponiendo, Sergio, te quiero preguntar, \u00bfno es incompatible un Felipe Sol\u00e1 como candidato a gobernador, teniendo en cuenta que Felipe tuvo un ministro de Seguridad como Carlos Le\u00f3n Arla\u00f1\u00e1n, que propuso exactamente lo contrario de lo que hoy est\u00e1s proponiendo vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7820042985319468, "is_candidate": false}, {"start": 1223.003, "end": 1227.684, "text": " No, en primer lugar porque nosotros adem\u00e1s estamos planteando el r\u00e9gimen penal juvenil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29602004205720867, "is_candidate": true}, {"start": 1227.684, "end": 1233.586, "text": "Cuando planteamos la baja de la edad de imputabilidad a 14 a\u00f1os, en paralelo estamos planteando un r\u00e9gimen penal juvenil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2966480545246426, "is_candidate": true}, {"start": 1233.586, "end": 1239.428, "text": "Y la provincia de Buenos Aires, durante la gesti\u00f3n de Felipe, sancion\u00f3 un r\u00e9gimen penal juvenil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2985583496270965, "is_candidate": true}, {"start": 1239.428, "end": 1243.729, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s en manos de qui\u00e9n queda un menor hoy cuando comete un delito?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41864140521810156, "is_candidate": true}, {"start": 1243.729, "end": 1244.109, "text": "Del juez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6197062205789436, "is_candidate": false}, {"start": 1245.517, "end": 1246.958, "text": " La tutor\u00eda la tiene el juez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45488776295746225, "is_candidate": true}, {"start": 1246.958, "end": 1250.281, "text": "\u00bfEso es respetar la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3674025026482869, "is_candidate": true}, {"start": 1250.281, "end": 1262.209, "text": "Nosotros estamos planteando un r\u00e9gimen que establece, establecimiento educativo, establecimiento terap\u00e9utico, que le da, digamos, la posibilidad y el derecho al menor de defenderse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30888767944058837, "is_candidate": true}, {"start": 1262.209, "end": 1269.975, "text": "Con lo cual, lo que estamos planteando es un camino serio, pero adem\u00e1s te quiero decir algo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2696069968568039, "is_candidate": true}, {"start": 1269.975, "end": 1272.877, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s progresista de la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3259896461140751, "is_candidate": true}, {"start": 1272.877, "end": 1273.618, "text": "Desde tu mirada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5652933453147693, "is_candidate": false}, {"start": 1274.9, "end": 1275.402, "text": " Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9122335541464561, "is_candidate": false}, {"start": 1275.402, "end": 1276.626, "text": "Puede ser Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8109197015818133, "is_candidate": false}, {"start": 1276.626, "end": 1279.878, "text": "12 a\u00f1os la edad de imputabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43121384418007214, "is_candidate": true}, {"start": 1279.878, "end": 1280.54, "text": "Nombrame otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6308868897576163, "is_candidate": false}, {"start": 1281.605, "end": 1289.707, "text": " Pero ya no est\u00e1 perimido eso de la baja imputabilidad, nunca se pudo tratar, nadie, ning\u00fan, me parece que ning\u00fan sector pol\u00edtico se ha animado a tratar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.867271776086576, "is_candidate": false}, {"start": 1289.707, "end": 1292.527, "text": "Porque no tienen el coraje de decirle la verdad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3551483061966988, "is_candidate": true}, {"start": 1292.527, "end": 1298.308, "text": "Yo el otro d\u00eda me reun\u00ed con chicos de 14, 15, 16 a\u00f1os y les pregunt\u00e9 algo muy sencillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4045392902628231, "is_candidate": true}, {"start": 1298.308, "end": 1300.769, "text": "Porque \u00bfqu\u00e9 es la imputabilidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3688328794985748, "is_candidate": true}, {"start": 1300.769, "end": 1305.67, "text": "Es la determinaci\u00f3n de si un chico de 15 a\u00f1os distingue lo que est\u00e1 bien de lo que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37174175848640234, "is_candidate": true}, {"start": 1306.567, "end": 1315.049, "text": " Entonces, me sent\u00e9 con los chicos y les pregunt\u00e9, \u00bfustedes creen que un chico de 15 a\u00f1os distingue si est\u00e1 bien o est\u00e1 mal matar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32895402215034064, "is_candidate": true}, {"start": 1315.049, "end": 1317.449, "text": "Todos me contestaron que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44189198696650145, "is_candidate": true}, {"start": 1317.449, "end": 1321.39, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el C\u00f3digo Penal establece que no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34614261044484884, "is_candidate": true}, {"start": 1321.39, "end": 1326.831, "text": "Si el sentido com\u00fan, si los pibes en la calle te dicen que s\u00ed, \u00bfpor prejuicio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3646572285209242, "is_candidate": true}, {"start": 1326.831, "end": 1328.772, "text": "\u00bfPor falso prurito?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5428130515642566, "is_candidate": false}, {"start": 1328.772, "end": 1330.512, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no evolucionamos como sociedad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4065292122315042, "is_candidate": true}, {"start": 1331.438, "end": 1332.879, "text": " Evolucionemos como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7032447393143444, "is_candidate": false}, {"start": 1332.879, "end": 1340.747, "text": "Quiz\u00e1s porque nuestro sistema penal y penitenciario especialmente condena a los condenados a hacer toda su vida delincuente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8326782952213918, "is_candidate": false}, {"start": 1340.747, "end": 1344.751, "text": "\u00bfTe protege a los j\u00f3venes de ir a una f\u00e1brica delincuente para toda la vida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7573322661410213, "is_candidate": false}, {"start": 1344.751, "end": 1346.653, "text": "Por supuesto, tenemos un sistema penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46237444787530513, "is_candidate": true}, {"start": 1347.654, "end": 1351.736, "text": " que tiene un sistema carcelario que es un m\u00e1ster de delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2977796690111124, "is_candidate": true}, {"start": 1351.736, "end": 1353.397, "text": "No s\u00f3lo eso, es una tortura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7780950226249805, "is_candidate": false}, {"start": 1353.397, "end": 1359.099, "text": "Entonces, lo que tenemos que hacer es animarnos a construir c\u00e1rceles en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.300343159361269, "is_candidate": true}, {"start": 1359.099, "end": 1364.681, "text": "En la Argentina pareciera que construir c\u00e1rceles est\u00e1 mal pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3170591615853713, "is_candidate": true}, {"start": 1364.681, "end": 1375.806, "text": "Nosotros en el programa de gobierno presentamos la construcci\u00f3n en cuatro a\u00f1os de 246 c\u00e1rceles y establecimientos educativos y de recuperaci\u00f3n de mujeres y terap\u00e9uticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3753899268741455, "is_candidate": true}, {"start": 1375.806, "end": 1376.787, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 lo financiamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48206318514684177, "is_candidate": true}, {"start": 1377.75, "end": 1402.347, "text": " con un sistema igual, y vos lo vas a entender porque te dedic\u00e1s a la econom\u00eda, al PPP brasilero, con amortizaci\u00f3n a 40 a\u00f1os, con lo cual adem\u00e1s garantizamos el mantenimiento porque el otro problema es que construimos infraestructuras, escuelas, hospitales, c\u00e1rceles, que a los 2 a\u00f1os est\u00e1n destruidos porque no invertimos en mantenimiento, porque pareciera que el \u00fanico logro es cortar la cinta y no mantener bien la ruta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28647280621354443, "is_candidate": true}, {"start": 1403.829, "end": 1411.235, "text": " Lo peligroso de que las c\u00e1rceles sean un negocio para algunos es que sea un negocio tambi\u00e9n meter gente en presa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7878153568243438, "is_candidate": false}, {"start": 1411.235, "end": 1419.162, "text": "Pero que el principal negocio hoy de las c\u00e1rceles son los delincuentes que desde el servicio penitenciario sacan los presos a robadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39313909477766296, "is_candidate": true}, {"start": 1419.742, "end": 1430.466, "text": " Ese es el negocio que tenemos que denunciar, no la construcci\u00f3n en 40 a\u00f1os de amortizaci\u00f3n de c\u00e1rceles para poner a los presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40936653749390683, "is_candidate": true}, {"start": 1430.466, "end": 1434.728, "text": "Estados Unidos llen\u00f3 su pa\u00eds de c\u00e1rceles y tiene encarcelado a m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8344637277642555, "is_candidate": false}, {"start": 1435.428, "end": 1441.993, "text": " afroamericanos que nunca en su historia y sin embargo este a\u00f1o volvi\u00f3 a repuntar la tasa de homicidios en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8182472026014177, "is_candidate": false}, {"start": 1441.993, "end": 1445.156, "text": "\u00bfEs la soluci\u00f3n hacer c\u00e1rceles y meter a la gente en presa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7989694887300296, "is_candidate": false}, {"start": 1445.156, "end": 1450.259, "text": "No, disculpame, el problema es que vos crees que cuando yo digo que hay que construir c\u00e1rceles digo que esa es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2954093256097793, "is_candidate": true}, {"start": 1450.259, "end": 1458.926, "text": "La soluci\u00f3n de la Argentina en el largo plazo es pol\u00edticas de educaci\u00f3n, el trabajo como herramienta de inclusi\u00f3n y pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2540654136680772, "is_candidate": true}, {"start": 1459.446, "end": 1460.667, "text": " Esper\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7321553185103074, "is_candidate": false}, {"start": 1460.667, "end": 1461.407, "text": "Militarizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7237440968205258, "is_candidate": false}, {"start": 1461.407, "end": 1466.09, "text": "Bajando de la imputabilidad 14... Me est\u00e1n preguntando de la pol\u00edtica penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48447440089493576, "is_candidate": true}, {"start": 1466.09, "end": 1475.957, "text": "Si me pregunt\u00e1s de la pol\u00edtica educativa, te voy a plantear jornada extendida, escolarizaci\u00f3n desde los 3 a\u00f1os, incorporaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas, evaluaci\u00f3n de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3405516234593624, "is_candidate": true}, {"start": 1475.957, "end": 1477.818, "text": "\u00bfEl problema sab\u00e9s cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4274095606336866, "is_candidate": true}, {"start": 1477.818, "end": 1481.42, "text": "El problema es querer encasellar a un candidato en un lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.454726840933077, "is_candidate": true}, {"start": 1481.42, "end": 1483.622, "text": "Digo, hablemos de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41949416699023134, "is_candidate": true}, {"start": 1483.622, "end": 1485.403, "text": "No tengo ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5589186144615637, "is_candidate": false}, {"start": 1485.403, "end": 1486.584, "text": "Hablemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7258564966913836, "is_candidate": false}, {"start": 1486.584, "end": 1488.005, "text": "\u00bfVamos a evaluar o no a los docentes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4879367354893923, "is_candidate": true}, {"start": 1489.501, "end": 1499.71, "text": " O vamos a seguir con el privilegio de algunos sindicatos que para manejar el ascenso o no de los docentes, no quieren evaluar a los docentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3519119705106697, "is_candidate": true}, {"start": 1499.71, "end": 1503.453, "text": "Yo los voy a evaluar, porque los docentes quieren ser evaluados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47153063728696065, "is_candidate": true}, {"start": 1503.453, "end": 1504.114, "text": "Pero \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5694878279271425, "is_candidate": false}, {"start": 1504.114, "end": 1506.676, "text": "Adem\u00e1s vamos a establecer un sistema de premio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4244811368144008, "is_candidate": true}, {"start": 1506.676, "end": 1513.443, "text": "La escuela mejor evaluada va a tener un bono de fin de a\u00f1o para los docentes que mejor capacitaron a los alumnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4002170891083502, "is_candidate": true}, {"start": 1514.183, "end": 1519.25, "text": " Docente que mejor ense\u00f1a, docente mejor pago.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44746188480255444, "is_candidate": true}, {"start": 1519.25, "end": 1522.895, "text": "En la Argentina tenemos que aprender a construir premios y castigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3875919708827099, "is_candidate": true}, {"start": 1524.329, "end": 1531.511, "text": " Tenemos que aprenderlo como sociedad, porque eso adem\u00e1s nos va a devolver el respeto a la ley, nos va a devolver el orden, la paz social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4298655295365841, "is_candidate": true}, {"start": 1531.511, "end": 1534.432, "text": "Quiero volver sobre un tema para avanzar en otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9144272182572447, "is_candidate": false}, {"start": 1534.432, "end": 1537.073, "text": "Digo, esto de la baja de la imputabilidad a 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9452728623346444, "is_candidate": false}, {"start": 1537.073, "end": 1543.014, "text": "Digo, tambi\u00e9n ac\u00e1 hay una polic\u00eda que busca siempre... Usted tiene hijos pre-adolescentes, digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8336789541108712, "is_candidate": false}, {"start": 1543.014, "end": 1545.235, "text": "Una nena de 12 y un nene de 10.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5215690118761296, "is_candidate": false}, {"start": 1545.235, "end": 1553.739, "text": " Y ac\u00e1 lamentablemente siempre se busca a un pibe joven, al perejil... Gustavo, no matemos a la vaca para matar a la mosca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5333171289250875, "is_candidate": false}, {"start": 1553.739, "end": 1554.719, "text": "No, no, no, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7945244015784534, "is_candidate": false}, {"start": 1554.719, "end": 1558.861, "text": "Pero digo, tenemos un sistema de... Pero no matemos a la vaca para matar a la mosca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4915744477184626, "is_candidate": true}, {"start": 1558.861, "end": 1569.486, "text": "Si lo que queremos es construir un r\u00e9gimen penal juvenil serio, y tenemos polic\u00edas corruptos, como nos pasa, por ejemplo, a los que vivimos en la provincia de Buenos Aires, con algunos nichos de la bonaerense,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26120504237798614, "is_candidate": true}, {"start": 1570.286, "end": 1573.187, "text": " Ahora, hay 70.000 polic\u00edas bonaerenses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576876085310092, "is_candidate": true}, {"start": 1573.187, "end": 1576.308, "text": "Busquemos a los corruptos y metamos a los presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40467606506324527, "is_candidate": true}, {"start": 1576.308, "end": 1577.928, "text": "Castigu\u00e9moslos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40814026787597846, "is_candidate": true}, {"start": 1577.928, "end": 1583.51, "text": "Pero no entremos en el error de decir, porque tengo una mala polic\u00eda, no voy a cambiar el sistema penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33442189047589876, "is_candidate": true}, {"start": 1583.51, "end": 1587.231, "text": "Porque tengo malas rutas, no voy a construir una f\u00e1brica en esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4589159951925408, "is_candidate": true}, {"start": 1587.231, "end": 1591.433, "text": "No, mejoremos la ruta y hagamos la f\u00e1brica para que la gente tenga trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39879610922555886, "is_candidate": true}, {"start": 1591.433, "end": 1597.555, "text": "Porque si no con ese criterio, como ca\u00edmos en el examen PISA, la Argentina no tiene que invertir m\u00e1s en ciencia y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3742126889805599, "is_candidate": true}, {"start": 1598.515, "end": 1617.267, "text": " Nosotros tenemos que duplicar nuestra tasa de inversi\u00f3n en ciencia y tecnolog\u00eda y adem\u00e1s exigirle al sector privado, a los empresarios que inviertan en innovaci\u00f3n y en tecnolog\u00eda, porque el mundo est\u00e1 corriendo una carrera en la que el conocimiento y la energ\u00eda est\u00e1n cambiando los valores de todas las econom\u00edas mundiales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3482277020135913, "is_candidate": true}, {"start": 1617.967, "end": 1618.667, "text": " \u00bfC\u00f3mo lo hacemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9738318820860465, "is_candidate": false}, {"start": 1618.667, "end": 1619.728, "text": "Eso es imprescindible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.042897867550669, "is_candidate": false}, {"start": 1619.728, "end": 1625.37, "text": "Aumentar la propiedad, aumentar I m\u00e1s D en Argentina es algo que est\u00e1 a la orden del d\u00eda, es imprescindible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8155724942187823, "is_candidate": false}, {"start": 1625.37, "end": 1625.831, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.83672870762629, "is_candidate": false}, {"start": 1625.831, "end": 1627.912, "text": "El ejemplo lo tiene que poner el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43046245248403947, "is_candidate": true}, {"start": 1627.912, "end": 1630.813, "text": "Porque \u00bfsabes cu\u00e1l es el problema de fondo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32060025449903795, "is_candidate": true}, {"start": 1630.813, "end": 1639.117, "text": "Que hoy tenemos sistemas educativos con gobernadores, como el caso de la provincia de Buenos Aires con Scioli, que hace pasar de grado a los pibes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2874447880362574, "is_candidate": true}, {"start": 1640.14, "end": 1642.722, "text": " sin aprobar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7422627590022859, "is_candidate": false}, {"start": 1642.722, "end": 1653.13, "text": "Pero no me vengas con las empresas, el ejemplo primero lo tiene que poner el Estado, el ejemplo lo tenemos que poner los gobernantes, para eso nos constituimos como el punto de referencia de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37048447032135057, "is_candidate": true}, {"start": 1654.73, "end": 1665.236, "text": " Tambi\u00e9n, pero hablamos de c\u00f3mo hacer que una empresa, en vez de destinar plata a publicidad, destine plata a desarrollar un nuevo producto, a investigar... Es que si vos arranc\u00e1s dando el ejemplo desde el Estado, empuj\u00e1s al resto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6176179765537624, "is_candidate": false}, {"start": 1665.236, "end": 1667.097, "text": "\u00bfEl problema sab\u00e9s cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43912080126857633, "is_candidate": true}, {"start": 1667.097, "end": 1678.803, "text": "El problema es que si vos al tipo que toma una comisar\u00eda, despu\u00e9s lo sent\u00e1s en la primera fila de la Casa Rosada, el mensaje que est\u00e1s dando es un mensaje mal\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29160014662531364, "is_candidate": true}, {"start": 1678.803, "end": 1682.665, "text": "Es el mensaje de que violar la ley no tiene castigo, tiene premio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27271171971814023, "is_candidate": true}, {"start": 1683.362, "end": 1699.117, "text": " Ahora se ha invertido mucho en estos \u00faltimos a\u00f1os en ciencia, en tecnolog\u00eda, se ha creado un ministerio... Lo acabo de decir, si hay un camino recorrido, y lo reitero, si hay un camino recorrido es el de la inversi\u00f3n en ciencia y tecnolog\u00eda, lo tenemos que duplicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37227333166134424, "is_candidate": true}, {"start": 1699.117, "end": 1702.14, "text": "Lo tenemos que duplicar y adem\u00e1s le tenemos que exigir al sector privado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4246237730518764, "is_candidate": true}, {"start": 1703.34, "end": 1712.805, "text": " pero tambi\u00e9n fomentar con un sistema tributario que beneficie al que invierte en tecnolog\u00eda, en innovaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2813452717480973, "is_candidate": true}, {"start": 1712.805, "end": 1720.569, "text": "Porque vos pens\u00e1s que hoy aquel que invierte en investigaci\u00f3n y innovaci\u00f3n sobre esa inversi\u00f3n, paga impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33113410292931245, "is_candidate": true}, {"start": 1720.569, "end": 1729.493, "text": "Es una verg\u00fcenza, es una verg\u00fcenza, Gustavo, le estamos desalentando a aquel que quiere emprender, lo estamos desalentando en el camino de emprender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39907806839648774, "is_candidate": true}, {"start": 1730.274, "end": 1740.483, "text": " La \u00faltima encuesta que hoy lleg\u00f3 de Gonz\u00e1lez Valladares, ayer d\u00e1bamos dos, le dan 21,7 a usted, 27,8 a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8736060288108565, "is_candidate": false}, {"start": 1740.483, "end": 1742.605, "text": "\u00bfPuede descontar esta diferencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7323067890317048, "is_candidate": false}, {"start": 1742.605, "end": 1744.167, "text": "\u00bfPuede acercarse a Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7566648908423467, "is_candidate": false}, {"start": 1744.167, "end": 1746.188, "text": "\u00bfPuede pelearlo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6556300167607727, "is_candidate": false}, {"start": 1746.188, "end": 1747.269, "text": "Yo me voy a romper el alma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7240873294773342, "is_candidate": false}, {"start": 1748.41, "end": 1751.273, "text": " Mire, usted no es tan futbolero, Gustavo Esmael.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.468465047993014, "is_candidate": true}, {"start": 1751.273, "end": 1754.576, "text": "Recuerdo algunas notas... Le voy a contar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4411725781343744, "is_candidate": true}, {"start": 1754.576, "end": 1762.703, "text": "Recuerdo algunas notas de radio en las que por ah\u00ed habl\u00e1bamos de f\u00fatbol con un colega de \u00e9l y \u00e9l se aburr\u00eda y se pon\u00eda a tomar... No, no tomaba mate tampoco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3732248938691952, "is_candidate": true}, {"start": 1762.703, "end": 1765.746, "text": "Se pon\u00eda de costado, no quer\u00eda participar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6249366868102274, "is_candidate": false}, {"start": 1765.746, "end": 1767.367, "text": "Por suerte no soy futbolero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9587719236515171, "is_candidate": false}, {"start": 1767.367, "end": 1769.109, "text": "Se lo voy a poner en t\u00e9rminos futboleros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.437520066839333, "is_candidate": true}, {"start": 1769.369, "end": 1776.59, "text": " Yo tengo, si usted quiere, para asimilar con alguien el esp\u00edritu de Mascherano, yo voy a pelear hasta la \u00faltima pelota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33513193510740213, "is_candidate": true}, {"start": 1776.59, "end": 1794.193, "text": "Yo siento que somos la mejor propuesta para la Argentina, que tenemos el \u00fanico equipo econ\u00f3mico preparado en combate, que el 11 de diciembre se puede sentar, reestructurar, digamos, la deuda en la Argentina, ordenar las variables econ\u00f3micas, plantear un programa educativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2859048180758317, "is_candidate": true}, {"start": 1794.193, "end": 1797.354, "text": "Gobernadores como Jos\u00e9 Manuel de la Sota, con experiencia de gesti\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3404429065596777, "is_candidate": true}, {"start": 1798.054, "end": 1803.738, "text": " que nos aportan programas como el programa de empleo joven o el boleto educativo gratuito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34486631108594257, "is_candidate": true}, {"start": 1803.738, "end": 1808.282, "text": "Somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica que tiene, adem\u00e1s, pluralidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3319615084023162, "is_candidate": true}, {"start": 1808.282, "end": 1820.051, "text": "Peronistas, radicales, desarrollistas, sectores progresistas, todos que son parte de la diversidad de la Argentina, expresados en una misma boleta, en un mismo frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3660689337117885, "is_candidate": true}, {"start": 1820.051, "end": 1821.372, "text": "De manera tal que estoy seguro", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5755905690019161, "is_candidate": false}, {"start": 1822.443, "end": 1828.629, "text": " que si trabajamos fuerte y le podemos contar a cada argentino lo que vamos a hacer, vamos a estar en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36079242760479124, "is_candidate": true}, {"start": 1828.629, "end": 1834.495, "text": "Y si estamos en la segunda vuelta, estoy seguro que vamos a hacer gobierno en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35180667674116084, "is_candidate": true}, {"start": 1834.495, "end": 1842.743, "text": "Hoy le contest\u00f3, por ejemplo, Sergio Uribarri, a lo que usted dijo de que le daban asco los se\u00f1ores feudales y a modificar... Los ladrones, dije, los ladrones feudales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7686635760762811, "is_candidate": false}, {"start": 1842.743, "end": 1843.204, "text": "Eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.101351155670111, "is_candidate": false}, {"start": 1843.204, "end": 1846.067, "text": "Bueno, dijo, a m\u00ed me dan asco los que traicionan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8903488210186739, "is_candidate": false}, {"start": 1846.827, "end": 1855.134, "text": " Yo no s\u00e9 si lo dijo por \u00e9l y su relaci\u00f3n con Busti mir\u00e1ndose al espejo o si lo dijo sinti\u00e9ndose aludido por lo de ladr\u00f3n y feudal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25598337755647393, "is_candidate": true}, {"start": 1856.09, "end": 1859.331, "text": " digamos, si se puso el sallo es un problema de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40653319711635594, "is_candidate": true}, {"start": 1859.331, "end": 1879.08, "text": "Hubo otras excepciones en el Frente Renovador que no fueron, digo, hubo algunas muy comentadas, las de los intendentes que saltaban de ac\u00e1 para all\u00e1, ahora hubo algunas como la de Miguel Peirano, por ejemplo, que era un gran economista de su equipo, que ahora est\u00e1 con Scioli, est\u00e1 preparando un proyecto de banco de inversi\u00f3n para Scioli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8019354224326103, "is_candidate": false}, {"start": 1879.08, "end": 1882.842, "text": "El 11 de diciembre, si soy presidente, va a estar trabajando conmigo, qu\u00e9dese tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40362217001451495, "is_candidate": true}, {"start": 1882.842, "end": 1883.582, "text": "\u00bfLo va a recuperar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0150034289931984, "is_candidate": false}, {"start": 1884.86, "end": 1887.462, "text": " Miguel es un tipo valioso y el 11 de diciembre va a estar trabajando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38637321792205803, "is_candidate": true}, {"start": 1887.462, "end": 1892.045, "text": "Y Francisco de Narv\u00e1ez, que no qued\u00f3 muy claro por qu\u00e9 se fue, puede haber tenido un acuerdo con Scioli tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7929798833829509, "is_candidate": false}, {"start": 1892.045, "end": 1896.687, "text": "Mire, la verdad es que lo charlamos la \u00faltima vez que estuve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3210098101486708, "is_candidate": true}, {"start": 1896.687, "end": 1899.409, "text": "Usted no estaba, pero lo charlamos la \u00faltima vez que estuve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40438636777853787, "is_candidate": true}, {"start": 1899.409, "end": 1903.011, "text": "Yo de lo que pas\u00f3 antes del cierre de listas ya no hablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.289936262577572, "is_candidate": true}, {"start": 1903.011, "end": 1904.793, "text": "Ahora, \u00bfsabe a qu\u00e9 me dedico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32068667158929476, "is_candidate": true}, {"start": 1904.793, "end": 1911.557, "text": "A contarle a cada argentino c\u00f3mo y con qui\u00e9nes vamos a construir la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2823953826688784, "is_candidate": true}, {"start": 1912.157, "end": 1913.137, "text": " \u00bfQu\u00e9 es mi tarea?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5176422433993619, "is_candidate": false}, {"start": 1913.137, "end": 1917.818, "text": "Te pregunto por la denuncia de Felipe en la Provincia de Buenos Aires, volviendo un poco al tema electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627271298135053, "is_candidate": false}, {"start": 1917.818, "end": 1919.479, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 qued\u00f3 la denuncia de Felipe?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8532215676700798, "is_candidate": false}, {"start": 1919.479, "end": 1923.9, "text": "Est\u00e1 judicializada, hay un pedido de apertura de urnas, hay una segunda denuncia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26008570158076993, "is_candidate": true}, {"start": 1923.9, "end": 1928.501, "text": "Hoy la C\u00e1mara Electoral se comunic\u00f3 con Felipe para conocer m\u00e1s detalles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2854622685120406, "is_candidate": true}, {"start": 1928.501, "end": 1932.201, "text": "Te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38083970531081734, "is_candidate": true}, {"start": 1932.201, "end": 1939.003, "text": "Yo creo que hay un tema para mirar y para mirar con mucha atenci\u00f3n y con mucho detalle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32447060747267975, "is_candidate": true}, {"start": 1940.054, "end": 1950.177, "text": " Muchos hablan de aeroc\u00e1mpora, digamos, criticando aerol\u00edneas y planteando el tema del uso de aerol\u00edneas como unidad b\u00e1sica de Mariano Recalde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30103774426136853, "is_candidate": true}, {"start": 1950.177, "end": 1962.141, "text": "Yo agregar\u00eda a aeroc\u00e1mpora, c\u00e1mpora postal, digamos, y mirar\u00eda muy bien lo que pasa en el Correo Argentino, sobre todo teniendo en cuenta el papel que tiene en el proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2685608100643029, "is_candidate": true}, {"start": 1962.64, "end": 1974.578, "text": " Hoy hubo una desmentida de los gremios diciendo que no estaban inmersos en esas denuncias que hab\u00eda hecho Cano, por ejemplo, como queriendo... Hay personal del correo que habl\u00f3 y plante\u00f3 otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8242095348508934, "is_candidate": false}, {"start": 1975.536, "end": 1981.397, "text": " Ahora, \u00bfesas denuncias no quedan muchas veces para la opini\u00f3n p\u00fablica, para los medios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7895726993823413, "is_candidate": false}, {"start": 1981.397, "end": 1983.538, "text": "No, las denuncias fueron judiciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5804463098104817, "is_candidate": false}, {"start": 1983.538, "end": 1985.558, "text": "En el caso de Tucum\u00e1n fueron judiciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37025541747935675, "is_candidate": true}, {"start": 1985.558, "end": 1987.519, "text": "No, todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6849037316689941, "is_candidate": false}, {"start": 1987.519, "end": 1993.14, "text": "Reci\u00e9n habl\u00e9 esta tarde a las 6 de la tarde y me dijeron que reci\u00e9n est\u00e1n viendo si ma\u00f1ana llegan a presentarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8665312772692559, "is_candidate": false}, {"start": 1993.14, "end": 1996.261, "text": "\u00bfLa de las dos personas de correo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36056966678376323, "is_candidate": true}, {"start": 1996.261, "end": 2004.923, "text": "Est\u00e1 judicializada, pero adem\u00e1s te quiero decir una cosa, porque si no, pareciera que se quiere tapar haciendo humo un incendio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30904146313963254, "is_candidate": true}, {"start": 2005.683, "end": 2007.785, "text": " Porque el incendio en Tucum\u00e1n est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3789987510259599, "is_candidate": true}, {"start": 2007.785, "end": 2011.207, "text": "Digo, vimos videos de urnas quemadas, vimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33931302576396005, "is_candidate": true}, {"start": 2011.207, "end": 2014.029, "text": "Vimos plata pagando votos, vimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3967259879930858, "is_candidate": true}, {"start": 2014.029, "end": 2015.37, "text": "Vimos taxis, vimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5740206226699693, "is_candidate": false}, {"start": 2015.37, "end": 2018.913, "text": "Vimos bolsas de mercader\u00eda, vimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3737015737232582, "is_candidate": true}, {"start": 2018.913, "end": 2021.575, "text": "Por m\u00e1s humo que hagamos el incendio est\u00e1 en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3279879306155248, "is_candidate": true}, {"start": 2021.575, "end": 2026.158, "text": "Ahora bien, yo quiero decir algo importante, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2845478714039499, "is_candidate": true}, {"start": 2026.158, "end": 2030.662, "text": "Si hay por parte de alguien en un medio la descripci\u00f3n de un delito,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3554203646855749, "is_candidate": true}, {"start": 2032.455, "end": 2039.957, "text": " el fiscal tiene la obligaci\u00f3n de investigar, de manera tal que no le pongamos la carga a la gente que denuncia lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2914175711594732, "is_candidate": true}, {"start": 2039.957, "end": 2055.14, "text": "En todo caso, exij\u00e1mosle a los fiscales tucumanos que en lugar de seguir d\u00e1ndole impunidad a Alperovich, como en el caso Levos, investiguen las denuncias que hizo la gente en los medios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27654080684156235, "is_candidate": true}, {"start": 2055.14, "end": 2057.101, "text": "S\u00ed, bueno, lo que pasa es que nunca se investiga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8919617903119039, "is_candidate": false}, {"start": 2057.101, "end": 2061.362, "text": "Porque tenemos que aprender que si la Argentina recorri\u00f3 hasta ac\u00e1 un camino de cambio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41403090760090244, "is_candidate": true}, {"start": 2062.732, "end": 2068.837, "text": " Ese cambio tambi\u00e9n tiene que llegar en los procesos o en los lugares... A toda la dirigencia pol\u00edtica, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47585309867334336, "is_candidate": true}, {"start": 2068.837, "end": 2070.338, "text": "A todos los lugares, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5588480295083453, "is_candidate": false}, {"start": 2070.338, "end": 2071.178, "text": "A toda la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7846110801961261, "is_candidate": false}, {"start": 2071.178, "end": 2071.659, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7561259281003009, "is_candidate": false}, {"start": 2071.659, "end": 2080.265, "text": "Porque Digoacal... Zamora es de origen radical y tiene conductas iguales, o Alperovich, que es de origen radical, en realidad, y tiene conductas iguales a las de Infr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29921267314168054, "is_candidate": true}, {"start": 2080.265, "end": 2086.11, "text": "Y Amaya, el candidato a vicegobernador hasta hace dos meses, era el perovista de la primera hora, el candidato de Cano a Digoacal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.941257289406358, "is_candidate": false}, {"start": 2086.11, "end": 2087.491, "text": "Estoy de acuerdo con usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6791228114047841, "is_candidate": false}, {"start": 2087.491, "end": 2090.033, "text": "Yo fui v\u00edctima de esas situaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45792483151189356, "is_candidate": true}, {"start": 2090.553, "end": 2092.094, "text": " Porque, \u00bfsabe una cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37721237301443644, "is_candidate": true}, {"start": 2092.094, "end": 2100.701, "text": "Cuando yo no estuve de acuerdo con algo, me par\u00e9 frente a la opini\u00f3n p\u00fablica y dije, hasta ac\u00e1, y voy a recorrer un camino nuevo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2787680710563968, "is_candidate": true}, {"start": 2100.701, "end": 2102.963, "text": "Y lo hice de cara a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39231881794418366, "is_candidate": true}, {"start": 2102.963, "end": 2107.366, "text": "La verdad es que, de esas situaciones que usted describe, yo m\u00e1s que nada fui v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.318466409380185, "is_candidate": true}, {"start": 2107.366, "end": 2108.847, "text": "Pero, \u00bfsabe una cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4551677556474715, "is_candidate": true}, {"start": 2108.847, "end": 2118.335, "text": "Me llenaron de fortaleza para seguir peleando, porque en definitiva yo peleo por convicciones, por el pa\u00eds en el que creo, m\u00e1s all\u00e1 del cargo de uno o del cargo de otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3210564160274131, "is_candidate": true}, {"start": 2118.495, "end": 2137.289, "text": " Ahora, por ejemplo, las reformas pol\u00edticas, digo, porque ustedes tambi\u00e9n en la provincia de Buenos Aires, que a m\u00ed me parece b\u00e1rbaro que hay que terminar con las reelecciones indefinidas... Nuestro bloque present\u00f3... Hay muchos que lo acompa\u00f1an a ustedes que siguen... Nosotros presentamos... Reelecciones indefinidas... El problema es que la ley no los proh\u00edbe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7187686234161139, "is_candidate": false}, {"start": 2138.17, "end": 2146.58, "text": " Nosotros planteamos la prohibici\u00f3n por ley, nuestros bloques... Y en provincia, por ah\u00ed hay muchos que lo acompa\u00f1an a ustedes en la lista, que tambi\u00e9n siguen con relaciones indefinidas por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7951645782433181, "is_candidate": false}, {"start": 2146.58, "end": 2151.645, "text": "Le vuelvo a repetir, nosotros lo planteamos en el Parlamento, firmado por todos nuestros diputados y nuestros senadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3742385351242531, "is_candidate": true}, {"start": 2151.645, "end": 2153.387, "text": "Si el kirchnerismo lo decide, ma\u00f1ana...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.409477031678933, "is_candidate": true}, {"start": 2154.282, "end": 2155.483, "text": " Se puede transformar en ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5014420764660077, "is_candidate": false}, {"start": 2155.483, "end": 2156.123, "text": "\u00bfY en los gremios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8479306975101033, "is_candidate": false}, {"start": 2156.123, "end": 2156.723, "text": "Ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6123729552840191, "is_candidate": false}, {"start": 2156.723, "end": 2157.964, "text": "Bueno, en los gremios ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9573091576903356, "is_candidate": false}, {"start": 2157.964, "end": 2160.266, "text": "En los gremios Facundo ya plante\u00f3 la ley de democratizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44282982710053886, "is_candidate": true}, {"start": 2160.266, "end": 2164.148, "text": "Facundo encabeza mi lista de diputados, as\u00ed que imaginate... Pero ten\u00e9s a Barrio Nuevo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4568397212603825, "is_candidate": true}, {"start": 2164.148, "end": 2165.929, "text": "No, Barrio Nuevo no es candidato a nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4255978889111123, "is_candidate": true}, {"start": 2165.929, "end": 2168.11, "text": "Est\u00e1s equivocado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5305295692402354, "is_candidate": false}, {"start": 2168.11, "end": 2172.773, "text": "Dio una entrevista donde te apoy\u00f3 y dijo que eras el mejor candidato de la historia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8805785183593462, "is_candidate": false}, {"start": 2173.573, "end": 2176.254, "text": " Una cosa es lo que \u00e9l diga y otra cosa es mis candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3360923007780693, "is_candidate": true}, {"start": 2176.254, "end": 2190.878, "text": "No mezcles, porque confundir a la gente... Su se\u00f1ora, el armado Graciela Cama\u00f1o, es... Digamos, plantear que Graciela es la se\u00f1ora... Me parece que tu machismo bordea niveles insospechados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37227534534851126, "is_candidate": true}, {"start": 2190.878, "end": 2192.898, "text": "Malena, por suerte, no es mi mujer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.465756555220629, "is_candidate": true}, {"start": 2192.898, "end": 2195.819, "text": "Es una militante que milita desde antes que yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5368670310735635, "is_candidate": false}, {"start": 2195.819, "end": 2199.28, "text": "La dirigente de Gran Trayectoria, que es Graciela Cama\u00f1o, tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8453096272331077, "is_candidate": false}, {"start": 2200.4, "end": 2201.62, "text": " \u00bfLindita en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5796268711136259, "is_candidate": false}, {"start": 2201.62, "end": 2217.206, "text": "Contamos a ella sobre Barrio Nuevo, precisamente sin ning\u00fan \u00e1nimo machista, y ella neg\u00f3 que \u00e9l haya quemado urnas en Catamarca, lo reivindic\u00f3 como dirigente... Pero eso tiene que ver con lo que est\u00e1bamos hablando, ah\u00ed me perd\u00ed con lo de Barrio Nuevo ser sindical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.768852942648896, "is_candidate": false}, {"start": 2217.206, "end": 2220.927, "text": "Yo entiendo que ten\u00e9s que hacer una tarea, pero lo que digo no la exagere porque se nota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3829224157664106, "is_candidate": true}, {"start": 2221.467, "end": 2222.949, "text": " Sergio, no tengo que hacer ninguna tarea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9955027768346842, "is_candidate": false}, {"start": 2222.949, "end": 2224.15, "text": "No, esper\u00e1 Gato, esper\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9416863963752816, "is_candidate": false}, {"start": 2224.15, "end": 2225.712, "text": "Perdoname, no tengo que hacer ninguna tarea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0258665804502676, "is_candidate": false}, {"start": 2225.712, "end": 2228.595, "text": "Te estoy preguntando por Barrio Nuevo, es una figura muy pol\u00e9mica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8409915284570892, "is_candidate": false}, {"start": 2228.595, "end": 2231.639, "text": "Barrio Nuevo no va en ninguna lista m\u00eda, no confundas m\u00e1s a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4229293342406075, "is_candidate": true}, {"start": 2231.639, "end": 2235.843, "text": "Bueno, \u00bfte parece que la permanencia de Barrio Nuevo al frente del gremio de gastron\u00f3micos es correcta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8117179071419198, "is_candidate": false}, {"start": 2235.843, "end": 2240.629, "text": "Nosotros planteamos la ley de democratizaci\u00f3n sindical con Facundo a la cabeza, que es quien encabeza mi lista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.380738050305793, "is_candidate": true}, {"start": 2240.949, "end": 2243.591, "text": " No puedo creer que me haya dicho lo de la tarea, no tengo ninguna tarea que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8355789079886673, "is_candidate": false}, {"start": 2243.591, "end": 2248.115, "text": "No, bueno, pero pregunt\u00e1s y repregunt\u00e1s confundiendo a la gente cuando sab\u00e9s que no es candidato a nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4332258417449347, "is_candidate": true}, {"start": 2248.115, "end": 2248.595, "text": "No, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9641485157121084, "is_candidate": false}, {"start": 2248.595, "end": 2251.237, "text": "Me parece que hay periodistas que te hacen preguntas y que hay que responderlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9126241032320102, "is_candidate": false}, {"start": 2251.237, "end": 2255.841, "text": "Pero me parece que te equivoc\u00e1s en plantear confundiendo porque no es candidato a nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3899203944377475, "is_candidate": true}, {"start": 2255.841, "end": 2256.642, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9392972389077124, "is_candidate": false}, {"start": 2256.642, "end": 2258.083, "text": "No confundas a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7738468136788406, "is_candidate": false}, {"start": 2258.083, "end": 2260.785, "text": "La realidad es distinta, es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8967854015748087, "is_candidate": false}, {"start": 2260.785, "end": 2268.852, "text": "Las diferencias con el macrismo, digo, \u00bfpermanecen o este acercamiento la semana pasada pueden haber licuado alguna?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7741542831801138, "is_candidate": false}, {"start": 2271.227, "end": 2273.588, "text": " La verdad es que pensamos distintos en muchos temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4176600134881634, "is_candidate": true}, {"start": 2273.588, "end": 2276.029, "text": "No, tuvimos una charla el domingo a la noche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29643462254686925, "is_candidate": true}, {"start": 2276.029, "end": 2285.614, "text": "Despu\u00e9s, obviamente, quienes por ah\u00ed tienen m\u00e1s inter\u00e9s en generar la idea o la necesidad de, exageran todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2514641113018564, "is_candidate": true}, {"start": 2285.614, "end": 2289.256, "text": "Nosotros charlamos por el tema Tucum\u00e1n y por el tema electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39667940832246074, "is_candidate": true}, {"start": 2289.256, "end": 2293.418, "text": "Y yo creo, y vuelvo a repetir... Ahora Macri dijo hoy que para el 2017 hay que hacer la reforma electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8585583480777901, "is_candidate": false}, {"start": 2293.418, "end": 2295.38, "text": "La reforma hay que animarse a hacerla ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42465092401023985, "is_candidate": true}, {"start": 2295.38, "end": 2297.861, "text": "Y hay que sentar a Scioli en la mesa y hacerla ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38095097724237004, "is_candidate": true}, {"start": 2299.573, "end": 2300.713, "text": " las reformas que podamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46925923243652, "is_candidate": true}, {"start": 2300.713, "end": 2304.095, "text": "La lapicera electr\u00f3nica, Gustavo, \u00bfsabe qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3344910641101829, "is_candidate": true}, {"start": 2304.095, "end": 2310.016, "text": "Mire, es simplemente un instrumento por el cual, en el certificado, usted carga y transmite autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3067108750833569, "is_candidate": true}, {"start": 2310.016, "end": 2312.017, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que el 25 de octubre se vote de otra manera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8101477068487724, "is_candidate": false}, {"start": 2312.017, "end": 2313.217, "text": "\u00bfLa lapicera electr\u00f3nica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047606881663312, "is_candidate": false}, {"start": 2313.217, "end": 2321.14, "text": "La lapicera electr\u00f3nica es una resoluci\u00f3n del director nacional electoral, que en lugar de poner en la urna, cuando le mandan las cosas al presidente de mesa, una BIC,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29558219270240893, "is_candidate": true}, {"start": 2322.219, "end": 2327.501, "text": " Pone esa lapicera, esa lapicera, anota y transmite autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3026106837919521, "is_candidate": true}, {"start": 2327.501, "end": 2329.682, "text": "Rep\u00fablica Dominicana lo est\u00e1 haciendo, che.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45516955859567976, "is_candidate": true}, {"start": 2329.682, "end": 2332.803, "text": "Pero es as\u00ed en Rep\u00fablica Dominicana, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8208505982150791, "is_candidate": false}, {"start": 2332.803, "end": 2339.846, "text": "Te estoy poniendo pa\u00edses que en teor\u00eda aparecen en t\u00e9rminos democr\u00e1ticos con mayor nivel de retraso que la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.309255831357905, "is_candidate": true}, {"start": 2339.846, "end": 2344.048, "text": "\u00bfAhora no se tendr\u00eda que haber planteado, por ejemplo, antes de las PASO para ser m\u00e1s ordenado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8497413540530356, "is_candidate": false}, {"start": 2344.048, "end": 2348.569, "text": "Digo, plantearlo ahora en la mitad del r\u00edo, \u00bfno queda como que pierden elecciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.851988584141361, "is_candidate": false}, {"start": 2348.569, "end": 2349.49, "text": "\u00bfCambiamos el sistema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9942536507727028, "is_candidate": false}, {"start": 2349.49, "end": 2349.99, "text": "No, mire, yo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.621395652662949, "is_candidate": false}, {"start": 2350.69, "end": 2360.101, "text": " Le vuelvo a repetir, Gustavo, sal\u00ed tercero en la elecci\u00f3n y sal\u00ed contento a hablar del resultado electoral, reconoc\u00ed, felicit\u00e9 a los ganadores, al que sali\u00f3 segundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37333499602057596, "is_candidate": true}, {"start": 2360.101, "end": 2360.922, "text": "Gustavo, aprendamos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8736099198465648, "is_candidate": false}, {"start": 2369.492, "end": 2378.896, "text": " la elecci\u00f3n, pasaron cosas que no nos gustan, que no nos gustan, pero yo no digo que no me gustan a m\u00ed, que le gustan a usted, que no nos gustan a ninguno, \u00bfestamos de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.321147371977907, "is_candidate": true}, {"start": 2378.896, "end": 2391.941, "text": "Si tenemos la chance de cambiarlo, este pa\u00eds cambi\u00f3 el sistema jubilatorio en una semana, cambi\u00f3 su forma de administrar las reservas en 48 horas, \u00bfme va a decir que no puede hacer un cambio en la metodolog\u00eda de carga en 60 d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3322873346912152, "is_candidate": true}, {"start": 2394.05, "end": 2397.071, "text": " Vamos, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6742338763619504, "is_candidate": false}, {"start": 2397.071, "end": 2398.311, "text": "No, no, yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6709092628639742, "is_candidate": false}, {"start": 2398.311, "end": 2404.272, "text": "Yo lo que creo es que la lista s\u00e1bana sirve para esconder a muchos impresentables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36332851365796404, "is_candidate": true}, {"start": 2404.272, "end": 2407.733, "text": "Yo ofrezco que revisen en mi lista a todos mis candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3418704350211532, "is_candidate": true}, {"start": 2407.733, "end": 2412.753, "text": "Pero le pido a la gente que mire toda la lista y no solamente las cabezas de lista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2707573186843665, "is_candidate": true}, {"start": 2412.753, "end": 2420.995, "text": "\u00bfEsa decisi\u00f3n de cambiar el sistema jubilatorio que en su momento tomaron con Vud\u00fa, entonces muy amigo suyo, la sigue reivindicando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7405672503921117, "is_candidate": false}, {"start": 2422.477, "end": 2431.762, "text": " No tenga ninguna duda, le reivindiqu\u00e9 la ley 2611, lo que digo es, ahora transformaron al Fondo de Garant\u00eda en una gran FJP.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24010559937304898, "is_candidate": true}, {"start": 2431.762, "end": 2437.004, "text": "El argumento principal del cambio era que las AFJP le prestaban la plata al Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43492992871850067, "is_candidate": true}, {"start": 2437.004, "end": 2441.887, "text": "\u00bfSabe d\u00f3nde fueron la mayor cantidad de recursos del sistema de seguridad social en el \u00faltimo a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43756579703760967, "is_candidate": true}, {"start": 2441.887, "end": 2442.327, "text": "Al Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7958872628311667, "is_candidate": false}, {"start": 2443.948, "end": 2455.072, "text": " Est\u00e1n haciendo lo mismo que le criticaban a las AFJP, en lugar de poner la plata, en donde tiene que estar, en el bolsillo de los jubilados, que hoy en la Argentina est\u00e1n cobrando menos que los presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3179208044176699, "is_candidate": true}, {"start": 2455.072, "end": 2461.894, "text": "Entonces, vuelvo a repetir, el primero de enero, 82% m\u00f3vil para todos los jubilados en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3368780862696239, "is_candidate": true}, {"start": 2461.894, "end": 2462.874, "text": "Sergio, gracias, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8298166650702152, "is_candidate": false}, {"start": 2462.874, "end": 2463.795, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8432901859945545, "is_candidate": false}, {"start": 2463.795, "end": 2468.376, "text": "Sergio Massa, candidato presidencial del Frente Renovador, pas\u00f3 esta noche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7486237929468655, "is_candidate": false}], "Index": 1066, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "jB6pCt0qzK8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jB6pCt0qzK8", "title": "C5N - Minuto Uno: Entrevista a Sergio Massa", "duration": 2469.0, "view_count": 5790.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}