{"segments": [{"start": 1.135, "end": 6.398, "text": " Bueno, muy buenas tardes casi ya a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.329004585274588, "is_candidate": true}, {"start": 6.398, "end": 12.562, "text": "Quiero en primer lugar agradecerle... Estaba buscando a Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3572037969448417, "is_candidate": true}, {"start": 12.562, "end": 20.447, "text": "Quiero agradecerle a todas las autoridades de CAME, a su presidente, pero a todas las autoridades de CAME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32730868166815175, "is_candidate": true}, {"start": 20.447, "end": 29.493, "text": "Y de alguna manera tratar de transmitirles despu\u00e9s de la tormenta cu\u00e1l es el camino", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3125466440926229, "is_candidate": true}, {"start": 30.877, "end": 46.226, "text": " de los pr\u00f3ximos a\u00f1os para el conglomerado PYME argentino que representa m\u00e1s del 65% del empleo y que adem\u00e1s representa m\u00e1s de 530.000 empresas de toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3283922957989015, "is_candidate": true}, {"start": 46.226, "end": 52.95, "text": "Y quiero arrancar haciendo un peque\u00f1o par\u00e9ntesis del contexto porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2135479373834882, "is_candidate": true}, {"start": 54.272, "end": 64.019, "text": " En esa pregunta o ese comentario de este no es mi gobierno, b\u00e1sicamente tiene que ver con tener una mirada de decisiones integrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27250180011683645, "is_candidate": true}, {"start": 64.019, "end": 68.081, "text": "Una cosa es abordar en un marco de emergencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36462799526880296, "is_candidate": true}, {"start": 69.119, "end": 84.015, "text": " las dificultades frente a una crisis pol\u00edtica y otra cosa es, superada la crisis pol\u00edtica y la crisis de coyuntura, poder tomar decisiones mirando no solamente corto, sino mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26731006656107525, "is_candidate": true}, {"start": 84.015, "end": 88.039, "text": "Y esa es tal vez la diferencia m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3250185032718208, "is_candidate": true}, {"start": 88.039, "end": 90.642, "text": "Una cosa es trabajar en la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43815282365007824, "is_candidate": true}, {"start": 92.128, "end": 98.33, "text": " reparaci\u00f3n de da\u00f1o inmediato y otra cosa es planificar la construcci\u00f3n de mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30884758074758467, "is_candidate": true}, {"start": 98.33, "end": 118.937, "text": "Y as\u00ed como en agosto del a\u00f1o pasado, producto de una crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica que tiene varias explicaciones, abandon\u00e9 la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados para hacerme cargo en un momento en el que en la Argentina se hablaba de asamblea, de helic\u00f3ptero, entendiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24643783115247175, "is_candidate": true}, {"start": 120.43, "end": 126.174, "text": " que hab\u00eda que liberar una etapa de salida de un contexto de crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2597818536181008, "is_candidate": true}, {"start": 126.174, "end": 141.223, "text": "De alguna manera creo que desde el 10 de diciembre empieza una etapa de construcci\u00f3n que no solamente abarca la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os del corto plazo, sino la construcci\u00f3n de medio y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2547561371165681, "is_candidate": true}, {"start": 141.223, "end": 143.724, "text": "En ese sentido, dos o tres premisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3487228900038787, "is_candidate": true}, {"start": 143.724, "end": 144.765, "text": "La primera, entender", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5131105798501825, "is_candidate": false}, {"start": 146.201, "end": 149.242, "text": " La crisis y las dificultades adicionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3239558525934547, "is_candidate": true}, {"start": 149.242, "end": 155.203, "text": "Argentina tiene tres grandes problemas a resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231497355736995, "is_candidate": true}, {"start": 155.203, "end": 169.366, "text": "El primero vinculado a la salida de d\u00f3lares, que es mayor que la entrada de d\u00f3lares a lo largo de nuestra historia, con crisis recurrentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2556042692216508, "is_candidate": true}, {"start": 169.366, "end": 171.067, "text": "Y centralmente est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39797495528419224, "is_candidate": true}, {"start": 173.092, "end": 194.008, "text": " implicado no solamente en el endeudamiento de las empresas privadas como plantean algunos o en la cesi\u00f3n o pr\u00f3rroga de jurisdicci\u00f3n en materia de legislaci\u00f3n de deuda soberana como plantean otros, sino que centralmente est\u00e1 planteado en que a lo largo de los a\u00f1os no hemos elegido tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24998284134571647, "is_candidate": true}, {"start": 195.262, "end": 206.07, "text": " un camino exportador consolidado que nos permita no solamente abrir nuevos mercados, sino consolidar nuevos mercados y ampliarlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920475158804341, "is_candidate": true}, {"start": 206.07, "end": 214.076, "text": "El segundo claramente alrededor del orden fiscal, agravado en este a\u00f1o por una situaci\u00f3n extraordinaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2021360094633805, "is_candidate": true}, {"start": 214.076, "end": 220.381, "text": "Argentina hab\u00eda planificado el 2023 sobre la base de ordenar sus cuentas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27280311578921035, "is_candidate": true}, {"start": 222.046, "end": 250.741, "text": " de equilibrar su balanza comercial y desgraciadamente la sequ\u00eda m\u00e1s grave, m\u00e1s importante de la historia que a muchos de ustedes en las econom\u00edas regionales, a muchos contratistas rurales, a muchos que tienen estaciones de servicio en el interior o que trabajan en la log\u00edstica de hidrov\u00eda les impact\u00f3 en el funcionamiento de su econom\u00eda centralmente porque tuvimos una ca\u00edda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2765042928710466, "is_candidate": true}, {"start": 251.733, "end": 257.255, "text": " que en t\u00e9rminos de n\u00fameros explica 21.000 millones de d\u00f3lares de p\u00e9rdida de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3556403850349441, "is_candidate": true}, {"start": 257.255, "end": 269.999, "text": "Para que tengamos noci\u00f3n del impacto, estamos hablando de casi el 23% de nuestras exportaciones proyectadas para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3073509199587645, "is_candidate": true}, {"start": 271.229, "end": 294.636, "text": " Y entonces aparecieron dificultades con las que ustedes conviven, administraci\u00f3n de comercio, CIRA, plazos, todas esas cuestiones que ten\u00edan que ver con un objetivo central que era no parar los niveles de producci\u00f3n, pero garantizar que el flujo de entrada y salida de d\u00f3lares estuviera equilibrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22827441444279184, "is_candidate": true}, {"start": 294.636, "end": 299.978, "text": "Y en ese sentido vaya mi primer agradecimiento a todos y cada uno de ustedes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30211280013753283, "is_candidate": true}, {"start": 301.007, "end": 309.072, "text": " Porque a lo largo de estos 12 meses, a pesar de las dificultades, siguieron generando empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25236363448018173, "is_candidate": true}, {"start": 309.072, "end": 320.48, "text": "Argentina tuvo 12 meses consecutivos de creaci\u00f3n de empleo que est\u00e1n explicados casi en un 90% en generaci\u00f3n de empleo PYME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2639282445200436, "is_candidate": true}, {"start": 321.604, "end": 339.388, "text": " Y eso claramente lo que demuestra es que m\u00e1s all\u00e1 del contexto, cada una de nuestras pymes son actores centrales, no solamente en nuestras econom\u00edas, sino en la generaci\u00f3n de empleo en la Argentina y en t\u00e9rminos de consolidaci\u00f3n del mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26687334632937665, "is_candidate": true}, {"start": 339.388, "end": 348.67, "text": "Pero les dec\u00eda que el desaf\u00edo m\u00e1s importante que tenemos tiene tres pilares, el primero claramente es vender m\u00e1s de lo que compramos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2926506978162585, "is_candidate": true}, {"start": 350.103, "end": 363.552, "text": " traer m\u00e1s d\u00f3lares de los que salen de la Argentina, eso requiere centralmente tener la decisi\u00f3n de avanzar en un mecanismo de consolidaci\u00f3n de un proyecto exportador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25095680445410584, "is_candidate": true}, {"start": 363.552, "end": 367.074, "text": "Y el segundo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.475652395414233, "is_candidate": true}, {"start": 368.075, "end": 372.198, "text": " claramente tiene que ver con el orden fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.381339707163173, "is_candidate": true}, {"start": 372.198, "end": 382.467, "text": "Hemos planteado al Congreso para el a\u00f1o que viene un punto de super\u00e1vit como proyecto de presupuesto, 0,9 como premisa m\u00ednima, un punto de m\u00e1xima con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2959692115608964, "is_candidate": true}, {"start": 383.562, "end": 399.61, "text": " adem\u00e1s la delegaci\u00f3n en el Congreso de la facultad de elegir cu\u00e1les son los recortes de los beneficios tributarios y presupuestarios que de alguna manera van a permitir que el Estado cumpla con ese objetivo de garantizar que tengamos super\u00e1vit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2396947638209631, "is_candidate": true}, {"start": 399.61, "end": 400.151, "text": "Obviamente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.495150355138676, "is_candidate": true}, {"start": 401.693, "end": 416.887, "text": " siempre cuando aparecen ese tipo de situaciones, aparece la puja de intereses, sectores que defienden de una u otra manera los beneficios presupuestarios y tributarios, pero claramente no est\u00e1 el mundo PYME dentro de esos beneficios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2290024636178697, "is_candidate": true}, {"start": 417.935, "end": 437.41, "text": " Cuando miramos la matriz de beneficios tributarios, el grueso de los beneficios tributarios y presupuestarios, no est\u00e1n puestos en quienes generan casi el 70% del empleo en la Argentina, sino que est\u00e1n puestos en quienes generan menos del 30% del empleo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2545302587647644, "is_candidate": true}, {"start": 437.41, "end": 441.033, "text": "Un ejemplo claro y r\u00e1pido, cada uno de ustedes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31467703239454425, "is_candidate": true}, {"start": 442.208, "end": 463.437, "text": " paga impuesto a las ganancias o paga cargas sociales a la hora de liquidar mensualmente sus impuestos o paga ingresos brutos y las empresas que activan operaciones financieras con bonos, legislaci\u00f3n extranjera, no pagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22970685149550862, "is_candidate": true}, {"start": 463.437, "end": 468.519, "text": "Y entonces la rentabilidad que puede aparecer en una operaci\u00f3n financiera de una empresa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32529673194199726, "is_candidate": true}, {"start": 469.921, "end": 480.205, "text": " genera desde el punto de vista un incentivo mucho m\u00e1s importante que la realidad del contexto productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2702228740841647, "is_candidate": true}, {"start": 480.205, "end": 488.489, "text": "Primer gran desaf\u00edo a recorrer desde el 10 de diciembre, tenemos que reformar el sistema tributario en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18898274920304337, "is_candidate": true}, {"start": 488.489, "end": 492.11, "text": "Primero con simplificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3577435827947707, "is_candidate": true}, {"start": 492.11, "end": 495.512, "text": "Primero con simplificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39185746367720686, "is_candidate": true}, {"start": 495.512, "end": 498.213, "text": "Primero con simplificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34572854534100883, "is_candidate": true}, {"start": 498.213, "end": 498.593, "text": "Segundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8060566026921704, "is_candidate": false}, {"start": 500.148, "end": 517.617, "text": " con un acuerdo federal, porque no podemos enfrentarnos a realidades que de alguna manera atentan contra las pol\u00edticas que definamos en materia de progresividad impositiva, que las vemos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23640855866250454, "is_candidate": true}, {"start": 517.617, "end": 527.523, "text": "Hoy el Estado ya le ha devuelto el impuesto al valor agregado por compras en canasta b\u00e1sica a casi 20 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21455219269207637, "is_candidate": true}, {"start": 528.689, "end": 554.865, "text": " Y sin embargo, a pesar de ese esfuerzo de reducci\u00f3n del 21% en los precios de muchas de las actividades econ\u00f3micas de jubilados, de trabajadores, de monotributistas, de aut\u00f3nomos, nos encontramos con que ese esfuerzo que hace el Estado Nacional tiene como contracara", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22999839084250173, "is_candidate": true}, {"start": 556.896, "end": 571.301, "text": " 4 puntos, 5 puntos de ingresos brutos en las provincias, 3 puntos, 4 puntos de tasa de seguridad y higiene en los municipios, cargados adem\u00e1s sobre el consumo de los m\u00e1s d\u00e9biles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22447814323827775, "is_candidate": true}, {"start": 571.301, "end": 576.923, "text": "Por eso vuelvo a repetir, simplificaci\u00f3n tributaria y progresividad tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29831188984418955, "is_candidate": true}, {"start": 577.623, "end": 592.515, "text": " el mayor esfuerzo debe estar puesto en quienes m\u00e1s pueden, el esfuerzo tiene que estar puesto en las actividades especulativas y el esfuerzo de alguna manera garantizado o proyectado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2810339404755956, "is_candidate": true}, {"start": 593.601, "end": 602.486, "text": " como menor tiene que estar sobre aquellos que generan trabajo, que producen y sobre aquellos que tienen menor capacidad de consumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27770212506460945, "is_candidate": true}, {"start": 602.486, "end": 616.215, "text": "Y esa tiene que ser una de las primeras grandes reformas de la Argentina, acompa\u00f1ada del uso de la moneda digital como instrumento o como nuevo mecanismo de funcionamiento de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23240950478196243, "is_candidate": true}, {"start": 616.215, "end": 618.396, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5960886745603314, "is_candidate": false}, {"start": 618.396, "end": 619.597, "text": "Todos los que estamos ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.52058812069248, "is_candidate": false}, {"start": 620.763, "end": 629.466, "text": " sabemos que m\u00e1s del 40% de la econom\u00eda argentina funciona de manera informal, le decimos en negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23805444552141686, "is_candidate": true}, {"start": 629.466, "end": 643.792, "text": "Y todos sabemos que eso atenta contra los precios relativos de nuestra econom\u00eda, atenta contra la libre competencia porque de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25516868890115374, "is_candidate": true}, {"start": 644.801, "end": 658.524, "text": " el que tiene m\u00e1s posibilidades de negrear, termina siendo m\u00e1s competitivo que el que cumple con la ley y atenta tambi\u00e9n contra los precios de los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24964516309985907, "is_candidate": true}, {"start": 658.524, "end": 666.426, "text": "Claramente es uno de los primeros grandes desaf\u00edos a recorrer entre el 10 y el 30 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2290381739053563, "is_candidate": true}, {"start": 666.426, "end": 668.667, "text": "El segundo est\u00e1 orientado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3118723938481818, "is_candidate": true}, {"start": 670.563, "end": 680.306, "text": " a qu\u00e9 representa en t\u00e9rminos de valor agregado y generaci\u00f3n de empleo la exportaci\u00f3n PYME en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21912673498035862, "is_candidate": true}, {"start": 680.306, "end": 692.169, "text": "13.800 millones de d\u00f3lares proyectados para este a\u00f1o, con un valor de tonelada que es 5 veces el valor de las exportaciones primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2704319754332597, "is_candidate": true}, {"start": 693.786, "end": 700.328, "text": " con una cantidad de empleos que es 7 veces el valor de las exportaciones primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29238493252334985, "is_candidate": true}, {"start": 700.328, "end": 712.592, "text": "Por cada empleo que exportamos en una tonelada de productos primarios, exportamos 7 empleos en lo que es la exportaci\u00f3n PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26880021684698996, "is_candidate": true}, {"start": 712.592, "end": 717.294, "text": "Y el valor de tonelada de la exportaci\u00f3n PyME claramente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231755836595773, "is_candidate": true}, {"start": 718.482, "end": 723.465, "text": " tiene 5 veces el valor de la exportaci\u00f3n de tonelada de producto primario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32778586436430246, "is_candidate": true}, {"start": 723.465, "end": 725.807, "text": "\u00bfQu\u00e9 necesitamos entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33643525176667666, "is_candidate": true}, {"start": 725.807, "end": 737.094, "text": "Necesitamos aumentar los incentivos exportadores, no s\u00f3lo de nuestras pymes, no s\u00f3lo de nuestras econom\u00edas regionales, sino de todos los sectores de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28240385001774215, "is_candidate": true}, {"start": 737.094, "end": 738.936, "text": "Aparecen 4 grandes jugadores,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4672441148677481, "is_candidate": true}, {"start": 739.861, "end": 741.161, "text": " para el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4514604873231228, "is_candidate": true}, {"start": 741.161, "end": 745.903, "text": "El primero claramente es agronegocios sobre la base de la salida de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3642022369979505, "is_candidate": true}, {"start": 745.903, "end": 758.667, "text": "El segundo claramente es energ\u00eda porque terminamos el gasoducto N\u00e9stor Kirchner, porque estamos en marcha con la obra del Reversal del Norte, porque volvimos a exportar despu\u00e9s de 14 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27312713882363315, "is_candidate": true}, {"start": 760.367, "end": 780.31, "text": " por primera vez ante Ayer Gas a Chile, porque estamos adem\u00e1s exportando petr\u00f3leo y el complejo energ\u00eda que en muchos casos incide en todo lo que es el desarrollo de muchas pymes del interior de la Argentina por demanda de servicios o por demanda de insumos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28452840427477444, "is_candidate": true}, {"start": 781.448, "end": 808.057, "text": " de alguna manera consolida el proceso de inversi\u00f3n y crecimiento en el complejo energ\u00e9tico al que todos llamamos Vaca Muerta, que se ve ampliado adem\u00e1s por Yerkaike, que es una nueva roca madre al sur de Vaca Muerta que claramente nos agrega un 30 por ciento de reservas para los pr\u00f3ximos a\u00f1os y nos agrega y nos aumenta el volumen de capacidad de oferta de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2668331739335883, "is_candidate": true}, {"start": 808.057, "end": 809.898, "text": "El tercero, claramente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4431872915282844, "is_candidate": true}, {"start": 811.172, "end": 820.098, "text": " es el complejo minero, estamos en proceso de maduraci\u00f3n de proyectos de litio, de proyectos de cobre, estamos adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3550256038954568, "is_candidate": true}, {"start": 821.252, "end": 846.419, "text": " en t\u00e9rminos de expectativa general, en aumento de vol\u00famenes en lo que es la exportaci\u00f3n de lo que se denominan tierras raras que son \u00f3xidos muy espec\u00edficos en los que la Argentina tiene enorme competitividad porque China se ha corrido y ha cerrado las exportaciones de ese producto y nos da la oportunidad de ocupar una enorme centralidad en ese mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27307560879128556, "is_candidate": true}, {"start": 846.419, "end": 848.079, "text": "Y claramente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5004561305025036, "is_candidate": false}, {"start": 849.207, "end": 852.21, "text": " El cuarto gran jugador es la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3444005824376303, "is_candidate": true}, {"start": 852.21, "end": 867.043, "text": "Esos son los cuatro complejos hist\u00f3ricos, pero entendemos adem\u00e1s que hay cuatro complejos que podemos acelerar y que intentamos acelerar a lo largo de estos 12 meses y vamos a seguir recorriendo el camino de esa aceleraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2828248775777116, "is_candidate": true}, {"start": 867.043, "end": 869.926, "text": "Uno es las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4202945346736987, "is_candidate": true}, {"start": 869.926, "end": 873.088, "text": "Nuestras econom\u00edas regionales tienen mercados muy espec\u00edficos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3078916089798641, "is_candidate": true}, {"start": 873.991, "end": 878.936, "text": " que tienen adem\u00e1s demanda de vol\u00famenes cada vez mayores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30757545329046954, "is_candidate": true}, {"start": 878.936, "end": 899.975, "text": "Podr\u00eda mencionar el poroto negro al mercado brasilero, podr\u00eda mencionar el tabaco a todo el mercado Mercosur, podr\u00eda mencionar el arroz y podr\u00eda mencionar tantas otras econom\u00edas regionales, digamos, con mercados de competencia muy chicos, con lo cual los incentivos nos pueden permitir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24617994693593193, "is_candidate": true}, {"start": 901.184, "end": 904.127, "text": " r\u00e1pidamente ocupar grandes posiciones de mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31063231110091705, "is_candidate": true}, {"start": 904.127, "end": 911.273, "text": "La fruta del Valle de R\u00edo Negro, en concentrados, solo compite con Polonia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29162254372247387, "is_candidate": true}, {"start": 911.273, "end": 923.363, "text": "Pero tambi\u00e9n ah\u00ed tenemos que tener la capacidad de ver no solamente cu\u00e1les son los incentivos, sino tambi\u00e9n qui\u00e9nes son nuestros competidores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24440704822283266, "is_candidate": true}, {"start": 924.895, "end": 932.639, "text": " porque a veces por no mirar cu\u00e1les son los incentivos y qui\u00e9nes son nuestros competidores, terminamos perdiendo mercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2540634891797753, "is_candidate": true}, {"start": 932.639, "end": 939.723, "text": "Frutos Rojos, en ese sentido, es un ejemplo de mercados perdidos por no mirar incentivos y competidores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3214268934144904, "is_candidate": true}, {"start": 939.723, "end": 947.848, "text": "Y claramente, el sexto gran jugador es, sin duda, la exportaci\u00f3n PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2631855703597008, "is_candidate": true}, {"start": 947.848, "end": 951.43, "text": "Les dec\u00eda, 13.800 millones de d\u00f3lares proyectados para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3887247735858902, "is_candidate": true}, {"start": 953.686, "end": 962.892, "text": " Nos animamos a hacer aportes no reembolsables a trav\u00e9s del Propimex para tratar de acelerar los procesos de exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29254241266226944, "is_candidate": true}, {"start": 962.892, "end": 974.88, "text": "Vemos que el primer resultado es que han abierto mercados y por eso una medida que empieza a regir desde el d\u00eda lunes, as\u00ed como hemos incentivado para la soja,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2525633764391243, "is_candidate": true}, {"start": 975.7, "end": 997.954, "text": " lo que tiene que ver con el aumento de vol\u00famenes de exportaciones contra liquidaci\u00f3n desde el lunes, las exportaciones PyME tambi\u00e9n tienen el incentivo de ingreso por contado con liquidaci\u00f3n del 25% para poder garantizar mayor volumen y flujo de ingreso que de alguna manera acelere el proceso de exportaciones argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2739889883380038, "is_candidate": true}, {"start": 997.954, "end": 1003.718, "text": "En paralelo nos encontramos con una enorme dificultad que es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3184973199359955, "is_candidate": true}, {"start": 1007.085, "end": 1013.447, "text": " necesitamos consolidar el sistema de cr\u00e9dito en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2689098695009595, "is_candidate": true}, {"start": 1013.447, "end": 1020.89, "text": "Y ah\u00ed va mi primer planteo vinculado al proceso pol\u00edtico electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3016905210262395, "is_candidate": true}, {"start": 1020.89, "end": 1035.336, "text": "Porque las ideas vinculadas a la elecci\u00f3n de otra moneda tienen consecuencias que se pueden ver en el tejido de peque\u00f1a y mediana empresa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23380237358879374, "is_candidate": true}, {"start": 1036.451, "end": 1040.252, "text": " de los pa\u00edses que adoptaron ese camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34209905764355075, "is_candidate": true}, {"start": 1040.252, "end": 1063.778, "text": "Zimbabue, El Salvador y Ecuador eligieron el camino de la dolarizaci\u00f3n y pasaron dos cosas que las pueden chequear todos ustedes comparando el tejido econ\u00f3mico de esos pa\u00edses desde el momento de la dolarizaci\u00f3n a hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2516277612545188, "is_candidate": true}, {"start": 1063.778, "end": 1064.258, "text": "La primera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.612861953800248, "is_candidate": false}, {"start": 1065.444, "end": 1067.965, "text": " concentraci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930036117520103, "is_candidate": true}, {"start": 1067.965, "end": 1075.848, "text": "Se murieron la mayor\u00eda de las peque\u00f1as y medianas empresas y se produjo un proceso de concentraci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25745159656624483, "is_candidate": true}, {"start": 1075.848, "end": 1085.873, "text": "La segunda p\u00e9rdida de tasa de inter\u00e9s competitiva por p\u00e9rdida de se\u00f1oreaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22508491218741922, "is_candidate": true}, {"start": 1085.873, "end": 1087.213, "text": "Y voy a un ejemplo concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43710638713227945, "is_candidate": true}, {"start": 1087.213, "end": 1088.894, "text": "Entre el 2015 y el 2019 la Argentina ten\u00eda tasa de inter\u00e9s positiva en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44421439820801256, "is_candidate": true}, {"start": 1094.364, "end": 1115.562, "text": " Eso les serv\u00eda a los fondos de inversi\u00f3n que ven\u00edan a especular, a los BlackRock de este mundo, a los Templeton, les serv\u00eda a tal punto que tuvimos en un momento de p\u00e9rdida de confianza una enorme salida de capitales que llev\u00f3 a la Argentina a tomar la peor", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2556720028376652, "is_candidate": true}, {"start": 1116.562, "end": 1138.529, "text": " Decisi\u00f3n en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, que es volver al Fondo Monetario Internacional, tomar la decisi\u00f3n de admitir que en la convocatoria de la Argentina est\u00e9 el s\u00edndico revisando la cuenta cada tres meses porque elegimos proteger a los que timbiaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27853869054245106, "is_candidate": true}, {"start": 1138.529, "end": 1142.11, "text": "Mientras ustedes ten\u00edan tasa de inter\u00e9s positiva en d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36257967132202795, "is_candidate": true}, {"start": 1143.01, "end": 1162.264, "text": " y ca\u00edan 23.000 pymes en la Argentina y ca\u00edan 200.000 empleos en la Argentina, los fondos de inversi\u00f3n ten\u00edan la oportunidad de sacar con garant\u00eda y respaldo del Fondo Monetario Internacional la plata que hab\u00edan tra\u00eddo para especular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30711879254095, "is_candidate": true}, {"start": 1162.264, "end": 1163.005, "text": "66% de la plata", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.084602650185273, "is_candidate": false}, {"start": 1167.958, "end": 1176.886, "text": " del pr\u00e9stamo del Fondo Monetario Internacional, fue a parar a las cuentas de fondos de inversi\u00f3n que se iban de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27775225000230996, "is_candidate": true}, {"start": 1176.886, "end": 1191.58, "text": "Imag\u00ednenlo no en t\u00e9rminos de una convivencia de monedas, sino en t\u00e9rminos m\u00e1s simples, de haber elegido la moneda y el se\u00f1oriaje de otro banco central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20788413545351514, "is_candidate": true}, {"start": 1194.83, "end": 1218.564, "text": " La otra variante, la dolarizaci\u00f3n cobarde la llamo yo, que es el bimonetarismo, que plantea ni m\u00e1s ni menos que lo que est\u00e1 sucediendo hoy en Cuba y en Venezuela, parece casi una contradicci\u00f3n hist\u00f3rica que quienes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22375604502912128, "is_candidate": true}, {"start": 1219.594, "end": 1234.82, "text": " nos acusaron sistem\u00e1ticamente de querer transformar a la Argentina en Venezuela y en Cuba, elijan como propuesta futuro para la Argentina el modelo que hoy tienen Venezuela y Cuba de convivencia de las dos monedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19208392846749112, "is_candidate": true}, {"start": 1234.82, "end": 1243.844, "text": "B\u00e1sicamente porque la moneda fuerte siempre se come a la moneda d\u00e9bil y por eso es una dolarizaci\u00f3n cobarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27475132773887845, "is_candidate": true}, {"start": 1245.188, "end": 1261.957, "text": " porque en realidad es no animarse a plantear una decisi\u00f3n, a mi modo de ver, err\u00f3nea, pero que claramente termina teniendo un proceso que ya lo vivimos en la Argentina en otros tiempos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.263131013833087, "is_candidate": true}, {"start": 1261.957, "end": 1267.8, "text": "El patac\u00f3n se comi\u00f3 al Lecop porque serv\u00eda para pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30068945547978787, "is_candidate": true}, {"start": 1267.8, "end": 1273.924, "text": "Imag\u00ednense en t\u00e9rminos de fragilidad de una y otra moneda el impacto que puede tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30223907654027415, "is_candidate": true}, {"start": 1274.958, "end": 1280.1, "text": " el bimonetarismo planteado como mecanismo de curso legal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31310625932086933, "is_candidate": true}, {"start": 1280.1, "end": 1299.507, "text": "Por eso nosotros creemos que la salida de Argentina es a partir de un proceso de desarrollo alentando la producci\u00f3n y las exportaciones y consolidando el mercado de trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2081198737456148, "is_candidate": true}, {"start": 1299.507, "end": 1302.868, "text": "Quiero, porque veo que me corre el reloj,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37243518488197647, "is_candidate": true}, {"start": 1304.229, "end": 1322.263, "text": " Quiero dejar m\u00e1s o menos claras cu\u00e1les son las reformas para el mundo PYME, entendiendo que de alguna manera hay cosas que estamos haciendo ahora que tienen que ver con ese camino que elegimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21391641314327392, "is_candidate": true}, {"start": 1322.263, "end": 1326.446, "text": "La primera claramente es la del blanqueo laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3896487443054132, "is_candidate": true}, {"start": 1326.446, "end": 1329.228, "text": "Los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os cada empleo nuevo que generen,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4266810847291278, "is_candidate": true}, {"start": 1331.704, "end": 1356.372, "text": " no pagar\u00e1 cargas sociales y adem\u00e1s permitir\u00e1, en caso de trabajadores informales, reconocerle hasta 70 meses de aporte jubilatorio al trabajador sin sanci\u00f3n penal, sin sanci\u00f3n tributaria, con el objetivo de que tengan la oportunidad no s\u00f3lo de formalizar, sino de generar nuevo empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2470907957548849, "is_candidate": true}, {"start": 1356.372, "end": 1358.012, "text": "Y quiero decirles que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49801201200387624, "is_candidate": true}, {"start": 1361.451, "end": 1364.414, "text": " que esa norma hoy ya est\u00e1 vigente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673699183351704, "is_candidate": true}, {"start": 1364.414, "end": 1380.813, "text": "Seguimos adelante con el cambio del impuesto a los d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos contra cargas sociales que ya pusimos en marcha, pero en paralelo queremos establecer a los efectos de garantizar el rol de nuestras pymes exportadoras", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2603262304620162, "is_candidate": true}, {"start": 1381.889, "end": 1392.472, "text": " una decisi\u00f3n que de alguna manera nos permita consolidar el crecimiento de nuestras exportaciones por el fortalecimiento de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2985948553415796, "is_candidate": true}, {"start": 1393.459, "end": 1408.751, "text": " todo r\u00e9gimen de nuevas exportaciones que ponga en marcha cada una de las empresas PyME de la Argentina, estar\u00e1 eximida por ese volumen de exportaci\u00f3n del pago de impuestos internos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25231848167169035, "is_candidate": true}, {"start": 1408.751, "end": 1419.839, "text": "Porque entendemos que es la mejor forma de agregarle competitividad a las exportaciones PyME en t\u00e9rminos de disputa de mercado y porque entendemos que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31877892416089926, "is_candidate": true}, {"start": 1420.92, "end": 1435.744, "text": " Lo m\u00e1s importante que tenemos como tarea los pr\u00f3ximos a\u00f1os en t\u00e9rminos macroecon\u00f3micos es robustecer nuestra acumulaci\u00f3n de reservas para fortalecer nuestra moneda y fortalecer el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3072211724418191, "is_candidate": true}, {"start": 1435.744, "end": 1443.066, "text": "Vamos a seguir adem\u00e1s en el camino de tasa de inter\u00e9s negativa para todo lo que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32295012540101964, "is_candidate": true}, {"start": 1444.227, "end": 1453.634, "text": " emprendimientos, proyectos de bienes de capital que aumenten la productividad de las empresas y aumento de capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3184909340908463, "is_candidate": true}, {"start": 1453.634, "end": 1468.805, "text": "Y obviamente vamos adem\u00e1s a plantear el r\u00e9gimen de amortizaci\u00f3n acelerada, descontable de otros impuestos para todo lo que es nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, porque entendemos que es la mejor forma", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33255888833583835, "is_candidate": true}, {"start": 1469.696, "end": 1498.415, "text": " de que el Estado facilite los mecanismos de inversi\u00f3n de cada una de las PyME, facilite la generaci\u00f3n de empleo, aumente los vol\u00famenes de exportaci\u00f3n y nos d\u00e9 la oportunidad de consolidar a nuestro sector PyME que tiene, como les dec\u00eda al principio, el mayor valor agregado en t\u00e9rminos de tonelada de exportaci\u00f3n, el volumen de exportaciones, para que el trabajo argentino tenga lugar y mercados en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28874421678967876, "is_candidate": true}, {"start": 1499.876, "end": 1516.449, "text": " Agradecerles nuevamente la invitaci\u00f3n, quiero decirles que tengo un enorme respeto, soy hijo de un PyME y tengo un enorme respeto por las PyMEs argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27673989185608683, "is_candidate": true}, {"start": 1516.449, "end": 1529.019, "text": "S\u00e9 lo que es salir corriendo a cubrir el banco, lo ha hecho mi viejo toda su vida, lo he hecho yo alguna vez para ayudarlo a \u00e9l, s\u00e9 lo que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2646948647518199, "is_candidate": true}, {"start": 1530.476, "end": 1553.205, "text": " enfrentarse con procesos c\u00edclicos de crecimiento y ca\u00edda, s\u00e9 lo que representa tambi\u00e9n el esfuerzo y el v\u00ednculo que construye el empleador PyME con los trabajadores y de alguna manera esa especial relaci\u00f3n que hace que muchas veces cada PyME sea una familia y no simplemente una empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2484383344183393, "is_candidate": true}, {"start": 1554.418, "end": 1577.174, "text": " Entiendo perfectamente lo que representa el esfuerzo y el riesgo que asume cada uno de ustedes y decirles que tengo un profundo respeto, tanto que a diferencia de otros candidatos, siendo ministro y candidato, yo vengo ac\u00e1 a poner la cara con ustedes porque creo en las pymes argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23826126803695113, "is_candidate": true}, {"start": 1577.174, "end": 1577.775, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6903531177241993, "is_candidate": false}, {"start": 1587.188, "end": 1599.117, "text": " Bueno, primero te quiero contar, Sergio, no estabas ac\u00e1, que el \u00fanico candidato a presidente que vino, adem\u00e1s de vos, fue Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6639185761841535, "is_candidate": false}, {"start": 1599.117, "end": 1609.466, "text": "Estuvo aqu\u00ed frente a ellos charlando a Petri y Libertad Avanza en este caso no trajo representantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7630067126015104, "is_candidate": false}, {"start": 1610.376, "end": 1623.571, "text": " Te digo esto tambi\u00e9n para simplificar un poco y tambi\u00e9n contarte un poco lo que pas\u00f3 antes que llegues y ese es tu peque\u00f1o discurso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7067139965908951, "is_candidate": false}, {"start": 1623.571, "end": 1631.16, "text": "Hay una palabra que sobrevol\u00f3 las dos charlas anteriores a la tuya, en ellos y en los candidatos, CIRA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6656718091419609, "is_candidate": false}, {"start": 1632.887, "end": 1634.789, "text": " Profunda preocupaci\u00f3n en ellos, angustia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5923407630379578, "is_candidate": false}, {"start": 1634.789, "end": 1638.333, "text": "Y ahora te cuento las otras propuestas para que las tengas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5944085566784041, "is_candidate": false}, {"start": 1638.333, "end": 1641.676, "text": "Por ejemplo, Petri dijo que en su gobierno las iras se levantan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.743468983341526, "is_candidate": false}, {"start": 1641.676, "end": 1644.059, "text": "O sea, r\u00e1pidamente se va a solucionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7659860165562394, "is_candidate": false}, {"start": 1644.059, "end": 1650.526, "text": "Se lo tiene que avisar a Melconian, que desayunando en mi casa me dijo, por favor, cuidame las iras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3032466807543467, "is_candidate": true}, {"start": 1650.526, "end": 1651.927, "text": "Se lo tiene que avisar a Melconian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41937028559848655, "is_candidate": true}, {"start": 1653.7, "end": 1655.061, "text": " Arrac\u00e1s Liviano, por lo que veo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8394496199203192, "is_candidate": false}, {"start": 1655.061, "end": 1660.105, "text": "No, Liviano no, pero lo cont\u00e9 en el debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26822210605015273, "is_candidate": true}, {"start": 1660.105, "end": 1666.53, "text": "A ver, esta cosa de que cada uno dice una cosa distinta, nosotros tenemos... \u00bfQu\u00e9 vas a hacer con las ciras?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26590610927995484, "is_candidate": true}, {"start": 1666.53, "end": 1669.313, "text": "Tenemos nuestros errores y nuestros aciertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.393229881174459, "is_candidate": true}, {"start": 1669.313, "end": 1676.819, "text": "La cira no naci\u00f3 de un repollo, la cira naci\u00f3 como consecuencia de una sequ\u00eda, la peor de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26700868167050507, "is_candidate": true}, {"start": 1677.559, "end": 1685.984, "text": " y naci\u00f3 para tratar de administrar los vol\u00famenes de importaciones apostando a que mantengamos el nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30866539088725853, "is_candidate": true}, {"start": 1685.984, "end": 1694.268, "text": "Cuando uno mira niveles de actividad industrial, niveles de importaciones respecto del a\u00f1o pasado, por ejemplo, estamos 6.8 arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3052049651203912, "is_candidate": true}, {"start": 1696.374, "end": 1701.319, "text": " en vol\u00famenes y en precios estamos un poquito m\u00e1s, estamos m\u00e1s de 11 arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36255619422897245, "is_candidate": true}, {"start": 1701.319, "end": 1712.67, "text": "Digo para que tambi\u00e9n sepamos que muchas veces lo que hay en estos reg\u00edmenes es vivos que se abusan de laburantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22747241706810484, "is_candidate": true}, {"start": 1712.67, "end": 1718.056, "text": "Contamos galpones llenos de toallas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4203292158577213, "is_candidate": true}, {"start": 1720.066, "end": 1721.527, "text": " por 8 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5849124322919141, "is_candidate": false}, {"start": 1721.527, "end": 1733.716, "text": "Contamos algunos sectores que en nombre del ensamble ten\u00edan insumos dolarizados por dos a\u00f1os y medio de stock.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2613636450049076, "is_candidate": true}, {"start": 1733.716, "end": 1742.742, "text": "Contamos jueces que habilitaban cautelares de urgencia para importar maceratis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2657186052867003, "is_candidate": true}, {"start": 1742.742, "end": 1745.945, "text": "Todos esos d\u00f3lares, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3147875805604493, "is_candidate": true}, {"start": 1747.927, "end": 1752.488, "text": " son d\u00f3lares que les van sacando a ustedes para producir y para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2584600496739662, "is_candidate": true}, {"start": 1752.488, "end": 1773.594, "text": "Y entonces, una ma\u00f1ana, hace algunos meses, me pidi\u00f3 desayunar Melconian, vino con Sant'Angelo a mi casa, me pregunt\u00f3 c\u00f3mo estaba, justo est\u00e1bamos en plena negociaci\u00f3n con el fondo, me pregunt\u00f3 qu\u00e9 pensaba, c\u00f3mo estaba el acuerdo con China, cu\u00e1l era la tasa de inter\u00e9s del swap.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25203704425841444, "is_candidate": true}, {"start": 1773.594, "end": 1776.675, "text": "Obviamente estaba tratando de entender \u00e9l que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32182072577703447, "is_candidate": true}, {"start": 1779.099, "end": 1796.148, "text": " que representaba, digamos, de alguna manera el swap de intercambio comercial con China, en un momento en el que en el pa\u00eds algunos discuten la idea de romper relaciones con China.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23911574747754283, "is_candidate": true}, {"start": 1796.148, "end": 1802.812, "text": "Yo les quiero contar una cosa, es nuestro segundo socio comercial, 18 mil millones de d\u00f3lares de nuestras exportaciones van ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3044484603598544, "is_candidate": true}, {"start": 1803.823, "end": 1828.819, "text": " hay que avisarle a todos los trabajadores del puerto de Rosario, hay que avisarle a todos los trabajadores de las av\u00edcolas de Entre R\u00edos, hay que avisarle a un mont\u00f3n de sectores que romper relaciones con China, que patear el hormiguero de los BRICS, es ni m\u00e1s ni menos que cerrar 18.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones y adem\u00e1s activar la devoluci\u00f3n de un swap", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.185098295834615, "is_candidate": true}, {"start": 1831.903, "end": 1856.21, "text": " Digo para que sepamos que en campa\u00f1a es muy lindo decir cosas, pero que son 18.000 millones de d\u00f3lares el swap con China, que a lo que cuesta esa idea que plantean, hay que agregar 18.000 millones de d\u00f3lares si se rompe el acuerdo con China y otros 18.000 millones de d\u00f3lares que dejar\u00edamos de exportar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23604178728232783, "is_candidate": true}, {"start": 1858.732, "end": 1872.816, "text": " Digo para que entendamos que esto de hablar livianito en las campa\u00f1as puede ser simp\u00e1tico a los o\u00eddos de algunos, pero es dram\u00e1tico en t\u00e9rminos de proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23643061608859295, "is_candidate": true}, {"start": 1872.816, "end": 1879.478, "text": "Y bueno, en esa ma\u00f1ana en la que me preguntaba estas cosas, me dijo, por favor, cuidame las iras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20687759571320052, "is_candidate": true}, {"start": 1880.697, "end": 1893.389, "text": " Cuidame las ciras porque ese mecanismo es muy importante para tener en un proyecto de transici\u00f3n bien administrado el ingreso y salida de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2236609808522868, "is_candidate": true}, {"start": 1893.389, "end": 1902.018, "text": "A ver, yo no creo que las ciras sean un remedio permanente y aspiro a que el a\u00f1o que viene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2640273042490695, "is_candidate": true}, {"start": 1903.812, "end": 1931.643, "text": " que en lugar de tener 7.000 millones de d\u00e9ficit energ\u00e9tico, como tuvimos en el 2022, importaci\u00f3n de energ\u00eda para sostener nuestros niveles de consumo, y que no vamos a tener una sequ\u00eda que cuesta 21.000 palos verdes, que no vamos a tener, adem\u00e1s, los vol\u00famenes de exportaci\u00f3n mineral que tuvimos este a\u00f1o, sino mucho m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.246415001035326, "is_candidate": true}, {"start": 1933.317, "end": 1938.019, "text": " la CIRA sea solo un mal recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3025240993936438, "is_candidate": true}, {"start": 1938.019, "end": 1941.52, "text": "Pero ustedes son todos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3370323552543286, "is_candidate": true}, {"start": 1941.52, "end": 1950.783, "text": "Hay momentos en que toman decisiones mirando el ideal y haciendo lo que les gustar\u00eda hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24640880678344868, "is_candidate": true}, {"start": 1950.783, "end": 1960.366, "text": "Y hay momentos que toman decisiones haciendo lo que tienen que hacer para cuidar el nivel de actividad de su empresa, para cuidar el volumen de ventas de su empresa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.275895236189438, "is_candidate": true}, {"start": 1960.956, "end": 1963.798, "text": " La administraci\u00f3n de un pa\u00eds es igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3264641250469479, "is_candidate": true}, {"start": 1963.798, "end": 1979.286, "text": "Hay momentos en que uno toma decisiones que tienen que ver con el contexto, que no son las que uno cree ideales, sino las que uno tiene que tomar para resolver los problemas o para resolver las coyunturas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2562011944620851, "is_candidate": true}, {"start": 1979.286, "end": 1984.689, "text": "Entonces, a medida que vayamos creciendo en nuestros vol\u00famenes de exportaciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315918912894222, "is_candidate": true}, {"start": 1985.834, "end": 2012.246, "text": " obviamente vamos a ir saliendo del r\u00e9gimen de CIRA, pero tiene que haber una premisa clara que es el proyecto de pa\u00eds que tenemos que construir sobre la base de que vendemos m\u00e1s de lo que compramos, de que entran m\u00e1s d\u00f3lares de lo que salen a la Argentina para fortalecer nuestras reservas y nuestra moneda y para poder sostener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2678566054898811, "is_candidate": true}, {"start": 2012.893, "end": 2016.18, "text": " la capacidad de cr\u00e9dito con tasa negativa para lo que son...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3002144094284154, "is_candidate": true}, {"start": 2016.764, "end": 2020.485, "text": " los proyectos de inversi\u00f3n y nuestros vol\u00famenes de crecimiento industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4307825381667568, "is_candidate": true}, {"start": 2020.485, "end": 2036.931, "text": "Yo te estoy entrevistando, Sergio, como candidato, no como ministro, o sea, las preguntas que te hago es mirando el futuro, porque es la \u00fanica manera que aquellos que me ponen aqu\u00ed para ser, de alguna manera, representados en las preguntas, puedan tener alguna respuesta que les sirva a futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.752057315126249, "is_candidate": false}, {"start": 2036.931, "end": 2044.874, "text": "Ya lo respondiste, pero tiene que ver con la deuda acumulada por ellos, con aquellos que deben girar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7830082645466574, "is_candidate": false}, {"start": 2045.365, "end": 2049.827, "text": " dinero cuando tienen que importar algo, est\u00e1n muy angustiados por lo que se debe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8332489722829202, "is_candidate": false}, {"start": 2049.827, "end": 2054.488, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes con las deudas acumuladas de la CIRA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6667505334747879, "is_candidate": false}, {"start": 2054.488, "end": 2061.591, "text": "Para que se entienda claramente, el programa de pagos est\u00e1 construido sobre la base de lo que es cumplible para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.300131909350716, "is_candidate": true}, {"start": 2061.591, "end": 2071.514, "text": "Y en alg\u00fan momento cuando el fondo fue corriendo el arco y oblig\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3318658640602601, "is_candidate": true}, {"start": 2072.938, "end": 2085.508, "text": " a que utiliz\u00e1ramos nuestros recursos para hacer los pagos porque no nos daba un acuerdo, hicimos una reprogramaci\u00f3n asociada a la nueva proyecci\u00f3n de recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31103727754938904, "is_candidate": true}, {"start": 2085.508, "end": 2099.739, "text": "Pero yo tendr\u00eda, en lugar de ellos, la tranquilidad de que el volumen de pagos est\u00e1 atado a la proyecci\u00f3n macroecon\u00f3mica de Argentina y entonces no van a tener ninguna dificultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34440948786642445, "is_candidate": true}, {"start": 2102.034, "end": 2129.445, "text": " y que la reprogramaci\u00f3n de pagos, que en muchos casos se hizo, tuvo que ver con que hubo un momento y un contexto, y si hacen memoria de las fechas de reprogramaci\u00f3n, les va a coincidir con el proceso de discusi\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional, en el que tomamos reservas para aplicarlas al pago con el fondo, por ejemplo en Ju\u00e1nez,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22498031179834266, "is_candidate": true}, {"start": 2130.763, "end": 2134.566, "text": " que obligaron a correr los procesos de pago normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44367686183773314, "is_candidate": true}, {"start": 2134.566, "end": 2145.496, "text": "Y en esto quiero ser muy claro y muy preciso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32011598970737265, "is_candidate": true}, {"start": 2145.496, "end": 2146.036, "text": "El fondo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7719994957355416, "is_candidate": false}, {"start": 2153.179, "end": 2166.291, "text": " el acuerdo con el fondo de esta etapa naci\u00f3 con la idea de que iban a hacer un front load, se llama, un mecanismo de anticipo para cubrir la posici\u00f3n argentina frente a la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25344378085661623, "is_candidate": true}, {"start": 2166.291, "end": 2176.16, "text": "La verdad es que esa fue la discusi\u00f3n que se inici\u00f3 en abril y en julio hab\u00edamos pagado dos vencimientos y no hab\u00eda habido front load.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21539483422877514, "is_candidate": true}, {"start": 2178.132, "end": 2189.378, "text": " Y ah\u00ed es donde yo trato de que se entienda cu\u00e1l es la implicancia de tener la situaci\u00f3n de convivencia con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25160091066032286, "is_candidate": true}, {"start": 2189.378, "end": 2194.18, "text": "Argentina tiene que juntar los d\u00f3lares para sacar al Fondo Monetario Internacional de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29975681535507903, "is_candidate": true}, {"start": 2194.18, "end": 2195.361, "text": "\u00bfY lo pagaron finalmente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7711994501778723, "is_candidate": false}, {"start": 2195.361, "end": 2195.901, "text": "\u00bfAparecieron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8255112933282205, "is_candidate": false}, {"start": 2195.901, "end": 2207.547, "text": "Claro, pagamos junio y julio, lo pagamos a partir de un acuerdo con Qatar, de un acuerdo con China en yuanes continentales, de un acuerdo con la CAF,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28377149219032194, "is_candidate": true}, {"start": 2208.795, "end": 2212.878, "text": " rompiendo la premisa de que el fondo hist\u00f3ricamente era el prestamista de \u00faltima instancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2560426453566321, "is_candidate": true}, {"start": 2212.878, "end": 2220.344, "text": "Y lo primero lo pagamos con yuanes del primer swap comercial con China y con derechos de giro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2537049149848002, "is_candidate": true}, {"start": 2220.344, "end": 2227.99, "text": "Lo que quiero decir con esto es que alguno de los que est\u00e1 ac\u00e1 alguna vez se convoc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21853917137555878, "is_candidate": true}, {"start": 2227.99, "end": 2229.611, "text": "Yo s\u00e9 que nadie va a levantar la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48832536882923006, "is_candidate": true}, {"start": 2229.611, "end": 2233.674, "text": "Gracias a Dios uno se anim\u00f3 a levantar la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33433196866770765, "is_candidate": true}, {"start": 2233.674, "end": 2237.237, "text": "M\u00e1s de uno se convoc\u00f3, pero uno solo se anim\u00f3 a levantar la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33229493450905734, "is_candidate": true}, {"start": 2238.285, "end": 2260.584, "text": " Yo quiero que sepan que en el 2018 la decisi\u00f3n de ir al Fondo Monetario Internacional fue la decisi\u00f3n de convocar en una convocatoria de acreedores frente al usurero del barrio a la Argentina, que cada tres meses te dice qu\u00e9 pod\u00e9s hacer y qu\u00e9 no pod\u00e9s hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2071360722870763, "is_candidate": true}, {"start": 2260.584, "end": 2263.687, "text": "Imag\u00ednense ustedes en su empresa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33344074606426954, "is_candidate": true}, {"start": 2264.932, "end": 2287.138, "text": " teniendo que tomar decisiones cada 90 d\u00edas con el s\u00edndico que viene y les corrige y adem\u00e1s le dice, no, este mes no hagas propaganda, este mes vamos a bajar la luz, apagame la luz a las 4 de la tarde, no, bueno, pero yo tengo la l\u00ednea de producci\u00f3n hasta las 6, apagame la luz a las 4 de la tarde, no hagas propaganda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17154018144025218, "is_candidate": true}, {"start": 2287.138, "end": 2291.68, "text": "Eso es el Fondo Monetario Internacional, para que se entienda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3595371616247458, "is_candidate": true}, {"start": 2292.839, "end": 2298.764, "text": " en la vida cotidiana, eso es convivir con el s\u00edndico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3225720438285944, "is_candidate": true}, {"start": 2298.764, "end": 2307.853, "text": "Si no recuperamos autonom\u00eda como proyecto de naci\u00f3n, nunca vamos a poder sostener un proyecto de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34856641581639214, "is_candidate": true}, {"start": 2307.853, "end": 2319.203, "text": "Y la mejor forma de hacerlo es juntando nuestros d\u00f3lares, sacando al fondo de la Argentina y recuperando decisi\u00f3n soberana en materia de desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25046043146489394, "is_candidate": true}, {"start": 2320.276, "end": 2323.16, "text": " Te hago las dos \u00faltimas ligado tambi\u00e9n a esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9028839587316374, "is_candidate": false}, {"start": 2323.16, "end": 2329.428, "text": "No puedo separarlas o escindirla de lo que dijo el m\u00e1s experiente que fue el gringo Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7061748045995698, "is_candidate": false}, {"start": 2329.428, "end": 2330.309, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8576151796471851, "is_candidate": false}, {"start": 2330.309, "end": 2335.156, "text": "Dice, est\u00e1 complicado esto porque con lo que est\u00e1 haciendo masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7707774971170703, "is_candidate": false}, {"start": 2337.249, "end": 2351.154, "text": " se les va a complicar a ustedes, salir adelante se nos va a complicar a todos por el proceso inflacionario que esto va a... Es imposible parar esto si no se acomoda el tema del d\u00e9ficit con el PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7784874175259914, "is_candidate": false}, {"start": 2351.154, "end": 2357.937, "text": "Y, perd\u00f3n, ah\u00ed te la cierro, lo que m\u00e1s nos asust\u00f3 a todos es que habl\u00f3 de la palabra hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7117004864754676, "is_candidate": false}, {"start": 2359.156, "end": 2365.198, "text": " Bueno, viste que en la campa\u00f1a, vuelvo a repetirse, dicen cosas sin medir el da\u00f1o que se hace, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22824779711229903, "is_candidate": true}, {"start": 2365.198, "end": 2366.818, "text": "Todo por un voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5828284089405025, "is_candidate": false}, {"start": 2366.818, "end": 2368.658, "text": "Todo por un voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6634400205879147, "is_candidate": false}, {"start": 2368.658, "end": 2372.799, "text": "Meter miedo, p\u00e1nico, incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.369926097228954, "is_candidate": true}, {"start": 2372.799, "end": 2374.88, "text": "Todo por un voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6108660176037704, "is_candidate": false}, {"start": 2374.88, "end": 2376.1, "text": "Sin medir el da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40190464733744524, "is_candidate": true}, {"start": 2376.1, "end": 2384.943, "text": "Yo les quiero decir una cosa, cuando agitan este tipo de cosas a los que lastiman es a ustedes, no a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2344618861665385, "is_candidate": true}, {"start": 2384.943, "end": 2386.523, "text": "Porque nosotros en t\u00e9rminos fiscal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42683347773057845, "is_candidate": true}, {"start": 2387.591, "end": 2401.075, "text": " Despu\u00e9s de las medidas que tomamos, miren la publicaci\u00f3n de ayer, los n\u00fameros de recaudaci\u00f3n del Estado fueron muy superiores a lo que todos dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20823466681370406, "is_candidate": true}, {"start": 2401.075, "end": 2402.196, "text": "Muy superiores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224197859576084, "is_candidate": false}, {"start": 2402.196, "end": 2414.38, "text": "Ustedes que pagan el impuesto pa\u00eds en muchas importaciones, saben c\u00f3mo impact\u00f3 eso en precios, pero tambi\u00e9n c\u00f3mo impacta en la recaudaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25915452090857904, "is_candidate": true}, {"start": 2414.38, "end": 2414.66, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9215049981211341, "is_candidate": false}, {"start": 2415.774, "end": 2423.82, "text": " Hay candidatos que hablan de la situaci\u00f3n fiscal sin saber cu\u00e1l es el impacto real, por ejemplo, en t\u00e9rminos fiscales del impuesto pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21361333788658443, "is_candidate": true}, {"start": 2423.82, "end": 2436.911, "text": "Ahora, f\u00edjense una cosa, le bajamos las retenciones a los exportadores l\u00e1cteos, nadie dijo ni mu.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22161964583059213, "is_candidate": true}, {"start": 2436.911, "end": 2440.934, "text": "Le bajamos las retenciones a las exportaciones de arroz,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3557577772189041, "is_candidate": true}, {"start": 2442.478, "end": 2444.319, "text": " nadie dijo ni mu.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3967588774326005, "is_candidate": true}, {"start": 2444.319, "end": 2446.64, "text": "Le bajamos el IVA a la gente y gritan como unos locos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25595632304705307, "is_candidate": true}, {"start": 2446.64, "end": 2466.289, "text": "Y el mercado interno, que es el que sostiene gran parte de la actividad de ustedes porque depende del consumo, necesita mejor distribuci\u00f3n del ingreso y mayor poder de compra de la gente porque hay un tema de elasticidad que les condiciona a ustedes los vol\u00famenes de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21041670539431756, "is_candidate": true}, {"start": 2468.806, "end": 2482.777, "text": " Entonces, esta idea, a dos semanas de una elecci\u00f3n, de agitar fantasmas, de meter miedo, de usar actores para la especulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22490094418034678, "is_candidate": true}, {"start": 2482.777, "end": 2493.846, "text": "Hoy me contaba el titular de la UIF, uno de los que opera habitualmente Mercado, que hizo lavado de dinero, adem\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21548185487811355, "is_candidate": true}, {"start": 2494.932, "end": 2505.178, "text": " O sea, plata en negro que usan para operar mercado contra el valor, por ejemplo, de la deuda p\u00fablica argentina, 80 millones de d\u00f3lares de multa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2620293058342982, "is_candidate": true}, {"start": 2505.178, "end": 2507.239, "text": "Cuchiara se llama, algo as\u00ed, cuchiara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42388175239977655, "is_candidate": true}, {"start": 2507.239, "end": 2512.642, "text": "Se ve que meti\u00f3 la cuchara para hacer l\u00edo en el mercado, 80 millones de d\u00f3lares de multa de la UIF.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29019298440202834, "is_candidate": true}, {"start": 2512.642, "end": 2519.366, "text": "Ahora, yo lo que digo es, esa gente atenta contra su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34151568500859864, "is_candidate": true}, {"start": 2519.366, "end": 2522.548, "text": "Porque nosotros estamos de paso, yo puedo ganar o perder una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3420343741378282, "is_candidate": true}, {"start": 2523.581, "end": 2547.447, "text": " Pero toda esta gente que est\u00e1 ac\u00e1 y la que est\u00e1 vi\u00e9ndonos en las provincias a trav\u00e9s de streaming y que es parte del tejido productivo de Argentina, no est\u00e1 en la timba, est\u00e1 en generar trabajo, est\u00e1 en tener cr\u00e9dito para poder producir, est\u00e1 en ver c\u00f3mo hace para tomar otro empleado, est\u00e1 en que le demos incentivos para seguir creciendo en capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2913533620970409, "is_candidate": true}, {"start": 2549.543, "end": 2557.588, "text": " no es cualquier cosa por un voto, me parece que ese es un salto a 40 a\u00f1os de democracia que Argentina tiene que dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31882442598088956, "is_candidate": true}, {"start": 2557.588, "end": 2572.678, "text": "Yo, y creo haberlo demostrado el domingo en el debate, prefiero mostrar con claridad, simpleza, humildad y alg\u00fan grado de aplomo cu\u00e1l es el camino que quiero recorrer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20451951331649143, "is_candidate": true}, {"start": 2572.678, "end": 2575.9, "text": "Por ah\u00ed, ser masistri\u00f3nico me puede agregar alg\u00fan voto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34212078048743433, "is_candidate": true}, {"start": 2577.588, "end": 2590.899, "text": " Pero yo creo que lleg\u00f3 la hora de que en la Argentina los candidatos hagamos propuestas sobre la base de la seriedad y no sobre la base de qu\u00e9 frase me queda linda para poner en el TikTok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30075129291947933, "is_candidate": true}, {"start": 2590.899, "end": 2592.861, "text": "\u00daltima esta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8801277143592656, "is_candidate": false}, {"start": 2592.861, "end": 2597.365, "text": "\u00bfQu\u00e9 impacto crees que puede tener en los impuestos la moneda digital?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7566936170162502, "is_candidate": false}, {"start": 2598.089, "end": 2600.69, "text": " O sea, \u00bfqu\u00e9 n\u00famero de c\u00e1lculas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6307165821861961, "is_candidate": false}, {"start": 2600.69, "end": 2608.274, "text": "Est\u00e1 planteado, la semana que viene entra la ley al Congreso para que la conozcamos todos y para que se queden m\u00e1s tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30150328904776225, "is_candidate": true}, {"start": 2608.274, "end": 2627.204, "text": "Pero b\u00e1sicamente todo lo que sea comercio por plataforma digital y por monedero digital del ciudadano y de las empresas va a tener autom\u00e1ticamente un mecanismo de devoluci\u00f3n que acumula el total del 30% de los impuestos que hoy pagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.248422692851069, "is_candidate": true}, {"start": 2627.204, "end": 2627.424, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7398245499594571, "is_candidate": false}, {"start": 2629.4, "end": 2633.086, "text": " Porque eso va a generar, miren, nos pas\u00f3 con la devoluci\u00f3n del IVA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32601055532757195, "is_candidate": true}, {"start": 2633.086, "end": 2637.654, "text": "Veamos, hay apertura de cuenta sueldo en los bancos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30432186610664225, "is_candidate": true}, {"start": 2637.654, "end": 2642.823, "text": "La gente dice, vendeme con el postnet porque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.320129548450682, "is_candidate": true}, {"start": 2644.139, "end": 2648.022, "text": " quiero que me devuelvan eso que me est\u00e1n depositando en la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26206544536223697, "is_candidate": true}, {"start": 2648.022, "end": 2656.127, "text": "Y entonces se genera un mecanismo virtuoso que es el Estado baja impuestos pero recauda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2327696059730997, "is_candidate": true}, {"start": 2656.127, "end": 2668.796, "text": "Si no atacamos el 40% de econom\u00eda en negro que tiene la Argentina, hoy, ma\u00f1ana, dentro de un a\u00f1o, dentro de dos, vamos a estar siempre en el mismo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24236552795695177, "is_candidate": true}, {"start": 2668.796, "end": 2673.099, "text": "Pero adem\u00e1s, la econom\u00eda digital", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28944102338997046, "is_candidate": true}, {"start": 2675.752, "end": 2679.775, "text": " obtura definitivamente la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.340219985545992, "is_candidate": true}, {"start": 2679.775, "end": 2689.343, "text": "Porque en la medida que vos vas dejando los rastros de tus operaciones, se acaba el negro, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2704071728154652, "is_candidate": true}, {"start": 2689.343, "end": 2696.768, "text": "Y Argentina tiene que terminar con el negro como parte del desaf\u00edo para crecer como pa\u00eds y porque adem\u00e1s en t\u00e9rminos de Producto Bruto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30946380155652864, "is_candidate": true}, {"start": 2698.055, "end": 2702.458, "text": " es muy importante que tengamos incorporado y formalizado todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32237345596689626, "is_candidate": true}, {"start": 2702.458, "end": 2718.528, "text": "Obviamente viene con una ley de blanqueo s\u00faper amigable, s\u00faper, dir\u00edamos, agresiva en el buen sentido, s\u00faper ben\u00e9vola, porque lo que tenemos que hacer es dejar de cazar en el zool\u00f3gico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21189621304468043, "is_candidate": true}, {"start": 2720.103, "end": 2722.664, "text": " y salir a cazar afuera del zool\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39599835903833114, "is_candidate": true}, {"start": 2722.664, "end": 2748.195, "text": "Mientras ustedes pagan 150 impuestos y se rompen la cabeza con los contadores a fin de mes y tienen vencimiento casi a diario, hay grandes empresarios argentinos que arman trusts afuera de la Argentina, que se declaran beneficiarios del trust, pero ponen la plata en el trust y eluden", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1914691380363024, "is_candidate": true}, {"start": 2750.203, "end": 2754.406, "text": " los impuestos que ustedes pagan todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41728556166632047, "is_candidate": true}, {"start": 2754.406, "end": 2768.416, "text": "Si no damos de una vez y para siempre esta discusi\u00f3n en serio, en un a\u00f1o, en dos o en cinco o en diez, vamos a estar como el perro mordi\u00e9ndonos la cola siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2245432077201881, "is_candidate": true}, {"start": 2768.416, "end": 2774.821, "text": "Entonces, la evasi\u00f3n impositiva es un drama de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3109501478690261, "is_candidate": true}, {"start": 2774.821, "end": 2776.963, "text": "La elusi\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5409322992360257, "is_candidate": false}, {"start": 2780.808, "end": 2793.854, "text": " porque adem\u00e1s hay algunos que pontifican sobre el gasto p\u00fablico, pero no le pagan al Estado lo que corresponden impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24379826194740917, "is_candidate": true}, {"start": 2793.854, "end": 2806.581, "text": "Bueno, con esta nos despedimos y tiene que ver qu\u00e9 planteas, si ya los ten\u00e9s en tu cabeza, qu\u00e9 modernizaci\u00f3n laboral o qu\u00e9 reformas laborales, porque es tab\u00fa la palabra, le llaman modernizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7969063155979986, "is_candidate": false}, {"start": 2807.917, "end": 2811.219, "text": " como que pega mejor a decir reforma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7128088790933504, "is_candidate": false}, {"start": 2811.219, "end": 2817.121, "text": "La famosa mochila austr\u00edaca aplicada de alguna manera como lo tiene UOCRA, \u00bfest\u00e1s planteando otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.748857638382067, "is_candidate": false}, {"start": 2817.121, "end": 2823.624, "text": "Porque tambi\u00e9n sobrevol\u00f3 el tema de un juicio te voltea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7367207375312984, "is_candidate": false}, {"start": 2823.624, "end": 2826.846, "text": "Vos sos hijo de PyME, como dijiste, o sea, es que un juicio dos te voltea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7441810898330268, "is_candidate": false}, {"start": 2826.846, "end": 2828.186, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8046079760449933, "is_candidate": false}, {"start": 2828.186, "end": 2835.71, "text": "Lo primero que hay que hacer es terminar con esa espiral del r\u00e9gimen de multas, porque en realidad el problema m\u00e1s serio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22343310984298592, "is_candidate": true}, {"start": 2836.826, "end": 2857.107, "text": " que tienen todos los juicios laborales, es que a lo largo de los fallos y las resoluciones en los distintos convenios colectivos, se han ido acumulando espirales de multas que son la hipoteca de la casa del due\u00f1o de una PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19109005381247768, "is_candidate": true}, {"start": 2858.457, "end": 2874.526, "text": " Lo primero que hay que blanquear, derogar, reordenar, es ese r\u00e9gimen que fue transform\u00e1ndose en una espiral que pesa como una hipoteca sobre la cabeza de las pymes y los comercios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21056920661176604, "is_candidate": true}, {"start": 2874.526, "end": 2876.407, "text": "Eso es lo primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4079748809396757, "is_candidate": true}, {"start": 2876.407, "end": 2882.55, "text": "Lo segundo es que tenemos que mirar sector por sector de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20932049143857656, "is_candidate": true}, {"start": 2882.55, "end": 2885.292, "text": "Porque vos ten\u00e9s sectores de alta rotaci\u00f3n, el turismo es uno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3386476480725489, "is_candidate": true}, {"start": 2886.96, "end": 2903.024, "text": " ten\u00e9s sectores de alta rotaci\u00f3n, la construcci\u00f3n es otro, pero ten\u00e9s sectores donde ellos ponen mucha plata en capacitaci\u00f3n, te lo voy a llevar a la cosa chiquitita, formar un matricero para muchos de ellos es una tarea de dos o tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23739515824348556, "is_candidate": true}, {"start": 2903.024, "end": 2913.466, "text": "Entonces, de c\u00f3mo se consolide el v\u00ednculo de relaci\u00f3n laboral tambi\u00e9n hace que ellos despu\u00e9s no pierdan a mano de la empresa grande", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2773710994377552, "is_candidate": true}, {"start": 2915.299, "end": 2932.507, "text": " El matricero ese que durante 3 a\u00f1os formaron, capacitaron y pagaron, no es, lo quiero plantear, no es ni con palo ni con motosierra, muchachos, esto es con bistur\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22578663914955588, "is_candidate": true}, {"start": 2932.507, "end": 2936.248, "text": "No es ni con palo ni con motosierra, es con bistur\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2618763066822819, "is_candidate": true}, {"start": 2936.248, "end": 2939.33, "text": "Porque cada sector de la econom\u00eda argentina tiene una realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2599464321513806, "is_candidate": true}, {"start": 2941.829, "end": 2949.07, "text": " Cada sector industrial de la econom\u00eda argentina, dentro de la econom\u00eda argentina, tiene su propia realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28054514734634883, "is_candidate": true}, {"start": 2949.07, "end": 2954.171, "text": "Hay convenios que tienen 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3238069621401153, "is_candidate": true}, {"start": 2954.171, "end": 2958.752, "text": "Bueno, el de tu ex gremio, porque ahora no est\u00e1s m\u00e1s en la televisi\u00f3n, aunque volv\u00e9s, ahora me dej\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915855164345815, "is_candidate": true}, {"start": 2958.752, "end": 2959.672, "text": "Estoy, estoy, soy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8410270106921712, "is_candidate": false}, {"start": 2959.672, "end": 2960.393, "text": "Est\u00e1s volviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7142073789612157, "is_candidate": false}, {"start": 2960.393, "end": 2961.213, "text": "Soy anfibio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6824016489469105, "is_candidate": false}, {"start": 2961.213, "end": 2963.173, "text": "\u00bfPero sos anfibio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5131008007127462, "is_candidate": false}, {"start": 2963.173, "end": 2967.074, "text": "Agua y tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8870983596022585, "is_candidate": false}, {"start": 2967.074, "end": 2967.454, "text": "Y aire.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8266027809635016, "is_candidate": false}, {"start": 2970.422, "end": 2978.335, "text": " No voy a hacer comentarios porque... Pero la verdad es que... La televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46504554939317566, "is_candidate": true}, {"start": 2978.335, "end": 2982.922, "text": "40 a\u00f1os tiene el convenio, hay que pensarlo, repensarlo, trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2707563226680295, "is_candidate": true}, {"start": 2982.922, "end": 2983.663, "text": "Y esto no es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6747684814048038, "is_candidate": false}, {"start": 2986.394, "end": 2993.0, "text": " Digamos, ni con palo ni con motosierra, esto es con mesa, di\u00e1logo y objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22672981244673196, "is_candidate": true}, {"start": 2993.0, "end": 3005.772, "text": "Por eso vuelvo a repetir, el mejor camino que puede elegir la Argentina el 10 de diciembre es el de recorrer una nueva etapa despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de democracia, que es la construcci\u00f3n de un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21439377587535613, "is_candidate": true}, {"start": 3005.772, "end": 3011.236, "text": "Y en ese sentido tengan la tranquilidad de que as\u00ed como creo que me toca convocar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23900276256393238, "is_candidate": true}, {"start": 3012.068, "end": 3027.657, "text": " a diversos sectores de la pol\u00edtica, tambi\u00e9n creo que me toca convocar a sectores del mundo empresario y del mundo de los trabajadores para garantizar que ese gobierno y esa pluralidad est\u00e9n reflejadas en t\u00e9rminos de funcionamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17515347837728146, "is_candidate": true}, {"start": 3027.657, "end": 3028.918, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7918779837867813, "is_candidate": false}, {"start": 3028.918, "end": 3036.022, "text": "Si quer\u00e9s decir lo \u00faltimo y cerrar, y ya damos por finalizado el evento con vos, porque fuiste el \u00faltimo en hablarles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7633806807071315, "is_candidate": false}, {"start": 3036.022, "end": 3037.683, "text": "No, simplemente decirles", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3152293485431895, "is_candidate": true}, {"start": 3039.508, "end": 3046.669, "text": " Me toc\u00f3 venir como presidente de la C\u00e1mara, me toc\u00f3 venir como ministro, hoy me toca venir como candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26301228447107716, "is_candidate": true}, {"start": 3046.669, "end": 3063.653, "text": "Siempre acept\u00e9 compartir con ustedes porque creo de verdad que el tejido PyME argentino es tal vez, en t\u00e9rminos de potencia de generaci\u00f3n de empleo, lo m\u00e1s importante que tenemos en nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22220137180450483, "is_candidate": true}, {"start": 3064.935, "end": 3072.139, "text": " Para m\u00ed las pymes no son una palabra que se usa en la campa\u00f1a, son la realidad productiva de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2938319626740463, "is_candidate": true}, {"start": 3072.139, "end": 3091.209, "text": "Por eso sent\u00ed que era muy importante estar hoy ac\u00e1, sent\u00ed que era muy importante acompa\u00f1arlos, a\u00fan con discusiones que vamos teniendo a lo largo del a\u00f1o, y transmitir un mensaje claro que es que para m\u00ed valen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2013652901889068, "is_candidate": true}, {"start": 3091.986, "end": 3102.238, "text": " Yo no soy de los que habla de las pymes solamente en un spot de campa\u00f1a y que despu\u00e9s cuando tiene que venir a dar la cara se borra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24629809498663358, "is_candidate": true}, {"start": 3102.238, "end": 3108.104, "text": "Yo vengo a poner la cara, a invitarlos a construir el pa\u00eds que viene porque los valoro de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29584988496557285, "is_candidate": true}, {"start": 3108.104, "end": 3108.685, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857434004955266, "is_candidate": false}], "Index": 938, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "JEpzmiQ8cJY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JEpzmiQ8cJY", "title": "04-10-2023 | ENCUENTRO FEDERAL PyME de @red_came | \u25b6", "duration": 3112.0, "view_count": 14955.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}