{"segments": [{"start": 16.656, "end": 17.256, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.000338951666622, "is_candidate": false}, {"start": 17.256, "end": 39.29, "text": "Hoy estamos con Sergio Massa, quien probablemente no existe en ninguna presentaci\u00f3n, pero es bueno hacer un recorrido de este hombre que en los \u00faltimos d\u00edas en el Congreso de la Naci\u00f3n se convirti\u00f3 en el hacedor que permiti\u00f3 darle media sanci\u00f3n al acuerdo de diputados con la renegociaci\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional como presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7987699567335905, "is_candidate": false}, {"start": 39.29, "end": 41.372, "text": "\u00c9l es fundador del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9230583059185481, "is_candidate": false}, {"start": 42.012, "end": 58.314, "text": " se uni\u00f3 a la coalici\u00f3n del Frente de Todos con el objetivo de desalojar a Mauricio Macri del sill\u00f3n de Rivadavia, y en su rol termin\u00f3 convirti\u00e9ndose, podr\u00edamos decir, en el mayor constructor de consensos, tanto dentro de su coalici\u00f3n como fuera de su partido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7796832501266447, "is_candidate": false}, {"start": 58.935, "end": 74.347, "text": " con un perfil altamente dialoguista, conciliador, es quien genera los v\u00ednculos con la oposici\u00f3n y con los otros diferentes actores pol\u00edticos de la misma coalici\u00f3n que a veces est\u00e1n enfrentados, como por ejemplo sucede hoy entre el presidente y la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8021247487479268, "is_candidate": false}, {"start": 74.347, "end": 86.437, "text": "Comenz\u00f3 su militancia pol\u00edtica en la extinta UCD de \u00c1lvaro Alzobaray, fue diputado nacional por la provincia de Buenos Aires y por el partido justicialista, y durante el gobierno de N\u00e9stor Kirchner estuvo a cargo de la ANSES,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8364045216299665, "is_candidate": false}, {"start": 87.037, "end": 93.982, "text": " hasta el a\u00f1o 2007, cuando se presenta candidato a Intendente de Tigre, arrasando en ese momento en aquellas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8951638547336023, "is_candidate": false}, {"start": 93.982, "end": 103.349, "text": "En el 2008, a pedido de Cristina Kirchner, deja la Intendencia para ocupar el cargo de Jefe de Gabinete tras la renuncia, casualmente, de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8499251896944056, "is_candidate": false}, {"start": 103.349, "end": 113.697, "text": "Luego de las elecciones legislativas de 2009, rompe con el kirchnerismo para volver a la Intendencia de Tigre y en el 2013 arma su propia fuerza pol\u00edtica, la actual, el Frente Renovador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8935605110318923, "is_candidate": false}, {"start": 114.938, "end": 121.526, "text": " en el que aglutina kirchneristas, en aquel momento, en la di\u00e1spora, macristas, sexualdistas, exradicales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940534376423783, "is_candidate": false}, {"start": 122.745, "end": 125.806, "text": " y as\u00ed accede nuevamente al cargo de diputado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8539063424333698, "is_candidate": false}, {"start": 125.806, "end": 132.148, "text": "En el 2015 anuncia su candidatura presidencial, quedando como la tercera fuerza en aquellas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8721742811619428, "is_candidate": false}, {"start": 132.148, "end": 144.671, "text": "Luego de afirmar que nunca m\u00e1s volver\u00eda con los Kirchner, ni con el kirchnerismo, finalmente resolvi\u00f3 que era m\u00e1s favorable para su carrera pol\u00edtica aliarse con Alberto Fern\u00e1ndez y sumar los votos de quienes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9194862038406142, "is_candidate": false}, {"start": 145.411, "end": 150.094, "text": " por primera vez lo hicieron ingresar a la pol\u00edtica, es decir, el partido peronista tradicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8108258976500846, "is_candidate": false}, {"start": 150.094, "end": 157.498, "text": "Es partidario de dejar la idea de la grieta como sistema de acumulaci\u00f3n pol\u00edtica en la Argentina para ir en b\u00fasqueda de consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8440305186053569, "is_candidate": false}, {"start": 157.498, "end": 160.539, "text": "Y es cr\u00edtico, adem\u00e1s, del poder judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8636673973312773, "is_candidate": false}, {"start": 160.539, "end": 168.304, "text": "Est\u00e1 casado con Malena Galmarini, con quien tiene dos hijos, y sigue viviendo en la localidad en la que naci\u00f3 y en la que es intendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7747184450728984, "is_candidate": false}, {"start": 168.304, "end": 170.405, "text": "Y este reportaje comienza con esta pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.902215954463831, "is_candidate": false}, {"start": 171.295, "end": 178.097, "text": " Sergio, \u00bfc\u00f3mo fue esa tarea de dialogar con las diferentes facciones del Frente de Todo, con la oposici\u00f3n, para lograr el acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8342493204700011, "is_candidate": false}, {"start": 178.097, "end": 179.578, "text": "\u00bfC\u00f3mo fueron esos d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8486011098662481, "is_candidate": false}, {"start": 179.578, "end": 180.718, "text": "\u00bfDorm\u00edas, no dorm\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.831265386628661, "is_candidate": false}, {"start": 180.718, "end": 182.559, "text": "No, no dorm\u00eda, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7978576087699231, "is_candidate": false}, {"start": 182.559, "end": 185.52, "text": "No, me despertaba de noche inclusive.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5198403925781411, "is_candidate": false}, {"start": 185.52, "end": 189.762, "text": "A veces me ocurr\u00edan cosas de c\u00f3mo abordar a uno o a otro y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35605376949810097, "is_candidate": true}, {"start": 191.222, "end": 210.957, "text": " y me las anotaba, me las reenviaba a otro tel\u00e9fono que tengo, como una forma de anotador, pero no, me cost\u00f3 dormir bastante, m\u00e1s que nada porque sent\u00eda el peso de la responsabilidad, de la responsabilidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3065899114739893, "is_candidate": true}, {"start": 210.957, "end": 217.022, "text": "El s\u00e1bado previo al Zoom, de Junto por el Cambio, por momentos pudiste ser pesimista, decir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7959934119317917, "is_candidate": false}, {"start": 217.975, "end": 219.536, "text": " \u00bfLa oposici\u00f3n va a venir a votar en contra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9363942460003551, "is_candidate": false}, {"start": 219.536, "end": 222.919, "text": "\u00bfEn alg\u00fan momento pensaste que pod\u00eda suceder?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7056185949625597, "is_candidate": false}, {"start": 222.919, "end": 224.119, "text": "Fue un domingo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6208554059519941, "is_candidate": false}, {"start": 224.119, "end": 227.202, "text": "El domingo fue el s\u00e1bado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8444739493351037, "is_candidate": false}, {"start": 227.202, "end": 239.69, "text": "El domingo a la ma\u00f1ana no tengo por qu\u00e9 ocultarlo porque recorr\u00ed todo el espinel de los distintos grupos de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2960202439378802, "is_candidate": true}, {"start": 239.69, "end": 247.616, "text": "Ten\u00eda clara la enorme voluntad y responsabilidad con la que Morales y el radicalismo encaraban este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3652981073040572, "is_candidate": true}, {"start": 248.826, "end": 253.589, "text": " Ten\u00eda claro tambi\u00e9n que hab\u00eda mucha firmeza y determinaci\u00f3n en la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2795195170131627, "is_candidate": true}, {"start": 253.589, "end": 262.115, "text": "Me quedaba... Hab\u00eda hablado con Miguel Pichetto, lo cual me daba cierta tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25496948852528045, "is_candidate": true}, {"start": 262.115, "end": 264.737, "text": "Me quedaba la duda de que... De \u00e9l mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5191078408860537, "is_candidate": false}, {"start": 264.737, "end": 265.517, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0230860852411363, "is_candidate": false}, {"start": 265.517, "end": 266.698, "text": "O de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9188887667554788, "is_candidate": false}, {"start": 266.698, "end": 276.285, "text": "No, bueno, me quedaba la preocupaci\u00f3n de que aparec\u00eda como cierta incertidumbre de sectores del PRO que planteaban que, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24525117709900834, "is_candidate": true}, {"start": 277.933, "end": 284.836, "text": " No hab\u00eda que votar negativamente, no hab\u00eda que acompa\u00f1ar este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41241662957631264, "is_candidate": true}, {"start": 284.836, "end": 291.719, "text": "Algunos no planteaban la negativa sino la abstenci\u00f3n, pero la preocupaci\u00f3n la ten\u00eda, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23844264026865103, "is_candidate": true}, {"start": 291.719, "end": 294.78, "text": "\u00bfEs cierto que el presidente Alberto Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7581943088148652, "is_candidate": false}, {"start": 296.565, "end": 305.347, "text": " En lugar de festejar los 202 votos a favor de la media sanci\u00f3n, se qued\u00f3 preocupado por los 40 de la C\u00e1mpora y otros diputados afines a Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8019914525371861, "is_candidate": false}, {"start": 305.347, "end": 314.609, "text": "No, el Presidente estaba... Primero, el Presidente tuvo la valent\u00eda, por primera vez en la historia democr\u00e1tica, de mandar este tema al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33771006113059787, "is_candidate": true}, {"start": 314.609, "end": 321.071, "text": "Despu\u00e9s de m\u00e1s de 20 acuerdos con el fondo que tiene la Argentina, es la primera vez que se discute en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3396637674481061, "is_candidate": true}, {"start": 321.071, "end": 322.931, "text": "Y eso... Que hay una ley para tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7790736758501496, "is_candidate": false}, {"start": 323.524, "end": 331.048, "text": " Claro, pero la Constituci\u00f3n Nacional prev\u00e9 que los empr\u00e9stitos son una facultad del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24766092568104325, "is_candidate": true}, {"start": 331.048, "end": 334.289, "text": "Y hasta ac\u00e1 ese tema se hab\u00eda omitido, se hab\u00eda delegado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2764825981857928, "is_candidate": true}, {"start": 334.289, "end": 339.692, "text": "Creo que la decisi\u00f3n del Presidente en ese sentido fue valiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.341245484968698, "is_candidate": true}, {"start": 339.692, "end": 346.296, "text": "Obviamente que como coalici\u00f3n de gobierno aparece la...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2610360932112752, "is_candidate": true}, {"start": 348.741, "end": 374.49, "text": " la preocupaci\u00f3n, la inquietud alrededor de que un debate sobre c\u00f3mo resolver el problema, porque digo, ac\u00e1 hay dos sectores, los que generaron el problema y ten\u00edan responsabilidad de ayudar a resolverlo, b\u00e1sicamente por el pr\u00e9stamo del 2018, y los que la sociedad argentina en el 2019 nos eligi\u00f3 para gobernar y ten\u00edamos la responsabilidad de resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2520430161002263, "is_candidate": true}, {"start": 376.738, "end": 391.628, "text": " Y creo que en ese sentido, obviamente, la aparici\u00f3n de miradas distintas respecto de cu\u00e1l era el mejor camino para resolverlo, siempre en una coalici\u00f3n de gobierno genera inquietud, preocupaci\u00f3n por el debate en s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21770357380539407, "is_candidate": true}, {"start": 391.628, "end": 394.931, "text": "Pero yo creo que es sano que haya debate alrededor de estos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4272132027490181, "is_candidate": true}, {"start": 394.931, "end": 403.577, "text": "Ahora, \u00bfesto deja de manifiesto que existen dentro de la coalici\u00f3n de oficialistas diferencias que a lo mejor se trataban de disimular?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7494837105961276, "is_candidate": false}, {"start": 405.416, "end": 410.238, "text": " No, diferencias en algunos temas que al rev\u00e9s, no se disimulan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3058387941827212, "is_candidate": true}, {"start": 410.238, "end": 425.703, "text": "Hay matices, yo no pienso igual que Alberto en todo, ni que Cristina en todo, ni Cristina piensa igual que yo, ni que Alberto, y eso no significa ni m\u00e1s ni menos que eso, que podemos pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2799280145248183, "is_candidate": true}, {"start": 426.403, "end": 430.308, "text": " pero ser parte de una coalici\u00f3n de gobierno y cumplir cada uno con su responsabilidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27079500689738856, "is_candidate": true}, {"start": 430.308, "end": 438.358, "text": "Vos mencionaste por ejemplo en el caso de la reelecci\u00f3n de los intendentes, vos votaste en contra, los 12 diputados nuestros votaron en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6685153024708785, "is_candidate": false}, {"start": 438.358, "end": 444.506, "text": "Yo vot\u00e9 en contra, pero para no quedarme en mi gestualidad personal, yo lo que dije ah\u00ed es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30283123081971863, "is_candidate": true}, {"start": 445.821, "end": 454.606, "text": " Cuando nosotros votamos contra la reelecci\u00f3n indefinida de los intendentes nadie nos marc\u00f3, ni nos se\u00f1al\u00f3, ni signific\u00f3 una crisis de convivencia en la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22162337395106735, "is_candidate": true}, {"start": 454.606, "end": 460.529, "text": "Todos, de alguna manera, sab\u00edamos o presupon\u00edamos cu\u00e1les eran las posiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30435460201942965, "is_candidate": true}, {"start": 460.529, "end": 464.111, "text": "Pero yo voy tambi\u00e9n al gobierno de coalici\u00f3n que gobern\u00f3 antes en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2873830393358703, "is_candidate": true}, {"start": 464.891, "end": 482.018, "text": " Yo me acuerdo los insultos de Carri\u00f3 Mazot cuando levanta a los legisladores en el tema de ley de partidos pol\u00edticos y la coalici\u00f3n c\u00edvica no los vota, me acuerdo que el PRO,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2900709686075673, "is_candidate": true}, {"start": 483.527, "end": 496.41, "text": " el justicialismo y el radicalismo y el Frente Renovador hab\u00edan acordado una ley del Ministerio P\u00fablico que el Ejecutivo le impulsa a Macri en ese momento y que, digamos, se frena por rechazo de la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2297785726336874, "is_candidate": true}, {"start": 496.41, "end": 504.612, "text": "O sea, nos tenemos que acostumbrar que en las coaliciones existen denominadores comunes pero matices de opini\u00f3n y que no es grave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2758257431609138, "is_candidate": true}, {"start": 504.612, "end": 510.514, "text": "Ahora, no guarda la misma proporci\u00f3n, la importancia de lo que est\u00e1 en juego", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7790613046939612, "is_candidate": false}, {"start": 511.514, "end": 522.519, "text": " era crucial, no era lo mismo... La ley del Ministerio P\u00fablico que puse de ejemplo reci\u00e9n tambi\u00e9n era crucial y signific\u00f3 cruces de opiniones pero no la ruptura de una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3305099419773071, "is_candidate": true}, {"start": 522.519, "end": 532.142, "text": "A ver, y tambi\u00e9n entendiendo que puede haber una necesidad pol\u00edtica y una \u00e9tica de la responsabilidad, dentro del PRO,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8047957961161816, "is_candidate": false}, {"start": 534.446, "end": 551.295, "text": " Hay una narrativa que es que Macri nunca estuvo en desacuerdo con aprobar el acuerdo con el fondo y que esas versiones de que \u00e9l abogaba porque no se aprobase eran infundadas y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.846479198341644, "is_candidate": false}, {"start": 553.716, "end": 558.319, "text": " Felicitaci\u00f3n luego a los diputados posterior a la votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510782796497595, "is_candidate": false}, {"start": 558.319, "end": 561.6, "text": "Son todas partes de que tratan de disimular las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663097572274647, "is_candidate": false}, {"start": 561.6, "end": 578.75, "text": "Es comprensible que dentro de una coalici\u00f3n traten de disimular las diferencias y se parece mucho cuando los que no son halcones y algunos de los halcones del PRO tratan de mostrar un Macri m\u00e1s equilibrado a ustedes tratando de mostrar una Cristina Kirchner, un M\u00e1ximo Kirchner", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8790354029537842, "is_candidate": false}, {"start": 579.69, "end": 590.933, "text": " No, yo no trato de mostrar nada, digamos, porque no oculto que... De hecho, digamos, es inocultable por el resultado de las votaciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4059175529212099, "is_candidate": true}, {"start": 590.933, "end": 592.353, "text": "\u00bfPero vos lo justific\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8754432520531884, "is_candidate": false}, {"start": 592.353, "end": 595.094, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien que sea una colisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8843328277744228, "is_candidate": false}, {"start": 595.094, "end": 596.994, "text": "Que en alg\u00fan tema haya opiniones distintas, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38282955059478696, "is_candidate": true}, {"start": 596.994, "end": 601.195, "text": "Este no es un tema... A ver, yo no dir\u00eda solo crucial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9041950529421728, "is_candidate": false}, {"start": 601.195, "end": 602.415, "text": "Urgente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9195588658892014, "is_candidate": false}, {"start": 602.415, "end": 604.116, "text": "As\u00ed lo tom\u00e9 y as\u00ed lo resolvimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33216468089831463, "is_candidate": true}, {"start": 605.166, "end": 610.209, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de que, digamos, pueda haber opiniones distintas dentro de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36209390701328226, "is_candidate": true}, {"start": 610.209, "end": 612.63, "text": "Ahora, yo sab\u00eda cu\u00e1l era mi responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.321871144425411, "is_candidate": true}, {"start": 612.63, "end": 624.757, "text": "Darle a la Argentina una salida a un grave error del gobierno de Macri y a un fracaso de un programa del fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2814120239312834, "is_candidate": true}, {"start": 624.757, "end": 627.178, "text": "Esa era mi responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3631932547972686, "is_candidate": true}, {"start": 627.178, "end": 633.381, "text": "Entendiendo la diversidad de opiniones que ten\u00edamos, sab\u00eda que ten\u00eda que construir el mayor nivel de acuerdo posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24796501323702258, "is_candidate": true}, {"start": 633.381, "end": 634.162, "text": "Y trabaj\u00e9 para eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4848937803262683, "is_candidate": true}, {"start": 635.84, "end": 641.082, "text": " D\u00e9jame hacer una comparaci\u00f3n de dos sectores de los extremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7920667768089857, "is_candidate": false}, {"start": 641.082, "end": 649.705, "text": "O sea, Miriam Bregman en las exposiciones dijo, Macri est\u00e1 feliz, consigue que el Congreso avale su estafa y consigue que no se lo nombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8542427043789647, "is_candidate": false}, {"start": 649.705, "end": 659.228, "text": "Y por el otro lado, Javier Millet diciendo, fueron intensamente cuestionados los acuerdos de lo t\u00e9cnico y lo moral, acusando al gobierno de tomar esta deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7919444838573023, "is_candidate": false}, {"start": 659.228, "end": 664.71, "text": "El hecho de que estos dos sectores tengan esa posici\u00f3n, que coincida al mismo tiempo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8190482855739898, "is_candidate": false}, {"start": 665.563, "end": 670.166, "text": " con la posici\u00f3n de los sectores m\u00e1s extremos dentro de las coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8109589520165554, "is_candidate": false}, {"start": 670.166, "end": 670.766, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8877783895182481, "is_candidate": false}, {"start": 670.766, "end": 678.932, "text": "\u00bfQuiere decir que los que est\u00e1n en el centro est\u00e1n en lo cierto, con esa idea de que la verdad est\u00e1 en el medio, la gran vida del medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8197386349774645, "is_candidate": false}, {"start": 678.932, "end": 685.236, "text": "Yo tengo la convicci\u00f3n... Lo de la gran avenida del medio despu\u00e9s le dedicamos un p\u00e1rrafo, pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32107707281499387, "is_candidate": true}, {"start": 686.491, "end": 703.975, "text": " Yo tengo la convicci\u00f3n de que hay temas que son de Estado, que no pueden tener mirada partidaria o mirada interesada desde lo electoral o desde la encuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26212835478606034, "is_candidate": true}, {"start": 703.975, "end": 709.377, "text": "Y que se tienen que discutir con franqueza, cada uno exponiendo su posici\u00f3n con franqueza,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2958295174980158, "is_candidate": true}, {"start": 710.774, "end": 726.527, "text": " pero con una \u00e9tica de la responsabilidad, entendiendo que, en este caso, hab\u00eda 45 millones de argentinos que lo que necesitaban era certidumbre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2504277561054499, "is_candidate": true}, {"start": 726.527, "end": 733.852, "text": "Y siento que hay temas, y este por ah\u00ed puede ser el principio, que los tenemos que abordar como pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20268107028294902, "is_candidate": true}, {"start": 733.852, "end": 736.554, "text": "Yo creo de verdad que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4577418387067117, "is_candidate": true}, {"start": 738.101, "end": 756.424, "text": " Aprovechando que este no es un a\u00f1o electoral, tenemos que construir el germen de acuerdos de pol\u00edticas de largo plazo alrededor de todo lo que es agroindustria, alrededor de todo lo que es hidrocarburo y miner\u00eda, alrededor de todo lo que es el turismo como generaci\u00f3n de empleo y de inversi\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21441481223044945, "is_candidate": true}, {"start": 757.345, "end": 772.375, "text": " a todo lo que es inversi\u00f3n p\u00fablica e inversi\u00f3n privada, a todo lo que es obra p\u00fablica y obra privada por lo que dinamiza nuestra econom\u00eda, a temas educativos y de ciencia y tecnolog\u00eda, porque hacen a las futuras generaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21301114868720294, "is_candidate": true}, {"start": 772.375, "end": 782.182, "text": "Me parece que son temas en los que tenemos que construir acuerdos, pol\u00edticas de Estado y certidumbre de largo plazo para los argentinos y para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21912392619788212, "is_candidate": true}, {"start": 782.182, "end": 786.905, "text": "Pero indica algo que gran parte de ambas coaliciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9150834500399778, "is_candidate": false}, {"start": 787.985, "end": 804.729, "text": " confluyeron y las partes m\u00e1s extremas de ambas coaliciones... \u00bfIndica que ese planteo que muchas veces hice de que el que piensa distinto no es mi enemigo, es un planteo que no solamente tiene el Frente Renovador, sino varios dirigentes de distintas fuerzas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27783834517763384, "is_candidate": true}, {"start": 804.729, "end": 806.889, "text": "En los que no piensan, en los que piensan igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8154560468483615, "is_candidate": false}, {"start": 806.889, "end": 813.671, "text": "O sea, esa enorme cantidad que piensa igual, de un lado y del otro, del oficialismo y la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8193403836767553, "is_candidate": false}, {"start": 815.344, "end": 822.646, "text": " \u00bfimplica una posibilidad de un acuerdo de una Argentina de reglas b\u00e1sicas hacia futuro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8949238677068632, "is_candidate": false}, {"start": 822.646, "end": 831.089, "text": "Tenemos que hacer el esfuerzo para que en estos temas que te planteaba, en los temas que tienen que ver con endeudamiento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35192974650844533, "is_candidate": true}, {"start": 832.233, "end": 836.096, "text": " podamos construir las bases de acuerdos de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36604566995423227, "is_candidate": true}, {"start": 836.096, "end": 845.142, "text": "Que aquellos que, de alguna manera, podemos sentarnos a la mesa a dialogar, tengamos la capacidad de construir acuerdos que le den tranquilidad a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2744016707935557, "is_candidate": true}, {"start": 845.142, "end": 848.864, "text": "A ver, dos hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7071710109539839, "is_candidate": false}, {"start": 848.864, "end": 858.771, "text": "Ahora trato de hacer esto mismo que digo que hacen con Macri, para dejar los mejores puestos, hacerlo con Cristina y con M\u00e1ximo Kirchner para ver si se pueden quedar mejores puestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8860807558368871, "is_candidate": false}, {"start": 860.12, "end": 874.608, "text": " Ellos adoptaron esa posici\u00f3n sabiendo que ibas a conseguir los votos, pero que si hubieses corrido riesgo de no conseguir los votos, a lo mejor no hubiesen tomado esa posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7824286249880655, "is_candidate": false}, {"start": 874.608, "end": 880.171, "text": "Hab\u00eda una frase sobre la neurosis o la rebeld\u00eda o la histeria, dec\u00eda que la histeria", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876479589322028, "is_candidate": false}, {"start": 880.948, "end": 888.414, "text": " el hist\u00e9rico, la hist\u00e9rica se revela la mano que lo sostiene, se cae la mano y la persona ya no se tiene m\u00e1s de qui\u00e9n revelar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8597568070519992, "is_candidate": false}, {"start": 888.414, "end": 897.3, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que si hubiese corrido el riesgo de que no se aprobase, a lo mejor parte de la coalici\u00f3n gobernante que se abstuvo, vot\u00f3 en contra, hubiera votado a favor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8416779264951614, "is_candidate": false}, {"start": 897.3, "end": 903.484, "text": "Es contraf\u00e1ctico y, digamos, lo contraf\u00e1ctico, digamos, son supuestos y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3901358195532163, "is_candidate": true}, {"start": 906.929, "end": 917.432, "text": " no tuve la oportunidad de hablarlo as\u00ed en el mano a mano con ninguno de ellos como para tener la certeza o poder darte una certeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31934781693665193, "is_candidate": true}, {"start": 917.432, "end": 935.417, "text": "S\u00ed tengo claro que de alguna manera cada uno puso su granito de arena desde Bregman o Millet respetando el marco de respeto en el debate parlamentario", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3416740103718733, "is_candidate": true}, {"start": 937.353, "end": 943.817, "text": " hasta cada uno de los sectores puso su granito de arena entendiendo que este era un tema clave para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3069971717858577, "is_candidate": true}, {"start": 943.817, "end": 948.659, "text": "Y bien, la segunda hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7690111382743781, "is_candidate": false}, {"start": 948.659, "end": 962.747, "text": "Ni bien Horacio Rodr\u00edguez Larreta diga yo soy candidato, cosa que todav\u00eda no lo viene asumiendo de manera expl\u00edcita, pero en alg\u00fan momento va a tener, no le va a quedar m\u00e1s alternativa, se le va a pedir a \u00e9l lo mismo que se le pide a Alberto Fern\u00e1ndez, un plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8285856725392453, "is_candidate": false}, {"start": 964.527, "end": 971.575, "text": " obviamente \u00e9l trata de posponer, de decir soy candidato porque en el momento que se le pida el plan va a tener el mismo problema que Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8211251320421453, "is_candidate": false}, {"start": 971.575, "end": 982.527, "text": "No, yo creo que no es un problema de falta de plan, yo creo que primero hay un tema no resuelto del liderazgo del PRO, me parece que la jefatura de ese espacio hoy la tiene Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21583773688370456, "is_candidate": true}, {"start": 983.732, "end": 996.675, "text": " y que, digamos, por debajo de Macri, varios actores, Horacio, Bullrich, Mar\u00eda Eugenia... \u00bfNo crees que ya Horacio Rodr\u00edguez Reta le gan\u00f3 esa pulseada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36754647376134675, "is_candidate": true}, {"start": 996.675, "end": 997.635, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8024818296212444, "is_candidate": false}, {"start": 997.635, "end": 1002.476, "text": "Yo creo que, digamos, y se evidenci\u00f3 estos d\u00edas que la jefatura ah\u00ed, digamos, es clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32644917682076324, "is_candidate": true}, {"start": 1002.476, "end": 1004.617, "text": "Y terminaron votando como quer\u00eda Horacio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9304702475773293, "is_candidate": false}, {"start": 1004.617, "end": 1006.537, "text": "Como quer\u00eda... No, Horacio planteaba la abstenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39408199056393556, "is_candidate": true}, {"start": 1007.62, "end": 1009.663, "text": " Horacio planteaba la abstenci\u00f3n, lo habl\u00f3 conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38249965854890444, "is_candidate": true}, {"start": 1009.663, "end": 1011.605, "text": "No, la abstenci\u00f3n no era lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5585420668446401, "is_candidate": false}, {"start": 1011.605, "end": 1013.868, "text": "No digo que sea lo mismo, pero finalmente no el rechazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8751110962669439, "is_candidate": false}, {"start": 1013.868, "end": 1018.795, "text": "O sea, hab\u00eda una posici\u00f3n diferente entre Macri y Larreta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8441585440823203, "is_candidate": false}, {"start": 1018.795, "end": 1021.819, "text": "Pero creo que finalmente se impuso la opini\u00f3n de Morales y de Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41011605412438834, "is_candidate": true}, {"start": 1023.187, "end": 1040.374, "text": " que estaba m\u00e1s cercana a la de la reta, que si se hace mucho la reta, simplemente... No, creo que la reta... Yo lo habl\u00e9 con Horacio, le pregunt\u00e9 expresamente ese domingo, habl\u00e9 con todos, o con casi todos, no con todos, con algunos no hablo, pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2972076925689294, "is_candidate": true}, {"start": 1042.739, "end": 1046.702, "text": " Le pregunt\u00e9 expresamente, Horacio, qu\u00e9 pensaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3316499077491474, "is_candidate": true}, {"start": 1046.702, "end": 1053.247, "text": "\u00c9l me plante\u00f3 que el mejor lugar para \u00e9l, digamos, en la b\u00fasqueda de equilibrio para Juntos por el Cambio, era la abstenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2530928530556201, "is_candidate": true}, {"start": 1053.247, "end": 1059.432, "text": "Yo le dije que era un buen lugar para \u00e9l, o c\u00f3modo, pero no para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36135451617402503, "is_candidate": true}, {"start": 1059.432, "end": 1062.834, "text": "D\u00e9jame seguir con el planteo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8882640538367514, "is_candidate": false}, {"start": 1062.834, "end": 1071.421, "text": "Obviamente, cuando se le pide un plan, dado de que dentro de cada una de las coaliciones no hay una unidad de criterio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8268402883094705, "is_candidate": false}, {"start": 1072.512, "end": 1078.775, "text": " el plan del candidato solo no alcanza porque ni siquiera es el plan de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.835615133196168, "is_candidate": false}, {"start": 1078.775, "end": 1089.4, "text": "Pero m\u00e1s a\u00fan, si llegara a tener un candidato a la dominancia de su coalici\u00f3n, de cualquier forma el plan despu\u00e9s, si la oposici\u00f3n no te lo aprueba, finalmente tampoco es un plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7871446605719719, "is_candidate": false}, {"start": 1089.4, "end": 1090.401, "text": "Entonces el problema central", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9154037238894959, "is_candidate": false}, {"start": 1091.648, "end": 1105.561, "text": " es que si viniera alguien diciendo yo tengo un plan 1 ser\u00eda veros\u00edmil porque finalmente ser\u00eda abstracto no lo podr\u00eda aplicar entonces la cuesti\u00f3n de fondo es antes de las elecciones ponerse de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8252511783481098, "is_candidate": false}, {"start": 1106.79, "end": 1118.823, "text": " en algunas pol\u00edticas de estado, cuando todav\u00eda no se sabe si el que gana es uno o el que gana es otro, y que ese ser\u00eda el momento... S\u00ed, pero antes de las elecciones no, hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.80203568781129, "is_candidate": false}, {"start": 1118.823, "end": 1125.891, "text": "Porque yo, digamos, escucho a algunos que plantean, che, pensemos que despu\u00e9s del 23 no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30197830336865983, "is_candidate": true}, {"start": 1127.705, "end": 1148.795, "text": " La Argentina no puede esperar a despu\u00e9s del 23, la educaci\u00f3n no puede esperar a despu\u00e9s del 23, la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento que estamos viviendo no puede esperar a despu\u00e9s del 23, la inversi\u00f3n p\u00fablica cuando tiene financiamiento intergeneracional no puede esperar a despu\u00e9s del 23, la necesidad de generaci\u00f3n de empleo y lucha contra la inflaci\u00f3n no puede esperar a despu\u00e9s del 23,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2962913092660704, "is_candidate": true}, {"start": 1150.955, "end": 1157.778, "text": " S\u00ed, pero lo cierto es que hoy estamos en un a\u00f1o pre-electoral, el a\u00f1o... Bueno, pero es que siempre el a\u00f1o que no es electoral es pre-electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.59950647187394, "is_candidate": false}, {"start": 1157.778, "end": 1167.502, "text": "Pero lo estoy planteando positivamente, lo que resulta el momento adecuado... Por eso, yo creo que el Congreso, como planteaba al principio, tiene que ser el \u00e1mbito de algunos acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3714769936067286, "is_candidate": true}, {"start": 1167.502, "end": 1171.164, "text": "Diez, no digo cien, diez, cinco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2345052199732356, "is_candidate": true}, {"start": 1171.164, "end": 1177.486, "text": "Lo plante\u00e9 antes de la elecci\u00f3n, lo tomaron a mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2863374009975581, "is_candidate": true}, {"start": 1177.486, "end": 1179.027, "text": "Aclar\u00e9 que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5225892142425252, "is_candidate": false}, {"start": 1180.274, "end": 1182.515, "text": " entend\u00eda que en la elecci\u00f3n lo tomar\u00e1n a mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3695156253196723, "is_candidate": true}, {"start": 1182.515, "end": 1192.497, "text": "Hoy lo vuelvo a plantear, necesitamos sentarnos con la oposici\u00f3n a definir 10 acuerdos b\u00e1sicos para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2247104926978204, "is_candidate": true}, {"start": 1192.497, "end": 1198.419, "text": "Necesitamos darle a los argentinos la tranquilidad de que en 10 temas nos ponemos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2851267547457528, "is_candidate": true}, {"start": 1198.419, "end": 1203.14, "text": "Comparto, Sergio, y para concluir lo anterior, de hecho creo que 10", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8351484145017141, "is_candidate": false}, {"start": 1204.568, "end": 1207.651, "text": " temas de estado es lo que va a proponer el pr\u00f3ximo coloquio de ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8496095090831031, "is_candidate": false}, {"start": 1207.651, "end": 1211.034, "text": "O sea, todo el mundo est\u00e1 dando vuelta alrededor de esta idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9007549576449572, "is_candidate": false}, {"start": 1211.034, "end": 1212.736, "text": "Si 10 son muchos, 5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5451337062315229, "is_candidate": false}, {"start": 1212.736, "end": 1224.307, "text": "Ahora, vos dec\u00edas que en realidad el verdadero poder del PRO y de Juntos estaba en Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8141785863038165, "is_candidate": false}, {"start": 1224.307, "end": 1228.912, "text": "Y me pregunto, \u00bfno hacen ustedes con Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8219222851656838, "is_candidate": false}, {"start": 1230.189, "end": 1232.756, "text": " lo mismo que hace la oposici\u00f3n con Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9458527793764829, "is_candidate": false}, {"start": 1232.756, "end": 1238.411, "text": "\u00bfNo levantan a Macri para dejarme terminar la pregunta y reducen a Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.870123497821103, "is_candidate": false}, {"start": 1239.426, "end": 1245.491, "text": " \u00bfDe la misma manera que del otro lado levantan a Cristina y reducen a Alberto porque le resulta funcional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8631846676580384, "is_candidate": false}, {"start": 1245.491, "end": 1260.204, "text": "No, yo creo que en eso... Mir\u00e1, hace un mes y medio empez\u00f3 una discusi\u00f3n por el tema de las treinta y pico o cuarenta l\u00edneas de transporte que son de la Ciudad de Buenos Aires pero que las est\u00e1 pagando la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2420302831511968, "is_candidate": true}, {"start": 1260.204, "end": 1266.91, "text": "Digamos, en la provincia y en las provincias hay l\u00edneas locales que cada jurisdicci\u00f3n paga, ac\u00e1 las paga la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3288895747825338, "is_candidate": true}, {"start": 1268.447, "end": 1279.181, "text": " Cuando planteamos el debate, alguien vino y me dijo, decime la verdad, \u00bfest\u00e1s planteando esta pelea para ayudarlo a tu amigo Horacio a que tome centralidad de vuelta en el PRO?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2440736067242384, "is_candidate": true}, {"start": 1280.555, "end": 1286.276, "text": " Me parece que es tener una mirada todo el tiempo demasiado complicada de cosas que a veces son simples.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2869085964556287, "is_candidate": true}, {"start": 1286.276, "end": 1292.578, "text": "Che, ac\u00e1 hay 13 mil millones de pesos de diferencia que perjudican a las otras provincias, \u00bfc\u00f3mo lo vamos a ordenar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29607835221208156, "is_candidate": true}, {"start": 1292.578, "end": 1304.42, "text": "\u00bfA tu amigo Horacio sigue siendo tu amigo con el mismo nivel de intensidad que ahora que no est\u00e1 con la misma mujer con la que era muy amiga de tu se\u00f1ora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8287993945661685, "is_candidate": false}, {"start": 1304.42, "end": 1308.221, "text": "Esas cosas a veces distancian los v\u00ednculos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3813192733470089, "is_candidate": true}, {"start": 1310.659, "end": 1312.84, "text": " Pero tratamos de que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4200019483116033, "is_candidate": true}, {"start": 1312.84, "end": 1318.845, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginas que van a ser las revisiones trimestrales desde el punto de vista electoral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7834384582682699, "is_candidate": false}, {"start": 1318.845, "end": 1321.686, "text": "\u00bfCrees que se van a atravesar sin mucho estr\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8688687984752086, "is_candidate": false}, {"start": 1321.686, "end": 1324.188, "text": "\u00bfCrees que van a terminar siendo utilizadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8856023308572748, "is_candidate": false}, {"start": 1324.188, "end": 1329.192, "text": "Ah\u00ed lo que vamos a ver es si el Fondo tiene vocaci\u00f3n de hacer un trabajo t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28406209640478075, "is_candidate": true}, {"start": 1330.169, "end": 1332.851, "text": " o si pretende influir pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44128802289738456, "is_candidate": true}, {"start": 1332.851, "end": 1340.516, "text": "Si el fondo pretende influir pol\u00edticamente, la Argentina va a responder pol\u00edticamente o el frente de todos va a responder pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3364482831162462, "is_candidate": true}, {"start": 1340.516, "end": 1351.364, "text": "Si el fondo tiene ganas de hacer un trabajo t\u00e9cnico en conjunto con las autoridades argentinas, no tengo dudas de que el gobierno va a trabajar t\u00e9cnicamente codo a codo con las autoridades del fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3105808921206774, "is_candidate": true}, {"start": 1351.684, "end": 1353.364, "text": " \u00bfY c\u00f3mo ser\u00eda responder pol\u00edticamente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8327979019743615, "is_candidate": false}, {"start": 1353.364, "end": 1355.285, "text": "Tratemos de imaginarnos en ese escenario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8688039955155997, "is_candidate": false}, {"start": 1355.285, "end": 1375.569, "text": "Bueno, a partir del escenario en el que el fondo reconoce influencia pol\u00edtica y su propio error por parte de muchos de los accionistas en la votaci\u00f3n del informe de cierre del 2018, o sea, del cr\u00e9dito mal dado a Macri o del cr\u00e9dito mal tomado por Macri a favor de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28148066851907705, "is_candidate": true}, {"start": 1377.476, "end": 1384.881, "text": " de alguna manera surgen posiciones pol\u00edticas que los accionistas expresan en el lugar del fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3055324247107286, "is_candidate": true}, {"start": 1384.881, "end": 1397.749, "text": "Llegado el momento, ser\u00e1 responsabilidad nuestra hacer despliegue pol\u00edtico alrededor de esas menciones, de esas votaciones y de la responsabilidad pol\u00edtica para adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25651561248225896, "is_candidate": true}, {"start": 1397.749, "end": 1404.134, "text": "Sergio, independientemente que no haya sido tu voluntad y que hubieras preferido lo contrario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732076702696726, "is_candidate": false}, {"start": 1405.063, "end": 1424.475, "text": " El hecho de que M\u00e1ximo Kirchner no presidi\u00f3 el bloque de diputados oficialistas ni que participara del debate, \u00bfte dej\u00f3 un protagonismo en el triunfo del tema probablemente m\u00e1s crucial que se debati\u00f3 en el Congreso en bastante tiempo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8214194949003539, "is_candidate": false}, {"start": 1425.447, "end": 1430.069, "text": " No, primero no es un triunfo m\u00edo, es un triunfo del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3151866482906499, "is_candidate": true}, {"start": 1430.069, "end": 1438.793, "text": "Es m\u00e1s, a m\u00ed me toc\u00f3 en todo caso, en todo el proceso, la parte dispositiva final o casi final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2972451261377127, "is_candidate": true}, {"start": 1438.793, "end": 1440.694, "text": "Y todos los acuerdos previos para llegar a esa votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9275170225532412, "is_candidate": false}, {"start": 1440.694, "end": 1442.695, "text": "Y los acuerdos para llegar a esa votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41407417182341877, "is_candidate": true}, {"start": 1442.695, "end": 1451.819, "text": "Pero... Que podr\u00eda haber sido un rol del jefe, que podr\u00eda haber sido un rol tambi\u00e9n del presidente del bloque, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7136474886512972, "is_candidate": false}, {"start": 1451.819, "end": 1454.52, "text": "S\u00ed, a lo largo de dos a\u00f1os y medio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43218331529975174, "is_candidate": true}, {"start": 1456.337, "end": 1478.281, "text": " tuvimos muchas satisfacciones, muchas leyes que fueron importantes, que de alguna manera tambi\u00e9n alimentaron la convivencia y el funcionamiento positivo del bloque y la c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2849041062578719, "is_candidate": true}, {"start": 1478.281, "end": 1484.642, "text": "Uno en todo caso puede sentir un sabor o un dejo de lembranza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42077294273914734, "is_candidate": true}, {"start": 1486.59, "end": 1497.747, "text": " pero mi responsabilidad era darle a los argentinos el acuerdo y entonces uno trata de separar lo que siente afectivamente de lo que es la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3247968199258475, "is_candidate": true}, {"start": 1497.747, "end": 1500.17, "text": "A ver, vos pagaste costos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9148356874655309, "is_candidate": false}, {"start": 1502.022, "end": 1519.812, "text": " por haber integrado el Frente de Todos, y tu imagen negativa, cuando se consulta los motivos a los que tiene una imagen negativa tuya, plantean que, bueno, para ponerlo en extremos, de Margarita Stolviser a M\u00e1ximo Kirchner, en dos a\u00f1os de diferencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8019291529098063, "is_candidate": false}, {"start": 1521.713, "end": 1527.938, "text": " planteaban una perspectiva, en quienes no te comprend\u00edan, de inconsistencia, independientemente de lo que vos explicaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8823511512488178, "is_candidate": false}, {"start": 1527.938, "end": 1536.724, "text": "\u00bfEsta participaci\u00f3n tuya, este liderazgo tuyo, en lograr los votos para que se apruebe este acuerdo, mejor\u00f3 tu imagen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8130621790233059, "is_candidate": false}, {"start": 1536.724, "end": 1538.605, "text": "\u00bfQu\u00e9 te dicen tus amistades?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8725803203885016, "is_candidate": false}, {"start": 1540.612, "end": 1541.733, "text": " No importa que te importe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8477533384386297, "is_candidate": false}, {"start": 1541.733, "end": 1551.002, "text": "No, no, no, pero adem\u00e1s dej\u00e9 de... hace mucho tiempo dej\u00e9 de hacer pol\u00edtica mirando notas o encuestas, entre otras cosas porque siento que... No, entiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3028096134175148, "is_candidate": true}, {"start": 1551.002, "end": 1561.212, "text": "Mi pregunta es, independientemente de que le prestaras atenci\u00f3n, \u00bfnot\u00e1s en la calle la gente, que los dem\u00e1s te devuelven un espejo de tu mirada mejor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8383513108078424, "is_candidate": false}, {"start": 1561.212, "end": 1562.593, "text": "Noto en la calle...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4032065472398102, "is_candidate": true}, {"start": 1566.395, "end": 1570.937, "text": " La caricia del que siente alivio, del que se siente aliviado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2586786108947341, "is_candidate": true}, {"start": 1570.937, "end": 1582.882, "text": "O sea, noto en la calle la mirada afectuosa y la caricia de aquellos que sienten alivio porque resolvimos un problema que parec\u00eda irresoluble para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22723139416942328, "is_candidate": true}, {"start": 1582.882, "end": 1589.645, "text": "Yo imagino que vos trataste de convencer a M\u00e1ximo Kirchner de lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8574397449591519, "is_candidate": false}, {"start": 1590.919, "end": 1601.662, "text": " \u00bfEl voto de \u00e9l es un voto contra el Fondo Monetario o algo m\u00e1s amplio de divergencia con la l\u00ednea general de la econom\u00eda que lleva adelante el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.832315154560747, "is_candidate": false}, {"start": 1601.662, "end": 1603.342, "text": "Eso se lo tendr\u00edas que preguntar a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5826781995871002, "is_candidate": false}, {"start": 1603.342, "end": 1611.385, "text": "Pero cuando vos tratabas de convencerlo, de la misma forma que me contabas... Las charlas que yo tengo en privado, trato de mantenerlas en privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5849194196976166, "is_candidate": false}, {"start": 1611.385, "end": 1613.725, "text": "Bueno, pero \u00bfafect\u00f3 tu relaci\u00f3n con \u00e9l la decisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8625229873530755, "is_candidate": false}, {"start": 1613.725, "end": 1614.325, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7413173557221171, "is_candidate": false}, {"start": 1614.325, "end": 1618.087, "text": "\u00bfY c\u00f3mo es tu relaci\u00f3n hoy con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9833818990195431, "is_candidate": false}, {"start": 1618.087, "end": 1619.647, "text": "Muy respetuosa y muy profesional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43093273385855135, "is_candidate": true}, {"start": 1624.716, "end": 1633.282, "text": " Hay una serie de controversias alrededor de que... Es buena, digo, muy respetuosa, muy profesional, porque es buena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.416954158620379, "is_candidate": true}, {"start": 1633.282, "end": 1637.886, "text": "Es de trato muy respetuoso, muy profesional, una buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45272492271039744, "is_candidate": true}, {"start": 1637.886, "end": 1639.006, "text": "Pero vos te atiendes el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0234286583355454, "is_candidate": false}, {"start": 1641.667, "end": 1647.031, "text": " Deb\u00ed suponer que la chicana que sobreven\u00eda a la pregunta era esa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4704208083019442, "is_candidate": true}, {"start": 1647.031, "end": 1653.555, "text": "No, tenemos la vocera diciendo que no le atendi\u00f3 el tel\u00e9fono al presidente, entonces no es una chicana, es un hecho objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7914529612870933, "is_candidate": false}, {"start": 1653.555, "end": 1662.14, "text": "No tengo ni estatura pol\u00edtica ni dimensi\u00f3n de v\u00ednculo personal con ellos dos como para meterme en la relaci\u00f3n entre ellos dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2652787609613084, "is_candidate": true}, {"start": 1662.14, "end": 1665.382, "text": "Es un tema, digamos, si hay una mesa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3349628435273899, "is_candidate": true}, {"start": 1666.363, "end": 1682.87, "text": " digamos, si institucionalizamos la mesa del frente de todos, y hay un \u00e1mbito pol\u00edtico donde discutimos, digamos, las partes del frente de todos respecto del rumbo, s\u00ed siento que tengo la responsabilidad de opinar, convencer, influir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28526033515218996, "is_candidate": true}, {"start": 1682.87, "end": 1693.875, "text": "Ahora, si de lo que se trata es de una relaci\u00f3n de dimensi\u00f3n personal-humana, de lo que conozco, que hablo con ellos, no hablo para afuera porque es parte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2804960394623617, "is_candidate": true}, {"start": 1694.756, "end": 1722.973, "text": " dir\u00eda de lo que me permiti\u00f3 tejer acuerdos como el que tejimos para esta votaci\u00f3n aprend\u00ed a no hablarme encima y creo que eso es algo que no entiendo y dejame que te modifique el planteo de la pregunta y que vaya por el tema de lo pol\u00edtico uno interpreta que si la vocero dice que la vicepresidenta no atendi\u00f3 un llamado del presidente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39541022431540995, "is_candidate": true}, {"start": 1724.126, "end": 1728.224, "text": " pasa a ser un hecho que tiene alg\u00fan significado dentro de la Alianza, un deseo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8534210195246228, "is_candidate": false}, {"start": 1729.191, "end": 1745.6, "text": " del presidente de mostrar cierta autonom\u00eda o marcar cierta distancia, tiene una consecuencia pol\u00edtica, no es un tema personal entre dos amigos que tienen todo su derecho de poder pedir privacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7976102968438871, "is_candidate": false}, {"start": 1745.6, "end": 1755.485, "text": "En este sentido, vos cre\u00e9s que vamos a una etapa en la cual la coalici\u00f3n gobernante marca de manera m\u00e1s sostenible las diferencias que antes trataba de disimular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8365413152926087, "is_candidate": false}, {"start": 1757.142, "end": 1776.208, "text": " No, creo que terminada esta discusi\u00f3n, como est\u00e1 terminada, corresponde que tengamos la capacidad entre cuatro paredes para terminar con esta man\u00eda de los off the record y de los trapitos lavados al sol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3188022403027051, "is_candidate": true}, {"start": 1777.148, "end": 1780.329, "text": " que tengamos la capacidad de... La ventaja de esto, esto no es off the record.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5444980361155776, "is_candidate": false}, {"start": 1780.329, "end": 1781.229, "text": "No, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7234261994337574, "is_candidate": false}, {"start": 1781.229, "end": 1783.57, "text": "Vos hablaste creo que de los machos del off the record.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8759121127340597, "is_candidate": false}, {"start": 1783.57, "end": 1801.575, "text": "S\u00ed, us\u00e9 una frase vieja de un funcionario de la provincia, pero en realidad muchas veces escucho cosas que ponen en boca del presidente funcionarios que no hablan y despu\u00e9s voy y le pregunto, che Alberto, vos pens\u00e1s esto, vos dijiste esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24141030075770997, "is_candidate": true}, {"start": 1801.575, "end": 1802.836, "text": "Me dice, no, la verdad ni idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3851257065703082, "is_candidate": true}, {"start": 1804.184, "end": 1807.527, "text": " Y esas cosas lastiman la convivencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24519191001649487, "is_candidate": true}, {"start": 1807.527, "end": 1812.833, "text": "Yo no tengo problema en hablar y decir tengo mis diferencias con Cristina, las tengo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2460778069481463, "is_candidate": true}, {"start": 1812.833, "end": 1815.776, "text": "Tengo mis diferencias con Alberto, las tengo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3093167486930155, "is_candidate": true}, {"start": 1815.776, "end": 1820.18, "text": "\u00bfD\u00f3nde las resuelvo cara a cara?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3706733685147714, "is_candidate": true}, {"start": 1820.18, "end": 1820.881, "text": "No en los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5106286310077581, "is_candidate": false}, {"start": 1823.88, "end": 1845.536, "text": " Y cuando tengo una posici\u00f3n distinta, como fue Nicaragua, Venezuela, la liberaci\u00f3n de presos, la discusi\u00f3n alrededor de la reforma judicial, la discusi\u00f3n, digamos, alrededor de la posici\u00f3n argentina frente al inicio de la guerra de Ucrania, digamos, o de Rusia contra Ucrania, la plantee p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27672827896800234, "is_candidate": true}, {"start": 1847.449, "end": 1858.151, "text": " porque yo vine al frente de todos como un espacio que de alguna manera sumaba determinada visi\u00f3n de la Argentina y del mundo y no pretendo perderla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31250053383174137, "is_candidate": true}, {"start": 1858.151, "end": 1865.173, "text": "Y una representaci\u00f3n de un sector que no estaba representado ni por unidad ciudadana ni por el peronismo tradicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8884053951801556, "is_candidate": false}, {"start": 1865.173, "end": 1869.754, "text": "Ahora, yo lo estoy planteando pol\u00edticamente en la idea de que vos como mediador", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9154496000229214, "is_candidate": false}, {"start": 1870.533, "end": 1876.257, "text": " De hecho, lo que surge es que vos fuiste el que le dijiste a Alberto que llamara a Cristina cuando Cristina no la atendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.829443277324741, "is_candidate": false}, {"start": 1876.257, "end": 1882.361, "text": "O sea, vos cumpl\u00eds un papel dentro de una coalici\u00f3n... Lo que yo le dije a Alberto... ...de puente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6158964520836883, "is_candidate": false}, {"start": 1882.361, "end": 1899.152, "text": "Por eso, pero lo que yo le dije a Alberto, o lo que pude hablar con Cristina en privado, siempre lo voy a sostener en el \u00e1mbito privado, porque una parte de... Bueno, algo debe haber salido en el \u00e1mbito p\u00fablico porque esto de que... No digo que sea tuyo, pero que vos... No, de mi parte, porque...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2947230698704415, "is_candidate": true}, {"start": 1901.417, "end": 1921.723, "text": " Cuando uno revisa los errores y lo que no tiene que volver o lo que tiene que corregir, digamos, parte de mi falta de tama\u00f1o o de car\u00e1cter institucional ten\u00eda que ver con a veces violar lo que es el mano a mano y la discreci\u00f3n que requiere ese mano a mano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28127891864719246, "is_candidate": true}, {"start": 1921.723, "end": 1929.726, "text": "Entonces tengo que aprender, y es un aprendizaje de todos los d\u00edas, a respetarlo a\u00fan cuando el periodista que puede suponer o saber algo se enoje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2892157663723425, "is_candidate": true}, {"start": 1930.598, "end": 1933.22, "text": " No, no me enojo, quedate tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8892623132093815, "is_candidate": false}, {"start": 1933.22, "end": 1939.886, "text": "Para concluir ese tema, Andr\u00e9s Larroque sostuvo que dejaron a la presidenta sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8238377861273408, "is_candidate": false}, {"start": 1939.886, "end": 1946.651, "text": "Ah\u00ed hubo un exceso de interpretaci\u00f3n de que la dejaron sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468414046970881, "is_candidate": false}, {"start": 1946.651, "end": 1948.113, "text": "\u00bfVos crees que nunca se la dej\u00f3 sola?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9402695552338141, "is_candidate": false}, {"start": 1948.113, "end": 1955.859, "text": "\u00bfTu propia opini\u00f3n de cu\u00e1l fue la reacci\u00f3n del gobierno frente al tema de las piedras en su oficina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159176816179446, "is_candidate": false}, {"start": 1955.859, "end": 1959.142, "text": "Yo estuve a los poquitos minutos que pas\u00f3 lo que pas\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27459322111608553, "is_candidate": true}, {"start": 1961.616, "end": 1969.638, "text": " Lo primero que hice cuando llegu\u00e9 al lugar es decir, pidan las c\u00e1maras de afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2482890273955053, "is_candidate": true}, {"start": 1969.638, "end": 1978.38, "text": "Porque era muy llamativo que el foco del ataque al Congreso estaba justo en esa esquina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27803100726353525, "is_candidate": true}, {"start": 1978.38, "end": 1981.341, "text": "Muy llamativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34024170820692134, "is_candidate": true}, {"start": 1981.341, "end": 1988.723, "text": "Tiene 150 metros de frente y el grupo que atac\u00f3 se apost\u00f3 en esa esquina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26809496845012903, "is_candidate": true}, {"start": 1988.723, "end": 1989.283, "text": "Entiendo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.838005875806376, "is_candidate": false}, {"start": 1992.015, "end": 1996.799, "text": " La Polic\u00eda Federal tiene la dentro del Congreso y cumpli\u00f3 su papel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27756777505421404, "is_candidate": true}, {"start": 1996.799, "end": 2004.984, "text": "Entiendo que la Polic\u00eda de la Ciudad tiene la fuera del Congreso y empez\u00f3 a cumplir su papel cuando le exigimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23986919847988009, "is_candidate": true}, {"start": 2004.984, "end": 2019.034, "text": "Y me parece en todo caso que lo m\u00e1s importante es que cada uno de nosotros individualmente tenga la capacidad de denostar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2646657576918571, "is_candidate": true}, {"start": 2020.063, "end": 2025.166, "text": " la violencia como m\u00e9todo de expresi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38219913987631815, "is_candidate": true}, {"start": 2025.166, "end": 2029.709, "text": "\u00bfY cu\u00e1l podr\u00eda ser lo hecho a prop\u00f3sito en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7964514798820435, "is_candidate": false}, {"start": 2029.709, "end": 2033.672, "text": "No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8219012995765282, "is_candidate": false}, {"start": 2033.672, "end": 2038.295, "text": "No hice el an\u00e1lisis finito, pero s\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29489680311687616, "is_candidate": true}, {"start": 2038.295, "end": 2040.016, "text": "Tiene 150 metros de ancho esa calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43095046913009105, "is_candidate": true}, {"start": 2040.913, "end": 2044.275, "text": " \u00bfPero alguna conjetura a partir de que resulte sospechoso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7798602353317048, "is_candidate": false}, {"start": 2044.275, "end": 2058.906, "text": "Es que es muy raro que el Congreso tenga 150 metros de frente y haya tres bombas de pintura que se\u00f1alan un lugar y un grupo que se aposta justo sobre ese lugar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25739990975043725, "is_candidate": true}, {"start": 2058.906, "end": 2062.368, "text": "D\u00e9jame entrar en el tema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7498802063687325, "is_candidate": false}, {"start": 2062.368, "end": 2067.252, "text": "Vos le propusiste al presidente votar el texto del acuerdo sin el programa econ\u00f3mico de Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8507871240175767, "is_candidate": false}, {"start": 2069.108, "end": 2075.435, "text": " y quiero entender tu visi\u00f3n sobre el plan econ\u00f3mico de Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8198051048721573, "is_candidate": false}, {"start": 2075.435, "end": 2082.763, "text": "Bueno, a ver, son cosas distintas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33526978689410314, "is_candidate": true}, {"start": 2082.763, "end": 2088.569, "text": "La ley necesitaba de un fuerte consenso, yo tuve una charla con el staff del fondo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26945941077687086, "is_candidate": true}, {"start": 2091.117, "end": 2107.603, "text": " y entend\u00eda que la mejor forma de darle un consenso fuerte al programa de facilidades extendidas, que es el contrato que estaba firmando en la Argentina, reemplazando el Stand by Day de 2018, era dejando planteada en la ley tres n\u00facleos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2588403384253366, "is_candidate": true}, {"start": 2107.603, "end": 2117.486, "text": "El primero, que esta ley reemplazaba o este programa ven\u00eda a sanear el fracaso del Stand by Day del 2018.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.288540174133765, "is_candidate": true}, {"start": 2119.52, "end": 2131.824, "text": " La segunda, que de alguna manera el Congreso convalidaba el programa de facilidades extendidas, el programa que Argentina estaba suscribiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27085303565706675, "is_candidate": true}, {"start": 2131.824, "end": 2139.447, "text": "Y el tercero, que el Poder Ejecutivo quedaba en facultad de implementar las pol\u00edticas para llevar adelante este programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2751457589097013, "is_candidate": true}, {"start": 2139.447, "end": 2146.51, "text": "Esos tres objetivos se cumplieron en el texto de la ley y eso para m\u00ed era lo m\u00e1s importante y adem\u00e1s lo que entend\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3447571040479316, "is_candidate": true}, {"start": 2147.697, "end": 2163.597, "text": " por mis di\u00e1logos con la oposici\u00f3n, por mis di\u00e1logos con economistas que hab\u00edan renegociado deuda, estuve charlando con Roberto, por ejemplo, con Lavagna la semana anterior, con Mart\u00edn, con Alvarez Aj\u00eds, con un mont\u00f3n de economistas para preguntarles a todos la opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27241512837429716, "is_candidate": true}, {"start": 2165.512, "end": 2188.779, "text": " por mis di\u00e1logos con la oposici\u00f3n, con los economistas, por mi di\u00e1logo con el staff del fondo y adem\u00e1s por el trabajo que, digamos, con el Poder Ejecutivo desarrollamos respecto de la arquitectura jur\u00eddica, entend\u00edamos que lo que est\u00e1bamos sancionando era m\u00e1s que suficiente para que la Argentina pudiera avanzar en el paso que estaba dando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30800271350070807, "is_candidate": true}, {"start": 2190.453, "end": 2196.436, "text": " En ese sentido, digamos, no es que... Estuvieras en contra del plan econ\u00f3mico, eso queda claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7183315739285866, "is_candidate": false}, {"start": 2196.436, "end": 2204.599, "text": "No es que estuviera en debate el programa, sino que el programa, la sociedad argentina nos vot\u00f3 a nosotros para un programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32172190316550764, "is_candidate": true}, {"start": 2204.599, "end": 2207.221, "text": "Nosotros creemos en el desarrollo federal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40549814919515736, "is_candidate": true}, {"start": 2209.262, "end": 2212.904, "text": " y tenemos una mirada distinta juntos por el cambio en ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36226446411380075, "is_candidate": true}, {"start": 2212.904, "end": 2221.11, "text": "Nosotros creemos en una educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad e inclusiva y tenemos una mirada distinta juntos por el cambio en ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3076272367315329, "is_candidate": true}, {"start": 2221.11, "end": 2230.717, "text": "Creemos que hay un porcentaje del PBI que tiene que ir a la inversi\u00f3n en ciencia y tecnolog\u00eda y tenemos una mirada distinta juntos por el cambio en ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26390630332225307, "is_candidate": true}, {"start": 2231.795, "end": 2249.741, "text": " Creemos que hay dos puntos del PBI que se tienen que asignar a inversi\u00f3n p\u00fablica porque la obra p\u00fablica es un motor econ\u00f3mico fenomenal para un pa\u00eds que necesita crecer en su producto bruto pero adem\u00e1s desarrollarse federalmente y obviamente en comparaci\u00f3n con... O sea, es genuino que haya diferencia respecto del plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3227391616594567, "is_candidate": true}, {"start": 2249.741, "end": 2252.022, "text": "Por supuesto, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6464252554279153, "is_candidate": false}, {"start": 2252.022, "end": 2255.963, "text": "Ahora, todo eso es variables macro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3988822399503894, "is_candidate": true}, {"start": 2255.963, "end": 2259.324, "text": "O sea, \u00bfhubo un error a priori de querer colocar entonces el programa en la ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8217917404944883, "is_candidate": false}, {"start": 2260.726, "end": 2267.749, "text": " Bueno, y ahora, entendiendo que vos lo hiciste porque parec\u00eda genuino que la posici\u00f3n estuviera en la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8400499571105968, "is_candidate": false}, {"start": 2267.749, "end": 2271.251, "text": "Tambi\u00e9n tuvimos la humildad de enmendarlo r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3900448376034169, "is_candidate": true}, {"start": 2271.251, "end": 2272.291, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9007888096319345, "is_candidate": false}, {"start": 2272.291, "end": 2278.614, "text": "Y a m\u00ed no me parece malo cuando uno se equivoca si tiene la capacidad de enmendar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293483173826789, "is_candidate": true}, {"start": 2278.614, "end": 2282.515, "text": "A m\u00ed en todo caso me parece malo insistir en el error.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28295641570289876, "is_candidate": true}, {"start": 2282.515, "end": 2284.376, "text": "Ahora avancemos en el punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.920333455461903, "is_candidate": false}, {"start": 2284.376, "end": 2285.877, "text": "Y respecto del plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8919012523665575, "is_candidate": false}, {"start": 2287.029, "end": 2292.552, "text": " vos, y respecto, si quer\u00e9s, del juicio de la gesti\u00f3n del Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7989873622261037, "is_candidate": false}, {"start": 2292.552, "end": 2295.554, "text": "Vos dec\u00eds, yo tengo algunas opiniones distintas, Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8576216174812927, "is_candidate": false}, {"start": 2295.554, "end": 2299.336, "text": "\u00bfTambi\u00e9n ten\u00e9s algunas opiniones distintas del Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.776941295764275, "is_candidate": false}, {"start": 2299.336, "end": 2308.521, "text": "Yo creo que la inflaci\u00f3n es el gran... Dije veneno el otro d\u00eda, alguno se molest\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3000144358691442, "is_candidate": true}, {"start": 2308.521, "end": 2311.523, "text": "La inflaci\u00f3n es el demoledor de esperanzas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3608971789186596, "is_candidate": true}, {"start": 2311.523, "end": 2315.165, "text": "Y entonces, cuando uno mira", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.336709219743921, "is_candidate": true}, {"start": 2316.613, "end": 2326.981, "text": " que alimentos y bebidas, que frutas y verduras, 70% febrero en el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36547182411960555, "is_candidate": true}, {"start": 2326.981, "end": 2342.974, "text": "Entonces mira que ordenamos la macro pero que en la micro tenemos una m\u00e1quina, una moladora que nos va carcomiendo el piso, digamos claramente tenemos que enfocar el esfuerzo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25051362561679735, "is_candidate": true}, {"start": 2342.974, "end": 2345.877, "text": "Ahora a ver, estoy haciendo la misma pregunta que le hice al presidente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6735244007138985, "is_candidate": false}, {"start": 2347.205, "end": 2349.747, "text": " har\u00e1 tres, cuatro meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8356215613558782, "is_candidate": false}, {"start": 2349.747, "end": 2368.401, "text": "No ser\u00eda m\u00e1s \u00fatil decirle a la sociedad, ya que no nos ponemos de acuerdo en la cantidad de impuestos que vamos a cobrar, ya que no podemos endeudarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7954853467580166, "is_candidate": false}, {"start": 2368.401, "end": 2376.327, "text": "Bueno, tenemos que imprimir dinero para poder hacer frente a los gastos que no nos ponemos de acuerdo, ni embajar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8011394889464741, "is_candidate": false}, {"start": 2377.21, "end": 2378.214, "text": " ni en aumentar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9336304348394631, "is_candidate": false}, {"start": 2378.214, "end": 2381.748, "text": "Entonces la \u00fanica alternativa es imprimir m\u00e1s dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7906658903928052, "is_candidate": false}, {"start": 2381.748, "end": 2382.45, "text": "No estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5774615948734206, "is_candidate": false}, {"start": 2383.286, "end": 2384.087, "text": " \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8693389631679231, "is_candidate": false}, {"start": 2384.087, "end": 2392.032, "text": "Porque la alternativa m\u00e1s eficiente que tiene la Argentina para resolver sus problemas es hacer crecer el PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3537014172275412, "is_candidate": true}, {"start": 2392.032, "end": 2396.435, "text": "Yo estoy de acuerdo, el mes pr\u00f3ximo, \u00bfqu\u00e9 hace el Ministro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7360065860331403, "is_candidate": false}, {"start": 2396.435, "end": 2407.762, "text": "Pero vayamos por partes, el planteo de que como la torta es chiquita, lo que tenemos que hacer es ver qui\u00e9n deja de comer, es un planteo de una mirada absolutamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32923414356221936, "is_candidate": true}, {"start": 2409.673, "end": 2412.736, "text": " un poco ambiciosa para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44138098686692884, "is_candidate": true}, {"start": 2412.736, "end": 2426.528, "text": "A m\u00ed me parece que cuando planteamos la ley de agroindustria y planteamos llevar un 40% arriba las exportaciones en 5 a\u00f1os, la econom\u00eda argentina tiene 3 motores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2867762142028464, "is_candidate": true}, {"start": 2426.528, "end": 2434.335, "text": "Si vos lo que est\u00e1s diciendo, a ver si lo puedo traducir, es que no ser\u00eda necesario imprimir dinero, que es correcto, que si no ten\u00e9s otra alternativa ten\u00e9s que imprimir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8564805863935951, "is_candidate": false}, {"start": 2434.335, "end": 2436.437, "text": "No, yo lo que digo es lo siguiente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5108795662353287, "is_candidate": false}, {"start": 2437.412, "end": 2454.167, "text": " Nosotros en el 2019 hicimos un contrato con los argentinos, que desgraciadamente tuvo en el medio los dos elementos m\u00e1s dram\u00e1ticos que puede tener la geopol\u00edtica y la econom\u00eda global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25330616769499426, "is_candidate": true}, {"start": 2454.167, "end": 2455.508, "text": "Una pandemia y una guerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4750136910659577, "is_candidate": true}, {"start": 2455.508, "end": 2462.434, "text": "Yo nunca me olvido, ten\u00eda un profesor de historia que se llamaba Claudio Lacamesure en el colegio, que sigue dando clases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30209908445943046, "is_candidate": true}, {"start": 2464.474, "end": 2471.716, "text": " que nos dec\u00eda el mundo ajusta por guerra y por pandemia su econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33756516472724896, "is_candidate": true}, {"start": 2471.716, "end": 2476.458, "text": "Cuando hay una guerra o cuando hay una pandemia se producen tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37758809012437644, "is_candidate": true}, {"start": 2476.458, "end": 2481.26, "text": "Aumento de precio de los productos primarios, de los commodities.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35325118859769467, "is_candidate": true}, {"start": 2481.26, "end": 2486.141, "text": "Aumento de la pobreza porque aumenta la brecha con concentraci\u00f3n de la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33526217121018287, "is_candidate": true}, {"start": 2486.141, "end": 2491.103, "text": "Cuarto a\u00f1o del colegio, hace mucho ya, y me qued\u00f3 muy grabado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3602249581159712, "is_candidate": true}, {"start": 2493.284, "end": 2496.125, "text": " Y eso sucedi\u00f3, las dos cosas juntas, en dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8655456905766998, "is_candidate": false}, {"start": 2496.125, "end": 2507.808, "text": "Entonces, en dos a\u00f1os tenemos un contexto global con una geopol\u00edtica cambiando por el cambio de gobierno en Estados Unidos, pero adem\u00e1s con pandemia y guerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25775071920122805, "is_candidate": true}, {"start": 2507.808, "end": 2511.669, "text": "Claramente el escenario es un escenario dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31686234135344593, "is_candidate": true}, {"start": 2511.669, "end": 2517.691, "text": "No me quejo porque cuando nosotros elegimos gobernar y elegimos hacer un contrato con los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36536279867300003, "is_candidate": true}, {"start": 2518.943, "end": 2522.225, "text": " Sab\u00edamos que hay contingencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36277186886561885, "is_candidate": true}, {"start": 2522.225, "end": 2525.267, "text": "Entonces propusimos un camino en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3302450595053821, "is_candidate": true}, {"start": 2525.267, "end": 2538.676, "text": "Construir una Argentina que buscara el orden fiscal, el super\u00e1vit comercial, la competitividad cambiaria, el desarrollo con inclusi\u00f3n y la acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22815741628931918, "is_candidate": true}, {"start": 2538.676, "end": 2541.398, "text": "\u00bfY eso el Ministro de Econom\u00eda lo pudo hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8448731998762439, "is_candidate": false}, {"start": 2542.412, "end": 2550.153, "text": " A m\u00ed me parece que el problema es que para desarrollar eso hab\u00eda dos temas que hab\u00eda que resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.303509313459309, "is_candidate": true}, {"start": 2550.153, "end": 2551.794, "text": "Los dos macros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5643307569786099, "is_candidate": false}, {"start": 2551.794, "end": 2554.654, "text": "Uno vinculado a la deuda con los bonistas privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.292969597623149, "is_candidate": true}, {"start": 2554.654, "end": 2557.595, "text": "Lleg\u00f3 8 meses de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4048266887333474, "is_candidate": true}, {"start": 2557.595, "end": 2561.495, "text": "Y otro vinculado a la renegociaci\u00f3n de los multilaterales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3479913155582811, "is_candidate": true}, {"start": 2561.495, "end": 2568.337, "text": "Porque cuando vos mirabas la foto de la Argentina 22-23 era como mirar un camello.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26554542208109355, "is_candidate": true}, {"start": 2568.337, "end": 2570.017, "text": "Ve\u00edas dos jorobas enormes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3641721072370898, "is_candidate": true}, {"start": 2571.423, "end": 2592.524, "text": " que eran el error, y lo digo con la libertad de que en el 2018 a la misi\u00f3n del fondo, Mendiguren, Lavagna, Pignanelli, Graciela Cama\u00f1o y yo se los dijimos con claridad, este acuerdo de Argentina no lo va a poder cumplir, lo que est\u00e1n haciendo es cerrar un acuerdo que va a haber que renegociar dentro de 3 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22959185751499334, "is_candidate": true}, {"start": 2594.275, "end": 2596.456, "text": " Se lo planteamos con absoluta claridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4413100467568054, "is_candidate": true}, {"start": 2596.456, "end": 2604.581, "text": "Y adem\u00e1s era obvio, Argentina no hubiera podido en ninguna circunstancia pagar por a\u00f1o 20.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7761012511663439, "is_candidate": false}, {"start": 2604.581, "end": 2606.822, "text": "Creo que ellos mismos lo sab\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7294792862368233, "is_candidate": false}, {"start": 2606.822, "end": 2615.627, "text": "Vos fijate que el problema es que nunca se pone sobre la mesa eso, que Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24368503833051935, "is_candidate": true}, {"start": 2617.623, "end": 2638.699, "text": " Mira, una de las discusiones con el equipo econ\u00f3mico del bloque que plantea M\u00e1ximo es pongamos en el presupuesto el vencimiento del a\u00f1o que viene hasta que no tengamos acuerdo con el fondo para que la oposici\u00f3n en la discusi\u00f3n del presupuesto nos diga qu\u00e9 recortamos, porque estos 19.000 millones los dejaron ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2439430681162168, "is_candidate": true}, {"start": 2638.699, "end": 2642.522, "text": "Entonces, que nos cuenten c\u00f3mo iban a ser en un ejercicio como este.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.390212626681411, "is_candidate": true}, {"start": 2644.864, "end": 2646.644, "text": " Obviamente iban a renegociar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9565019920323273, "is_candidate": false}, {"start": 2646.644, "end": 2652.805, "text": "Porque convengamos que, digamos... No se iba a pagar, eso no se iba a pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7123257187388718, "is_candidate": false}, {"start": 2652.805, "end": 2656.126, "text": "Lo sab\u00eda todo el mundo, el fondo, el oficialismo, la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9285442533134843, "is_candidate": false}, {"start": 2656.126, "end": 2656.946, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8139250103379607, "is_candidate": false}, {"start": 2656.946, "end": 2661.707, "text": "El fondo lo admite reci\u00e9n ahora cuando dice... Que lo iban a renegociar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6068820676420272, "is_candidate": false}, {"start": 2661.707, "end": 2665.948, "text": "El fondo lo admite reci\u00e9n ahora cuando dice el pr\u00e9stamo de Macri fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39053428863638384, "is_candidate": true}, {"start": 2665.948, "end": 2673.249, "text": "O el pr\u00e9stamo del Standby del 2018, digamos, fracas\u00f3, la anterior administraci\u00f3n no cumpli\u00f3 las metas, no cumpli\u00f3 las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29959405033454245, "is_candidate": true}, {"start": 2674.932, "end": 2680.238, "text": " Pero la verdad es que el problema lo tenemos que resolver nosotros como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32966071515739426, "is_candidate": true}, {"start": 2680.238, "end": 2683.562, "text": "Y esto... Bueno, y siguiendo entonces voy a preguntas puntuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7535747958487772, "is_candidate": false}, {"start": 2683.562, "end": 2690.509, "text": "\u00bfCrees que, por ejemplo, alguna divergencia, por ejemplo, si no pienso igual que Alberto Fern\u00e1ndez, \u00bfen qu\u00e9 no pens\u00e1s igual que el Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8476455770300417, "is_candidate": false}, {"start": 2690.509, "end": 2692.852, "text": "\u00bfSe tendr\u00eda que haber acordado en menos tiempo, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8243673981931112, "is_candidate": false}, {"start": 2697.39, "end": 2711.32, "text": " Siento que a lo mejor expusimos a la Argentina y al Presidente, inclusive en foros internacionales, a dar discusiones de reformas estatutarias, de cambio de programa... \u00bfQu\u00e9 nos iban a lograr?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2620648101535056, "is_candidate": true}, {"start": 2712.586, "end": 2730.561, "text": " que por tiempo, la asamblea del fondo es dentro de un mes, entonces a lo mejor instalar un a\u00f1o esa discusi\u00f3n cuando sab\u00edamos que ten\u00edamos este vencimiento nos hizo perder piernas o m\u00fasculo en la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23285989821463982, "is_candidate": true}, {"start": 2730.561, "end": 2735.024, "text": "Pero igual yo lo que digo es, este es el acuerdo al que pod\u00eda arribar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27435488923090867, "is_candidate": true}, {"start": 2736.01, "end": 2741.277, "text": " Y me parece que con el diario del lunes todos somos comentaristas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3139851932105342, "is_candidate": true}, {"start": 2741.277, "end": 2746.545, "text": "Bueno, otra pregunta entonces para tratar de entender esas diferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7423673364036087, "is_candidate": false}, {"start": 2746.545, "end": 2748.047, "text": "Volviendo al tema de la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8765527485550177, "is_candidate": false}, {"start": 2749.572, "end": 2761.735, "text": " que es obvio que si vos gast\u00e1s m\u00e1s de lo que recaud\u00e1s, ten\u00e9s que emitir, eso no hay ninguna discusi\u00f3n, y que entonces si no te pones de acuerdo en c\u00f3mo recaudar m\u00e1s o c\u00f3mo gastar menos, ten\u00e9s que imprimir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048177285085568, "is_candidate": false}, {"start": 2761.735, "end": 2771.877, "text": "Vos lo que dec\u00eds es que se podr\u00eda haber hecho tomar medidas que desarrollaran m\u00e1s la econom\u00eda, que permitieran recaudar m\u00e1s, agrandar la torta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9180779020208514, "is_candidate": false}, {"start": 2771.877, "end": 2772.117, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0159634987535158, "is_candidate": false}, {"start": 2772.117, "end": 2774.437, "text": "El 21, sin cr\u00e9dito externo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45528971710198163, "is_candidate": true}, {"start": 2778.263, "end": 2785.891, "text": " Porque la Argentina, digamos, recordemos que a Alberto le toc\u00f3 asumir con la Argentina defaulteada en pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29474934155090926, "is_candidate": true}, {"start": 2785.891, "end": 2794.999, "text": "Yo a veces escucho a algunos actores que hablan de c\u00f3mo resolver\u00edan el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30824843201477903, "is_candidate": true}, {"start": 2794.999, "end": 2797.642, "text": "Declararon el default en pesos, no en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4000606072310391, "is_candidate": true}, {"start": 2797.642, "end": 2799.284, "text": "Y ahora hablan con total impunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.353697224024476, "is_candidate": true}, {"start": 2799.284, "end": 2800.245, "text": "Es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6015892116912742, "is_candidate": false}, {"start": 2805.154, "end": 2815.342, "text": " A m\u00ed me parece que lo que hay que entender es lo siguiente, Argentina creci\u00f3 m\u00e1s de 10 puntos el a\u00f1o pasado contra todos los pron\u00f3sticos, contra todos los pron\u00f3sticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2768352698684806, "is_candidate": true}, {"start": 2815.342, "end": 2826.852, "text": "Me acuerdo que en marzo del 2021 yo dije que \u00edbamos a crecer m\u00e1s de 9 puntos y me trataron de loco y me maltrataron p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2721814016789862, "is_candidate": true}, {"start": 2826.852, "end": 2830.695, "text": "Pero yo me voy a remitir un poquito m\u00e1s atr\u00e1s, diciembre del 2020 est\u00e1dio \u00fanico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3060428337432174, "is_candidate": true}, {"start": 2832.401, "end": 2846.385, "text": " Planteamos el escenario para el 21, yo planteo en mi discurso, Argentina va a crecer, pong\u00e1monos al frente de contarle a los argentinos que nos vamos a recuperar de la ca\u00edda de la pandemia y m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2601953017844666, "is_candidate": true}, {"start": 2846.385, "end": 2854.867, "text": "Y despu\u00e9s, Cristina habla y dice, y tenemos la responsabilidad de cuidar que ese crecimiento no sea concentrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3031800405874736, "is_candidate": true}, {"start": 2854.867, "end": 2857.808, "text": "Creo que hoy tenemos el piso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36415709396220597, "is_candidate": true}, {"start": 2859.232, "end": 2862.234, "text": " para buscar que el crecimiento sea con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40669928988379744, "is_candidate": true}, {"start": 2862.234, "end": 2876.145, "text": "Que los acuerdos macroecon\u00f3micos de deuda con privado y de deuda con multilaterales, m\u00e1s la recuperaci\u00f3n de la ca\u00edda de la pandemia, ahora nos ponen en la obligaci\u00f3n de la generaci\u00f3n de empleo y de un crecimiento con m\u00fasculo, que es lo que necesita la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27634360213327647, "is_candidate": true}, {"start": 2876.345, "end": 2878.326, "text": " \u00bfY cu\u00e1nto imaginas que va a ser el crecimiento este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9908114780304645, "is_candidate": false}, {"start": 2878.326, "end": 2881.548, "text": "Si el a\u00f1o pasado recuper\u00f3 lo que hab\u00eda perdido el a\u00f1o anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8778766747693763, "is_candidate": false}, {"start": 2881.548, "end": 2882.808, "text": "No, no recuper\u00f3, super\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.540653185124591, "is_candidate": false}, {"start": 2882.808, "end": 2883.769, "text": "No, super\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8850993756608186, "is_candidate": false}, {"start": 2883.769, "end": 2884.309, "text": "\u00bfSuper\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7432529385806894, "is_candidate": false}, {"start": 2884.309, "end": 2885.45, "text": "\u00bfEn realidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8773085901400882, "is_candidate": false}, {"start": 2885.45, "end": 2886.53, "text": "\u00bfSuper\u00f3 1.1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5781557460346434, "is_candidate": false}, {"start": 2886.53, "end": 2888.251, "text": "No, super\u00f3, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2956055758412941, "is_candidate": true}, {"start": 2888.251, "end": 2892.253, "text": "No, en t\u00e9rminos... Y adem\u00e1s el rebote, porque muchos dicen, no, es rebote.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38257387916750385, "is_candidate": true}, {"start": 2892.253, "end": 2895.755, "text": "El rebote nunca es superando la ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3611848227225727, "is_candidate": true}, {"start": 2895.755, "end": 2899.517, "text": "El rebote siempre es hasta la mitad, es un tercio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3441686056110288, "is_candidate": true}, {"start": 2899.517, "end": 2903.319, "text": "Argentina creci\u00f3 y los n\u00fameros de hoy son", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33302711451972644, "is_candidate": true}, {"start": 2904.039, "end": 2906.481, "text": " Todav\u00eda de aumento de capacidad instalada en uso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4338575960832862, "is_candidate": true}, {"start": 2906.481, "end": 2916.186, "text": "Lo que estoy diciendo es que desde el punto de vista del Producto Bruto, si vos creces el 10 despu\u00e9s de haber bajado el 9, como el 10 es del 91, terminas haciendo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8712633162295043, "is_candidate": false}, {"start": 2916.186, "end": 2918.267, "text": "S\u00ed, pero esa es una ecuaci\u00f3n muy matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4114373868729665, "is_candidate": true}, {"start": 2918.267, "end": 2922.59, "text": "Yo lo miro m\u00e1s desde el punto de vista del resultado en la econom\u00eda real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31294431351303553, "is_candidate": true}, {"start": 2924.702, "end": 2929.624, "text": " Ac\u00e1 no es una discusi\u00f3n de n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6166072070798746, "is_candidate": false}, {"start": 2929.624, "end": 2931.585, "text": "Y este a\u00f1o, \u00bfc\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8289824723458873, "is_candidate": false}, {"start": 2931.585, "end": 2937.367, "text": "Yo creo que este a\u00f1o si tenemos... \u00bfTen\u00edas un pron\u00f3stico antes de la guerra y otro despu\u00e9s de la guerra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5184664053488037, "is_candidate": false}, {"start": 2937.367, "end": 2942.93, "text": "S\u00ed, claramente, porque la guerra cambia el precio del trigo, cambia el precio de los minerales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.281470321861814, "is_candidate": true}, {"start": 2942.93, "end": 2950.753, "text": "O sea, el balance entre lo que nos mejora por nuestras exportaciones alimentarias y lo que nos empeora por nuestras importaciones de energ\u00eda te da negativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8661217910814076, "is_candidate": false}, {"start": 2951.453, "end": 2965.06, "text": " No, no me da negativo, pero de alguna manera lo que hace es obligarte a tener... Cada punto de crecimiento de alguna manera... Implica cuatro puntos de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3030162258988861, "is_candidate": true}, {"start": 2965.06, "end": 2969.783, "text": "Implica 41% en nuestra cadena de valor de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36758899224834696, "is_candidate": true}, {"start": 2969.783, "end": 2978.668, "text": "Entonces, inexorablemente, vamos a tener que tener un r\u00e9gimen de administraci\u00f3n del comercio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31475553041204074, "is_candidate": true}, {"start": 2979.628, "end": 2986.773, "text": " que nos permita bien utilizar los d\u00f3lares producto de haber renegociado con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37613572471313783, "is_candidate": true}, {"start": 2986.773, "end": 2991.837, "text": "Y en ese sentido, \u00bfcu\u00e1l era tu pron\u00f3stico de crecimiento antes de Ucrania y cu\u00e1l ser\u00eda hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7996995818158028, "is_candidate": false}, {"start": 2991.837, "end": 3001.685, "text": "El arrastre estad\u00edstico... La pregunta del mill\u00f3n es cu\u00e1nto dura Ucrania porque personalmente yo creo que si en un periodo corto hay un principio de acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2578982808582789, "is_candidate": true}, {"start": 3002.686, "end": 3006.971, "text": " arriba de lo que tra\u00edan, pero se van a estabilizar los precios internacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34095975134253065, "is_candidate": true}, {"start": 3006.971, "end": 3010.295, "text": "El problema es si el conflicto se alarga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42711733201105306, "is_candidate": true}, {"start": 3010.295, "end": 3016.102, "text": "A\u00fan as\u00ed, entendiendo que en Argentina hay mercados que son regionales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2894879475940725, "is_candidate": true}, {"start": 3017.276, "end": 3028.869, "text": " Y hay acuerdos que tiene en materia de provisi\u00f3n de algunos insumos y de algunos productos que los tiene anticipados en los pagos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3016204042320264, "is_candidate": true}, {"start": 3028.869, "end": 3031.793, "text": "El a\u00f1o pasado hubo mucho adelanto de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3812795158342839, "is_candidate": true}, {"start": 3033.594, "end": 3034.954, "text": " por parte de muchas empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5290309637836867, "is_candidate": false}, {"start": 3034.954, "end": 3038.436, "text": "Que supon\u00edan que despu\u00e9s de las elecciones el d\u00f3lar se iba a ir a las nubes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9377763254048554, "is_candidate": false}, {"start": 3038.436, "end": 3044.059, "text": "Que supon\u00edan que el d\u00f3lar se iba a ir a las nubes y digamos, el d\u00f3lar est\u00e1 estacionado donde est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2653831465964034, "is_candidate": true}, {"start": 3044.059, "end": 3047.761, "text": "Se estoquearon y entonces ahora tienen, digamos, para producir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35977531178308786, "is_candidate": true}, {"start": 3047.761, "end": 3048.561, "text": "Sin comprar tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582705591528167, "is_candidate": false}, {"start": 3048.561, "end": 3051.923, "text": "Sin estar afectados por el conflicto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41387554043054176, "is_candidate": true}, {"start": 3051.923, "end": 3060.848, "text": "Ahora, todo esto tiene que tener un correlato en la vida de la gente, porque si la econom\u00eda no mejora el ingreso, no frena la inflaci\u00f3n y no genera trabajo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25510729750276373, "is_candidate": true}, {"start": 3062.629, "end": 3066.632, "text": " Este cuentito no sirve para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32550239391930036, "is_candidate": true}, {"start": 3066.632, "end": 3072.997, "text": "Vos muchas veces fuiste cr\u00edtico de los aumentos de impuestos desde el Frente Arrendado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8727680887129826, "is_candidate": false}, {"start": 3072.997, "end": 3074.398, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6898468417051875, "is_candidate": false}, {"start": 3074.398, "end": 3078.721, "text": "Y d\u00edas atr\u00e1s se conoci\u00f3 un proyecto presentado por el diputado cordob\u00e9s Pablo Carro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8375051643564615, "is_candidate": false}, {"start": 3079.734, "end": 3084.476, "text": " que hereditar\u00eda el aporte solidario extraordinario, el impuesto a la riqueza que se sancion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8355025565724424, "is_candidate": false}, {"start": 3084.476, "end": 3100.403, "text": "El aporte solidario fue planteado como un aporte por \u00fanica vez y transformar un aporte por \u00fanica vez en una cosa de car\u00e1cter permanente, lo va a tornar inconstitucional por la doble y triple imposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2659617030633379, "is_candidate": true}, {"start": 3100.403, "end": 3104.085, "text": "Habr\u00eda que ver bien, no lo conozco el proyecto de Pablo, pero habr\u00eda que verlo bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.481653043622688, "is_candidate": true}, {"start": 3104.085, "end": 3106.466, "text": "Independientemente del proyecto, vos estar\u00edas en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8491373156885911, "is_candidate": false}, {"start": 3107.853, "end": 3114.816, "text": " No, yo primero tengo la obligaci\u00f3n de no preopinar sobre proyectos porque despu\u00e9s soy el que preside la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24550332245308115, "is_candidate": true}, {"start": 3114.816, "end": 3118.078, "text": "Y entonces tengo la responsabilidad del equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29581841531333597, "is_candidate": true}, {"start": 3118.078, "end": 3120.259, "text": "Pero al margen de eso me gustar\u00eda conocerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36373008810319574, "is_candidate": true}, {"start": 3120.259, "end": 3126.141, "text": "No lo le\u00ed, no lo revis\u00e9, no lo hice estudiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3591626437677947, "is_candidate": true}, {"start": 3126.141, "end": 3130.423, "text": "La econom\u00eda es un tema que a vos siempre te interes\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8079256511517953, "is_candidate": false}, {"start": 3130.423, "end": 3134.425, "text": "Entonces quiero hacerte preguntas concretas sobre econom\u00eda, por ejemplo, por el conflicto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8523645384853669, "is_candidate": false}, {"start": 3135.111, "end": 3145.194, "text": " En Ucrania hay un proyecto de crear un fideicomiso de trigo, hay otro proyecto, ya no proyecto, de cerrar exportaciones de harina, aceite de soja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8656613414504546, "is_candidate": false}, {"start": 3145.194, "end": 3155.097, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves todas estas medidas defensivas frente a lo que genera en el aumento del precio de los alimentos la guerra en Ucrania?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7994085168162973, "is_candidate": false}, {"start": 3155.097, "end": 3156.037, "text": "Bueno, una guerra...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4250201497438958, "is_candidate": true}, {"start": 3158.101, "end": 3167.266, "text": " tiene impacto en t\u00e9rminos geopol\u00edticos y en t\u00e9rminos de comercio exterior y tiene impacto en la vida cotidiana de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2575141534705635, "is_candidate": true}, {"start": 3167.266, "end": 3186.497, "text": "Uno mira por la tele que es en Rusia, que es en Ucrania, que es Rusia, lejos de casa, pero uno tiene que saber que tiene impacto porque el mundo es uno solo, la econom\u00eda est\u00e1 globalizada, los precios est\u00e1n globalizados, la informaci\u00f3n y el conocimiento est\u00e1n globalizados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.255247102341723, "is_candidate": true}, {"start": 3188.368, "end": 3191.991, "text": " \u00bfQu\u00e9 riesgos nos trae la guerra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4053526538324279, "is_candidate": true}, {"start": 3191.991, "end": 3210.667, "text": "Aumento de precio en la mesa, en los alimentos, un freno al flujo comercial porque aparecen dificultades en el transporte, en la log\u00edstica, en los puertos, en los barcos y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24503830520825332, "is_candidate": true}, {"start": 3212.057, "end": 3219.982, "text": " en algunos pa\u00edses europeos va a aparecer la oferta de stocks frente a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.327401796535962, "is_candidate": true}, {"start": 3219.982, "end": 3224.625, "text": "Eso como riesgos para algunas econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31877864653174415, "is_candidate": true}, {"start": 3224.625, "end": 3231.589, "text": "Por ejemplo, pera y manzana, vino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3859890174559044, "is_candidate": true}, {"start": 3231.589, "end": 3233.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 oportunidades nos genera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33376948332212253, "is_candidate": true}, {"start": 3233.55, "end": 3240.234, "text": "Primero, en t\u00e9rminos de econom\u00eda del conocimiento, en t\u00e9rminos de mercado tur\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3205310157112644, "is_candidate": true}, {"start": 3241.596, "end": 3250.046, "text": " en t\u00e9rminos de inversiones en hidrocarburos en un mundo en el que la necesidad de gas y petr\u00f3leo es infinita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3202718803997493, "is_candidate": true}, {"start": 3250.046, "end": 3256.814, "text": "Hace poquitos d\u00edas estuvo el presidente dominicana, Luis Abinader, que adem\u00e1s debo confesar que es muy amigo personal m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3405226483724406, "is_candidate": true}, {"start": 3258.288, "end": 3283.845, "text": " Su obsesi\u00f3n, cuando vino a la Argentina, en su reuni\u00f3n con YPF, con Vista, con Pampa, con el presidente, era c\u00f3mo Dominicana, con su refiner\u00eda que hoy es 100% del Estado dominicano, pod\u00eda transformarse en un actor para la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n en Argentina, pagando, trayendo d\u00f3lares y llev\u00e1ndose, no d\u00f3lares, sino gas y petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24606222353728335, "is_candidate": true}, {"start": 3283.845, "end": 3286.007, "text": "Bueno, ese es el mundo al que vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3990453495120091, "is_candidate": true}, {"start": 3286.747, "end": 3290.192, "text": " Y cuanto m\u00e1s dure la guerra, m\u00e1s vamos a ese mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4032782536746655, "is_candidate": true}, {"start": 3290.192, "end": 3291.614, "text": "\u00bfQu\u00e9 tenemos los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4202414423464417, "is_candidate": true}, {"start": 3291.614, "end": 3294.578, "text": "Tres de las cosas m\u00e1s valiosas para el mundo que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33512203344887026, "is_candidate": true}, {"start": 3294.578, "end": 3301.047, "text": "Prote\u00ednas, minerales e hidrocarburos y capital humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32993368601598405, "is_candidate": true}, {"start": 3302.537, "end": 3312.566, "text": " Entonces, sobre esas tres fortalezas, lo que tenemos que ver es c\u00f3mo construimos acuerdos para multiplicar nuestra venta de estas tres cosas al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2685318742370024, "is_candidate": true}, {"start": 3312.566, "end": 3325.318, "text": "C\u00f3mo aumentamos el volumen exportable en gas y petr\u00f3leo, c\u00f3mo aumentamos el volumen exportable y la exportaci\u00f3n con valor agregado en el sector agroindustrial, y c\u00f3mo exportamos m\u00e1s capital humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22962269380482037, "is_candidate": true}, {"start": 3326.73, "end": 3330.337, "text": " La econom\u00eda del conocimiento ya es el tercer exportador de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.359380079841488, "is_candidate": true}, {"start": 3330.337, "end": 3335.527, "text": "Ahora, tiene un tope, tiene un tope por restricciones cambiarias, por restricciones de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2866528834892361, "is_candidate": true}, {"start": 3335.527, "end": 3337.11, "text": "Bueno, tenemos que ver c\u00f3mo los ayudamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.500425785333013, "is_candidate": false}, {"start": 3337.722, "end": 3347.769, "text": " Sergio, est\u00e1bamos hablando no s\u00f3lo de las posibilidades de exportar y que los precios sean mejores, sino de las consecuencias que ten\u00eda el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8243852272312354, "is_candidate": false}, {"start": 3347.769, "end": 3353.112, "text": "Yo te preguntaba de cerrar la exportaci\u00f3n de harina y aceite de soja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0474825149892029, "is_candidate": false}, {"start": 3353.112, "end": 3363.679, "text": "Ese cierre en realidad es porque si vos est\u00e1s evaluando bajarle las retenciones al vino, al arroz, a la madera, al tabaco,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28157309887651427, "is_candidate": true}, {"start": 3364.62, "end": 3384.013, "text": " que son econom\u00edas regionales que quedaron ah\u00ed pendientes, pero subirle dos puntos a la harina de soja y al aceite de soja, que corresponde a cinco o seis empresas de la Argentina centralmente, lo que te puede pasar es que alguien te pre-inscriba la operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30335387180018925, "is_candidate": true}, {"start": 3384.912, "end": 3396.263, "text": " Entonces, en esos mercados que tienen inscripci\u00f3n de operaciones a futuro, se hace un cierre preventivo, que no significa despu\u00e9s que la medida se vaya a tomar, significa que, digamos, es parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141973435920917, "is_candidate": true}, {"start": 3396.263, "end": 3406.934, "text": "Yo creo que hoy vamos a tener la comprensi\u00f3n y la colaboraci\u00f3n de todos los sectores de que el mundo est\u00e1 en guerra y tenemos que cuidar la comida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23029852704284437, "is_candidate": true}, {"start": 3406.934, "end": 3408.215, "text": "En ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8926609080989167, "is_candidate": false}, {"start": 3409.201, "end": 3424.455, "text": " con esa amenaza de los precios internos en alimentos, que no es s\u00f3lo de Argentina, vos dec\u00edas 70% de frutas y verduras, digo, en Brasil tiene un r\u00e9cord de inflaci\u00f3n este mes que pas\u00f3, inimaginable para los brasile\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8639765353112544, "is_candidate": false}, {"start": 3424.455, "end": 3425.436, "text": "Estados Unidos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5556100933211592, "is_candidate": false}, {"start": 3425.436, "end": 3429.26, "text": "Estados Unidos, pero bueno, concretamente en este mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8555550005494774, "is_candidate": false}, {"start": 3430.504, "end": 3441.126, "text": " \u00bfAquella idea de Vicent\u00edn hubiese sido \u00fatil tener una empresa nacional que establezca, no s\u00e9, precios testigos, un poco el argumento de YPF?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8281080660644227, "is_candidate": false}, {"start": 3441.126, "end": 3443.847, "text": "\u00bfO a vos te parece que no es una herramienta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9544625258916297, "is_candidate": false}, {"start": 3443.847, "end": 3452.408, "text": "Yo creo que el Estado tiene un mont\u00f3n de herramientas para, digamos, regular las posiciones oligop\u00f3licas de algunos sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34106533951042095, "is_candidate": true}, {"start": 3452.408, "end": 3454.069, "text": "Tiene un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6133461388511607, "is_candidate": false}, {"start": 3454.069, "end": 3460.01, "text": "El tema es tener, digamos, la certeza de que se usan excepcionalmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322026326571752, "is_candidate": true}, {"start": 3462.748, "end": 3466.63, "text": " y que cuando se usan, se usan con firmeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4212639912485946, "is_candidate": true}, {"start": 3466.63, "end": 3469.491, "text": "O sea, \u00bfte parece que no es necesario tener un bizant\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8997946341795338, "is_candidate": false}, {"start": 3469.491, "end": 3481.216, "text": "Me parece que ten\u00e9s un mont\u00f3n de otras herramientas o las cuales pod\u00e9s... No, bueno, el fideicomiso... Yo te voy al ejemplo del a\u00f1o 2008, crisis del Iman, ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21665254992130978, "is_candidate": true}, {"start": 3481.216, "end": 3484.578, "text": "No hicimos uno, hicimos 50 fideicomisos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34271310277887246, "is_candidate": true}, {"start": 3484.578, "end": 3487.139, "text": "Nos cargaban, no me olvido nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3776933224736656, "is_candidate": true}, {"start": 3487.139, "end": 3489.0, "text": "Mariano Iudica me imitaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35331776378420177, "is_candidate": true}, {"start": 3490.131, "end": 3503.618, "text": " en el programa de Tinelli y usaba la frase lo fiel comiso, digamos, como... vos ten\u00e9s instrumentos que hay momentos que ten\u00e9s que usar para cuidar el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2700101501414922, "is_candidate": true}, {"start": 3503.618, "end": 3508.921, "text": "Porque te vuelvo a repetir... Vos quer\u00e9s decir que una cosa es coyuntura y otra cosa es permanente, que lo de Vicentino hubiera sido permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7249707078404188, "is_candidate": false}, {"start": 3508.921, "end": 3518.426, "text": "La pelea pol\u00edtica se torna abstracta y barreta cuando la gente va al supermercado y se da cuenta que le va todos los d\u00edas un poco peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24104302403695177, "is_candidate": true}, {"start": 3519.798, "end": 3525.341, "text": " Y eso, digamos, de alguna manera deslegitima a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3140653601698977, "is_candidate": true}, {"start": 3525.341, "end": 3534.086, "text": "El enojo con la pol\u00edtica es que el debate de la pol\u00edtica va por un lado y la realidad del empleo y el supermercado de la gente va por el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2689290689404237, "is_candidate": true}, {"start": 3534.086, "end": 3536.227, "text": "Te voy a dejar planteada una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9140168399396637, "is_candidate": false}, {"start": 3538.314, "end": 3540.735, "text": " para despu\u00e9s del corte, ya vamos a un corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8729687814577624, "is_candidate": false}, {"start": 3540.735, "end": 3548.137, "text": "Se conoci\u00f3 en las noticias de que China est\u00e1 confinando nuevamente a parte de la poblaci\u00f3n por el rebote de coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7810098076402958, "is_candidate": false}, {"start": 3548.137, "end": 3553.278, "text": "En Alemania, por ejemplo, la cantidad de casos est\u00e1 llegando a 280.000 diarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8881378343197958, "is_candidate": false}, {"start": 3553.278, "end": 3559.279, "text": "\u00bfTem\u00e9s que pueda haber una cuarta ola que llegue a la Argentina y vuelva a enfriar la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8339081358969688, "is_candidate": false}, {"start": 3559.279, "end": 3561.36, "text": "Pero me lo contest\u00e1s de ac\u00e1 a un par de minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9156667113435034, "is_candidate": false}, {"start": 3561.36, "end": 3561.78, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510809300807912, "is_candidate": false}, {"start": 3573.609, "end": 3583.055, "text": " Cuando continuamos despu\u00e9s del corte con Sergio Massa, le qued\u00f3 planteado el temor a que el coronavirus no se vaya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8301452358339526, "is_candidate": false}, {"start": 3583.055, "end": 3588.118, "text": "Te voy a contestar con una expresi\u00f3n casi... De fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35223926239727454, "is_candidate": true}, {"start": 3588.118, "end": 3588.538, "text": "De fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7683840748410913, "is_candidate": false}, {"start": 3588.538, "end": 3590.499, "text": "Dios no quiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5000940145405286, "is_candidate": false}, {"start": 3590.499, "end": 3594.762, "text": "Dios no quiera porque la pandemia hizo mucho da\u00f1o en vidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34876348066638907, "is_candidate": true}, {"start": 3596.647, "end": 3607.375, "text": " En la psicolog\u00eda, yo lo veo en los adolescentes que les cuesta hoy, en mi hijo, que le cuesta hoy volver a la cultura de ir al colegio todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2745598638446044, "is_candidate": true}, {"start": 3607.375, "end": 3620.644, "text": "En las relaciones humanas, yo no s\u00e9 si lo not\u00e1s vos, pero uno va a un brindis, a una reuni\u00f3n social,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3511909364378931, "is_candidate": true}, {"start": 3621.69, "end": 3624.811, "text": " Y hay como un clima de... De cierta distancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.633269153117255, "is_candidate": false}, {"start": 3624.811, "end": 3629.293, "text": "De cierta distancia, digamos, que es posterior a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2550281706075904, "is_candidate": true}, {"start": 3629.293, "end": 3635.035, "text": "Para los argentinos, sobre todo, que somos abraceros, que somos cercanos, que somos de compartir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3778960751150232, "is_candidate": true}, {"start": 3635.035, "end": 3638.176, "text": "Es todo un tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5669655278192955, "is_candidate": false}, {"start": 3638.176, "end": 3640.396, "text": "Y despu\u00e9s desde el punto de vista econ\u00f3mico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4672995282829333, "is_candidate": true}, {"start": 3640.396, "end": 3646.599, "text": "Obviamente que la pandemia nos hizo da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3517796170481916, "is_candidate": true}, {"start": 3646.599, "end": 3650.34, "text": "Hay actividades que mostraron una capacidad de recuperaci\u00f3n fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3569462254603928, "is_candidate": true}, {"start": 3651.255, "end": 3675.279, "text": " Yo miro los n\u00fameros del previaje, la cantidad de millones de argentinos que se movilizaron y que lo usaron, el impacto econ\u00f3mico en el sector, y veo, de alguna manera, que cuando el Estado tiene pol\u00edticas activas, cuando el Estado pone herramientas, hasta la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil, como era la de la gastronom\u00eda y la hoteler\u00eda despu\u00e9s de la pandemia, se puede recuperar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2730471248842634, "is_candidate": true}, {"start": 3675.279, "end": 3677.64, "text": "Ahora, con decisi\u00f3n pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4166226306629224, "is_candidate": true}, {"start": 3679.079, "end": 3684.824, "text": " esas cosas se pueden hacer, sin decisi\u00f3n pol\u00edtica no se pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34791359115551435, "is_candidate": true}, {"start": 3684.824, "end": 3687.166, "text": "D\u00e9jame entrar en el cap\u00edtulo elecciones 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.884163160672454, "is_candidate": false}, {"start": 3687.166, "end": 3699.235, "text": "Vos, igual que Horacio Rodr\u00edguez Larreta, siempre tuvo la aspiraci\u00f3n y se prepar\u00f3 para ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7448788304865237, "is_candidate": false}, {"start": 3699.235, "end": 3702.578, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que la edad que ten\u00e9s te da posibilidades de que no seas solo en 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8536332603865787, "is_candidate": false}, {"start": 3702.578, "end": 3708.103, "text": "Hoy, \u00bfte ves candidato a presidente el a\u00f1o pr\u00f3ximo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7545709332494978, "is_candidate": false}, {"start": 3708.103, "end": 3708.143, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0518424838371079, "is_candidate": false}, {"start": 3710.326, "end": 3736.739, "text": " No, no porque siento que todav\u00eda tengo que recorrer un camino de reconciliaci\u00f3n con un sector de la sociedad, porque entiendo que hoy mi responsabilidad dentro de la coalici\u00f3n y dentro del gobierno es demasiado grande como para ponerme mezquino a mirar solo mi futuro personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2954674687348252, "is_candidate": true}, {"start": 3738.502, "end": 3748.449, "text": " Y porque adem\u00e1s aprend\u00ed a disfrutar cada momento que me toca vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2771211715794727, "is_candidate": true}, {"start": 3748.449, "end": 3754.593, "text": "Me pas\u00e9 mucho tiempo de mi vida corriendo para adelante, como buscando llegar a un lugar, a una meta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3604542452029471, "is_candidate": true}, {"start": 3758.273, "end": 3761.014, "text": " y no disfrutando de cada etapa de mi vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4217565736080997, "is_candidate": true}, {"start": 3761.014, "end": 3763.995, "text": "Y hoy tengo... Siempre en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.622355028360701, "is_candidate": false}, {"start": 3763.995, "end": 3767.796, "text": "S\u00ed, y la verdad es que hoy... Y ahora viv\u00eds el presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5049439046900981, "is_candidate": false}, {"start": 3767.796, "end": 3778.499, "text": "S\u00ed, y adem\u00e1s, a\u00fan a pesar de la responsabilidad, de las dificultades, lo vivo como con... no con alegr\u00eda, sino pleno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24392452400863218, "is_candidate": true}, {"start": 3778.499, "end": 3781.76, "text": "Lo vivo, lo disfruto, no lo sufro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36635920341671646, "is_candidate": true}, {"start": 3781.76, "end": 3784.101, "text": "Ese cambio, Sergio, fue resultado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7588769034794867, "is_candidate": false}, {"start": 3785.114, "end": 3791.516, "text": " m\u00e1s all\u00e1 del pase del tiempo que siempre ense\u00f1a, de algo, terapia, lecturas... No, terapia nunca hice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8051646610979617, "is_candidate": false}, {"start": 3791.516, "end": 3803.36, "text": "S\u00ed hubo un momento, la muerte de un amigo y el correrme, digamos, de un amigo muy cercano, de alguien de mucha confianza, y el correrme... \u00bfY de tu generaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29358083081792696, "is_candidate": true}, {"start": 3803.36, "end": 3804.061, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7507330052401908, "is_candidate": false}, {"start": 3804.061, "end": 3804.681, "text": "Joven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1153526543867092, "is_candidate": false}, {"start": 3804.681, "end": 3806.721, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.86436661261806, "is_candidate": false}, {"start": 3806.721, "end": 3808.582, "text": "Te dio conciencia de la finitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870958604831436, "is_candidate": false}, {"start": 3808.582, "end": 3813.844, "text": "Y adem\u00e1s me dio... Primero me gener\u00f3 esa cosa de decir, bueno, pero par\u00e1, a ver,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27451336048945263, "is_candidate": true}, {"start": 3815.288, "end": 3840.98, "text": " sos hijo de un inmigrante italiano y de una inmigrante italiana, digamos, de un hogar de clase media, pudiste ir a la universidad, pudiste formarte en un buen colegio, formar una familia, hiciste un cambio de paradigma fabuloso en la seguridad social, fuiste el diputado m\u00e1s joven desde la vuelta de la democracia en la provincia de Buenos Aires, fuiste el intendente m\u00e1s joven de la historia de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2500422985881594, "is_candidate": true}, {"start": 3840.98, "end": 3843.742, "text": "Digo, par\u00e1, flaco, disfrut\u00e1 de lo que lograste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3904810204777155, "is_candidate": true}, {"start": 3844.787, "end": 3846.488, "text": " No sigas corriendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4537932452504484, "is_candidate": true}, {"start": 3846.488, "end": 3857.013, "text": "Y eso, muy marcado por la muerte de Diego, de alguna manera me hizo parar y mirar la cosa de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26897566871709766, "is_candidate": true}, {"start": 3857.013, "end": 3860.714, "text": "Bueno, entonces hablemos de qui\u00e9n va a ser el candidato a presidente en 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7889780771679347, "is_candidate": false}, {"start": 3860.714, "end": 3864.996, "text": "O sea, \u00bfte parece que lo natural es que sea Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8801543361246312, "is_candidate": false}, {"start": 3864.996, "end": 3870.078, "text": "A m\u00ed me parece que pas\u00f3 una cosa novedosa despu\u00e9s de la derrota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3481581476456942, "is_candidate": true}, {"start": 3870.078, "end": 3873.08, "text": "Nosotros perdimos la elecci\u00f3n del 21 y la sociedad nos mand\u00f3 un mensaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3113594700200426, "is_candidate": true}, {"start": 3875.544, "end": 3886.007, "text": " Y pas\u00f3 una cosa novedosa que es la posibilidad de que la coalici\u00f3n se planteara no en la fricci\u00f3n de la negociaci\u00f3n, como fue el cierre de listas del 21, sino en la competencia de las primarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21972374944318307, "is_candidate": true}, {"start": 3886.007, "end": 3898.591, "text": "Entiendo adem\u00e1s que el presidente... Lo mejor para el frente de todos es que el gobierno llegue con nivel de aceptaci\u00f3n que nos haga competitivo y eso... En cuyo caso el candidato natural tendr\u00eda que ser el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3607919544129976, "is_candidate": true}, {"start": 3899.258, "end": 3923.255, "text": " Digamos, yo no creo tanto en eso de los naturales, los no naturales, me parece adem\u00e1s que hoy ni nosotros ni la sociedad... Si nosotros no resolvemos el problema de la inflaci\u00f3n ni no recuperamos ingreso, toda posibilidad de candidatura nuestra va a estar menguada porque no cumplimos con el sue\u00f1o de que recuper\u00e1bamos el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24461689279624121, "is_candidate": true}, {"start": 3923.255, "end": 3928.258, "text": "En el gobierno de Macri el ingreso cay\u00f3 20 puntos, el poder real del salario cay\u00f3 20 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4336616878842605, "is_candidate": true}, {"start": 3929.682, "end": 3944.211, "text": " Si nosotros en este periodo que tenemos por delante no logramos recuperar ingresos, la sociedad, la esperanza que deposit\u00f3 en nosotros la va a transformar en frustraci\u00f3n, con lo cual me parece que tenemos que poner la energ\u00eda en eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25115299428512206, "is_candidate": true}, {"start": 3944.211, "end": 3957.259, "text": "Y despu\u00e9s, con los dispositivos de la coalici\u00f3n, respetando adem\u00e1s que hay una investidura presidencial que fortalecer, que es parte central del dispositivo de la coalici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24446997416470073, "is_candidate": true}, {"start": 3958.22, "end": 3968.103, "text": " Pero entendiendo tambi\u00e9n que la coalici\u00f3n necesita de una mesa y de un \u00e1mbito para discutir estas cosas, es importante que... Bueno, ac\u00e1 hay dos planos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24480212418680825, "is_candidate": true}, {"start": 3968.103, "end": 3978.506, "text": "Por un lado dec\u00eds, mir\u00e1, si la econom\u00eda no mejora, quien sea candidato del Frente de Todos no pasa a ser relevante porque las posibilidades de triunfo se achachican.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8164659291336245, "is_candidate": false}, {"start": 3978.506, "end": 3982.347, "text": "No, yo creo que una elecci\u00f3n es una elecci\u00f3n, es un mundo aparte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4294434556110386, "is_candidate": true}, {"start": 3983.795, "end": 3991.424, "text": " Creo que nosotros pudimos reestructurar la deuda, pudimos recuperar los motores de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28427409106269375, "is_candidate": true}, {"start": 3991.424, "end": 4002.216, "text": "Estamos con 6 o 7 leyes que pueden poner reactivaci\u00f3n de largo plazo a la construcci\u00f3n, al turismo, al hidrocarburo, a la miner\u00eda, a la agroindustria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31399021111921366, "is_candidate": true}, {"start": 4004.493, "end": 4010.24, "text": " que generan nuevas econom\u00edas como la del cannabis, como la del automotriz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35087436637998326, "is_candidate": true}, {"start": 4010.24, "end": 4019.35, "text": "En Argentina fue r\u00e9cord de producci\u00f3n automotriz en medio de la pandemia y uno de los jugadores globales m\u00e1s importantes del sector automotriz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2930281814853377, "is_candidate": true}, {"start": 4019.35, "end": 4023.275, "text": "Ahora, todo eso tenemos que hacer que derrame en la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3576908804728469, "is_candidate": true}, {"start": 4025.29, "end": 4036.858, "text": " Y me parece que ese es nuestro contrato electoral, devolverle la esperanza a una sociedad que entre el gobierno de Macri y la pandemia se siente desesperanzada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3069642998228459, "is_candidate": true}, {"start": 4036.858, "end": 4042.982, "text": "Sergio, vos dec\u00edas que hubo un cambio entre el resultado de las PASO y el resultado de las elecciones generales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8670623617506116, "is_candidate": false}, {"start": 4042.982, "end": 4051.428, "text": "No, yo dec\u00eda despu\u00e9s de la elecci\u00f3n general en la que perdimos apareci\u00f3 la posibilidad de que el dispositivo primaria", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26107452812869936, "is_candidate": true}, {"start": 4052.629, "end": 4059.354, "text": " sea una forma de resolver o de dirimir candidaturas o liderazgos dentro del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2879718427103294, "is_candidate": true}, {"start": 4059.354, "end": 4066.018, "text": "\u00bfVos crees que ser\u00eda \u00fatil que hubiese paso para candidato a presidente del Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8599065189339208, "is_candidate": false}, {"start": 4066.018, "end": 4070.201, "text": "Para lo cual tienen que competir algunos candidatos, porque si no, no podr\u00eda haberlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8144912325022545, "is_candidate": false}, {"start": 4070.201, "end": 4076.265, "text": "Uno podr\u00eda decir que el presidente podr\u00eda ser potencialmente uno de esos candidatos, por lo menos \u00e9l lo dijo expl\u00edcitamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8101617101204025, "is_candidate": false}, {"start": 4076.265, "end": 4079.447, "text": "\u00bfQu\u00e9 otros, ya que vos no vas a ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8459665048738713, "is_candidate": false}, {"start": 4079.447, "end": 4081.248, "text": "No, yo no dije no voy a hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5010000396395737, "is_candidate": false}, {"start": 4083.007, "end": 4092.537, "text": " No, yo entiendo que en el juego de Fontevecchia est\u00e1 el por la negativa sacar la positiva y por la positiva sacar la negativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3511878819338443, "is_candidate": true}, {"start": 4092.537, "end": 4094.379, "text": "Soy experto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7172273112589584, "is_candidate": false}, {"start": 4094.379, "end": 4096.261, "text": "Ya hice varias de estas entrevistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4454683034529878, "is_candidate": true}, {"start": 4096.261, "end": 4101.187, "text": "Yo lo que planteo es que ninguno de nosotros tiene que ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31032731060980645, "is_candidate": true}, {"start": 4106.67, "end": 4109.074, "text": " un proyecto individual o un proyecto en s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39516399965556326, "is_candidate": true}, {"start": 4109.074, "end": 4119.007, "text": "Todos tenemos que ser parte de un dispositivo que es, en el marco del Frente de Todos y de la unidad del Frente de Todos, la mejor oferta para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293993261172631, "is_candidate": true}, {"start": 4119.787, "end": 4126.99, "text": " Ahora, digamos, vos me pregunt\u00e1s, en tu cabeza hoy para el 23, \u00bfest\u00e1s el candidato o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3398552402428028, "is_candidate": true}, {"start": 4126.99, "end": 4130.812, "text": "Ahora, \u00bfeso significa que ya descart\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4225455228716881, "is_candidate": true}, {"start": 4130.812, "end": 4138.856, "text": "No, ni descarto, ni afirmo, ni nada, porque me parece que es un juego... Es por el absurdo, porque es plantearse futurolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29871691718543514, "is_candidate": true}, {"start": 4138.856, "end": 4146.92, "text": "Porque previamente hay condiciones que cumplir, y esas condiciones son las condiciones que tienen que ver con cambiarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33457923172675286, "is_candidate": true}, {"start": 4146.92, "end": 4147.86, "text": "Avancemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8443830449571721, "is_candidate": false}, {"start": 4147.86, "end": 4148.361, "text": "Supongamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0422628934766955, "is_candidate": false}, {"start": 4149.301, "end": 4158.93, "text": " que se producen mejoras en la econom\u00eda de la Argentina y, como dec\u00edamos antes, si esas mejoras no se producen, parte de la promesa que llev\u00f3... Y el presidente sea competitivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7756603979920476, "is_candidate": false}, {"start": 4158.93, "end": 4169.038, "text": "Parte de la promesa que tuvo, que llev\u00f3 al frente de todos al ganar las elecciones, no ser\u00eda cumplida y entonces la discusi\u00f3n de la candidatura parece ser abstracta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777249830103905, "is_candidate": false}, {"start": 4169.038, "end": 4173.803, "text": "Pero supongamos que se logra mejorar, se aprueban estas leyes, lo de Ucrania no...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8887283179014703, "is_candidate": false}, {"start": 4174.743, "end": 4178.185, "text": " se prolonga tanto y Argentina logra mejorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9603099837508265, "is_candidate": false}, {"start": 4178.185, "end": 4179.905, "text": "Imaginemos ese escenario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9190336495284768, "is_candidate": false}, {"start": 4179.905, "end": 4183.707, "text": "Claramente un candidato tendr\u00eda que ser el presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8519797906327602, "is_candidate": false}, {"start": 4183.707, "end": 4200.934, "text": "Pero adem\u00e1s tiene derecho a plantearse, digamos, si supera pandemia, guerra, ca\u00edda del producto, m\u00e1s la cat\u00e1strofe de deuda que dej\u00f3 Macri, me parece que lo asiste el derecho a intentar adem\u00e1s gobernar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3005793241483222, "is_candidate": true}, {"start": 4202.431, "end": 4212.159, "text": " en un trance normal, porque en definitiva, entre el endeudamiento, la pandemia, la guerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3600880033228244, "is_candidate": true}, {"start": 4212.159, "end": 4213.22, "text": "Entonces, sigamos con ese planteo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.848137801422353, "is_candidate": false}, {"start": 4213.22, "end": 4214.921, "text": "\u00bfY qu\u00e9 se demostr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8754232784614685, "is_candidate": false}, {"start": 4214.921, "end": 4224.549, "text": "Que es \u00fatil que haya PASO porque engrandece al espacio que lleva adelante las PASO, como sucedi\u00f3 en las PASO en la provincia de Juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8033436280992681, "is_candidate": false}, {"start": 4224.549, "end": 4228.372, "text": "En ese caso, y dado que se trata de una coalici\u00f3n que tiene tres componentes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8340324122457852, "is_candidate": false}, {"start": 4229.292, "end": 4233.674, "text": " vos sos uno de ellos, el kirchnerismo es otro de esos componentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623260294165987, "is_candidate": false}, {"start": 4233.674, "end": 4247.119, "text": "\u00bfTe parece que tendr\u00eda que haber una f\u00f3rmula en la que cada uno de estos sectores plantea un candidato, mezclada, como hizo en el caso de Juntos, que en C\u00f3rdoba iba un radical y uno del pro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8400530778443596, "is_candidate": false}, {"start": 4247.119, "end": 4253.481, "text": "\u00bfC\u00f3mo te imaginas que ser\u00eda sano y \u00fatil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7381221795775249, "is_candidate": false}, {"start": 4253.481, "end": 4254.021, "text": "A lo mejor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8298660277106653, "is_candidate": false}, {"start": 4260.114, "end": 4267.537, "text": " No lo s\u00e9 y debo confesarte que tampoco me puse a pensarlo, honestamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36642393708932874, "is_candidate": true}, {"start": 4267.537, "end": 4273.138, "text": "Pero no quiero dejarte sin respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3365951831373363, "is_candidate": true}, {"start": 4273.138, "end": 4278.86, "text": "Estamos aprendiendo los gobiernos y las oposiciones coalicionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27251180428250266, "is_candidate": true}, {"start": 4278.86, "end": 4279.981, "text": "A c\u00f3mo es una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8610580865758561, "is_candidate": false}, {"start": 4279.981, "end": 4282.341, "text": "A c\u00f3mo es una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3725755807800777, "is_candidate": true}, {"start": 4282.341, "end": 4283.642, "text": "Yo te dir\u00eda previamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48499348480873195, "is_candidate": true}, {"start": 4285.194, "end": 4290.74, "text": " \u00bfQu\u00e9 me gustar\u00eda a m\u00ed, digamos, del Frente de Todos 2023?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28042288211772814, "is_candidate": true}, {"start": 4290.74, "end": 4296.705, "text": "Que en nuestro contrato con la sociedad definamos de qu\u00e9 va a ser responsabilidad de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2417010642168802, "is_candidate": true}, {"start": 4296.705, "end": 4298.347, "text": "\u00bfQui\u00e9n se va a hacer cargo de la educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39575288744645165, "is_candidate": true}, {"start": 4298.347, "end": 4302.051, "text": "\u00bfQui\u00e9n se va a hacer cargo de la seguridad social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38176816538957103, "is_candidate": true}, {"start": 4302.051, "end": 4303.932, "text": "\u00bfQui\u00e9n se va a hacer cargo de la defensa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44672586174457496, "is_candidate": true}, {"start": 4303.932, "end": 4304.853, "text": "Ah, interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9191072581415491, "is_candidate": false}, {"start": 4304.853, "end": 4309.518, "text": "A la brasile\u00f1a, que cada parte de la coalici\u00f3n tenga todo un ministerio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8685645472044736, "is_candidate": false}, {"start": 4309.818, "end": 4310.278, "text": " responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8655648310587648, "is_candidate": false}, {"start": 4310.278, "end": 4312.079, "text": "No esto del primero y el segundo del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8518819476111179, "is_candidate": false}, {"start": 4312.079, "end": 4317.661, "text": "Claro, que la construcci\u00f3n de la coalici\u00f3n tenga adem\u00e1s verticalidad y no transversalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30140396176239825, "is_candidate": true}, {"start": 4317.661, "end": 4326.185, "text": "Silos, que haya silos donde cada... Para poder mostrar cu\u00e1nto brilla cada baldosa, qu\u00e9 aporta cada uno a la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37771778485415686, "is_candidate": true}, {"start": 4326.185, "end": 4330.067, "text": "Ese es para m\u00ed el primer tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3805640717069094, "is_candidate": true}, {"start": 4330.067, "end": 4334.569, "text": "Despu\u00e9s obviamente me parece que ser\u00eda bueno que la coalici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28437617048826325, "is_candidate": true}, {"start": 4335.839, "end": 4346.049, "text": " con una carta de intenci\u00f3n respecto de qu\u00e9 pa\u00eds quiere, defina nombres pero con un programa preacordado previo por todos los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27226934586542473, "is_candidate": true}, {"start": 4346.049, "end": 4352.535, "text": "Entonces, la gente sabe que, digamos, puede haber matices.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29764696340810104, "is_candidate": true}, {"start": 4354.016, "end": 4356.118, "text": " pero que hay un n\u00facleo de coincidencias b\u00e1sicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36225296610405244, "is_candidate": true}, {"start": 4356.118, "end": 4356.799, "text": "A ver si te entend\u00ed bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.933396018287636, "is_candidate": false}, {"start": 4356.799, "end": 4368.77, "text": "Vos dec\u00eds que compitan los candidatos a los puestos selectivos, pero los puestos operativos ya est\u00e9n acordados en la alianza y que se sepa que econom\u00eda... Yo lo pondr\u00eda en el tablero de puestos de pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8016367490044117, "is_candidate": false}, {"start": 4368.77, "end": 4370.052, "text": "De pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40441746274636836, "is_candidate": true}, {"start": 4370.052, "end": 4373.315, "text": "Digamos, la pol\u00edtica de defensa es una pol\u00edtica, la de ciencia y innovaci\u00f3n es otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43621180873650134, "is_candidate": true}, {"start": 4373.315, "end": 4378.079, "text": "Yo te entend\u00ed que adem\u00e1s de eso, vos lo que planteabas es que se est\u00e9 distribuido el poder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8443899976820772, "is_candidate": false}, {"start": 4378.9, "end": 4391.27, "text": " con \u00e1reas espec\u00edficas, que el Frente Renovador tenga transporte, turismo y no s\u00e9 qu\u00e9... No, porque eso supone un reemparto de los cargos, digamos, en una cosa que para la sociedad es chocante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5927761768146029, "is_candidate": false}, {"start": 4392.273, "end": 4397.036, "text": " Para m\u00ed es mucho m\u00e1s elevado... \u00bfC\u00f3mo brilla cada baldosa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5775632788075826, "is_candidate": false}, {"start": 4397.036, "end": 4397.897, "text": "\u00bfA qu\u00e9 te refer\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8499270189641821, "is_candidate": false}, {"start": 4397.897, "end": 4406.563, "text": "A que en la gesti\u00f3n despu\u00e9s, a partir de las pol\u00edticas que se eligen, digamos, cada espacio de la coalici\u00f3n puede mostrarle resultados a la sociedad y a la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2599482112465702, "is_candidate": true}, {"start": 4406.563, "end": 4409.024, "text": "Entonces cada espacio de la coalici\u00f3n tendr\u00eda un sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0201230186992818, "is_candidate": false}, {"start": 4409.024, "end": 4415.308, "text": "O no, dependiendo de un men\u00fa que elije el que es presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29656571478880456, "is_candidate": true}, {"start": 4415.308, "end": 4418.931, "text": "Porque vos le ten\u00e9s que dar la libertad al presidente de poder elegir sobre un men\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4091824214365599, "is_candidate": true}, {"start": 4420.034, "end": 4423.49, "text": " Y en ese caso, imaginando esa hip\u00f3tesis de que la sociedad...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8449316366731008, "is_candidate": false}, {"start": 4424.455, "end": 4432.237, "text": " percibe que la econom\u00eda mejora y se llega a un 2023 que hace plausible que el presidente sea candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856643967130768, "is_candidate": false}, {"start": 4432.237, "end": 4439.638, "text": "\u00bfTe parece que tambi\u00e9n ser\u00eda \u00fatil para la coalici\u00f3n repetir la f\u00f3rmula completa que la vicepresidenta tambi\u00e9n sea candidata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9177340880406871, "is_candidate": false}, {"start": 4439.638, "end": 4443.579, "text": "Eso se lo ten\u00e9s que preguntar a ese espacio de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3989941907954121, "is_candidate": true}, {"start": 4443.579, "end": 4450.52, "text": "Yo defiendo el m\u00edo y en todo caso tendr\u00e1s que hacerle una nota o a Cristina o a M\u00e1ximo y que ellos te cuenten.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3553466637945315, "is_candidate": true}, {"start": 4450.52, "end": 4451.921, "text": "Yo no soy vocero de nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6624680037088952, "is_candidate": false}, {"start": 4453.061, "end": 4455.282, "text": " No, yo estaba preguntando qu\u00e9 te parec\u00eda \u00fatil para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9450587245512625, "is_candidate": false}, {"start": 4455.282, "end": 4465.427, "text": "Me parece \u00fatil que haya, digamos, una oferta lo m\u00e1s, digamos, lo m\u00e1s esperanzadora de futuro para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3209591873164491, "is_candidate": true}, {"start": 4465.427, "end": 4470.189, "text": "\u00bfY tu espacio c\u00f3mo estar\u00eda representado en candidaturas all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8626427868835004, "is_candidate": false}, {"start": 4470.189, "end": 4473.591, "text": "Es una discusi\u00f3n muy... para el 23.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.389701215787538, "is_candidate": true}, {"start": 4473.591, "end": 4477.153, "text": "La provincia de Buenos Aires es un territorio natural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239747169694111, "is_candidate": false}, {"start": 4477.153, "end": 4481.315, "text": "\u00bfCrees que habr\u00eda que en la provincia de Buenos Aires adelantar las elecciones, desdoblarlas o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9252890699864965, "is_candidate": false}, {"start": 4482.737, "end": 4502.117, "text": " No s\u00e9 si se puede, no tengo claro, me parece que hay un tema, no s\u00e9 si legal, constitucional, no es algo que hayan mirado, pero si escuch\u00e9 a alguien en una reuni\u00f3n, nosotros tenemos 12 diputados provinciales y 4 senadores provinciales, adem\u00e1s de 14 intendentes del Frente Renovador en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2712698414903203, "is_candidate": true}, {"start": 4503.024, "end": 4511.487, "text": " y en una reuni\u00f3n de ellos alguien dijo cuidado que hay una restricci\u00f3n no s\u00e9 si legal o electoral cuando sali\u00f3 este tema de que se comentaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25295281386751844, "is_candidate": true}, {"start": 4511.487, "end": 4512.367, "text": "No lo tengo claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5974200603487305, "is_candidate": false}, {"start": 4512.367, "end": 4516.509, "text": "\u00bfY a vos te parecer\u00eda que ser\u00eda bueno si se pudiese o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7851086063907462, "is_candidate": false}, {"start": 4516.509, "end": 4519.57, "text": "\u00bfO es indistinto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9014272348141933, "is_candidate": false}, {"start": 4519.57, "end": 4520.69, "text": "Para m\u00ed es indistinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4783129038289343, "is_candidate": true}, {"start": 4520.69, "end": 4523.791, "text": "Para m\u00ed cuando un candidato enamora a la sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.297355134588594, "is_candidate": true}, {"start": 4526.28, "end": 4534.322, "text": " No hay aparato que lo condicione y cuando un candidato no enamora a la sociedad, no hay aparato que lo impulse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3054990578697323, "is_candidate": true}, {"start": 4534.322, "end": 4551.105, "text": "Y por tu experiencia, si uno llega a unas elecciones en las cuales el candidato a presidente a nivel nacional no enamora tanto y uno tiene una provincia en la que puede ganar si desdobla, \u00bfes correcto desdoblar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312878625762641, "is_candidate": false}, {"start": 4553.072, "end": 4554.332, "text": " No, yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7143890973584974, "is_candidate": false}, {"start": 4554.332, "end": 4568.637, "text": "Lo que pasa es que tuve la experiencia de hacer campa\u00f1a y sacar 22 puntos sin tener, digamos, el aparato provincial y el de las provincias, con provincias unificadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2493569570727916, "is_candidate": true}, {"start": 4568.637, "end": 4574.199, "text": "El otro d\u00eda hablaba con el brujo, con Alberto Beretilnec, y me dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33625555060968904, "is_candidate": true}, {"start": 4575.618, "end": 4578.259, "text": " En mi provincia no tuviste ni lista de diputados en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5115860687523109, "is_candidate": false}, {"start": 4578.259, "end": 4585.343, "text": "Si hubieses llevado lista met\u00edas un diputado, sacaste 20 y pico de puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34496849481778213, "is_candidate": true}, {"start": 4585.343, "end": 4590.366, "text": "A m\u00ed me parece que cuando la sociedad elige al presidente, elige a alguien que lo cuide.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2872094953632559, "is_candidate": true}, {"start": 4591.372, "end": 4597.938, "text": " Alguien que le gestione los intereses y alguien que lidere hacia d\u00f3nde va el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3019886344862135, "is_candidate": true}, {"start": 4597.938, "end": 4600.76, "text": "Y que eso est\u00e1 bastante desatado de lo otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.465927367677231, "is_candidate": true}, {"start": 4600.76, "end": 4602.341, "text": "Es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4298818951229306, "is_candidate": true}, {"start": 4602.341, "end": 4612.63, "text": "Yo creo que hay veces que los candidatos intendentes necesitan de un candidato a presidente para tener condiciones de mejor competitividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2737098070311935, "is_candidate": true}, {"start": 4612.63, "end": 4615.573, "text": "Yo creo que es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4289620001581115, "is_candidate": true}, {"start": 4617.058, "end": 4620.88, "text": " Hay muchos intendentes que sin la s\u00e1bana no s\u00e9 si seguir\u00edan siendo intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36995163322131674, "is_candidate": true}, {"start": 4620.88, "end": 4622.581, "text": "De varios partidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4358372119943633, "is_candidate": true}, {"start": 4622.581, "end": 4629.885, "text": "Tu asesor electoral, Antony Guti\u00e9rrez Rub\u00ed, fue de alguna manera art\u00edfice tambi\u00e9n de la remontada entre las pasos y las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8338606577984518, "is_candidate": false}, {"start": 4629.885, "end": 4633.347, "text": "Por lo menos tengo entendido que vos lo prestaste a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8378034623632802, "is_candidate": false}, {"start": 4633.347, "end": 4635.368, "text": "No, yo no prest\u00e9 nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6383769497542777, "is_candidate": false}, {"start": 4635.368, "end": 4642.632, "text": "Bueno, pero apareci\u00f3 en ese momento y adem\u00e1s... Rub\u00ed tom\u00f3 un caf\u00e9 con el presidente, le acerc\u00f3 ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40096513939566036, "is_candidate": true}, {"start": 4642.632, "end": 4645.614, "text": "\u00bfY por tu experiencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8588605894767422, "is_candidate": false}, {"start": 4646.863, "end": 4658.507, "text": " \u00bfPodr\u00edas explicarle a la audiencia cu\u00e1l es la diferencia entre un consultor como Rub\u00ed y uno como el que ten\u00eda Macri, Jaime Dur\u00e1n Barba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8136646745542719, "is_candidate": false}, {"start": 4658.507, "end": 4672.791, "text": "Que para Rub\u00ed la centralidad est\u00e1 puesta en la pol\u00edtica y la comunicaci\u00f3n es un colateral de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2854810817161393, "is_candidate": true}, {"start": 4672.791, "end": 4675.052, "text": "O sea, Rub\u00ed lo que dice es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38945103718837715, "is_candidate": true}, {"start": 4676.773, "end": 4681.514, "text": " Uno puede contar lo que hace, no lo que no hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3243219939972176, "is_candidate": true}, {"start": 4681.514, "end": 4688.995, "text": "Creo que Duran Barba, digamos, logr\u00f3 contar cosas que un gobierno no hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33512024605528346, "is_candidate": true}, {"start": 4688.995, "end": 4691.716, "text": "Yo siempre la critico mucho a Malena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38803023447014495, "is_candidate": true}, {"start": 4691.716, "end": 4701.338, "text": "Malena lleva hecho en dos a\u00f1os, en Agua y Cloacas, lo mismo que se hizo en los \u00faltimos diez a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3053512471096642, "is_candidate": true}, {"start": 4702.87, "end": 4714.895, "text": " Y yo siempre le digo, en Tigres lleva, digamos, adelante un plan que ya est\u00e1 en el 60% de ejecuci\u00f3n de una obra que era hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28275109841986623, "is_candidate": true}, {"start": 4714.895, "end": 4723.619, "text": "Y le digo, la gente cree que hizo m\u00e1s Vidal que hizo 2.000 metros de cloacas que vos que, digamos, llev\u00e1s avanzada la obra de Pacheco, de Torcuato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2957453361280936, "is_candidate": true}, {"start": 4723.619, "end": 4726.701, "text": "Entonces, lo que digo es, es un poco y un poco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3718723613112995, "is_candidate": true}, {"start": 4726.701, "end": 4731.243, "text": "Lo ideal ser\u00eda tener una combinaci\u00f3n entre Rub\u00ed y Dur\u00e1n Barba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3682438696781595, "is_candidate": true}, {"start": 4732.056, "end": 4748.665, "text": " Cuando mencionaste a Morales y dijiste, hablemos luego de la ancha avenida del Medio, Morales elogi\u00f3 p\u00fablicamente tu desempe\u00f1o como constructor del consenso en el acuerdo de la media sanci\u00f3n de la ley que apoya la renegociaci\u00f3n con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9037389465470885, "is_candidate": false}, {"start": 4748.665, "end": 4757.89, "text": "A partir de ah\u00ed se comenz\u00f3 a hablar de una especie de reagrupamiento del centro, como hace unos a\u00f1os se hablaba de la ancha avenida del Medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8556555777318964, "is_candidate": false}, {"start": 4757.89, "end": 4761.632, "text": "Las palomas del PRO, o las llamadas palomas del PRO, los radicales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9008798539229732, "is_candidate": false}, {"start": 4762.669, "end": 4767.005, "text": " el Frente Renovador, los gobernadores, el peronismo tradicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8969550929776493, "is_candidate": false}, {"start": 4768.789, "end": 4770.47, "text": " \u00bfC\u00f3mo ves la Ancha Avenida del Medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8424886469024334, "is_candidate": false}, {"start": 4770.47, "end": 4773.813, "text": "\u00bfCrees que la Argentina qued\u00f3 definitivamente para dos coaliciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9117638007050096, "is_candidate": false}, {"start": 4773.813, "end": 4781.12, "text": "\u00bfCrees que puede existir en el futuro la posibilidad de que se cree otra, que sea una alianza de los dos sectores moderados de ambas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8494639375634895, "is_candidate": false}, {"start": 4781.12, "end": 4784.102, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu mirada de qu\u00e9 pas\u00f3 con la Ancha Avenida del Medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8938774569055149, "is_candidate": false}, {"start": 4784.102, "end": 4793.25, "text": "No, yo creo que la idea de la Avenida del Medio no tiene... Durante mucho tiempo me criticaron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35012593941951264, "is_candidate": true}, {"start": 4795.169, "end": 4819.069, "text": " que los l\u00edmites en mi sistema de relaciones personales con dirigentes pol\u00edticos de distintas fuerzas era el h\u00e1bil y me criticaban esa habilidad de poder compartir un asado con Monz\u00f3 Massot o de poder compartir un caf\u00e9 o un viaje con Morales o de mi relaci\u00f3n con Horacio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24926001546228083, "is_candidate": true}, {"start": 4820.976, "end": 4836.541, "text": " Y creo que en realidad ese sistema de relaciones humanas es la que permite construir esos acuerdos que a veces parecen imposibles de construir, como fue en el caso de este acuerdo alrededor del acuerdo con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29712070883737984, "is_candidate": true}, {"start": 4836.541, "end": 4850.385, "text": "Y creo s\u00ed que hay en mucha dirigencia pol\u00edtica un hast\u00edo de la grieta, esta idea de creer que haciendo seguidismo al que grita m\u00e1s fuerte o al que descalifica m\u00e1s, se logra algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2846470672241589, "is_candidate": true}, {"start": 4851.761, "end": 4860.228, "text": " Los que descalifican y los que gritan fuerte pueden ser noticia para los medios, pero no cambian la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2615819190268963, "is_candidate": true}, {"start": 4860.228, "end": 4879.543, "text": "Y a m\u00ed me parece que hay un punto en el cual, si la pol\u00edtica no encuentra acuerdos para mejorar la realidad de los argentinos, en alg\u00fan punto la sociedad, basada en la calentura que le generan esos que gritan, va a terminar echando a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24252745005876297, "is_candidate": true}, {"start": 4881.329, "end": 4903.388, "text": " Entonces, ac\u00e1 lo que hay que encontrar es instrumentos para entender que hay un ring de debate de las diferencias, pero que ese ring no puede poner, digamos, por delante la pelea de la necesidad de los argentinos de encontrar una m\u00ednima soluci\u00f3n a su calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23917744985068612, "is_candidate": true}, {"start": 4905.194, "end": 4909.675, "text": " Mi ley es un llamado de atenci\u00f3n a toda la dirigencia pol\u00edtica responsable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8717602386165488, "is_candidate": false}, {"start": 4909.675, "end": 4917.537, "text": "Hablame del contexto internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6349673748118101, "is_candidate": false}, {"start": 4917.537, "end": 4920.678, "text": "Bolivia, gobernada por el partido de Evo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905056319195353, "is_candidate": false}, {"start": 4920.678, "end": 4923.179, "text": "Per\u00fa, Pedro Castillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7468499366140612, "is_candidate": false}, {"start": 4923.179, "end": 4924.459, "text": "Chile, Gabriel Boric.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239519415596903, "is_candidate": false}, {"start": 4924.459, "end": 4924.879, "text": "Colombia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.913281257891841, "is_candidate": false}, {"start": 4925.558, "end": 4930.639, "text": " Gustavo Petro tiene bastantes posibilidades en un pa\u00eds que normalmente... En Brasil vuelve Lula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7475699656333068, "is_candidate": false}, {"start": 4930.639, "end": 4939.681, "text": "Y en Brasil, lo m\u00e1s probable es que en octubre gane... Yo no s\u00e9 si en alguna nota que hicimos anteriormente, me gustar\u00eda repasarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3649226058977877, "is_candidate": true}, {"start": 4939.681, "end": 4940.661, "text": "Hablamos de este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5386562941797782, "is_candidate": false}, {"start": 4940.661, "end": 4950.082, "text": "Hablamos de este tema y vos planteabas... Y anticip\u00e9, digamos que, primero, ven\u00eda un cambio de la administraci\u00f3n de Biden respecto de su mirada de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26860789206735114, "is_candidate": true}, {"start": 4950.082, "end": 4953.043, "text": "Que ven\u00eda m\u00e1s Estado, m\u00e1s Estado y menos mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8353433919250205, "is_candidate": false}, {"start": 4954.076, "end": 4964.781, "text": " Ahora, en ese contexto, \u00bfqu\u00e9 significa una segunda ola de gobiernos en la regi\u00f3n que podr\u00edamos llamar progresistas o de centro-izquierda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312286333568942, "is_candidate": false}, {"start": 4964.781, "end": 4968.083, "text": "Me parece que es la respuesta de la regi\u00f3n a las asimetr\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36128821846806736, "is_candidate": true}, {"start": 4968.083, "end": 4975.807, "text": "Creo que el problema m\u00e1s serio que tienen los gobiernos de derecha en la regi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29250123512988335, "is_candidate": true}, {"start": 4979.787, "end": 4988.371, "text": " es que les falta sensibilidad y la construcci\u00f3n de un brazo protector de aquellos que se sienten afuera del sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30365610759094885, "is_candidate": true}, {"start": 4988.371, "end": 4996.094, "text": "Y me da la sensaci\u00f3n que la respuesta en cada pa\u00eds es distinta porque, en definitiva,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3371858212516602, "is_candidate": true}, {"start": 4997.984, "end": 5017.914, "text": " lo de Colombia tambi\u00e9n obedece al final de una \u00e9poca, la \u00e9poca de la doctrina de la seguridad nacional, el plan Colombia, la idea de que la izquierda estaba asociada, digamos que era una narco izquierda, creo que en eso Petro de alguna manera construy\u00f3 un camino interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3150580497643367, "is_candidate": true}, {"start": 5017.914, "end": 5022.036, "text": "Igual creo que la elecci\u00f3n de Colombia es una elecci\u00f3n todav\u00eda no terminada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3348632380251463, "is_candidate": true}, {"start": 5022.036, "end": 5023.297, "text": "Los resultados de la primaria", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3809620708746443, "is_candidate": true}, {"start": 5024.236, "end": 5030.759, "text": " muestran ah\u00ed un escenario que puede generar alguna reconfiguraci\u00f3n del mapa electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3536661433014412, "is_candidate": true}, {"start": 5030.759, "end": 5039.963, "text": "El caso de Brasil creo que claramente... Lula tiene m\u00e1s posibilidades de salir... Y adem\u00e1s lo que hay es un reconocimiento, yo dir\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30596705048142303, "is_candidate": true}, {"start": 5041.926, "end": 5055.294, "text": " casi una reivindicaci\u00f3n de ese Brasil que lider\u00f3 los BRIC, que internacionaliz\u00f3 sus empresas, que descubri\u00f3 el PRESAL, que incluy\u00f3 en la clase media a millones de brasileros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26203059450524235, "is_candidate": true}, {"start": 5055.294, "end": 5065.16, "text": "Creo que hay una reivindicaci\u00f3n al Brasil potente que lider\u00f3 Lula con un dato adicional, que el abrazo de Lula y Cardoso de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21941678212623628, "is_candidate": true}, {"start": 5066.318, "end": 5074.222, "text": " lo que constituye es la idea de un Brasil equilibrado pensando en el desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3073197893741664, "is_candidate": true}, {"start": 5074.222, "end": 5083.207, "text": "Yo creo que Argentina tiene que encontrar mecanismos para darse 10 a\u00f1os de desarrollo con inclusi\u00f3n, gobierne quien gobierne.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3464070830791002, "is_candidate": true}, {"start": 5085.233, "end": 5091.835, "text": " Una generaci\u00f3n que vuelva a construir la idea que trajo a mis viejos ac\u00e1 a la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2748527911326776, "is_candidate": true}, {"start": 5091.835, "end": 5095.976, "text": "Del pa\u00eds pr\u00f3spero en el que se puede progresar, en el que se puede comprar una casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39681477216343675, "is_candidate": true}, {"start": 5095.976, "end": 5104.118, "text": "Hay una diferencia en esta nueva ola de progresismo que es un progresismo, podemos decir, m\u00e1s socialdem\u00f3crata, m\u00e1s institucionalizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8550103659259989, "is_candidate": false}, {"start": 5104.118, "end": 5109.219, "text": "O sea, Boric critica a Venezuela y a Nicaragua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9366933857039627, "is_candidate": false}, {"start": 5109.219, "end": 5110.42, "text": "Tiene la misma posici\u00f3n que vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908768292910855, "is_candidate": false}, {"start": 5111.52, "end": 5114.581, "text": " \u00bfQu\u00e9 diferencia encontr\u00e1s entre aquella ola y esta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.91658518250373, "is_candidate": false}, {"start": 5114.581, "end": 5123.645, "text": "Y el propio Lula, que nunca fue Ch\u00e1vez, ni nunca tuvo posiciones, pero de cualquier forma hoy est\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s al centro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8401403529354883, "is_candidate": false}, {"start": 5123.645, "end": 5132.949, "text": "Hay un proceso de aprendizaje y hay una comprensi\u00f3n de que la grieta no es una enfermedad solo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2377647717299627, "is_candidate": true}, {"start": 5132.949, "end": 5134.43, "text": "La idea del amigo-enemigo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40610906803733404, "is_candidate": true}, {"start": 5136.21, "end": 5138.911, "text": " No es una enfermedad solo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3437176281506298, "is_candidate": true}, {"start": 5138.911, "end": 5146.333, "text": "Saltar el amigo-enemigo, saltar la grieta, lo que le da a los pa\u00edses es proceso de maduraci\u00f3n y desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30193944966725217, "is_candidate": true}, {"start": 5146.333, "end": 5154.455, "text": "Nosotros tenemos que saltar la enfermedad de la grieta para tener 10 o 20 a\u00f1os de crecimiento y desarrollo, que es lo que necesita la gente para vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2547168634929605, "is_candidate": true}, {"start": 5156.371, "end": 5171.754, "text": " que no nos hunda el amigo-enemigo en la din\u00e1mica de la inacci\u00f3n o del ida y vuelta, porque parados en la din\u00e1mica del amigo-enemigo terminamos avanzando y retrocediendo en las pol\u00edticas, que es lo que le pas\u00f3 a Am\u00e9rica Latina en muchos de los pa\u00edses y en muchos de los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2269437667959091, "is_candidate": true}, {"start": 5171.754, "end": 5177.595, "text": "Y me parece que... \u00bfNo ves un corrimiento, podr\u00edamos decir, a la centro-izquierda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6139281684091318, "is_candidate": false}, {"start": 5177.595, "end": 5185.216, "text": "Yo veo un corrimiento al centro, frente a gobiernos que por ah\u00ed no tuvieron la capacidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32199292840714466, "is_candidate": true}, {"start": 5186.537, "end": 5190.704, "text": " de que el Estado le diera respuesta a los ciudadanos que est\u00e1n excluidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4169174562321075, "is_candidate": true}, {"start": 5190.704, "end": 5197.534, "text": "Cuando el Estado est\u00e1 ausente, los ciudadanos en la urna se rebelan contra los gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30147283778778844, "is_candidate": true}, {"start": 5197.534, "end": 5198.736, "text": "Es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6252880512374025, "is_candidate": false}, {"start": 5198.736, "end": 5201.9, "text": "\u00bfSe te asigna tener muy buenas relaciones con los Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8069905314783898, "is_candidate": false}, {"start": 5203.135, "end": 5207.897, "text": " \u00bfEstados Unidos, en estos \u00faltimos 20 a\u00f1os, dej\u00f3 de ser una potencia hegem\u00f3nica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8683503683541001, "is_candidate": false}, {"start": 5207.897, "end": 5210.278, "text": "\u00bfPasamos a un mundo multipolar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7730434664682683, "is_candidate": false}, {"start": 5210.278, "end": 5211.258, "text": "No, yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6605025425353835, "is_candidate": false}, {"start": 5211.258, "end": 5213.779, "text": "A ver, primero, \u00bfpasamos a un mundo multipolar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33838005046209874, "is_candidate": true}, {"start": 5213.779, "end": 5214.92, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8241445492819115, "is_candidate": false}, {"start": 5214.92, "end": 5217.12, "text": "Pero ya viv\u00edamos en un mundo multipolar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.396147340975868, "is_candidate": true}, {"start": 5217.12, "end": 5225.644, "text": "En todo caso, lo que hay es cambio de actores en el escenario respecto de cu\u00e1l ocupa, digamos, determinado rol u otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30730371923203625, "is_candidate": true}, {"start": 5225.644, "end": 5229.165, "text": "En alg\u00fan momento Europa... \u00bfNo es que China sustituya a la ex Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5937838021685481, "is_candidate": false}, {"start": 5230.174, "end": 5231.795, "text": " No, en el medio estuvo Europa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5165300739820433, "is_candidate": false}, {"start": 5231.795, "end": 5246.087, "text": "El nacimiento del bloque europeo, para m\u00ed, en alg\u00fan momento equilibr\u00f3 la balanza y Alemania, digamos, basado en la potencia industrial de Westphalia y Renania, digamos, lider\u00f3 Europa en un proceso de industrializaci\u00f3n que compiti\u00f3 con Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28792558784013234, "is_candidate": true}, {"start": 5246.087, "end": 5258.957, "text": "Estados Unidos, en ese momento, busca en el sudeste asi\u00e1tico y en algunos mercados chinos, digamos, competitividad que no le permit\u00eda su escala de derechos y su escala econ\u00f3mica a nivel local.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31331413114452134, "is_candidate": true}, {"start": 5259.838, "end": 5273.726, "text": " Me parece que en el medio, China que planifica a 200, 500 y 1000 a\u00f1os, cedi\u00f3 su propio proceso de desarrollo de, de alguna manera, abrirse a la competencia global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31911711342864313, "is_candidate": true}, {"start": 5275.157, "end": 5284.52, "text": " Y que esa multipolaridad es una multipolaridad que al mundo le viene bien, porque en definitiva... Riqueza, diversidad y armon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36503051913640916, "is_candidate": true}, {"start": 5284.52, "end": 5286.34, "text": "Genera exactamente armon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5514501177337311, "is_candidate": false}, {"start": 5286.34, "end": 5294.422, "text": "Ahora, en esa multipolaridad que vos dec\u00eds que ya se ven\u00eda dando, \u00bfves que el papel hegem\u00f3nico de los Estados Unidos va perdiendo fuerza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8786086672845334, "is_candidate": false}, {"start": 5294.422, "end": 5296.783, "text": "No, me parece que todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3698856370618784, "is_candidate": true}, {"start": 5296.783, "end": 5301.384, "text": "Que lo que en todo caso va perdiendo es liderazgo tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3430548106040159, "is_candidate": true}, {"start": 5301.384, "end": 5302.745, "text": "Yo siempre pongo el ejemplo del 5G.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44402969231146583, "is_candidate": true}, {"start": 5304.215, "end": 5308.539, "text": " Digamos, todos hablan de China y quien compite con los chinos son europeos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3400146094437314, "is_candidate": true}, {"start": 5308.539, "end": 5313.384, "text": "Y Estados Unidos no lleg\u00f3 al 5G, ahora dicen que van al 6G.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3263027823171356, "is_candidate": true}, {"start": 5313.384, "end": 5318.269, "text": "Pero la verdad es que, digamos, perdi\u00f3 en algunos temas, en otros no, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38551739743930247, "is_candidate": true}, {"start": 5318.269, "end": 5323.314, "text": "En sat\u00e9lites, en el internet de las cosas va liderando globalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36883249349209946, "is_candidate": true}, {"start": 5323.314, "end": 5325.135, "text": "\u00bfVes en el Caspro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.743463125932732, "is_candidate": false}, {"start": 5325.135, "end": 5328.238, "text": "Y me parece, y me parece que en todo caso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39565593424071543, "is_candidate": true}, {"start": 5329.605, "end": 5335.686, "text": " Vamos a salir de la guerra de los bienes para entrar en la guerra del conocimiento y la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3614193291387793, "is_candidate": true}, {"start": 5335.686, "end": 5346.389, "text": "\u00bfVes, en el caso de lo que est\u00e1 sucediendo en Ucrania, como un nuevo alineamiento entre un bloque asi\u00e1tico de China y Rusia, ya ambos capitalistas y comunistas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8579498776158716, "is_candidate": false}, {"start": 5346.389, "end": 5351.33, "text": "No, a m\u00ed me parece que la invasi\u00f3n de Putin a Ucrania tiene otra explicaci\u00f3n que tiene m\u00e1s que ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322742312465661, "is_candidate": true}, {"start": 5353.431, "end": 5367.253, "text": " con lo que \u00e9l percibe como el avance de la OTAN sobre Rusia por un lado y por otro lado con cierto nacionalismo en algunos de esos pa\u00edses, digamos Georgia, Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3332712500794597, "is_candidate": true}, {"start": 5368.388, "end": 5374.674, "text": " Bueno, estamos llegando al final y quiero leerte alguna frase de los reportajes anteriores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8682911084988646, "is_candidate": false}, {"start": 5374.674, "end": 5381.72, "text": "Que lo haya dicho no significa que est\u00e1 bien, es m\u00e1s, puede ser parte del error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4709405996020055, "is_candidate": true}, {"start": 5381.72, "end": 5385.523, "text": "No, no, el objetivo es chequear si segu\u00eds pensando lo mismo, si cambi\u00f3 algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8338017366142263, "is_candidate": false}, {"start": 5385.523, "end": 5388.966, "text": "Te voy a leer del de mayo del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8487507825914022, "is_candidate": false}, {"start": 5391.005, "end": 5397.937, "text": " Vos dijiste, M\u00e1ximo, es m\u00e1s parecido a N\u00e9stor que a Cristina en su forma de relacionarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8584504399522954, "is_candidate": false}, {"start": 5397.937, "end": 5399.52, "text": "Sigo pensando lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5436820337609095, "is_candidate": false}, {"start": 5399.52, "end": 5403.307, "text": "La idea de la tercera v\u00eda anida fundamentalmente en Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.944459967201923, "is_candidate": false}, {"start": 5405.784, "end": 5408.788, "text": " Esto era en el momento de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8494591608387316, "is_candidate": false}, {"start": 5408.788, "end": 5420.465, "text": "Me gustar\u00eda conocer la pregunta anterior, pero s\u00ed, Alberto claramente expresa tambi\u00e9n una posici\u00f3n anti-dieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28703159847162163, "is_candidate": true}, {"start": 5421.846, "end": 5423.767, "text": " No tengo el monopolio de la antigrieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4576404768673795, "is_candidate": true}, {"start": 5423.767, "end": 5426.768, "text": "Ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5432948951830292, "is_candidate": false}, {"start": 5426.768, "end": 5430.489, "text": "Ser\u00eda pretencioso y soberbio de mi parte creer eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3922610488619892, "is_candidate": true}, {"start": 5430.489, "end": 5434.691, "text": "El ADN del Frente Renovador est\u00e1 en poner la clase media en el centro de la agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8659354293932295, "is_candidate": false}, {"start": 5434.691, "end": 5436.212, "text": "Sigo pensando lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40976324680352605, "is_candidate": true}, {"start": 5436.212, "end": 5438.893, "text": "Este pa\u00eds fue grande cuando la clase media fue potente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3017510396147095, "is_candidate": true}, {"start": 5438.893, "end": 5444.615, "text": "Y este pa\u00eds pierde potencia cuando la clase media desaparece del centro de la escena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2863527732993223, "is_candidate": true}, {"start": 5446.047, "end": 5451.611, "text": " Es grav\u00edsimo error pensar que M\u00e1ximo Kirchner es un ap\u00e9ndice de su madre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.803442804791449, "is_candidate": false}, {"start": 5451.611, "end": 5453.613, "text": "Sigo pensando lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4182935346174168, "is_candidate": true}, {"start": 5453.613, "end": 5456.155, "text": "Comienza a emerger una sociedad de nichos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8066671145344958, "is_candidate": false}, {"start": 5456.155, "end": 5458.236, "text": "Por eso necesitan coaliciones que lo representen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.900006265429641, "is_candidate": false}, {"start": 5458.236, "end": 5462.139, "text": "Ning\u00fan partido pol\u00edtico alcanza a representarlo solo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8971208989302192, "is_candidate": false}, {"start": 5462.139, "end": 5465.262, "text": "Sigo sosteniendo lo mismo y lo creo m\u00e1s que antes todav\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45655813262983846, "is_candidate": true}, {"start": 5465.262, "end": 5470.406, "text": "Es m\u00e1s, uno podr\u00eda ver en la oposici\u00f3n y en el oficialismo hasta m\u00e1s nichos representados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33740206000133977, "is_candidate": true}, {"start": 5472.051, "end": 5474.252, "text": " Ahora voy a septiembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9936087290315766, "is_candidate": false}, {"start": 5474.252, "end": 5480.214, "text": "O sea, lo primero fue mayo, reci\u00e9n comenzaba la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7837388038847746, "is_candidate": false}, {"start": 5480.214, "end": 5481.374, "text": "Septiembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.93503352886773, "is_candidate": false}, {"start": 5481.374, "end": 5482.835, "text": "\u00bfTambi\u00e9n fueron una entrevista larga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4459533763506145, "is_candidate": true}, {"start": 5482.835, "end": 5483.455, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.049747489977479, "is_candidate": false}, {"start": 5483.455, "end": 5484.415, "text": "\u00bfTantas hice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6030500250967228, "is_candidate": false}, {"start": 5484.415, "end": 5486.916, "text": "El a\u00f1o este, s\u00ed, dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7725756434797741, "is_candidate": false}, {"start": 5486.916, "end": 5488.957, "text": "Alberto es el m\u00e1s cherano de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9110967735541953, "is_candidate": false}, {"start": 5488.957, "end": 5492.018, "text": "Yo no s\u00e9 mucho de f\u00fatbol, as\u00ed que no s\u00e9 qu\u00e9 quiere decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7333205125004383, "is_candidate": false}, {"start": 5492.018, "end": 5494.319, "text": "Me imagino un armador, algo ah\u00ed relacionado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9045686427255729, "is_candidate": false}, {"start": 5494.319, "end": 5496.139, "text": "Qu\u00e9 marca, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4887605003997334, "is_candidate": true}, {"start": 5496.139, "end": 5496.979, "text": "Sigo pens\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5710538082218155, "is_candidate": false}, {"start": 5499.145, "end": 5502.446, "text": " En el Congreso, constru\u00ed una relaci\u00f3n con M\u00e1ximo Kirchner y Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8496391580035159, "is_candidate": false}, {"start": 5502.446, "end": 5506.366, "text": "Y te agrego ahora la pregunta, \u00bfy c\u00f3mo evolucion\u00f3 la construida con Guado de Pedro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8105397609812277, "is_candidate": false}, {"start": 5506.366, "end": 5508.807, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8347481013290119, "is_candidate": false}, {"start": 5508.807, "end": 5513.048, "text": "Se parece, est\u00e1 m\u00e1s cerca dentro del kirchnerismo a lo que ser\u00eda el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533231798217406, "is_candidate": false}, {"start": 5513.048, "end": 5514.708, "text": "\u00bfLo podr\u00edas afiliar al Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9554421939643476, "is_candidate": false}, {"start": 5514.708, "end": 5523.769, "text": "Eh... Yo... No me gustar\u00eda, porque es simp\u00e1tica como frase, pero... Pero s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44972378352974784, "is_candidate": true}, {"start": 5523.769, "end": 5526.55, "text": "Pero s\u00ed, lo afiliar\u00eda a Guado al Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46011483588364255, "is_candidate": true}, {"start": 5527.597, "end": 5538.031, "text": " Dijiste, si sum\u00e1s los votos de Unidad Ciudadana y los del Frente Renovador, te da el resultado de las PASO de 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8401789919504233, "is_candidate": false}, {"start": 5538.031, "end": 5540.994, "text": "\u00bfQui\u00e9n redujo m\u00e1s en las PASO de 2021?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7921342865427232, "is_candidate": false}, {"start": 5540.994, "end": 5544.379, "text": "Proporcionalmente todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4521119472780373, "is_candidate": true}, {"start": 5544.379, "end": 5545.801, "text": "Y adem\u00e1s partimos el voto joven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5429000924388759, "is_candidate": false}, {"start": 5547.103, "end": 5553.809, "text": " En marzo de 2019, cuando todav\u00eda no se hab\u00eda decidido... No hab\u00eda frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7316523328115998, "is_candidate": false}, {"start": 5553.809, "end": 5555.39, "text": "No hab\u00eda frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7891033780521629, "is_candidate": false}, {"start": 5555.39, "end": 5562.315, "text": "Vos dijiste que los argentinos trabajan 16 d\u00edas al mes para pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.777721520689655, "is_candidate": false}, {"start": 5562.315, "end": 5565.458, "text": "Del gobierno que iba a bajar ganancias en ese momento y no la baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8237105638594482, "is_candidate": false}, {"start": 5565.458, "end": 5565.938, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6772176553937279, "is_candidate": false}, {"start": 5565.938, "end": 5574.866, "text": "Tu posici\u00f3n respecto de la cantidad de impuestos... Tengo el orgullo de poder decirle a todos los que en alg\u00fan momento me votaron con la expectativa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42126227789824666, "is_candidate": true}, {"start": 5576.048, "end": 5589.454, "text": " de que bajara el impuesto a las ganancias, que constru\u00ed las mayor\u00edas y logr\u00e9 la ley para que m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de trabajadores dejen de pagar de manera permanente impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3195872463132955, "is_candidate": true}, {"start": 5589.454, "end": 5595.657, "text": "Tuve el apoyo del Presidente adem\u00e1s para hacerlo y siento en lo personal que cumpl\u00ed", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3044126636225192, "is_candidate": true}, {"start": 5596.724, "end": 5607.691, "text": " con la palabra empe\u00f1ada, digamos, con un mill\u00f3n y medio de trabajadores argentinos que sent\u00edan casi un robo en lo personal que les sacaran el impuesto a las ganancias de sus salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27839143975876346, "is_candidate": true}, {"start": 5607.691, "end": 5615.336, "text": "Respecto del tema de los impuestos, uno puede decir que la oposici\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s... Argentina necesita... \u00bfBajar los impuestos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6565770520678977, "is_candidate": false}, {"start": 5615.336, "end": 5618.658, "text": "Necesita primero construir un sistema m\u00e1s progresivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.301810028862983, "is_candidate": true}, {"start": 5618.658, "end": 5622.861, "text": "En la Argentina, incre\u00edblemente, en t\u00e9rminos de ingreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3372675154027145, "is_candidate": true}, {"start": 5624.113, "end": 5625.434, "text": " paga m\u00e1s el que menos tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44865818461619744, "is_candidate": true}, {"start": 5625.434, "end": 5629.798, "text": "Ahora, en el total de la presi\u00f3n tributaria, \u00bfla Argentina tendr\u00eda que reducir la presi\u00f3n tributaria?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7240031766648722, "is_candidate": false}, {"start": 5629.798, "end": 5638.764, "text": "Argentina tiene que rediscutir su sistema tributario, simplificarlo, bajar la informalidad y bajar la presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.303265929526757, "is_candidate": true}, {"start": 5639.87, "end": 5648.113, "text": " Y \u00faltima, ya me voy a octubre de 2017, en ese momento era tu alianza con Margarita Stolviser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8367575519812376, "is_candidate": false}, {"start": 5648.113, "end": 5652.654, "text": "Vos pronosticaste que el kirchnerismo iba a ser otro partido intransigente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9099000566437687, "is_candidate": false}, {"start": 5652.654, "end": 5663.258, "text": "\u00bfImaginas que cuando la biolog\u00eda coloque a la actual vicepresidenta fuera de la pol\u00edtica, el kirchnerismo pueda, con M\u00e1ximo Kirchner, ser un partido intransigente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8531745415041159, "is_candidate": false}, {"start": 5663.258, "end": 5665.659, "text": "Yo creo que finalmente el frente de todos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36779835541431405, "is_candidate": true}, {"start": 5667.416, "end": 5673.76, "text": " nos da a todos la posibilidad de repensar el peronismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3428977191465725, "is_candidate": true}, {"start": 5673.76, "end": 5676.422, "text": "Y ves al kirchnerismo definitivamente integrado al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7668242006235542, "is_candidate": false}, {"start": 5676.422, "end": 5682.766, "text": "Pero todos los que integramos el Frente de Todos tenemos la posibilidad de repensar el peronismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3261024005603106, "is_candidate": true}, {"start": 5682.766, "end": 5686.589, "text": "Y me parece que en ese sentido repensar algunos conceptos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27671905072067904, "is_candidate": true}, {"start": 5686.589, "end": 5694.634, "text": "El trabajo hoy, el derecho al trabajo en justicia social, el derecho a la educaci\u00f3n de calidad en justicia social, el derecho a la conectividad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20629863891463862, "is_candidate": true}, {"start": 5696.581, "end": 5709.092, "text": " es justicia social, me parece que hay que repensar el derecho a un ambiente sano es justicia social, me parece que hay que repensar los derechos del siglo XXI porque como toda organizaci\u00f3n pol\u00edtica, social, econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21741715121973115, "is_candidate": true}, {"start": 5710.299, "end": 5713.52, "text": " tenemos que entrar al siglo XXI y no seguir mirando para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3656526218249332, "is_candidate": true}, {"start": 5713.52, "end": 5719.182, "text": "Ahora, vos ten\u00e9s en la g\u00e9nesis de tu partido la palabra renovaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7640206783035692, "is_candidate": false}, {"start": 5719.182, "end": 5728.965, "text": "Vos lo que est\u00e1s planteando es que el peronismo ten\u00eda que pasar por algo similar a lo que fue el partido laborista con el New Labour, como una reactualizaci\u00f3n doctrinaria para conseguir los mismos fines.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8689042091290544, "is_candidate": false}, {"start": 5728.965, "end": 5735.447, "text": "Si, la realidad de cada fuerza pol\u00edtica y sobre todo por la diversidad que expresa el peronismo, la realidad de cada fuerza pol\u00edtica en cada pa\u00eds es distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23068942240529244, "is_candidate": true}, {"start": 5736.187, "end": 5741.709, "text": " Y adem\u00e1s el peronismo tiene una cosa movimientista adicional que no tienen otros partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2842922778638848, "is_candidate": true}, {"start": 5741.709, "end": 5745.331, "text": "\u00bfPero tu papel dentro del peronismo es ser el renovador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8433175705287137, "is_candidate": false}, {"start": 5745.331, "end": 5748.713, "text": "\u00bfConsumar esa renovaci\u00f3n que quiso intentar Cafiero y no pudo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9249256753983014, "is_candidate": false}, {"start": 5748.713, "end": 5750.633, "text": "\u00bfQue tantas veces se habl\u00f3 y no se logr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9319140119985211, "is_candidate": false}, {"start": 5758.81, "end": 5765.537, "text": " Me parece que en todo caso es darle ideas del siglo XXI al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30152442515399036, "is_candidate": true}, {"start": 5765.537, "end": 5769.24, "text": "No quiero ponerme en un lugar en el que te tienen que poner los otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3669488863426459, "is_candidate": true}, {"start": 5769.24, "end": 5777.208, "text": "En todo caso, digamos, ayudar, tendiendo la mano a que el peronismo entre al siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2746029251210007, "is_candidate": true}, {"start": 5777.208, "end": 5779.31, "text": "Sergio, volvemos dentro de un a\u00f1o con otro reportaje largo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8178612115246146, "is_candidate": false}, {"start": 5779.31, "end": 5780.07, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9282104938352672, "is_candidate": false}, {"start": 5780.07, "end": 5780.631, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7329408971325095, "is_candidate": false}], "Index": 1295, "channel_id": "UCxIQcXnWQHEEo1RUM1DABwg", "channel": "Periodismo Puro", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@periodismo_puro", "id": "JHCUyLF2mfk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JHCUyLF2mfk", "title": "Sergio Massa con Fontevecchia - Entrevista Completa (21/03/2022)", "duration": 5795.0, "view_count": 1623.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}