{"segments": [{"start": 0.009, "end": 4.153, "text": " Buenas noches, D\u00e9bora, Marina, est\u00e1 la querida M\u00f3nica tambi\u00e9n, \u00bfc\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0176285129681935, "is_candidate": false}, {"start": 4.153, "end": 17.305, "text": "Bien, equipo completo para hacer un an\u00e1lisis absolutamente exhaustivo, como corresponde de cada uno de los anuncios, de cada una de las novedades que ha dado a conocer el flamante Ministro de Econom\u00eda, Sergio Tom\u00e1s Maza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9221943017227323, "is_candidate": false}, {"start": 17.305, "end": 22.911, "text": "La vamos a analizar, vamos a ir punto por punto de lo m\u00e1s importante, si les parece bien, tenemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9157663351402602, "is_candidate": false}, {"start": 23.311, "end": 33.518, "text": " dos invitados de lujo, un especialista en la econom\u00eda como Luciano Laspina y un hombre muy cr\u00edtico de la pol\u00edtica del gobierno como el diputado Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9502417730789445, "is_candidate": false}, {"start": 33.518, "end": 38.942, "text": "El primero de los temas seguramente es el que m\u00e1s le preocupa a toda la gente, la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.957550068361896, "is_candidate": false}, {"start": 38.942, "end": 41.543, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijo Sergio Massa sobre el tema de la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8989601227791381, "is_candidate": false}, {"start": 49.207, "end": 53.449, "text": " vamos a encarar una pol\u00edtica de reordenamiento de los programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3162990980307768, "is_candidate": true}, {"start": 53.449, "end": 61.432, "text": "El 15 de agosto, el Ministerio de Desarrollo Social empieza una auditor\u00eda que realizar\u00e1n las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31274785631571533, "is_candidate": true}, {"start": 61.432, "end": 65.193, "text": "Quien no cumpla recibir\u00e1 la suspensi\u00f3n del plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42205747663228177, "is_candidate": true}, {"start": 65.193, "end": 71.215, "text": "Y en paralelo vamos a cruzar las liquidaciones del programa con la base de datos de ANSES.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31591523517580355, "is_candidate": true}, {"start": 71.215, "end": 77.738, "text": "Nuestra idea de pa\u00eds es que el plan sea la emergencia y el trabajo lo permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2648775062310442, "is_candidate": true}, {"start": 80.572, "end": 82.313, "text": " Bueno, un peque\u00f1o error.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9125236541859438, "is_candidate": false}, {"start": 82.313, "end": 87.136, "text": "Queremos ir primero al tema que m\u00e1s le preocupa a la gente que es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788247560198033, "is_candidate": false}, {"start": 87.136, "end": 89.258, "text": "Eso era una mirada general de masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8894131525027156, "is_candidate": false}, {"start": 89.258, "end": 92.1, "text": "Ahora s\u00ed, vamos a ver la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9140570609999469, "is_candidate": false}, {"start": 92.1, "end": 104.208, "text": "Tenemos que resolver esta doble cara de la Argentina que crece al 6% anual y genera empleo, pero que tiene una enorme falta de confianza en su moneda, desorden del gasto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1980426119052563, "is_candidate": true}, {"start": 105.285, "end": 112.332, "text": " brechas de inversi\u00f3n p\u00fablica y una enorme injusticia en la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2640107373769286, "is_candidate": true}, {"start": 112.332, "end": 119.538, "text": "Tenemos que enfrentar la inflaci\u00f3n con determinaci\u00f3n porque es la mayor f\u00e1brica de pobreza que puede tener cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21549400365330085, "is_candidate": true}, {"start": 119.538, "end": 123.042, "text": "Lo sufrimos en la Argentina y lo est\u00e1 sufriendo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32366820784913974, "is_candidate": true}, {"start": 124.136, "end": 130.04, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1, la mayor f\u00e1brica de pobreza, el tema inflacionario como el principal elemento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9000043446789857, "is_candidate": false}, {"start": 130.04, "end": 133.082, "text": "No es una novedad, es una obviedad, es de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.877597335676605, "is_candidate": false}, {"start": 133.082, "end": 136.784, "text": "No s\u00e9, diputado Fernando Iglesias, \u00bfqu\u00e9 opina de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9468976360171234, "is_candidate": false}, {"start": 136.784, "end": 146.05, "text": "Tal vez sea vender humo, como suele hacer Sergio Massa, pero por lo menos est\u00e1 poniendo un elemento que le preocupa a la gente en el centro del debate, me parece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9448423606849926, "is_candidate": false}, {"start": 153.936, "end": 169.45, "text": " el discurso, una enunciaci\u00f3n de una serie de principios adecuados, ese tema de que la inflaci\u00f3n es la generaci\u00f3n de los pobres, es un tema de mi \u00faltimo libro y es muy claro, todos los picos inflacionarios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7425032089393582, "is_candidate": false}, {"start": 170.371, "end": 189.14, "text": " en Argentina en coincidido en los momentos en los cuales la pobreza ha llegado cerca del 50%, este, pero tambi\u00e9n la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn, la de Menem, de la que todos se olvidan porque las hiperinflaciones peronistas no se mencionan, pero Menem tambi\u00e9n tuvo uno, el rodrigazo que provoc\u00f3 una gran subida inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7159216621474468, "is_candidate": false}, {"start": 189.14, "end": 198.265, "text": "En el aspecto general desde luego estoy de acuerdo con esto, el problema es qu\u00e9 van a hacer para impedirlo, y eso es lo que me parece que falta en todos los anuncios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6707640705889251, "is_candidate": false}, {"start": 199.305, "end": 218.164, "text": " Medidas generales, una serie de buenas intenciones en la direcci\u00f3n m\u00e1s o menos correcta, pero una carencia muy grande de medidas concretas y de anuncios espec\u00edficos sobre c\u00f3mo se va a llegar a esto, c\u00f3mo se va a llegar al d\u00e9ficit del 2,5%, me parece que no hay nada claro en nada de esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6685826994399879, "is_candidate": false}, {"start": 219.002, "end": 220.723, "text": " Bueno, s\u00ed, te escucho, Johnny.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8845987502474936, "is_candidate": false}, {"start": 220.723, "end": 223.125, "text": "No, primero, la mirada obvia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9469975448772623, "is_candidate": false}, {"start": 223.125, "end": 227.828, "text": "Se lo ve a masa como si no hubiera sido parte del gobierno durante estos dos a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9100675943996819, "is_candidate": false}, {"start": 227.828, "end": 238.056, "text": "Me llama la atenci\u00f3n c\u00f3mo \u00e9l hace una descripci\u00f3n objetiva, dice, la inflaci\u00f3n est\u00e1 mal, es una f\u00e1brica de pobres, como si \u00e9l no hubiera tenido nada que ver con este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9488810410881904, "is_candidate": false}, {"start": 238.056, "end": 241.799, "text": "Siempre me llama la atenci\u00f3n, viste, los nuevos ministros que asumen y hacen como...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0283089576038213, "is_candidate": false}, {"start": 242.259, "end": 258.723, "text": " Te voy a dar un datito para abonar a ello, como estabas al aire, te cuento que cuando le respond\u00ed una pregunta a la colega de C5N y ella le pregunta por la inflaci\u00f3n, \u00e9l le dice, yo no tengo que dar explicaciones, tengo que dar respuestas, claro, pero en estos dos a\u00f1os form\u00f3 parte del gobierno que integra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0176366591646495, "is_candidate": false}, {"start": 258.723, "end": 267.605, "text": "Claro, pero \u00e9l te va a decir que era presidente de la C\u00e1mara de Diputados y con ese verso se corre de la responsabilidad que tiene Massa, que es parte fundacional de esta coalici\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9453094739458113, "is_candidate": false}, {"start": 267.905, "end": 272.849, "text": " Ahora, \u00bfno tuvieron la impresi\u00f3n de que se volvieron a anunciar anuncios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9798275085745213, "is_candidate": false}, {"start": 272.849, "end": 274.67, "text": "Es como Igual Guzm\u00e1n, Igual Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.04376070215117, "is_candidate": false}, {"start": 274.67, "end": 276.131, "text": "Anuncios de anuncios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8744658814115164, "is_candidate": false}, {"start": 276.131, "end": 290.442, "text": "Anuncios de anuncios, porque sobre todo cuando se habla de los nuevos d\u00f3lares que podr\u00edan servir para alentar la exportaci\u00f3n, sobre todo de conocimiento para el campo, se dice que van a salir por decretos, pero no se da un solo detalle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9894637879042312, "is_candidate": false}, {"start": 290.442, "end": 293.144, "text": "O sea, esos son datos centrales que uno...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9924962481718942, "is_candidate": false}, {"start": 293.704, "end": 299.005, "text": " ten\u00eda la sensaci\u00f3n de que si ven\u00edan con algo realmente cocinado, lo ten\u00edan que anunciar hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0102678218769718, "is_candidate": false}, {"start": 299.005, "end": 300.326, "text": "No hay mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.085840276613396, "is_candidate": false}, {"start": 300.326, "end": 305.507, "text": "Para m\u00ed, no hay tiempo y lo que hab\u00eda eran t\u00edtulos, grandes t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0224720947005965, "is_candidate": false}, {"start": 305.507, "end": 308.568, "text": "\u00c9l dice, se va a cumplir la meta del 2,5 de d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9346727514803738, "is_candidate": false}, {"start": 308.568, "end": 309.108, "text": "No explica c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0880518261013625, "is_candidate": false}, {"start": 309.108, "end": 309.368, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0158038822806121, "is_candidate": false}, {"start": 309.368, "end": 315.63, "text": "Perd\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1ntos puntos tiene que bajar para llegar al 2,5, que es la meta comprometida con el fondo respecto del gasto primario actual?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0015218551358478, "is_candidate": false}, {"start": 315.63, "end": 316.13, "text": "Ocho puntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.035773655908731, "is_candidate": false}, {"start": 316.53, "end": 317.391, "text": " Eso no explica c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9345016043760918, "is_candidate": false}, {"start": 317.391, "end": 320.893, "text": "Dice, no se van a utilizar adelanto del tesoro por lo que resta del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9606851973034545, "is_candidate": false}, {"start": 320.893, "end": 323.235, "text": "DNU para los sectores de agroindustria y miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.999114402136842, "is_candidate": false}, {"start": 323.235, "end": 325.697, "text": "No explica cu\u00e1nto tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0139512929019576, "is_candidate": false}, {"start": 325.697, "end": 328.7, "text": "Adelanto de exportaciones, pesca, agrominer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0284531426617467, "is_candidate": false}, {"start": 328.7, "end": 330.481, "text": "No explica el detalle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.065274507520653, "is_candidate": false}, {"start": 330.481, "end": 332.002, "text": "Congelamiento de la planta del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0004812745973835, "is_candidate": false}, {"start": 332.002, "end": 333.063, "text": "Eso est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0478279978516982, "is_candidate": false}, {"start": 333.063, "end": 336.386, "text": "Desembolso por 1.200 millones de d\u00f3lares de organismos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9700972060429488, "is_candidate": false}, {"start": 336.386, "end": 336.986, "text": "No dice cu\u00e1l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9087585639439755, "is_candidate": false}, {"start": 337.967, "end": 343.331, "text": " CAF, 750 millones de d\u00f3lares, hoy se fueron 100 millones de d\u00f3lares en un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9741020839285864, "is_candidate": false}, {"start": 343.331, "end": 343.731, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9970128054200381, "is_candidate": false}, {"start": 343.731, "end": 346.173, "text": "Son grandes t\u00edtulos sin explicaciones s\u00f3lidas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9647340820451219, "is_candidate": false}, {"start": 346.173, "end": 352.197, "text": "De hecho, otro punto clave en esto de no est\u00e1n explicitados c\u00f3mo, es el tema de los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9187915129585135, "is_candidate": false}, {"start": 352.197, "end": 358.441, "text": "Habl\u00f3 concretamente de el ahorro, la econom\u00eda en subsidios en materia de energ\u00eda y agua.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9759962721496793, "is_candidate": false}, {"start": 358.441, "end": 362.503, "text": "No dijo c\u00f3mo, habl\u00f3 de una suerte de nueva segmentaci\u00f3n que tampoco precis\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8750725526681388, "is_candidate": false}, {"start": 362.503, "end": 363.524, "text": "Y con respecto a los", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9113554598312836, "is_candidate": false}, {"start": 363.704, "end": 380.575, "text": " planes sociales habl\u00f3 de un enunciado general que es el reordenamiento supervisado por auditor\u00eda de universidades pero tampoco puso par\u00e1metros ni dijo bueno a partir de esto pensamos ahorrar x cantidad de dinero los como pobres pobres o inexistentes", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9250651933087122, "is_candidate": false}, {"start": 381.275, "end": 400.837, "text": " parecido ocurri\u00f3 con el anuncio en relaci\u00f3n a las jubilaciones, porque si ustedes piensan que est\u00e1 hablando de que va a dar un re... habl\u00f3 de un refuerzo, no habl\u00f3 de un bono sino de un refuerzo, no dijo si ese refuerzo va a ser universal, va a ser un porcentaje o va a ser un bono que vuelva a achatar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9771225309464756, "is_candidate": false}, {"start": 402.038, "end": 406.383, "text": " de las jubilaciones, esto no qued\u00f3 claro para nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9569254317342355, "is_candidate": false}, {"start": 406.383, "end": 420.056, "text": "Le pregunto al diputado Luciano Laspina, un economista de Fuste, primero vuelvo al primero de los temas, el que m\u00e1s le preocupa a la gente que es lo inflacionario, se va a encontrar en los pr\u00f3ximos d\u00edas con una inflaci\u00f3n del 8%, algunos dicen que va a superar el 80%", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9622019773091782, "is_candidate": false}, {"start": 421.557, "end": 422.538, "text": " a nivel anual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0253953469563903, "is_candidate": false}, {"start": 422.538, "end": 433.023, "text": "Lo saludo y le pregunto, de lo que usted escuch\u00f3, de las medidas que anunci\u00f3, de los anuncios que anunci\u00f3, como bien dice M\u00f3nica, \u00bfcree que es posible que la inflaci\u00f3n empiece a bajar, diputado Laspina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9780456278305737, "is_candidate": false}, {"start": 433.809, "end": 435.891, "text": " Bueno, buenas noches, Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9241636414868459, "is_candidate": false}, {"start": 435.891, "end": 451.242, "text": "Primero, la inflaci\u00f3n seg\u00fan el IPC de Fidel que se public\u00f3 en estas horas, estar\u00eda dando en julio alrededor del 8.4%, es algo as\u00ed como 160% anualizado, si uno extrapola esa tasa a 12 meses, es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0324489338754461, "is_candidate": false}, {"start": 451.242, "end": 454.645, "text": "Esto ya ocurri\u00f3 en julio, los argentinos ya lo sufrieron en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0212365912714405, "is_candidate": false}, {"start": 455.345, "end": 461.438, "text": " Hacia adelante va a depender mucho de c\u00f3mo maduren las medidas que ha anunciado hoy el flamante ministro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.027929438154346, "is_candidate": false}, {"start": 461.438, "end": 464.805, "text": "Yo te dir\u00eda, Alfredo, que la lectura que hago de este anuncio es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0037796311513392, "is_candidate": false}, {"start": 465.76, "end": 474.606, "text": " En lo pol\u00edtico, el modelo kirchnerista estaba muerto hace rato, y hoy Sergio Massa acaba de firmar el certificado de defunci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0349431265208262, "is_candidate": false}, {"start": 474.606, "end": 475.647, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0249774306123842, "is_candidate": false}, {"start": 475.647, "end": 495.08, "text": "Acaba de anunciar un ajuste del gasto en subsidios, o sea, un aumento de tarifas, y un ajuste en los planes sociales, un anuncio de ajuste para cumplir la meta con el Fondo Monetario, como bien dec\u00eda D\u00e9bora, en el segundo semestre va a implicar una ca\u00edda grotesca del gasto p\u00fablico despu\u00e9s del esparramo fiscal que han hecho en la primera parte del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.05578902150812, "is_candidate": false}, {"start": 496.04, "end": 518.945, "text": " Y entonces lo que estamos viendo es eso, es un gobierno que le ha explotado esta vez el modelo en las manos, ha aumentado en 16 a\u00f1os destruyendo valor y riquezas en la econom\u00eda, aument\u00f3 el gasto p\u00fablico del 24 al 42 puntos del PBI, los impuestos m\u00e1s altos del planeta, ya se consumieron todas las cajas, todos los ahorros y ahora tienen que hacer ellos el ajuste, a diferencia del 2015 que le dejaron la tarea a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.074737939250558, "is_candidate": false}, {"start": 518.945, "end": 521.886, "text": "La primera lectura pol\u00edtica que tenemos que hacer de estos anuncios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1547288274934375, "is_candidate": false}, {"start": 521.926, "end": 530.856, "text": " Es muy distinto de lo de Guzm\u00e1n, porque digo, la segmentaci\u00f3n tarifaria la propon\u00eda Guzm\u00e1n, las metas del d\u00e9ficit cumplimentadas con el acuerdo con el fondo lo propon\u00eda Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0338846875791086, "is_candidate": false}, {"start": 530.856, "end": 532.999, "text": "Bueno, \u00bfes muy diferente lo que est\u00e1 proponiendo Massa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.006758604814992, "is_candidate": false}, {"start": 533.607, "end": 559.636, "text": " Es evidente que como ha estallado la crisis, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner viendo el abismo, le dijo a Maza, and\u00e1 vos y hac\u00e9 lo que tengas que hacer, que en este caso es hacer un ajuste, como le ocurri\u00f3 al peronismo en el 75, lo escuchaba reci\u00e9n a Fernando, le ocurre tambi\u00e9n ahora al kirchnerismo en este a\u00f1o, no han podido hacer la gran 2014-2015, que es llegar y dejar la llave del avi\u00f3n sin nafta al pr\u00f3ximo presidente, bueno, hoy les toca a este gobierno, al kirchnerismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0233099956375227, "is_candidate": false}, {"start": 560.876, "end": 573.103, "text": " hacer un ajuste por primera vez, yo dir\u00eda, en sus cuatro administraciones, por supuesto vamos a sufrir los argentinos las consecuencias de... Ah, ah\u00ed te corrijo, la historia econ\u00f3mica, ah\u00ed te voy a corregir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0458897487376781, "is_candidate": false}, {"start": 573.103, "end": 573.604, "text": "S\u00ed, c\u00f3mo no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9896843208559638, "is_candidate": false}, {"start": 573.604, "end": 574.844, "text": "No, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0560368877437316, "is_candidate": false}, {"start": 574.844, "end": 578.026, "text": "No, digo, me parece que no, me parece que fue de las cuatro administraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6704967657181946, "is_candidate": false}, {"start": 578.026, "end": 588.792, "text": "Y lo digo por esto, obviamente, no por polemizar con Luciano, que sabe much\u00edsimo m\u00e1s de econom\u00eda que yo, pero es un tema que acabo de estudiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7512672995649571, "is_candidate": false}, {"start": 588.792, "end": 589.653, "text": "Los d\u00edas m\u00e1s felices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7355947918099144, "is_candidate": false}, {"start": 590.333, "end": 592.496, "text": " del que efectivamente fueron peronistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7849073281985885, "is_candidate": false}, {"start": 592.496, "end": 594.738, "text": "Terminaron siempre en los d\u00edas m\u00e1s infelices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6844040028417524, "is_candidate": false}, {"start": 594.738, "end": 596.48, "text": "Y los ajustes fueron siempre as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6587439090717311, "is_candidate": false}, {"start": 596.48, "end": 600.865, "text": "El primer per\u00f3n, el primer ministro, era Miranda, que era evitista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.744032582089598, "is_candidate": false}, {"start": 600.865, "end": 605.67, "text": "La segunda parte del gobierno de Per\u00f3n fue con G\u00f3mez Morales, que era ajustista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7020221684018021, "is_candidate": false}, {"start": 607.552, "end": 615.115, "text": " Lo mismo le pas\u00f3 con Gelbar, gran fiesta con Gelbar, que dur\u00f3 muy poco, sigui\u00f3 Celestino Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7448328453255418, "is_candidate": false}, {"start": 615.115, "end": 627.741, "text": "Menem, el primer cabalo, que fue el momento de fiesta, el ajuste de Menem se saltea de la r\u00faa, que empieza a hacerlo y le cae a otro gobierno peronista, Remel\u00e9n Nic\u00f3, que es el que hace el gran ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7202119130116243, "is_candidate": false}, {"start": 628.061, "end": 634.466, "text": " de los desequilibrios que hab\u00eda generado la convertibilidad y la prolongaci\u00f3n indefinida de la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.717853023722805, "is_candidate": false}, {"start": 634.466, "end": 641.591, "text": "Y ahora vemos lo mismo, con Lavagna originariamente, con Kicillof despu\u00e9s, \u00bfqui\u00e9n le toca hacer el ajuste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7011684902426736, "is_candidate": false}, {"start": 641.591, "end": 643.013, "text": "Sobre todo a Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.877903817429252, "is_candidate": false}, {"start": 643.013, "end": 648.377, "text": "Y la verdad es que esto es lo que a m\u00ed me parece que es importante, para que la gente tome en cuenta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7487078658362946, "is_candidate": false}, {"start": 648.937, "end": 660.371, "text": " cuando vota demagogos populistas y tipos que tiran manteca al techo aprovechando circunstancias no repetibles como reserva del Banco Central, como precio de la soja, como tantas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8204969180004107, "is_candidate": false}, {"start": 660.371, "end": 663.975, "text": "Que los d\u00edas m\u00e1s felices se pagan despu\u00e9s con los d\u00edas m\u00e1s infelices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7152022627272463, "is_candidate": false}, {"start": 664.155, "end": 666.376, "text": " Y perd\u00f3n, Luciano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9863246256968027, "is_candidate": false}, {"start": 666.376, "end": 668.877, "text": "Yo me refer\u00eda a las cuatro administraciones kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0817432227876749, "is_candidate": false}, {"start": 668.877, "end": 675.019, "text": "S\u00ed, exactamente, el plan Gelbart efectivamente termina explotando con el rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1055372189806592, "is_candidate": false}, {"start": 675.019, "end": 689.365, "text": "Creo que esta vez el kirchnerismo est\u00e1 en esta disyuntiva y como bien dice Fernando, obviamente el despilfarro y el desparramos se terminan pagando y se pagan con inflaci\u00f3n, con pobreza, con crisis social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0571654787981584, "is_candidate": false}, {"start": 689.365, "end": 692.046, "text": "Lo que tenemos que entender los argentinos es que con esto no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.042783323332058, "is_candidate": false}, {"start": 692.546, "end": 703.591, "text": " Con esto que anunci\u00f3 Inmasa es apenas el principio de un ajuste y lo que tenemos que hacer los argentinos es cambiar el modelo kirchnerista que ataca la inversi\u00f3n, el empleo, las exportaciones, que persigue empresarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.023706353946494, "is_candidate": false}, {"start": 703.591, "end": 707.512, "text": "No alcanza solo con hacer el ajuste fiscal y monetario despu\u00e9s del esparramo que han hecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1072973549069405, "is_candidate": false}, {"start": 707.512, "end": 715.936, "text": "Esto quiero que quede claro, porque si no parece que la alternativa es el desastre kirchnerista de las cuentas p\u00fablicas descontroladas o el ajuste fiscal que ahora anuncia Sergio Masa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0777211485873586, "is_candidate": false}, {"start": 716.596, "end": 724.201, "text": " Tenemos obviamente que corregir las cuentas p\u00fablicas, pero es s\u00f3lo una condici\u00f3n necesaria, no suficiente para poder salir del estancamiento de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0228589738338616, "is_candidate": false}, {"start": 724.201, "end": 739.532, "text": "Y vuelvo al principio de tu pregunta, Alfredo, porque sin un plan de crecimiento, sin dar vuelta como un guante el modelo kirchnerista con el cual estamos atrapados en un r\u00e9gimen que lleva pol\u00edticos 20 a\u00f1os, pero que estamos atrapados en una estancaci\u00f3n hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os, no lo vamos a conseguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0496600830315739, "is_candidate": false}, {"start": 739.532, "end": 742.214, "text": "Y creo que lo que ha hecho Massa hoy es enfrentar una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0476141854065533, "is_candidate": false}, {"start": 742.834, "end": 761.084, "text": " que les ha estallado en las manos, en tratar de encauzar una situaci\u00f3n que estaba fuera de control, y ahora veremos ma\u00f1ana la reacci\u00f3n de los mercados, de lo cual dependemos todos los argentinos, prendamos una vela para que los mercados reaccionen positivamente a estos anuncios, que como usted bien dec\u00eda, son anuncios de anuncios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.034416772354103, "is_candidate": false}, {"start": 761.704, "end": 765.905, "text": " Ahora, hay una pregunta que tiene que ver con la pol\u00edtica y la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9474198435175977, "is_candidate": false}, {"start": 765.905, "end": 781.611, "text": "Si esto se trata de un ajuste, como dice el diputado Laspina, \u00bfCristina va a bancar esto porque sabe que no tiene otro remedio o va a sufrir la desilusi\u00f3n de sus bases que le ped\u00edan una suerte revoluci\u00f3n bolivariana y de pronto van a caer en una especie de neomenemismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9484293231555657, "is_candidate": false}, {"start": 782.191, "end": 795.463, "text": " Bueno, esta es la gran contradicci\u00f3n pol\u00edtica que tiene el kirchnerismo y en particular Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que acaba de empoderar a quien era su principal enemigo y su persona m\u00e1s odiada, como era Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0397050684013902, "is_candidate": false}, {"start": 795.463, "end": 802.388, "text": "Hoy ve\u00edamos los c\u00e1nticos del Frente Renovador, que en el 2013 fueron los verdugos de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0797731876692187, "is_candidate": false}, {"start": 803.249, "end": 821.443, "text": " obviamente para Cristina esto debe ser dur\u00edsimo pero cu\u00e1les eran las alternativas si la alternativa era seguir por un ritmo por un rumbo que \u00edbamos derecho a la colisi\u00f3n como yo dec\u00eda el otro d\u00eda digamos ven\u00edamos en un avi\u00f3n en picada y sin piloto bueno ahora tenemos un avi\u00f3n con dos motores incendiados por lo menos hay un piloto que va a tratar de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0486414362164382, "is_candidate": false}, {"start": 822.003, "end": 823.525, "text": " de aterrizar el avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9720678225904866, "is_candidate": false}, {"start": 823.525, "end": 829.572, "text": "Por supuesto, todav\u00eda faltan dos horas para el aterrizaje y empezamos reci\u00e9n a remodelar un poquito los motores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0346813395760521, "is_candidate": false}, {"start": 829.572, "end": 838.642, "text": "Veremos si le alcanza, digamos, al nuevo piloto como para llevar a los argentinos a un aterrizaje suave y no a someternos a una nueva crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0444290748828058, "is_candidate": false}, {"start": 839.176, "end": 856.747, "text": " Una alternativa de la que de alguna manera zafa Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es de que haya lo que se ve\u00eda venir, una disrupci\u00f3n institucional y tener que, por estar ella en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n, hacerse cargo e inevitablemente afrontar ella el costo de la debacle y eventualmente tengan que hacer el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.019109620372435, "is_candidate": false}, {"start": 856.747, "end": 861.53, "text": "En tal caso, manda, no s\u00e9, esto me lo podr\u00e1n corroborar o no,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0389233190494616, "is_candidate": false}, {"start": 862.35, "end": 881.98, "text": " desde una lectura pol\u00edtica, manda a Sergio Massa, que no es una persona por la que debe tener especial afecto, ya ha quedado probado por cosas que est\u00e1n registradas en audios, en videos, hacer esta tarea con muy poco tiempo por delante adem\u00e1s, muy poco tiempo para hacer el emparche de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0113398533241138, "is_candidate": false}, {"start": 881.98, "end": 883.961, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ves, diputado Iglesias?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9336597484342871, "is_candidate": false}, {"start": 884.904, "end": 900.089, "text": " No, efectivamente, adem\u00e1s de las dudas t\u00e9cnicas y econ\u00f3micas, que repito, no han sido despejadas hoy, pues se anunci\u00f3 una serie de generalidades, adem\u00e1s de muchas cosas que son realmente venta de humo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7683229164030142, "is_candidate": false}, {"start": 900.089, "end": 906.632, "text": "Devoluci\u00f3n de 10.000 millones de pesos para demostrar coherencia, le van a devolver al Banco Central 10.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6963155778453133, "is_candidate": false}, {"start": 907.592, "end": 913.894, "text": " Yo hice la cuenta r\u00e1pida de lo que es la situaci\u00f3n de hoy, son 33 millones de d\u00f3lares, hoy \u00bfcu\u00e1nto perdimos de reserva?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7645401267904599, "is_candidate": false}, {"start": 913.894, "end": 915.334, "text": "150, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.887360741440771, "is_candidate": false}, {"start": 915.334, "end": 916.234, "text": "5 veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7469345236696852, "is_candidate": false}, {"start": 916.234, "end": 923.536, "text": "Adem\u00e1s se emiti\u00f3 1 bill\u00f3n de pesos en los \u00faltimos 40 d\u00edas, 1 bill\u00f3n, o sea, 1 mill\u00f3n de millones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.016185443108459, "is_candidate": false}, {"start": 923.536, "end": 931.178, "text": "Entonces ah\u00ed hay un interrogante pol\u00edtico, pero hay tambi\u00e9n uno econ\u00f3mico, uno espec\u00edficamente t\u00e9cnico porque, a ver,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7281417312232555, "is_candidate": false}, {"start": 932.33, "end": 934.532, "text": " Lo llaman a Masa en una situaci\u00f3n angustiante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7179958430687623, "is_candidate": false}, {"start": 934.532, "end": 936.253, "text": "Masa es abogado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8373237479357991, "is_candidate": false}, {"start": 936.253, "end": 939.616, "text": "Yo no soy un fetichista, yo tambi\u00e9n hablo de econom\u00eda y no tengo un t\u00edtulo en econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7985253021648643, "is_candidate": false}, {"start": 939.616, "end": 943.799, "text": "Puedo mostrar estudios, materias aprobadas, pero no soy un t\u00e9cnico en econom\u00eda, hablo de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.800018022056335, "is_candidate": false}, {"start": 943.799, "end": 945.48, "text": "Vos sos abogado, est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.769000930628602, "is_candidate": false}, {"start": 945.48, "end": 947.582, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el viceministro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8047558848830982, "is_candidate": false}, {"start": 947.582, "end": 948.803, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el viceministro de Masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7538220294296432, "is_candidate": false}, {"start": 949.554, "end": 950.114, "text": " No hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9209723361066046, "is_candidate": false}, {"start": 950.114, "end": 950.914, "text": "No se sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8227605789442579, "is_candidate": false}, {"start": 950.914, "end": 960.418, "text": "Bueno, por eso, todos los que eran ministeriables, vice-ministeriables, por decirlo as\u00ed, dicen, bueno, yo soy abogado, comando el barco, armo un buen equipo, mi segundo, \u00bfqui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7104512192805639, "is_candidate": false}, {"start": 960.418, "end": 961.078, "text": "No se sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7912290000133507, "is_candidate": false}, {"start": 961.078, "end": 962.759, "text": "Pedrado no es, por ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8167226628822727, "is_candidate": false}, {"start": 962.759, "end": 966.5, "text": "Peirano no es, Nielsen no es, Laba\u00f1a Padre no es, Laba\u00f1a Hijo no es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7492575522131668, "is_candidate": false}, {"start": 967.961, "end": 972.382, "text": " Me parece que hay tambi\u00e9n una inconsistencia t\u00e9cnica que tendr\u00e1n que aclarar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7425326454769517, "is_candidate": false}, {"start": 972.382, "end": 981.506, "text": "Si me van a decir que vamos a hacer algo serio con De Mendiguren y con Tambolini, les pido, por favor, que busquen un elenco un poquito mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7992288529334641, "is_candidate": false}, {"start": 981.506, "end": 984.088, "text": "Johnny, d\u00e9jalo que pregunte Johnny, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9532273557073201, "is_candidate": false}, {"start": 984.088, "end": 987.749, "text": "No, no, quer\u00eda decir que arranca con dos mentiras m\u00e1s, que es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.004228057817986, "is_candidate": false}, {"start": 987.749, "end": 993.172, "text": "Arranca diciendo la inflaci\u00f3n es 6%, y bien dijo la espina, seg\u00fan Libertad y Progreso es 8%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9374156263557589, "is_candidate": false}, {"start": 994.913, "end": 1002.581, "text": " Y despu\u00e9s dice lo mismo que dec\u00eda Guzm\u00e1n, lo mismo que dec\u00eda Bataki, lo mismo que dice Alberto, que la inflaci\u00f3n es un problema en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9743326962529437, "is_candidate": false}, {"start": 1002.581, "end": 1005.684, "text": "Yo te vuelvo a dar los datos de junio, de la inflaci\u00f3n de junio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9525529065721451, "is_candidate": false}, {"start": 1005.684, "end": 1014.153, "text": "Bolivia 0,4, Paraguay 0,5 masa, Colombia 0,5, Uruguay 0,5, Brasil 0,6.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9336967622927397, "is_candidate": false}, {"start": 1015.775, "end": 1024.462, "text": " M\u00e9xico 0,8 y en la Argentina hab\u00eda dado 5,3 y ahora va a dar en julio, est\u00e1n hablando entre 8, repito, y hasta 9 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9838698160653645, "is_candidate": false}, {"start": 1024.462, "end": 1030.467, "text": "Me parece que no es un problema mundial la inflaci\u00f3n, pero bueno, mismo diagn\u00f3stico que Guzm\u00e1n y que Bataki, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.936261886283621, "is_candidate": false}, {"start": 1030.467, "end": 1036.753, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 significa eso, diputado Laspina, que no termina de comprender la profundidad o que trata de abrir un poquito el paraguas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.030988723268301, "is_candidate": false}, {"start": 1037.253, "end": 1045.96, "text": " No, una de las cosas que justamente no expres\u00f3 el nuevo ministro en la conferencia es ni una sola vez la palabra inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.068534142334288, "is_candidate": false}, {"start": 1045.96, "end": 1055.308, "text": "Habl\u00f3 de oportunidades del mundo, pero la inflaci\u00f3n, que fue 8.5%, 8.4% seg\u00fan Fiel en julio, estuvo fuera del discurso, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0867492770478184, "is_candidate": false}, {"start": 1055.308, "end": 1063.375, "text": "Por supuesto, la inflaci\u00f3n no se soluciona con un simple discurso, se soluciona probablemente corrigiendo las cuentas p\u00fablicas, empezando a tener una pol\u00edtica monetaria", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0647713798444183, "is_candidate": false}, {"start": 1063.755, "end": 1087.368, "text": " m\u00e1s administrativo y con una econom\u00eda en crecimiento, pero de cualquier forma lo que creo que fueron las medidas hasta ahora es, como dije, el intento de hacer un ajuste tarifario que creo yo se lo ha permitido Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner ante la desesperaci\u00f3n, que esto le permita de a poco ir reduciendo la emisi\u00f3n monetaria y bueno, digamos en un futuro inmediato intentar que baje la inflaci\u00f3n, el problema es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0431382646872562, "is_candidate": false}, {"start": 1088.428, "end": 1101.633, "text": " Lo que vimos hasta ahora fueron medidas que a mi juicio todav\u00eda requieren mucha m\u00e1s elaboraci\u00f3n respecto a cu\u00e1les van a ser los impactos finales sobre las tarifas, sobre la reducci\u00f3n de subsidios y sobre la reducci\u00f3n de planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0338304547298087, "is_candidate": false}, {"start": 1101.633, "end": 1106.435, "text": "Y algo que no queda claro, no s\u00e9 si alguno puede despejarlo porque lo entendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9663338058484924, "is_candidate": false}, {"start": 1106.435, "end": 1112.237, "text": "\u00bfC\u00f3mo se va a compensar al trabajador en blanco registrado que tuvo paritarias", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9233245168466018, "is_candidate": false}, {"start": 1113.358, "end": 1136.152, "text": " de esta situaci\u00f3n, porque los gremios, la CGT y los sindicalistas est\u00e1n pidiendo reapertura del paritar y que todo se libre ah\u00ed, y hay otro sector dentro del gobierno que no me qued\u00f3 clara la posici\u00f3n de masa que quiere bonos, compensaciones por decreto o fijaci\u00f3n por decreto de los incrementos, lo que sigue achatando la pir\u00e1mide de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0080480636243547, "is_candidate": false}, {"start": 1136.152, "end": 1136.813, "text": "\u00bfAlguien entendi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9911129761294457, "is_candidate": false}, {"start": 1137.851, "end": 1157.303, "text": " Lo que yo entend\u00ed es que Massa est\u00e1 pensando en una suerte de DNU o decreto como lo que aplic\u00f3 Dualde all\u00e1 por el 2002 y 2003, con aumentos de suma fija o en las asignaciones familiares para los trabajadores formales, que me imagino ir\u00e1n algo as\u00ed de la mano con un bonus equiparable en los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.010578831629264, "is_candidate": false}, {"start": 1157.303, "end": 1161.446, "text": "Algo que resisten las organizaciones sindicales y las EGT especialmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9913631422774564, "is_candidate": false}, {"start": 1162.026, "end": 1179.726, "text": " Ah\u00ed, si me permit\u00eds, creo que tambi\u00e9n hay otra flaqueza pol\u00edtica, que no es solamente la de Cristina Kirchner, sino la de la propia, llam\u00e9moslo as\u00ed, base de apoyo del albertismo o del peronismo moderado, que son los gobernadores y la CGT, que son los dos grandes consumidores de d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6767226386098346, "is_candidate": false}, {"start": 1180.386, "end": 1184.349, "text": " y de creaci\u00f3n de fen\u00f3menos de espiralizaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7346091039946971, "is_candidate": false}, {"start": 1184.349, "end": 1198.518, "text": "Hoy los gremios, yo estuve escuchando por ah\u00ed, est\u00e1n hablando de paritaria de 80% y bono de ac\u00e1 y bono de all\u00e1, y los gobernadores, no s\u00e9 c\u00f3mo estar\u00e1n con esto de los ATN, pero son otros grandes consumidores y grandes creadores de gasto fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7134386510709041, "is_candidate": false}, {"start": 1198.518, "end": 1201.6, "text": "Esa es otra pregunta, no s\u00f3lo qu\u00e9 va a decir Cristina, sino...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6997271128756484, "is_candidate": false}, {"start": 1202.381, "end": 1210.524, "text": " hasta d\u00f3nde van a poder avanzar teniendo que basar su fuerza pol\u00edtica en quienes justamente van a oponerse fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6917586804466787, "is_candidate": false}, {"start": 1210.524, "end": 1223.329, "text": "Cuando habl\u00f3 de la recomposici\u00f3n salarial masa hizo referencia a una mesa de negociaci\u00f3n con el sector privado, yo no escuch\u00e9 la referencia directa al sector sindical, dijo espec\u00edficamente sector privado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8886808908350579, "is_candidate": false}, {"start": 1223.769, "end": 1225.911, "text": " Un segundito que quiero decirles dos cositas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9208839917098555, "is_candidate": false}, {"start": 1225.911, "end": 1229.174, "text": "Primero, vamos a seguir hablando, por supuesto, de temas de lo cotidiano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9061726597557415, "is_candidate": false}, {"start": 1229.174, "end": 1231.156, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9664284774067418, "is_candidate": false}, {"start": 1231.156, "end": 1233.879, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788465776173169, "is_candidate": false}, {"start": 1233.879, "end": 1236.601, "text": "\u00bfHizo Sergio Mas alg\u00fan tipo de autocr\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9975505286521812, "is_candidate": false}, {"start": 1236.601, "end": 1240.445, "text": "Enseguidita vamos a seguir conversando, pero tengo que despedir a Jonny.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9004653838281378, "is_candidate": false}, {"start": 1240.445, "end": 1241.165, "text": "Jonny, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9914762326842713, "is_candidate": false}, {"start": 1241.165, "end": 1242.266, "text": "\u00bfTe dejo con un comentario final?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9790729460712222, "is_candidate": false}, {"start": 1242.266, "end": 1242.647, "text": "\u00bfC\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0044038161629076, "is_candidate": false}, {"start": 1242.947, "end": 1251.295, "text": " que no cay\u00f3 muy bien en el patria, el saludito del Frente Renovador de los chicos y algunas presencias, algunas caritas que seguramente despu\u00e9s vas a repasar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0080993048117362, "is_candidate": false}, {"start": 1251.295, "end": 1260.363, "text": "Antes lo hac\u00edamos con Eduardo, algunas caras, algunos empresarios sobre todo, que estaban en la jura de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9909670406924687, "is_candidate": false}, {"start": 1261.744, "end": 1263.885, "text": " Tal vez en el Patria no gust\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.035601987869291, "is_candidate": false}, {"start": 1263.885, "end": 1265.405, "text": "Y te doy otro datito para el Patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9406239069277629, "is_candidate": false}, {"start": 1265.405, "end": 1277.347, "text": "Afuera hab\u00eda un grupo llevado desde Tigre que iban a vivar y a decir lo maravilloso que hab\u00eda sido Massa en su \u00e9poca de intendente y que lo quer\u00edan al frente de la econom\u00eda del pa\u00eds, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0051948137697568, "is_candidate": false}, {"start": 1277.347, "end": 1279.148, "text": "Tengo un nombre concreto, Marcelo Mindlin.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0120994857158678, "is_candidate": false}, {"start": 1279.148, "end": 1279.768, "text": "S\u00ed, estaba ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9917093682966553, "is_candidate": false}, {"start": 1279.768, "end": 1281.908, "text": "Porque Vila, bueno, todo el mundo sabe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0348289121560899, "is_candidate": false}, {"start": 1281.908, "end": 1283.609, "text": "Pero lo de Mindlin no...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0784713720450028, "is_candidate": false}, {"start": 1284.477, "end": 1286.806, "text": " No cay\u00f3 muy bien en el Patriarca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.011054336113324, "is_candidate": false}, {"start": 1286.806, "end": 1288.131, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1092322220112734, "is_candidate": false}, {"start": 1288.131, "end": 1288.833, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0553619786698816, "is_candidate": false}, {"start": 1288.833, "end": 1289.736, "text": "Hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0133574833707852, "is_candidate": false}, {"start": 1289.736, "end": 1291.964, "text": "Si necesitas efectivo, tengo la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8140434101911135, "is_candidate": false}], "Index": 1286, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "JTBHOe0Rpsg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JTBHOe0Rpsg", "title": "Los anuncios de Sergio Massa: ajuste de subsidios y reordenamiento de planes sociales", "duration": 1293.0, "view_count": 45266.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}