{"segments": [{"start": 51.089, "end": 51.109, "text": " y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 89.463, "end": 90.853, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0614286523631618, "is_candidate": false}, {"start": 139.413, "end": 148.199, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8233489193167254, "is_candidate": false}, {"start": 148.199, "end": 150.301, "text": "Bienvenidos, ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8695707399843131, "is_candidate": false}, {"start": 150.301, "end": 161.069, "text": "Este mandato misionero que hoy recibe en conjunto la renovaci\u00f3n neo al Congreso y el canal SS, el que hoy lo estamos presentando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656610058134349, "is_candidate": false}, {"start": 161.069, "end": 165.392, "text": "Innovaci\u00f3n federal dentro de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8378045125041631, "is_candidate": false}, {"start": 165.392, "end": 168.234, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, bienvenidos a nuestros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.790973134840371, "is_candidate": false}, {"start": 168.234, "end": 169.075, "text": "Y aqu\u00ed est\u00e1n ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9323952289846895, "is_candidate": false}, {"start": 169.793, "end": 185.116, "text": " Que se escuchen los aplausos porque esta es una jornada de trabajo, es una jornada donde nos vamos a ver de aqu\u00ed en m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8959232308057321, "is_candidate": false}, {"start": 185.116, "end": 193.898, "text": "Y hoy nos acompa\u00f1a Sergio Massa, candidato a presidente por Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8390383639649701, "is_candidate": false}, {"start": 193.898, "end": 194.478, "text": "El canciller.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9514816275874255, "is_candidate": false}, {"start": 195.432, "end": 207.717, "text": " Tambi\u00e9n, Gafiero, que hoy nos est\u00e1 acompa\u00f1ando junto al gobernador de la provincia, \u00d3scar Herrera Guad, nuestro gobernador electo, Hugo Pazalacua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8779139730856802, "is_candidate": false}, {"start": 207.717, "end": 220.683, "text": "Y aqu\u00ed est\u00e1n, desde la Innovaci\u00f3n Federal, candidatos a senadores, Sonia Rojas de Cur, Carlos Arce,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8339962654752158, "is_candidate": false}, {"start": 223.89, "end": 226.933, "text": " Candidatos a diputados nacionales, el Colo Bansique.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8896952312823411, "is_candidate": false}, {"start": 226.933, "end": 231.938, "text": "Y Yamila Ruiz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8672950437003362, "is_candidate": false}, {"start": 231.938, "end": 238.225, "text": "Junto a nuestro vicegobernador electo, Lucas Romero Spinelli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8707653175498378, "is_candidate": false}, {"start": 238.225, "end": 240.207, "text": "Cuando hablamos de este mandato misionero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8626636072331848, "is_candidate": false}, {"start": 241.829, "end": 243.99, "text": " Y este es un gran equipo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9287598366421805, "is_candidate": false}, {"start": 243.99, "end": 246.852, "text": "Primero, \u00bflos fot\u00f3grafos ya han tomado las fotograf\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8851258409023088, "is_candidate": false}, {"start": 246.852, "end": 247.092, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.042311359576147, "is_candidate": false}, {"start": 247.092, "end": 248.793, "text": "A los colegas de prensa, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8984861000227502, "is_candidate": false}, {"start": 248.793, "end": 249.954, "text": "Que de eso se trata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8751216643525781, "is_candidate": false}, {"start": 249.954, "end": 253.536, "text": "Nos vamos a invitar a ir tomando ubicaci\u00f3n, pero antes queremos compartir una proyecci\u00f3n digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8991383166095808, "is_candidate": false}, {"start": 253.536, "end": 259.479, "text": "Est\u00e1 todo listo mientras se van acomodando nuestros invitados especiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9018111410395737, "is_candidate": false}, {"start": 259.479, "end": 262.761, "text": "Queremos compartir con ustedes esta proyecci\u00f3n digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8638024639110052, "is_candidate": false}, {"start": 271.153, "end": 289.889, "text": " Por eso arranca el espacio que vamos a compartir con la Naci\u00f3n, con nuestro candidato a presidente Sergio Massa y Agust\u00edn Rossi, con un valor muy importante tambi\u00e9n haber conseguido en el seno de una composici\u00f3n tan amplia como es el peronismo, la unidad, la uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8546266600744229, "is_candidate": false}, {"start": 289.889, "end": 294.213, "text": "Entonces, uni\u00f3n con uni\u00f3n, la uni\u00f3n provincial, la renovaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8324269262549165, "is_candidate": false}, {"start": 294.975, "end": 307.665, "text": " con la Uni\u00f3n Alcanzada, la Uni\u00f3n Nacional, es un valor important\u00edsimo que ya lo posicion\u00f3 a masa como el precandidato m\u00e1s optado por la gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8451680929007469, "is_candidate": false}, {"start": 307.665, "end": 310.307, "text": "Y as\u00ed se fue tejiendo, ustedes saben, nuestra relaci\u00f3n con", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.811430453707261, "is_candidate": false}, {"start": 324.368, "end": 333.952, "text": " El hoy candidato a presidente de la Naci\u00f3n no es nuevo, somos renovadores, compart\u00edamos ya una idea de renovaci\u00f3n, de apertura.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9037124245292777, "is_candidate": false}, {"start": 333.952, "end": 338.633, "text": "Conoce la provincia como el mejor candidato nacional, recorri\u00f3 varias veces.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8613723714297109, "is_candidate": false}, {"start": 338.633, "end": 351.578, "text": "Ayer mismo hemos plasmado uno de los elementos de una de las construcciones de mayor importancia para los misioneros, que es el espacio econ\u00f3mico com\u00fan con una ley, y donde Massa", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8697977312042023, "is_candidate": false}, {"start": 352.808, "end": 356.011, "text": " se puso al frente del pedido de visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8891903185144321, "is_candidate": false}, {"start": 356.011, "end": 367.74, "text": "El proyecto del espacio com\u00fan de la econom\u00eda, del conocimiento ahora y con todo el arsenal de objetivos nuevos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8803459555189657, "is_candidate": false}, {"start": 367.74, "end": 371.663, "text": "Por eso nuestro nombre es Innovaci\u00f3n Federal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9467422588691663, "is_candidate": false}, {"start": 371.663, "end": 377.827, "text": "Estamos innovando desde aqu\u00ed, desde Misiones hacia la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7859359206372089, "is_candidate": false}, {"start": 377.827, "end": 381.21, "text": "Y con ese antecedente, eso fue determinante", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9791045745909435, "is_candidate": false}, {"start": 382.536, "end": 409.499, "text": " a la hora ni siquiera de elegir, no ten\u00edamos duda de que si hab\u00eda una continuidad despu\u00e9s en los acuerdos electorales con la renovaci\u00f3n nacional y con quien nos tendi\u00f3 una mano y est\u00e1 con nosotros, como est\u00e1 con otras regiones del pa\u00eds, como debe ser si queremos cambiar la realidad argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8455592057678647, "is_candidate": false}, {"start": 409.499, "end": 410.1, "text": "Entonces, bueno,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0424536182215647, "is_candidate": false}, {"start": 412.354, "end": 420.38, "text": " As\u00ed naci\u00f3, con esa v\u00edvera, naci\u00f3 la Fuerza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.965546992690602, "is_candidate": false}, {"start": 420.38, "end": 430.007, "text": "Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8923816165738532, "is_candidate": false}, {"start": 430.007, "end": 441.475, "text": "Y quiz\u00e1s este sea un sue\u00f1o hecho realidad, \u00bfno?, cuando hablamos de un Frente Renovador que llega... que llega directamente a la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8179497530747377, "is_candidate": false}, {"start": 442.37, "end": 443.671, "text": " \u00bfComenzamos con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8190667877348592, "is_candidate": false}, {"start": 443.671, "end": 444.832, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.931443071097177, "is_candidate": false}, {"start": 444.832, "end": 445.953, "text": "Nuestro invitado especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9938194010223977, "is_candidate": false}, {"start": 445.953, "end": 448.635, "text": "Y lo queremos escuchar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8761133807511763, "is_candidate": false}, {"start": 448.635, "end": 450.777, "text": "Nuestro pr\u00f3ximo presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9519097707335228, "is_candidate": false}, {"start": 450.777, "end": 463.848, "text": "As\u00ed, se\u00f1oras y se\u00f1ores, el pueblo de la provincia de Nisiones, la tierra colorada, lo escucha al precandidato a presidente por Uni\u00f3n por la Patria, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8686998521546603, "is_candidate": false}, {"start": 463.848, "end": 466.69, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.834366776629172, "is_candidate": false}, {"start": 466.69, "end": 470.013, "text": "Muy buenas noches para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39874127359340283, "is_candidate": true}, {"start": 471.605, "end": 480.87, "text": " La verdad es que estar hoy en Iguaz\u00fa para nosotros es muy especial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32354753555362314, "is_candidate": true}, {"start": 480.87, "end": 498.739, "text": "Es especial porque vinimos a uno de los puntos donde la Argentina se abraza con Paraguay y con Brasil y adem\u00e1s donde queda m\u00e1s claro que en ning\u00fan otro lado la dimensi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24062825419153255, "is_candidate": true}, {"start": 499.652, "end": 510.879, "text": " territorial y la complejidad y las diferencias que tiene las distintas regiones de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25977143792954893, "is_candidate": true}, {"start": 510.879, "end": 528.89, "text": "Venir a Iguaz\u00fa que es un s\u00edmbolo de la belleza y de los recursos naturales pero tambi\u00e9n del cuidado del medio ambiente y venir a Misiones que de alguna manera es ese brazo extendido de la patria que entra", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24426523045738635, "is_candidate": true}, {"start": 529.801, "end": 543.83, "text": " hacia el centro de nuestra Sudam\u00e9rica y que tiene el 92% de su frontera que no limita con la Argentina, que limita con otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23661784243619854, "is_candidate": true}, {"start": 543.83, "end": 553.577, "text": "A veces cuando peleamos por la zona aduanera extendida, cuando como hoy con Oscar firmamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2836940264111204, "is_candidate": true}, {"start": 554.586, "end": 576.844, "text": " los acuerdos de conectividad para toda la provincia con una inversi\u00f3n muy importante de casi mil millones de pesos, cuando vemos la importancia de la reactivaci\u00f3n del puerto y entendemos que la hidrov\u00eda no puede tener una mirada solo para el coraz\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23438544940213668, "is_candidate": true}, {"start": 577.917, "end": 588.605, "text": " sojero de la Argentina o para el coraz\u00f3n maicero de la Argentina sino que tiene que tener una mirada puesta en lo que son nuestras econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2650021524996231, "is_candidate": true}, {"start": 588.605, "end": 604.738, "text": "Cuando en la mesa del MERCOSUR discutimos las cuestiones vinculadas a obras como las de conectividad el\u00e9ctrica que hoy estamos poniendo en marcha y adem\u00e1s licitando nuevas energ\u00edas renovables", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2842288021993298, "is_candidate": true}, {"start": 606.237, "end": 615.181, "text": " porque la biomasa es una enorme oportunidad de futuro para Misiones y para la Argentina en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22411545169993163, "is_candidate": true}, {"start": 615.181, "end": 630.488, "text": "Cuando nos sentamos con el gobernador y con los productores a trabajar en t\u00e9rminos de mejorar el precio de la yerba o del t\u00e9, lo que estamos es poniendo la mirada sobre la Argentina real.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2810192461088, "is_candidate": true}, {"start": 630.488, "end": 635.45, "text": "No somos aquellos que nos dedicamos a pasear", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3428996597674637, "is_candidate": true}, {"start": 636.305, "end": 641.569, "text": " por los canales de televisi\u00f3n haciendo slogans contra otro sector pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3092111214489489, "is_candidate": true}, {"start": 641.569, "end": 660.085, "text": "Somos, de alguna manera, los que sentimos que el trabajo pol\u00edtico es la de hacer, es la de trabajar y resolver todos los d\u00edas problemas, sabiendo adem\u00e1s, como saben ustedes, que gobernar no es tomar todos los d\u00edas decisiones agradables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.264185264599029, "is_candidate": true}, {"start": 660.085, "end": 663.928, "text": "A veces hay decisiones que se toman que le gustan a todos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3485511367792362, "is_candidate": true}, {"start": 664.902, "end": 678.385, "text": " Y hay otras veces que son las que hay que tomar porque de alguna manera sirven para resolver el mediano y largo plazo de nuestra patria, de nuestra provincia, de nuestros municipios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2383004285571536, "is_candidate": true}, {"start": 678.385, "end": 694.348, "text": "Yo vine hoy a agradecerles y a contarles a la Argentina que ac\u00e1 hay 78 ciudades o localidades en la provincia de Misiones y que ac\u00e1 est\u00e1n acompa\u00f1ando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29842100861681664, "is_candidate": true}, {"start": 695.162, "end": 714.648, "text": " a nuestros candidatos a senadores, a nuestros candidatos a diputados nacionales, a nuestra f\u00f3rmula nacional, los 78 intendentes de la provincia de Misiones, que para nosotros es un orgullo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2961961133879274, "is_candidate": true}, {"start": 714.648, "end": 724.131, "text": "Pero tambi\u00e9n, de alguna manera, a consolidar un mensaje que planteaba reci\u00e9n el ingeniero Carlos, no s\u00e9 cada uno de ustedes c\u00f3mo le dice,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30768543358359846, "is_candidate": true}, {"start": 725.126, "end": 733.691, "text": " que tiene que ver con el mensaje de nuestras marcas, la renovaci\u00f3n permanente que tiene que vivir la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29945346579364907, "is_candidate": true}, {"start": 733.691, "end": 747.399, "text": "Tenemos que todo el tiempo abrir los brazos, convocar nuevos sectores, sentir que la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes no es un problema, sino una oportunidad para enfrentar los nuevos desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26716504118017426, "is_candidate": true}, {"start": 747.399, "end": 753.383, "text": "Uno cuando ve Silicon Missions, se da cuenta que esa mirada de innovaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34492774679279203, "is_candidate": true}, {"start": 754.338, "end": 760.019, "text": " est\u00e1 puesta en preparar a los j\u00f3venes de misiones para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3655096500993539, "is_candidate": true}, {"start": 760.019, "end": 780.003, "text": "E incorporar j\u00f3venes a nuestra gesti\u00f3n, a nuestra tarea de gobierno, tiene que ver precisamente con preparar en un mundo en el que la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica, la inteligencia artificial, la conectividad y la brecha digital juegan un papel central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3001088614802503, "is_candidate": true}, {"start": 780.003, "end": 782.543, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el chico que va a ser", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4401573736578325, "is_candidate": true}, {"start": 785.78, "end": 788.541, "text": " que va a vivir con m\u00e1s desventajas en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37444608570660465, "is_candidate": true}, {"start": 788.541, "end": 811.705, "text": "El que no tenga conectividad, el que no est\u00e9 preparado para la programaci\u00f3n, el que no tenga su propio equipo, su propia tableta, su propio celular, el que no tenga la oportunidad de estar conectado en un mundo que compra el talento y el trabajo que surge de la cabeza, de la creatividad de muchos de ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2352190147396911, "is_candidate": true}, {"start": 812.419, "end": 817.281, "text": " y misiones en ese sentido hace muchos a\u00f1os ya que lidera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32086976220969843, "is_candidate": true}, {"start": 817.281, "end": 822.123, "text": "Ac\u00e1 vi hace muchos a\u00f1os ya la primera escuela de rob\u00f3tica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29623305332048466, "is_candidate": true}, {"start": 822.123, "end": 840.952, "text": "Ac\u00e1 vi como chicos, estudiantes de escuelas t\u00e9cnicas le ense\u00f1aban a otros chicos del pa\u00eds a medir la humedad del suelo desde un tel\u00e9fono celular con un chip y con sensibilizadores en distintos lugares del suelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23573312661529233, "is_candidate": true}, {"start": 841.829, "end": 850.275, "text": " hace muchos a\u00f1os, cuando hablar de rob\u00f3tica parec\u00eda una cosa lejana, ajena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3444136285741438, "is_candidate": true}, {"start": 850.275, "end": 862.703, "text": "Y ese liderazgo que lleva adelante Misiones tiene su origen en la idea de la uni\u00f3n, de la concordia, de la unidad en la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24923922159477008, "is_candidate": true}, {"start": 862.703, "end": 869.267, "text": "Podemos convivir con aquellos que pensamos distintos, podemos compartir trabajo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34472251147347055, "is_candidate": true}, {"start": 870.272, "end": 884.436, "text": " construyendo una idea com\u00fan con aquellos que no son iguales a nosotros, pero que tienen el mismo sue\u00f1o de una provincia y de un pa\u00eds mejor, m\u00e1s justo, m\u00e1s integrado, m\u00e1s federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2746613376115725, "is_candidate": true}, {"start": 884.436, "end": 892.619, "text": "Somos renovadores porque queremos seguir ampliando la participaci\u00f3n de la sociedad en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37863456580247845, "is_candidate": true}, {"start": 892.619, "end": 899.281, "text": "Somos la uni\u00f3n frente a aquellos que plantean la Argentina sin moneda, dividida,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3609032810591075, "is_candidate": true}, {"start": 900.298, "end": 901.94, "text": " peleada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5943813770284987, "is_candidate": false}, {"start": 901.94, "end": 922.497, "text": "La idea del exterminio del que est\u00e1 enfrente como una forma de construir cuando en realidad conduce y convoca el que convence, no el que extermina o pretende transformar al otro simplemente en un ser inexistente en la pol\u00edtica solo desde la violencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3043955084476253, "is_candidate": true}, {"start": 922.497, "end": 925.059, "text": "Y somos la patria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5863637621270459, "is_candidate": false}, {"start": 925.059, "end": 928.262, "text": "Somos la patria porque miramos federalmente a la Argentina", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45791942249194817, "is_candidate": true}, {"start": 929.127, "end": 936.691, "text": " en todos sus recursos, cuando otros la miran solo desde Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32471214620256295, "is_candidate": true}, {"start": 936.691, "end": 944.455, "text": "Somos la patria porque creemos en la conectividad federal como una forma de integrar a nuestros j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3504756742277756, "is_candidate": true}, {"start": 944.455, "end": 953.24, "text": "Somos la patria porque miramos las econom\u00edas regionales e invertimos en infraestructura el\u00e9ctrica de puertos, de caminos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40243000321549305, "is_candidate": true}, {"start": 954.058, "end": 960.523, "text": " mientras otros cuando gobernaron solo miraron las obras de la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26221301055198154, "is_candidate": true}, {"start": 960.523, "end": 978.976, "text": "Somos la patria porque estamos convencidos de que tener nuestra propia moneda y no entregar nuestra moneda a otro pa\u00eds tambi\u00e9n es soberan\u00eda y somos la patria porque tenemos nuestro propio proyecto de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3550788766664038, "is_candidate": true}, {"start": 978.976, "end": 980.237, "text": "Creemos en el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6247403844970717, "is_candidate": false}, {"start": 981.197, "end": 985.659, "text": " porque es un valor central para la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.380908801144175, "is_candidate": true}, {"start": 985.659, "end": 992.163, "text": "Creemos en la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva, con tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4279837870541958, "is_candidate": true}, {"start": 992.163, "end": 1010.333, "text": "Y creemos sobre todas las cosas que la igualdad de oportunidades en un pa\u00eds federal se da cuando en cada rinc\u00f3n de la Argentina haya un chico que sienta que haya nacido en el lugar que haya nacido, puede so\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3330865527480148, "is_candidate": true}, {"start": 1011.058, "end": 1022.127, "text": " con ser ingeniero, abogado, presidente o simplemente por su talento, querer con su creatividad conquistar al mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3701934771456702, "is_candidate": true}, {"start": 1022.127, "end": 1025.81, "text": "Ese es el pa\u00eds que tenemos que construir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43742856510324235, "is_candidate": true}, {"start": 1025.81, "end": 1031.275, "text": "Sabemos que nos tocaron superar momentos complicados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4206181429387801, "is_candidate": true}, {"start": 1031.275, "end": 1037.54, "text": "Gobernamos una Argentina condicionada por un acuerdo con el Fondo Internacional", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4094252972885516, "is_candidate": true}, {"start": 1040.405, "end": 1046.668, "text": " al que nosotros no fuimos a buscar la plata, plata que no qued\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3475943881321647, "is_candidate": true}, {"start": 1046.668, "end": 1058.514, "text": "Condicionada porque adem\u00e1s le toc\u00f3 enfrentar un momento global muy complejo de pandemia, con ca\u00edda de 10 puntos del producto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28093103627585414, "is_candidate": true}, {"start": 1058.514, "end": 1065.998, "text": "Un momento especial para gobernar porque nos toca enfrentar una sequ\u00eda la peor de la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45537626674574505, "is_candidate": true}, {"start": 1065.998, "end": 1067.359, "text": "Pero sepan que tenemos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5262904572519784, "is_candidate": false}, {"start": 1068.44, "end": 1077.642, "text": " el coraje para enfrentar los problemas y el coraz\u00f3n vibrante para construir esa Argentina de futuro que nos merecemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.310299844212399, "is_candidate": true}, {"start": 1077.642, "end": 1095.065, "text": "Creemos en el federalismo porque es la patria, creemos en la inclusi\u00f3n de cada municipio porque es el primer mostrador de la democracia y creemos en que la uni\u00f3n por la patria, la renovaci\u00f3n y la concordia son el camino para Misiones y para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3914947945760576, "is_candidate": true}, {"start": 1095.065, "end": 1095.705, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8539721464240206, "is_candidate": false}, {"start": 1097.592, "end": 1103.333, "text": " Sergio Massa, candidato a presidente, Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9505312349765859, "is_candidate": false}, {"start": 1103.333, "end": 1113.176, "text": "Y ahora lo invitamos, Gobernador, tambi\u00e9n lo invitamos, porque llega la renovaci\u00f3n Neo 2.0 al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627311215570331, "is_candidate": false}, {"start": 1113.176, "end": 1113.976, "text": "\u00bfLlega?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9116636712433419, "is_candidate": false}, {"start": 1113.976, "end": 1115.996, "text": "Lo escuchamos, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8122105325064719, "is_candidate": false}, {"start": 1115.996, "end": 1117.657, "text": "Bueno, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8728726628394061, "is_candidate": false}, {"start": 1117.657, "end": 1119.937, "text": "Buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7941795539904956, "is_candidate": false}, {"start": 1119.937, "end": 1124.818, "text": "En primer lugar, agradecerle a todos ustedes por venir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7624321857539349, "is_candidate": false}, {"start": 1124.818, "end": 1126.719, "text": "Sergio, nosotros es un...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8139705385834172, "is_candidate": false}, {"start": 1128.064, "end": 1141.611, "text": " Para nosotros es muy importante este momento poder compartirlo contigo, con tu equipo de trabajo, con quienes construimos la pol\u00edtica desde los diversos sectores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7762442951600375, "is_candidate": false}, {"start": 1141.611, "end": 1153.778, "text": "Y te digo que esto, en el hecho de saber la generosidad de parte tuya, cuando ven\u00edas ac\u00e1 sabemos que ten\u00e9s una tarea muy importante,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7469697082955307, "is_candidate": false}, {"start": 1156.408, "end": 1168.097, "text": " en lo que es la cumbre del Mercosur, ah\u00ed estuvimos durante toda la tarde en eso, en tu funci\u00f3n de ministro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7276244377840395, "is_candidate": false}, {"start": 1168.097, "end": 1173.581, "text": "Tu voluntad fue de que nos podamos reunir, que podamos compartir un momento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8258414475930717, "is_candidate": false}, {"start": 1173.581, "end": 1182.027, "text": "Esa voluntad est\u00e1 manifiesta tambi\u00e9n en la voluntad de todos nuestros intendentes, nuestros concejales, nuestros diputados,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8166068705142526, "is_candidate": false}, {"start": 1182.69, "end": 1195.192, "text": " ministros, funcionarios del gobierno provincial, que a s\u00f3lo un mensaje de WhatsApp, hoy estamos todos representados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.779158890242606, "is_candidate": false}, {"start": 1195.192, "end": 1202.874, "text": "Los 78 intendentes m\u00e1s los intendentes electos para la gesti\u00f3n... para la gesti\u00f3n 2024-2027.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7943948710881475, "is_candidate": false}, {"start": 1202.874, "end": 1205.434, "text": "Son ellos los que te van a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8239295607136901, "is_candidate": false}, {"start": 1205.434, "end": 1206.915, "text": "Son ellos los que te van a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8914351944355214, "is_candidate": false}, {"start": 1211.562, "end": 1223.125, "text": " En especial y en particular tambi\u00e9n, a pesar de estar pasando un momento de salud medio complicado, el querido amigo Hugo, nuestro gobernador electo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8154232683519667, "is_candidate": false}, {"start": 1223.125, "end": 1228.427, "text": "Hugo, nuestro vicegobernador Lucas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9382777439563632, "is_candidate": false}, {"start": 1228.427, "end": 1232.828, "text": "Nuestro vicegobernador candidato a senador nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9407058725398706, "is_candidate": false}, {"start": 1232.828, "end": 1238.549, "text": "Carlitos Arce, nuestro candidato a diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9542671549693145, "is_candidate": false}, {"start": 1238.549, "end": 1240.79, "text": "El Colo, el Colo es un gran golfista,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8388371932008185, "is_candidate": false}, {"start": 1242.257, "end": 1261.383, "text": " conocido a nivel internacional, Sonia, nuestra candidata senadora, Yamila, nuestra candidata a diputada nacional, y ac\u00e1 est\u00e1n tambi\u00e9n nuestros candidatos a parlamentarios de Mercosur y tambi\u00e9n quienes completan y est\u00e1n en nuestra lista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8997585815273292, "is_candidate": false}, {"start": 1261.383, "end": 1269.786, "text": "De verdad que para nosotros es muy importante porque es la construcci\u00f3n desde la pol\u00edtica, desde una pol\u00edtica amplia,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7971551452077204, "is_candidate": false}, {"start": 1270.394, "end": 1274.976, "text": " desde una pol\u00edtica que reclama siempre la visi\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7101572913129605, "is_candidate": false}, {"start": 1274.976, "end": 1290.343, "text": "Esa visi\u00f3n federal que me acuerdo en estos d\u00edas me dijiste, ten\u00e9s que tratar de hacerme un video porque en nuestro Congreso queremos saber de la visi\u00f3n federal, qu\u00e9 visi\u00f3n tienen las provincias del federalismo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7129869366432052, "is_candidate": false}, {"start": 1290.343, "end": 1298.467, "text": "Por eso tambi\u00e9n esa decisi\u00f3n importante de nuestro conductor, del ingeniero Carlos Rovira, decir, este es el camino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7719561895625102, "is_candidate": false}, {"start": 1299.462, "end": 1305.365, "text": " El camino es la uni\u00f3n, el reclamo es federal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7734124282600527, "is_candidate": false}, {"start": 1305.365, "end": 1310.247, "text": "El camino es la renovaci\u00f3n, el camino es la innovaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8193785219406532, "is_candidate": false}, {"start": 1310.247, "end": 1326.535, "text": "En ese mismo camino confluyen las ideas, las ideas de todos, las ideas desde nuestro espacio pol\u00edtico, las ideas desde todo espacio pol\u00edtico, las ideas desde el espacio pol\u00edtico nacional que hoy tenemos la enorme responsabilidad de acompa\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6774435768145164, "is_candidate": false}, {"start": 1327.263, "end": 1331.744, "text": " pero no s\u00f3lo de acompa\u00f1ar en lo que decimos, sino de acompa\u00f1ar en la militancia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7985992406392042, "is_candidate": false}, {"start": 1331.744, "end": 1351.01, "text": "Esa militancia que nosotros ya demostramos claramente hace dos meses atr\u00e1s que podemos, as\u00ed como consolidamos la pol\u00edtica p\u00fablica dentro de nuestra provincia, que podemos tambi\u00e9n acompa\u00f1ar, ayudar y estar al lado", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7625043572092779, "is_candidate": false}, {"start": 1352.052, "end": 1365.8, "text": " de nuestro candidato a presidente para que sea el presidente de todos los argentinos y nos traiga respuesta a todos los argentinos y a todos los misioneros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6757720426045766, "is_candidate": false}, {"start": 1365.8, "end": 1379.889, "text": "Quiero decirte que todos estamos convencidos y estamos felices de que la pol\u00edtica nacional dentro de nuestro espacio est\u00e1 ya ordenada, est\u00e1 ordenada", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.688790154962769, "is_candidate": false}, {"start": 1380.557, "end": 1396.306, "text": " Y ese orden en la pol\u00edtica lleva tambi\u00e9n un mandato de un orden que va a ser el orden econ\u00f3mico, que va a ser el orden en las obras, en la infraestructura y en todo lo que nosotros tengamos que generar y tengamos que invertir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8263359820447271, "is_candidate": false}, {"start": 1396.306, "end": 1406.611, "text": "Pero tambi\u00e9n ese orden de la pol\u00edtica nos da certezas a cada uno de ustedes del camino que transitamos y hacia el objetivo en donde vamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7412920748990859, "is_candidate": false}, {"start": 1406.611, "end": 1409.673, "text": "Y ese objetivo en donde vamos seguramente te va a tener", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7606529182691781, "is_candidate": false}, {"start": 1410.346, "end": 1413.288, "text": " como Presidente de la Naci\u00f3n el d\u00eda 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9418060330415059, "is_candidate": false}, {"start": 1413.288, "end": 1425.396, "text": "Vamos paso por paso, es cierto, vamos caminando firme, vamos caminando seguro, vamos sembrando cada d\u00eda un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7531758387295671, "is_candidate": false}, {"start": 1425.396, "end": 1439.105, "text": "Pero yo quiero decirles algo, muchos de los que est\u00e1n hoy en los otros espacios pol\u00edticos, es cierto, se pasan", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7095035102309701, "is_candidate": false}, {"start": 1440.177, "end": 1445.18, "text": " tiempo en la televisi\u00f3n, en la radio, en las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7509815509963975, "is_candidate": false}, {"start": 1445.18, "end": 1450.723, "text": "Y claro, porque hay que tener tiempo para tambi\u00e9n hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8707638519180125, "is_candidate": false}, {"start": 1450.723, "end": 1454.806, "text": "Hay que estar horas y horas en los diferentes canales de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7973334467694188, "is_candidate": false}, {"start": 1454.806, "end": 1464.892, "text": "Yo quiero contarles que dos de esos candidatos tuvieron que irse en el a\u00f1o 2001, cuando nadie quer\u00eda agarrar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7221998283087123, "is_candidate": false}, {"start": 1465.547, "end": 1471.108, "text": " con un problema macroecon\u00f3mico terrible que todos los sufrimos como funcionarios, como intendentes, como gente, como poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7867565899335429, "is_candidate": false}, {"start": 1471.108, "end": 1472.629, "text": "Ya tuvieron que ir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8498230583784978, "is_candidate": false}, {"start": 1472.629, "end": 1481.07, "text": "Este hombre, ac\u00e1, se hizo cargo en un momento tan dif\u00edcil como el 2001.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.752975276636145, "is_candidate": false}, {"start": 1481.07, "end": 1482.191, "text": "Tan dif\u00edcil como el a\u00f1o 2001.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7790365687899066, "is_candidate": false}, {"start": 1482.191, "end": 1489.292, "text": "Est\u00e1 \u00edntegro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9663147456087471, "is_candidate": false}, {"start": 1489.292, "end": 1492.933, "text": "Sin lugar a dudas, que era un momento, y es un momento cr\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7304175395048984, "is_candidate": false}, {"start": 1494.057, "end": 1508.712, "text": " Ese momento cr\u00edtico que es solamente para los valientes, solamente para las personas que le ponen el pecho y tienen en el poder de su decisi\u00f3n la capacidad de hacer historia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7208202664863004, "is_candidate": false}, {"start": 1508.712, "end": 1513.356, "text": "Esa historia nosotros la queremos escribir junto contigo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8274101076790152, "is_candidate": false}, {"start": 1513.356, "end": 1516.479, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9542152152200999, "is_candidate": false}, {"start": 1516.479, "end": 1517.0, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9573292190139994, "is_candidate": false}, {"start": 1517.95, "end": 1524.634, "text": " Gonzalo Herrera Huad, gobernador de la provincia, innovaci\u00f3n federal, dentro de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8543202337076741, "is_candidate": false}, {"start": 1524.634, "end": 1536.001, "text": "Y ac\u00e1 los tenemos, queremos que acompa\u00f1en a todos, a nuestros funcionarios electos, gobernador y vicegobernador electo, y aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n nuestros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8463418640317765, "is_candidate": false}, {"start": 1536.001, "end": 1540.564, "text": "A senadores nacionales, diputados tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8593331521643061, "is_candidate": false}, {"start": 1542.907, "end": 1550.953, "text": " Gracias a los colegas de prensa por el acompa\u00f1amiento y es por eso que tenemos momentos tambi\u00e9n para algunas consultas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8439584251841594, "is_candidate": false}, {"start": 1550.953, "end": 1566.324, "text": "En primer lugar, Jorge Curle, Canal 6.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8697430628440923, "is_candidate": false}, {"start": 1566.324, "end": 1568.966, "text": "Bueno, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9581240100163199, "is_candidate": false}, {"start": 1568.966, "end": 1570.988, "text": "Mi pregunta es para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8664952198963429, "is_candidate": false}, {"start": 1572.072, "end": 1576.094, "text": " En principio, bueno, mi nombre es Jorge Curle de Canal 6 Digital.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9451160918045599, "is_candidate": false}, {"start": 1576.094, "end": 1578.235, "text": "Bienvenido a la tierra colorada de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0225318012022815, "is_candidate": false}, {"start": 1578.235, "end": 1583.137, "text": "Y reci\u00e9n hablaba el gobernador del federalismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9151294801155605, "is_candidate": false}, {"start": 1583.137, "end": 1591.161, "text": "Y pensaba para m\u00ed esa fragilidad que cada vez que hablamos del federalismo no se... no se est\u00e1 cumpliendo, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8825356329445573, "is_candidate": false}, {"start": 1591.161, "end": 1596.843, "text": "A pesar de que se hizo muchos intentos desde la constituci\u00f3n del 94 hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9210463148711592, "is_candidate": false}, {"start": 1596.843, "end": 1600.085, "text": "Pero a usted lo vimos mucho en las provincias, incluso", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9563864154630057, "is_candidate": false}, {"start": 1600.672, "end": 1607.055, "text": " El ingeniero reci\u00e9n le agradec\u00eda porque usted se puso al frente de determinadas situaciones de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.045002811932312, "is_candidate": false}, {"start": 1607.055, "end": 1618.68, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las estrategias, si se quiere, para achicar esa diferencia y que esa tan mentada idea del federalismo se concrete de una vez por todas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9110817593204639, "is_candidate": false}, {"start": 1618.68, "end": 1622.802, "text": "En t\u00e9rminos... Primero, buenas tardes, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36079045487168804, "is_candidate": true}, {"start": 1622.802, "end": 1625.663, "text": "\u00bfEn t\u00e9rminos econ\u00f3micos o en t\u00e9rminos pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36956315539881757, "is_candidate": true}, {"start": 1625.663, "end": 1627.824, "text": "En t\u00e9rminos pol\u00edticos es gobernar en el territorio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4234478027851829, "is_candidate": true}, {"start": 1631.436, "end": 1647.049, "text": " El gran desaf\u00edo ac\u00e1 es no quedarse encerrado en Buenos Aires, sino que tenga uno la responsabilidad que tenga, est\u00e9 todo el tiempo recorriendo y viviendo la Argentina y el interior del interior de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24136483778047413, "is_candidate": true}, {"start": 1647.049, "end": 1661.14, "text": "No es solamente ir a posadas, con todo lo que amo posadas, y los que me conocen hace mucho tiempo saben que la quiero mucho, pero es, digamos, recorrer cada una de las ciudades del interior de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2962566847143079, "is_candidate": true}, {"start": 1662.88, "end": 1679.089, "text": " Y en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, yo creo que Argentina merece empezar a discutir una ley de econom\u00edas regionales que establezca los diferenciales en t\u00e9rminos de aportes y contribuciones, en t\u00e9rminos impositivos por regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22839526792534437, "is_candidate": true}, {"start": 1679.089, "end": 1692.437, "text": "No es la misma realidad la industria maderera en misiones y en corrientes, o la industria yerbatera o la del t\u00e9, que la realidad que puede tener la industria de la construcci\u00f3n o textil en Catamarca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25548185576158633, "is_candidate": true}, {"start": 1693.13, "end": 1717.999, "text": " Y si no entendemos que la Argentina es en territorio del octavo pa\u00eds del mundo y que tenemos que poner en marcha la discusi\u00f3n por regiones de los esquemas impositivos y de los esquemas promotivos, de promoci\u00f3n de los diferentes sectores, inexorablemente vamos a terminar siempre dependiendo de un Excel que se define en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22402157560981628, "is_candidate": true}, {"start": 1717.999, "end": 1721.72, "text": "Por eso es clave empezar a discutir la Ley de Econom\u00edas Regionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.300279375131251, "is_candidate": true}, {"start": 1723.937, "end": 1725.597, "text": " Buenas noches, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8633894190004849, "is_candidate": false}, {"start": 1725.597, "end": 1727.838, "text": "Buenas noches, Gobernador y todo el palco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885234256248618, "is_candidate": false}, {"start": 1727.838, "end": 1730.378, "text": "Aqu\u00ed Juan Carlos Arguello de Economist.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9610361463372514, "is_candidate": false}, {"start": 1730.378, "end": 1732.119, "text": "Pregunta para Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8608283688515406, "is_candidate": false}, {"start": 1732.119, "end": 1734.659, "text": "Habl\u00f3 de obras de conectividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.948530815749557, "is_candidate": false}, {"start": 1734.659, "end": 1735.699, "text": "Mencion\u00f3 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9354144880585, "is_candidate": false}, {"start": 1735.699, "end": 1736.76, "text": "Me gustar\u00eda saber cu\u00e1les eran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8238297835361923, "is_candidate": false}, {"start": 1736.76, "end": 1743.141, "text": "Y hay una pendiente que tiene emisiones, que es la zona de manera especial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.899154807687533, "is_candidate": false}, {"start": 1743.141, "end": 1743.921, "text": "Tambi\u00e9n la mencion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8642216589023883, "is_candidate": false}, {"start": 1743.921, "end": 1748.482, "text": "Y quisiera saber en qu\u00e9 etapa est\u00e1, cu\u00e1l ser\u00eda la proyecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8803563441897315, "is_candidate": false}, {"start": 1748.482, "end": 1750.403, "text": "El Gobernador dijo paso a paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7877175301365386, "is_candidate": false}, {"start": 1750.403, "end": 1752.663, "text": "Bueno, \u00bfen qu\u00e9 paso estamos para llegar a eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8937568632544874, "is_candidate": false}, {"start": 1754.991, "end": 1759.214, "text": " Primero la segunda y despu\u00e9s la primera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32820894957817126, "is_candidate": true}, {"start": 1759.214, "end": 1778.088, "text": "Fue un largo camino y fue un camino en el que inclusive algunos que en misiones ven\u00edan y se vest\u00edan de federales, fueron al Congreso en Buenos Aires y se disfrazaron de unitarios desconociendo la realidad de misiones, eso es no conocer", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21599392906010573, "is_candidate": true}, {"start": 1778.798, "end": 1792.641, "text": " c\u00f3mo es la frontera, c\u00f3mo es el comercio, c\u00f3mo son las asimetr\u00edas que muchas veces implica lo que pasa con los tipos de cambio respecto de Brasil o de Paraguay, lo que pasa en el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2804827149699959, "is_candidate": true}, {"start": 1792.641, "end": 1794.762, "text": "Eso es no conocer la realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44473035381819137, "is_candidate": true}, {"start": 1794.762, "end": 1806.725, "text": "Yo ten\u00eda un amigo que siempre me dec\u00eda, un amigo de posadas, que siempre me dec\u00eda, cuando veo el puente con tr\u00e1nsito para la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2572146872262949, "is_candidate": true}, {"start": 1807.636, "end": 1810.777, "text": " Estoy sintiendo que la Argentina est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34702914384992256, "is_candidate": true}, {"start": 1810.777, "end": 1814.178, "text": "Cuando veo cola para el otro lado, s\u00e9 que estamos en problemas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4550257202670436, "is_candidate": true}, {"start": 1814.178, "end": 1829.763, "text": "Y creo que, de alguna manera, eso describe lo que pasa en las econom\u00edas de frontera y la importancia que tiene el tener una mirada diferenciada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2636215982997797, "is_candidate": true}, {"start": 1829.763, "end": 1835.865, "text": "Tuvimos un primer debate, tuvimos una marcha atr\u00e1s, tuvimos un segundo debate,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2764096975293028, "is_candidate": true}, {"start": 1836.641, "end": 1864.324, "text": " le pusimos marcha adelante, dimos todos los pasos y nos falta el \u00faltimo paso que estoy seguro que lo vamos a dar en el mes de septiembre y vamos a poder venir a visitar misiones y vamos a poder venir a visitar misiones cumpliendo cumpliendo no un sue\u00f1o cumpliendo un compromiso pero adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24902716001921266, "is_candidate": true}, {"start": 1865.167, "end": 1878.233, "text": " cumpliendo un acto de justicia que es el darle a los misioneros la posibilidad de tener herramientas para vender sus productos en un marco de frontera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2682036932751035, "is_candidate": true}, {"start": 1878.233, "end": 1892.899, "text": "As\u00ed que cuando uno mira del otro lado y ve todas las zonas, las peque\u00f1as zonas aduaneras que hay alrededor de ese 92% que describ\u00eda de frontera con Argentina, imagina la desventaja que vive un comerciante", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2745420812797714, "is_candidate": true}, {"start": 1895.083, "end": 1901.446, "text": " cualquiera de las ciudades, no quiero ser antip\u00e1tico cuando compite con esas desventajas respecto de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.271798710991206, "is_candidate": true}, {"start": 1901.446, "end": 1913.212, "text": "As\u00ed que, sin dudas que estamos terminando todos los pasos correspondientes para que nadie pueda decir otra cosa que hicimos justicia con misiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2512691243967742, "is_candidate": true}, {"start": 1913.212, "end": 1915.093, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0225549120917585, "is_candidate": false}, {"start": 1915.093, "end": 1920.796, "text": "Otra consulta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8920163190827924, "is_candidate": false}, {"start": 1920.796, "end": 1921.336, "text": "Nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8606598943975747, "is_candidate": false}, {"start": 1921.336, "end": 1922.037, "text": "Ah, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9870381042202754, "is_candidate": false}, {"start": 1922.037, "end": 1924.118, "text": "En el tema conectividad, ustedes saben que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43112598735550556, "is_candidate": true}, {"start": 1925.087, "end": 1932.75, "text": " La provincia tiene un desarrollo inclusive con banda ancha propia, con un proveedor propio distinto de la red de ARSAT.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32508267039121497, "is_candidate": true}, {"start": 1932.75, "end": 1950.916, "text": "Tiene adem\u00e1s un anillo construido y hab\u00eda dos proyectos, uno vinculado al tema de anillo digital, de cierre del anillo digital de la provincia, otro vinculado al tema de lo que se denomina ciudades inteligentes o Smart City.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2555931054489129, "is_candidate": true}, {"start": 1950.916, "end": 1954.497, "text": "Los dos proyectos, Misiones los hab\u00eda presentado el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3563426379640696, "is_candidate": true}, {"start": 1955.38, "end": 1979.627, "text": " estaban postulando o peleando para que tengan financiamiento y hace algunas semanas el Secretario de Econom\u00eda y del Conocimiento, que est\u00e1 ac\u00e1 con nosotros, lo firm\u00f3 y hoy firmamos el acuerdo con el Gobernador para hacer el desembolso que va a permitir cerrar la conectividad de toda la provincia y adem\u00e1s poner en marcha el proyecto de ciudades inteligentes para la provincia de Misiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2735906476668214, "is_candidate": true}, {"start": 1985.865, "end": 1988.367, "text": " Pr\u00f3xima consulta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8845521597118189, "is_candidate": false}, {"start": 1988.367, "end": 1993.35, "text": "Antonio Villalba, El Territorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8196860059328169, "is_candidate": false}, {"start": 1993.35, "end": 1997.172, "text": "Hola, qu\u00e9 tal, buenas noches a la mesa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9116428953064252, "is_candidate": false}, {"start": 1997.172, "end": 2010.06, "text": "Bueno, bienvenido entonces a Sergio Massa y a todo el equipo, lo que estuvimos tambi\u00e9n recorriendo, digamos, en lo que fue la presentaci\u00f3n de esta previa de la presentaci\u00f3n de los dos presidentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9206162002130125, "is_candidate": false}, {"start": 2010.06, "end": 2014.343, "text": "Un tema puntual, se lo voy a consultar tambi\u00e9n al gobernador de la provincia de Misiones,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9304712669959944, "is_candidate": false}, {"start": 2015.382, "end": 2030.968, "text": " que es, por un lado, gobernador, una decisi\u00f3n de sumarse, de acompa\u00f1ar con lista larga a Sergio Massa cuando la renovaci\u00f3n ven\u00eda con el concepto de lista corta, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8648274911322935, "is_candidate": false}, {"start": 2030.968, "end": 2039.852, "text": "Este cambio, en parte creo que se explic\u00f3, pero ser\u00eda bueno tambi\u00e9n ampliar el concepto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8773737572557518, "is_candidate": false}, {"start": 2039.852, "end": 2040.832, "text": "Bueno, s\u00ed, yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9800089129062455, "is_candidate": false}, {"start": 2044.396, "end": 2066.758, "text": " Primero tiene que ver con la pol\u00edtica que venimos llevando adelante en todos estos a\u00f1os, sabiendo claramente la capacidad de trabajo de Sergio como candidato, sabiendo claramente tambi\u00e9n que en la oferta electoral, es una oferta electoral que permite", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7921626922691033, "is_candidate": false}, {"start": 2067.333, "end": 2083.097, "text": " tambi\u00e9n a nuestro espacio pol\u00edtico verse reflejado en un espacio nacional, m\u00e1s all\u00e1 de ser frente renovador, tener tambi\u00e9n un esquema de trabajo compatible con las pol\u00edticas p\u00fablicas que lleva adelante la provincia de Misiones, a enumerar, ya dijimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7080206535475684, "is_candidate": false}, {"start": 2084.693, "end": 2111.666, "text": " una que es important\u00edsima y donde hemos desarrollado los proyectos en conjunto con Sergio, tiene que ver con lo que es el \u00e1rea de innovaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda, uno de los avances m\u00e1s importantes que ha tenido la provincia de Misiones, y ha sido justamente quien tengo al lado m\u00edo, candidato a presidente de la Naci\u00f3n, que tuvo la oportunidad con nosotros de inaugurar la primera escuela secundaria de innovaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7732839602682493, "is_candidate": false}, {"start": 2111.666, "end": 2113.187, "text": "As\u00ed que claramente,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.856678231986704, "is_candidate": false}, {"start": 2113.887, "end": 2119.733, "text": " Hay un camino marcado en las pol\u00edticas p\u00fablicas que hacen a la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8780287975402136, "is_candidate": false}, {"start": 2119.733, "end": 2131.825, "text": "Ha sido quien nos ha acompa\u00f1ado desde el primer d\u00eda, no s\u00f3lo con la decisi\u00f3n pol\u00edtica, sino tambi\u00e9n con los recursos, con el financiamiento, para poner la puesta en marcha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7548613075254295, "is_candidate": false}, {"start": 2132.44, "end": 2151.807, "text": " despu\u00e9s de m\u00e1s de 50 a\u00f1os del puerto de la ciudad de Posadas, irarnos la oportunidad a las econom\u00edas regionales, no s\u00f3lo de la provincia de Misiones, sino tambi\u00e9n, hoy est\u00e1 saliendo embarques de la provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7473631332903161, "is_candidate": false}, {"start": 2151.807, "end": 2161.87, "text": "Por lo tanto, recuperar la v\u00eda navegable para la provincia de Misiones despu\u00e9s de tantos a\u00f1os, lo que significa en materia econ\u00f3mica y de valor agregado,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7685425491674618, "is_candidate": false}, {"start": 2162.47, "end": 2164.77, "text": " es algo fundamental.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.887027426260458, "is_candidate": false}, {"start": 2164.77, "end": 2191.695, "text": "Tambi\u00e9n hemos coincidido, ya lo dec\u00eda reci\u00e9n Sergio, en lo que hace a las asimetr\u00edas, sobre todo de las pol\u00edticas p\u00fablicas, marcadas claramente en las provincias de frontera, en este caso la provincia de Misiones, que es trabajar sobre un \u00e1rea especial para el desarrollo y crecimiento de una provincia como la provincia de Misiones tan necesaria, pero a su vez de reparaci\u00f3n hist\u00f3rica,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7110345021682033, "is_candidate": false}, {"start": 2192.582, "end": 2195.904, "text": " a lo que es los reclamos de una Argentina federal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.87297557730565, "is_candidate": false}, {"start": 2195.904, "end": 2221.582, "text": "Son tres cuestiones que hemos enumerado simplemente y que hacen al reflejo del por qu\u00e9, desde la conducci\u00f3n, desde nuestro espacio pol\u00edtico, el ingeniero Carlos Rovira, el equipo de trabajo, el gobernador de la provincia, el gobernador electo, el equipo de trabajo, decidimos transitar este camino, como dec\u00eda, un camino que entendemos es el camino m\u00e1s importante y es el camino, es el camino,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6710232323572767, "is_candidate": false}, {"start": 2222.538, "end": 2228.56, "text": " que m\u00e1s del 70% del pueblo misionero nos pidi\u00f3 que ten\u00edamos que transitar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7880385097044518, "is_candidate": false}, {"start": 2228.56, "end": 2239.842, "text": "La mayor\u00eda de los misioneros nos dio ese mandato y nosotros cumplimos el mandato del pueblo misionero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7533111510165731, "is_candidate": false}, {"start": 2239.842, "end": 2245.324, "text": "Otra consulta, Rosario Smith, Canal 9 El Dorado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476531954044019, "is_candidate": false}, {"start": 2245.324, "end": 2250.085, "text": "Bueno, bienvenido Ministro y candidato a presidente, es un honor poder dialogar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9536326340417096, "is_candidate": false}, {"start": 2250.595, "end": 2255.799, "text": " en este momento tan trascendental para nuestro pa\u00eds y principalmente para Misiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0071244455005086, "is_candidate": false}, {"start": 2255.799, "end": 2278.314, "text": "La pregunta es, \u00bfcu\u00e1l es tu opini\u00f3n personal sobre la lista que ha formado el espacio del Frente Renovador teniendo esta innovaci\u00f3n y tambi\u00e9n estas pol\u00edticas que lleva adelante el misionerismo ac\u00e1 dentro de la provincia que podr\u00edan ir trasladadas hacia un gobierno nacional pensando ya en, de alguna forma, mostrar lo que tambi\u00e9n se hace en Misiones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.949446750873708, "is_candidate": false}, {"start": 2280.107, "end": 2300.764, "text": " Bueno, primero decirte que estoy seguro que va a haber no uno, sino varios misioneros acompa\u00f1\u00e1ndonos el 11 de diciembre en el Gobierno Nacional si nos toca gobernar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31377886578582737, "is_candidate": true}, {"start": 2300.764, "end": 2308.77, "text": "Porque adem\u00e1s de tener afecto, confianza con muchos de quienes hoy est\u00e1n ac\u00e1 y est\u00e1n acompa\u00f1\u00e1ndonos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3204195367550653, "is_candidate": true}, {"start": 2309.978, "end": 2312.039, "text": " Tengo respeto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41912036593342905, "is_candidate": true}, {"start": 2312.039, "end": 2314.88, "text": "Tengo respeto por lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34288734123182485, "is_candidate": true}, {"start": 2314.88, "end": 2317.541, "text": "Y eso tiene un valor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5240964173200877, "is_candidate": false}, {"start": 2317.541, "end": 2338.27, "text": "Yo creo que uno de nuestros grandes desaf\u00edos es ponerle encarnadura del interior a nuestros gobiernos, a partir de salir de esa l\u00f3gica de creer que los mejores hombres y mujeres est\u00e1n solo en las 50 cuadras de alrededor de la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28715493352054267, "is_candidate": true}, {"start": 2339.658, "end": 2364.76, "text": " Y creo que en ese sentido... Y creo que en ese sentido... En ese sentido, Misiones tiene mucho para mostrar y aportar en t\u00e9rminos de desarrollo industrial, de sectores que eran primarizados y que han dado o recorrido el camino del desarrollo industrial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2523955708191076, "is_candidate": true}, {"start": 2364.76, "end": 2367.042, "text": "Una de las mejores propuestas de generaci\u00f3n de energ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38589446365653646, "is_candidate": true}, {"start": 2368.426, "end": 2377.909, "text": " en lo que es el programa de energ\u00edas renovables, la acaba de hacer la provincia de Misiones, con un proyecto de biomasa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29310371535560786, "is_candidate": true}, {"start": 2377.909, "end": 2382.251, "text": "El sector privado, acompa\u00f1ado por el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30051502229496285, "is_candidate": true}, {"start": 2382.251, "end": 2386.612, "text": "Y eso es la transformaci\u00f3n de madera en energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2988993238667037, "is_candidate": true}, {"start": 2386.612, "end": 2395.695, "text": "Me parece que hay que entender que nuestra econom\u00eda va a crecer en la medida que tengamos la capacidad de generar valor agregado y procesos industriales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27449834679423246, "is_candidate": true}, {"start": 2397.765, "end": 2405.146, "text": " y nuestra econom\u00eda va a crecer en la medida que tengamos la capacidad de vender ese trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2581715592657635, "is_candidate": true}, {"start": 2405.146, "end": 2415.328, "text": "Yo quiero cola viniendo y no saliendo del puente de posadas y creo que ese es el gran desaf\u00edo que tenemos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2781934825555876, "is_candidate": true}, {"start": 2415.328, "end": 2421.349, "text": "Y respecto de nuestra lista, es la suma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3190226408435717, "is_candidate": true}, {"start": 2421.349, "end": 2423.97, "text": "Mientras algunos plantean la Argentina dividida,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3960713006477484, "is_candidate": true}, {"start": 2424.88, "end": 2451.815, "text": " Nosotros creemos que hay que sumar, que hay que sumar el trabajo de los intendentes, que hay que sumar el esfuerzo del gobernador, que est\u00e1 terminando una enorme tarea, y del gobernador que viene, que yo lo conoc\u00ed cuando fue gobernador ya, gran orador adem\u00e1s el gobernador que viene, gran orador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25073064879680906, "is_candidate": true}, {"start": 2451.815, "end": 2454.296, "text": "Y de todo el equipo, y de todo el equipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42472760448446345, "is_candidate": true}, {"start": 2456.808, "end": 2462.612, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos pueden mostrar la cantidad de j\u00f3venes, hombres y mujeres que encontr\u00e1s ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27564852415688235, "is_candidate": true}, {"start": 2462.612, "end": 2463.312, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5788313681114594, "is_candidate": false}, {"start": 2463.312, "end": 2464.933, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas fuerzas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44298723962682596, "is_candidate": true}, {"start": 2464.933, "end": 2484.405, "text": "Intendentes, vicegobernadores, candidatos a senadores, a diputados, j\u00f3venes, j\u00f3venes participando de la pol\u00edtica, sin pretender llevarse nada por delante, sino simplemente ocupando un espacio, cumpliendo un rol, jugando en equipo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2549882843094067, "is_candidate": true}, {"start": 2485.34, "end": 2494.343, "text": " Me parece que eso es de alguna manera la suma de la renovaci\u00f3n y la concordia y uni\u00f3n por la patria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34830091485401127, "is_candidate": true}, {"start": 2494.343, "end": 2497.184, "text": "Tenemos que unir a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2754119677414144, "is_candidate": true}, {"start": 2497.184, "end": 2511.049, "text": "Hay que romper el paradigma de la violencia en la pol\u00edtica y la concordia y la uni\u00f3n tienen que ser nuestro mensaje para terminar con aquellos que s\u00f3lo saben destruir porque no pueden construir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31468669043780395, "is_candidate": true}, {"start": 2511.049, "end": 2512.51, "text": "Porque cuando les toc\u00f3 gobernar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5130913209584683, "is_candidate": false}, {"start": 2513.325, "end": 2514.546, "text": " fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6126624946538015, "is_candidate": false}, {"start": 2514.546, "end": 2518.309, "text": "Y por eso llaman a la Divisi\u00f3n de los Argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.391754198314359, "is_candidate": true}, {"start": 2518.309, "end": 2523.493, "text": "\u00daltima consulta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87794762112944, "is_candidate": false}, {"start": 2523.493, "end": 2525.935, "text": "Sandra, Canal 2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8365413572160281, "is_candidate": false}, {"start": 2525.935, "end": 2531.24, "text": "Buenas noches, buenas noches al Ministro Massa, a todas las autoridades nacionales, al Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480473018542844, "is_candidate": false}, {"start": 2531.24, "end": 2536.104, "text": "Una pregunta para el Gobernador Oscar Herrera Huat, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0207559221949671, "is_candidate": false}, {"start": 2536.104, "end": 2537.024, "text": "M\u00e1s fuerte, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9977371774104962, "is_candidate": false}, {"start": 2537.024, "end": 2541.268, "text": "No, Sandra, no tenemos una buena ac\u00fastica, por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8764245023885704, "is_candidate": false}, {"start": 2541.657, "end": 2542.617, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0484642295822473, "is_candidate": false}, {"start": 2542.617, "end": 2544.478, "text": "Una pregunta para el gobernador Herrera Huat.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0722719333887036, "is_candidate": false}, {"start": 2544.478, "end": 2556.062, "text": "Gobernador, \u00bfqu\u00e9 camino pol\u00edtico han trazado con Sergio Massa, candidato a presidente por Uni\u00f3n por la Patria?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.011352190301761, "is_candidate": false}, {"start": 2556.062, "end": 2557.923, "text": "\u00c9l me traduce.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.037191396544903, "is_candidate": false}, {"start": 2557.923, "end": 2560.564, "text": "Perfecto, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.073855641664206, "is_candidate": false}, {"start": 2560.564, "end": 2564.786, "text": "Hay momentos donde no puedo escuchar muy bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0250544641169124, "is_candidate": false}, {"start": 2564.786, "end": 2570.408, "text": "Creo que el camino pol\u00edtico, el primero es el del respeto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8705131096588133, "is_candidate": false}, {"start": 2570.408, "end": 2571.428, "text": "El primero es el del respeto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0376031211233787, "is_candidate": false}, {"start": 2572.29, "end": 2574.67, "text": " El segundo es de la confianza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8212950854519543, "is_candidate": false}, {"start": 2574.67, "end": 2580.232, "text": "No se puede transitar por un camino pol\u00edtico si no hay respeto y si no hay confianza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8257333084640128, "is_candidate": false}, {"start": 2580.232, "end": 2594.554, "text": "Cuando hay confianza, hay esperanza, hay fe, y hay por sobre todas las cosas la posibilidad que tenemos hoy todos de estar cerca de nuestro candidato a Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7730922150636347, "is_candidate": false}, {"start": 2594.554, "end": 2597.555, "text": "De poder decirle las cosas, de poder tener una ida y vuelta,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8141214036247492, "is_candidate": false}, {"start": 2599.05, "end": 2614.876, "text": " un camino pol\u00edtico que tiene que ver con las necesidades propias de nuestra provincia, pero no en una cuesti\u00f3n demag\u00f3gica de si ma\u00f1ana lo vemos, sino con cuestiones concretas como la que venimos transitando a lo largo de este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7420472845790458, "is_candidate": false}, {"start": 2614.876, "end": 2620.998, "text": "Tiempos muy dif\u00edciles y creo que en esa dificultad de haber transitado la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.800452703294997, "is_candidate": false}, {"start": 2621.623, "end": 2640.235, "text": " de haber transitado tiempos de sequ\u00eda, de incendio, lo habl\u00e1bamos hoy con el Ministro Cafiero cuando tuvimos la oportunidad de compartir, gener\u00f3 tambi\u00e9n en nosotros quienes tenemos la oportunidad de tomar decisiones una fortaleza de saber qui\u00e9n estaba al lado y qui\u00e9n no estaba al lado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8508963180211964, "is_candidate": false}, {"start": 2640.235, "end": 2649.922, "text": "Ese es el camino de saber qui\u00e9n estaba al lado, lo encontramos siempre a quienes hoy tenemos como referencia a nivel nacional para darnos la respuesta por s\u00ed o por no, pero la respuesta en s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8500010402041336, "is_candidate": false}, {"start": 2650.917, "end": 2659.822, "text": " el camino de la certeza, de la confianza, es muy importante hoy en un pueblo que cada vez descree m\u00e1s de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8094867890761955, "is_candidate": false}, {"start": 2659.822, "end": 2676.851, "text": "Entonces somos nosotros los que tenemos que dar esa certeza y esa construcci\u00f3n de esa pol\u00edtica que el que no est\u00e1 ac\u00e1, el que est\u00e1 afuera, debe tener confianza y debe tener fe tambi\u00e9n de que lo vamos a cumplir en el momento que tengamos que tomar esas decisiones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.786903209481667, "is_candidate": false}, {"start": 2678.51, "end": 2684.211, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, innovaci\u00f3n federal dentro de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.813695960540149, "is_candidate": false}, {"start": 2684.211, "end": 2689.572, "text": "Invitamos, por favor, a nuestros invitados especiales a permanecer en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9311396921584252, "is_candidate": false}, {"start": 2689.572, "end": 2705.015, "text": "A ustedes, por favor, que desciendan, porque este momento \u00fanico, un momento hist\u00f3rico, cuando habl\u00e1bamos de frente renovador a nivel provincial, no nos imagin\u00e1bamos que tambi\u00e9n \u00edbamos a tener un frente renovador, pero a nivel nacional van descendiendo as\u00ed nuestros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748338654847925, "is_candidate": false}, {"start": 2706.57, "end": 2709.511, "text": " Mat\u00edas va a sacar una fotograf\u00eda, as\u00ed que pedimos por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9564432688447703, "is_candidate": false}, {"start": 2709.511, "end": 2713.072, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.062412120033129, "is_candidate": false}, {"start": 2713.072, "end": 2716.533, "text": "Mientras van descendiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8626201348023165, "is_candidate": false}, {"start": 2716.533, "end": 2723.075, "text": "Este momento \u00fanico, hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0761372463522094, "is_candidate": false}, {"start": 2723.075, "end": 2725.835, "text": "Ahora s\u00ed, est\u00e1n todos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9418240385734474, "is_candidate": false}, {"start": 2725.835, "end": 2727.096, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo se va a ver?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9257334005276432, "is_candidate": false}, {"start": 2727.096, "end": 2728.636, "text": "\u00bfLa foto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9115971452078808, "is_candidate": false}, {"start": 2728.636, "end": 2734.558, "text": "Arriba, todo el mundo, levantando los brazos, cuando hablamos de innovaci\u00f3n federal, cuando hablamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7872504428593491, "is_candidate": false}, {"start": 2737.122, "end": 2746.248, "text": " Cuando hablamos de Uni\u00f3n por la Patria, la uni\u00f3n es real, la uni\u00f3n es concreta, la uni\u00f3n se hace as\u00ed, en el lugar, juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8183794164877939, "is_candidate": false}, {"start": 2746.248, "end": 2748.969, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 dicen los coordinadores de fotograf\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8676230050141736, "is_candidate": false}, {"start": 2748.969, "end": 2750.55, "text": "Tres, dos, uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9748130697995725, "is_candidate": false}, {"start": 2750.55, "end": 2752.592, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo levantamos los brazos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602403107125969, "is_candidate": false}, {"start": 2752.592, "end": 2754.473, "text": "\u00bfAhora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9578010653808393, "is_candidate": false}, {"start": 2754.473, "end": 2756.094, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8625814331309369, "is_candidate": false}, {"start": 2756.094, "end": 2764.639, "text": "De esta manera se presenta, desde Uni\u00f3n por la Patria, candidato a presidente de la Naci\u00f3n, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8496479404541865, "is_candidate": false}, {"start": 2765.656, "end": 2773.569, "text": " innovaci\u00f3n federal, llevando el misionerismo al Congreso, porque llega la renovaci\u00f3n neo al Congreso de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8615438619301468, "is_candidate": false}, {"start": 2773.569, "end": 2776.755, "text": "Felicitaciones a todos por hacer lo posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8236946328598479, "is_candidate": false}], "Index": 1128, "channel_id": "UC5fLLuGXwNICavYfIT4nzQQ", "channel": "noticiasdel6", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@noticiasdel6", "id": "jYNsNVKP5hs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jYNsNVKP5hs", "title": "CONFERENCIA DE PRENSA CON SERGIO MASSA DESDE MISIONES", "duration": 2851.0, "view_count": 227.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}