{"segments": [{"start": 0.398, "end": 5.541, "text": " No voy a mover mucho los micr\u00f3fonos porque le trae malos recuerdos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3298578034520885, "is_candidate": true}, {"start": 5.541, "end": 29.755, "text": "Pero quiero arrancar este congreso que estamos cerrando, este discurso de cierre, dici\u00e9ndoles con emoci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31252227298809854, "is_candidate": true}, {"start": 30.359, "end": 36.004, "text": " lleno de felicidad, infinitamente gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30377812779786295, "is_candidate": true}, {"start": 36.004, "end": 58.662, "text": "Gracias a cada uno de ustedes que hace un d\u00eda y medio que est\u00e1 sentado ac\u00e1, escuchando, aportando, aprendiendo, que est\u00e1 participando de este sue\u00f1o que compartimos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2763779740501465, "is_candidate": true}, {"start": 60.403, "end": 74.593, "text": " que es el de construir una fuerza pol\u00edtica que rompa la trampa y la enfermedad de bipolaridad que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3510180619088761, "is_candidate": true}, {"start": 74.593, "end": 88.002, "text": "Gracias a cada uno de los dirigentes y militantes que a lo mejor con el \u00faltimo peso que ten\u00edan se subieron al colectivo o al auto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3442366077082446, "is_candidate": true}, {"start": 90.132, "end": 118.111, "text": " se pagaron un lugar donde dormir y dijeron presente, quiero ser parte de este sue\u00f1o, de esta construcci\u00f3n, gracias a cada uno de los consejeros escolares y concejales que est\u00e1n hoy ac\u00e1, pero que est\u00e1n todos los d\u00edas en su barrio, en su ciudad, peleando, peleando por representar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32712452075534393, "is_candidate": true}, {"start": 119.32, "end": 122.342, "text": " lo que pretendemos representar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.603545562547838, "is_candidate": false}, {"start": 122.342, "end": 147.438, "text": "Gracias a nuestros legisladores provinciales que supieron aportar criterio, seriedad y un esp\u00edritu de colaboraci\u00f3n para poner el hombro para que nuestra provincia empiece a salir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3640440117170338, "is_candidate": true}, {"start": 149.97, "end": 176.632, "text": " de esa cat\u00e1strofe de gesti\u00f3n que hundi\u00f3 en cada uno de los municipios al Estado provincial, que hizo desaparecer a la provincia como ente, gracias a los intendentes por su valent\u00eda, porque a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3762859885399432, "is_candidate": true}, {"start": 178.109, "end": 203.815, "text": " sistem\u00e1ticamente a aquellos que llevan el d\u00eda a d\u00eda de la gesti\u00f3n, les hacen sentir las bondades de abandonar este espacio y de tener la comodidad de un tel\u00e9fono que les resuelva con plata los problemas, como dec\u00eda reci\u00e9n Felipe, el l\u00e1tigo, la chequera, y est\u00e1n ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.321301186030723, "is_candidate": true}, {"start": 205.278, "end": 216.72, "text": " y ponen el hombro y construyen todos los d\u00edas y nos dan identidad y adem\u00e1s muestran que tenemos vocaci\u00f3n de gesti\u00f3n para el desarrollo local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40513366281795016, "is_candidate": true}, {"start": 216.72, "end": 233.423, "text": "Gracias a nuestros diputados y senadores nacionales, m\u00e1s all\u00e1 de que nuestros senadores no son de la provincia de Buenos Aires, que son parte de una a partir de esa construcci\u00f3n plural que refleja", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4194381931763673, "is_candidate": true}, {"start": 235.33, "end": 245.634, "text": " a distintos partidos provinciales, a distintas realidades de nuestra geograf\u00eda federal, pero sobre todo a nuestros diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4218064165740544, "is_candidate": true}, {"start": 245.634, "end": 264.282, "text": "Ayer hablaban de ese delgado equilibrio que significa querer garantizar gobernabilidad en la Argentina, pero a la vez defender lo que representamos, nuestras convicciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4033090459250658, "is_candidate": true}, {"start": 265.572, "end": 276.175, "text": " nuestros sue\u00f1os, pero sobre todo la confianza de esos 5 millones de argentinos que el a\u00f1o pasado nos dieron su voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33040619547171135, "is_candidate": true}, {"start": 276.175, "end": 293.32, "text": "Y les digo gracias porque a lo largo de estos meses muchas veces nos quisieron hacer caer en la tentaci\u00f3n de llevarnos a la enfermedad bipolar de la Argentina, o est\u00e1s con unos o est\u00e1s con otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42245300013882603, "is_candidate": true}, {"start": 294.898, "end": 303.661, "text": " Nosotros estamos en el mismo lugar siempre con la gente y defendiendo nuestras ideas, nuestros proyectos, nuestros sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4493231956609479, "is_candidate": true}, {"start": 303.661, "end": 319.187, "text": "Y no nos van a mover de ah\u00ed con el mismo coraje con el que cuando hay una medida que favorece a la gente, acompa\u00f1amos, apoyamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4832597770439868, "is_candidate": true}, {"start": 319.187, "end": 322.528, "text": "Tambi\u00e9n tenemos la voz", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4755574577469287, "is_candidate": true}, {"start": 323.898, "end": 328.519, "text": " y la fuerza en el esp\u00edritu para marcar los errores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5129836306107105, "is_candidate": false}, {"start": 328.519, "end": 349.203, "text": "Gracias a un compa\u00f1ero que me ense\u00f1a todos los d\u00edas, que es mi amigo, pero que adem\u00e1s es un faro, que mostr\u00f3 capacidad de gesti\u00f3n, pero sobre todas las cosas que mostr\u00f3 compromiso con el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40926748712018646, "is_candidate": true}, {"start": 351.223, "end": 352.324, "text": " y con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6233591530383682, "is_candidate": false}, {"start": 352.324, "end": 354.665, "text": "Gracias, Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49156683992814143, "is_candidate": true}, {"start": 354.665, "end": 359.207, "text": "Es un orgullo compartir este sue\u00f1o y esta construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5311632928677885, "is_candidate": false}, {"start": 359.207, "end": 373.574, "text": "Y hoy, que cumple 90 a\u00f1os Fidel Castro, voy a ser un poco larguero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3300131751493709, "is_candidate": true}, {"start": 373.574, "end": 380.037, "text": "Ustedes saben que en general soy de discursos m\u00e1s bien cortos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36955676336678345, "is_candidate": true}, {"start": 382.183, "end": 393.368, "text": " y concretos, pero hoy quiero repasar y recorrer algunas cosas que son importantes para adelante, para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3945311330099943, "is_candidate": true}, {"start": 393.368, "end": 408.455, "text": "La primera que tiene que ver con nuestra identidad, porque muchos de quienes hoy est\u00e1n ac\u00e1 laten en su coraz\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37403848429973785, "is_candidate": true}, {"start": 410.852, "end": 412.133, "text": " el peronismo como bandera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6441553713240492, "is_candidate": false}, {"start": 412.133, "end": 430.341, "text": "Y estamos orgullosos de ese latir de miles y miles en la Argentina que no se abrazaron a un sello, que se abrazaron a un sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4006383502724734, "is_candidate": true}, {"start": 430.341, "end": 439.805, "text": "Hace algunas semanas charl\u00e1bamos con varios compa\u00f1eros, van a volver, no van a volver al PJ, nos re\u00edamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4442375835336061, "is_candidate": true}, {"start": 441.01, "end": 444.994, "text": " en esa discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5505916422042823, "is_candidate": false}, {"start": 444.994, "end": 454.722, "text": "Y la verdad es que algunos se apoderaron de un sello para justificar su permanencia o su existencia en el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4138534156503242, "is_candidate": true}, {"start": 454.722, "end": 462.889, "text": "Nosotros nos apoderamos de la bandera y de los sue\u00f1os de los peronistas que quieren y creen en la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5265483827560677, "is_candidate": false}, {"start": 466.644, "end": 482.567, "text": " no nos importan los sellos de goma, nos importan los sue\u00f1os de aquellos peronistas que sue\u00f1an con un pa\u00eds en igualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4952188354894995, "is_candidate": true}, {"start": 482.567, "end": 494.25, "text": "Y si hay algunos que quieren usar el sello para esconder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6415442595814083, "is_candidate": false}, {"start": 496.172, "end": 500.855, "text": " a quienes tienen que explicar en la justicia all\u00e1 ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195797575539808, "is_candidate": true}, {"start": 500.855, "end": 516.463, "text": "Nosotros, con nuestra honestidad, nuestros sue\u00f1os y nuestra mochila liviana, representando el sue\u00f1o de millones de peronistas que creen que la Argentina debe ser un pa\u00eds de progreso e igualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4577174829298791, "is_candidate": true}, {"start": 516.463, "end": 524.467, "text": "Pero tambi\u00e9n, siguiendo el camino de la construcci\u00f3n plural", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4540065930836287, "is_candidate": true}, {"start": 526.882, "end": 546.349, "text": " Tenemos la obligaci\u00f3n de abrazar a aquellos radicales que cuando escuchaban que para constituir la Uni\u00f3n Nacional, afianzar la justicia, consolidar la paz interior, proveer a la defensa com\u00fan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4982915816900073, "is_candidate": true}, {"start": 547.435, "end": 557.161, "text": " y promover el bienestar general, vibraban en el alma y que hoy sienten que su partido se entreg\u00f3 a la justa y a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5441090092708399, "is_candidate": false}, {"start": 557.161, "end": 568.629, "text": "Vayamos a buscarlos, vayamos a abrazarlos, devolv\u00e1mosle la dignidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6145775759869219, "is_candidate": false}, {"start": 568.629, "end": 572.972, "text": "Tenemos la obligaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7473245003538352, "is_candidate": false}, {"start": 572.972, "end": 574.313, "text": "Tenemos la obligaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6361054717452079, "is_candidate": false}, {"start": 576.795, "end": 592.218, "text": " de representar a aquellos democristianos, desarrollistas y sectores del mundo progresista que nos han puesto en el centro de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6116730806370195, "is_candidate": false}, {"start": 592.218, "end": 601.34, "text": "Y no hablo en el centro como escenario, sino en el centro en las ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5290414374787225, "is_candidate": false}, {"start": 601.34, "end": 603.16, "text": "En esta enfermedad de bipolaridad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5131884023973841, "is_candidate": false}, {"start": 604.625, "end": 619.816, "text": " pareciera que la Argentina est\u00e1 condenada a discutir si hay populismo o si hay ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5606154937293191, "is_candidate": false}, {"start": 619.816, "end": 631.845, "text": "Y adem\u00e1s desde el ajuste castigan al populismo con la corrupci\u00f3n y desde el populismo tratan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6230875636656867, "is_candidate": false}, {"start": 633.547, "end": 638.511, "text": " de hostigar al ajuste con la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4007774958680985, "is_candidate": true}, {"start": 638.511, "end": 651.943, "text": "No creemos en la violencia porque en definitiva somos una fuerza pol\u00edtica que pretende que la quieran, la respeten y le valoren sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5483006808386718, "is_candidate": false}, {"start": 653.438, "end": 658.021, "text": " da verg\u00fcenza ver a algunos que llaman a que les tengan miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5047403413046427, "is_candidate": false}, {"start": 658.021, "end": 668.187, "text": "Nosotros abracemos a los argentinos para que nos quieran y nos conf\u00eden, no para que nos tengan miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5453172337168003, "is_candidate": false}, {"start": 668.187, "end": 682.757, "text": "Pero tambi\u00e9n tenemos que ser firmes para que no nos distraigan con el velo de los bolsos vergonzosos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42327490051472383, "is_candidate": true}, {"start": 683.782, "end": 691.047, "text": " y atr\u00e1s del escenario nos terminen haciendo un ajuste que siga aumentando la pobreza en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3852430903031343, "is_candidate": true}, {"start": 691.047, "end": 711.982, "text": "Porque si hay un compromiso, si hay un compromiso que tenemos que asumir hoy para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, que lo traemos cada uno de nosotros, pero que tiene que ser un compromiso colectivo, es el compromiso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42898435620913233, "is_candidate": true}, {"start": 714.627, "end": 731.572, "text": " de representar la voz, los sue\u00f1os, la esperanza de esos millones de argentinos que sienten que se van quedando afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39970637989281266, "is_candidate": true}, {"start": 731.572, "end": 741.195, "text": "Hace meses venimos escuchando esa idea vieja del derrame,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4718481591006164, "is_candidate": true}, {"start": 744.653, "end": 759.408, "text": " As\u00ed como los fan\u00e1ticos del populismo dec\u00edan, solo el Estado puede resolver este problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39888924281601035, "is_candidate": true}, {"start": 759.408, "end": 766.315, "text": "Como bien dijo Claudia ayer, se ve que quer\u00edan tanto al Estado que se llevaron un pedazo a su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3464186515771357, "is_candidate": true}, {"start": 775.073, "end": 785.077, "text": " Y ahora nos dicen s\u00f3lo el mercado puede resolver este problema, dejemos que la copa se llene que despu\u00e9s derrama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45476676115843717, "is_candidate": true}, {"start": 785.077, "end": 797.082, "text": "Eso es mentira, la copa se va alargando cada vez m\u00e1s y se va concentrando en cada vez menos, es s\u00f3lo el Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4145917116332225, "is_candidate": true}, {"start": 798.653, "end": 806.936, "text": " el que tiene la fuerza, el que funciona como brazo para dar vuelta esa copa y derramar sobre los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.402172158623223, "is_candidate": true}, {"start": 806.936, "end": 810.617, "text": "Distribuci\u00f3n del ingreso se llama eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5041295565889115, "is_candidate": false}, {"start": 810.617, "end": 826.041, "text": "En los pa\u00edses modernos del mundo es a trav\u00e9s de la seguridad social, a trav\u00e9s de los impuestos que se distribuye ingreso, a trav\u00e9s de la asignaci\u00f3n de derechos y del cumplimiento de obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497451883149394, "is_candidate": true}, {"start": 826.041, "end": 827.582, "text": "Eso es un pa\u00eds con reglas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5838007481439236, "is_candidate": false}, {"start": 828.941, "end": 854.579, "text": " Y ese es el desaf\u00edo que tenemos nosotros, el de aprovechar la fortaleza que tenemos en este tr\u00e1nsito para generar reglas que le construyan a la Argentina un Estado que genere igualdad de oportunidades, que genere la idea de la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3921443204896341, "is_candidate": true}, {"start": 855.789, "end": 877.054, "text": " que genere la idea de que no importa en qu\u00e9 hogar se nace, con la educaci\u00f3n p\u00fablica, el hijo de un desocupado, de un laburante o de un empresario tiene que poder crecer en esta sociedad y ocupar un lugar importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4373203172814769, "is_candidate": true}, {"start": 877.054, "end": 884.776, "text": "Esa Argentina que alguna vez fue, muchos de los que estamos ac\u00e1 somos hijos de esa realidad, yo mismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48844593483124554, "is_candidate": true}, {"start": 886.839, "end": 895.286, "text": " mis viejos, los dos inmigrantes, y pusieron el acento en la educaci\u00f3n de sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465019400952588, "is_candidate": true}, {"start": 895.286, "end": 903.553, "text": "Y eso nos permiti\u00f3 pelear un lugar en la sociedad, mejor o peor, con errores y aciertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36767066589353203, "is_candidate": true}, {"start": 903.553, "end": 910.419, "text": "Y esa es la Argentina que le tenemos que construir a nuestros pares y a nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4163335170619241, "is_candidate": true}, {"start": 910.419, "end": 913.902, "text": "Tenemos adem\u00e1s una obligaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4792067466146547, "is_candidate": true}, {"start": 915.803, "end": 932.61, "text": " Con el mundo del trabajo, la Argentina no puede seguir cristalizada en los planes sociales que son la emergencia como soluci\u00f3n permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36775217840032004, "is_candidate": true}, {"start": 932.61, "end": 943.414, "text": "Vamos a exigir que los planes sociales se transformen en planes de empleo, que el Estado ayude, ponga recursos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4955278502041872, "is_candidate": true}, {"start": 944.548, "end": 959.115, "text": " que le d\u00e9 la capacitaci\u00f3n a los gremios y a los municipios, que le d\u00e9 la posibilidad a aquel que sue\u00f1a con ganarle al abandono y a la pobreza y que tiene la voluntad para ganarle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5318854501304751, "is_candidate": false}, {"start": 959.115, "end": 968.939, "text": "Vamos a pelear para que tenga un instrumento legal, para que salga de su condici\u00f3n de reh\u00e9n y pueda volver al mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42029739577602454, "is_candidate": true}, {"start": 968.939, "end": 974.222, "text": "Creemos adem\u00e1s que es vital empezar a incluir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5388262379101894, "is_candidate": false}, {"start": 975.625, "end": 1004.277, "text": " a esos de los que hablaba reci\u00e9n Felipe, 14 millones de argentinos cuentapropistas, excluidos, que en el plan social, en el monotributo social, terminaron quedando afuera y hoy sienten que no son parte del crecimiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3849945998292439, "is_candidate": true}, {"start": 1005.535, "end": 1011.517, "text": " que puede tener nuestro pa\u00eds, al contrario, se sienten cada vez m\u00e1s lejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3713982668719491, "is_candidate": true}, {"start": 1011.517, "end": 1018.699, "text": "Les tenemos que tender la mano en cada consejo deliberante, en la legislatura, con las leyes nacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4118700714524567, "is_candidate": true}, {"start": 1018.699, "end": 1027.721, "text": "Les tenemos que extender la mano y traerlos para que se sientan parte de la vida social y productiva de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4611570863544432, "is_candidate": true}, {"start": 1027.721, "end": 1033.903, "text": "Tenemos que seguir cuidando al motor econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48354988943276256, "is_candidate": true}, {"start": 1035.873, "end": 1039.556, "text": " que es la peque\u00f1a y mediana empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43850487975154073, "is_candidate": true}, {"start": 1039.556, "end": 1055.591, "text": "Honestamente, cuando uno mira el mapa de la Argentina y ve que entre 70 y 80% de nuestro producto es mercado interno, y ve que de las 610.000 empresas que tiene la Argentina, 600.000 son micro, peque\u00f1as o medianas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4695042978187183, "is_candidate": true}, {"start": 1063.02, "end": 1088.868, "text": " y ve que el gobierno hace el esfuerzo solo mirando a las grandes, se pregunta qu\u00e9 les pasa, por qu\u00e9 no se dan cuenta que en cada proyecto pime lo que hay, es riesgo, es sue\u00f1os, es esfuerzo, es gente que se levanta a las 5 de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas y levanta una persiana", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052207510081607, "is_candidate": true}, {"start": 1090.264, "end": 1096.128, "text": " pero adem\u00e1s empuja el sue\u00f1o de producir y generar trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3767341956709478, "is_candidate": true}, {"start": 1096.128, "end": 1111.939, "text": "Porque, y en esto le voy a pedir perd\u00f3n a Cecilia, nosotros conocemos una sola clase de hombres, los que trabajan, como dec\u00eda el general Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3888520461397069, "is_candidate": true}, {"start": 1111.939, "end": 1117.343, "text": "Quiero invitarlos a que peleemos juntos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47294030194330583, "is_candidate": true}, {"start": 1119.373, "end": 1124.876, "text": " por nuestros trabajadores, por nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42946726421915793, "is_candidate": true}, {"start": 1124.876, "end": 1138.023, "text": "Cuando uno mira lo que pas\u00f3 en el \u00faltimo a\u00f1o, la inflaci\u00f3n destruy\u00f3 salarios, jubilaciones, planes sociales y asignaci\u00f3n universal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39885073729605947, "is_candidate": true}, {"start": 1138.023, "end": 1147.208, "text": "Los n\u00fameros que reflejan la pobreza no son el antojo de una universidad, son el reflejo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4081089421851163, "is_candidate": true}, {"start": 1149.02, "end": 1169.445, "text": " o los resultados de que el aumento de precios de alimentos, medicamentos, combustibles y servicios no tuvo su correlaci\u00f3n en el aumento de salarios, de jubilaciones y de programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36664888630315806, "is_candidate": true}, {"start": 1169.445, "end": 1177.047, "text": "Y no nos vamos a quedar simplemente mirando o diagnosticando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44882900697193406, "is_candidate": true}, {"start": 1178.286, "end": 1196.022, "text": " Vamos a ir con nuestra propuesta, le vamos a decir al gobierno c\u00f3mo dar un aumento de emergencias jubilados, c\u00f3mo dar un aumento de emergencia para la asignaci\u00f3n universal, para los programas sociales, para las asignaciones familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4570697751962739, "is_candidate": true}, {"start": 1196.022, "end": 1200.646, "text": "Pero no lo vamos a hacer solamente mostrando lo que hay que poner", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6163066401851808, "is_candidate": false}, {"start": 1201.779, "end": 1229.224, "text": " en el bolsillo de los que menos tienen, lo vamos a hacer tambi\u00e9n mostr\u00e1ndole al gobierno de d\u00f3nde hay que sacar del bolsillo de los que m\u00e1s tienen, porque en definitiva no tiene sentido hacer propuestas que no sean sustentables y nosotros lo que queremos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47727521891006386, "is_candidate": true}, {"start": 1230.839, "end": 1250.854, "text": " es que nos animemos todos a fijarle de verdad impuestos a los sectores que aparecen sistem\u00e1ticamente como beneficiarios de todos los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287021315624646, "is_candidate": true}, {"start": 1250.854, "end": 1256.098, "text": "Vamos a animarnos y seguramente esta semana vamos a plantearlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48576403568698145, "is_candidate": true}, {"start": 1258.7, "end": 1275.672, "text": " que el resto de las fuerzas pol\u00edticas se animen, que tengamos el coraje de construir equilibrio e igualdad a partir de poner equilibrio en la balanza para resolver el problema de pobreza en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4083358422235007, "is_candidate": true}, {"start": 1275.672, "end": 1282.117, "text": "Creemos adem\u00e1s importante empezar a discutir ya y ahora", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4776476582437331, "is_candidate": true}, {"start": 1283.609, "end": 1309.893, "text": " el tema del impuesto a las ganancias para los trabajadores y tambi\u00e9n para los monotributistas o para los aut\u00f3nomos, porque en definitiva seguimos convencidos de un principio, el salario no es ganancia, es remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3905099751259493, "is_candidate": true}, {"start": 1310.948, "end": 1336.932, "text": " As\u00ed que Facundo, vamos a estar estos pr\u00f3ximos 60 d\u00edas en el Congreso peleando para que sea ley ese proyecto que defiende a los trabajadores y les devuelve parte de su salario que hoy les roban con el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5309648676228405, "is_candidate": false}, {"start": 1336.932, "end": 1340.153, "text": "Queremos tambi\u00e9n pedirle humildemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6138069941167763, "is_candidate": false}, {"start": 1341.458, "end": 1368.027, "text": " desde ac\u00e1, a los senadores de todas las fuerzas pol\u00edticas que nos ayuden a reparar un da\u00f1o que no es un da\u00f1o a una fuerza pol\u00edtica, que no es un da\u00f1o a un grupo de personas, que es un da\u00f1o a la democracia en su conjunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41551708650461094, "is_candidate": true}, {"start": 1369.38, "end": 1381.685, "text": " Queremos pedirle a los senadores nacionales de todas las provincias, de todos los partidos, que traten ya nuestra ley de extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.442601061930907, "is_candidate": true}, {"start": 1381.685, "end": 1398.493, "text": "Queremos que el Estado tenga el instrumento para sacarle a los narcotraficantes lo m\u00e1s importante que se le puede sacar, que es los bienes y la plata, la log\u00edstica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4635362087806122, "is_candidate": true}, {"start": 1399.825, "end": 1426.408, "text": " Queremos que el Estado tenga un instrumento para que aquellos que trafican armas, los tratadores de personas, pierdan el manejo del dinero, pero sobre todo queremos que devuelvan la que se robaron, queremos que vayan presos pero que adem\u00e1s devuelvan la que se robaron y entonces queremos que haya ley de extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42118761044419484, "is_candidate": true}, {"start": 1435.881, "end": 1461.477, "text": " Y por \u00faltimo, en los temas de agenda nacional, queremos decirle al gobierno que comprendemos, y mucho, la gravedad de la situaci\u00f3n en materia energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38173201179471394, "is_candidate": true}, {"start": 1463.019, "end": 1468.703, "text": " La econom\u00eda tiene muchos precios en el mundo que nos hacen competitivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3583795727054192, "is_candidate": true}, {"start": 1468.703, "end": 1481.173, "text": "El precio del dinero es uno, y obviamente cuando las tasas de inter\u00e9s son altas, la gente no produce, porque prefiere ir a la renta f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36614133281489447, "is_candidate": true}, {"start": 1481.173, "end": 1487.678, "text": "El precio de la moneda, el tipo de cambio, es otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42523468052509406, "is_candidate": true}, {"start": 1487.678, "end": 1489.38, "text": "Y respecto de los pa\u00edses de la regi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5962650676413728, "is_candidate": false}, {"start": 1490.592, "end": 1495.395, "text": " ser competitivo o no en materia de moneda es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4404932102558071, "is_candidate": true}, {"start": 1495.395, "end": 1501.758, "text": "El precio del trabajo como mirada \u00fanica e integral de la econom\u00eda es otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45563673265770155, "is_candidate": true}, {"start": 1501.758, "end": 1510.943, "text": "Y obviamente que es parte de las variables de competitividad, pero no la \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41158671129585034, "is_candidate": true}, {"start": 1510.943, "end": 1515.325, "text": "No nos vengan con el verso de que el costo laboral es el problema en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45243682941428986, "is_candidate": true}, {"start": 1516.381, "end": 1525.488, "text": " porque hay otros dos precios en la econom\u00eda que pesan y demasiado a la hora de encarar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43275652184737035, "is_candidate": true}, {"start": 1525.488, "end": 1542.201, "text": "Uno es el precio de la energ\u00eda y queremos decirle al gobierno que entendemos que venimos de un proceso de destrucci\u00f3n de la matriz y la previsibilidad energ\u00e9tica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43871949671719257, "is_candidate": true}, {"start": 1543.31, "end": 1566.843, "text": " pero que entender el problema no necesariamente significa compartir, que la soluci\u00f3n sea que la carga caiga solamente en el ciudadano de a pie que trabaja todos los d\u00edas, que no particip\u00f3 de la fiesta energ\u00e9tica y que ahora le tiran facturas de servicios que son impagables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4232951435220538, "is_candidate": true}, {"start": 1566.843, "end": 1569.165, "text": "Porque en un servicio p\u00fablico no es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5826157018633296, "is_candidate": false}, {"start": 1570.885, "end": 1579.391, "text": " como en cualquier otra actividad de la econom\u00eda que uno compra o no compra, de acuerdo a si le gusta el precio o el producto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41967563016026577, "is_candidate": true}, {"start": 1579.391, "end": 1600.585, "text": "Los concedentes y los concesionarios tienen un contrato, el Estado le dice al concesionario que tiene una zona exclusiva, si no le gusta a usted, el lugar donde le prestan servicio no puede ir a buscar otra empresa de energ\u00eda u otra empresa de luz o de gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3922005074945263, "is_candidate": true}, {"start": 1602.261, "end": 1606.984, "text": " se queda sin luz, se queda sin gas y no puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4311536918391342, "is_candidate": true}, {"start": 1606.984, "end": 1627.098, "text": "Por eso la \u00fanica salida posible para la crisis de las tarifas en la Argentina no es un fallo judicial, es que nos sentemos a la mesa con responsabilidad a sacar a 10 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4593940887905874, "is_candidate": true}, {"start": 1627.948, "end": 1648.416, "text": " una matriz energ\u00e9tica para la Argentina, pero a sacar ahora en esta situaci\u00f3n de gravedad a la gente de este l\u00edo, a partir de devolverle gradualidad y razonabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42776091930641436, "is_candidate": true}, {"start": 1648.416, "end": 1652.898, "text": "Para que se entienda claro, una tarifa es razonable,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274795421711372, "is_candidate": false}, {"start": 1654.087, "end": 1675.646, "text": " cuando el que la tiene que pagar la puede pagar, si no es irracional y el aumento tal como est\u00e1 concebido es irracional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5584003682773476, "is_candidate": false}, {"start": 1675.646, "end": 1680.991, "text": "Pero quiero pedirle unos minutos para hacer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673241586661752, "is_candidate": true}, {"start": 1682.994, "end": 1693.842, "text": " Un breve cap\u00edtulo, porque somos todos bonaerenses, salvo Jos\u00e9, que es un poquito bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33383743854905634, "is_candidate": true}, {"start": 1693.842, "end": 1696.324, "text": "Ah, y Marco que es porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4117691373086497, "is_candidate": true}, {"start": 1696.324, "end": 1699.867, "text": "Vos, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49293637715577476, "is_candidate": true}, {"start": 1699.867, "end": 1706.031, "text": "Vos tambi\u00e9n, vos no naciste en Buenos Aires, Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3798303199813716, "is_candidate": true}, {"start": 1706.031, "end": 1706.592, "text": "Y me parece...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7340844634385076, "is_candidate": false}, {"start": 1711.319, "end": 1722.206, "text": " que hay 4 o 5 temas que para estos pr\u00f3ximos meses son fundamentales de asumir como agenda de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4778790471327975, "is_candidate": true}, {"start": 1722.206, "end": 1732.073, "text": "Sin duda alguna, viene la discusi\u00f3n respecto de la calidad en salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4211343653601952, "is_candidate": true}, {"start": 1732.073, "end": 1739.138, "text": "El gobierno acaba de generar un hecho muy positivo pag\u00e1ndole al sistema solidario", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39770471055599665, "is_candidate": true}, {"start": 1740.44, "end": 1747.823, "text": " una deuda hist\u00f3rica, no le pag\u00f3 a las obras sociales, le devolvi\u00f3 a los trabajadores la plata para su atenci\u00f3n de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4356618935631066, "is_candidate": true}, {"start": 1747.823, "end": 1753.505, "text": "Y eso hay que entenderlo porque el sistema es solidario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4412254421849553, "is_candidate": true}, {"start": 1753.505, "end": 1768.91, "text": "Pero dentro de ese sistema solidario es fundamental que en nuestra provincia tambi\u00e9n construyamos solidaridad para los trabajadores p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39398446075819604, "is_candidate": true}, {"start": 1770.903, "end": 1790.18, "text": " Y la verdad es que uno mira para atr\u00e1s y mira para el costado y se encuentra a millones de bonaerenses rehenes de la burocracia y de la corrupci\u00f3n de IOMA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41039784721143324, "is_candidate": true}, {"start": 1790.18, "end": 1795.785, "text": "Tenemos que animarnos a que dentro del sistema solidario de obras sociales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43257604508957503, "is_candidate": true}, {"start": 1796.92, "end": 1803.821, "text": " cada trabajador de la provincia de Buenos Aires pueda elegir la obra social que quiere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47698904496862715, "is_candidate": true}, {"start": 1803.821, "end": 1819.664, "text": "Hay que terminar con trabajadores financiando la caja de corrupci\u00f3n y la burocracia para pasar a trabajadores bien atendidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5623404766603382, "is_candidate": false}, {"start": 1819.664, "end": 1823.985, "text": "Viene la discusi\u00f3n sobre la reforma pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49975511279098006, "is_candidate": true}, {"start": 1826.166, "end": 1834.528, "text": " Y para nosotros hay dos cuestiones que son fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5079198651042922, "is_candidate": false}, {"start": 1834.528, "end": 1841.17, "text": "La primera que tiene que ver con la autonom\u00eda de los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44960372136711213, "is_candidate": true}, {"start": 1841.17, "end": 1846.571, "text": "Creemos que hay que avanzar en las autonom\u00edas municipales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3306942878912058, "is_candidate": true}, {"start": 1846.571, "end": 1847.472, "text": "La Constituci\u00f3n del 94,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5834817109079539, "is_candidate": false}, {"start": 1849.897, "end": 1858.424, "text": " sanciona las autonom\u00edas municipales y sin embargo en nuestra provincia nunca terminamos de consagrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36889287961634987, "is_candidate": true}, {"start": 1858.424, "end": 1872.035, "text": "Nosotros no queremos que los intendentes tengan que ser mendigos de una obra, queremos intendentes, no importa el color pol\u00edtico, que puedan planificar su desarrollo local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43708340103599075, "is_candidate": true}, {"start": 1873.017, "end": 1889.089, "text": " que no tengan que andar con la carpetita abajo del brazo como gestores pidi\u00e9ndole plata a tipos que nadie vot\u00f3 cuando tienen la legitimidad de sus pueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4415025818622451, "is_candidate": true}, {"start": 1889.089, "end": 1896.155, "text": "Y quiero que sepan que en esto hay una cuenta matem\u00e1tica que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37814592838680683, "is_candidate": true}, {"start": 1896.155, "end": 1901.319, "text": "De cada 100 pesos que paga un bonaerense, s\u00f3lo 2", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38274037449594034, "is_candidate": true}, {"start": 1904.029, "end": 1907.59, "text": " en impuestos va al municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39271225508518914, "is_candidate": true}, {"start": 1907.59, "end": 1924.115, "text": "De cada 100 pesos que un habitante de cualquier rinc\u00f3n de nuestra provincia paga cuando consume o cuando le imponen, s\u00f3lo 2 va al municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.412258795554751, "is_candidate": true}, {"start": 1924.115, "end": 1930.057, "text": "\u00bfC\u00f3mo podemos pretender que resuelvan lo que le pedimos, que resuelvan a los intendentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4042052060374207, "is_candidate": true}, {"start": 1931.161, "end": 1952.733, "text": " Si de la masa total de recursos solo le damos dos pesos, es impensado creer que se puede construir ciudades modernas, inteligentes y con servicios, si no le damos fortaleza y autonom\u00eda jur\u00eddica y econ\u00f3mica a los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3804894081592569, "is_candidate": true}, {"start": 1952.733, "end": 1960.537, "text": "Pero adem\u00e1s, y en esto se combina, la agenda nacional con la agenda provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40778454292999144, "is_candidate": true}, {"start": 1962.158, "end": 1969.803, "text": " porque vamos a discutir en el pa\u00eds y en la provincia reforma pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44139475204029033, "is_candidate": true}, {"start": 1969.803, "end": 1985.995, "text": "Y obviamente que cuando discutimos reforma pol\u00edtica nos plantean siempre la discusi\u00f3n alrededor del voto y efectivamente es casi", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4336809233619926, "is_candidate": true}, {"start": 1988.102, "end": 2008.921, "text": " vergonzoso que en el siglo XXI, o es vergonzoso, no casi vergonzoso, es vergonzoso que en el siglo XXI la gente tenga que hacer colas de dos horas y chocar con cartones y papeles y m\u00e1s papeles adentro de un cuarto oscuro a la hora de votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34125002574773866, "is_candidate": true}, {"start": 2008.921, "end": 2014.786, "text": "Y queremos discutir c\u00f3mo mejoramos ese sistema, pero no queremos discutir s\u00f3lo eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39787281374375805, "is_candidate": true}, {"start": 2017.667, "end": 2025.192, "text": " Queremos discutir tambi\u00e9n la representaci\u00f3n y quiero que quede clara nuestra posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5340776330001739, "is_candidate": false}, {"start": 2025.192, "end": 2035.44, "text": "En la Argentina tenemos un padr\u00f3n que tiene inclusive un poquito m\u00e1s de mujeres que hombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4137608395016823, "is_candidate": true}, {"start": 2035.44, "end": 2046.468, "text": "Y a la hora de la representaci\u00f3n pol\u00edtica... Y a la hora de la representaci\u00f3n pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6436845472764997, "is_candidate": false}, {"start": 2047.827, "end": 2054.552, "text": " siempre vamos a tratar de correr hacia el cupo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4439128139469467, "is_candidate": true}, {"start": 2054.552, "end": 2062.178, "text": "Vamos a imitar en la Argentina lo que hicieron en C\u00f3rdoba y vamos a pelear por la paridad de g\u00e9nero en todas las listas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4018347294845913, "is_candidate": true}, {"start": 2062.178, "end": 2071.445, "text": "Si la mitad de la Argentina son hombres y la mitad son mujeres, la mitad de los representantes son hombres y la otra mitad son mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47469948807479123, "is_candidate": true}, {"start": 2072.716, "end": 2086.921, "text": " y que los hombres se lavanquen, peleemos en igualdad de condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6567897104662168, "is_candidate": false}, {"start": 2086.921, "end": 2100.646, "text": "Quiero... Y no arruguen, no arruguen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.751450907894385, "is_candidate": false}, {"start": 2100.646, "end": 2100.946, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7529975308321554, "is_candidate": false}, {"start": 2102.962, "end": 2110.047, "text": " Adem\u00e1s, Jos\u00e9, sos la mejor excusa, lo ten\u00e9s en la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42214201747984514, "is_candidate": true}, {"start": 2110.047, "end": 2125.017, "text": "Quiero, por \u00faltimo, y para no aburrirlos, porque adem\u00e1s viene Claudio corriendo a decirme que ya empieza Del Potro, y todos queremos que Del Po traiga una medalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4084811639442584, "is_candidate": true}, {"start": 2125.017, "end": 2130.961, "text": "As\u00ed que... Quiero, por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6903634624669039, "is_candidate": false}, {"start": 2133.064, "end": 2159.021, "text": " agradeci\u00e9ndoles de nuevo el esfuerzo, el compa\u00f1erismo, la confianza, porque muchos de los que est\u00e1n ac\u00e1 no est\u00e1n ac\u00e1 s\u00f3lo hoy, que a lo mejor el viento de cola sopla y no sonr\u00ede, se la bancaron cuando el viento de frente nos pegaba en la cara y siguieron peleando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4322979181644241, "is_candidate": true}, {"start": 2165.953, "end": 2180.906, "text": " y yo les quiero agradecer el coraje para pelear en los momentos en que el viento de frente nos hac\u00eda dif\u00edcil la pelea, ahora que tenemos viento a favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5829225734291092, "is_candidate": false}, {"start": 2181.893, "end": 2196.661, "text": " abracemos a la gente, a sus sue\u00f1os, a la esperanza de vivir en un pa\u00eds mejor, tom\u00e9moslo de la mano y llev\u00e9moslos a construir una nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6620013549243118, "is_candidate": false}, {"start": 2196.661, "end": 2200.243, "text": "Mucha fuerza, muchas gracias, muchas...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6995535030874368, "is_candidate": false}, {"start": 2202.825, "end": 2206.492, "text": " mucha alegr\u00eda para construir una nueva Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.573446155758701, "is_candidate": false}, {"start": 2206.492, "end": 2208.516, "text": "\u00a1Arriba los brazos!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8213025102956149, "is_candidate": false}, {"start": 2208.516, "end": 2209.799, "text": "\u00a1Arriba los corazones!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6956364041452163, "is_candidate": false}, {"start": 2209.799, "end": 2212.825, "text": "\u00a1Arriba la provincia de Buenos Aires!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6809451718122344, "is_candidate": false}, {"start": 2219.505, "end": 2231.808, "text": " Y as\u00ed, de esta manera, con las palabras de nuestro l\u00edder del Diputado Nacional, Sergio Massa, finalizamos este Congreso de la Provincia de Buenos Aires del Frente Renovador 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8246706597333332, "is_candidate": false}, {"start": 2231.808, "end": 2233.969, "text": "Muchas gracias a todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8361694239945148, "is_candidate": false}, {"start": 2233.969, "end": 2239.411, "text": "Y el saludo all\u00ed tambi\u00e9n para Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8172687948374326, "is_candidate": false}, {"start": 2239.411, "end": 2247.553, "text": "Y reiterar el agradecimiento para cada uno de los amigos que han llegado desde cada lugar de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7062401775946772, "is_candidate": false}, {"start": 2249.242, "end": 2256.769, "text": " Fuerte el aplauso tambi\u00e9n para todos ustedes que hicieron de este congreso de la provincia de Buenos Aires, del Frente Renovador 1, un verdadero \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8272605771189611, "is_candidate": false}, {"start": 2256.769, "end": 2260.372, "text": "Una vez m\u00e1s, muchas gracias y que tengan un muy buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9260875346591566, "is_candidate": false}], "Index": 1163, "channel_id": "UCmYePcyDhYT8hYx2HSDYjNQ", "channel": "Malena Galmarini", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@malena.galmarini", "id": "K2dQ6V_k6uA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=K2dQ6V_k6uA", "title": "Frente Renovador Discurso Sergio Massa en Congreso Provincial del FR UNA 130816", "duration": 2265.0, "view_count": 683.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}