{"segments": [{"start": 0.23, "end": 1.967, "text": " Sergio, buenas noches, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8378435315608312, "is_candidate": false}, {"start": 4.025, "end": 5.386, "text": " Hola, Gustavo, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6289061563356579, "is_candidate": false}, {"start": 5.386, "end": 6.086, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7279215688494057, "is_candidate": false}, {"start": 6.086, "end": 7.567, "text": "Bien, un gusto de verlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8312351619841732, "is_candidate": false}, {"start": 7.567, "end": 9.408, "text": "Hac\u00eda tiempo que no convers\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8319578219772282, "is_candidate": false}, {"start": 9.408, "end": 16.693, "text": "Est\u00e1 muy activo, no solamente como presidente de la C\u00e1mara de Diputados, sino proponiendo alternativas para el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8496655707358515, "is_candidate": false}, {"start": 16.693, "end": 21.937, "text": "La semana pasada lo anunciaban ah\u00ed en la Casa Rosada, la suba del m\u00ednimo no imponible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9188501406280094, "is_candidate": false}, {"start": 21.937, "end": 29.361, "text": "Y anoche han presentado este proyecto para mejoras en monotributistas y aut\u00f3nomos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8457448950355025, "is_candidate": false}, {"start": 29.361, "end": 30.042, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 se trata?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8535270999625801, "is_candidate": false}, {"start": 31.902, "end": 37.143, "text": " S\u00ed, b\u00e1sicamente lo que estamos intentando es consolidar el camino de recuperaci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28634846199930586, "is_candidate": true}, {"start": 37.143, "end": 43.424, "text": "Vos sab\u00e9s, Gustavo, reciente escuchaba contar dos hechos que me parece que van muy de la mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27304625684951955, "is_candidate": true}, {"start": 43.424, "end": 51.746, "text": "Uno que tiene que ver con el tema de la discusi\u00f3n respecto de la inversi\u00f3n p\u00fablica del gasoducto y otra que tiene que ver con el tema de tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2736776057964524, "is_candidate": true}, {"start": 51.746, "end": 56.007, "text": "Y en realidad, todo tiene que ver con todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36248097836824167, "is_candidate": true}, {"start": 56.007, "end": 59.188, "text": "Lo primero que tenemos que contarle a la gente es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2912252785352901, "is_candidate": true}, {"start": 60.717, "end": 88.839, "text": " a los 4 a\u00f1os de endeudamiento y de ca\u00edda del salario real de casi 21 puntos, de m\u00e1s de 20 puntos, sobrevino despu\u00e9s la pandemia, en ese momento Argentina no ten\u00eda cr\u00e9dito, hubo que renegociar con los bonistas, hubo que reestructurar la deuda en pesos, acord\u00e9monos que Argentina estaba en default en pesos, el primer default que hace el gobierno de Macri es en pesos, y adem\u00e1s ten\u00edamos que reestructurar la deuda con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22414286596865374, "is_candidate": true}, {"start": 89.7, "end": 101.562, "text": " Y a lo largo de estos dos a\u00f1os hubo que resolver, de estos primeros dos a\u00f1os hubo que resolver con recursos propios, con recursos del Tesoro, con financiamiento de la propia Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20812499958727748, "is_candidate": true}, {"start": 102.397, "end": 112.464, "text": " para a partir de ahora tratar de aumentar los niveles de inversi\u00f3n p\u00fablica y por otro lado tratar de recorrer un camino de recuperaci\u00f3n fuerte del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27849413449575533, "is_candidate": true}, {"start": 112.464, "end": 119.049, "text": "En ese sentido, cuando vos mencionabas el gasoducto, recordar tambi\u00e9n que el gasoducto se financia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24289539329720922, "is_candidate": true}, {"start": 119.869, "end": 121.61, "text": " con el aporte solidario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4247788539681574, "is_candidate": true}, {"start": 121.61, "end": 130.337, "text": "Eso es importante, la mitad del gasoducto se financia con el aporte solidario a las grandes fortunas, es importante eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7522779179605544, "is_candidate": false}, {"start": 130.337, "end": 142.907, "text": "En segundo lugar, el otro dato importante es que la semana pasada el gobierno, el presidente saca un decreto que le da estabilidad al r\u00e9gimen de inversi\u00f3n en gas y petr\u00f3leo, en hidrocarburos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30304136027117257, "is_candidate": true}, {"start": 143.887, "end": 158.088, "text": " b\u00e1sicamente porque para llenar el gasoducto una vez terminado hace falta una inversi\u00f3n privada de m\u00e1s de 6.000 millones de d\u00f3lares que a lo largo del a\u00f1o que viene se va a dar en el proceso del sector hidrocarburos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.256072076020756, "is_candidate": true}, {"start": 158.749, "end": 174.067, "text": " Y en paralelo a la cuesti\u00f3n del gasoducto, tambi\u00e9n est\u00e1 el tema de, de alguna manera, cuidar el ingreso de los argentinos, estableciendo un mecanismo que rompa esta regla Hood Robin, en la que el subsidio, cuanto m\u00e1s consum\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21847978921319533, "is_candidate": true}, {"start": 175.109, "end": 188.856, "text": " m\u00e1s paga el Estado y en realidad lo que tenemos que hacer es establecer un mecanismo de subsidio que cuanto menor sea tu ingreso, m\u00e1s sea el apoyo del Estado y cuanto mayor sea tu ingreso, mayor sea el apoyo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24831862415236083, "is_candidate": true}, {"start": 188.856, "end": 190.217, "text": "En ese mismo marco...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.452682422149727, "is_candidate": true}, {"start": 191.551, "end": 207.824, "text": " La semana pasada la decisi\u00f3n de proteger al salario de los trabajadores que a partir del adelanto de paritarias vienen recuperando ingreso y en paralelo tenemos un mont\u00f3n de trabajadores que est\u00e1n en el marco del monotributo o que son trabajadores independientes o aut\u00f3nomos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30260030661400705, "is_candidate": true}, {"start": 209.068, "end": 228.325, "text": " 4 millones y medio son monotributistas, m\u00e1s de 600.000 aut\u00f3nomos alcanzados y en ese escenario planteamos la ley que lo que modifica es la base de c\u00e1lculo para el pago del monotributo que lo mueve un 29,1% y tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n en el r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2439253952499374, "is_candidate": true}, {"start": 229.112, "end": 247.728, "text": " para que lo que de alguna manera les quit\u00f3 la inflaci\u00f3n, lo recuperemos a partir de una resignaci\u00f3n que hace el Estado de mayores recursos o de mayores ingresos, sino poniendo ese recurso o ese ingreso adicional en el bolsillo de la gente para que pueda vivir un poco mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2525171808487148, "is_candidate": true}, {"start": 247.728, "end": 256.616, "text": "Bien, esto es un proyecto que incluso lleva la firma de diputados de bloques que habitualmente no acompa\u00f1an a ustedes, es decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7919544763730282, "is_candidate": false}, {"start": 257.437, "end": 262.44, "text": " que te\u00f3ricamente deber\u00eda salir r\u00e1pido de la C\u00e1mara de Diputados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7942427799668484, "is_candidate": false}, {"start": 262.44, "end": 283.154, "text": "S\u00ed, nosotros aspiramos a que la semana que viene est\u00e9 debatido en comisi\u00f3n, creemos que el apoyo de otras fuerzas pol\u00edticas lo trabajamos con diputados de nuestro bloque, ayer inclusive Leandro cont\u00f3 un poco en tu programa en que est\u00e1bamos trabajando, pero por otro lado tambi\u00e9n con legisladores de otro bloque como el diputado Rodr\u00edguez, el diputado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24850748148690838, "is_candidate": true}, {"start": 283.894, "end": 303.498, "text": " Figueroa del MPN o la diputada Stolbisser del Bloque de Juntos por el Cambio, con el objetivo centralmente de que este tema sea un tema en el que el Congreso resuelva r\u00e1pido, entendiendo que lo que estamos resolviendo es recuperaci\u00f3n de ingresos, lo que estamos resolviendo es la posibilidad de que haya un alivio en el bolsillo del trabajador monotributista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23427381586285956, "is_candidate": true}, {"start": 303.978, "end": 323.367, "text": " del trabajador aut\u00f3nomo, del trabajador independiente, para que podamos recuperar no solamente el ingreso en los sectores m\u00e1s humildes, sino tambi\u00e9n en los sectores medios, porque recordemos, Gustavo, que casi el 70% del Producto Bruto Interno argentino depende centralmente de que el mercado interno funcione y funcione bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2338136818504294, "is_candidate": true}, {"start": 323.367, "end": 329.39, "text": "Entonces, por un lado hay que combatir la inflaci\u00f3n, pero por otro lado hay que trabajar en la recuperaci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3106231246060449, "is_candidate": true}, {"start": 329.39, "end": 331.151, "text": "A la inversi\u00f3n productiva, vos reci\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38751002092609543, "is_candidate": true}, {"start": 331.951, "end": 349.575, "text": " hablabas de la variante ca\u00f1uelas hoy a la ma\u00f1ana, que es una obra muy importante, y del gasoducto, eso es inversi\u00f3n productiva, a la inversi\u00f3n productiva hay que acompa\u00f1arla con recuperaci\u00f3n del ingreso, porque eso transforma en virtuoso el camino que tiene que recorrer el gobierno el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2737788114755053, "is_candidate": true}, {"start": 349.995, "end": 354.618, "text": " \u00bfY estar\u00edan dadas las condiciones, Sergio, para establecer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7858097163124447, "is_candidate": false}, {"start": 354.618, "end": 373.248, "text": "Porque digo, todas estas iniciativas paritarias libres que los gremios est\u00e1n discutiendo en la b\u00fasqueda de la recuperaci\u00f3n, muchas veces se ve despu\u00e9s sobrepasada porque hay aumentos especulativos, sectores que por as\u00ed extorsionan y buscan seguir ganando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.786730801804033, "is_candidate": false}, {"start": 373.248, "end": 377.15, "text": "\u00bfEst\u00e1n dadas las condiciones para un acuerdo de precios y salarios en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7931698692736442, "is_candidate": false}, {"start": 379.667, "end": 392.893, "text": " A m\u00ed me parece que s\u00ed, pero que es clave que el Estado en la mesa ponga la buena voluntad y la decisi\u00f3n de ayudar con recursos por un lado, pero tambi\u00e9n la firmeza de las herramientas que tiene por el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22535366564029036, "is_candidate": true}, {"start": 392.893, "end": 398.996, "text": "Porque en definitiva en los pa\u00edses centrales, hoy escuch\u00e1bamos al presidente de Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31113223631938525, "is_candidate": true}, {"start": 399.916, "end": 414.261, "text": " hablar de inflaci\u00f3n en Estados Unidos y hablar de los instrumentos antimonopolio y anticartelizaci\u00f3n que tiene el Estado para defender el bolsillo de los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2577805495436123, "is_candidate": true}, {"start": 414.261, "end": 418.183, "text": "Entonces, lo que no tenemos que tener es miedo para usar las herramientas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30331927345493515, "is_candidate": true}, {"start": 419.043, "end": 434.677, "text": " que tiene el Estado para que a veces cuando aparecen las avivadas en insumos difundidos, en procesos oligop\u00f3licos o inclusive en algunos sectores monop\u00f3licos, el Estado haga valer todas las herramientas que tiene para cuidar el bolsillo de los ciudadanos, de los contribuyentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2664853767438726, "is_candidate": true}, {"start": 435.157, "end": 450.636, "text": " porque es cuidar no solamente el bolsillo del jubilado o del trabajador, sino tambi\u00e9n cuidar la virtuosidad que necesita el mercado interno en t\u00e9rminos de funcionamiento con un volumen y con una velocidad que de alguna manera haga crecer la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2815146925439309, "is_candidate": true}, {"start": 450.636, "end": 451.577, "text": "La econom\u00eda argentina...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4835330627184997, "is_candidate": true}, {"start": 452.257, "end": 471.882, "text": " A lo largo de los \u00faltimos dos a\u00f1os viene recuper\u00e1ndose, sobre todo el a\u00f1o pasado fue un a\u00f1o de mucho crecimiento, este es un a\u00f1o en el que tambi\u00e9n hay crecimiento, digamos hay un proceso de crecimiento en marcha, tenemos que lograr que ese crecimiento sea con la gente adentro y con precios y salarios alineados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23995475890879414, "is_candidate": true}, {"start": 473.582, "end": 474.823, "text": " S\u00ed, Sergio, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9495852544697917, "is_candidate": false}, {"start": 474.823, "end": 476.144, "text": "David Cufr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9117590842750516, "is_candidate": false}, {"start": 476.144, "end": 488.293, "text": "Respecto al tema de la inflaci\u00f3n, algunas consultoras o universidades, como la Universidad de Avellaneda, est\u00e1n advirtiendo que este a\u00f1o puede llegar al 70% la inflaci\u00f3n, y le pregunto en relaci\u00f3n a esto dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9732107906222319, "is_candidate": false}, {"start": 488.293, "end": 497.68, "text": "El tema de la ley de alquileres, que se ve impactada por la inflaci\u00f3n, y los cr\u00e9ditos UBA, que tambi\u00e9n en el Congreso se est\u00e1 discutiendo alguna posibilidad para una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0099220970610359, "is_candidate": false}, {"start": 497.68, "end": 501.263, "text": "Le quer\u00eda preguntar en espec\u00edfico estas dos leyes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9930774905363302, "is_candidate": false}, {"start": 501.263, "end": 502.424, "text": "Alquileres y cr\u00e9ditos UBA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0302097536163448, "is_candidate": false}, {"start": 503.485, "end": 506.768, "text": " con relaci\u00f3n a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8525285121660147, "is_candidate": false}, {"start": 506.768, "end": 522.141, "text": "Bueno, en el caso de ley de alquileres, vos sab\u00e9s que venc\u00eda el plazo para dictaminar, pero apareci\u00f3 una cuesti\u00f3n, una presentaci\u00f3n de un grupo de diputados, la diputada Cama\u00f1o, el diputado Cacase y otros, vinculada a que todos los dict\u00e1menes, todas las propuestas de soluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2045219928521672, "is_candidate": true}, {"start": 522.962, "end": 549.472, "text": " incluyen incentivos fiscales y por lo tanto requiere dictamen conjunto de legislaci\u00f3n y presupuesto, eso fue planteado en el d\u00eda de ayer y vamos a hacer una conjunta de legislaci\u00f3n y presupuesto para terminar de cerrar las propuestas que tienen los diferentes bloques, que vos sab\u00e9s que hay una mirada hiper diversa y me parece que adem\u00e1s con una situaci\u00f3n muy particular que es que hay transversalidad en la diferencia de opiniones en las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23666953787046607, "is_candidate": true}, {"start": 550.252, "end": 566.91, "text": " En el caso de lo que es cr\u00e9dito suba y el problema que este sistema le provoca a miles de argentinos y que es heredado por un error de diagn\u00f3stico y de pron\u00f3stico de su econom\u00eda del gobierno anterior,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25342869213661345, "is_candidate": true}, {"start": 568.562, "end": 588.568, "text": " A partir de ma\u00f1ana, ma\u00f1ana empieza el debate en comisi\u00f3n con diferentes propuestas, se va a trabajar con el Banco Central, se va a trabajar con las entidades del sistema financiero y tambi\u00e9n se va a trabajar con los deudores para de alguna manera plantear una soluci\u00f3n que no solamente resuelva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24769655740030228, "is_candidate": true}, {"start": 589.348, "end": 599.66, "text": " el problema de estos deudores, sino que tambi\u00e9n le permita, digamos, al mercado de cr\u00e9dito aprendario, cr\u00e9dito hipotecario, tener un nuevo instrumento para poder acceder al cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2720378919053522, "is_candidate": true}, {"start": 599.95, "end": 602.871, "text": " A ver, Sergio, esto es muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7887198356592718, "is_candidate": false}, {"start": 602.871, "end": 610.212, "text": "Muy importante, porque nos llueven a diario cada vez que hablamos con ustedes o que viene alg\u00fan representante del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8366526972010462, "is_candidate": false}, {"start": 610.212, "end": 628.037, "text": "La gente est\u00e1 desesperada porque tambi\u00e9n ac\u00e1 fue otra gran estafa del macrismo, que le hicieron meter a la gente en estos cr\u00e9ditos UVA, donde los estafaron y despu\u00e9s se lavaron las manos como se los lavan, y le dejaron el caramelito a ustedes, y la gente ahora le reclama a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8325685855899347, "is_candidate": false}, {"start": 628.037, "end": 629.737, "text": "Entonces es muy importante, Sergio, esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8378678393370765, "is_candidate": false}, {"start": 631.757, "end": 657.143, "text": " con un agravante que es que la composici\u00f3n de la cartera centralmente ve afectado al Banco Naci\u00f3n y al Banco de la Provincia de Buenos Aires, son los dos bancos con mayor compromiso en t\u00e9rminos de deudores, con lo cual cuando hab\u00eda negocios financieros buenos se los tiraban a los amigos, cuando hab\u00eda negocios con riesgo financiero quedaban colgados en instituciones del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1926305896261541, "is_candidate": true}, {"start": 658.303, "end": 663.165, "text": " As\u00ed que bueno, est\u00e1 en camino la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n por parte de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8091989081191805, "is_candidate": false}, {"start": 663.165, "end": 679.051, "text": "Empieza ma\u00f1ana la discusi\u00f3n, Gustavo, y la verdad es que en ese sentido aspiro a que tengamos madurez desde todas las fuerzas pol\u00edticas para entender que m\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9nes son los causantes del problema, lo que tenemos es que darles la soluci\u00f3n a miles de argentinos que est\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910056576080796, "is_candidate": true}, {"start": 679.731, "end": 682.273, "text": " de alguna manera lastimados por esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3587041171968228, "is_candidate": true}, {"start": 682.273, "end": 687.257, "text": "Total, s\u00ed, es desesperante la situaci\u00f3n de algunos sectores con los cr\u00e9ditos UBA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7803830435745353, "is_candidate": false}, {"start": 687.257, "end": 697.726, "text": "Bien, Sergio, \u00bfy cree que hay all\u00ed en el \u00e1mbito de la C\u00e1mara de Diputados posibilidades de debate de retenciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7810771555740311, "is_candidate": false}, {"start": 697.726, "end": 698.967, "text": "No, desgraciadamente no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5326161386370803, "is_candidate": false}, {"start": 699.815, "end": 714.822, "text": " porque tengo la sensaci\u00f3n de que de alguna manera la mirada de la oposici\u00f3n respecto del sistema impositivo en general, es de cristalizaci\u00f3n alrededor de la situaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28516655231980015, "is_candidate": true}, {"start": 714.822, "end": 721.565, "text": "Pero m\u00e1s all\u00e1 de esa discusi\u00f3n, yo creo que en definitiva hay un mont\u00f3n de instrumentos que todav\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29147035264090737, "is_candidate": true}, {"start": 722.345, "end": 744.294, "text": " el Estado no ha utilizado, pongo un ejemplo claro alrededor del Draft Survey de lo que significa el sistema de medici\u00f3n respecto de la carga de las entidades del sector cerealero m\u00e1s importante, 5, 6, y c\u00f3mo se pesa su carga y c\u00f3mo se hace su declaraci\u00f3n, que son instrumentos que al Estado le pueden dar instrumentos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26064637331994034, "is_candidate": true}, {"start": 745.114, "end": 752.364, "text": " de mayor recaudaci\u00f3n para poder financiar el desacople de precios entre lo que son los precios internacionales y los precios locales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2760189811701447, "is_candidate": true}, {"start": 752.364, "end": 759.473, "text": "Y anoche, por ejemplo, Alfredo Zahia tambi\u00e9n dec\u00eda otro instrumento que podr\u00eda ser muy bien utilizado, YPF Agro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8282602495682864, "is_candidate": false}, {"start": 762.045, "end": 764.967, "text": " como una empresa testigo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5244530331591731, "is_candidate": false}, {"start": 764.967, "end": 780.82, "text": "S\u00ed, me parece que en ese sentido trabajar con todas las herramientas que tengamos a mano para encontrar mecanismos que protejan de alguna manera el bolsillo de los argentinos, son importantes porque hay que decirlo, Gustavo, tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2492401539325385, "is_candidate": true}, {"start": 781.832, "end": 787.576, "text": " La Argentina est\u00e1 frente a una enorme oportunidad y frente a un contexto global muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32048533745466, "is_candidate": true}, {"start": 787.576, "end": 795.201, "text": "Vamos a un mundo muy complejo, la guerra entre Rusia y Ucrania ha cambiado la ecuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28488343353382517, "is_candidate": true}, {"start": 795.201, "end": 801.345, "text": "Ya la pandemia hab\u00eda cambiado el precio de la mayor\u00eda de los commodities.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2654332778878271, "is_candidate": true}, {"start": 801.345, "end": 808.79, "text": "Siempre me acuerdo a un profesor m\u00edo de la secundaria que me dec\u00eda, las guerras y las pandemias ajustan la econom\u00eda global,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2582955808923535, "is_candidate": true}, {"start": 809.78, "end": 817.804, "text": " y generan dos situaciones, por un lado concentraci\u00f3n de la riqueza y por otro lado aumento de la brecha y aumento de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30802346586135054, "is_candidate": true}, {"start": 817.804, "end": 828.51, "text": "Entonces se da una combinaci\u00f3n externa entre guerra por un lado actual y pandemia anterior que claramente ponen a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2928152464162481, "is_candidate": true}, {"start": 829.11, "end": 849.329, "text": " en una situaci\u00f3n de dificultad por el contexto global y porque nos agarr\u00f3 adem\u00e1s hiperendeudados, pero en paralelo tambi\u00e9n nos abre una enorme oportunidad cuando a fin de mes tengamos a la Argentina sentada en el G7 discutiendo sobre el impacto de la guerra en el mundo de los alimentos, vamos a estar empezando la discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25556858192643306, "is_candidate": true}, {"start": 850.109, "end": 855.572, "text": " de la etapa que viene global, que es una etapa donde el mundo demanda tres cosas centrales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30749282753886575, "is_candidate": true}, {"start": 855.572, "end": 871.781, "text": "La primera, capital humano, conocimiento, porque estamos viviendo la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento, y entonces el talento argentino tiene un lugar central en lo que son las b\u00fasquedas en los mercados internacionales de lo que se llama capital humano-conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2501465262636543, "is_candidate": true}, {"start": 871.781, "end": 874.623, "text": "La segunda, las prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2984628970269695, "is_candidate": true}, {"start": 874.623, "end": 877.825, "text": "Las prote\u00ednas son ni m\u00e1s ni menos que agua con valor agregado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3238872713359525, "is_candidate": true}, {"start": 878.385, "end": 899.694, "text": " Argentina por tener reservas importantes de agua, por haber desarrollado un sector productivo potente, por tener en discusi\u00f3n hoy una ley de agroindustria que le eleva a ese sector productivo un segundo y un tercer piso para que la prote\u00edna con valor elaborado sea venta de m\u00e1s trabajo argentino al mundo, nos da un lugar muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2570926464756915, "is_candidate": true}, {"start": 899.694, "end": 903.475, "text": "Y despu\u00e9s el tercer tema que es el tema de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35686122903290496, "is_candidate": true}, {"start": 903.475, "end": 907.117, "text": "Energ\u00eda y minerales que van a ser un actor central en el mundo que viene,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29651224675754484, "is_candidate": true}, {"start": 907.637, "end": 925.57, "text": " y Argentina en ese lugar de reserva importante global de gas, de reserva importante global de litio, de una enorme capacidad por tener agua y vientos en la Patagonia, de ocupar un lugar central en la producci\u00f3n de hidr\u00f3geno, tiene una oportunidad enorme para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27188528104948284, "is_candidate": true}, {"start": 926.37, "end": 931.613, "text": " Sergio, usted sabe que el hashtag de esta noche nuestro es mentirosos y furiosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.820930384049281, "is_candidate": false}, {"start": 931.613, "end": 939.137, "text": "Este relato permanente que tiene la derecha y ahora los sectores de ultraderecha, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8434437996832513, "is_candidate": false}, {"start": 939.137, "end": 945.421, "text": "Queriendo crear mucha desaz\u00f3n en la gente, en la sociedad, broncas, enojos permanentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8694360338760174, "is_candidate": false}, {"start": 945.421, "end": 947.482, "text": "Ah\u00ed usted tiene que lidiar con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8094200060043313, "is_candidate": false}, {"start": 948.162, "end": 968.383, "text": " Mi ley, permanentemente, usted dijo d\u00edas pasados, es muy delirante todo lo que propone, y tambi\u00e9n ah\u00ed le ha tocado, como C\u00e1mara de Diputados, esto que ha hecho una de sus diputadas, que us\u00f3 los pasajes siendo de Capital Federal, y dijo, mi ley, bueno, hay que usarlo porque si no vuelven a la casta de la C\u00e1mara de Diputados ese dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8187048420965446, "is_candidate": false}, {"start": 970.844, "end": 977.372, "text": " Bueno, a ver, primero, a ver, en lo de las mentiras y la furia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246275220591007, "is_candidate": true}, {"start": 977.372, "end": 988.627, "text": "Hoy, cuando se pon\u00eda en marcha la variante Ca\u00f1uelas, que es una obra importante, y que muestra la decisi\u00f3n del gobierno de seguir invirtiendo en obra p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.228830116022959, "is_candidate": true}, {"start": 989.837, "end": 1004.555, "text": " en el marco de un acuerdo con el fondo, yo quiero recordar que las PPP, que hoy terminaron de funcionar... S\u00ed, s\u00ed, gran negociado del macrismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2695343466853257, "is_candidate": true}, {"start": 1004.555, "end": 1007.158, "text": "Ten\u00eda dos particularidades, la primera...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4084357724970056, "is_candidate": true}, {"start": 1007.967, "end": 1018.171, "text": " fueron creados como instrumento para esconder debajo de la l\u00ednea la inversi\u00f3n p\u00fablica, b\u00e1sicamente porque recortaron, ajustaron en la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2268834415108737, "is_candidate": true}, {"start": 1018.171, "end": 1035.938, "text": "Hoy Argentina puede mostrar que tiene 410.000 empleos en la construcci\u00f3n y adem\u00e1s tiene la oportunidad de seguir creciendo porque hay inversi\u00f3n p\u00fablica en construcci\u00f3n, en obra p\u00fablica y tambi\u00e9n hay inversi\u00f3n en obra privada o inversi\u00f3n de obra en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20296409785658798, "is_candidate": true}, {"start": 1036.738, "end": 1039.579, "text": " En paralelo, muestra la otra cara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3314084672332476, "is_candidate": true}, {"start": 1039.579, "end": 1040.079, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6748179672764991, "is_candidate": false}, {"start": 1040.079, "end": 1053.344, "text": "Porque de cada peso que se tomaba de deuda en el sistema de PPP, la mitad iba para la obra, el 10% era gastos de comisi\u00f3n y administraci\u00f3n, y el 40% era pago de intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22783846405434383, "is_candidate": true}, {"start": 1053.344, "end": 1061.727, "text": "O sea, era m\u00e1s un negocio financiero que la decisi\u00f3n de invertir para hacer rutas, para hacer caminos rurales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2851624123374914, "is_candidate": true}, {"start": 1062.467, "end": 1082.174, "text": " Hoy, la decisi\u00f3n de hacer la autov\u00eda, de arrancar la autov\u00eda, que va a permitir que el coraz\u00f3n productivo de la provincia de Buenos Aires, Azul, Las Flores, Tandil, y tambi\u00e9n el coraz\u00f3n cementero, por lo que representa la barr\u00eda, tengan una autov\u00eda de dos y dos, de cuatro manos, es realmente muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22605492915622305, "is_candidate": true}, {"start": 1083.174, "end": 1095.842, "text": " En paralelo respecto de la furia, me parece que el s\u00edmbolo de eso representa la idea de imponer en la Argentina esto de que el que quiera usar un arma la pueda portar libremente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2618323839224136, "is_candidate": true}, {"start": 1095.842, "end": 1111.413, "text": "Yo creo que el Estado es el que tiene que garantizar la protecci\u00f3n y la seguridad de los ciudadanos y creo que es al rev\u00e9s, creo que hay que castigar con m\u00e1s pena a aquellos que, digamos, sin autorizaci\u00f3n, sin permiso, portan armas y cometen un delito porque en definitiva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2649912898565743, "is_candidate": true}, {"start": 1112.153, "end": 1119.039, "text": " digamos, lo que tenemos que proteger es la vida y los bienes de la persona desde el rol y la responsabilidad que tiene el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31130035160778025, "is_candidate": true}, {"start": 1119.039, "end": 1129.167, "text": "Yo no creo en la ley de la selva, no creo en el s\u00e1lvese quien pueda, el rol del Estado es el de regular las relaciones sociales y es muy importante que lo hagamos y lo hagamos bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2456961264292692, "is_candidate": true}, {"start": 1129.167, "end": 1135.432, "text": "En todo caso, si en alg\u00fan lugar o en alguna provincia o en alg\u00fan distrito se hace mal, lo que hay que hacer es mejorarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26838520384177944, "is_candidate": true}, {"start": 1136.152, "end": 1145.578, "text": " Bueno, Sergio, gracias, es muy interesante la charla y sobre todo estos anuncios que est\u00e1 haciendo que han sido muy, muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.803205260684607, "is_candidate": false}, {"start": 1145.578, "end": 1162.188, "text": "Much\u00edsimas gracias a ustedes y ojal\u00e1 que en lugar de discutir c\u00f3mo resuelven sus internas con el mecanismo de votaci\u00f3n, tengamos al Congreso discutiendo c\u00f3mo le bajamos los impuestos a los monotributistas y a los aut\u00f3nomos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24390606815734095, "is_candidate": true}, {"start": 1162.188, "end": 1162.908, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9650929547896568, "is_candidate": false}, {"start": 1162.908, "end": 1164.67, "text": "Abrazo grande, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7846925006907002, "is_candidate": false}, {"start": 1164.67, "end": 1165.25, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0188095186351462, "is_candidate": false}], "Index": 945, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "KpMSmBa7U8U", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KpMSmBa7U8U", "title": "31-5-22 | PARTICIPACI\u00d3N EN M1 POR C5N | \u25b6\ufe0fCOMPLETO", "duration": 1166.0, "view_count": 2453.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}