{"segments": [{"start": 0.028, "end": 0.809, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9184974805386236, "is_candidate": false}, {"start": 0.809, "end": 1.51, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9536316423929952, "is_candidate": false}, {"start": 1.51, "end": 2.891, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va bien?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9565204938964944, "is_candidate": false}, {"start": 2.891, "end": 11.099, "text": "Porque le adjudican algunas encuestadoras mucho, porque ese grupo de indecisos depende c\u00f3mo te lo colocan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9077435395399472, "is_candidate": false}, {"start": 11.099, "end": 16.545, "text": "Claramente lo ubican en una tercera posici\u00f3n, pero a veces con muchos votos y otras veces con menos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8972981187044831, "is_candidate": false}, {"start": 20.295, "end": 34.07, "text": " S\u00ed, nosotros le prestamos atenci\u00f3n a lo que dice la gente en la calle y a lo que dice el trabajo de los que se dedican a eso seriamente, a los que hacen trabajos presenciales, a los que hacen por ah\u00ed maquinita para despu\u00e9s publicar alg\u00fan n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2229236851501456, "is_candidate": true}, {"start": 35.723, "end": 37.644, "text": " digamos, \u00bfsirve para hacer publicidad tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4132893312834046, "is_candidate": true}, {"start": 37.644, "end": 38.484, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9519480016650502, "is_candidate": false}, {"start": 38.484, "end": 47.447, "text": "Pero cuando son trabajos presenciales y sirven para escuchar a la gente, s\u00ed, le prestamos atenci\u00f3n porque, en definitiva, tambi\u00e9n es una herramienta para saber lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27755083900121846, "is_candidate": true}, {"start": 47.447, "end": 55.31, "text": "Nosotros, la verdad, es que vemos una elecci\u00f3n que el domingo va a dar muchos mensajes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25960388864318884, "is_candidate": true}, {"start": 55.31, "end": 61.332, "text": "Creo que el primer mensaje que va a dar la ciudadan\u00eda es que no quiere que la Argentina siga con ajuste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29845911382345747, "is_candidate": true}, {"start": 62.363, "end": 81.533, "text": " que quiera una econom\u00eda que mire m\u00e1s el bolsillo del tipo de carne y hueso, que quiera una econom\u00eda que tenga m\u00e1s en cuenta al jubilado, que quiera una econom\u00eda que tenga al comerciante y a la pyme mucho m\u00e1s beneficiados, mucho menos perjudicados por la pol\u00edtica econ\u00f3mica de lo que pasa hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28907642567848013, "is_candidate": true}, {"start": 82.392, "end": 91.817, "text": " y que de alguna manera le va a pedir al gobierno que afloje, que afloje con este ajuste brutal que est\u00e1 destruyendo los hogares con las tarifas, con los aumentos de precios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25651343513981695, "is_candidate": true}, {"start": 91.817, "end": 98.28, "text": "Hoy, a cuatro d\u00edas de una elecci\u00f3n, los supermercados anuncian un nuevo aumento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2720817392687651, "is_candidate": true}, {"start": 98.28, "end": 102.843, "text": "El lunes, despu\u00e9s de la elecci\u00f3n, las petroleras anuncian el aumento de la nafta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35617781767597867, "is_candidate": true}, {"start": 102.843, "end": 106.525, "text": "Y eso centralmente tiene que ver con que el gobierno mir\u00f3 demasiado", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2639917566600173, "is_candidate": true}, {"start": 107.578, "end": 118.693, "text": " a los bancos internacionales, los benefici\u00f3 con 50 millones de pesos por d\u00eda de regalo de impuesto a las ganancias, y se olvid\u00f3 de que cuando el laburante paga impuesto a las ganancias deja de consumir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26562804428318365, "is_candidate": true}, {"start": 119.753, "end": 120.793, "text": " S\u00ed, por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6935389922195304, "is_candidate": false}, {"start": 120.793, "end": 121.873, "text": "Claudio, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9054108582852658, "is_candidate": false}, {"start": 121.873, "end": 122.354, "text": "Hola, Claudio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8661162583981754, "is_candidate": false}, {"start": 122.354, "end": 122.834, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7446198618775257, "is_candidate": false}, {"start": 122.834, "end": 124.594, "text": "Ac\u00e1 tenemos a uno de los... Est\u00e1 llegando Margarita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5719414189065568, "is_candidate": false}, {"start": 124.594, "end": 126.234, "text": "S\u00ed, est\u00e1 llegando Margarita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7844782568035742, "is_candidate": false}, {"start": 126.234, "end": 127.675, "text": "Ac\u00e1 tenemos a uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7590608970968359, "is_candidate": false}, {"start": 127.675, "end": 129.255, "text": "Han pasado todos por el programa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8842877829704572, "is_candidate": false}, {"start": 129.255, "end": 130.375, "text": "De hecho, hoy vamos a cerrar el programa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.860532756593333, "is_candidate": false}, {"start": 130.375, "end": 131.475, "text": "Va a haber dos partes del programa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.727753452240016, "is_candidate": false}, {"start": 131.475, "end": 133.496, "text": "Intertales hoy se va a dividir en dos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8786768539329972, "is_candidate": false}, {"start": 133.496, "end": 136.336, "text": "La primera parte con Sergio Massa y parte de su gabinete ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8543004307760143, "is_candidate": false}, {"start": 136.336, "end": 141.197, "text": "Y despu\u00e9s vamos a tener la segunda parte con el cierre con el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7517025707876188, "is_candidate": false}, {"start": 141.197, "end": 144.998, "text": "Uno escucha diferentes cosas, y Claudio, te saludo a vos, y dice...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7983226017972086, "is_candidate": false}, {"start": 146.019, "end": 148.122, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 me voy a quedar de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8488509106311684, "is_candidate": false}, {"start": 148.122, "end": 156.354, "text": "Estamos, a m\u00ed me pasa como argentino, un poco como a la expectativa de ver qu\u00e9 nos siguen prometiendo, creciendo poco o un poco aturdidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8184579246858937, "is_candidate": false}, {"start": 156.354, "end": 157.416, "text": "Un poco es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9935858692763413, "is_candidate": false}, {"start": 157.416, "end": 160.42, "text": "F\u00edjate que ese es el motivo constitucional de la veda pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8086756811880956, "is_candidate": false}, {"start": 161.093, "end": 173.16, "text": " La Veda Pol\u00edtica, supuestamente, es un momento que antes eran dos d\u00edas, ahora son tres, de reflexi\u00f3n, un poco para el que lo tiene decidido, ver qu\u00e9 es lo que va a hacer, para tener conciencia de la responsabilidad que todos tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8446496857749706, "is_candidate": false}, {"start": 173.16, "end": 177.203, "text": "Siempre est\u00e1 bueno ir a votar, vayan a votar, elijan a quien quieran, miren, hay candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8731719751824896, "is_candidate": false}, {"start": 177.203, "end": 179.404, "text": "La verdad, la oferta es variada y es buena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9714071428941545, "is_candidate": false}, {"start": 181.305, "end": 187.728, "text": " A 30 a\u00f1os de la democracia podemos decir que de izquierda a derecha tenemos un crisol pol\u00edtico-ideol\u00f3gico grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9237046516258584, "is_candidate": false}, {"start": 187.728, "end": 190.729, "text": "Y bueno, ahora hay que ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9455911008475878, "is_candidate": false}, {"start": 190.729, "end": 203.174, "text": "Yo quer\u00eda preguntarte, Sergio, vos que ya llev\u00e1s varias campa\u00f1as, \u00bfen qu\u00e9 pod\u00e9s caracterizar esta campa\u00f1a cuya primera etapa est\u00e1 cerrando ahora y vas a tener que seguir hasta octubre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8545680418873349, "is_candidate": false}, {"start": 203.174, "end": 204.435, "text": "\u00bfQu\u00e9 encontraste de diferente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8823558589719543, "is_candidate": false}, {"start": 204.435, "end": 207.276, "text": "\u00bfFue una campa\u00f1a liviana, agresiva, respetuosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8546152442854011, "is_candidate": false}, {"start": 208.286, "end": 218.349, "text": " No, una campa\u00f1a en la que en la calle, en el mano a mano con la gente, nos encontramos con mucho pedido de que los protejan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2825970224293122, "is_candidate": true}, {"start": 218.349, "end": 227.992, "text": "Hay una sensaci\u00f3n de abandono, hay una sensaci\u00f3n de... de alguna manera de que est\u00e1n a la buena de Dios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2830029150503369, "is_candidate": true}, {"start": 227.992, "end": 230.873, "text": "El que no tiene laburo, los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38204103413856916, "is_candidate": true}, {"start": 230.873, "end": 236.475, "text": "Mirta ha recorrido, la verdad, cada centro de jubilados de la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26388818257789626, "is_candidate": true}, {"start": 237.69, "end": 247.397, "text": " y te encontr\u00e1s con el que llora porque le cortaron los medicamentos cr\u00f3nicos, no solamente en las cuestiones de presi\u00f3n, sino de c\u00e1ncer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22613295504806097, "is_candidate": true}, {"start": 247.397, "end": 254.782, "text": "Te encontr\u00e1s con la dificultad de que la mayor\u00eda, con los 6.400 pesos por mes, se alquila y paga la luz, no come.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26401094073945, "is_candidate": true}, {"start": 254.782, "end": 262.108, "text": "Y la verdad es que cuando mir\u00e1s el contraste y ves que el ANSES gan\u00f3 211.340 millones de pesos el a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20991700773278643, "is_candidate": true}, {"start": 265.947, "end": 281.152, "text": " Tiene sentido que peleemos para impulsar la ley que distribuye la plata del ANSES entre los jubilados, en lugar de tener, como tenemos en los \u00faltimos 18 meses, un ANSES que se ha dedicado a hacer negocios con acciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20426221426617053, "is_candidate": true}, {"start": 281.152, "end": 288.375, "text": "Solvay Indupa, el fondo de un ministro, o el ex fondo de un ministro en Miami.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2609812479354032, "is_candidate": true}, {"start": 288.375, "end": 294.036, "text": "Todas situaciones que vos dec\u00eds, flaco, paren un poco la pelota porque la gente est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2646916002844133, "is_candidate": true}, {"start": 294.036, "end": 295.297, "text": "Y el domingo yo creo que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4728548449592822, "is_candidate": true}, {"start": 296.313, "end": 305.157, "text": " la gente tiene la posibilidad de, de alguna manera, usar un martillo para clavar dos clavos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2603789912335748, "is_candidate": true}, {"start": 305.157, "end": 317.083, "text": "Porque hay muchos que se quieren sacar la bronca y ponerle un l\u00edmite al ajuste, pero tambi\u00e9n hay muchos que no quieren que poner ese l\u00edmite al ajuste, sea convalidando la impunidad de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25850056350291495, "is_candidate": true}, {"start": 317.083, "end": 318.744, "text": "Nosotros construimos un camino", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47583494744917443, "is_candidate": true}, {"start": 319.653, "end": 338.896, "text": " que le pone un l\u00edmite a la corrupci\u00f3n y creo que en eso Margarita es una garant\u00eda enorme, pero que adem\u00e1s muestra un camino de producci\u00f3n y trabajo para la Argentina, y creo que en ese sentido el equipo econ\u00f3mico y Roberto Laba\u00f1a, como de alguna manera l\u00edderes de nuestra propuesta econ\u00f3mica, son una garant\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23289596273401725, "is_candidate": true}, {"start": 339.629, "end": 346.477, "text": " para que la Argentina vuelva a recuperar el camino, el sendero de protecci\u00f3n del trabajador y del jubilado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21458794549365168, "is_candidate": true}, {"start": 346.477, "end": 348.98, "text": "A ver, s\u00ed, estamos con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7890942766505389, "is_candidate": false}, {"start": 348.98, "end": 349.701, "text": "Buenas noches, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8292949213988748, "is_candidate": false}, {"start": 349.701, "end": 351.583, "text": "Gracias por estar con nosotros en el programa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8238307081045336, "is_candidate": false}, {"start": 351.583, "end": 354.286, "text": "Quiero que me digas, \u00bfcu\u00e1les son las debilidades y las virtudes de esta...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8144907595478056, "is_candidate": false}, {"start": 355.514, "end": 357.655, "text": " de este binomio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.941131032561213, "is_candidate": false}, {"start": 357.655, "end": 367.019, "text": "La debilidad, me parece que est\u00e1 a la vista, ya la hemos discutido muchas veces con Mase y con Stolviser, que es que si es real o no la polarizaci\u00f3n, que se va a ver el domingo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9559321475045114, "is_candidate": false}, {"start": 367.019, "end": 367.899, "text": "Ellos dicen que no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9204523850974998, "is_candidate": false}, {"start": 367.899, "end": 382.685, "text": "Ellos dicen que no, el gobierno y el kirchnerismo dicen que la polarizaci\u00f3n es real y que la grieta se va a comer a todas las opciones intermedias, la ancha venida al medio o las opciones superadoras, como dicen ellos, que solamente hay lugar para dos propuestas binarias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9925844797604357, "is_candidate": false}, {"start": 383.565, "end": 389.929, "text": " el kirchnerismo, la corriente nacional y popular, o cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0431692365667726, "is_candidate": false}, {"start": 389.929, "end": 408.96, "text": "Creo que lo que mejor tiene es el equipo econ\u00f3mico, en eso estoy seguro, y ah\u00ed va mi pregunta para los dos, porque me cuesta creer que al gobierno se le escape algo tan elemental, dos cosas, como el d\u00f3lar y el precio de los alimentos a tres, cuatro d\u00edas de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9126836453982533, "is_candidate": false}, {"start": 409.852, "end": 412.574, "text": " Yo creo que el gobierno subestima muchas cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8946445053732971, "is_candidate": false}, {"start": 412.574, "end": 432.311, "text": "Poner candidatos livianos, que te dec\u00eda antes, con batallas importantes como es la provincia de Buenos Aires, pero justo ahora que el d\u00f3lar se te vaya por arriba de 18 y que salga hoy el presidente de la Asociaci\u00f3n de Supermercados a decir, bueno, va a haber un aumento del 5 al 7% en alimentos la misma semana de las elecciones,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9643515217475354, "is_candidate": false}, {"start": 433.272, "end": 437.216, "text": " O me suena a que est\u00e1n subestimando la realidad o a operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9457804473097681, "is_candidate": false}, {"start": 437.216, "end": 439.778, "text": "A una de las dos cosas, pero es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9251393483401973, "is_candidate": false}, {"start": 439.778, "end": 443.943, "text": "Me gustar\u00eda preguntarle a los dos esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8265210034399487, "is_candidate": false}, {"start": 443.943, "end": 445.464, "text": "A ver, Margarita, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.947938464100401, "is_candidate": false}, {"start": 445.464, "end": 447.066, "text": "Primera cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9787617943563606, "is_candidate": false}, {"start": 447.066, "end": 453.572, "text": "A m\u00ed me da la impresi\u00f3n que hace bastante tiempo que el gobierno viene demostrando en materia econ\u00f3mica una gran improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.970484497732458, "is_candidate": false}, {"start": 453.572, "end": 456.435, "text": "Primero, no tienen el equipo que nos dijeron que ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9882791312088713, "is_candidate": false}, {"start": 457.255, "end": 467.106, "text": " Van dos a\u00f1os seguidos que vienen errando a las metas de inflaci\u00f3n, algo tan elemental que si algo un nuevo gobierno ten\u00eda que saber era que deb\u00eda combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9524795929968115, "is_candidate": false}, {"start": 467.106, "end": 473.252, "text": "Sin embargo, el primer a\u00f1o nos dijeron 40, terminamos en 25, ahora nos dijeron 17 y vamos a terminar en m\u00e1s de 20.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9572733863779262, "is_candidate": false}, {"start": 474.854, "end": 492.037, "text": " En materia econ\u00f3mica nosotros planteamos que la econom\u00eda es la que se mide en el bolsillo de los trabajadores y de los jubilados, y por lo tanto venimos desde hace bastante tiempo sabiendo que la econom\u00eda para el jubilado y el trabajador es la factura de la luz, la factura del gas, el aumento de los medicamentos y de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9185489595944386, "is_candidate": false}, {"start": 492.457, "end": 500.345, "text": " Y es evidente que en este gobierno la mayor\u00eda de los funcionarios nunca tuvo problema para pagar la factura de la luz ni la leche, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9153193591468202, "is_candidate": false}, {"start": 500.345, "end": 507.553, "text": "Y entonces eso los vuelve insensibles y dan la espalda al problema que tiene que ver con la econom\u00eda de bolsillo que deben solucionar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8889236198706675, "is_candidate": false}, {"start": 508.273, "end": 514.976, "text": " El gran problema es que han roto durante todo este a\u00f1o los \u00e1mbitos de di\u00e1logo para discutir estas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.856296212720066, "is_candidate": false}, {"start": 514.976, "end": 520.878, "text": "El a\u00f1o pasado parec\u00eda que escuchaban y hoy est\u00e1 claro que era una cuesti\u00f3n de conveniencia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.916033890775563, "is_candidate": false}, {"start": 520.878, "end": 533.504, "text": "Hoy eligieron ellos ese camino de la polarizaci\u00f3n o de la grieta para esconder adentro de la grieta los problemas que tienen los argentinos y no discutir lo que deber\u00edamos estar discutiendo, que son cada una de estas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8970606746638802, "is_candidate": false}, {"start": 533.504, "end": 536.465, "text": "Nosotros no tenemos duda que la mayor fortaleza que tenemos", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9343425867481928, "is_candidate": false}, {"start": 537.225, "end": 549.216, "text": " es el equipo, sinceramente, pero tambi\u00e9n el equipo tiene un liderazgo como el de masa que puso en el centro de la escena pol\u00edtica la respuesta que la pol\u00edtica debe dar a los problemas de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8905854281636658, "is_candidate": false}, {"start": 549.216, "end": 551.958, "text": "Mientras que el resto miran para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9277118157459893, "is_candidate": false}, {"start": 551.958, "end": 556.663, "text": "\u00bfUstedes, dentro de ese equipo que yo mencion\u00e9, ten\u00edan a De La Sota, que era una presencia muy fuerte, y se perdi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9923836524024117, "is_candidate": false}, {"start": 556.663, "end": 557.163, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6954503458826984, "is_candidate": false}, {"start": 557.163, "end": 560.546, "text": "A ver, Jos\u00e9 tom\u00f3 primero... Es una elecci\u00f3n bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6431463022974602, "is_candidate": false}, {"start": 560.546, "end": 561.027, "text": "Ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9749804250116217, "is_candidate": false}, {"start": 561.027, "end": 562.568, "text": "Pero estaba siempre por ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0064792357106598, "is_candidate": false}, {"start": 562.808, "end": 565.869, "text": " Quiero aclararte, Jos\u00e9 tiene la elecci\u00f3n en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29503772383206395, "is_candidate": true}, {"start": 565.869, "end": 568.43, "text": "Ella est\u00e1 con una elecci\u00f3n en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32742758065179345, "is_candidate": true}, {"start": 568.43, "end": 580.275, "text": "Pero adem\u00e1s, Jos\u00e9, vos sab\u00e9s que se oper\u00f3, tuvo un tema de salud que le impidi\u00f3 inclusive ser candidato, a pesar de que todo el mundo sabe que si Jos\u00e9 era candidato en C\u00f3rdoba arrasaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2284896600879125, "is_candidate": true}, {"start": 581.435, "end": 604.023, "text": " Y a pesar de eso tuvo que dar un paso al costado y aprovecharon para abrir paso a un joven muy talentoso como es Mart\u00edn Llarllora, que seguramente el domingo va a ser absolutamente revalidado por todos los cordobeses, que en el 2013, as\u00ed como nosotros en la provincia de Buenos Aires competimos con el Frente Renovador, \u00e9l en C\u00f3rdoba compiti\u00f3 con el Frente Renovador y creo que, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23912259856556772, "is_candidate": true}, {"start": 604.824, "end": 610.591, "text": " marca el camino de la renovaci\u00f3n peronista para C\u00f3rdoba y para gran parte de la dirigencia nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2897972966349509, "is_candidate": true}, {"start": 610.591, "end": 611.612, "text": "Ahora, un minuto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9450854597758868, "is_candidate": false}, {"start": 611.612, "end": 619.462, "text": "Fue intendente de San Francisco, fue ministro de producci\u00f3n, es vicegobernador, pero adem\u00e1s es un tipo absolutamente talentoso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.309506580980731, "is_candidate": true}, {"start": 619.462, "end": 622.986, "text": "Espero que si nos cortamos un poco la respuesta y todo, son tantos para... \u00bfC\u00f3mo anda, Cama\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8635641541980441, "is_candidate": false}, {"start": 622.986, "end": 623.146, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0260945180306487, "is_candidate": false}, {"start": 624.048, "end": 625.809, "text": " Mir\u00e1, \u00bfd\u00f3nde las entr\u00f3 la Caba\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7822313906418268, "is_candidate": false}, {"start": 625.809, "end": 626.349, "text": "\u00bfNo quiere pasar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9590284440125947, "is_candidate": false}, {"start": 626.349, "end": 627.529, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no quiere pasar Caba\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9207242478926063, "is_candidate": false}, {"start": 627.529, "end": 629.27, "text": "No, no, no soy candidata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9398434936334454, "is_candidate": false}, {"start": 629.27, "end": 630.371, "text": "No importa, pero es parte del equipo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7838689533920226, "is_candidate": false}, {"start": 630.371, "end": 631.711, "text": "Soy parte del equipo de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0171058796841146, "is_candidate": false}, {"start": 631.711, "end": 632.872, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9026487243262886, "is_candidate": false}, {"start": 632.872, "end": 633.652, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0078121205391168, "is_candidate": false}, {"start": 633.652, "end": 636.973, "text": "Es raro verla en segundo plano a Caba\u00f1o porque es una mu\u00f1eca brava.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8685385681441203, "is_candidate": false}, {"start": 636.973, "end": 637.654, "text": "Pero es la jefa, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0447822054878353, "is_candidate": false}, {"start": 637.654, "end": 638.474, "text": "Es la jefa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.08127433626793, "is_candidate": false}, {"start": 638.474, "end": 639.695, "text": "Nos tiene a todos cortitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0731448882224308, "is_candidate": false}, {"start": 639.695, "end": 640.535, "text": "Es la jefa de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8755051926357758, "is_candidate": false}, {"start": 640.535, "end": 642.035, "text": "\u00bfPod\u00e9s adelantar un t\u00edtulo o algo o no?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8446942717665203, "is_candidate": false}, {"start": 646.545, "end": 654.052, "text": " No, yo no coincido con esto de la grieta porque es una elecci\u00f3n parlamentaria, no es una elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9596167446722663, "is_candidate": false}, {"start": 654.052, "end": 654.893, "text": "Las dos caras...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954387373603932, "is_candidate": false}, {"start": 655.952, "end": 660.694, "text": " o las dos vertientes tienen que ver con una elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9167190904885603, "is_candidate": false}, {"start": 660.694, "end": 664.096, "text": "La gente tiene que saber que lo que va a elegir es qui\u00e9nes van a hacer las leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9164872341981265, "is_candidate": false}, {"start": 664.096, "end": 670.199, "text": "Nosotros en el Senado tenemos paradas un mont\u00f3n de iniciativas de Sergio que tienen que ver con la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9206355643617091, "is_candidate": false}, {"start": 670.199, "end": 677.662, "text": "Necesitamos que Sergio vaya al Senado, que Margarita vaya al Senado, porque necesitamos mover un poco las colchas del Senado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9159635374469114, "is_candidate": false}, {"start": 677.662, "end": 679.303, "text": "No pueden quedar las leyes trabadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9459718401478574, "is_candidate": false}, {"start": 680.143, "end": 695.772, "text": " Y me parece que tanto Sergio, con el conocimiento que tengo y por todo el trabajo que venimos haciendo durante tanto tiempo y ese empuje que tiene, esa garra para proponer y para sacar resultados de todo lo que se propone, va a resultar ser un excelente senador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9137303094818564, "is_candidate": false}, {"start": 695.772, "end": 700.535, "text": "Ahora, una cosa que le quiero preguntar a Sergio m\u00e1s es por qu\u00e9 \u00e9l siempre queda en un lugar tan inc\u00f3modo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7739142192851669, "is_candidate": false}, {"start": 700.535, "end": 703.997, "text": "Porque somos... Repara que te quiero formular la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7185700293877721, "is_candidate": false}, {"start": 703.997, "end": 704.737, "text": "Vos sos, digamos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.889659738883959, "is_candidate": false}, {"start": 706.07, "end": 712.272, "text": " Unos tienen el presente que solucionar, que escambiemos, otros tienen un pasado tremendo que los condena, pero vos ten\u00e9s todo para ganar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7944314210033456, "is_candidate": false}, {"start": 712.272, "end": 715.073, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 siempre qued\u00e1s pegado de un lado al otro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8223669350491607, "is_candidate": false}, {"start": 715.073, "end": 720.074, "text": "Porque los quillenistas te ven como cercano al gobierno, y los cercanos al gobierno te dicen, no, vos fuiste parte del quillenismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8101010154640143, "is_candidate": false}, {"start": 720.074, "end": 721.294, "text": "Parte del negocio de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45650220963752186, "is_candidate": true}, {"start": 721.294, "end": 730.077, "text": "Ahora vos fijate que cuando los diputados de Cristina y los diputados de Macri se juntaron para aumentarse 30 lucas el sueldo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2698559299304444, "is_candidate": true}, {"start": 731.845, "end": 740.609, "text": " Y nosotros, con Margarita, con Graciela, con un equipo, les dijimos, no, muchachos, los laburantes no se pueden aumentar 30 lucas del sueldo por s\u00ed mismos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.294912727445819, "is_candidate": true}, {"start": 740.609, "end": 744.871, "text": "No, muchachos, las pymes est\u00e1n teniendo boletas de luz de 80, de 100 lucas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28311960352012777, "is_candidate": true}, {"start": 744.871, "end": 748.313, "text": "Auto-aumentarse 30 lucas del sueldo es una barrabasada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3372190322481049, "is_candidate": true}, {"start": 748.313, "end": 752.735, "text": "Y les planteamos que no lo acept\u00e1bamos y que lo rechaz\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3316437231343643, "is_candidate": true}, {"start": 752.735, "end": 754.196, "text": "Se juntaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5292061363779774, "is_candidate": false}, {"start": 754.196, "end": 756.617, "text": "Como dice Margarita, cuando hay plata de por medio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.290080114217117, "is_candidate": true}, {"start": 757.839, "end": 763.022, "text": " La grieta en alg\u00fan momento se une para defender la represa de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2829146543440306, "is_candidate": true}, {"start": 763.022, "end": 766.363, "text": "Debido y Aranguren sentados juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8693568230833071, "is_candidate": false}, {"start": 766.363, "end": 769.805, "text": "Debido y Aranguren sentados juntos para defender la represa de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3759664931614076, "is_candidate": true}, {"start": 771.605, "end": 777.693, "text": " O para defenderse las 30 lucas de sueldo que se aumentaron los diputados de Cristina y de Macri, no hubo grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22837246426500657, "is_candidate": true}, {"start": 777.693, "end": 785.762, "text": "El problema es que nosotros somos una fuerza pol\u00edtica independiente, que cuando tenemos la convicci\u00f3n de que algo est\u00e1 bien, lo defendemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2643143742428413, "is_candidate": true}, {"start": 785.762, "end": 790.327, "text": "Cuando tenemos la convicci\u00f3n de que algo est\u00e1 mal, lo planteamos con la misma naturalidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38220775647715644, "is_candidate": true}, {"start": 791.12, "end": 795.161, "text": " Y el presidente demostr\u00f3 en ese sentido que no le gusta que le pongan l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3189391870269065, "is_candidate": true}, {"start": 795.161, "end": 796.902, "text": "Vos pens\u00e1 una cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3276556487661305, "is_candidate": true}, {"start": 796.902, "end": 808.785, "text": "Cuando lo enfrentamos por el tema de la Corte, la designaci\u00f3n de los ministros de la Corte por decreto, fue la primera vez que instalaron esto de, bueno, el oportunismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25946690962294194, "is_candidate": true}, {"start": 808.785, "end": 811.386, "text": "Despu\u00e9s lo enfrentamos por las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40893497704089754, "is_candidate": true}, {"start": 811.386, "end": 814.447, "text": "Digo, hoy est\u00e1n importando perejil de Polonia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30334282706358306, "is_candidate": true}, {"start": 814.447, "end": 816.688, "text": "El perejil crece en una maceta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4347180649645209, "is_candidate": true}, {"start": 818.037, "end": 822.359, "text": " Cuando yo era chico e iba con mi mam\u00e1 a la verduler\u00eda, el perejil nos lo regalaban.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3640104033571533, "is_candidate": true}, {"start": 822.359, "end": 825.34, "text": "Bueno, hoy estamos importando perejil de Polonia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3302326654430834, "is_candidate": true}, {"start": 825.34, "end": 840.767, "text": "Lo planteamos, el presidente sali\u00f3 desde China, pidi\u00f3 salir en un programa de radio para decir que de ninguna manera, la verdad, digamos, un ataque absurdo, simplemente porque est\u00e1bamos diciendo, cuidado, porque est\u00e1n destruyendo a la PyME.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21987058906992096, "is_candidate": true}, {"start": 840.767, "end": 842.328, "text": "Cuando nos enfrentamos por las tarifas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4981390381686892, "is_candidate": true}, {"start": 843.322, "end": 846.424, "text": " nos plantearon el tema de que sac\u00e1bamos ventaja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3249247272258541, "is_candidate": true}, {"start": 846.424, "end": 857.551, "text": "S\u00ed, claro, quer\u00edamos sacar ventaja para los comerciantes, para los clubes de barrio, para los pymes y para los laburantes a los que estaban destrozando con el aumento de tarifa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33438356508236167, "is_candidate": true}, {"start": 857.551, "end": 859.512, "text": "Llegamos hasta la Corte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42645284277578366, "is_candidate": true}, {"start": 859.512, "end": 862.995, "text": "La Corte dijo, bueno, traten de darle proporcionalidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30417341611694637, "is_candidate": true}, {"start": 862.995, "end": 863.115, "text": "Hoy...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9582124574542354, "is_candidate": false}, {"start": 864.035, "end": 876.923, "text": " no se puede andar por la provincia de Buenos Aires sin encontrarse con un pyme, con un comerciante o con un jubilado que no te muestre la factura del uso de gas que le destruy\u00f3 las cuentas de la casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2633255881768237, "is_candidate": true}, {"start": 876.923, "end": 879.565, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s vamos a tolerar en silencio", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37641401736381397, "is_candidate": true}, {"start": 880.365, "end": 891.848, "text": " que no se trate el proyecto de Margarita, que rebaja la tarifa de luz y de gas, y que adem\u00e1s obliga a que los aumentos de luz y de gas no puedan ser mayores al salario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3161974717267335, "is_candidate": true}, {"start": 891.848, "end": 899.171, "text": "Porque si no, Santiago, y basta con mirar el informe de la Bolsa de Comercio, pasa lo que ha pasado en estos dos a\u00f1os en la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26500946331567543, "is_candidate": true}, {"start": 899.171, "end": 903.712, "text": "Desde que Macri es presidente, hay 15 empresas que muestran un resultado fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30364395552867385, "is_candidate": true}, {"start": 905.044, "end": 910.128, "text": " de luz, de gas, mineras, supermercados, bancos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3752295728497961, "is_candidate": true}, {"start": 910.128, "end": 915.952, "text": "Ahora, como la Argentina no creci\u00f3, la torta es la misma, \u00bfsab\u00e9s qui\u00e9n perdi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33486913059863366, "is_candidate": true}, {"start": 915.952, "end": 928.041, "text": "25 millones de argentinos, 30 millones de argentinos que llenan menos el changuito y que no quieren tratar la rebaja del IVA, a pesar de que la plata est\u00e1 en el presupuesto, la pusimos en diciembre, 22.500 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26688374945920645, "is_candidate": true}, {"start": 930.917, "end": 935.381, "text": " Y adem\u00e1s, a pesar de que lo prometieron ellos en campa\u00f1a, hay un spot.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35606102250055083, "is_candidate": true}, {"start": 935.381, "end": 939.704, "text": "Yo le invito a la gente a que revise el spot de Gabriela Michetti anunciando la rebaja del IVA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2557836277016834, "is_candidate": true}, {"start": 939.704, "end": 945.108, "text": "Nos trataron de oportunistas porque plante\u00e1bamos la rebaja del IVA en los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40412248289608865, "is_candidate": true}, {"start": 945.108, "end": 946.469, "text": "Y es un spot de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4339273404081482, "is_candidate": true}, {"start": 946.469, "end": 952.394, "text": "Yo en el 2013... Frente a las g\u00f3ndolas del supermercado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7697627993873108, "is_candidate": false}, {"start": 952.394, "end": 952.674, "text": "En el medio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9740193556407853, "is_candidate": false}, {"start": 952.674, "end": 956.037, "text": "Yo en el 2013, el d\u00eda que lanzamos el Frente Renovador, la noche estuve ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3086330853853114, "is_candidate": true}, {"start": 958.375, "end": 971.44, "text": " Y me acuerdo, y te pido que revises ese programa, una de las grandes cuestiones que plantee de enfrentamiento con el gobierno de Cristina Kirchner fue el impuesto a las ganancias, que no empez\u00f3 con este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2640470898398194, "is_candidate": true}, {"start": 971.44, "end": 977.983, "text": "Cristina le cobraba un mill\u00f3n y medio de laburantes impuesto a las ganancias, a pesar de que el salario no es ganancia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25845962334979533, "is_candidate": true}, {"start": 977.983, "end": 983.785, "text": "Ese d\u00eda hab\u00eda habido una marcha muy importante de la CGT contra el impuesto a las ganancias, y ese d\u00eda lanzamos el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29916403991848317, "is_candidate": true}, {"start": 985.912, "end": 1001.741, "text": " Cuando discutimos en diciembre el impuesto a las ganancias, el gobierno que hizo un spot de campa\u00f1a prometiendo que en su gobierno ning\u00fan trabajador iba a pagar impuesto a las ganancias, no quiso bajar el impuesto a las ganancias a los laburantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2206115466782106, "is_candidate": true}, {"start": 1001.741, "end": 1003.522, "text": "Ahora, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3653597670898975, "is_candidate": true}, {"start": 1003.522, "end": 1014.848, "text": "El d\u00eda que el director de la AFIP sac\u00f3 una resoluci\u00f3n para cobrar el impuesto a las ganancias a los bancos internacionales por las LEVAC, en cuatro horas el ministro de Econom\u00eda la derog\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27349050844952694, "is_candidate": true}, {"start": 1016.002, "end": 1025.348, "text": " Entonces, est\u00e1 claro que el gobierno eligi\u00f3 a las grandes empresas y a los bancos y que no le importa lo que le pasa al tipo de a pie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27393653670719786, "is_candidate": true}, {"start": 1025.348, "end": 1026.289, "text": "Hay que ponerle un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7516480509141256, "is_candidate": false}, {"start": 1026.289, "end": 1028.09, "text": "Pero eso puede ser tan retorcido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.690897404609274, "is_candidate": false}, {"start": 1028.09, "end": 1033.193, "text": "Una persona puede, Andr\u00e9s, decir voy a cagarle la vida a 40 millones de personas por beneficiar a tres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7898195978511053, "is_candidate": false}, {"start": 1033.193, "end": 1036.415, "text": "Evidentemente s\u00ed, porque yo te acepto que se equivoquen una vez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41003630708951855, "is_candidate": true}, {"start": 1036.415, "end": 1038.296, "text": "En ganancias, ponele.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42255295781628865, "is_candidate": true}, {"start": 1038.296, "end": 1040.017, "text": "Yo te acepto que se equivoquen dos veces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42477568187960046, "is_candidate": true}, {"start": 1040.017, "end": 1044.2, "text": "En jubilaciones, cuando quisieron descontar los 20 pesos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3629903390046574, "is_candidate": true}, {"start": 1044.2, "end": 1044.5, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8015046368266021, "is_candidate": false}, {"start": 1046.185, "end": 1053.433, "text": " Miro lo que pas\u00f3 con las pensiones por discapacidad y digo, no, ya una, dos, tres, cuatro, siempre se equivocan para el mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2803287544925591, "is_candidate": true}, {"start": 1053.433, "end": 1054.494, "text": "\u00bfNo era cercano Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9255049809394369, "is_candidate": false}, {"start": 1054.494, "end": 1055.716, "text": "De hecho, te mandaba mensajes de texto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8995018682515312, "is_candidate": false}, {"start": 1055.716, "end": 1056.957, "text": "Un d\u00eda lo dijiste ac\u00e1 p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7516762610735872, "is_candidate": false}, {"start": 1056.957, "end": 1059.66, "text": "No, en la campa\u00f1a, no, yo no era cercano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4743780250374535, "is_candidate": true}, {"start": 1059.66, "end": 1061.602, "text": "Yo, de hecho, nunca tuve relaci\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43453863105426715, "is_candidate": true}, {"start": 1061.602, "end": 1064.946, "text": "Viajaste con \u00e9l cuando \u00e9l... Viaj\u00e9 con \u00e9l cuando \u00e9l invit\u00f3 a la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5488753342465593, "is_candidate": false}, {"start": 1065.733, "end": 1068.757, "text": " a plantearle al mundo que empezaba en la Argentina una nueva etapa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3895301387915121, "is_candidate": true}, {"start": 1068.757, "end": 1080.012, "text": "Y si en la Argentina hoy hace falta que viaje yo, que viaje Margarita o cualquiera de nosotros a tratar de conseguir empresas que vengan a invertir, a generar trabajo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21295515959095002, "is_candidate": true}, {"start": 1081.023, "end": 1082.684, "text": " viajamos todas las veces que haga falta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5388558159535668, "is_candidate": false}, {"start": 1082.684, "end": 1097.308, "text": "Ahora, el gobierno se ha dedicado a viajar por el mundo para traer a bancos que hacen carry trade, que para que la gente entienda qu\u00e9 es lo que hacen, traen la plata un ratito, la ponen a tasa de inter\u00e9s, le cobran al Banco Central y se la vuelven a llevar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2964496010245139, "is_candidate": true}, {"start": 1097.308, "end": 1100.869, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el Banco Central hoy tuvo que vender 600 millones de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32860386163749855, "is_candidate": true}, {"start": 1100.869, "end": 1103.51, "text": "Porque se est\u00e1 agotando, el martes vencen las Lebacs,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4001667816407408, "is_candidate": true}, {"start": 1104.614, "end": 1109.156, "text": " se est\u00e1n agotando los calces de lo que son las operaciones de Carly Trail.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3299699080282672, "is_candidate": true}, {"start": 1109.156, "end": 1111.377, "text": "Necesitamos concertaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6442297465988303, "is_candidate": false}, {"start": 1111.377, "end": 1113.378, "text": "Hablo en boca de muchos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8006145509632365, "is_candidate": false}, {"start": 1113.378, "end": 1125.663, "text": "Necesitamos que la oposici\u00f3n, que el gobierno, que sea quien sea, se pongan de acuerdo en un mont\u00f3n de temas muy delicados, muy sensibles, y van pasando los candidatos y uno los ve tan crispados, todos con todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.721576585415648, "is_candidate": false}, {"start": 1125.663, "end": 1126.743, "text": "Hoy yo les voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8763403016706398, "is_candidate": false}, {"start": 1126.743, "end": 1130.105, "text": "En la nota que van a ver con el presidente de la Naci\u00f3n, yo nunca nombr\u00e9 a Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.855777861611606, "is_candidate": false}, {"start": 1131.01, "end": 1132.732, "text": " Quer\u00eda ver si pod\u00eda salir de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8131728844138838, "is_candidate": false}, {"start": 1132.732, "end": 1134.853, "text": "Fue todo un ejercicio, ya van a ver qu\u00e9 pasa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8773827027958572, "is_candidate": false}, {"start": 1134.853, "end": 1135.194, "text": "Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8737123548573729, "is_candidate": false}, {"start": 1135.194, "end": 1138.576, "text": "Me gustar\u00eda hacerles una pregunta apelando una honestidad enorme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9051991675669275, "is_candidate": false}, {"start": 1138.576, "end": 1144.862, "text": "Si ustedes tuvieran que poner del 1 al 10 una nota de c\u00f3mo recibi\u00f3 el gobierno este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.882644299622924, "is_candidate": false}, {"start": 1144.862, "end": 1145.262, "text": "Un n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.070895335462896, "is_candidate": false}, {"start": 1146.53, "end": 1147.771, "text": " \u00bfMargarita o yo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6354008530577736, "is_candidate": false}, {"start": 1147.771, "end": 1148.972, "text": "\u00bfQui\u00e9n de los dos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.860690437453755, "is_candidate": false}, {"start": 1148.972, "end": 1149.653, "text": "Pues, \u00bfqu\u00e9 quiero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9322963504148771, "is_candidate": false}, {"start": 1149.653, "end": 1150.013, "text": "A los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.886262869839856, "is_candidate": false}, {"start": 1150.013, "end": 1150.874, "text": "A ver, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7553427822187949, "is_candidate": false}, {"start": 1150.874, "end": 1152.135, "text": "Hacemos la media, si quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5770137420213048, "is_candidate": false}, {"start": 1152.135, "end": 1155.037, "text": "\u00bfUn n\u00famero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254522375858417, "is_candidate": false}, {"start": 1155.037, "end": 1158.4, "text": "Bueno, el pa\u00eds lo recib\u00ed 3, 4, 6, 8, lo que les parezca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9622541739804311, "is_candidate": false}, {"start": 1158.4, "end": 1162.283, "text": "Estoy convencida que el gobierno recibi\u00f3 un desastre como herencia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9231441397393829, "is_candidate": false}, {"start": 1162.283, "end": 1166.347, "text": "Si tuviera que ponerle un n\u00famero, podr\u00eda decir un 2 o un 3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9037763886513295, "is_candidate": false}, {"start": 1166.347, "end": 1171.471, "text": "El gran problema es que ellos nos hab\u00edan prometido que nos iban a llevar a un 8, un 9, y el gobierno no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9578242836737704, "is_candidate": false}, {"start": 1171.531, "end": 1173.753, "text": " No, no te quiero cortar para nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9522977044356942, "is_candidate": false}, {"start": 1173.753, "end": 1180.94, "text": "Lo que en realidad uno quiere es decir, bueno, cuando vos ten\u00e9s una manta cort\u00edsima como un tres, \u00bfcu\u00e1nto tiempo de verdad hace falta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8877987172317116, "is_candidate": false}, {"start": 1180.94, "end": 1183.442, "text": "Yo compro much\u00edsimas de las propuestas que hacen, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9422014401783197, "is_candidate": false}, {"start": 1183.442, "end": 1187.165, "text": "Pero, \u00bfcu\u00e1nto tiempo de verdad uno siente que hace falta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8361817506020988, "is_candidate": false}, {"start": 1187.926, "end": 1192.351, "text": " para que al menos el gobierno tenga tiempo de demostrar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8997889347040023, "is_candidate": false}, {"start": 1192.351, "end": 1203.824, "text": "Al gobierno no le tembl\u00f3 la mano para sancionar de manera casi inmediata la quita de las retenciones a las empresas megamineras que se llevan nuestros recursos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9252405755926898, "is_candidate": false}, {"start": 1204.304, "end": 1211.446, "text": " y que adem\u00e1s lo hizo con el argumento de que eso nos iba a permitir tener inversiones y puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8492685188885892, "is_candidate": false}, {"start": 1211.446, "end": 1220.948, "text": "Ya lo hemos repetido muchas veces, despu\u00e9s de eso ni vinieron las inversiones y los puestos de trabajo hoy son 6.500 menos... Pero es un tiempo suficiente, no est\u00e1 bueno decir...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9150334153103785, "is_candidate": false}, {"start": 1224.35, "end": 1237.782, "text": " El problema de la frazada corta es un problema de concepci\u00f3n claramente tambi\u00e9n, donde ellos adhieren a una teor\u00eda donde vamos a beneficiar a los sectores m\u00e1s poderosos y los que menos tienen deben esperar a que los otros crezcan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.91980793530807, "is_candidate": false}, {"start": 1237.782, "end": 1247.331, "text": "Nosotros planteamos siempre que el crecimiento y el desarrollo debe tener una base moral, y la base moral en un pa\u00eds donde hay 6 millones de personas que pasan situaci\u00f3n de hambre,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9071336550393136, "is_candidate": false}, {"start": 1247.831, "end": 1253.352, "text": " con un pa\u00eds que puede producir alimentos para darle de comer a 400 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.922563561217468, "is_candidate": false}, {"start": 1253.352, "end": 1259.694, "text": "Estamos hablando de varios pa\u00edses y nos sobrar\u00eda comida, y en este pa\u00eds hay gente que no come bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9793081826490051, "is_candidate": false}, {"start": 1259.694, "end": 1266.755, "text": "Entonces no es posible, moralmente, plantear que esos sectores tienen que esperar a ver si vienen las inversiones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9310338083705376, "is_candidate": false}, {"start": 1266.755, "end": 1268.676, "text": "A esto te agrego otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8853538273848514, "is_candidate": false}, {"start": 1268.676, "end": 1276.918, "text": "En estos d\u00edas, hace un mes vino la canciller alemana y dijo, Alemania tiene mucho inter\u00e9s en invertir en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9109944267284443, "is_candidate": false}, {"start": 1277.818, "end": 1282.643, "text": " Pero lo que queremos es que primero los argentinos conf\u00eden en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8823500225947065, "is_candidate": false}, {"start": 1282.643, "end": 1290.79, "text": "Para ser un pa\u00eds confiable, previsible, necesitamos crear condiciones para que los argentinos inviertan, no van a venir otros.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9340656138910479, "is_candidate": false}, {"start": 1290.79, "end": 1292.412, "text": "Nos enteramos esta semana", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9210015685659738, "is_candidate": false}, {"start": 1292.852, "end": 1308.826, "text": " que el Ministro de Econom\u00eda, Nicol\u00e1s Dujovne, que es el que tiene que convencer al mundo que tiene que venir a invertir en la Argentina, tiene todo su patrimonio, casi 100 millones de pesos, depositados en sociedades en el exterior que ni sabemos de qu\u00e9 se ocupan en realidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9196188861129061, "is_candidate": false}, {"start": 1308.826, "end": 1314.431, "text": "Entonces yo digo, ese hombre es el ministro de este gobierno, \u00bfc\u00f3mo van a convencer a alguien?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8913862207246745, "is_candidate": false}, {"start": 1314.431, "end": 1316.734, "text": "Yo siento que no est\u00e1n haciendo las cosas bien", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8404964687918168, "is_candidate": false}, {"start": 1317.534, "end": 1323.618, "text": " entre otras cosas por parte de esa concepci\u00f3n, donde los pobres que esperen, en total fueron siempre pobres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9155047878683558, "is_candidate": false}, {"start": 1323.618, "end": 1327.64, "text": "El gran drama es que en el medio est\u00e1n empobreciendo a muchos otros que no lo eran.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9089976410116666, "is_candidate": false}, {"start": 1327.64, "end": 1328.28, "text": "S\u00ed, Mar\u00eda Julia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8892491634771171, "is_candidate": false}, {"start": 1328.28, "end": 1330.402, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda agregarte una cosa importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31190383452168147, "is_candidate": true}, {"start": 1330.402, "end": 1333.323, "text": "R\u00e1pido, pues somos 40, 300 preguntas tenemos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7215961000984563, "is_candidate": false}, {"start": 1333.323, "end": 1335.965, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda agregarte algo con el tema del n\u00famero y el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41325222664635297, "is_candidate": true}, {"start": 1337.261, "end": 1353.093, "text": " En un periodo igual a este, 18 meses, Roberto Labania y un equipo con Daniel Arroyo, con Sergio Massa en el ANSES, con Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren en producci\u00f3n, con Jorge Sarguini al frente de la Secretar\u00eda de Hacienda, con Aldo Pi\u00f1anelli en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2045737844281047, "is_candidate": true}, {"start": 1353.093, "end": 1359.157, "text": "Ese equipo baj\u00f3 40 puntos la pobreza en la Argentina, gener\u00f3 1.600.000 puestos de trabajo, baj\u00f3", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24916567376093557, "is_candidate": true}, {"start": 1363.148, "end": 1368.491, "text": " baj\u00f3 la progresiva impositiva y la presi\u00f3n impositiva a 4 puntos y puso en marcha la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3408573691555252, "is_candidate": true}, {"start": 1368.491, "end": 1372.814, "text": "En el mismo periodo del que estamos hablando, en 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23125931295866364, "is_candidate": true}, {"start": 1372.814, "end": 1378.318, "text": "En estos 18 meses, este gobierno benefici\u00f3 a las mineras, benefici\u00f3 a los bancos internacionales,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2701705639256977, "is_candidate": true}, {"start": 1378.898, "end": 1386.401, "text": " hizo caer el poder de compra de nuestros jubilados 11%, teniendo 211.000 millones de pesos de ganancia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32789644096085213, "is_candidate": true}, {"start": 1386.401, "end": 1400.167, "text": "\u00bfC\u00f3mo le explic\u00e1s a un jubilado que el ANSES tiene 55.000 palos verdes, que gan\u00f3 211.340 millones de pesos, y que el se\u00f1or que le paga la jubilaci\u00f3n, que es el presidente, no sabe cu\u00e1nto cobran?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25096360593634914, "is_candidate": true}, {"start": 1400.912, "end": 1405.715, "text": " Y siete de cada diez cobran por abajo de la canasta b\u00e1sica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.937819387788427, "is_candidate": false}, {"start": 1405.715, "end": 1407.896, "text": "Igual a veces hay que ver todo el contexto internacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.840978350155722, "is_candidate": false}, {"start": 1407.896, "end": 1409.317, "text": "A ver, s\u00ed, Mar\u00eda Julia, por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9153908328339515, "is_candidate": false}, {"start": 1409.317, "end": 1417.741, "text": "Asumiendo que ustedes, efectivamente, tal como lo plantearon en toda la campa\u00f1a, no est\u00e1n en la grieta, \u00bfle ven una cosa buena a este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9850469516057694, "is_candidate": false}, {"start": 1417.741, "end": 1419.062, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7480078756762552, "is_candidate": false}, {"start": 1419.062, "end": 1421.584, "text": "A ver, ni siquiera le voy a pronunciar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9352455929627236, "is_candidate": false}, {"start": 1421.584, "end": 1423.064, "text": "\u00bfQui\u00e9n de los dos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8846649214420907, "is_candidate": false}, {"start": 1423.064, "end": 1423.285, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0624136368561188, "is_candidate": false}, {"start": 1423.285, "end": 1425.966, "text": "Ah, dale, dale.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8797475275144944, "is_candidate": false}, {"start": 1425.966, "end": 1429.188, "text": "S\u00ed, el tema de haber encarado la apertura al mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2897008455434953, "is_candidate": true}, {"start": 1430.196, "end": 1438.107, "text": " Cristina nos condenaba a la discusi\u00f3n con Venezuela, con el chavismo, que son sus socios, con Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24101594839263452, "is_candidate": true}, {"start": 1438.107, "end": 1439.669, "text": "Eso no es que lo planteamos hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4031673628283101, "is_candidate": true}, {"start": 1440.626, "end": 1444.067, "text": " Cuando yo te digo una y mil veces... Pero, Sergio, \u00bfc\u00f3mo alguien de la democracia puede...?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6303977562220353, "is_candidate": false}, {"start": 1444.067, "end": 1446.588, "text": "Esta pregunta tambi\u00e9n se la hac\u00eda yo a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7626804089261691, "is_candidate": false}, {"start": 1446.588, "end": 1454.349, "text": "Y a ustedes, \u00bfno?, que son referentes del mundo de la pol\u00edtica, donde mucha gente los escucha y, en definitiva, son quienes nos representan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7722533912578822, "is_candidate": false}, {"start": 1454.349, "end": 1459.951, "text": "\u00bfC\u00f3mo nuestros representantes de la democracia pueden comulgar con un r\u00e9gimen como el de Maduro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7638519541450699, "is_candidate": false}, {"start": 1461.348, "end": 1462.85, "text": " No, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9040798385749702, "is_candidate": false}, {"start": 1462.85, "end": 1481.626, "text": "Estamos diciendo dentro de la herencia que recibi\u00f3 este gobierno fue un aislamiento internacional donde la Argentina hab\u00eda definido su marco de relaciones internacionales y econ\u00f3micas atr\u00e1s de las cuales se escond\u00edan cuestiones ideol\u00f3gicas pero tambi\u00e9n negocios que era Ir\u00e1n, Venezuela, Ir\u00e1n, China.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9213025750218038, "is_candidate": false}, {"start": 1481.626, "end": 1486.21, "text": "Y una de las cosas que nosotros planteamos de este gobierno es que en realidad este gobierno", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9219062051564926, "is_candidate": false}, {"start": 1486.71, "end": 1492.934, "text": " provoc\u00f3 una nueva mirada del mundo hacia la Argentina y tambi\u00e9n una nueva mirada de la Argentina hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.914710170786188, "is_candidate": false}, {"start": 1492.934, "end": 1500.919, "text": "Hay una pol\u00edtica internacional que es correcta, yo la he bancado sobre todo con la ex canciller Susana Malcorra.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9246576869791617, "is_candidate": false}, {"start": 1500.919, "end": 1506.243, "text": "Ahora, el gran problema es que para que nos vean bien en el mundo, primero debemos hacer los deberes hacia adentro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8935908549869164, "is_candidate": false}, {"start": 1506.543, "end": 1508.265, "text": " Y eso es lo que no se est\u00e1 haciendo bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9856949836346344, "is_candidate": false}, {"start": 1508.265, "end": 1509.647, "text": "Entonces, hay condiciones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9725127452906838, "is_candidate": false}, {"start": 1509.647, "end": 1513.572, "text": "Uno sale y el mundo est\u00e1 mirando hoy a la Argentina de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9795749810450789, "is_candidate": false}, {"start": 1513.572, "end": 1521.462, "text": "Ahora, hay que entender que fuimos tapa de los diarios del mundo con la muerte de Nisman, fuimos tapa con los bolsos de L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.921390595274, "is_candidate": false}, {"start": 1521.462, "end": 1523.365, "text": "Todas esas cosas nos llevaron al mundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.039529305180036, "is_candidate": false}, {"start": 1523.845, "end": 1536.771, "text": " Oye, el gran problema es que el mundo est\u00e1 mirando tambi\u00e9n por qu\u00e9 de la Argentina ha producido un retroceso tan grande de que la se\u00f1ora de Kirchner, que era la responsable de esas noticias de la primera plana, pueda volver a ser una alternativa general.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.934488791415349, "is_candidate": false}, {"start": 1536.771, "end": 1537.011, "text": "\u00bfPodr\u00e9 de?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9802698569609796, "is_candidate": false}, {"start": 1537.011, "end": 1537.892, "text": "\u00bfPens\u00e1s que podr\u00e9 de?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8198682678458317, "is_candidate": false}, {"start": 1538.81, "end": 1541.011, "text": " Son los errores de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0404977246993443, "is_candidate": false}, {"start": 1541.011, "end": 1542.551, "text": "\u00bfLos errores?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9626693908537529, "is_candidate": false}, {"start": 1542.551, "end": 1556.856, "text": "Este gobierno infl\u00f3 a la se\u00f1ora Kirchner, la sac\u00f3 del placar donde estaba escondida y deber\u00eda seguir escondida, la pusieron arriba de un escenario, la inflaron con un pulmontor durante todo este tiempo y se acordaron tarde que eso era mal\u00edsimo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9698074574199546, "is_candidate": false}, {"start": 1556.856, "end": 1565.919, "text": "Y despu\u00e9s de eso, todos los errores de un gobierno que le da la espalda a mucha gente que entonces dice, bueno, si los pol\u00edticos son todos iguales, me quedo con esta que me dio algo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9053707952757035, "is_candidate": false}, {"start": 1566.599, "end": 1571.902, "text": " Pero eso es muy malo para la Argentina porque el mundo nos mira por eso tambi\u00e9n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9732090845648905, "is_candidate": false}, {"start": 1571.902, "end": 1574.183, "text": "Me pregunto a cualquiera que quiera contestar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.054455574228342, "is_candidate": false}, {"start": 1574.183, "end": 1585.509, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1 que el gobierno, la gente que cambiamos, dice, bueno, ahora tal vez perdemos, yo lo dec\u00eda antes, con Cristina, pero despu\u00e9s los votantes de Masa y de Stolbizer nos van a acompa\u00f1ar?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9374119754972833, "is_candidate": false}, {"start": 1585.509, "end": 1590.052, "text": "Ellos te muestran mil encuestas, como tienen ustedes, de Isonom\u00eda, de todos los que trabajan con ellos, y te dicen,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9893611223844051, "is_candidate": false}, {"start": 1590.472, "end": 1592.553, "text": " Bueno, pero masa tiene mucho voto blando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9971588279452284, "is_candidate": false}, {"start": 1592.553, "end": 1600.618, "text": "Mucho voto que, en definitiva, a la hora de los porotos, que va a ser en octubre, se va a ir con cambiemos para que no vale Cristina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9753716406226877, "is_candidate": false}, {"start": 1600.618, "end": 1602.779, "text": "Eso es como el segundo semestre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3936402755623374, "is_candidate": true}, {"start": 1602.779, "end": 1606.681, "text": "El segundo semestre que no sabemos de qu\u00e9 a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45989904561207195, "is_candidate": true}, {"start": 1606.681, "end": 1611.564, "text": "Recordemos que el gobierno dec\u00eda que en el primer a\u00f1o iba a llevar la inflaci\u00f3n un d\u00edgito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24855810934432687, "is_candidate": true}, {"start": 1612.457, "end": 1614.779, "text": " Despu\u00e9s dijeron en el segundo, ahora est\u00e1n hablando del tercero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3427215377882219, "is_candidate": true}, {"start": 1614.779, "end": 1619.943, "text": "En cualquier momento te anuncian que es en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno o en el primero del segundo mandato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29531942419031343, "is_candidate": true}, {"start": 1619.943, "end": 1622.265, "text": "\u00bfNo ten\u00e9s miedo de no retener los votos en octubre?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0582824032157219, "is_candidate": false}, {"start": 1622.265, "end": 1626.068, "text": "No, al contrario, yo creo... Pero no es solamente un problema de octubre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9610093908785057, "is_candidate": false}, {"start": 1626.068, "end": 1628.109, "text": "Masa es el \u00fanico que le puede ganar a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8570848346353097, "is_candidate": false}, {"start": 1628.109, "end": 1632.353, "text": "Hoy el 70% de los argentinos quiere que Cristina no llegue al Senado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9200497188268018, "is_candidate": false}, {"start": 1632.353, "end": 1635.875, "text": "El \u00fanico que le puede ganar es Masa, porque Masa ya le gan\u00f3 en realidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8840306541084773, "is_candidate": false}, {"start": 1635.875, "end": 1637.957, "text": "La lista de Cambiemos no le puede ganar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9530185185633075, "is_candidate": false}, {"start": 1637.957, "end": 1641.74, "text": "Es m\u00e1s, no s\u00e9 si no fue a prop\u00f3sito que pusieron candidatos que no le pueden ganar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9345214369441677, "is_candidate": false}, {"start": 1641.76, "end": 1644.563, "text": " \u00bfVos dec\u00eds que a Cristina le puede ganar a Cambiemos ahora?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0287028345558071, "is_candidate": false}, {"start": 1644.563, "end": 1647.266, "text": "No, yo creo que Maza es el \u00fanico que le puede ganar a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8597857874237397, "is_candidate": false}, {"start": 1647.266, "end": 1653.113, "text": "Y eso es lo que digo, es la respuesta frente al 70% de los argentinos, que no quiere volver al pasado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8903418265174607, "is_candidate": false}, {"start": 1653.113, "end": 1655.676, "text": "S\u00ed, a ver, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9322503616487102, "is_candidate": false}, {"start": 1655.676, "end": 1657.658, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede subsanar?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9146482191047003, "is_candidate": false}, {"start": 1657.658, "end": 1660.161, "text": "Porque estamos en una legislativa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8818421998817729, "is_candidate": false}, {"start": 1660.161, "end": 1661.963, "text": "Ustedes han presentado diversos proyectos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8884718055269503, "is_candidate": false}, {"start": 1663.069, "end": 1664.57, "text": " \u00bfC\u00f3mo se puede?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8591195497588184, "is_candidate": false}, {"start": 1664.57, "end": 1671.056, "text": "O sea, lo que ustedes est\u00e1n proponiendo, que a mucha gente por ah\u00ed le gustar\u00eda que pase, \u00bfc\u00f3mo van a trabajar en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8179997575945722, "is_candidate": false}, {"start": 1671.056, "end": 1675.06, "text": "Porque toda esta elecci\u00f3n termina en un Congreso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8248445302377649, "is_candidate": false}, {"start": 1675.06, "end": 1686.77, "text": "Pero si la gente Liliana nos acompa\u00f1a el domingo, si la gente nos acompa\u00f1a en octubre, lo que va a pasar es que va a haber muchos diputados, muchos senadores empujando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2606774505802347, "is_candidate": true}, {"start": 1688.324, "end": 1689.844, "text": " lo que en definitiva la gente vota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48115331249158944, "is_candidate": true}, {"start": 1689.844, "end": 1711.489, "text": "Vos f\u00edjate, cuando nosotros en provincia decimos, bajemos el IVA en los alimentos, en los 11 productos de la canasta b\u00e1sica, Tom Bolini, en Capital, plantea, bajemos el IVA en los alimentos, o, digamos, te pasa que nuestro candidato a senador en Jujuy, o nuestros candidatos a senadores Segura y Snopek, plantean, bajemos los precios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25371507476113875, "is_candidate": true}, {"start": 1711.489, "end": 1714.11, "text": "Nosotros tenemos, o el gobernador de Chubut, Mario Das Neves,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34786374804878895, "is_candidate": true}, {"start": 1714.77, "end": 1735.963, "text": " Nosotros en ese sentido lo que tenemos es la seguridad de que si la gente impone con su voto la ley que baja el IVA en los alimentos, la ley que baja 20% las tarifas bajando el IVA, si la gente impone con su voto el 82% m\u00f3vil para los jubilados de la m\u00ednima, si la gente impone con su voto", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23662094979387993, "is_candidate": true}, {"start": 1736.703, "end": 1742.485, "text": " el, digamos, fondo de distribuci\u00f3n que representaba el a\u00f1o pasado 30 mil pesos para cada jubilado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2948381948641243, "is_candidate": true}, {"start": 1742.485, "end": 1745.766, "text": "Pero Sergio, la dificultad es que van a tener que negociar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9236344051032845, "is_candidate": false}, {"start": 1745.766, "end": 1753.389, "text": "En este caso, con un gobierno como cambiemos, que no quiere sentarse, que antes se sent\u00f3, sea quien sea, \u00bfqu\u00e9 va a pasar en ese Congreso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.893949715713372, "is_candidate": false}, {"start": 1754.949, "end": 1761.581, "text": " y le planteamos l\u00edmites al gobierno, algunos entran en histeria y nos acusan de extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2907787986654842, "is_candidate": true}, {"start": 1761.581, "end": 1766.67, "text": "Cuando se trata de defender a la gente, nosotros usamos todas las herramientas y el poder que la gente nos da.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35192336937945634, "is_candidate": true}, {"start": 1767.768, "end": 1780.512, "text": " Por m\u00e1s que nos critiquen y nos digan que es, sacamos ventaja o que buscamos una oportunidad, s\u00ed, buscamos la oportunidad para que haya ley de v\u00edctima, porque en la Argentina los delincuentes hasta esa ley ten\u00edan m\u00e1s derechos que la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24612242883245483, "is_candidate": true}, {"start": 1780.512, "end": 1793.137, "text": "Buscamos la oportunidad para subir el m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias, a pesar de que el gobierno y algunos dirigentes sindicales que en ese momento formaban parte de nuestro bloque, fueron y entregaron a los laburantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29934233096216745, "is_candidate": true}, {"start": 1793.517, "end": 1806.924, "text": " Porque si hubi\u00e9semos dado, Daer, por ejemplo, si hubi\u00e9semos dado la pelea hasta el final, no tengas ninguna duda que hoy las mineras y los bancos estar\u00edan pagando impuestos a las ganancias y los laburantes no estar\u00edan pagando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31867365354744004, "is_candidate": true}, {"start": 1806.924, "end": 1817.85, "text": "Y nosotros lo que queremos es dar la pelea hasta el final, porque queremos defender lo que mueve nuestra econom\u00eda, que es el comercio, que es el laburante, que es el pobre, que cuando cobra la asignaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34966903770186275, "is_candidate": true}, {"start": 1818.996, "end": 1831.33, "text": " mueve la panader\u00eda y la verdurer\u00eda del barrio, que es el, como dice Daniel, el informal, el jardinero, el plomero, que se est\u00e1 quedando sin laburo, porque la clase media argentina est\u00e1 recortando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3170953543328293, "is_candidate": true}, {"start": 1831.33, "end": 1832.832, "text": "Quiero hacer otra apreciaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7371085913302184, "is_candidate": false}, {"start": 1832.832, "end": 1837.958, "text": "Sos el \u00fanico de los candidatos que viene ac\u00e1 y que hace una campa\u00f1a con elevando el tono de voz.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8532847113138685, "is_candidate": false}, {"start": 1837.958, "end": 1839.44, "text": "Fijate que hasta Cristina ahora es...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9656912110140546, "is_candidate": false}, {"start": 1839.62, "end": 1845.864, "text": " Soy apasionado, Cristina no habla, soy apasionado, no habla, soy apasionado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7221618148169997, "is_candidate": false}, {"start": 1845.864, "end": 1850.087, "text": "Los candidatos de Cambiemos bajaron 5 cambios, todos tienen otro tono, Cristina no habla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7855076250830916, "is_candidate": false}, {"start": 1850.087, "end": 1851.208, "text": "Pero eso es estrategia, es visceral.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7892131446520012, "is_candidate": false}, {"start": 1851.208, "end": 1852.729, "text": "No, siento pasi\u00f3n por lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0190251280044376, "is_candidate": false}, {"start": 1859.037, "end": 1863.382, "text": " o estar\u00e1s mucho con Cama\u00f1o, estar\u00e1s mucho... Esa es culpa tuya, Cama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7239146076777943, "is_candidate": false}, {"start": 1863.382, "end": 1863.763, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0273719041024538, "is_candidate": false}, {"start": 1863.763, "end": 1863.943, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.092223387575252, "is_candidate": false}, {"start": 1863.943, "end": 1864.383, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6547459795779629, "is_candidate": false}, {"start": 1864.383, "end": 1865.485, "text": "Habla, habla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.009548338215518, "is_candidate": false}, {"start": 1865.485, "end": 1867.547, "text": "A ver, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6617766564087696, "is_candidate": false}, {"start": 1867.547, "end": 1868.628, "text": "Ponete el micr\u00f3fono, por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9070257277666907, "is_candidate": false}, {"start": 1868.628, "end": 1868.929, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8832262386755768, "is_candidate": false}, {"start": 1868.929, "end": 1869.75, "text": "\u00bfEst\u00e1 prendido o no?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7468916496362494, "is_candidate": false}, {"start": 1869.75, "end": 1869.93, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8633640311315807, "is_candidate": false}, {"start": 1869.93, "end": 1870.551, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8268842056178104, "is_candidate": false}, {"start": 1871.488, "end": 1872.929, "text": " No, no se trata de una impostura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0302783116880032, "is_candidate": false}, {"start": 1872.929, "end": 1889.902, "text": "Vos mir\u00e1s a algunos otros candidatos que no viven en la provincia de Buenos Aires, porque esto tambi\u00e9n hay que decirlo, a la hora de reclamar soberan\u00eda, vamos por la coparticipaci\u00f3n de la provincia de Buenos Aires, resulta que tenemos un candidato que vive en la capital federal y otra candidata que vive en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8907671470946261, "is_candidate": false}, {"start": 1890.402, "end": 1900.931, "text": " El \u00fanico candidato, los \u00fanicos dos candidatos de la provincia de Buenos Aires son estas dos personas apasionadas porque tienen un compromiso real con la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.932609904765731, "is_candidate": false}, {"start": 1900.931, "end": 1904.334, "text": "Todos los que estamos aqu\u00ed tenemos un compromiso real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9303964918204665, "is_candidate": false}, {"start": 1904.334, "end": 1909.378, "text": "Vivimos en los barrios de la provincia de Buenos Aires, transitamos las calles de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870541742972186, "is_candidate": false}, {"start": 1909.858, "end": 1917.547, "text": " corremos el riesgo que por ah\u00ed nos asalten, Margarita, y por eso defendemos con pasi\u00f3n lo que pensamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9156388280590915, "is_candidate": false}, {"start": 1917.547, "end": 1921.312, "text": "Cada cosa que Sergio te dijo tiene un proyecto de ley en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9396285694418123, "is_candidate": false}, {"start": 1922.418, "end": 1925.159, "text": " No es verso, tiene un proyecto de ley en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9485385023485462, "is_candidate": false}, {"start": 1925.159, "end": 1934.361, "text": "Bueno, un poco la reflexi\u00f3n que hac\u00edas vos, Santiago, quiz\u00e1 tenga que ver con que muchos ven esta campa\u00f1a legislativa como una campa\u00f1a que ya abre las puertas a la presidencial 2019.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0241157229178859, "is_candidate": false}, {"start": 1934.361, "end": 1938.962, "text": "De hecho, Massa fue candidato a presidente hace muy poco tiempo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9724438247747699, "is_candidate": false}, {"start": 1938.962, "end": 1952.285, "text": "Y en ese sentido les quer\u00eda preguntar, porque aqu\u00ed explicaron ustedes dos cuando vinieron y decidieron ir juntos en la boleta de senador, Margarita como segunda candidata, explicaron que ten\u00eda que ver con dejar de lado las mezquindades, porque para que se entienda la pregunta,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0300410602492749, "is_candidate": false}, {"start": 1952.345, "end": 1959.749, "text": " la gente debe saber que entran, en el caso de los senadores, en la Provincia de Buenos Aires, dos por la mayor\u00eda y uno por la minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0095654321121355, "is_candidate": false}, {"start": 1959.749, "end": 1968.354, "text": "Con lo cual, salvo que ustedes queden primeros, a la luz de los n\u00fameros que hoy dan vueltas, o Margarita queda afuera o no entra ninguno de los dos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0430646600947544, "is_candidate": false}, {"start": 1968.354, "end": 1980.702, "text": "Entonces, le quer\u00eda preguntar ya desde el punto de vista pol\u00edtico a usted, que ha sido candidato a presidente y que adem\u00e1s, entiendo, tiene esas mismas aspiraciones pol\u00edticas, personales, \u00bfqu\u00e9 pasa si no van al Senado ninguno de los dos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9948162114286626, "is_candidate": false}, {"start": 1981.442, "end": 1989.491, "text": " Primero no pasa nada, pero adem\u00e1s en octubre va a ganar la mayor\u00eda de los argentinos que quiere que se termine la corrupci\u00f3n y que se frene el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2776986977816911, "is_candidate": true}, {"start": 1989.491, "end": 1992.654, "text": "Y entonces vamos a ser los dos senadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41164911966552176, "is_candidate": true}, {"start": 1992.654, "end": 1997.739, "text": "Porque adem\u00e1s yo creo que millones de bonaerenses quieren que Margarita siga peleando contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32724967073532363, "is_candidate": true}, {"start": 1998.38, "end": 2002.843, "text": " y le quieren dar la herramienta para que pueda pelear desde el Senado contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38828335558551497, "is_candidate": true}, {"start": 2002.843, "end": 2024.977, "text": "Yo s\u00e9 que hay millones de bonaerenses que quieren que las pymes, que el laburo, que las jubilaciones sean el centro del debate y no que tengamos que vivir situaciones pat\u00e9ticas que nos muestran a un sector pol\u00edtico tir\u00e1ndole al otro los bolsos de L\u00f3pez y al otro tir\u00e1ndole el correo del pap\u00e1 de Macri o la autopista del pap\u00e1 de Macri y el otro tir\u00e1ndole los barcos de Jaime.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2335843286274214, "is_candidate": true}, {"start": 2025.517, "end": 2036.15, "text": " Nosotros, por suerte, ni Margarita, ni yo, ni ninguno de nuestros candidatos, no solo no tenemos causas judiciales, con lo cual el domingo la gente nos puede ir a votar sin sentir verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2542248777355217, "is_candidate": true}, {"start": 2036.15, "end": 2038.332, "text": "\u00bfVio que dice, hablan del voto verg\u00fcenza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36414321407992223, "is_candidate": true}, {"start": 2038.332, "end": 2041.236, "text": "A nosotros nos pueden votar sin sentir verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4104478689999588, "is_candidate": true}, {"start": 2041.236, "end": 2042.477, "text": "Sin sentir miedo, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47532810547824844, "is_candidate": true}, {"start": 2043.238, "end": 2049.485, "text": " Porque el desaf\u00edo que tenemos es construir esperanza, es devolverle la esperanza a la clase media argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33835353478746, "is_candidate": true}, {"start": 2049.485, "end": 2052.267, "text": "\u00bfY siguen trabajando juntos, a\u00fan si no van al Senado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9980523670563779, "is_candidate": false}, {"start": 2052.267, "end": 2052.588, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0809296947696057, "is_candidate": false}, {"start": 2052.588, "end": 2054.79, "text": "Bueno, ahorita segu\u00eds trabajando con Marcia, a\u00fan si no van al Senado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0459258757971468, "is_candidate": false}, {"start": 2054.79, "end": 2059.215, "text": "Lo hemos planteado desde un comienzo y de mi parte, incluso trato de dar un mensaje.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9423976276832483, "is_candidate": false}, {"start": 2059.655, "end": 2073.66, "text": " dici\u00e9ndole a la gente, jugamos al ganador, y por eso voy en un lugar que solamente ganando se obtiene, pero adem\u00e1s otra de las cuestiones es que ninguno de nosotros necesita pararse en fueros, por lo tanto, no estamos buscando ah\u00ed una banca para escondernos en ning\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9682633874389165, "is_candidate": false}, {"start": 2073.66, "end": 2079.422, "text": "Y quiero volver a algo que plante\u00f3 Liliana, que a m\u00ed me parece que es muy importante, porque hay que saber qu\u00e9 es lo que se elige.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9197260771477704, "is_candidate": false}, {"start": 2079.782, "end": 2087.726, "text": " no se elige gobierno, no est\u00e1 en riesgo el gobierno de Macri ni el gobierno de Vidal, se elige la composici\u00f3n del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0008959205187062, "is_candidate": false}, {"start": 2087.726, "end": 2094.269, "text": "Y el futuro del Congreso es un futuro de acuerdos, porque tampoco el gobierno va a tener mayor\u00eda propia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.980650685380988, "is_candidate": false}, {"start": 2094.269, "end": 2098.31, "text": "La relaci\u00f3n de fuerzas en las c\u00e1maras no va a variar demasiado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9174702309001062, "is_candidate": false}, {"start": 2098.31, "end": 2108.375, "text": "Entonces lo que se juega es qui\u00e9n es la fuerza pol\u00edtica que est\u00e1 en mejores condiciones de dialogar con el gobierno, porque el gobierno va a tener que buscar, como nos busc\u00f3 todo el a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9374408659526003, "is_candidate": false}, {"start": 2108.815, "end": 2111.318, "text": " para sancionar las leyes que necesita.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.919127615214518, "is_candidate": false}, {"start": 2111.318, "end": 2124.03, "text": "Y nosotros en ese sentido decimos, somos la fuerza m\u00e1s fiable para poder conversar, dialogar y negociar leyes, pero tambi\u00e9n somos la m\u00e1s fiable para ponerle l\u00edmites al gobierno, como ya lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9305566275242263, "is_candidate": false}, {"start": 2124.03, "end": 2127.753, "text": "Ahora, Sergio, vos has tenido muy buenas elecciones, salvo en Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6838617202612338, "is_candidate": false}, {"start": 2129.154, "end": 2133.375, "text": " Despu\u00e9s, yo recuerdo de ese uno y pico de Nielsen, que Nielsen lo dej\u00f3 deprimido, tirado, separado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8364953517147418, "is_candidate": false}, {"start": 2133.375, "end": 2144.618, "text": "No, yo quiero aclarar que para reivindicar a Marco Laba\u00f1a, despu\u00e9s del uno y pico de Nielsen vino el 16 y pico de Marco Laba\u00f1a en capital, en la lista de diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31500327507942893, "is_candidate": true}, {"start": 2144.618, "end": 2149.94, "text": "Digo porque si no, me parece que somos injustos con Marco y con el trabajo y el reconocimiento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3897847420562852, "is_candidate": true}, {"start": 2150.82, "end": 2156.106, "text": " Roberto, que Marco Laba\u00f1a y que gran parte del equipo econ\u00f3mico ha tenido por parte de los porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3922317533274984, "is_candidate": true}, {"start": 2156.106, "end": 2156.987, "text": "Tengo que ser agradecido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5034063635420787, "is_candidate": false}, {"start": 2156.987, "end": 2158.209, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 pasa con el Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7574578446552389, "is_candidate": false}, {"start": 2158.209, "end": 2160.732, "text": "Bueno, en este caso, un pa\u00eds y la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8076327142312583, "is_candidate": false}, {"start": 2160.732, "end": 2163.014, "text": "Me parece que... Ah\u00ed tienes a tu... Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7728481187520404, "is_candidate": false}, {"start": 2163.014, "end": 2166.438, "text": "Me parece que el desaf\u00edo es tratar de construir algo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29737874262168984, "is_candidate": true}, {"start": 2167.337, "end": 2176.42, "text": " en una ciudad donde por ah\u00ed pesa mucho m\u00e1s el posicionamiento nacional, donde m\u00e1s se nacionaliza la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3099573192232319, "is_candidate": true}, {"start": 2176.42, "end": 2183.083, "text": "Y entonces, cuando vos plante\u00e1s una cosa novedosa, una cosa fresca... Porque a algunos le critican la cocina a Tombolini.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28183144080632583, "is_candidate": true}, {"start": 2183.083, "end": 2184.483, "text": "La heladera, la heladera doble puerta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.914455279491276, "is_candidate": false}, {"start": 2184.483, "end": 2185.744, "text": "S\u00ed, o la heladera doble puerta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7896353396387399, "is_candidate": false}, {"start": 2185.744, "end": 2188.005, "text": "Ahora, yo quiero decirle a todos...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6278252120190355, "is_candidate": false}, {"start": 2189.065, "end": 2198.606, "text": " que, digamos, la mayor\u00eda de los candidatos, la heladera doble puerta que no muestran, la compraron siendo funcionarios p\u00fablicos, y este se\u00f1or se la gan\u00f3 trabajando de economista y de profesor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31815897170833185, "is_candidate": true}, {"start": 2199.226, "end": 2201.548, "text": " Y hay muchos margaritos que est\u00e1n con Lust\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9746115929710336, "is_candidate": false}, {"start": 2201.548, "end": 2203.63, "text": "Me parece... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5693025534974714, "is_candidate": false}, {"start": 2203.63, "end": 2209.255, "text": "Gente cercana a Margarita, con Valida, o que est\u00e1 cerca de Lust\u00f3, de hecho, cuando Lust\u00f3 se present\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0396159490814425, "is_candidate": false}, {"start": 2209.255, "end": 2209.456, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9828145409630422, "is_candidate": false}, {"start": 2209.456, "end": 2213.94, "text": "Sergio Abrevalles, el candidato a primer legislador de la ciudad, acompa\u00f1ando a Mat\u00edas Tombolini.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9124238172325381, "is_candidate": false}, {"start": 2213.94, "end": 2219.285, "text": "Nosotros hemos repetido en la ciudad el mismo acuerdo que tenemos en provincia, que frente a Renovador y GEN,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9455596606841121, "is_candidate": false}, {"start": 2219.705, "end": 2223.95, "text": " conformando este frente a un pa\u00eds y mirando hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.947411799712776, "is_candidate": false}, {"start": 2223.95, "end": 2231.658, "text": "Nosotros no hemos hecho esto, ni el d\u00eda del cierre de lista para repartir cargos, ni simplemente para algo que se va a terminar en octubre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9835751874388706, "is_candidate": false}, {"start": 2231.658, "end": 2234.781, "text": "Esto es un proyecto que nosotros pretendemos sostener en el largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9480452033368881, "is_candidate": false}, {"start": 2234.781, "end": 2236.763, "text": "Ahora, a Don Boliv\u00edn le toca bailar con la m\u00e1s fea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9219160329500924, "is_candidate": false}, {"start": 2236.763, "end": 2238.545, "text": "Sos la Vidal de masa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7905938500286089, "is_candidate": false}, {"start": 2239.118, "end": 2244.162, "text": " Yo estoy muy agradecido con el espacio por la oportunidad que me dio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8000807672411758, "is_candidate": false}, {"start": 2244.162, "end": 2249.986, "text": "Y aparte por una cosa que diferencia justamente el modo de hacer pol\u00edtica que tiene este espacio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7851993587836702, "is_candidate": false}, {"start": 2249.986, "end": 2255.21, "text": "Que es con un diagn\u00f3stico que tiene que ver con que la plata no alcanza y que el gobierno anterior y este no lo han resuelto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8047266599714469, "is_candidate": false}, {"start": 2255.21, "end": 2260.434, "text": "Las ideas innovadoras que plantea en este sentido, Santi, no son las que surgen de un focus group.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.705572974473511, "is_candidate": false}, {"start": 2260.814, "end": 2267.638, "text": " Ac\u00e1 no se practica el an\u00e1lisis cuantitativo que surge del Big Data para ofrecerle a los argentinos una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.737084343467479, "is_candidate": false}, {"start": 2267.638, "end": 2271.481, "text": "Hay proyectos concretos que resuelven problemas concretos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7391095735089384, "is_candidate": false}, {"start": 2271.481, "end": 2272.201, "text": "\u00bfEst\u00e1s bien?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8916521426358957, "is_candidate": false}, {"start": 2272.201, "end": 2276.083, "text": "S\u00ed, estoy bien, gracias, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8764100091149745, "is_candidate": false}, {"start": 2276.083, "end": 2281.807, "text": "Te dec\u00eda que es muy importante, porque vos reci\u00e9n marcabas una cosa e intuitivamente dijiste, soy el \u00fanico que levanta la voz.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.82061812962438, "is_candidate": false}, {"start": 2282.107, "end": 2283.228, "text": " Dijiste a Sergio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8096747211775073, "is_candidate": false}, {"start": 2283.228, "end": 2293.457, "text": "Justamente porque el coucheo, esta fuerza pol\u00edtica, lo pone en funci\u00f3n de encontrar respuestas que resuelvan los problemas de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7325866355496642, "is_candidate": false}, {"start": 2293.457, "end": 2296.879, "text": "Y ac\u00e1 hay otra cuesti\u00f3n que es importante diferenciar de cara a la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7734349751410312, "is_candidate": false}, {"start": 2297.68, "end": 2302.664, "text": " que es una oportunidad para decirle al gobierno si vos crees que est\u00e1s viviendo mejor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7736096016298463, "is_candidate": false}, {"start": 2302.664, "end": 2305.386, "text": "Est\u00e1s cortando una milanesa con un vaso de jugo ahora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7886867462680807, "is_candidate": false}, {"start": 2305.386, "end": 2307.527, "text": "Para que le ponemos la heladera de fondo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8225641663438872, "is_candidate": false}, {"start": 2307.527, "end": 2307.868, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9357434909666557, "is_candidate": false}, {"start": 2307.868, "end": 2309.409, "text": "No puede salir de la heladera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0181452581277528, "is_candidate": false}, {"start": 2315.013, "end": 2315.833, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9294035265370005, "is_candidate": false}, {"start": 2315.833, "end": 2318.534, "text": "Tiene que ver con que lo que me contaba un compa\u00f1ero, no voy a decir qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7706563753074372, "is_candidate": false}, {"start": 2318.534, "end": 2320.654, "text": "Vos fuiste en la campa\u00f1a del collar del carne.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8007892818858064, "is_candidate": false}, {"start": 2320.654, "end": 2322.615, "text": "Te voy a contar una cosa que pas\u00f3 reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8650685772724181, "is_candidate": false}, {"start": 2322.615, "end": 2326.115, "text": "Vengo de un programa ac\u00e1 al lado, en el se\u00f1al de cable.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8236847479709225, "is_candidate": false}, {"start": 2326.115, "end": 2327.636, "text": "Un compa\u00f1ero, \u00bfsabes lo que me dijo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8426596389388634, "is_candidate": false}, {"start": 2327.636, "end": 2331.476, "text": "Porque yo digo 11% de los porte\u00f1os compran comida en cuotas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7609339195679565, "is_candidate": false}, {"start": 2331.476, "end": 2338.058, "text": "Estaba saliendo y me mira y me dice, Tombo, \u00bfno sabes que yo los pucho despu\u00e9s del d\u00eda 15 y los tengo que pagar con la tarjeta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7608070931735057, "is_candidate": false}, {"start": 2340.138, "end": 2341.721, "text": " \u00bfY de eso qui\u00e9n se ocupa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7478454477885907, "is_candidate": false}, {"start": 2341.721, "end": 2343.304, "text": "El gobierno no se ocupa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7192653869571909, "is_candidate": false}, {"start": 2343.304, "end": 2348.974, "text": "Porque yo le pido ac\u00e1 a alguien que me diga alguna medida que haya tomado el gobierno para que sea m\u00e1s f\u00e1cil llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7308069207744579, "is_candidate": false}, {"start": 2348.974, "end": 2350.156, "text": "No tom\u00f3 ninguna, Santi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7786860347761749, "is_candidate": false}, {"start": 2350.685, "end": 2352.926, "text": " Entonces, me parece que esto est\u00e1 en discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7734091910045753, "is_candidate": false}, {"start": 2352.926, "end": 2354.106, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice Roberto Labania?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.767611131718875, "is_candidate": false}, {"start": 2354.106, "end": 2359.147, "text": "75% del PBI de Argentina se explica por el lado del consumo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7105563139730435, "is_candidate": false}, {"start": 2359.147, "end": 2363.088, "text": "Bueno, este es un gobierno que no lo privilegia porque no forma parte de su forma de pensar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7710691508732392, "is_candidate": false}, {"start": 2363.088, "end": 2370.29, "text": "Si ten\u00e9s una perlita, lo de Scioli entrenando hoy, que es muy gracioso, porque nos preguntamos d\u00f3nde est\u00e1 Scioli, d\u00f3nde est\u00e1 Scioli, lo tiene agazapado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7423939773476598, "is_candidate": false}, {"start": 2370.29, "end": 2375.012, "text": "Falta muy poco ya para el pr\u00f3ximo domingo, de hecho, en horas pr\u00e1cticamente arranca la veda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7463840019244965, "is_candidate": false}, {"start": 2376.662, "end": 2382.17, "text": " \u00bfQu\u00e9 te pasa por tu cuerpo, Margarita, despu\u00e9s de tanta campa\u00f1a, de tantas campa\u00f1as en tu vida?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7554106764342166, "is_candidate": false}, {"start": 2382.17, "end": 2384.975, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s cerrando esta campa\u00f1a hacia el aspaso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8369294658764379, "is_candidate": false}, {"start": 2385.583, "end": 2397.995, "text": " Nosotros un poco sentimos en realidad que estamos formando parte del inicio de una nueva etapa para la Argentina y estamos confiados que la mayor\u00eda de los argentinos quiere eso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9227473637244671, "is_candidate": false}, {"start": 2397.995, "end": 2406.223, "text": "Cuando uno le pregunta y andamos por la calle, nadie quiere quedar entrampado en esa l\u00f3gica binaria de tener que elegir entre Guatemala y Guatepeor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8999427653072827, "is_candidate": false}, {"start": 2406.623, "end": 2411.506, "text": " es que todos quieren votar con esperanza y yo siento que nosotros estamos ofreciendo esa esperanza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9159658474271128, "is_candidate": false}, {"start": 2411.506, "end": 2431.639, "text": "Hemos recorrido miles de kil\u00f3metros en la provincia de Buenos Aires y podr\u00edamos contar miles de an\u00e9cdotas de cada pueblito y en cada lugar donde lo que hacen, y por eso a m\u00ed me parece mentira, la se\u00f1ora Kirchner que es la anticampa\u00f1a, no habla con nadie, no contesta a un periodista, salvo la teatralizaci\u00f3n, otra cosa no tiene.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9259238694358811, "is_candidate": false}, {"start": 2431.639, "end": 2436.302, "text": "El gobierno no puedo creer que no lo esperen como a nosotros con la factura de la luz en la puerta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8505191606547661, "is_candidate": false}, {"start": 2436.642, "end": 2451.166, "text": " Y nosotros, bueno, recogimos en toda esta campa\u00f1a, estamos preparados para los dos meses que nos quedan, pero estoy convencida que representamos un proyecto de mayor\u00eda, porque representamos lo que quieren los trabajadores, los jubilados, los j\u00f3venes, y eso es un proyecto de mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9510728309314169, "is_candidate": false}, {"start": 2451.166, "end": 2451.606, "text": "Camperongo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9594402839549103, "is_candidate": false}, {"start": 2451.606, "end": 2454.867, "text": "Reci\u00e9n se\u00f1alaba Margarita que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9464904822228067, "is_candidate": false}, {"start": 2455.398, "end": 2464.563, "text": " El resultado del 22 de octubre va a ser un resultado de minor\u00edas, con lo cual se fuerza de alguna manera, si no se es necio en pol\u00edtica, al di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.969808242497055, "is_candidate": false}, {"start": 2464.563, "end": 2465.764, "text": "Esto hay que verlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.929869829229055, "is_candidate": false}, {"start": 2465.764, "end": 2466.784, "text": "La cuesti\u00f3n es el 23.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.122777288029852, "is_candidate": false}, {"start": 2466.784, "end": 2468.165, "text": "Y la pregunta concretamente, Sergio...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0035522463127127, "is_candidate": false}, {"start": 2469.428, "end": 2471.77, "text": " y quiero formularles la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0054979584353523, "is_candidate": false}, {"start": 2471.77, "end": 2477.413, "text": "Se han hecho muchos anticipos sobre lo que va a hacer despu\u00e9s del 22 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9650257653080825, "is_candidate": false}, {"start": 2477.413, "end": 2490.762, "text": "Entre ellos, una preocupaci\u00f3n que no explica de qu\u00e9 manera, es el tema de la precarizaci\u00f3n laboral, la reforma laboral porque hay que bajar costos seg\u00fan un discurso ortodoxo de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9651463292151297, "is_candidate": false}, {"start": 2490.762, "end": 2491.383, "text": "Por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.030692917324037, "is_candidate": false}, {"start": 2492.947, "end": 2501.93, "text": " 16 mil millones de d\u00f3lares en el a\u00f1o 2016 se transfiri\u00f3 desde el sector de laburantes al sector concentrado de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9642877332068399, "is_candidate": false}, {"start": 2501.93, "end": 2507.012, "text": "Mi pregunta concreta es, \u00bfqu\u00e9 van a hacer ustedes con respecto a esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0393703384052067, "is_candidate": false}, {"start": 2507.012, "end": 2513.994, "text": "Nosotros vamos a enfrentar una precarizaci\u00f3n o reforma laboral del gobierno con brutal firmeza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27322293025716604, "is_candidate": true}, {"start": 2513.994, "end": 2521.177, "text": "Porque el gobierno, para pedirle un esfuerzo al laburante, primero tiene que hacer un esfuerzo al gobierno, que no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2550618672654582, "is_candidate": true}, {"start": 2522.792, "end": 2531.124, "text": " Y la verdad es que no solamente creci\u00f3 el d\u00e9ficit fiscal, a pesar de que aumentaron la luz, el gas, la nafta, sino que adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2746122181423637, "is_candidate": true}, {"start": 2532.448, "end": 2539.353, "text": " el gobierno ha transferido a 15 empresas el esfuerzo de millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26015409374545695, "is_candidate": true}, {"start": 2539.353, "end": 2548.459, "text": "Entonces, si queremos hablar integralmente de la econom\u00eda, y les trajimos nuestra propuesta econ\u00f3mica, la tienen ah\u00ed el Vasco, con el Sargini.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28005798212536726, "is_candidate": true}, {"start": 2548.459, "end": 2556.505, "text": "Si queremos hablar integralmente de la econom\u00eda, miremos cu\u00e1nto nos significa en la econom\u00eda el costo de la log\u00edstica, el costo de la energ\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2812901473002667, "is_candidate": true}, {"start": 2557.713, "end": 2573.016, "text": " No puede ser que la \u00fanica idea que tiene la Argentina, la derecha liberal, cada vez que llega al gobierno para tratar de resolver los problemas de las cuentas p\u00fablicas, es ajustar en el laburante o en el jubilado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23520538098741295, "is_candidate": true}, {"start": 2573.016, "end": 2574.577, "text": "Es delirante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42656883712392446, "is_candidate": true}, {"start": 2574.577, "end": 2579.678, "text": "El camino de la Argentina es crecer, y para crecer, en lugar de darle a tasa de inter\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2978095370798588, "is_candidate": true}, {"start": 2580.618, "end": 2590.766, "text": " con mucho favoritismo a los bancos internacionales, la plata, deber\u00eda armar un seguro de tasa para que la PYME pueda invertir y con eso esterilizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2081993119494795, "is_candidate": true}, {"start": 2590.766, "end": 2595.79, "text": "No esterilizar poniendo la plata en letras que generan ganancias para los bancos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28516024749692626, "is_candidate": true}, {"start": 2595.79, "end": 2598.813, "text": "Sergio, respecto a la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, bien concreto para la gente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9719272192260056, "is_candidate": false}, {"start": 2598.813, "end": 2603.837, "text": "Tema medicamentos, porque hablaron un mont\u00f3n, Tombo, de la comida, el supermercado, el kilo de asado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9575912349803608, "is_candidate": false}, {"start": 2603.837, "end": 2607.22, "text": "A m\u00ed me preocupan los medicamentos para los jubilados, que est\u00e1 escuchando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9710511357557573, "is_candidate": false}, {"start": 2607.5, "end": 2609.141, "text": " Los medicamentos aumentaron de 120 a 160%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9628586043480779, "is_candidate": false}, {"start": 2609.141, "end": 2616.104, "text": "140% del loter\u00eda y el jubilado lo toma sistem\u00e1ticamente para la presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5970150098039667, "is_candidate": false}, {"start": 2616.104, "end": 2622.267, "text": "Y ten\u00e9s 4 o 5 laboratorios de siempre, no es por el macrismo, es de siempre, pero cada vez m\u00e1s concentrado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9971799552627091, "is_candidate": false}, {"start": 2622.267, "end": 2623.787, "text": "Vos siempre habl\u00e1s de los laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9634086398721641, "is_candidate": false}, {"start": 2623.787, "end": 2627.569, "text": "Concretamente, desde la C\u00e1mara de Diputados o Senadores, no se puede hacer mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0442204272566762, "is_candidate": false}, {"start": 2627.569, "end": 2630.83, "text": "Pero, o s\u00ed, \u00bfqu\u00e9 propones...?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9335119520367214, "is_candidate": false}, {"start": 2630.83, "end": 2636.433, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda primero que Mirta Tundis cuente porque tiene las tres leyes presentadas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2606972746724223, "is_candidate": true}, {"start": 2637.093, "end": 2645.095, "text": " la de la BER-14, la de la cobertura obligatoria de medicamentos cr\u00f3nicos y la de descuento del IVA en medicamentos desde el origen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24816178053151217, "is_candidate": true}, {"start": 2645.095, "end": 2646.155, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 te dicen?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4189633139162682, "is_candidate": true}, {"start": 2646.155, "end": 2648.576, "text": "No, los medicamentos no pagan IVA en las farmacias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39065546106158733, "is_candidate": true}, {"start": 2648.576, "end": 2652.637, "text": "No, lo pagan cuando nace en el laboratorio y pasa a la droguer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39159968842877, "is_candidate": true}, {"start": 2652.637, "end": 2658.199, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s ah\u00ed autom\u00e1ticamente un 21% del costo del medicamento que es impuesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2765422344355156, "is_candidate": true}, {"start": 2658.199, "end": 2662.14, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ni el quimerismo ni el margrimo se meti\u00f3 con los laboratorios?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7342191456586924, "is_candidate": false}, {"start": 2664.225, "end": 2665.085, "text": " A ver, Joanny.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5910260864032815, "is_candidate": false}, {"start": 2665.085, "end": 2666.045, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5548558808987412, "is_candidate": false}, {"start": 2666.045, "end": 2675.547, "text": "Este es el problema que en el 2015 cuando nosotros dec\u00edamos lo de la miner\u00eda, lo de la renta financiera, lo de los laboratorios y lo del juego que me dec\u00edan todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24870215136966456, "is_candidate": true}, {"start": 2675.547, "end": 2680.728, "text": "No vas a tener la posibilidad de tener instrumentos para hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2797804454453894, "is_candidate": true}, {"start": 2680.728, "end": 2684.409, "text": "Y los otros candidatos van a tener m\u00e1s instrumentos que vos, me lo dec\u00edan todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3364803092623684, "is_candidate": true}, {"start": 2684.409, "end": 2693.491, "text": "Yo no me voy a entregar a cambiar lo que pienso para que un laburante o un jubilado pague menos el medicamento a un laboratorio, hermano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3003247012373722, "is_candidate": true}, {"start": 2694.961, "end": 2698.383, "text": " Porque, en definitiva, de lo que estamos hablando es del poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3677795290662901, "is_candidate": true}, {"start": 2698.383, "end": 2703.726, "text": "De lo que estamos hablando es de si llega o no llega a fin de mes un tipo que cobra 6.400 mangos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3612385042301759, "is_candidate": true}, {"start": 2703.726, "end": 2708.549, "text": "Mir\u00e1, anteayer fuimos a Moreno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3510315826037146, "is_candidate": true}, {"start": 2708.549, "end": 2715.153, "text": "Emma, una jubilada que le ped\u00ed que ma\u00f1ana nos acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3978120501877459, "is_candidate": true}, {"start": 2715.153, "end": 2719.716, "text": "Cuando... Historias como la de esa mujer, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3169594411788914, "is_candidate": true}, {"start": 2719.716, "end": 2723.498, "text": "Que nos pas\u00f3 en San Nicol\u00e1s, nos pas\u00f3 en Escobar, nos pas\u00f3 en un mont\u00f3n de lugares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2927224628029381, "is_candidate": true}, {"start": 2724.352, "end": 2741.184, "text": " que vive en calle de tierra, que cobra 6.400 mangos, que le cortaron los medicamentos porque es titular de una casa en calle de tierra y le prest\u00f3 su nombre al hijo para comprar un auto para que pudiera laburar de remisero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27444143807494126, "is_candidate": true}, {"start": 2741.184, "end": 2748.049, "text": "O sea, por ser prestanombre es rica, tiene auto y casa, le cortaron los medicamentos, loco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28576033402197343, "is_candidate": true}, {"start": 2750.618, "end": 2752.239, "text": " \u00bfHasta d\u00f3nde van a llegar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5061609180762314, "is_candidate": false}, {"start": 2752.239, "end": 2756.562, "text": "Por eso me parece que es clave que Mirta te cuente estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3328145842143, "is_candidate": true}, {"start": 2756.562, "end": 2757.262, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7999771229178287, "is_candidate": false}, {"start": 2757.262, "end": 2758.062, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9624873173792332, "is_candidate": false}, {"start": 2758.062, "end": 2759.783, "text": "Tengo diez segundos nada m\u00e1s, Mirta, disc\u00falpame.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8930019374448722, "is_candidate": false}, {"start": 2759.783, "end": 2765.767, "text": "Es terrible porque adem\u00e1s de todo eso, es cierto, hay otro agravante que nadie est\u00e1 enterado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8613376358156171, "is_candidate": false}, {"start": 2766.234, "end": 2777.925, "text": " A partir de ahora el PAMI, como quiere controlar la venta de medicamentos, aquel jubilado que gasta m\u00e1s de los miligramos, esos medicamentos que tienen descuento, no son los cr\u00f3nicos, los gratuitos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8747767857057527, "is_candidate": false}, {"start": 2777.925, "end": 2791.318, "text": "Ese medicamento que tiene descuento, un omeprazol, un hipertenso, un medicamento para los hipertensos, se pas\u00f3 de los miligramos, va a la farmacia y le dicen, no lo puede comprar con el descuento, lo tiene que pagar con su totalidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8371899292601314, "is_candidate": false}, {"start": 2791.778, "end": 2799.624, "text": " La verdad que la situaci\u00f3n del jubilado es terrible porque yo estuve en Jun\u00edn, en Baigorrita, en 9 de julio y en todos lados me pasaba lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9081809930754536, "is_candidate": false}, {"start": 2799.624, "end": 2804.527, "text": "Comemos a las 3 de la tarde para tener la comida al mediod\u00eda y la de la noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8917260518343384, "is_candidate": false}, {"start": 2804.527, "end": 2810.832, "text": "Nos vamos a acostar temprano para no prender la garrafa, la estufa ni la luz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8606620850502898, "is_candidate": false}, {"start": 2810.832, "end": 2813.894, "text": "El tema, y vos sos de la provincia de Buenos Aires, Santiago.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.834300896806432, "is_candidate": false}, {"start": 2814.374, "end": 2819.36, "text": " Sabes que no hay empresas, las tarifas sociales existen, pero son cooperativas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9108743549108234, "is_candidate": false}, {"start": 2819.36, "end": 2822.604, "text": "Son cooperativas que las tarifas sociales casi no existen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.849973924027633, "is_candidate": false}, {"start": 2822.604, "end": 2825.748, "text": "Cuando te muestran 1.500 pesos de luz y ganan 6.394, pero de bolsillos son 6.200 pesos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8751037374602901, "is_candidate": false}, {"start": 2829.712, "end": 2843.021, "text": " Lo que dec\u00eda por ah\u00ed, lo que intentaba decir que en el mundo hay problemas con los jubilados, s\u00ed, en el mundo hay problemas de que hay muchos jubilados, pero en el mundo la gente est\u00e1 blanqueada y en el mundo tienen los medicamentos gratuitos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8494337494019408, "is_candidate": false}, {"start": 2843.021, "end": 2846.364, "text": "No es que tienen el problema que al d\u00eda siguiente van a aumentar las cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8781733838813534, "is_candidate": false}, {"start": 2846.364, "end": 2851.107, "text": "Ac\u00e1 el 76% de los jubilados est\u00e1 en situaci\u00f3n de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8350723551824067, "is_candidate": false}, {"start": 2851.107, "end": 2853.048, "text": " Mirta, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8190177337383198, "is_candidate": false}, {"start": 2853.048, "end": 2854.468, "text": "Daniel, te saludamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7718390845536985, "is_candidate": false}, {"start": 2854.468, "end": 2856.649, "text": "Te esperamos la pr\u00f3xima semana, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8650523195703975, "is_candidate": false}, {"start": 2856.649, "end": 2857.809, "text": "Gorgal, muchas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7713871980944478, "is_candidate": false}, {"start": 2857.809, "end": 2858.769, "text": "All\u00e1 atr\u00e1s tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8019792848630656, "is_candidate": false}, {"start": 2858.769, "end": 2860.75, "text": "La Ba\u00f1a, se\u00f1ora, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7586309019293851, "is_candidate": false}, {"start": 2860.75, "end": 2861.63, "text": "Gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9298917982240039, "is_candidate": false}, {"start": 2861.63, "end": 2862.69, "text": "Los esperamos la semana pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9579635712629876, "is_candidate": false}, {"start": 2862.69, "end": 2864.151, "text": "\u00bfA qu\u00e9 se los podemos enfocar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7449234899767041, "is_candidate": false}, {"start": 2864.151, "end": 2867.311, "text": "Es parte del gabinete de Un Pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8103591108191742, "is_candidate": false}, {"start": 2867.311, "end": 2868.132, "text": "Muchas gracias, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7986472258226974, "is_candidate": false}, {"start": 2868.132, "end": 2868.852, "text": "Gracias, Santa Rosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8442739979946223, "is_candidate": false}, {"start": 2868.852, "end": 2869.632, "text": "Gracias, Santi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6276463904912502, "is_candidate": false}, {"start": 2869.632, "end": 2873.313, "text": "Y que el domingo todos voten por quien voten, que vayan a votar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4341037786457651, "is_candidate": true}, {"start": 2873.313, "end": 2874.573, "text": "Por nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0858609657187963, "is_candidate": false}, {"start": 2874.573, "end": 2876.474, "text": "No, no, por nosotros, pero por cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5614721624371581, "is_candidate": false}, {"start": 2876.954, "end": 2878.435, "text": " No, Santi, una sola cosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9330295375837607, "is_candidate": false}, {"start": 2878.435, "end": 2886.278, "text": "Como dec\u00eda Campolongo, el gobierno tiene guardada una reforma laboral, una reforma previsional y una reforma impositiva adentro de un caj\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.942639153415868, "is_candidate": false}, {"start": 2886.278, "end": 2887.839, "text": "Si fueran buenas, las sacar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8824845667941318, "is_candidate": false}, {"start": 2887.839, "end": 2892.001, "text": "Nosotros queremos que de aqu\u00ed a octubre podamos debatir esas tres reformas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9908194587334531, "is_candidate": false}, {"start": 2892.51, "end": 2900.572, "text": " Bueno, en instantes habla en Intratables, habla en Am\u00e9rica, habla el pa\u00eds, en un mano a mano el presidente de la naci\u00f3n, Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7840792968783273, "is_candidate": false}, {"start": 2900.572, "end": 2913.895, "text": "Muchos de los temas que se han hablado se los vamos a preguntar a \u00e9l, se los voy a preguntar, no te vayas, es una nota importante, a horas de las paso habla el presidente de la naci\u00f3n, en instantes, en minutos, en Intratables, por Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7486532148277668, "is_candidate": false}], "Index": 1173, "channel_id": "UCJNmS6XA2PPLCHSZD2qZaxw", "channel": "Margarita Stolbizer", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Stolbizer", "id": "KRByUM-5j8I", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KRByUM-5j8I", "title": "Margarita Stolbizer y Sergio Massa en Intratables 09 08 2017", "duration": 2915.0, "view_count": 588.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}