{"segments": [{"start": 0.509, "end": 14.513, "text": " Bueno... Muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4392202947214031, "is_candidate": true}, {"start": 14.513, "end": 22.896, "text": "La verdad es que... Ten\u00eda ganas de empezar por varios lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2757443487495068, "is_candidate": true}, {"start": 22.896, "end": 24.636, "text": "A veces les debe haber pasado que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49188150880983716, "is_candidate": true}, {"start": 27.584, "end": 33.648, "text": " tienen y sienten tanta cosa para decir que no saben por d\u00f3nde empezar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3288098172126046, "is_candidate": true}, {"start": 33.648, "end": 45.676, "text": "Quiero empezar agradeci\u00e9ndole a Carlos, a todo el equipo de APIME, a todo el equipo del CREICOP y a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25680511901636405, "is_candidate": true}, {"start": 45.676, "end": 46.917, "text": "Y a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5298839525471197, "is_candidate": false}, {"start": 49.097, "end": 73.215, "text": " Porque en definitiva es una noche, m\u00e1s all\u00e1 de compartir con amigos, con relaciones del trabajo, es una noche en la que dejan de estar con su familia, en la que dejan de compartir momentos con amigos para dedicar un rato a pensar y a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22748582158020825, "is_candidate": true}, {"start": 74.895, "end": 82.26, "text": " y a tratar de entender qu\u00e9 nos pasa como pa\u00eds y hacia d\u00f3nde podemos ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28282952511352366, "is_candidate": true}, {"start": 82.26, "end": 102.773, "text": "Y la verdad es que soy hijo de PyME, soy hijo de un PyME, soy hijo de uno de esos como ustedes que a lo largo de la vida", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2614708153581706, "is_candidate": true}, {"start": 104.655, "end": 108.417, "text": " se levant\u00f3 y se cay\u00f3 varias veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.281483557263419, "is_candidate": true}, {"start": 108.417, "end": 119.623, "text": "Soy parte de la clase media argentina que vivi\u00f3 los vaivenes que nos ha tocado vivir a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24614525632530093, "is_candidate": true}, {"start": 121.116, "end": 127.159, "text": " Pero adem\u00e1s, como bien dijo Agust\u00edn, siento un profundo amor por mi patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30890754696737255, "is_candidate": true}, {"start": 127.159, "end": 134.303, "text": "Entre otras cosas porque soy hijo de inmigrantes y creo que si hay algo que este pa\u00eds le ha dado...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29007492897251763, "is_candidate": true}, {"start": 137.126, "end": 146.549, "text": " a un padre y una madre que escaparon de la guerra, es la posibilidad de construirse un hogar, una familia, una empresa, una actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2864458839336751, "is_candidate": true}, {"start": 146.549, "end": 154.051, "text": "Y eso finalmente a cada uno de nosotros, nuestra historia personal, nos condiciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2881987910375585, "is_candidate": true}, {"start": 154.051, "end": 162.033, "text": "Y nos marca, y nos influye, y nos pone mandatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3407598926865737, "is_candidate": true}, {"start": 162.033, "end": 163.794, "text": "Y siento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5400767030400445, "is_candidate": false}, {"start": 165.213, "end": 191.228, "text": " que as\u00ed como cada uno de ustedes en alg\u00fan momento sinti\u00f3 el mandato de emprender, de transformar su sue\u00f1o en proyecto y su proyecto en realidad, cada uno de nosotros siente el mandato y creo que mi mandato, de alguna manera, es el de tratar de devolverle a mi pa\u00eds lo mucho que mi pa\u00eds le dio como oportunidad a mi familia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2379810268633914, "is_candidate": true}, {"start": 192.18, "end": 201.067, "text": " y a mi hermana, a m\u00ed, a mis hijos, pero sobre todo a nosotros como primera generaci\u00f3n de inmigrantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2635039583886404, "is_candidate": true}, {"start": 201.067, "end": 211.155, "text": "Me gustar\u00eda arrancar hablando del presente porque no soy de los que esquivan los problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2457887324141681, "is_candidate": true}, {"start": 211.155, "end": 220.642, "text": "Hoy se cumple un a\u00f1o de ese d\u00eda en el que el gobierno tom\u00f3 la decisi\u00f3n de unificar todas las \u00e1reas econ\u00f3micas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2465712326993592, "is_candidate": true}, {"start": 223.428, "end": 237.478, "text": " y de alguna manera cambiar la l\u00ednea sucesoria que me llevara a renunciar a la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados y asumir al frente del Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2452880968134583, "is_candidate": true}, {"start": 237.478, "end": 250.087, "text": "En un momento en el que en el pa\u00eds se hablaba de asamblea legislativa, de corrida, de hiper, de helic\u00f3ptero, que contaban los d\u00edas para", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3190445133164834, "is_candidate": true}, {"start": 253.823, "end": 279.562, "text": " hacer la indagatoria de la dirigente m\u00e1s importante de la coalici\u00f3n de gobierno y que combinaban... Y que combinaban... Y que combinaban en el relato crisis econ\u00f3mica, crisis pol\u00edtica, crisis judicial, gobierno de salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23630878763805419, "is_candidate": true}, {"start": 279.562, "end": 280.883, "text": "Alg\u00fan amigo que est\u00e1 por ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5776695574905506, "is_candidate": false}, {"start": 283.375, "end": 303.058, "text": " que comparte por ah\u00ed alg\u00fan asado, alg\u00fan truco conmigo y que est\u00e1 entre ustedes, cuando le cont\u00e9 lo que \u00edbamos a hacer me dijo, vos est\u00e1s loco, te est\u00e1s tirando arriba de una bomba y otros hablaron de papa caliente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22326485892431092, "is_candidate": true}, {"start": 303.058, "end": 312.14, "text": "Pero la verdad es que yo creo que en ese momento la responsabilidad que ten\u00edamos era la de enderezar un barco", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2608273186389287, "is_candidate": true}, {"start": 312.935, "end": 317.216, "text": " que de alguna manera era el barco al que hab\u00edamos invitado a subirse a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2179527601097484, "is_candidate": true}, {"start": 317.216, "end": 332.238, "text": "Y quiero hacer un punto y vuelta atr\u00e1s por un minuto, porque me parece muy importante entender d\u00f3nde estamos parados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3146432467054199, "is_candidate": true}, {"start": 332.238, "end": 336.799, "text": "Porque la Argentina no es Disney hoy, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.390841383810529, "is_candidate": true}, {"start": 336.799, "end": 341.72, "text": "Yo no soy ministro de Econom\u00eda de un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39096162663895884, "is_candidate": true}, {"start": 343.292, "end": 358.021, "text": " con todas sus variables ordenadas, ni tampoco soy candidato de un gobierno que haya podido cumplir todos los sue\u00f1os y compromisos que generaron el 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2841769174876836, "is_candidate": true}, {"start": 358.021, "end": 371.29, "text": "Pero me gustar\u00eda que pongamos en la balanza a la hora de mirar el vaso lleno y el vaso vac\u00edo, o el vaso medio lleno y el vaso medio vac\u00edo, por qu\u00e9 estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25108760177643075, "is_candidate": true}, {"start": 372.675, "end": 387.735, "text": " Y lo primero que les quiero decir es, despu\u00e9s de 12 meses de convivir en la negociaci\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional, estamos ac\u00e1 porque en el a\u00f1o 2018,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3194228082883447, "is_candidate": true}, {"start": 390.09, "end": 410.57, "text": " para financiar la fuga de capitales y el pago a tenedores de bonos que hab\u00edan venido a jugar contra la tasa de inter\u00e9s alta y el tipo de cambio fijo al rulito del carry trade y que un d\u00eda decidieron irse de la Argentina y llevarse los d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2935838031704642, "is_candidate": true}, {"start": 411.473, "end": 428.916, "text": " llevaron de manera irresponsable a un gobierno y a la Argentina a un endeudamiento de 45 mil millones de d\u00f3lares que nos cambi\u00f3 en t\u00e9rminos de autonom\u00eda econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33273122014045853, "is_candidate": true}, {"start": 428.916, "end": 438.218, "text": "Les voy a hacer una pregunta y les pido que los que vayan a levantar la mano y los que no, lo hagan con sinceridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996689098841121, "is_candidate": true}, {"start": 439.833, "end": 442.234, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos de ac\u00e1 alguna vez estuvieron convocados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39848022711617204, "is_candidate": true}, {"start": 442.234, "end": 450.296, "text": "Yo s\u00e9 que son m\u00e1s y que a alguno le da verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42869684067390634, "is_candidate": true}, {"start": 450.296, "end": 455.778, "text": "Yo s\u00e9 que son m\u00e1s y que a alguno le da verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3210395741568931, "is_candidate": true}, {"start": 455.778, "end": 461.679, "text": "Y les voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48974091112173634, "is_candidate": true}, {"start": 461.679, "end": 462.62, "text": "El gobierno que se fue", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5336685047033399, "is_candidate": false}, {"start": 464.398, "end": 470.404, "text": " dej\u00f3 a la Argentina en convocatoria conviviendo con el c\u00edclico que se llama Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4137816267392259, "is_candidate": true}, {"start": 470.404, "end": 485.56, "text": "Y de alguna manera la responsabilidad que tenemos y la primer gran tarea que tenemos para recuperar nuestra autonom\u00eda y nuestra soberan\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2793099433170061, "is_candidate": true}, {"start": 487.528, "end": 512.45, "text": " es decidir llevar adelante un modelo de desarrollo exportador con valor agregado argentino que nos d\u00e9 la acumulaci\u00f3n de reservas y la autonom\u00eda para dejar de ser mendigos y vivir de lo que nosotros somos capaces de producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32080801682730997, "is_candidate": true}, {"start": 512.45, "end": 512.911, "text": "Y en eso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9007684977937994, "is_candidate": false}, {"start": 514.608, "end": 518.929, "text": " Las PyME son un jugador central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3420721260817051, "is_candidate": true}, {"start": 518.929, "end": 537.172, "text": "Hace muy poquitos d\u00edas larg\u00e1bamos un programa con el Vasco de aportes no reembolsables de 12.000 millones de pesos para las PyME exportadoras, PyMEX, no fuiste muy original Vasco con el nombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26929605818669267, "is_candidate": true}, {"start": 537.172, "end": 541.853, "text": "Lo tuvimos que ampliar a 19.000 millones de pesos por la cantidad de propuestas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35539980409394045, "is_candidate": true}, {"start": 543.074, "end": 554.517, "text": " Lo asociamos adem\u00e1s al programa de cr\u00e9dito argentino en el que llevamos otorgados con tasa subsidiada un mill\u00f3n, un bill\u00f3n, 200.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27729030873810934, "is_candidate": true}, {"start": 554.517, "end": 569.04, "text": "Y de alguna manera hac\u00edamos una cuenta que es clave para que la pongamos en la mesa de debate de los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24556647164053902, "is_candidate": true}, {"start": 570.264, "end": 582.808, "text": " Porque las exportaciones argentinas en promedio valen 500 d\u00f3lares y las exportaciones PyME en promedio valen 1.380 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2827480497636343, "is_candidate": true}, {"start": 582.808, "end": 586.99, "text": "Argentina hoy est\u00e1 en 11.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37414157463804654, "is_candidate": true}, {"start": 587.902, "end": 615.401, "text": " Y nosotros, as\u00ed como planteamos el crecimiento de nuestras exportaciones sobre la base de la batalla de seguridad alimentaria global que se est\u00e1 dando en el sector de prote\u00ednas y alimentos, as\u00ed como planteamos el cambio de paradigma en nuestra matriz energ\u00e9tica, porque terminado el gasoducto N\u00e9stor Kirchner, empezado el Reversal del Norte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.273659379857767, "is_candidate": true}, {"start": 616.526, "end": 619.545, "text": " Vamos a dejar de importar barcos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45944500015562806, "is_candidate": true}, {"start": 620.375, "end": 648.65, "text": " Para mantener nuestra energ\u00eda, vamos a dejar de importar gas de Bolivia para sostener nuestra producci\u00f3n en el norte y centro argentino, pero adem\u00e1s vamos a tener, porque el 65% de nuestra energ\u00eda es t\u00e9rmica, vamos a tener energ\u00eda mucho m\u00e1s barata que es la que le da competitividad tambi\u00e9n cuando miramos los costos a nuestra industria y a nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.302941896957578, "is_candidate": true}, {"start": 649.87, "end": 674.256, "text": " Y creo que es importante entender que esa coyuntura marcada o asignada por convivir con el s\u00edndico, tiene un segundo gran problema que muchos han tratado de correr del escenario y de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29896319679365957, "is_candidate": true}, {"start": 679.52, "end": 698.575, "text": " El a\u00f1o 2020 lo terminamos con un alto nivel de acumulaci\u00f3n de reservas, con un sendero decreciente de inflaci\u00f3n, logrando una sobre performance en el n\u00famero de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal y vino la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24168001887697144, "is_candidate": true}, {"start": 701.723, "end": 718.068, "text": " Y vieron que no se plantea en el debate de nuestra balanza comercial, en el debate de nuestra acumulaci\u00f3n de reservas, en el debate de nuestra situaci\u00f3n fiscal, cu\u00e1l es el impacto de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23550945074360807, "is_candidate": true}, {"start": 718.068, "end": 728.352, "text": "\u00bfCu\u00e1nto nos cost\u00f3 este a\u00f1o en t\u00e9rminos de exportaciones y de ingreso de divisa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3431494588362377, "is_candidate": true}, {"start": 728.352, "end": 729.332, "text": "21.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5051405121158945, "is_candidate": false}, {"start": 730.569, "end": 737.094, "text": " Hab\u00edamos proyectado el a\u00f1o con 110 mil millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4217821656706998, "is_candidate": true}, {"start": 737.094, "end": 740.716, "text": "Vamos a cerrar el a\u00f1o con 89 mil millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4363556339999033, "is_candidate": true}, {"start": 740.716, "end": 753.545, "text": "Si logramos acelerar en econom\u00edas regionales, en PYME, en el sector minero y en el sector pesca, un poquito m\u00e1s el proceso de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30794960500617574, "is_candidate": true}, {"start": 753.545, "end": 757.968, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 lo traigo a colaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3902445514758268, "is_candidate": true}, {"start": 757.968, "end": 758.288, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6875880298053004, "is_candidate": false}, {"start": 760.242, "end": 767.065, "text": " Ese mismo economista dice... No, no, vos no, Carlitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33634545153688844, "is_candidate": true}, {"start": 767.065, "end": 785.592, "text": "Ese mismo economista que nombr\u00f3 a Carlitos dijo que en realidad el problema de la administraci\u00f3n del comercio era que al gobierno le gustaba meter la mano en qu\u00e9 importaba y qu\u00e9 no importaba la industria, qu\u00e9 importaban y qu\u00e9 no importaban las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25345113341117753, "is_candidate": true}, {"start": 788.262, "end": 796.246, "text": " Y la verdad es que las importaciones del a\u00f1o pasado y este a\u00f1o crecieron 6%, en algunos sectores hasta el 20%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2581424064575485, "is_candidate": true}, {"start": 796.246, "end": 816.998, "text": "Pero es cierto que tenemos que hacer una administraci\u00f3n, porque Argentina proyect\u00f3 el a\u00f1o con 110.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones y 98.000 de importaciones, y estamos sosteniendo el ritmo de importaciones proyectada sin las exportaciones que ten\u00edamos previstas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.252348134463239, "is_candidate": true}, {"start": 818.228, "end": 841.122, "text": " a la ca\u00edda de ingreso de d\u00f3lares, a la necesidad de mantenernos en acuerdo con el fondo, le tenemos que agregar la dificultad de que tenemos que sostener el pago de nuestras importaciones sin tener el ingreso de los d\u00f3lares que ten\u00edamos previstos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2756993518632799, "is_candidate": true}, {"start": 841.122, "end": 844.184, "text": "Ahora nos critican por el swap con China.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4623999657974944, "is_candidate": true}, {"start": 846.717, "end": 848.719, "text": " y critican el uso de Joanes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4202274445041835, "is_candidate": true}, {"start": 848.719, "end": 865.939, "text": "Yo les quiero recordar que lo firmaron ellos en el 2018 el Swap con China, porque la verdad es que en esto de andar con patente de distra\u00eddo para ser elegante por la vida, se olvidan hasta de lo que hicieron cuando estaban sentados en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28137449467522135, "is_candidate": true}, {"start": 867.126, "end": 889.944, "text": " que no lo supieron usar, que no lo supieron activar, que no lo supieron poner al servicio de la industria para las importaciones o que tuvieron falta de decisi\u00f3n, falta de determinaci\u00f3n, falta de defensa de la autonom\u00eda como naci\u00f3n a la hora de decidir para poder sentarse en una y otra mesa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3381459948388812, "is_candidate": true}, {"start": 891.156, "end": 901.1, "text": " de los extremos de la batalla comercial que vive el mundo y defender con la misma vehemencia y seguridad a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2525320271912398, "is_candidate": true}, {"start": 901.1, "end": 904.621, "text": "Y creo que en el fondo les pas\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44892071203291395, "is_candidate": true}, {"start": 904.621, "end": 917.966, "text": "Les pas\u00f3 que no lo supieron usar y no lo supieron poner a disposici\u00f3n de los sectores que lo necesitaban para aumentar sus vol\u00famenes y sus flujos comerciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25371326418402906, "is_candidate": true}, {"start": 917.966, "end": 920.567, "text": "Fondo, sequ\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5261964698664388, "is_candidate": false}, {"start": 923.076, "end": 935.96, "text": " Y obviamente adem\u00e1s un mundo que en el medio tuvo una guerra, que nos peg\u00f3, que sigue teniendo una guerra, que nos peg\u00f3 en algunos precios relativos, pero entiendo tambi\u00e9n que es una etapa superada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20522481475715282, "is_candidate": true}, {"start": 935.96, "end": 941.721, "text": "Y ustedes me dir\u00e1n, \u00bfpor qu\u00e9 nos describ\u00eds todo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3612545696179247, "is_candidate": true}, {"start": 941.721, "end": 950.984, "text": "Porque en realidad lo que nosotros estamos es transitando en el marco de un enorme camino de dificultad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2609689182628798, "is_candidate": true}, {"start": 953.57, "end": 956.472, "text": " con dos objetivos centrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3240918551371801, "is_candidate": true}, {"start": 956.472, "end": 965.338, "text": "El primero, mantener el nivel de actividad y el nivel de empleo de nuestra econom\u00eda m\u00e1s all\u00e1 de la ca\u00edda del sector agro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29974825355573953, "is_candidate": true}, {"start": 965.338, "end": 979.947, "text": "Y hasta ac\u00e1, cuando miramos los n\u00fameros de capacidad instalada o ocupada, cuando miramos los n\u00fameros de actividad, ma\u00f1ana se va a conocer el n\u00famero de empleo que vuelve a ser positivo, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3100343294311446, "is_candidate": true}, {"start": 983.803, "end": 997.73, "text": " De alguna manera, lo que tratamos es de que la econom\u00eda, esa rueda que no queremos que se detenga, no se detenga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27927674294779636, "is_candidate": true}, {"start": 997.73, "end": 1008.155, "text": "Todos los que est\u00e1n ac\u00e1 saben que abrir una PyME es una tarea de entre un a\u00f1o y medio y dos a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24345342279987037, "is_candidate": true}, {"start": 1008.155, "end": 1008.815, "text": "Cerrarla,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.862738899699304, "is_candidate": false}, {"start": 1010.419, "end": 1010.659, "text": " Es un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8079745233639015, "is_candidate": false}, {"start": 1010.659, "end": 1012.681, "text": "Entre el 2015 y el 2019 en la Argentina cayeron 25.000 pymes, perdimos 300.000 empleos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36868135380773426, "is_candidate": true}, {"start": 1022.537, "end": 1047.627, "text": " porque la mirada de la econom\u00eda estaba puesta no en un modelo de desarrollo productivo, no en el valor agregado nacional, no en la defensa del proceso industrial argentino, sino que estaba puesto en la renta financiera, en los procesos de acumulaci\u00f3n a partir de la especulaci\u00f3n y en los procesos de endeudamiento que nos llevaron a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31200659053984714, "is_candidate": true}, {"start": 1047.627, "end": 1048.868, "text": "Y con esto no me quiero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6021952819081282, "is_candidate": false}, {"start": 1050.37, "end": 1052.332, "text": " sacar ninguna responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37202352819707973, "is_candidate": true}, {"start": 1052.332, "end": 1067.884, "text": "Al contrario, lo que quiero decirles es, estamos terminando de navegar en el proceso de tormenta m\u00e1s complejo que nos toc\u00f3 transitar en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2976553719273175, "is_candidate": true}, {"start": 1067.884, "end": 1072.827, "text": "Y lo estamos haciendo con dificultades, pero sin dolor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35169279559825983, "is_candidate": true}, {"start": 1074.035, "end": 1094.15, "text": " sin tener que lamentar p\u00e9rdida de puestos de trabajo, sin tener que lamentar cierre de empresas en la Argentina, sin tener que lamentar p\u00e9rdida de mercados, sin tener que lamentar recortes de los que duelen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35652514438140515, "is_candidate": true}, {"start": 1094.15, "end": 1097.492, "text": "Porque ac\u00e1 viene la segunda parte de lo que hablaba Carlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3366976926276457, "is_candidate": true}, {"start": 1099.898, "end": 1114.308, "text": " Arranqu\u00e9 6 y 20 de la ma\u00f1ana con un Zoom con un pa\u00eds de oriente, as\u00ed que ya vengo, C\u00f3rdoba todo el d\u00eda, ya tengo todo mezclado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472311854495892, "is_candidate": true}, {"start": 1114.308, "end": 1118.752, "text": "Eso anoche, no, eso anoche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4122667690386317, "is_candidate": true}, {"start": 1118.752, "end": 1125.977, "text": "No, porque anoche tuvimos una cena y cuando llegamos al hotel estaba Ciro y me hicieron cantar con Ciro ah\u00ed, los que estaban acompa\u00f1\u00e1ndome.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3197452861152754, "is_candidate": true}, {"start": 1127.438, "end": 1132.079, "text": " Mejor que me dedique a esto y no a cantar, porque cantando soy espantoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47329176047518295, "is_candidate": true}, {"start": 1132.079, "end": 1141.622, "text": "Pero la verdad es que nos encontramos transitando una etapa que termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2959789194149045, "is_candidate": true}, {"start": 1141.622, "end": 1145.744, "text": "Y ustedes me dir\u00e1n, sos adivino o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3904266651825107, "is_candidate": true}, {"start": 1145.744, "end": 1146.324, "text": "Simplemente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7341959961752658, "is_candidate": false}, {"start": 1147.428, "end": 1160.591, "text": " As\u00ed como miramos en perspectiva c\u00f3mo se iba a desarrollar el 23 sin sequ\u00eda y con sequ\u00eda, tambi\u00e9n miramos en perspectiva c\u00f3mo va a ser el 24.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21872453294133687, "is_candidate": true}, {"start": 1160.591, "end": 1169.693, "text": "El primer dato objetivo econ\u00f3mico, el sistema energ\u00e9tico argentino va a pasar de menos 7.000 a m\u00e1s 12.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25229780830722603, "is_candidate": true}, {"start": 1169.693, "end": 1175.795, "text": "Dejamos de ser importadores de energ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4539401075081495, "is_candidate": true}, {"start": 1176.804, "end": 1195.062, "text": " pasamos a ser autosuficientes en materia energ\u00e9tica y adem\u00e1s exportadores con un nivel muy creciente que lo demuestra el complejo Vaca Muerta, 42% de crecimiento de la inversi\u00f3n de este a\u00f1o contra el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24497006200595717, "is_candidate": true}, {"start": 1195.062, "end": 1196.263, "text": "El segundo gran dato", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5107298324205545, "is_candidate": false}, {"start": 1197.447, "end": 1205.729, "text": " Y comparo con el 22 porque dicen, te compar\u00e1s con el 23, es compararte, digamos, con el a\u00f1o de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2736173691549282, "is_candidate": true}, {"start": 1205.729, "end": 1213.81, "text": "Ah\u00ed s\u00ed, si hago las comparaciones con el 23, van a aparecer todos a decir, no, bueno, pero pone la sequ\u00eda en el medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31131301109848175, "is_candidate": true}, {"start": 1213.81, "end": 1215.431, "text": "No la voy a poner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46461218964647233, "is_candidate": true}, {"start": 1215.431, "end": 1226.253, "text": "El segundo dato relevante para analizar lo que viene en la Argentina, tiene que ver con el impacto positivo de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2276288749798232, "is_candidate": true}, {"start": 1227.059, "end": 1253.274, "text": " Y ustedes pensar\u00e1n que estoy loco, pero no, hay un cambio en el rinde producto del suelo que va acumulando nutrientes por la consolidaci\u00f3n del proceso que genera la sequ\u00eda en la parte, digamos, m\u00e1s utilizada del suelo a la hora de llevar adelante los procesos de siembra y cosecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22778999067534833, "is_candidate": true}, {"start": 1253.274, "end": 1253.694, "text": "Y eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8466319617260075, "is_candidate": false}, {"start": 1255.167, "end": 1280.436, "text": " pronostica, no yo, los que saben, tanto a nivel local en el INTA como el UFDA a nivel internacional, un crecimiento de las exportaciones en el sector agroindustrial de entre 12.800, los m\u00e1s pesimistas, 17.000 millones de d\u00f3lares, los m\u00e1s optimistas, respecto del 2022, que fue un buen a\u00f1o para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21771342664197013, "is_candidate": true}, {"start": 1280.436, "end": 1283.237, "text": "Y obviamente eso en t\u00e9rminos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4236800008668308, "is_candidate": true}, {"start": 1284.37, "end": 1289.674, "text": " de cuenta comercial y acumulaci\u00f3n de reservas es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30156778807134454, "is_candidate": true}, {"start": 1289.674, "end": 1297.399, "text": "Y despu\u00e9s el tercer gran sector que empieza a jugar un papel, que es el sector miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2834697143461181, "is_candidate": true}, {"start": 1297.399, "end": 1311.77, "text": "Porque no solamente entramos en proceso de maduraci\u00f3n de los proyectos de litio de Jujuy y Catamarca, sino que adem\u00e1s empieza el proceso de operaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22667885876980642, "is_candidate": true}, {"start": 1312.757, "end": 1319.38, "text": " de dos grandes proyectos como Takataka, que es de cobre en Salta, y Jos\u00e9 Mar\u00eda, que es de oro en San Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2807541533122395, "is_candidate": true}, {"start": 1319.38, "end": 1325.083, "text": "Y que cambian la curva de exportaciones de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29836051259972296, "is_candidate": true}, {"start": 1325.083, "end": 1331.106, "text": "Y ustedes me dir\u00e1n, trat\u00e1 de hacerme entender por qu\u00e9 me explic\u00e1s todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2713065406416285, "is_candidate": true}, {"start": 1331.106, "end": 1337.729, "text": "B\u00e1sicamente porque, as\u00ed como la p\u00e9rdida de valor de nuestra moneda por falta de acumulaci\u00f3n de reservas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24187251460320802, "is_candidate": true}, {"start": 1339.828, "end": 1365.03, "text": " la p\u00e9rdida de capacidad de cr\u00e9dito de la Argentina por falta de divisa y todo el proceso de estrechez que es la suma de un a\u00f1o y medio de renegociaci\u00f3n de deuda soberana, de un a\u00f1o y medio de renegociaci\u00f3n de deuda con el fondo, de deuda con el fondo m\u00e1s la sequ\u00eda, digamos, empieza a cambiar y empieza a generar un ciclo positivo que tiene un riesgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23178846007118925, "is_candidate": true}, {"start": 1367.645, "end": 1371.107, "text": " \u00bfPara qu\u00e9 se van a usar esos d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4063358934537915, "is_candidate": true}, {"start": 1371.107, "end": 1392.397, "text": "Si esos d\u00f3lares se van a usar para consolidar un proyecto de industrializaci\u00f3n, de b\u00fasqueda de valor agregado, de aumento de la capacidad de cr\u00e9dito de nuestras empresas, de aumento del cr\u00e9dito para la vivienda y para el consumo en el mercado dom\u00e9stico, o si de vuelta lo van a usar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24073591344308376, "is_candidate": true}, {"start": 1393.852, "end": 1410.738, "text": " para hacer en un modelo de tipo de cambio fijo y tasa de inter\u00e9s alta el rulito para que de vuelta vengan los fondos de Estados Unidos, timben un ratito y se vuelvan a llevar los d\u00f3lares que produce la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30556870231286426, "is_candidate": true}, {"start": 1410.738, "end": 1420.241, "text": "Y hay un segundo riesgo, que es el riesgo de nuestra convivencia como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2885225561669329, "is_candidate": true}, {"start": 1420.241, "end": 1423.102, "text": "Miren, la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44945870730220716, "is_candidate": true}, {"start": 1425.847, "end": 1454.664, "text": " construy\u00f3 este modelo de movilidad social ascendente que representan ustedes, muchos hijos o nietos de inmigrante, muchos formados en la universidad p\u00fablica o en la escuela p\u00fablica, producto, entre otras cosas, de tener alg\u00fan piso de derechos del que hablaba Carlos, que permit\u00eda que cada uno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23350321838177268, "is_candidate": true}, {"start": 1456.576, "end": 1469.121, "text": " de los hogares de clase media argentina so\u00f1ara con tener hijos que emprendieran o que fueran profesionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3004684973614379, "is_candidate": true}, {"start": 1469.121, "end": 1481.426, "text": "Cuando yo escucho hablar de arancelamiento de la universidad p\u00fablica, cuando yo escucho hablar del recorte del sistema de becas universitarias, que tiene 1.700.000 pibes yendo a la universidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21185222575430718, "is_candidate": true}, {"start": 1485.382, "end": 1489.144, "text": " y al estudio terciario porque cobran la beca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3024379319162547, "is_candidate": true}, {"start": 1489.144, "end": 1514.536, "text": "Cuando yo escucho hablar de que no hay que construir m\u00e1s universidades porque son parte del gasto p\u00fablico, cuando la Argentina tiene 1 a 6 y 1 a 11 contra Brasil y M\u00e9xico en cantidad de universidades, entiendo que hay un principio en el razonamiento que es que en nombre de la limitaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2110564937364564, "is_candidate": true}, {"start": 1516.452, "end": 1545.044, "text": " o del nombre del orden del gasto, quieren cortar el instrumento m\u00e1s fuerte de movilidad social ascendente que tiene la Argentina, que es una educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita, que tiene que ser de calidad y que tiene que ser inclusiva, y que tiene que permitir que el hijo de un obrero de cualquiera de las pymes de quienes est\u00e1n sentados ac\u00e1, sue\u00f1e con ser abogado, ingeniero, presidente, porque eso en definitiva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19682191410877226, "is_candidate": true}, {"start": 1546.108, "end": 1556.796, "text": " es el proyecto de pa\u00eds que construyeron nuestros abuelos, nuestros bisabuelos, nuestros padres y cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49114278574579273, "is_candidate": true}, {"start": 1556.796, "end": 1572.146, "text": "Cuando escucho hablar de que la reforma para ordenar el gasto debe incluir el recorte de los programas de medicamentos y pienso que la canasta del jubilado tiene 20% de medicamentos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.221913486076449, "is_candidate": true}, {"start": 1574.125, "end": 1599.666, "text": " que hoy los tienen de manera gratuita, entiendo que en alg\u00fan momento le quisieron dar al PAMI Pharmacity, no s\u00e9 qu\u00e9 estar\u00e1n pensando ahora para plantear que hay que recortar el sistema de medicamentos porque no hay nada m\u00e1s tranquilizador para un jubilado, para una jubilada, que saber", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20862243632669908, "is_candidate": true}, {"start": 1601.647, "end": 1611.111, "text": " que el medicamento que necesita para tener la calidad m\u00ednima de salud que necesita, lo tiene garantizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3201598016288816, "is_candidate": true}, {"start": 1611.111, "end": 1614.792, "text": "Y no entiendo por qu\u00e9 en nombre del gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32305647838766394, "is_candidate": true}, {"start": 1614.792, "end": 1630.378, "text": "No entiendo por qu\u00e9, adem\u00e1s, porque estamos en t\u00e9rminos de precios y en t\u00e9rminos de valor por c\u00e1pita en un momento en el que los medicamentos son mucho m\u00e1s bajos que hace 4 a\u00f1os en la relaci\u00f3n PAMI-laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2067892674528935, "is_candidate": true}, {"start": 1633.004, "end": 1656.325, "text": " La verdad es que no entiendo, no entiendo por qu\u00e9 hablan de recortar en la Argentina el sistema de tasa subsidiada si nos permite que, entre otras cosas, muchas empresas accedan a bienes de capital, accedan a ampliaci\u00f3n de capacidad instalada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21302550587511648, "is_candidate": true}, {"start": 1657.817, "end": 1662.861, "text": " y nos dan la oportunidad de seguir creciendo en nuestra capacidad productiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2647727782087015, "is_candidate": true}, {"start": 1662.861, "end": 1676.812, "text": "Y entiendo que en realidad tiene que ver con la din\u00e1mica de si la econom\u00eda argentina es desconcentrada o concentrada, as\u00ed como piensan concentrado en t\u00e9rminos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3108777343405209, "is_candidate": true}, {"start": 1678.941, "end": 1688.785, "text": " de acumulaci\u00f3n alrededor de la ciudad de Buenos Aires y dejan de mirar el proceso de integraci\u00f3n federal, tambi\u00e9n lo plantean en t\u00e9rminos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26125682790516924, "is_candidate": true}, {"start": 1688.785, "end": 1704.772, "text": "Y ah\u00ed les quiero dar una mala noticia, que es que el 63% del empleo en la Argentina hoy es PyME y si le sumamos MicropyME, el 67% del empleo en la Argentina es PyME y MicropyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3525571886651748, "is_candidate": true}, {"start": 1707.024, "end": 1718.61, "text": " Y que si est\u00e1n pensando en un modelo de acumulaci\u00f3n, en lo que est\u00e1n pensando, es que va a quedar mucha gente afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3367576850202687, "is_candidate": true}, {"start": 1718.61, "end": 1733.879, "text": "Y yo conozco la relaci\u00f3n, vuelvo a repetir, me cri\u00e9 en una casa de un PYME, conozco la relaci\u00f3n que establece el empresario PYME y el comerciante con sus laburantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26666796672353366, "is_candidate": true}, {"start": 1735.523, "end": 1742.429, "text": " No es una relaci\u00f3n solo laboral, es casi familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2588703471582755, "is_candidate": true}, {"start": 1742.429, "end": 1757.763, "text": "Y tengo claro que a muchos, a la hora de tomar la decisi\u00f3n de dejar a alguien sin trabajo, no les pesa solamente la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, sino tambi\u00e9n la cuesti\u00f3n de v\u00ednculo afectivo que se va construyendo porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18780309030220188, "is_candidate": true}, {"start": 1759.522, "end": 1769.752, "text": " La relaci\u00f3n en la peque\u00f1a y mediana empresa con el trabajador es una relaci\u00f3n distinta a la relaci\u00f3n con las empresas grandes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2424858584608769, "is_candidate": true}, {"start": 1769.752, "end": 1775.417, "text": "Ahora, tenemos tareas, muchas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4706160532121264, "is_candidate": true}, {"start": 1775.417, "end": 1777.399, "text": "Argentina tiene que ir a un nuevo pacto fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39810333032161704, "is_candidate": true}, {"start": 1778.723, "end": 1797.699, "text": " porque no es posible que comerciantes, pymes, paguen una, dos y tres veces el mismo impuesto sobre un mismo producto porque se lo cobra la Naci\u00f3n, la provincia y un municipio sobre la facturaci\u00f3n o sobre el consumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25889534251516566, "is_candidate": true}, {"start": 1797.699, "end": 1802.963, "text": "Tenemos que ir a un principio de simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33647600588827964, "is_candidate": true}, {"start": 1802.963, "end": 1805.045, "text": "Hoy en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5135517793105808, "is_candidate": false}, {"start": 1807.43, "end": 1816.038, "text": " Trataba de explicar algo que anunciamos, lo perd\u00ed ahora a Marcelo, pero algo que anunciamos hace algunas semanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23227098759075104, "is_candidate": true}, {"start": 1816.038, "end": 1829.169, "text": "El 30% del impuesto a los d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos, conocido como impuesto del cheque, se puede aplicar para el pago del 15% de aportes y contribuciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2514894477954047, "is_candidate": true}, {"start": 1829.169, "end": 1831.672, "text": "Y entonces, eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4732352605467064, "is_candidate": true}, {"start": 1832.973, "end": 1843.757, "text": " Les quiero aclarar una cosa, si lo aplaudieron porque se enteraron reci\u00e9n, estamos en un flor de quilombo porque lo anunciamos hace 3 semanas y rige a partir del 1 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3382267696414418, "is_candidate": true}, {"start": 1843.757, "end": 1859.242, "text": "No solo eso, sino tambi\u00e9n la eliminaci\u00f3n del sistema de retenciones y percepciones para las micropymes, que de alguna manera cambia tambi\u00e9n parte y simplifica parte del sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29270046878200673, "is_candidate": true}, {"start": 1859.242, "end": 1861.683, "text": "Para los que se est\u00e1n enterando ahora, lo repito,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4700105501964188, "is_candidate": true}, {"start": 1863.635, "end": 1870.464, "text": " 30% de impuesto al cheque, se aplica 15% a cargas sociales, como lo llaman ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38488969090099956, "is_candidate": true}, {"start": 1870.464, "end": 1877.974, "text": "Pero... Pero tenemos que ir a la simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37833815084999745, "is_candidate": true}, {"start": 1879.18, "end": 1906.987, "text": " Porque cuando yo tengo que explicar que el 30% de un impuesto lo vamos a tomar a cuenta del 15% de otro impuesto, pero que adem\u00e1s en el camino vamos a eliminar una retenci\u00f3n a cambio de no hacer una percepci\u00f3n, lo que a ustedes les viene a la cabeza es tengo que ir a hacer un curso en YouTube con alg\u00fan tutorial para ver c\u00f3mo se come esto que est\u00e1 diciendo este tipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.233348057086172, "is_candidate": true}, {"start": 1906.987, "end": 1908.207, "text": "Y en realidad tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6149847937416206, "is_candidate": false}, {"start": 1909.562, "end": 1920.485, "text": " con que a lo largo de las diferentes crisis fueron naciendo impuestos que fueron por emergencia y se quedaron a vivir como permanentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29999040942483723, "is_candidate": true}, {"start": 1920.485, "end": 1930.748, "text": "Y yo creo que el gran desaf\u00edo en un a\u00f1o de crecimiento como va a ser el 2024, es usar parte de esos recursos del crecimiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3741102737487255, "is_candidate": true}, {"start": 1931.617, "end": 1954.793, "text": " para hacer un cambio en la matriz tributaria argentina, construir un sistema m\u00e1s progresivo en materia de impuestos, simplificar el sistema tributario y adem\u00e1s encontrar un mecanismo de garant\u00eda para que un pyme no sienta que cuando toma un laburante pone en riesgo al momento de despido la hipoteca de su casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.353455775302133, "is_candidate": true}, {"start": 1954.793, "end": 1956.615, "text": "Esas son las cosas que tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5649932577984715, "is_candidate": false}, {"start": 1957.435, "end": 1969.638, "text": " que simplificar, simplificar lo tributario, simplificar el v\u00ednculo laboral, simplificar los mecanismos de cobro de impuestos en naci\u00f3n, provincia, municipio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36122749462986803, "is_candidate": true}, {"start": 1969.638, "end": 1984.821, "text": "Porque si no, lo que termina pasando es que lo que llega un d\u00eda por emergencia se queda a vivir y adem\u00e1s les distorsiona y les cambia la cadena de valor y los costos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30708542169166164, "is_candidate": true}, {"start": 1985.543, "end": 1989.364, "text": " en cada una de las cadenas de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29655865959799455, "is_candidate": true}, {"start": 1989.364, "end": 2007.89, "text": "Tenemos adem\u00e1s que resolverle a la PYME esto que les dec\u00eda reci\u00e9n, que tomar un laburante no se transforme en la espada de Damocles que termina generando la p\u00e9rdida de la empresa, de la casa, para que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28857778437272574, "is_candidate": true}, {"start": 2010.344, "end": 2028.07, "text": " en un juicio que muchas veces adem\u00e1s lleva 6, 7 a\u00f1os, porque si hay algo que viene funcionando lento en la Argentina en la justicia, amenaza la incertidumbre sobre cada una de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21859905878404018, "is_candidate": true}, {"start": 2028.07, "end": 2034.212, "text": "Y lo tenemos que hacer sobre la base de encontrar un mecanismo protector para la peque\u00f1a y la mediana empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307707939127468, "is_candidate": true}, {"start": 2034.212, "end": 2036.653, "text": "Y lo tenemos que hacer con el Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3889614599731881, "is_candidate": true}, {"start": 2037.754, "end": 2053.522, "text": " par\u00e1ndose al lado de las empresas y al lado de los trabajadores, para que nadie sienta que lo estamos desprotegiendo, sino para que encontremos el mecanismo para las pymes, lo vuelvo a reiterar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21957314250944948, "is_candidate": true}, {"start": 2054.522, "end": 2058.743, "text": " de protecci\u00f3n para el trabajador y para el empleador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3541636345060938, "is_candidate": true}, {"start": 2058.743, "end": 2080.149, "text": "Porque me parece que es muy importante a los efectos de seguir generando empleo en la Argentina, porque el otro desaf\u00edo que tenemos es animarnos a transformar los programas sociales en empleo genuino y tratar de ir absorbiendo con mecanismos de puente al empleo, tratar de ir absorbiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.259297917923097, "is_candidate": true}, {"start": 2082.465, "end": 2110.218, "text": " Sobre la base adem\u00e1s de mecanismos de capacitaci\u00f3n laboral hacia los procesos productivos, aquellos que hoy por emergencia terminaron en el seguro de capacitaci\u00f3n laboral o terminaron en el salario social complementario y necesitan encontrar y sentir que encuentran el camino de retorno a un trabajo protegido, con obra social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23249008390306847, "is_candidate": true}, {"start": 2111.292, "end": 2113.953, "text": " y con seguro de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3787156342015805, "is_candidate": true}, {"start": 2113.953, "end": 2128.32, "text": "Yo no los quiero aburrir m\u00e1s, podr\u00eda seguir hablando un rato largo porque adem\u00e1s creo que nuestra responsabilidad es contarles bien lo que est\u00e1 en juego dentro de 10 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2359497116197684, "is_candidate": true}, {"start": 2128.32, "end": 2134.022, "text": "S\u00ed quiero decirles que esto es para atr\u00e1s o para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3003534694606542, "is_candidate": true}, {"start": 2134.022, "end": 2138.084, "text": "Que para atr\u00e1s ya saben lo que est\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38236491127604966, "is_candidate": true}, {"start": 2139.78, "end": 2144.242, "text": " M\u00e1s deuda con el fondo, porque ya lo anticipan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36545233165037605, "is_candidate": true}, {"start": 2144.242, "end": 2151.106, "text": "Recorte de beneficios para jubilados y estudiantes, porque ya lo anticipan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27938391909320015, "is_candidate": true}, {"start": 2151.106, "end": 2156.449, "text": "Un esquema de limitaci\u00f3n de acceso a la universidad, porque ya lo anticipan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31371088990642537, "is_candidate": true}, {"start": 2156.449, "end": 2159.67, "text": "Una econom\u00eda concentrada, porque ya lo anticipan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3656414862588735, "is_candidate": true}, {"start": 2159.67, "end": 2167.614, "text": "Y una mirada puesta sobre el sistema financiero y no sobre el sistema productivo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23693554672037365, "is_candidate": true}, {"start": 2167.614, "end": 2168.555, "text": "Con nuestros defectos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43178338522853066, "is_candidate": true}, {"start": 2170.753, "end": 2177.057, "text": " con nuestras frustraciones y con nuestros errores, en una transici\u00f3n que ha sido dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33494403405623085, "is_candidate": true}, {"start": 2178.173, "end": 2201.243, "text": " s\u00ed puedo decirles que para adelante lo que est\u00e1 es un proceso de construcci\u00f3n del desarrollo industrial argentino, de valor agregado de todo el sistema de exportaciones, de crecimiento del sistema federal de distribuci\u00f3n de recursos, de crecimiento del sistema de generaci\u00f3n de empleo a partir del Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24083694509385223, "is_candidate": true}, {"start": 2202.063, "end": 2223.403, "text": " ayudando e interviniendo en los procesos de crecimiento del sector y sobre todas las cosas est\u00e1 el deseo de que este modelo que ha sido de movilidad social ascendente para la Argentina y que ha transformado a miles de argentinos en emprendedores se consolide, que es el modelo de peque\u00f1a y mediana empresa que ha hecho grande a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22996252283011787, "is_candidate": true}, {"start": 2223.883, "end": 2229.166, "text": " Es mentira que a la Argentina la hicieron grande 4 o 5 grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43303815589311057, "is_candidate": true}, {"start": 2229.166, "end": 2252.44, "text": "A la Argentina la hicieron grande los 500.000 pymes que levantan la persiana todos los d\u00edas, a veces con cr\u00e9dito, a veces sin cr\u00e9dito, a veces sin poder cubrir el banco, a veces con un juicio laboral, pero sobre todas las cosas siempre con el sue\u00f1o de progresar, que es lo que queremos para nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3884319380093939, "is_candidate": true}, {"start": 2253.06, "end": 2256.663, "text": " Gracias por seguir confiando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5357736485331059, "is_candidate": false}, {"start": 2256.663, "end": 2262.987, "text": "Gracias por creer que no somos ese pa\u00eds de M que dicen que somos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.658365561112797, "is_candidate": false}, {"start": 2262.987, "end": 2271.433, "text": "Gracias por apostar al trabajo argentino y gracias por so\u00f1ar con que podemos ser un pa\u00eds con desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.583214803634807, "is_candidate": false}, {"start": 2271.433, "end": 2274.375, "text": "Fuerza y a votar para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6598568896542483, "is_candidate": false}, {"start": 2274.375, "end": 2277.857, "text": "Para atr\u00e1s est\u00e1 el abismo y adelante el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6294375059948483, "is_candidate": false}, {"start": 2277.857, "end": 2278.558, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8329786400515471, "is_candidate": false}], "Index": 915, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "kTEE0caeeBs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kTEE0caeeBs", "title": "03-08-2023 ENCUENTRO CON EMPRESARIOS PYME \u25b6 DISCURSO\u00a0COMPLETO", "duration": 2280.0, "view_count": 5796.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}