{"segments": [{"start": 3.13, "end": 4.172, "text": " Hola Diego, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8282545032006836, "is_candidate": false}, {"start": 4.172, "end": 5.513, "text": "Bueno, compa\u00f1eros, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9351232919626329, "is_candidate": false}, {"start": 5.513, "end": 13.585, "text": "Bueno, creo que prefiero el Membrillo, a m\u00ed me decepcion\u00f3 un poco porque soy Team Batata, pero seguramente... No, es el Team, es muy poco peronista, el Team Batata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9887561012005661, "is_candidate": false}, {"start": 13.585, "end": 14.387, "text": "Claro, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9087923678083447, "is_candidate": false}, {"start": 14.387, "end": 15.348, "text": "Ah, bueno, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9703794045874399, "is_candidate": false}, {"start": 15.348, "end": 17.231, "text": "Bueno, equipo, equipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9204143983915066, "is_candidate": false}, {"start": 17.231, "end": 17.852, "text": "Equipo Batata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0290737045523344, "is_candidate": false}, {"start": 18.232, "end": 26.401, "text": " Bueno, aqu\u00ed estamos con el Ministro de Econom\u00eda, el precandidato presidente Uni\u00f3n por la Patria, que nos recibe aqu\u00ed en el Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8802829826444578, "is_candidate": false}, {"start": 26.401, "end": 31.846, "text": "Bueno, seguramente ustedes van a ir preguntando por las cuestiones de lo que ha sucedido hoy con el fondo, el pago.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8566167360166876, "is_candidate": false}, {"start": 31.846, "end": 37.953, "text": "Yo, como primera pregunta, Ministro, hago un paralelismo con lo que ha sucedido hoy con este pago al fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7571140148682901, "is_candidate": false}, {"start": 38.393, "end": 52.121, "text": " y con la reaparici\u00f3n de Mauricio Macri en estos d\u00edas otra vez en escena, que fue en su momento quien como presidente trajo el fondo a la Argentina, pero bueno, ayer apareci\u00f3 criticando a Mar\u00eda Eugenia Vidal, hoy apoyando en este caso a su primo Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8186385518185111, "is_candidate": false}, {"start": 52.121, "end": 57.504, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo toma usted cuando ve que reaparece Mauricio Macri en la escena pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8269691826263831, "is_candidate": false}, {"start": 57.504, "end": 66.969, "text": "A ver, creo que tiene todo el derecho del mundo de aparecer, reaparecer, desaparecer, irse a San Tropez, volver, pero...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3550350757159485, "is_candidate": true}, {"start": 68.897, "end": 92.858, "text": " Me parece que en todo caso lo que s\u00ed le debe es una explicaci\u00f3n a los argentinos por los 45.000 millones de d\u00f3lares de deuda con el fondo que se tomaron en un minuto y medio de anuncio y que todav\u00eda hoy son el ancla m\u00e1s pesada con el que se enfrenta la Argentina porque b\u00e1sicamente no es que qued\u00f3 en escuelas, en hospitales, en rutas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25954336361494634, "is_candidate": true}, {"start": 93.768, "end": 123.113, "text": " en empresas nuevas que llegaron a la Argentina, qued\u00f3 en la cuenta de algunos fondos que se estaban yendo de la Argentina, hab\u00edan venido a timbiar el famoso Carly Trade, tasa alta, d\u00f3lar planchado, y de alguna manera lo que hac\u00edan era aprovechar la tasa alta, sacar primero la rentabilidad, cuando vieron que el gobierno de Macri no ten\u00eda m\u00e1s cr\u00e9dito en el mundo, decidieron salir, dos fondos quedaron enganchados y les tuvieron que dar unos bonos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30899905182455945, "is_candidate": true}, {"start": 124.18, "end": 130.101, "text": " digamos, todav\u00eda est\u00e1n dando vueltas en la econom\u00eda argentina y despu\u00e9s el resto le pag\u00f3 con la plata del fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.353298848982011, "is_candidate": true}, {"start": 131.018, "end": 134.94, "text": " con lo cual los argentinos se quedaron sin los d\u00f3lares y con una deuda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32463339300338, "is_candidate": true}, {"start": 134.94, "end": 147.608, "text": "Eso es lo que nunca explic\u00f3 ni Macri ni el Messi de las finanzas, ese que sac\u00f3 un bono a 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33709447831889827, "is_candidate": true}, {"start": 147.608, "end": 154.573, "text": "Pens\u00e1 que terminaron declarando el default de la deuda en pesos, le pusieron un nombre coqueto porque para eso eran buenos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31320897258668634, "is_candidate": true}, {"start": 154.573, "end": 155.953, "text": "Se llamaba reperfilamiento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6625034019819888, "is_candidate": false}, {"start": 158.095, "end": 163.897, "text": " que es m\u00e1s o menos como que a vos te pida la quiebra tu esposa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3349144256247204, "is_candidate": true}, {"start": 163.897, "end": 185.907, "text": "Declarar la duda en peso en default es exactamente lo mismo que que te pida la... Y ahora se pasean ah\u00ed y hablan de los problemas de la econom\u00eda, pero lo m\u00e1s grave para m\u00ed es que hayan planteado que la soluci\u00f3n a los problemas en la Argentina es ir a pedirle m\u00e1s plata al fondo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28318691526099404, "is_candidate": true}, {"start": 187.033, "end": 195.4, "text": " Porque de alguna manera es como que el borracho diga que la soluci\u00f3n a su problema de alcoholismo es tomar m\u00e1s vino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3303080337175578, "is_candidate": true}, {"start": 195.4, "end": 206.13, "text": "Bueno, porque creo que tienen un fanatismo por el endeudamiento y nosotros tenemos un fanatismo por vender trabajo argentino al mundo y son los dos modelos de pa\u00eds que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31589109290953954, "is_candidate": true}, {"start": 207.384, "end": 208.885, "text": " de alguna manera se enfrentan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5479578726082703, "is_candidate": false}, {"start": 208.885, "end": 211.268, "text": "Compa\u00f1eros, le pueden saludar al Ministro Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8765665107216315, "is_candidate": false}, {"start": 211.268, "end": 212.229, "text": "Sergio, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0217301789758062, "is_candidate": false}, {"start": 212.229, "end": 214.191, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9084867812626761, "is_candidate": false}, {"start": 214.191, "end": 221.698, "text": "Para cerrar el tema de fondo monetario o continuar, despu\u00e9s hablaremos de otras cosas, pero hablabas de los 45.000 millones que nunca pudo explicar Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0136020420715615, "is_candidate": false}, {"start": 221.698, "end": 230.327, "text": "Tambi\u00e9n la gente esperaba que desde el d\u00eda 1, con el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, se plante, denuncien y que en alg\u00fan momento se sepa, van a pasar 4 a\u00f1os y no lo supimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0176876484029118, "is_candidate": false}, {"start": 231.007, "end": 244.634, "text": " en tu gesti\u00f3n si llegas a ser electo o vas a profundizar en cuanto a denuncias, en cuanto a saber qu\u00e9 pas\u00f3, que alguien nos explique en cadena nacional, que haya muestras certeras de a d\u00f3nde fueron para esos 45.000 millones, todos queremos saber.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9982638147316798, "is_candidate": false}, {"start": 247.795, "end": 272.63, "text": " Mira, hay un informe de la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n muy interesante, que adem\u00e1s, entiendo, se incorpor\u00f3 a una causa judicial que est\u00e1 llevando adelante la Procuraci\u00f3n, pero efectivamente creo que al gobierno le falt\u00f3 poner blanco sobre negro, digamos, cu\u00e1nto representaba como problema", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26628447388957277, "is_candidate": true}, {"start": 273.485, "end": 290.291, "text": " para el desarrollo de los compromisos y las soluciones que de alguna manera asum\u00edamos en el momento que gener\u00e1bamos esperanza en el 2019, le falt\u00f3 poner blanco sobre negro que representaba el acuerdo de Macri con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34051599742223726, "is_candidate": true}, {"start": 290.291, "end": 303.255, "text": "As\u00ed como tal vez, y esto inclusive puede ser hasta un error m\u00edo, no contamos en dimensi\u00f3n y en gravedad entre enero y marzo el tama\u00f1o del problema para este a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29667637831238036, "is_candidate": true}, {"start": 304.705, "end": 309.897, "text": " que representa la sequ\u00eda, que nos hizo perder 21.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3659317599273092, "is_candidate": true}, {"start": 312.055, "end": 333.767, "text": " obviamente nos condiciona la posibilidad de tener un buen flujo de ida y vuelta con las importaciones, que te comprime las reservas y que te obliga a estar muy en el d\u00eda a d\u00eda cuidando cada d\u00f3lar que entra, cada d\u00f3lar que sale, controlando adem\u00e1s en momentos en que ves situaciones como la que ayer denunci\u00f3 el titular de aduana, 128 empresas argentinas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32034967161440264, "is_candidate": true}, {"start": 335.928, "end": 356.16, "text": " que facturaron a trav\u00e9s de empresas fantasmas del Estado de Florida, importaciones fantasmas y transfirieron los d\u00f3lares a Estados Unidos, hicimos la denuncia en la justicia de Estados Unidos, aspiramos a que la justicia de Estados Unidos, a partir de la colaboraci\u00f3n que nos dio el Homeland Security,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34183097812659435, "is_candidate": true}, {"start": 357.481, "end": 365.688, "text": " pide a la detenci\u00f3n de esos empresarios porque de alguna manera es atacar la fortaleza de nuestra econom\u00eda, atacar nuestras reservas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3496745958592279, "is_candidate": true}, {"start": 365.688, "end": 373.915, "text": "O sea, vos actualmente sos el Ministro de Econom\u00eda, sos precandidato presidente, si sos electo presidente, vos estar\u00e1s dejando tu propia econom\u00eda para la propia gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.025042592799822, "is_candidate": false}, {"start": 373.915, "end": 382.843, "text": "Los acuerdos con el fondo que est\u00e1s ahora negociando, ahora vamos a hablar de Qatar, o Mauro tambi\u00e9n quer\u00eda preguntar sobre eso, \u00bfcu\u00e1nto va a condicionar el gobierno que viene en los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0455621122576202, "is_candidate": false}, {"start": 386.653, "end": 395.358, "text": " A ver, voy a tratar de explic\u00e1rtelo como si fuera algo de la vida cotidiana de cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2976229046922574, "is_candidate": true}, {"start": 397.429, "end": 402.114, "text": " Tener al fondo es como tener una empresa y haberte ido a la convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3362853906275264, "is_candidate": true}, {"start": 402.114, "end": 405.518, "text": "Macri mand\u00f3 a la Argentina a una convocatoria de acreedores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3946666236095454, "is_candidate": true}, {"start": 405.518, "end": 407.48, "text": "El fondo es el prestamista de \u00faltima instancia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5210683270521121, "is_candidate": false}, {"start": 407.48, "end": 415.669, "text": "Y tener al equipo del fondo cada 90 d\u00edas discutiendo con vos cu\u00e1les son las mejores medidas para...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36467484818474794, "is_candidate": true}, {"start": 418.092, "end": 424.957, "text": " que la Argentina se desarrolle o no, pero sobre todo en ellos la preocupaci\u00f3n es que les paguen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43229764123416525, "is_candidate": true}, {"start": 424.957, "end": 441.308, "text": "Es como tener al s\u00edndico de la convocatoria adentro de tu empresa todos los d\u00edas opinando sobre si ten\u00e9s que bajar el gasto de luz, si ten\u00e9s que echar gente, qu\u00e9 es lo que te dice un s\u00edndico o si ten\u00e9s que llamar al gerente de ventas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2800146603117636, "is_candidate": true}, {"start": 442.088, "end": 466.658, "text": " y crecer en ventas, que es lo que nosotros planteamos, Argentina tiene para los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el desarrollo mineral, si es mineral con valor agregado, en el desarrollo energ\u00e9tico porque terminamos el gasoducto y porque estamos empezando el reversal del norte que nos va a permitir exportar gas a Brasil y al norte de Chile, en lo que es todo el sector agroindustrial,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29956166283523344, "is_candidate": true}, {"start": 467.558, "end": 489.234, "text": " en las exportaciones PyME, por eso estamos poniendo tanta plata en el PyMEx que es el PyMExporta, estamos poniendo 19.000 millones de pesos sin reintegro a las PyMEs que aumentan sus exportaciones, porque el gran salto que Argentina tiene que dar es un cambio en la ecuaci\u00f3n de c\u00f3mo son nuestras exportaciones y nuestras importaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.327473784235205, "is_candidate": true}, {"start": 489.234, "end": 496.82, "text": "Pero vos dec\u00eds que hay previsibilidad de afrontar los compromisos, que dec\u00eds que todo esto que est\u00e1s diciendo es que te da garant\u00eda de que vas a poder cumplir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0330282186419408, "is_candidate": false}, {"start": 497.88, "end": 500.867, "text": " lo que viene y los compromisos acordados con el fondo para sac\u00e1rselo de encima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0070126083044644, "is_candidate": false}, {"start": 503.837, "end": 520.303, "text": " Si hacemos esto, vamos a tener la oportunidad de sacarnos al fondo de encima y adem\u00e1s de poder hacer mucho m\u00e1s fuerte y con menor nivel de inflaci\u00f3n nuestra econom\u00eda, porque parte de la inflaci\u00f3n se explica en la p\u00e9rdida de valor de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3065962181103943, "is_candidate": true}, {"start": 520.303, "end": 529.427, "text": "Cuando nuestra moneda pierde valor, autom\u00e1ticamente lo que hay es una apreciaci\u00f3n de bienes y una depreciaci\u00f3n de tu moneda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29776306188374746, "is_candidate": true}, {"start": 530.039, "end": 538.784, "text": " Los tipos que entienden, Sergio, cuando reci\u00e9n mencionaste una palabra que a algunos les da miedo que es inflaci\u00f3n, te dicen que la inflaci\u00f3n es un s\u00edntoma, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7696470423281798, "is_candidate": false}, {"start": 538.784, "end": 553.551, "text": "Yo no soy de los que entienden de econom\u00eda, pero me animo a preguntarte a vos que sos un hombre que viene de la pol\u00edtica y que en un momento determinado de la historia agarr\u00f3 la rienda de un ministerio que estaba, como ustedes mismos caracterizaron, a punto de golpearse contra un iceberg.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8323581237864606, "is_candidate": false}, {"start": 554.752, "end": 561.88, "text": " \u00bfC\u00f3mo se controla, c\u00f3mo se trabaja para controlar la inflaci\u00f3n en este proceso que tenemos por delante en los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8225656978315348, "is_candidate": false}, {"start": 561.88, "end": 567.286, "text": "En todo caso, si quer\u00e9s, los pr\u00f3ximos 120 pensando en la transici\u00f3n del futuro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8307546544183411, "is_candidate": false}, {"start": 570.08, "end": 597.302, "text": " S\u00ed, a m\u00ed me parece que tenemos que pensar en la transici\u00f3n pero que tambi\u00e9n tenemos que pensar en diciembre, o sea, tenemos que mirar el corto plazo porque nos impacta en la vida cotidiana y electoral pero tambi\u00e9n tenemos que mirar el a\u00f1o que viene porque vamos a seguir gobernando la Argentina y para seguir gobernando la Argentina tenemos que estar pensando en c\u00f3mo vamos a construir la fortaleza de nuestra econom\u00eda salidos de la sequ\u00eda y con un nuevo esquema de relaci\u00f3n y de discusi\u00f3n con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2742550584851231, "is_candidate": true}, {"start": 598.662, "end": 617.169, "text": " y me parece que en ese sentido en el corto plazo hay 3 cosas centrales, una que tiene que ver con la mejora de ingreso, nosotros tenemos que recorrer y terminar esta etapa de la primaria o de la paso que te impide hacer anuncios que tengan que ver con medidas que pueden", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2991463744292642, "is_candidate": true}, {"start": 618.69, "end": 636.326, "text": " impactar en lo que se llama el imaginario electoral, resolver el tema de ganancias porque eso va a mejorar el salario de muchos, resolver el tema de la suma fija porque eso tambi\u00e9n va a mejorar mucho en los salarios m\u00e1s bajos, resolver el tema de la...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.322978329620785, "is_candidate": true}, {"start": 638.208, "end": 647.899, "text": " de las jubilaciones, que el 10 es el d\u00eda que tenemos que tener la f\u00f3rmula y tenemos que tener adem\u00e1s recursos del Tesoro para fortalecer la situaci\u00f3n de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35685911438594986, "is_candidate": true}, {"start": 647.899, "end": 654.627, "text": "De alguna manera eso en el corto plazo es ingreso y control de abuso porque el otro tema", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24747947473300347, "is_candidate": true}, {"start": 655.428, "end": 664.932, "text": " Es que ayer visitando C\u00f3rdoba, algunos colegas de ustedes me preguntaban por el tema de la influencia del d\u00f3lar blue y los precios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3093000031231419, "is_candidate": true}, {"start": 664.932, "end": 665.933, "text": "\u00bfTe enojaste un poco ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.858059042213317, "is_candidate": false}, {"start": 665.933, "end": 668.034, "text": "Te enojaste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5780251492867272, "is_candidate": false}, {"start": 671.256, "end": 684.827, "text": " A m\u00ed lo que me llama la atenci\u00f3n es que te pregunten una vez, le contestes, te pregunten dos veces, la misma pregunta, le contestes, te pregunten tres veces, la misma pregunta, le vuelvas a contestar y te vuelvan a preguntar lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3461805653006712, "is_candidate": true}, {"start": 684.827, "end": 690.892, "text": "Vos dec\u00eds, che, me est\u00e1s tomando el pelo, adem\u00e1s sin dejar preguntar a los otros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4001198721731526, "is_candidate": true}, {"start": 690.892, "end": 696.437, "text": "Por eso me parece que, digamos, cuando uno ve que hay intencionalidad, tiene que marcarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31652619822721195, "is_candidate": true}, {"start": 696.437, "end": 698.939, "text": "No nos tenemos que mantener callados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48071177254943487, "is_candidate": true}, {"start": 699.359, "end": 706.186, "text": " No estoy bien, pero Sergio, ya que te metiste en el tema, ac\u00e1 el que est\u00e1 preocupado es Mauro Fulco porque opera en ese mercado negro de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0948001901574975, "is_candidate": false}, {"start": 706.186, "end": 709.65, "text": "Es mi otra ocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8760131106150816, "is_candidate": false}, {"start": 709.65, "end": 711.812, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 a 580 hoy el Dora Blue?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0004145240874034, "is_candidate": false}, {"start": 711.812, "end": 717.098, "text": "Yo s\u00e9 que me van a responder y todos los economistas me dicen, no, pero es un mercado muy chico, opera con poco mill\u00f3n, el que importa es el otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.016939902828942, "is_candidate": false}, {"start": 717.578, "end": 727.26, "text": " El que importa en el humor de la gente, el que tiene que ir a votar el 13, es el de 580 y te aumenta 20 pesos, te baja 15, estaba a 400 y pico hace un mes, estaba a 300 y pico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.999231108549635, "is_candidate": false}, {"start": 727.26, "end": 730.061, "text": "Y cuando hemos sido cr\u00edticos del gobierno Macri, hemos criticado el d\u00f3lar blue.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0596916045619482, "is_candidate": false}, {"start": 730.061, "end": 736.122, "text": "Entonces hoy necesitamos saber una respuesta de por qu\u00e9 sube tanto el d\u00f3lar y est\u00e1 a nivel alt\u00edsimo hoy por hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0575992151026667, "is_candidate": false}, {"start": 736.122, "end": 740.963, "text": "Mir\u00e1, ten\u00e9s dos situaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3171307691038574, "is_candidate": true}, {"start": 741.715, "end": 753.429, "text": " Una la describiste vos vinculado al tama\u00f1o del mercado, ya que por ah\u00ed alguno, uno, dos, tres p\u00edcaros con muy poquito te meten ruido y despu\u00e9s restringen la operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2720838835781795, "is_candidate": true}, {"start": 757.744, "end": 765.331, "text": " Hay como una especie, sobre todo en lo que son los corredores, liquidadores, hay como una especie de club.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3293669385582253, "is_candidate": true}, {"start": 765.331, "end": 773.759, "text": "Acordate que en alg\u00fan momento inclusive hubo una actuaci\u00f3n de la Justicia Penal Econ\u00f3mica hace no m\u00e1s de 45 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38103071594954796, "is_candidate": true}, {"start": 773.759, "end": 777.363, "text": "Entiendo que ahora hay otra investigaci\u00f3n de la Justicia Penal Econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4021718710377966, "is_candidate": true}, {"start": 779.345, "end": 793.345, "text": " porque ah\u00ed aparecen como dos situaciones, una que tiene que ver con esto de la alimentaci\u00f3n o la retroalimentaci\u00f3n de la incertidumbre y despu\u00e9s obviamente en los procesos electorales", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2710490093926985, "is_candidate": true}, {"start": 794.346, "end": 821.753, "text": " est\u00e1n los que frente a la incertidumbre o a la especulaci\u00f3n, pretenden generar toma de ganancias sobre la base de... Antes lo hac\u00edan mucho m\u00e1s en los d\u00f3lares financieros, hoy como en los d\u00f3lares financieros, a partir de que en el mes de abril le dijimos al fondo que no \u00edbamos a aceptar m\u00e1s la cl\u00e1usula de no intervenci\u00f3n y que cuando vi\u00e9ramos que esos mecanismos atentaban contra la estabilidad", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29938603868117486, "is_candidate": true}, {"start": 822.513, "end": 830.517, "text": " de Argentina, decidimos intervenir, en el caso del mercado informal, el Banco Central no puede intervenir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29567987816811514, "is_candidate": true}, {"start": 830.517, "end": 837.161, "text": "Pero hay manera de terminar con esto, Teresa de Lavallol no entiende esto, lo entienden los economistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0254579791709835, "is_candidate": false}, {"start": 837.161, "end": 841.623, "text": "Hay manera de desinflarlo, hay manera de que no siga aumentando, de que haya esa estabilidad que le da tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.05836339914224, "is_candidate": false}, {"start": 842.123, "end": 849.346, "text": " Tranquilidad en lo an\u00edmico, simplemente en el miedo, en el temor de que todo se vaya al demonio, sabemos que eso genera inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0327017387468327, "is_candidate": false}, {"start": 849.346, "end": 855.068, "text": "\u00bfSabe, Sergio, que esto en la gente, en la calle, cuando te meten t\u00edtulos en los canales de noticias, el d\u00f3lar por las nubes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0731259639399688, "is_candidate": false}, {"start": 855.068, "end": 857.129, "text": "\u00bfEso en alg\u00fan momento se puede tranquilizar y c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9911847450882092, "is_candidate": false}, {"start": 860.543, "end": 873.239, "text": " S\u00ed, creo que por un lado nosotros garantizando que... porque hay un umbral que es el umbral de los financieros, hay un momento en el que no te conviene irte al mercado informal, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2861890028383631, "is_candidate": true}, {"start": 873.239, "end": 874.321, "text": "Entonces en la medida que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6411371116959022, "is_candidate": false}, {"start": 875.882, "end": 886.945, "text": " estar estabilizados los financieros, empiezan a perder plata los que especulan contra el d\u00f3lar informal y creo que esa es la tarea que el Banco Central debe hacer con firmeza y con determinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.284040400659464, "is_candidate": true}, {"start": 886.945, "end": 903.79, "text": "Y despu\u00e9s hay un esquema de controles que CNV y UIF tienen que hacer y entiendo que de alguna manera en los pr\u00f3ximos d\u00edas van a estar mucho m\u00e1s firmes y acentuados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33300150958445385, "is_candidate": true}, {"start": 905.153, "end": 908.675, "text": " Ahora, Sergio, \u00bfqu\u00e9 se le dice al laburante com\u00fan que no llega a fin de mes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6789258553302852, "is_candidate": false}, {"start": 908.675, "end": 918.861, "text": "Digo, al tipo que tiene laburo, que tal vez tiene que alquilar, que es otro de los problemas que me gustar\u00eda plantear y escuchar cu\u00e1l ser\u00eda la soluci\u00f3n de ac\u00e1 a lo que se viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7804657569021259, "is_candidate": false}, {"start": 922.328, "end": 950.132, "text": " Bueno, a ver, primero respecto de la ley de alquileres yo ya tengo una posici\u00f3n que la hice p\u00fablica, creo que hay art\u00edculos de la ley Lipovetsky, recordemos que esta es una ley que impuls\u00f3 el macrismo y fracasaron, claramente fracasaron, creo que Lipovetsky pens\u00f3 que iba a quedar en los c\u00e1nones del derecho civil argentino y qued\u00f3", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3606444249380778, "is_candidate": true}, {"start": 951.635, "end": 959.238, "text": " en los peores c\u00e1nones del derecho civil argentino, o del derecho comercial.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36081536549155113, "is_candidate": true}, {"start": 959.238, "end": 966.161, "text": "Y creo que en ese sentido tenemos que lograr que el Congreso trate las modificaciones", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30475924656714737, "is_candidate": true}, {"start": 967.001, "end": 975.703, "text": " porque de alguna manera adem\u00e1s hay que mirar los mercados de oferta y demanda inmobiliario en ciudad y en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32138021506262926, "is_candidate": true}, {"start": 975.703, "end": 991.787, "text": "No es lo mismo en Ciudad de Buenos Aires donde adem\u00e1s ten\u00e9s una distorsi\u00f3n adicional por la presencia de Airbnb como producto para los turistas o de las ciudades que son fuertes de destino tur\u00edstico, que el mercado inmobiliario en otros lugares del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3040369909524052, "is_candidate": true}, {"start": 991.787, "end": 993.948, "text": "Por eso yo en alg\u00fan momento plantee", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3793229209856722, "is_candidate": true}, {"start": 994.768, "end": 1015.8, "text": " no con mucho \u00e9xito, que en realidad el tema de la legislaci\u00f3n sobre alquileres deb\u00eda tener un marco general en el C\u00f3digo Civil Argentino y despu\u00e9s cada legislatura de cada provincia ten\u00eda que reglamentar de acuerdo a la realidad de oferta en sus provincias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2941579064665095, "is_candidate": true}, {"start": 1016.34, "end": 1029.665, "text": " no es la misma realidad en la Provincia de C\u00f3rdoba, en la Provincia de Entre R\u00edos, en Capital Federal o en la Provincia de Buenos Aires, inclusive en el caso de la Provincia, en el AMBA y en el interior.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29918100678930193, "is_candidate": true}, {"start": 1029.665, "end": 1031.465, "text": "Eso respecto del tema alquileres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5175559886924024, "is_candidate": false}, {"start": 1031.465, "end": 1038.188, "text": "Y despu\u00e9s respecto del tema de... El laburante que no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3214283851309274, "is_candidate": true}, {"start": 1040.268, "end": 1058.399, "text": " Yo creo que nosotros en el 19 llegamos con un compromiso que era el de recuperar el poder del salario, tuvimos ca\u00edda de 19 puntos en la era Macri,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3036980483053082, "is_candidate": true}, {"start": 1059.46, "end": 1079.848, "text": " tuvimos 5 puntos adicionales por pandemia y por la guerra o por lo que quieras plantear, el 2020 y el 2021, desde mediados del 2022 venimos recuperando en promedio en ingreso real 4 puntos, todav\u00eda estamos muy lejos y creo que el objetivo es", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3077035001687183, "is_candidate": true}, {"start": 1080.793, "end": 1099.396, "text": " plantearle claramente a los trabajadores y as\u00ed le plante\u00e9 a la CGT y el lunes a la CTA y a todos los trabajadores, visito mucho en las f\u00e1bricas, es, digamos, tom\u00e9monos de la mano y hagamos un recorrido en el cual vayamos mes a mes recuperando un pedacito m\u00e1s de lo que fueron perdiendo en los \u00faltimos 6 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3237697775046823, "is_candidate": true}, {"start": 1100.326, "end": 1102.447, "text": " Traslad\u00e9monos a dentro de nueve d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8298652436355185, "is_candidate": false}, {"start": 1102.447, "end": 1104.548, "text": "Igual ten\u00e9s de ac\u00e1 al domingo 13.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8475495876839527, "is_candidate": false}, {"start": 1104.548, "end": 1105.888, "text": "Uy, est\u00e1 muy formado, chico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.049507401204302, "is_candidate": false}, {"start": 1105.888, "end": 1107.409, "text": "Est\u00e1 muy serio todo esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.03446920007097, "is_candidate": false}, {"start": 1107.409, "end": 1109.27, "text": "Parece una evaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9865015268082731, "is_candidate": false}, {"start": 1109.27, "end": 1110.19, "text": "Vamos a distenderlo un poco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0224897052120858, "is_candidate": false}, {"start": 1110.19, "end": 1113.391, "text": "Si tiene buen humor, tiene una sonrisa ah\u00ed para hablar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.04459587304727, "is_candidate": false}, {"start": 1113.391, "end": 1115.252, "text": "Ya parece presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9433206362547926, "is_candidate": false}, {"start": 1115.252, "end": 1116.133, "text": "Sergio Tom\u00e1s es.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0314211214020743, "is_candidate": false}, {"start": 1116.133, "end": 1116.893, "text": "Est\u00e1 palo y palo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9779632327179025, "is_candidate": false}, {"start": 1116.893, "end": 1124.676, "text": "Si hablan de temas... No, si hablan de temas serios, hablo serio y... A m\u00ed me distrae el cortecito que tiene en la nariz por la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29672042677186783, "is_candidate": true}, {"start": 1124.676, "end": 1127.897, "text": "No se lo quer\u00eda preguntar, pero me distrae ese cortecito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8895994188805479, "is_candidate": false}, {"start": 1127.897, "end": 1128.678, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 le pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9723271942426417, "is_candidate": false}, {"start": 1129.498, "end": 1156.624, "text": " No, no es un mordisc\u00f3n de malena, pero s\u00ed es una muestra de afecto excesiva, me pas\u00f3 en un centro de jubilados de Mendoza, ven\u00eda saliendo del centro de jubilados despu\u00e9s de un acto muy caluroso, de los jubilados que obviamente saben que si ellos llegan al gobierno les van a recortar el programa de medicamentos, les van a cambiar la f\u00f3rmula de movilidad, porque ya lo hicieron en el 2001, porque ya lo hicieron en el 2017 o lo intentaron", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3114470054731939, "is_candidate": true}, {"start": 1158.904, "end": 1183.06, "text": " hacer entre el 2017 y el 2019 y de alguna manera la mayor\u00eda de los jubilados siente que para cuidar su programa de medicamentos que es el 20% de la canasta de gastos del jubilado, para cuidar su f\u00f3rmula de movilidad, para tener un gobierno que cuando la inflaci\u00f3n le gana a las jubilaciones ponga plata arriba con bonos como venimos haciendo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30467412501781954, "is_candidate": true}, {"start": 1183.681, "end": 1185.443, "text": " en este \u00faltimo tiempo con Fernanda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41916381722867135, "is_candidate": true}, {"start": 1185.443, "end": 1191.832, "text": "De alguna manera ellos acompa\u00f1an y acompa\u00f1an mucho nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42159408324339875, "is_candidate": true}, {"start": 1191.832, "end": 1197.72, "text": "En la salida del centro de jubilados, ven\u00edamos haciendo selfie, abrazo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4030462854476694, "is_candidate": true}, {"start": 1199.745, "end": 1219.576, "text": " Ven\u00edamos haciendo selfie, abrazo, beso y en un momento yo giro la cabeza para un lado y justo una mujer me quer\u00eda agarrar una jubilada, me quer\u00eda agarrar para una selfie y me termina, digamos ten\u00eda u\u00f1as largas y me termina pasando la u\u00f1a por la nariz, me empez\u00f3 a salir sangre, pobre la mujer se preocup\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2966339763934842, "is_candidate": true}, {"start": 1219.576, "end": 1222.898, "text": "Como N\u00e9stor, est\u00e1 reviviendo la m\u00edstica de N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9350311471849274, "is_candidate": false}, {"start": 1224.998, "end": 1230.219, "text": " Te voy a contar algo que me pas\u00f3 mientras sal\u00eda del centro de jubilados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34065265386266574, "is_candidate": true}, {"start": 1230.219, "end": 1240.281, "text": "Una compa\u00f1era que estaba participando me dijo, por m\u00e1s que te duela, es un buen presagio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34257421991821735, "is_candidate": true}, {"start": 1240.281, "end": 1245.802, "text": "No, yo soy horrible bailando y no me gusta hacer papelones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40826289356787215, "is_candidate": true}, {"start": 1245.802, "end": 1246.462, "text": "Bailando y cantando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9501275866276466, "is_candidate": false}, {"start": 1246.462, "end": 1247.642, "text": "Te vimos con Ciro anoche.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5434017101065634, "is_candidate": false}, {"start": 1247.642, "end": 1248.982, "text": "Anoche llegamos al hotel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7295698320495555, "is_candidate": false}, {"start": 1248.982, "end": 1250.082, "text": "Te vimos con Ciro anoche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7929192493697668, "is_candidate": false}, {"start": 1254.26, "end": 1271.693, "text": " S\u00ed, anteanoche llegamos al hotel despu\u00e9s de una reuni\u00f3n en C\u00f3rdoba, la CGT est\u00e1 dividida pero se junt\u00f3 para acompa\u00f1arnos, estaba la CTA, la CTA Aut\u00f3noma, una mezcla que s\u00f3lo nosotros pod\u00edamos lograr, que es que todos los gremios de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25010086041857016, "is_candidate": true}, {"start": 1272.573, "end": 1298.329, "text": " muchos adem\u00e1s muy liderados por los de la educaci\u00f3n que est\u00e1n preocupados por esto del arancelamiento universitario que proponen ellos y por esto de la eliminaci\u00f3n de las becas para los pibes que proponen ellos y esto de limitar la cantidad de universidades que vienen proponiendo, digamos, muy liderados por los gremios de educaci\u00f3n, pero todos los gremios hicieron una actividad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2938423299443863, "is_candidate": true}, {"start": 1298.329, "end": 1299.47, "text": "Cuando llegamos al hotel,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5244447074532348, "is_candidate": false}, {"start": 1300.43, "end": 1318.338, "text": " estaban que ven\u00edan de tocar, estaba Ciro y estaba todo el grupo, y en un momento se pone a tocar el piano uno de los chicos, Ciro se pone a cantar, me invita a cantar, y yo lo que le dije, yo ladro, no canto, Ciro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3397477729089803, "is_candidate": true}, {"start": 1318.338, "end": 1322.06, "text": "Le hice un poquitito... Malena creo que opina parecido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8407216500647332, "is_candidate": false}, {"start": 1322.06, "end": 1322.94, "text": "\u00bfQuer\u00e9s escuchar a Malena?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0917967991319448, "is_candidate": false}, {"start": 1322.94, "end": 1323.801, "text": "A ver, vamos a escuchar a Malena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0894209134122428, "is_candidate": false}, {"start": 1323.801, "end": 1325.902, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinaba de Sergio Tomas Massa cantando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.050331413443067, "is_candidate": false}, {"start": 1325.902, "end": 1326.622, "text": "A ver, la tenemos, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0981134618654835, "is_candidate": false}, {"start": 1327.84, "end": 1330.223, "text": " No me muestres cosas que no veo porque no las veo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9514707310143893, "is_candidate": false}, {"start": 1330.223, "end": 1331.424, "text": "Te voy a mostrar un video cantando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0923797676099987, "is_candidate": false}, {"start": 1331.424, "end": 1334.047, "text": "Y encima no tengo los anteojos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9333188841644467, "is_candidate": false}, {"start": 1334.047, "end": 1335.209, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9925643352419192, "is_candidate": false}, {"start": 1335.209, "end": 1337.551, "text": "Tengo que ver o escuchar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867099030815079, "is_candidate": false}, {"start": 1337.551, "end": 1339.554, "text": "Mi color Me hizo recordar Momentos de mi vida", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1072242844793398, "is_candidate": false}, {"start": 1360.537, "end": 1367.219, "text": " Lo de Ciro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.009116122770407, "is_candidate": false}, {"start": 1367.219, "end": 1369.779, "text": "Ciro Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9988517926744895, "is_candidate": false}, {"start": 1369.779, "end": 1371.759, "text": "Ciro es crack.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8163941094718855, "is_candidate": false}, {"start": 1371.759, "end": 1374.28, "text": "Primero te digo, me da un poco de envidia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.909148491837118, "is_candidate": false}, {"start": 1374.28, "end": 1375.42, "text": "\u00bfTe gusta la m\u00fasica de Ciro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9674014931822074, "is_candidate": false}, {"start": 1375.42, "end": 1376.08, "text": "\u00bfTe gusta Ciro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9445233166847601, "is_candidate": false}, {"start": 1376.08, "end": 1380.701, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9068174026465606, "is_candidate": false}, {"start": 1380.701, "end": 1383.602, "text": "Un poco de envidia, primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9815834157558552, "is_candidate": false}, {"start": 1383.602, "end": 1385.302, "text": "Segundo, que no cante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9536895219830289, "is_candidate": false}, {"start": 1387.897, "end": 1399.981, "text": " Es habilidoso, est\u00e1 formado, para m\u00ed es bonito, es lindo, es buena persona, es peronista, pero no sabe cantar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9094955648275047, "is_candidate": false}, {"start": 1399.981, "end": 1406.744, "text": "Ahora, como jurada de un cantandoso bastante estricta, puede ser Pol\u00edn o Pachano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9691702039613473, "is_candidate": false}, {"start": 1406.744, "end": 1407.324, "text": "Moria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0099744883344046, "is_candidate": false}, {"start": 1407.324, "end": 1408.224, "text": "\u00bfCu\u00e1nto le pones?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0414776952796387, "is_candidate": false}, {"start": 1408.224, "end": 1408.664, "text": "Moria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9528621322499174, "is_candidate": false}, {"start": 1408.664, "end": 1410.205, "text": "\u00bfCu\u00e1nto le pondr\u00eda Moria?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.002120409948178, "is_candidate": false}, {"start": 1413.243, "end": 1419.486, "text": " Moria le pondr\u00eda un 10 porque lo ama, lo adora, porque lo quiere.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8348126004951097, "is_candidate": false}, {"start": 1419.486, "end": 1424.208, "text": "Yo, un 4 para que apruebe, pero cantando no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.940998517800529, "is_candidate": false}, {"start": 1424.208, "end": 1426.47, "text": "Gobernando, un 100.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.919261361551062, "is_candidate": false}, {"start": 1426.47, "end": 1431.552, "text": "Cantando... Dale, gordi, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9619214601987238, "is_candidate": false}, {"start": 1431.552, "end": 1434.453, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s, Malena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0269772523552632, "is_candidate": false}, {"start": 1434.453, "end": 1436.594, "text": "Es como mi caso, a m\u00ed me dicen siempre que mi mujer me suma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.015072236774552, "is_candidate": false}, {"start": 1436.594, "end": 1439.296, "text": "\u00bfC\u00f3mo te suma, Malena, vos tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.074344507246951, "is_candidate": false}, {"start": 1439.296, "end": 1440.436, "text": "\u00bfEs positivo no tenerla?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1493172324694327, "is_candidate": false}, {"start": 1444.414, "end": 1446.3, "text": " \u00bfTe emocionaste?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9147203949271638, "is_candidate": false}, {"start": 1449.332, "end": 1458.5, "text": " No, lo vivo como positivo en el d\u00eda a d\u00eda porque, digamos, hace 26 a\u00f1os que estamos juntos ya.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3518093916443247, "is_candidate": true}, {"start": 1458.5, "end": 1461.902, "text": "Y de alguna manera... Perd\u00f3n, 24 me da.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4615602490560068, "is_candidate": true}, {"start": 1461.902, "end": 1462.723, "text": "\u00a1Uy, no!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8650780355368677, "is_candidate": false}, {"start": 1462.723, "end": 1465.085, "text": "Acaba de romper.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9940156649504523, "is_candidate": false}, {"start": 1465.085, "end": 1467.146, "text": "No, es mejor pasarte que perder, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.053038930731865, "is_candidate": false}, {"start": 1467.146, "end": 1468.528, "text": "Era mejor, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8851122893479328, "is_candidate": false}, {"start": 1468.528, "end": 1469.288, "text": "Es mejor pasarte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1175469487354959, "is_candidate": false}, {"start": 1469.288, "end": 1472.01, "text": "No, pero hice mal la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4285897119279962, "is_candidate": true}, {"start": 1472.01, "end": 1473.091, "text": "Hice mal la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5276149296933889, "is_candidate": false}, {"start": 1473.091, "end": 1473.752, "text": "Habl\u00e1ndole algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8130348429587384, "is_candidate": false}, {"start": 1473.752, "end": 1473.992, "text": "Habl\u00e9mos...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.102822963167589, "is_candidate": false}, {"start": 1476.554, "end": 1480.297, "text": " No, hice bien la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36256133811815305, "is_candidate": true}, {"start": 1480.297, "end": 1483.379, "text": "Hace 26 a\u00f1os que estamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38539108136208045, "is_candidate": true}, {"start": 1483.379, "end": 1499.631, "text": "Hablando de cuentas, contame haciendo cuentas c\u00f3mo hiciste para negociar con los jeques y con los chinos, dos mercados nuevos dej\u00e1ndonos solamente a Estados Unidos de lado o al resto del mundo, sino con dos mercados y negociadores nuevos, c\u00f3mo fue y muy buen resultado, por ejemplo, con Qatar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.029185662439224, "is_candidate": false}, {"start": 1502.817, "end": 1517.271, "text": " Bueno, a ver, en el caso de China, cuando hicimos el viaje que, no s\u00e9 si se acuerdan, fuimos entre otras cosas a abrir mercado para, o a reabrir mercado para las exportaciones de pollo y a...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31853168336686866, "is_candidate": true}, {"start": 1518.292, "end": 1538.933, "text": " poner en marcha una serie de acuerdos comerciales, aprovechamos y tambi\u00e9n pusimos en marcha o activamos el segundo tramo del swap, Argentina tiene un swap de 19.000 millones de d\u00f3lares con China, ten\u00eda activado el uso de 5.000 millones de d\u00f3lares y ah\u00ed empezamos a poner en marcha el procedimiento del segundo tramo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2947320310565683, "is_candidate": true}, {"start": 1540.514, "end": 1556.981, "text": " Ah\u00ed hubo una carta del Presidente a Xi Jinping, hubo adem\u00e1s una negociaci\u00f3n como hay habitualmente entre el Banco Central y el Banco del Pueblo Chino, hubo mucha colaboraci\u00f3n del Ministro de Finanzas chino y del embajador chino en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29104495293572386, "is_candidate": true}, {"start": 1557.701, "end": 1568.248, "text": " Y la verdad es que ellos tomaron la decisi\u00f3n de ampliar para cubrir vencimientos de Argentina en una muestra de amistad y de colaboraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3563579469119398, "is_candidate": true}, {"start": 1568.248, "end": 1575.612, "text": "Y de confianza, \u00bfno?, tambi\u00e9n, porque... Entienden mucho m\u00e1s, s\u00e9 claramente, y entienden mucho m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42732204616332736, "is_candidate": true}, {"start": 1577.934, "end": 1591.831, "text": " El impacto de la sequ\u00eda te dir\u00eda que lo entiende mucho m\u00e1s el mundo que por ah\u00ed lo que se lo pone sobre la mesa en Argentina, porque la cuenta es que \u00edbamos a vender 110.000 palos al mundo y estamos vendiendo 89.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30157346479642344, "is_candidate": true}, {"start": 1593.545, "end": 1614.426, "text": " y ten\u00edamos que comprarle 100.000 palos al mundo y tenemos que administrar para que esos 100.000 palos los podamos comprar para seguir haciendo funcionar nuestra industria, nuestras empresas, nuestras pymes, el comercio, pero te falta eso que dejaste de vender porque la sequ\u00eda te gener\u00f3 este vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.316757206121273, "is_candidate": true}, {"start": 1614.426, "end": 1615.587, "text": "En el caso de Qatar,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4152083232033462, "is_candidate": true}, {"start": 1616.388, "end": 1632.142, "text": " Conoc\u00ed en octubre del a\u00f1o pasado en una de las reuniones internacionales de ministros de finanzas al ministro de finanzas, tuvimos adem\u00e1s la colaboraci\u00f3n de la m\u00e1xima decisi\u00f3n de la autoridad de Qatar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31736297615754105, "is_candidate": true}, {"start": 1633.843, "end": 1643.311, "text": " Y la verdad es que ellos tomaron la decisi\u00f3n de cerrar por primera vez, porque viste que hace muchos a\u00f1os que se viene hablando en la Argentina de Qatar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36486697842425597, "is_candidate": true}, {"start": 1643.311, "end": 1647.234, "text": "Pero mira, vos no sos amigo de \u00e9l y le sacaste algo, Macri es amigo y nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8601339363054155, "is_candidate": false}, {"start": 1647.234, "end": 1650.136, "text": "Macri es amigo de \u00e9l y no le sac\u00f3 nada para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9698323183372112, "is_candidate": false}, {"start": 1650.136, "end": 1655.04, "text": "Bueno, Boca ten\u00eda la propaganda de Qatar Airways en la \u00e9poca de Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46272039163273815, "is_candidate": true}, {"start": 1655.04, "end": 1656.862, "text": "Y la hizo sacar Macri, correcto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9410583707230822, "is_candidate": false}, {"start": 1659.358, "end": 1670.419, "text": " Pero lo que digo es que me parece que lo importante es entender que hay un mundo en este momento, digamos, multipolar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3426760631590656, "is_candidate": true}, {"start": 1671.795, "end": 1684.11, "text": " que tenemos que mantener como pa\u00eds relaci\u00f3n con los distintos polos y los distintos actores econ\u00f3micos del mundo tratando de ver c\u00f3mo beneficiamos a la Argentina en cada una de esas negociaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29982105498288725, "is_candidate": true}, {"start": 1684.11, "end": 1689.817, "text": "O sea, Argentina necesita aumentar exportaciones, necesita negociar mejor sus importaciones,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4194257652094764, "is_candidate": true}, {"start": 1690.477, "end": 1708.881, "text": " necesita fortalecer el valor del reconocimiento de nuestro trabajo y eso se hace adem\u00e1s creyendo en tu propio pa\u00eds, vos no pod\u00e9s salir al mundo a decir, vengo a vender trabajo argentino despu\u00e9s de que te la pasaste diciendo somos un pa\u00eds de mierda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28063314880271717, "is_candidate": true}, {"start": 1708.881, "end": 1711.422, "text": "\u00bfEntend\u00e9s qu\u00e9 es lo que viene haciendo la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3682886990921347, "is_candidate": true}, {"start": 1711.422, "end": 1716.243, "text": "Se cansan de decir somos un pa\u00eds de mierda y despu\u00e9s van a ir a pedirle al fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36373026530174923, "is_candidate": true}, {"start": 1716.243, "end": 1719.344, "text": "\u00bfQui\u00e9n le presta a un pa\u00eds de fracasado como dicen ellos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4996337759657917, "is_candidate": true}, {"start": 1719.964, "end": 1727.167, "text": " Parte de esa ecuaci\u00f3n que vos acab\u00e1s de explicar, me da la impresi\u00f3n que comienza a revertirse de la mano de estos que estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.856089358403292, "is_candidate": false}, {"start": 1727.167, "end": 1738.932, "text": "Mientras vos habl\u00e1s y yo te estoy preguntando, aparecen entre nosotros las im\u00e1genes de lo que fue la inauguraci\u00f3n del gasoducto N\u00e9stor Kirchner, y reci\u00e9n explicaste la cuesti\u00f3n t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8156592809477365, "is_candidate": false}, {"start": 1738.932, "end": 1745.976, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 representa desde el punto de vista pol\u00edtico la existencia de un gasoducto de estas caracter\u00edsticas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8284362968166716, "is_candidate": false}, {"start": 1745.976, "end": 1749.137, "text": "Y por supuesto lo que falta completar en materia de obra p\u00fablica al respecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8878757060283803, "is_candidate": false}, {"start": 1752.269, "end": 1768.514, "text": " Primero contarte que, digamos, por la paso tuvimos que postergar para despu\u00e9s el anuncio del segundo tramo que es lo que se llama el Reversal Norte, que tiene un gasoducto que se llama la Carlota T\u00edo Pugio y cinco plantas compresoras que lo que nos permiten es", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27589988708952906, "is_candidate": true}, {"start": 1769.414, "end": 1782.646, "text": " dejar de bajar el gas de Bolivia que lo importamos a 14 d\u00f3lares promedio para subir a C\u00f3rdoba, Tucum\u00e1n, a todo el norte argentino y el centro argentino, el gas de Vaca Muerta que lo pagamos 3 d\u00f3lares con 90.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3155555762573363, "is_candidate": true}, {"start": 1782.646, "end": 1792.034, "text": "Digo para que entendamos la diferencia en ahorro en la matriz energ\u00e9tica argentina porque el 65% de nuestras matrices t\u00e9rmicas, es decir, quemamos gas", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33997304399710593, "is_candidate": true}, {"start": 1793.131, "end": 1809.505, "text": " o combustible, y segundo, pensar para la industria, pensar para la industria cordobesa, pensar para la industria salta, pensar para todo el sector de valor agregado que necesitan el litio, el cobre, el oro, digamos, para industrializarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2752541911441073, "is_candidate": true}, {"start": 1809.505, "end": 1816.05, "text": "Hoy ten\u00edamos una limitaci\u00f3n que era que depend\u00edamos de c\u00f3mo eran los contratos de Bolivia, a partir del a\u00f1o que viene esa limitaci\u00f3n no existe, pero adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27541271726421457, "is_candidate": true}, {"start": 1817.031, "end": 1838.657, "text": " Lo que nos dejamos es de importar 7.000 palos el a\u00f1o pasado la importaci\u00f3n de combustible, este a\u00f1o ya lo bajamos a menos de 4.000, nos ahorramos ya m\u00e1s de 3.000, el final del a\u00f1o nos va a dar aproximadamente 4.100, 4.200 de ahorro, el a\u00f1o que viene vamos a estar con saldo positivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2895084534254483, "is_candidate": true}, {"start": 1839.577, "end": 1868.589, "text": " y eso porque adem\u00e1s el crecimiento de Vaca Muerta, 42% de inversi\u00f3n este a\u00f1o, mayor que el a\u00f1o pasado, nos est\u00e1 permitiendo empezar a exportar v\u00eda oleoducto Oldeval por Bah\u00eda Blanca, mucho m\u00e1s petr\u00f3leo al exterior, v\u00eda oleoducto a Chile, petr\u00f3leo a Chile, estamos empezando a tener contratos en firme de largo plazo de exportaci\u00f3n en el sur y en el centro de Chile, ahora nos tenemos que ir al norte,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28751840641861215, "is_candidate": true}, {"start": 1868.809, "end": 1886.905, "text": " Pero pensando en el televidente que nos est\u00e1 mirando, al habitante de Bah\u00eda Blanca, al habitante de La Pampa, al habitante de C\u00f3rdoba, en alg\u00fan momento esto va a redundar en que, por ejemplo, no s\u00e9, la tarifa de gas, por ejemplo, tenga m\u00e1s facilidad, acceda al gas... Y la tarifa de gas y de luz va a ser m\u00e1s barata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7525664950529096, "is_candidate": false}, {"start": 1886.905, "end": 1888.026, "text": "S\u00ed, ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7401479955806359, "is_candidate": false}, {"start": 1888.478, "end": 1891.501, "text": " S\u00ed, primero te aumenta la capacidad de servicio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3111531796739714, "is_candidate": true}, {"start": 1891.501, "end": 1896.025, "text": "O sea, vas a tener menos garrafas, menos cepelin y m\u00e1s red de gas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2528183421929837, "is_candidate": true}, {"start": 1896.025, "end": 1898.047, "text": "Eso es lo primero, porque ten\u00e9s volumen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44796772135508867, "is_candidate": true}, {"start": 1898.047, "end": 1902.251, "text": "Pens\u00e1 que Vaca Muerta tiene gas para 140 a\u00f1os si s\u00f3lo abasteciera Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34024071545273804, "is_candidate": true}, {"start": 1905.772, "end": 1923.007, "text": " En segundo lugar, te permite adem\u00e1s bajar el costo del gas y de la electricidad porque, te vuelvo a repetir, el 65% de la energ\u00eda que generamos, la generamos quemando combustible, gas o gasoil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2591385440928353, "is_candidate": true}, {"start": 1923.007, "end": 1925.57, "text": "Haces valer m\u00e1s el salario, lo que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8426523883000943, "is_candidate": false}, {"start": 1925.57, "end": 1926.33, "text": "Eso te baja.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7060304287977593, "is_candidate": false}, {"start": 1927.171, "end": 1929.713, "text": " el costo de generaci\u00f3n de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3749447729590719, "is_candidate": true}, {"start": 1929.713, "end": 1939.258, "text": "Pero adem\u00e1s te cambia, s\u00ed, pero lo m\u00e1s importante, tanto hablamos de inflaci\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es el mejor remedio para derrotar la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3188571267022213, "is_candidate": true}, {"start": 1939.258, "end": 1941.92, "text": "Juntar d\u00f3lares propios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37844119808210863, "is_candidate": true}, {"start": 1941.92, "end": 1949.764, "text": "O sea, es equilibrio fiscal para tener tus cuentas ordenadas, pero es super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28189105858247476, "is_candidate": true}, {"start": 1949.764, "end": 1955.708, "text": "Los mejores momentos de la Argentina fueron los momentos en los que vend\u00edamos m\u00e1s de lo que compr\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37133760347627986, "is_candidate": true}, {"start": 1956.842, "end": 1967.233, "text": " Usted tiene, Ministro, que si en este caso no gana el peronismo en octubre, todo eso que usted habla de maca muerte y dem\u00e1s, \u00bfse termina privatizando o queda en manos de privados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8665799421981484, "is_candidate": false}, {"start": 1967.233, "end": 1979.006, "text": "Bueno, de hecho el proyecto de gasoducto que Macri ten\u00eda y que fracas\u00f3 porque no lo pudo llevar adelante porque le cambiaron las condiciones financieras, era un mecanismo de PPP en el cual lo que hac\u00edan era darle", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26069707076797755, "is_candidate": true}, {"start": 1979.966, "end": 1997.835, "text": " un negocio a privados sobre la base de un esquema de concesi\u00f3n montado adem\u00e1s sobre una estructura financiera que era negocio para los bancos y no para el Estado argentino, por eso le fracas\u00f3 y por eso nunca lo pudo hacer, m\u00e1s all\u00e1 de que adem\u00e1s ellos el \u00faltimo a\u00f1o bajan la inversi\u00f3n p\u00fablica de 1.9 a 0.4.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.299883615758036, "is_candidate": true}, {"start": 2001.897, "end": 2024.177, "text": " b\u00e1sicamente porque cumplieron con la receta del fondo que dec\u00eda obra p\u00fablica no tienen que hacer, nosotros parte de la discusi\u00f3n que tuvimos en diciembre, en marzo y ahora con el fondo es no paramos ni una escuela, no paramos ni una ruta, no paramos ni el gasoducto, no paramos ninguna de las obras de infraestructura que Argentina necesita, no paramos las viviendas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29809433190940027, "is_candidate": true}, {"start": 2025.118, "end": 2025.598, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6994818849307101, "is_candidate": false}, {"start": 2025.598, "end": 2030.141, "text": "Porque hacen al desarrollo de la Argentina, que es un pa\u00eds en v\u00eda de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3578988503623295, "is_candidate": true}, {"start": 2030.141, "end": 2041.848, "text": "Ah\u00ed vemos im\u00e1genes, Sergio, de los obreros, la emoci\u00f3n, no solamente de los trabajadores, sino la cantidad de camiones que trasladaban todos los materiales, los pueblos felices, tiempo r\u00e9cord.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9971812759340182, "is_candidate": false}, {"start": 2041.848, "end": 2048.672, "text": "Realmente hay que tomar conciencia de la magnitud... Vos sab\u00e9s que lo m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5762921700091446, "is_candidate": false}, {"start": 2050.413, "end": 2072.551, "text": " Lo m\u00e1s loco es que por ah\u00ed todo lo que hubo previo no se ve, desde estar llamando a los gobernadores de cada provincia porque para acelerar el proceso de entrega de ca\u00f1os necesit\u00e1bamos que las vialidades provinciales y las polic\u00edas provinciales armaran un dispositivo especial para que los camiones trasladaran mayor cantidad de ca\u00f1os porque en el medio", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2681543608014928, "is_candidate": true}, {"start": 2073.372, "end": 2096.537, "text": " Hubo un momento que la planta de Seat, que es la planta de Avellaneda, no llegaba a abastecer la cantidad de ca\u00f1os para la velocidad que ten\u00edamos y hubo que traer ca\u00f1os de Brasil porque en el medio hubo que cruzar r\u00edos por abajo y hab\u00eda un tema tambi\u00e9n de autorizaciones de hidr\u00e1ulica y medioambientales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33899900321897614, "is_candidate": true}, {"start": 2096.537, "end": 2102.038, "text": "No es solamente en tiempo r\u00e9cord, sino adem\u00e1s saltando un mont\u00f3n de obst\u00e1culos de esos que no se ven,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3708020111195375, "is_candidate": true}, {"start": 2103.223, "end": 2119.933, "text": " pero que hacen la obra, y te voy a decir algo, lo hicieron empresas argentinas, lo hicimos en tiempo r\u00e9cord, ellos lo llaman Payline, uno de estos proyectos en cualquier pa\u00eds del mundo, 18 a 24 meses en cualquier pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3362863649110156, "is_candidate": true}, {"start": 2119.933, "end": 2124.336, "text": "As\u00ed que tenemos que sentirnos orgullosos porque de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4323424489391309, "is_candidate": true}, {"start": 2126.158, "end": 2139.297, "text": " Los argentinos mostramos con el gasoducto y con muchas otras cosas que somos capaces de construir nuestra propia matriz de desarrollo, que si tomamos la decisi\u00f3n y la sostenemos, podemos cambiar nuestra ecuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3529267120734205, "is_candidate": true}, {"start": 2140.328, "end": 2148.875, "text": " y en definitiva lo que tenemos que hacer es defender esta idea de pa\u00eds con capacidad y con potencialidades.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29673782561975026, "is_candidate": true}, {"start": 2148.875, "end": 2166.01, "text": "A veces me llama la atenci\u00f3n porque yo veo en el mundo c\u00f3mo miran con mucha atenci\u00f3n nuestro recurso mineral, nuestro recurso energ\u00e9tico, nuestra capacidad de producci\u00f3n de alimentos, el talento de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2875128751224675, "is_candidate": true}, {"start": 2166.01, "end": 2167.671, "text": "Argentina es uno de los 5 pa\u00edses", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3541349057001273, "is_candidate": true}, {"start": 2168.572, "end": 2177.882, "text": " en elegibilidad por capital humano a la hora de las empresas de elegir por el talento de nuestros pibes, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32212353039673347, "is_candidate": true}, {"start": 2177.882, "end": 2182.808, "text": "Para que lo tenga m\u00e1s claro la se\u00f1ora de Lavallol que nombraste que no me acuerdo el nombre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3844044085710666, "is_candidate": true}, {"start": 2182.808, "end": 2186.071, "text": "De alguna manera...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.571693101978171, "is_candidate": false}, {"start": 2188.495, "end": 2198.63, "text": " Croacia, Colombia, India, Argentina, son los pa\u00edses donde el mundo va a buscar cerebro", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2809536482145385, "is_candidate": true}, {"start": 2199.63, "end": 2206.415, "text": " para producir contenido audiovisual, contenido en todo lo que es la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica, contenido de programaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33740391916467827, "is_candidate": true}, {"start": 2206.415, "end": 2220.285, "text": "Nosotros hoy estamos financiando un programa que se llama Argentina 4.0, estamos capacitando 70.000 programadores, se anotaron 300.000 pibes y no tan pibes porque mil de ellos son jubilados, para que te des una idea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3277528839636865, "is_candidate": true}, {"start": 2224.683, "end": 2237.252, "text": " Hoy tiene un nivel de demanda en el mundo y te genera d\u00f3lares, d\u00f3lares de esos que no son por una f\u00e1brica, son los d\u00f3lares... Yo siempre digo, \u00bfcu\u00e1nto vale una tonelada de soja?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3242888613864867, "is_candidate": true}, {"start": 2237.252, "end": 2240.774, "text": "Exactamente, \u00bfcu\u00e1nto vale una tonelada de sat\u00e9lite?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45620967313033944, "is_candidate": true}, {"start": 2240.774, "end": 2242.996, "text": "\u00bfA d\u00f3nde tenemos que poner el ojo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45861939203647994, "is_candidate": true}, {"start": 2242.996, "end": 2244.797, "text": "\u00bfEn exportar sat\u00e9lites?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4886351943448102, "is_candidate": true}, {"start": 2244.797, "end": 2247.84, "text": "\u00bfEn exportar los nanosat\u00e9lites?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5548607662426264, "is_candidate": false}, {"start": 2247.84, "end": 2251.342, "text": "En ponerle valor agregado, no solamente, a la materia prima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7963513492615236, "is_candidate": false}, {"start": 2252.983, "end": 2262.948, "text": " Bueno, en la Argentina hasta el 2015 los cient\u00edficos volv\u00edan, entre el 2015 y el 2019 se volvieron a ir y ahora van volviendo y hay que seguir repatri\u00e1ndolos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29441260846704687, "is_candidate": true}, {"start": 2262.948, "end": 2268.49, "text": "Hay que seguir repatri\u00e1ndolos porque la investigaci\u00f3n y el desarrollo nos van a hacer un pa\u00eds m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3615771047427113, "is_candidate": true}, {"start": 2268.49, "end": 2275.493, "text": "Dejame volver a esa imaginaci\u00f3n que trataba de plantear hace algunos minutos, 13 de agosto a la noche,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.799884496372539, "is_candidate": false}, {"start": 2275.975, "end": 2280.838, "text": " se van a juntar, me imagino, porque del otro lado est\u00e1 claro que se est\u00e1n matando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8093883365740584, "is_candidate": false}, {"start": 2280.838, "end": 2288.444, "text": "Est\u00e1n como perro y gato, no saben, se tiran de la cola, se hacen operaciones, se denuncian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8352110953951826, "is_candidate": false}, {"start": 2288.444, "end": 2298.75, "text": "\u00bfUstedes dan la impresi\u00f3n que est\u00e1n llevando adelante, me refiero vos y Juan Grav\u00f3s del otro lado, una interna, una primaria bastante m\u00e1s civilizada en t\u00e9rminos incluso hasta discursivos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8264633169804392, "is_candidate": false}, {"start": 2299.691, "end": 2301.672, "text": " \u00bfQu\u00e9 imagin\u00e1s el 13 de agosto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7701390263217622, "is_candidate": false}, {"start": 2301.672, "end": 2302.253, "text": "\u00bfJuntos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9089870273258891, "is_candidate": false}, {"start": 2302.253, "end": 2303.653, "text": "\u00bfVos, Juan Grabois?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.902095782216795, "is_candidate": false}, {"start": 2303.653, "end": 2311.338, "text": "\u00bfTodo Uni\u00f3n por la Patria pensando ya en el 22 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7635493807247988, "is_candidate": false}, {"start": 2311.338, "end": 2325.447, "text": "Primero, digamos, nosotros tenemos que tener la capacidad de que esa unidad que construimos, sorprendiendo adem\u00e1s, como sorprendimos a todos los sectores pol\u00edticos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31621612731166493, "is_candidate": true}, {"start": 2326.508, "end": 2353.617, "text": " la podamos sostener y no s\u00f3lo la podamos sostener sino fortalecer y ampliar porque lo otro que hay que tener en cuenta es que esa pelea que vos describ\u00edas de ellos es una pelea en la que por ejemplo yo me pregunto en esto de arancelar universidades, eliminar becas universitarias y no construir m\u00e1s universidades qu\u00e9 va a hacer el 14 a la ma\u00f1ana el radicalismo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2501859678963806, "is_candidate": true}, {"start": 2354.543, "end": 2363.327, "text": " con su enorme tradici\u00f3n universitaria a la hora de analizar qu\u00e9 se hace con las universidades en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.264119650597166, "is_candidate": true}, {"start": 2363.327, "end": 2374.232, "text": "\u00bfVa a estar defendiendo como defendemos nosotros las universidades o va a estar parado con ellos defendiendo el arancelamiento, el corte de las becas y la limitaci\u00f3n de la inversi\u00f3n universitaria?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2933811960022893, "is_candidate": true}, {"start": 2375.553, "end": 2389.904, "text": " Nosotros tenemos una profunda convicci\u00f3n de que tenemos que seguir con los cr\u00e9ditos a tasa subsidiada para las pymes, para seguir generando empleo, para seguir creciendo en capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29117998474432294, "is_candidate": true}, {"start": 2389.904, "end": 2392.886, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer ellos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3996667134074774, "is_candidate": true}, {"start": 2392.886, "end": 2402.333, "text": "\u00bfVan a todos abroquelarse atr\u00e1s de la idea de cortemos las tasas, cortemos aerol\u00edneas, cortemos las becas universitarias, cortemos los medicamentos del PAMI?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3197548446732784, "is_candidate": true}, {"start": 2403.414, "end": 2409.477, "text": " o va a quedar ah\u00ed eso en un conglomerado m\u00e1s expresado por Bullrich, Millet y Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35142644736707795, "is_candidate": true}, {"start": 2409.477, "end": 2410.557, "text": "\u00bfY qu\u00e9 va a hacer el resto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.546260257615249, "is_candidate": false}, {"start": 2410.557, "end": 2430.286, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que lo que nosotros tenemos que hacer es fortalecer la unidad y adem\u00e1s seguir abriendo los brazos para que aquellos que el 13 de agosto por ah\u00ed hagan una primer preferencia por otras fuerzas pol\u00edticas, despu\u00e9s a la hora de pensar en el 22 de octubre en un proyecto de pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25112525140040165, "is_candidate": true}, {"start": 2431.066, "end": 2451.691, "text": " piensen en el desarrollo PYME, en el proyecto de crecimiento de nuestras universidades, en la sostenibilidad de las becas para los pibes, en la garant\u00eda para nuestros jubilados de la movilidad y los medicamentos, en la defensa de los convenios colectivos de trabajo, de las vacaciones pagas y de la indemnizaci\u00f3n como derecho para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2283714313897245, "is_candidate": true}, {"start": 2451.691, "end": 2458.073, "text": "Todos temas que ellos ponen hoy en discusi\u00f3n y a cara descubierta ya, no es que lo...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.342588363082295, "is_candidate": true}, {"start": 2459.394, "end": 2469.501, "text": " En el 2015 viste que lo disimularon, viva Aerol\u00ednea, voy a eliminar el impuesto a la ganancia, tiraban globitos y punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29511414455154705, "is_candidate": true}, {"start": 2469.501, "end": 2487.354, "text": "Ahora ya lo dicen a cara descubierta y creo que a cada jubilado, a cada trabajador, a cada empresario PyME, a cada uno de los pibes universitarios, a cada uno de los sectores vinculados a la investigaci\u00f3n y el desarrollo en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.231931132140483, "is_candidate": true}, {"start": 2488.075, "end": 2492.679, "text": " Se lo tenemos que bajar a tierra, porque si no queda en un t\u00edtulo, ajuste y represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3089423642523734, "is_candidate": true}, {"start": 2492.679, "end": 2496.924, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 significa eso cuando lo bajas a tierra?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42210234367706967, "is_candidate": true}, {"start": 2496.924, "end": 2499.486, "text": "Sergio, \u00bften\u00e9s ah\u00ed vos para ver?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0224879355396348, "is_candidate": false}, {"start": 2499.486, "end": 2502.629, "text": "No s\u00e9 si Nicol\u00e1s Munaf\u00f3 tiene un celular para aportarte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0272834236306112, "is_candidate": false}, {"start": 2502.629, "end": 2505.892, "text": "Hay un vide\u00edto que prepar\u00f3 un editado tuyo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9438012564724914, "is_candidate": false}, {"start": 2505.892, "end": 2507.234, "text": "Ah\u00ed pedimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9990576787050843, "is_candidate": false}, {"start": 2507.234, "end": 2510.377, "text": "Ah\u00ed le pedimos sobre cosas tuyas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.962660418253705, "is_candidate": false}, {"start": 2510.377, "end": 2510.737, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0085393118053407, "is_candidate": false}, {"start": 2512.218, "end": 2514.18, "text": " Va a llegar con delay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9930190855470873, "is_candidate": false}, {"start": 2514.18, "end": 2517.523, "text": "Est\u00e1 ah\u00ed el celu, va a llegar con un segundito de delay, pero lo va a poder ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0642830942631576, "is_candidate": false}, {"start": 2517.523, "end": 2528.191, "text": "Despu\u00e9s hay dos o tres preguntas m\u00e1s porque hablamos de todo, algunas cosas positivas y otras que tambi\u00e9n le queremos preguntar porque est\u00e1 Teresa Lavallol preguntando en la actualidad y tambi\u00e9n lo que puede pasar a futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0253258489256318, "is_candidate": false}, {"start": 2528.191, "end": 2529.973, "text": "Miren esto, miren estas im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0863793810514304, "is_candidate": false}, {"start": 2529.973, "end": 2537.439, "text": "Sergio Massa, un editado de tres minutos de su pasado, sus momentos m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9714585504588454, "is_candidate": false}, {"start": 2537.439, "end": 2540.501, "text": "\u00bfAlgunos de ustedes tuvieron alguna vez 35 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4163268135931477, "is_candidate": true}, {"start": 2541.4, "end": 2543.001, "text": " Yo los tengo ahora.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49215552388220674, "is_candidate": true}, {"start": 2543.001, "end": 2546.685, "text": "Y tambi\u00e9n tengo unas ganas enormes de trabajar por el lugar en donde vivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4245147086537959, "is_candidate": true}, {"start": 2546.685, "end": 2548.546, "text": "Y a eso vine desde la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.500758893046368, "is_candidate": false}, {"start": 2548.546, "end": 2549.967, "text": "Est\u00e1s ah\u00ed, en Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5098416160554189, "is_candidate": false}, {"start": 2549.967, "end": 2551.309, "text": "Est\u00e1s ah\u00ed, en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6564622108677871, "is_candidate": false}, {"start": 2551.309, "end": 2553.43, "text": "Est\u00e1s ah\u00ed, en un rinconcito de los Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5767786710217995, "is_candidate": false}, {"start": 2553.43, "end": 2555.312, "text": "Est\u00e1s ah\u00ed, en Tucum\u00e1n, haciendo patria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49425965777492464, "is_candidate": true}, {"start": 2555.312, "end": 2555.732, "text": "\u00a1Mamma m\u00eda!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9573947322128922, "is_candidate": false}, {"start": 2555.732, "end": 2556.073, "text": "\u00a1Qu\u00e9 felicidad!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0867112788939481, "is_candidate": false}, {"start": 2556.073, "end": 2556.373, "text": "\u00a1Qu\u00e9 alegr\u00eda!", "cosine_dist": 1.1625928999355732, "is_candidate": false}, {"start": 2569.85, "end": 2579.055, "text": " Feliz porque se lo merece este grupo de jugadores, porque s\u00e9 del esfuerzo que hace 16 a\u00f1os hacen los chicos que est\u00e1n todos los d\u00edas en el club, los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2566243580209504, "is_candidate": true}, {"start": 2579.055, "end": 2585.158, "text": "Y en lo pol\u00edtico, la semana pasada nos dijo en C\u00f3rdoba que cinco veces que iba a ser candidato por la alternativa federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.978283803840898, "is_candidate": false}, {"start": 2585.158, "end": 2587.279, "text": "Hoy no se ve tan claro eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9256457018884067, "is_candidate": false}, {"start": 2587.279, "end": 2588.879, "text": "Mir\u00e1, hoy...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5349556649906546, "is_candidate": false}, {"start": 2591.013, "end": 2600.766, "text": " Me jurament\u00e9 y les jurament\u00e9 a mi familia y a mis amigos que ven\u00eda con ellos a ver el partido y que hace 36 horas me dedicaba solamente a Tigre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3292085931483725, "is_candidate": true}, {"start": 2600.766, "end": 2601.087, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6862858988157408, "is_candidate": false}, {"start": 2621.299, "end": 2630.312, "text": " interpret\u00e1ramos que la Constituci\u00f3n prev\u00e9 alg\u00fan tipo de prevenda para los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9985212861620538, "is_candidate": false}, {"start": 2630.312, "end": 2632.695, "text": "\u00bfLe podemos pedir que tire la copa con la mirada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8804873855007984, "is_candidate": false}, {"start": 2632.695, "end": 2634.037, "text": "No, no, esa es muy pesada la copa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8550204318911145, "is_candidate": false}, {"start": 2636.095, "end": 2638.237, "text": " Para la botecita, te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5729980081856209, "is_candidate": false}, {"start": 2638.237, "end": 2646.882, "text": "Todos se quedaron con el video de la botecita del Congreso del d\u00eda que Brasil estaba hablando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3821846366417506, "is_candidate": true}, {"start": 2646.882, "end": 2660.47, "text": "Yo quiero decirles que hay un segundo video de una segunda botecita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6699198142700313, "is_candidate": false}, {"start": 2660.47, "end": 2662.612, "text": "Diputados, para que le quede claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5398772401568813, "is_candidate": false}, {"start": 2663.662, "end": 2669.487, "text": " Hay un acuerdo de labor parlamentaria que firmaron sus presidentes de bloque.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.315168063247128, "is_candidate": true}, {"start": 2669.487, "end": 2675.973, "text": "Si no le interesa el acuerdo, lo que tiene que hacer es retirarse de bloque y armar un bloque propio y venir a labor parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4077074091083166, "is_candidate": true}, {"start": 2675.973, "end": 2680.236, "text": "Si no, debe respetar a sus autoridades de bloque, diputado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4493675804040127, "is_candidate": true}, {"start": 2680.236, "end": 2681.958, "text": "Usted no tiene coronita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6146578193857646, "is_candidate": false}, {"start": 2681.958, "end": 2684.32, "text": "Ustedes saben que a lo largo de todo el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5337767147836829, "is_candidate": false}, {"start": 2685.96, "end": 2704.347, "text": " He sufrido la inconducta del diputado Fernando Iglesias y Dios me acaba de regalar un momento \u00fanico para m\u00ed que el diputado M\u00e1ximo Kirchner lo convenci\u00f3 en el discurso porque tiene que rectificar el sentido de su voto, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36908498147680524, "is_candidate": true}, {"start": 2709.188, "end": 2717.335, "text": " Le voy a dar la palabra al diputado Fernando Iglesias para que rectifique el sentido de su voto, solo para que rectifique el sentido de su voto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4456615954241653, "is_candidate": true}, {"start": 2717.335, "end": 2719.497, "text": "Le pido por favor, gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6945534530589789, "is_candidate": false}, {"start": 2719.497, "end": 2722.259, "text": "Me emocionaron tantas verdades que escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8639718239536207, "is_candidate": false}, {"start": 2722.259, "end": 2725.281, "text": "Tengo que rectificar, mi voto es negativo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8825877619797441, "is_candidate": false}, {"start": 2725.281, "end": 2726.663, "text": "Gracias, diputado Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5217187979777149, "is_candidate": false}, {"start": 2730.503, "end": 2733.025, "text": " Bueno, ah\u00ed estaba, esperamos solamente unos segunditos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9980394701875218, "is_candidate": false}, {"start": 2733.025, "end": 2737.788, "text": "Sergio, te vimos con car\u00e1cter en el Congreso ante Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.043339001410484, "is_candidate": false}, {"start": 2737.788, "end": 2753.177, "text": "La gente se pregunta, \u00bfser\u00edas un candidato y un presidente con car\u00e1cter para plantarse ante los poderosos y defender definitivamente a la gente del Fondo Monetario, de los bancos, de los cr\u00e9ditos, de los que abusan, de los que peculan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0121835271991182, "is_candidate": false}, {"start": 2753.177, "end": 2756.039, "text": "\u00bfSer\u00edas un candidato plantarse as\u00ed con los que realmente hay que plantarse?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0995372624591102, "is_candidate": false}, {"start": 2758.987, "end": 2771.412, "text": " S\u00ed, si vos analiz\u00e1s el recorrido solo de trabajo en este a\u00f1o, en este primer a\u00f1o en el Ministerio de Econom\u00eda, ten\u00e9s el r\u00e9cord hist\u00f3rico de multas a empresas como Coca-Cola,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25668586620165157, "is_candidate": true}, {"start": 2772.4, "end": 2789.626, "text": " ten\u00e9s adem\u00e1s denuncias a operadores de bolsa que jugaron a timbiarse tratando de desestabilizar al gobierno como Max Valores o TPSG, ten\u00e9s denuncias por 3.000 millones de d\u00f3lares de evasi\u00f3n al Banco Central, a grupos econ\u00f3micos como Olio,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.312132773049446, "is_candidate": true}, {"start": 2791.826, "end": 2806.131, "text": " ten\u00e9s peleas que han sido p\u00fablicas como la pelea por el transporte por los colectivos, cuando quisieron agregar la amortizaci\u00f3n de colectivos al sistema de aumento en el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.311814383239029, "is_candidate": true}, {"start": 2806.131, "end": 2815.294, "text": "Ahora, no es que vivo todo el d\u00eda peleando, cuando creo que corresponde pelear sin ponerse firme, me pongo firme y cuando creo que corresponde dialogar, dialogo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.259273187213386, "is_candidate": true}, {"start": 2816.841, "end": 2833.216, "text": " y cuando doy una batalla en defensa del inter\u00e9s de la gente y al otro d\u00eda me tengo que sentar a la mesa, me siento porque creo que uno tiene que tener la capacidad de defender el inter\u00e9s p\u00fablico pero tambi\u00e9n de sostener", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29109136571646255, "is_candidate": true}, {"start": 2834.897, "end": 2836.078, "text": " la capacidad de di\u00e1logo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45453963166895794, "is_candidate": true}, {"start": 2836.078, "end": 2837.499, "text": "Son ambas cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5782276039049626, "is_candidate": false}, {"start": 2837.499, "end": 2851.548, "text": "Sergio, reci\u00e9n te ve\u00eda en las im\u00e1genes, bueno, por ejemplo, entre ellas festejando en la cancha un triunfo de tigre de Argentina, y supongo que si Argentina llega a la final del Mundial, eleg\u00eds en la otra semifinal entre Brasil y Francia a ver qui\u00e9n quer\u00e9s que gane para jugar esa final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293775357687857, "is_candidate": false}, {"start": 2851.548, "end": 2856.611, "text": "En este caso, en las elecciones, eleg\u00eds entre Bullrich y Larreta contra qui\u00e9n definir y por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7375227577301553, "is_candidate": false}, {"start": 2861.013, "end": 2882.57, "text": " Yo creo que son lo mismo, no veo diferencia entre uno y otro, en realidad creo que ah\u00ed hay una sola jefatura que es la de Macri, est\u00e1 quedando claro en estos d\u00edas, de hecho f\u00edjate que frente a la discusi\u00f3n alrededor de la jefatura de gobierno de la ciudad, van los dos atr\u00e1s de Macri a apoyar al primo de Macri el lunes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3105045782641581, "is_candidate": true}, {"start": 2884.491, "end": 2897.045, "text": " Que entiendo, en esta cosa de los feudalismos, si mi esposa es candidata en Tigre es feudal, pero si el primo es candidato es republicano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30606816554901495, "is_candidate": true}, {"start": 2897.045, "end": 2898.666, "text": "Esta cosa de la doble vara, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5166334681287189, "is_candidate": false}, {"start": 2900.848, "end": 2907.034, "text": " Pero la verdad es que opose, ni que hablar, que hace 20 a\u00f1os gobiernan... No, 40 a\u00f1os que gobiernan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2906691902447657, "is_candidate": true}, {"start": 2907.034, "end": 2911.498, "text": "Y ahora la hija.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4416864560405783, "is_candidate": true}, {"start": 2911.498, "end": 2912.819, "text": "Abuelo, padre, hijo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5875201442248117, "is_candidate": false}, {"start": 2912.819, "end": 2913.78, "text": "Ni que hablar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6457475371032639, "is_candidate": false}, {"start": 2913.78, "end": 2917.884, "text": "Pero bueno, eso no es feudalismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37608684805533765, "is_candidate": true}, {"start": 2917.884, "end": 2923.869, "text": "Ahora, lo que yo digo es que nosotros lo que tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3659662090735185, "is_candidate": true}, {"start": 2925.707, "end": 2939.373, "text": " tratar es de contarle a cada laburante, a cada jubilado, a cada empresario pyme y a cada estudiante que est\u00e1 en juego en esta elecci\u00f3n en agosto y en octubre y adem\u00e1s decirle claramente que no es que el partido es en octubre", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22790280764273463, "is_candidate": true}, {"start": 2940.481, "end": 2963.008, "text": " El primer tiempo se juega en agosto, y en esto de los futboleros, vos el partido lo ten\u00e9s que salir a buscar en el primer tiempo, porque en el segundo tiempo, si vos en el primer tiempo tuviste un mal resultado, el rival se te cierra, y ten\u00e9s que andar empezando a tirar pelotazos, centro, meterlo grandote, demorar, cabecear, porque se hace dif\u00edcil descontar la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19951623763448867, "is_candidate": true}, {"start": 2963.949, "end": 2966.69, "text": " Axel lo dijo el otro d\u00eda, no hay octubre sin agosto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47765157692610827, "is_candidate": true}, {"start": 2966.69, "end": 2983.803, "text": "Efectivamente, no hay octubre sin agosto y entre otras cosas hay que tambi\u00e9n aprender la lecci\u00f3n del quedarse en casa de la primaria del 21, esta cosa de que terminan eligiendo otros por vos y que despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22727053690712806, "is_candidate": true}, {"start": 2984.892, "end": 2987.934, "text": " Lo pag\u00e1s en el Congreso, hoy ten\u00e9s paradas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42132002605449936, "is_candidate": true}, {"start": 2987.934, "end": 2994.718, "text": "La ley que permite saber qui\u00e9nes tienen la plata en Estados Unidos, en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2833515420069216, "is_candidate": true}, {"start": 2994.718, "end": 3008.045, "text": "La ley que te permite tener el acceso a universidades en ciudades como San Francisco o C\u00f3rdoba, Saladillo, Ca\u00f1uelas, Tigre o Pilar, parada en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2565042481923343, "is_candidate": true}, {"start": 3008.045, "end": 3010.327, "text": "Hoy ten\u00e9s parada en el Congreso la ley de cuidados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39950756668498, "is_candidate": true}, {"start": 3012.397, "end": 3016.481, "text": " Por eso es importante la conformaci\u00f3n del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.980111499705206, "is_candidate": false}, {"start": 3016.481, "end": 3017.041, "text": "Por eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9813121386885318, "is_candidate": false}, {"start": 3017.041, "end": 3022.706, "text": "Sergio, nos quedamos sin tiempo, ten\u00eda muchas preguntas para hacer, seguramente habr\u00e1 otras charlas, sobre todo lo que preocupa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.00967203715554, "is_candidate": false}, {"start": 3022.706, "end": 3027.25, "text": "Y mir\u00e1 esta foto, 10 segundos, describime esta foto que nos vamos a una tanda antes de terminar el programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9777257915374833, "is_candidate": false}, {"start": 3027.25, "end": 3032.554, "text": "Sergio Tom\u00e1s Massa y esta foto que dice que... Acu\u00e9rdate que tengo delay para ver tus fotos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9085192541468492, "is_candidate": false}, {"start": 3032.554, "end": 3034.115, "text": "Ay, a ver, en el Agustiniano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0521323009248948, "is_candidate": false}, {"start": 3034.115, "end": 3039.119, "text": "Va a llegar, va a llegar, pero a ver, un segundo, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.141828915599493, "is_candidate": false}, {"start": 3039.119, "end": 3039.72, "text": "Que ya va a llegar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0629856972955418, "is_candidate": false}, {"start": 3040.629, "end": 3042.811, "text": " Ah\u00ed va a llegar, y nos cont\u00e1s en vivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9637297278253562, "is_candidate": false}, {"start": 3042.811, "end": 3044.172, "text": "Tranquilo que ah\u00ed viene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5450821608155909, "is_candidate": false}, {"start": 3044.172, "end": 3045.733, "text": "Acordate que hay delay.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6516474872311774, "is_candidate": false}, {"start": 3045.733, "end": 3048.235, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.023744938263627, "is_candidate": false}, {"start": 3048.235, "end": 3053.819, "text": "Acordate que estamos mirando desde un celular.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5388451495534131, "is_candidate": false}, {"start": 3053.819, "end": 3055.401, "text": "\u00bfQu\u00e9 dir\u00e1 esta foto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.828157678128417, "is_candidate": false}, {"start": 3055.401, "end": 3055.881, "text": "\u00a1Uy, tanto!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0226637146566888, "is_candidate": false}, {"start": 3055.881, "end": 3057.142, "text": "\u00a1Esa foto!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7665551427030217, "is_candidate": false}, {"start": 3057.142, "end": 3061.465, "text": "Esa foto es con... Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4655857402747132, "is_candidate": true}, {"start": 3061.465, "end": 3065.729, "text": "Esa es Estelita, mi maestra de Jard\u00edn de Infantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40350787248667774, "is_candidate": true}, {"start": 3065.729, "end": 3067.01, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda a Estelita hoy?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.038619273723451, "is_candidate": false}, {"start": 3067.01, "end": 3068.371, "text": "Se llamaba, o se llama...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6341254741417341, "is_candidate": false}, {"start": 3072.046, "end": 3084.995, "text": " Era muy cari\u00f1osa conmigo, la segu\u00ed viendo mucho tiempo y le dir\u00eda que lo que ella fue significando, como muchas otras maestras, Marta,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32037683788170057, "is_candidate": true}, {"start": 3086.834, "end": 3090.317, "text": " Nilda, un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6268686770438125, "is_candidate": false}, {"start": 3090.317, "end": 3105.471, "text": "Lo que ellos fueron construyendo en ese chico que iba al colegio sigue estando muy presente porque yo no me olvido que soy quien soy, de donde vengo, quienes son mis viejos, digamos cu\u00e1nto les cost\u00f3", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3542861489245174, "is_candidate": true}, {"start": 3106.592, "end": 3117.239, "text": " que yo ocupara el lugar que ocupo en t\u00e9rminos de sacrificio y en t\u00e9rminos de estudio y en t\u00e9rminos de bancar, y es lo que trato de inculcarle a mis hijos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37722237868453434, "is_candidate": true}, {"start": 3117.239, "end": 3119.26, "text": "Sergio, gracias por esta charla y gracias a Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.133622937315967, "is_candidate": false}, {"start": 3119.26, "end": 3122.021, "text": "No, era bastante bueno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5145636775791618, "is_candidate": false}, {"start": 3122.021, "end": 3123.002, "text": "Gracias a los dos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9845925989689905, "is_candidate": false}, {"start": 3123.002, "end": 3123.883, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8587857678927387, "is_candidate": false}, {"start": 3123.883, "end": 3126.784, "text": "No, laborador, bastante buen alumno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45243873685013936, "is_candidate": true}, {"start": 3126.784, "end": 3127.445, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8333629616700773, "is_candidate": false}], "Index": 990, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "KuGv_fDdKs4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KuGv_fDdKs4", "title": "SERGIO MASSA habl\u00f3 en EXCLUSIVA en ARGENZUELA", "duration": 3128.0, "view_count": 13882.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}