{"segments": [{"start": 16.828, "end": 18.368, "text": " Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.695045734656159, "is_candidate": false}, {"start": 18.368, "end": 18.869, "text": "\u00bfSe escucha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6964583117801207, "is_candidate": false}, {"start": 18.869, "end": 31.072, "text": "Muy buenas noches a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9366114370315619, "is_candidate": false}, {"start": 41.384, "end": 53.629, "text": " Quiero en primer lugar hacer, si me permiten, una serie de agradecimientos y consideraciones que siento que son importantes para entender el contexto en el que estamos tomando decisiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3565585511744107, "is_candidate": true}, {"start": 53.629, "end": 62.452, "text": "Vaya primero mi agradecimiento al Presidente por la confianza depositada, que espero estar a la altura de sus expectativas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4289416854832936, "is_candidate": true}, {"start": 63.43, "end": 72.552, "text": " y de mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de frente de todos que conf\u00edan en que vamos a emprender una Argentina pr\u00f3spera como todos so\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3918339648810316, "is_candidate": true}, {"start": 72.552, "end": 83.895, "text": "Quiero tambi\u00e9n agradecerle muy especialmente a Mariana y a mi familia, que conscientes del desaf\u00edo que nos toca encarar como equipo econ\u00f3mico y productivo, no dudaron en apoyarme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3567498048172114, "is_candidate": true}, {"start": 85.844, "end": 88.186, "text": " como toda nuestra vida juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5036547574952637, "is_candidate": false}, {"start": 88.186, "end": 98.253, "text": "Y un agradecimiento a todos los integrantes del equipo que amamos por el coraje y la convicci\u00f3n de encarar la tarea con compromiso y responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4178685342485172, "is_candidate": true}, {"start": 98.253, "end": 109.381, "text": "Creemos que el desaf\u00edo es enorme y que si bien las dificultades son muchas, el contexto global se puede transformar en una enorme oportunidad para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2832023893259481, "is_candidate": true}, {"start": 111.057, "end": 117.098, "text": " Estamos ante un mundo que transita entre la guerra y la pandemia, y vive situaciones impensadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3701315391523212, "is_candidate": true}, {"start": 117.098, "end": 133.702, "text": "Ver a pa\u00edses como Alemania apagando las luces o quemando le\u00f1a, o cerrando negocios por la energ\u00eda, a Francia apagando sus monumentos, o a Madrid apagando vidrieras, era algo impensado hace algunos a\u00f1os, y hoy lo estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2688356893667452, "is_candidate": true}, {"start": 133.702, "end": 135.262, "text": "Un mundo que tiene en disputa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.611873089402466, "is_candidate": false}, {"start": 136.723, "end": 149.109, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de la guerra de elementos centrales que forman parte de la discusi\u00f3n global y en los que la Argentina tiene la oportunidad de transformarse en un gran jugador si se lo propone.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33335922008456453, "is_candidate": true}, {"start": 149.109, "end": 160.294, "text": "Un mundo en el que la pelea y los valores de la energ\u00eda, de los minerales como el litio, de las prote\u00ednas y del conocimiento, definen la riqueza de los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3335611333929265, "is_candidate": true}, {"start": 160.294, "end": 163.456, "text": "Nuestro pa\u00eds tiene las reservas m\u00e1s importantes a nivel global", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45660319816751616, "is_candidate": true}, {"start": 164.499, "end": 167.281, "text": " en muchas de las energ\u00edas que el mundo demanda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40801806675150865, "is_candidate": true}, {"start": 167.281, "end": 173.245, "text": "Por solo poner dos ejemplos, es la segunda de shale gas y la cuarta de shale oil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.396315408503765, "is_candidate": true}, {"start": 173.245, "end": 178.248, "text": "O el litio que nos constituye junto a Bolivia en una de las primeras reservas mundiales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33091516740509186, "is_candidate": true}, {"start": 178.248, "end": 183.952, "text": "O las prote\u00ednas que producto de la inversi\u00f3n y la competitividad de nuestro campo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27746573394433827, "is_candidate": true}, {"start": 184.623, "end": 196.83, "text": " nos pone como un gran jugador mundial junto a Brasil y Estados Unidos, o de la industria del conocimiento, donde somos uno de los principales proveedores de talento a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3513911588641947, "is_candidate": true}, {"start": 196.83, "end": 200.192, "text": "Ustedes se preguntar\u00e1n por qu\u00e9 cuento todo esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46707004244335093, "is_candidate": true}, {"start": 200.192, "end": 206.316, "text": "B\u00e1sicamente porque le\u00ed desde cuestiones vinculadas a un salvador, una bala de plata, un superministro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40525880091768773, "is_candidate": true}, {"start": 207.35, "end": 218.717, "text": " cuando en realidad la decisi\u00f3n que tomamos como gobierno fue unificar \u00e1reas claves para tener como pa\u00eds una mejor estrategia frente al mundo en el que nos toca vivir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.35594521247311717, "is_candidate": true}, {"start": 218.717, "end": 229.963, "text": "No soy super nada de animado ni salvador, vengo a trabajar de una manera muy comprometida para tratar de ayudar a que a la Argentina le vaya bien y a los argentinos mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35361577121248067, "is_candidate": true}, {"start": 229.963, "end": 232.425, "text": "A que podamos transformar nuestros recursos en riqueza,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5196644911440911, "is_candidate": false}, {"start": 233.682, "end": 239.723, "text": " La Argentina es un pa\u00eds con recursos en v\u00edas de desarrollo, no un pa\u00eds rico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3603463736529684, "is_candidate": true}, {"start": 239.723, "end": 243.824, "text": "La riqueza la tenemos que construir entre todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3293417123622526, "is_candidate": true}, {"start": 243.824, "end": 254.787, "text": "Ese entre todos incluye a todos, gobierno y oposici\u00f3n, empresarios y trabajadores, campo e industria, organizaciones sociales y organizaciones de la sociedad civil.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.31285889186532256, "is_candidate": true}, {"start": 258.265, "end": 264.146, "text": " Todos tenemos que pensar qu\u00e9 ponemos en este momento para ayudar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35638622936971887, "is_candidate": true}, {"start": 264.146, "end": 284.39, "text": "Tenemos que resolver esta doble cara de la Argentina, que crece al 6% anual y genera empleo, pero que tiene una enorme falta de confianza en su moneda, desorden del gasto, brechas de inversi\u00f3n p\u00fablica y una enorme injusticia en la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27499437100051327, "is_candidate": true}, {"start": 284.39, "end": 286.311, "text": "Tenemos que enfrentar la inflaci\u00f3n con determinaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5261002882414824, "is_candidate": false}, {"start": 287.982, "end": 292.745, "text": " porque es la mayor f\u00e1brica de pobreza que puede tener cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3897980296016781, "is_candidate": true}, {"start": 292.745, "end": 296.388, "text": "Lo sufrimos en la Argentina y lo est\u00e1 sufriendo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4651640514222598, "is_candidate": true}, {"start": 296.388, "end": 304.434, "text": "El conjunto de pol\u00edticas y medidas con las que vamos a trabajar en esta etapa tiene como objetivo combatir ese flagelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3763780068665201, "is_candidate": true}, {"start": 304.434, "end": 311.579, "text": "Vine a tratar de aportar, de sumar, de contribuir con sentido com\u00fan a las decisiones que debe tomar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33115182036599555, "is_candidate": true}, {"start": 311.579, "end": 316.663, "text": "Algunas de las cuales nos pueden gustar m\u00e1s o menos, pero que contribuyan a construir un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4231401176302422, "is_candidate": true}, {"start": 317.949, "end": 326.094, "text": " Vamos a mirar lo econ\u00f3mico-productivo parados en dos ejes, uno vinculado a principios y otro vinculado a motores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3298841906736206, "is_candidate": true}, {"start": 326.094, "end": 335.279, "text": "En cuanto a los principios, orden fiscal, super\u00e1vit comercial, fortalecimiento de reservas y desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32090482307135804, "is_candidate": true}, {"start": 335.279, "end": 338.481, "text": "En cuanto a los motores, inversi\u00f3n, producci\u00f3n, exportaciones y defensa del mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4439323170243704, "is_candidate": true}, {"start": 346.17, "end": 355.938, "text": " Las medidas que tomemos van a estar basadas en esos principios y en esos motores, siguiendo la hoja de ruta que empieza hoy, pero que sigue todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.365395092485316, "is_candidate": true}, {"start": 355.938, "end": 374.092, "text": "Hoy vamos a anunciar un conjunto de medidas que son las primeras, pero no son las \u00fanicas, ya que en los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a seguir con m\u00e1s decisiones, entendiendo que tenemos varios frentes abiertos que resolver para empezar a transitar un camino de soluci\u00f3n que no es m\u00e1gico, ni de un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2765133760691898, "is_candidate": true}, {"start": 375.125, "end": 389.629, "text": " pero que pretende atacar la inflaci\u00f3n, la p\u00e9rdida de ingreso, la falta de estabilidad macroecon\u00f3mica y fiscal, y los problemas con los que se enfrentan todos los d\u00edas quienes trabajan y producen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29027211934359853, "is_candidate": true}, {"start": 389.629, "end": 403.472, "text": "Pero tambi\u00e9n a recorrer un camino de inclusi\u00f3n que nos permita que la transformaci\u00f3n de recursos en riqueza nos lleve a superar el dolor que representa como sociedad la pobreza y la indigencia con la que convivimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2849901018402128, "is_candidate": true}, {"start": 404.633, "end": 410.462, "text": " En materia de orden fiscal quiero dejar 4 decisiones claras que tomamos en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3702972749063722, "is_candidate": true}, {"start": 410.462, "end": 418.534, "text": "La primera, vamos a cumplir con la meta del 2,5 del d\u00e9ficit primario del Sistema P\u00fablico Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28379813694233424, "is_candidate": true}, {"start": 419.798, "end": 425.503, "text": " establecida por el presupuesto que tuvimos que sacar por deb\u00fa frente al rechazo del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3452457265836807, "is_candidate": true}, {"start": 425.503, "end": 431.328, "text": "Vamos a hacer todas las correcciones necesarias para ahorrar nuestra palabra empe\u00f1ada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37570238407108403, "is_candidate": true}, {"start": 431.328, "end": 435.932, "text": "Orden es ser previsible, es cumplir la palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.382125842737157, "is_candidate": true}, {"start": 435.932, "end": 445.08, "text": "La segunda es que le di instrucci\u00f3n al Secretario de Hacienda de no utilizar el saldo de adelantos del Tesoro para lo que resta del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29164113760081, "is_candidate": true}, {"start": 445.853, "end": 454.253, "text": " Asimismo el d\u00eda lunes se har\u00e1 un reintegro por 10.000 millones al Banco Central, camino de cancelaci\u00f3n que procuraremos continuar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32160778566800763, "is_candidate": true}, {"start": 455.749, "end": 464.931, "text": " La tercera es que rige el congelamiento de la planta del Estado para todos los sectores de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional centralizada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3699880690279359, "is_candidate": true}, {"start": 464.931, "end": 475.753, "text": "Pero adem\u00e1s cada jurisdicci\u00f3n ser\u00e1 responsable de las empresas descentralizadas que tambi\u00e9n estar\u00e1n alcanzadas por esta limitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38119769718602114, "is_candidate": true}, {"start": 475.753, "end": 481.994, "text": "Deber\u00e1n presentar una declaraci\u00f3n jurada mes a mes del Estado de su planta y el INDEC", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3019990652571748, "is_candidate": true}, {"start": 482.614, "end": 489.403, "text": " va a publicar el seguimiento de estas declaraciones para que sea de acceso p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3480162097856303, "is_candidate": true}, {"start": 489.403, "end": 489.663, "text": "La cuarta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8434957036214275, "is_candidate": false}, {"start": 491.41, "end": 504.164, "text": " tiene que ver con el contexto global que encareci\u00f3 la energ\u00eda y el agua entre 4 y 10 veces de acuerdo a la zona del mundo en la que le toca vivir a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28469352820064, "is_candidate": true}, {"start": 504.164, "end": 514.254, "text": "Encaramos una segmentaci\u00f3n que hoy nos muestra que casi 4 millones de hogares argentinos no solicitaron usar los subsidios y ese es un primer corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29565802616476544, "is_candidate": true}, {"start": 516.08, "end": 525.285, "text": " Entre los m\u00e1s de 9 millones de hogares que s\u00ed pidieron mantener el subsidio, vamos a promover el ahorro por consumo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36001756824830766, "is_candidate": true}, {"start": 525.285, "end": 533.25, "text": "No solamente por econom\u00eda de las cuentas p\u00fablicas, sino por progresividad del sistema y por eficiencia en el uso de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3263867831897235, "is_candidate": true}, {"start": 533.25, "end": 536.972, "text": "No podemos seguir con un esquema en el que quien m\u00e1s gasta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40821000407618657, "is_candidate": true}, {"start": 537.738, "end": 542.14, "text": " la energ\u00eda o el agua es quien m\u00e1s subsidios recibe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4232571262961612, "is_candidate": true}, {"start": 542.14, "end": 553.284, "text": "En Lomas vamos a subsidiar hasta 400 kilowatts, alcanzando el 80% de los usuarios, pero solo el 50% del consumo total residencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30896942923543413, "is_candidate": true}, {"start": 553.284, "end": 566.169, "text": "En el caso del gas, la quita del subsidio seguir\u00e1 la misma l\u00f3gica, partiendo de las diferencias clim\u00e1ticas y costo de distribuci\u00f3n, pero tambi\u00e9n respetando la estacionalidad de las diversas regiones de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3560062101405832, "is_candidate": true}, {"start": 567.049, "end": 574.212, "text": " En agua, la aplicaci\u00f3n de la quita por segmentaci\u00f3n se inicia en el mes de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3926140005978296, "is_candidate": true}, {"start": 574.212, "end": 584.616, "text": "Asumimos el desaf\u00edo de cuidar las cuentas p\u00fablicas, pero como sociedad tenemos que asumir el compromiso de cuidar nuestros recursos energ\u00e9ticos y naturales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35394233020373833, "is_candidate": true}, {"start": 584.616, "end": 591.118, "text": "Respecto del super\u00e1vit comercial, vamos a promover y defender cada d\u00f3lar de cada argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4195877422382899, "is_candidate": true}, {"start": 592.082, "end": 601.265, "text": " Tambi\u00e9n aqu\u00ed van las primeras 4 medidas para aumentar exportaciones, pero tambi\u00e9n para controlar abusos en las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2954134670160131, "is_candidate": true}, {"start": 601.265, "end": 608.807, "text": "La primera es que vamos a promover por DNU reg\u00edmenes para los sectores de agroindustria, bienes h\u00edbridos, carburos y econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3928575310272997, "is_candidate": true}, {"start": 609.792, "end": 615.174, "text": " con beneficios para todo lo que representa el crecimiento de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.381838755329479, "is_candidate": true}, {"start": 615.174, "end": 624.877, "text": "El cap\u00edtulo impositivo, vamos a esperar su tratamiento en el Congreso, pero el resto de los temas lo vamos a avanzar por decreto de necesidad y urgencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33640124726824494, "is_candidate": true}, {"start": 624.877, "end": 632.38, "text": "La segunda, hemos detectado situaciones de abuso por parte de empresas mediante mecanismos de triangulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29702267269352944, "is_candidate": true}, {"start": 634.504, "end": 640.148, "text": " con su facturaci\u00f3n de exportaciones y sobrefacturaci\u00f3n de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.38957347577310764, "is_candidate": true}, {"start": 640.148, "end": 652.696, "text": "Es decir, se apropian de los d\u00f3lares que muchas veces las empresas PYME piden para m\u00e1quinas o los ciudadanos piden para medicamentos y equipos de salud u otros fines importantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3738286253483981, "is_candidate": true}, {"start": 652.696, "end": 657.059, "text": "Vamos a abrir un registro por 60 d\u00edas para que rectifiquen su posici\u00f3n frente a la aduana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5151162129875495, "is_candidate": false}, {"start": 658.672, "end": 663.814, "text": " tal vez entendiendo que a lo mejor cometieron simplemente un error.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2972017388114597, "is_candidate": true}, {"start": 663.814, "end": 676.119, "text": "Son m\u00e1s de 13.000 operaciones de 722 empresas que compraban productos a un precio, lo pasaban por otro destino y lo tra\u00edan sobrefacturado a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3402057302457968, "is_candidate": true}, {"start": 676.119, "end": 680.461, "text": "En general la triangulaci\u00f3n con empresas de no m\u00e1s de un a\u00f1o de antig\u00fcedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3980318402655131, "is_candidate": true}, {"start": 681.741, "end": 691.045, "text": " Pasados los 60 d\u00edas, vamos a hacer las denuncias pertinentes en la justicia argentina de aquellos casos que no se presenten a aclarar o rectificar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42680333003017934, "is_candidate": true}, {"start": 691.045, "end": 704.191, "text": "Pero tambi\u00e9n vamos a hacer la denuncia en la unidad antilavado de Estados Unidos por lavado de dinero, ya que se usaron bancos de ese pa\u00eds y por lo tanto la sede de domicilio financiero determina jurisdicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3722432383584229, "is_candidate": true}, {"start": 705.905, "end": 709.006, "text": " En tercer lugar, vamos a promocionar la financiaci\u00f3n de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5115580803553359, "is_candidate": false}, {"start": 709.006, "end": 715.647, "text": "El objetivo es aumentar el volumen, pero tambi\u00e9n la cantidad de empresas argentinas que exporten.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3810500055080074, "is_candidate": true}, {"start": 715.647, "end": 723.268, "text": "Lanzamos un programa de cr\u00e9dito a tasas promocionales y un esquema de garant\u00edas para primeros exportadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3708856094671713, "is_candidate": true}, {"start": 723.268, "end": 726.689, "text": "Queremos dar m\u00e1s trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3653974388757446, "is_candidate": true}, {"start": 726.689, "end": 732.51, "text": "En cuarto lugar, ponemos en marcha un sistema de trazabilidad para el comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3410447102288997, "is_candidate": true}, {"start": 734.562, "end": 740.207, "text": " La idea es tener mayor control y transparencia en el uso de las divisas para importaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35042705340181335, "is_candidate": true}, {"start": 740.207, "end": 754.718, "text": "Desde la solicitud hasta la liberaci\u00f3n de la divisa, habr\u00e1 plazo, fecha y autorizaci\u00f3n con criterio de priorizaci\u00f3n a las cadenas productivas y a las cuestiones de salud.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.34607942176862927, "is_candidate": true}, {"start": 754.718, "end": 761.744, "text": "En el marco del fortalecimiento de reservas, quisiera dejarles 4 conceptos tambi\u00e9n bien claros desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34600836104147825, "is_candidate": true}, {"start": 762.696, "end": 783.786, "text": " En primer lugar, hemos acordado en el d\u00eda de hoy un esquema de adelanto de exportaciones con las cadenas de valor de la pesca, el agro, la miner\u00eda y otros sectores que ingresar\u00e1n en los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas un total de 5.000 millones de d\u00f3lares que pasar\u00e1n a engrosar las reservas del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29007649673032276, "is_candidate": true}, {"start": 786.088, "end": 798.755, "text": " En segundo lugar, estamos avanzando en el desembolso por 1.200 millones de d\u00f3lares por organismos internacionales, por programas vigentes y por programas en estudio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32754684794822764, "is_candidate": true}, {"start": 798.755, "end": 803.577, "text": "Y en los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a firmar con la CAF un desembolso adicional de 750 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3847756577764009, "is_candidate": true}, {"start": 803.577, "end": 805.058, "text": "Estamos evaluando adem\u00e1s, en tercer lugar, 4 ofertas de RIPO,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5473870996015634, "is_candidate": false}, {"start": 813.183, "end": 818.664, "text": " para fortalecimiento de reservas y recompra de deuda soberana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32935327762882616, "is_candidate": true}, {"start": 818.664, "end": 829.966, "text": "Tres instituciones financieras internacionales y un fondo soberano que vamos a estar resolviendo en las pr\u00f3ximas tres semanas, nos han acercado sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29496892807155084, "is_candidate": true}, {"start": 829.966, "end": 839.767, "text": "La cuarta de las medidas en materia de reservas tiene que ver con el v\u00ednculo de la Argentina con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2937943628512989, "is_candidate": true}, {"start": 839.767, "end": 842.748, "text": "Tuvimos hoy una primera reuni\u00f3n de trabajo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40278208715281816, "is_candidate": true}, {"start": 843.906, "end": 860.252, "text": " productiva en el contexto de la implementaci\u00f3n del programa para continuar con los desembolsos previstos y encarar los desaf\u00edos que les vengo resaltando a partir de estas medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34728220355081707, "is_candidate": true}, {"start": 860.252, "end": 865.094, "text": "El desarrollo con inclusi\u00f3n como cuarto principio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34495975497312614, "is_candidate": true}, {"start": 865.094, "end": 867.855, "text": "Tambi\u00e9n hoy vamos a anunciar cuatro medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44100024639410107, "is_candidate": true}, {"start": 868.907, "end": 881.149, "text": " La primera es que el d\u00eda 10 de agosto vamos a anunciar el \u00edndice de comodidad jubilatoria, pero con un refuerzo que ayude a los jubilados a superar el da\u00f1o que les produjo la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.340811524096275, "is_candidate": true}, {"start": 881.149, "end": 895.632, "text": "En segundo lugar, vamos a convocar el jueves de la semana que viene entidades empresarias y de trabajadores a los efectos de asegurar un mecanismo que permita la recuperaci\u00f3n de ingresos de los trabajadores del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31798206130574935, "is_candidate": true}, {"start": 896.528, "end": 903.412, "text": " que en caso de aquellos que ganan entre 50 y 150 mil pesos, se ven muy perjudicados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43577793297670486, "is_candidate": true}, {"start": 903.412, "end": 911.756, "text": "Y que incluye adem\u00e1s, como esfuerzo del Estado, un reestudio del sistema de asignaciones familiares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3399072524201424, "is_candidate": true}, {"start": 911.756, "end": 921.801, "text": "En tercer lugar, vamos a encarar una pol\u00edtica de reordenamiento de los programas sociales, poniendo foco en tres ejes, la vuelta al mercado de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37799444300241414, "is_candidate": true}, {"start": 922.561, "end": 931.664, "text": " el fortalecimiento del trabajo asociativo y cooperativo, y la protecci\u00f3n de aquellas situaciones de grupos de vulnerabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.357111064121982, "is_candidate": true}, {"start": 931.664, "end": 939.326, "text": "El 15 de agosto, el Ministerio de Desarrollo Social empieza una auditor\u00eda que realizar\u00e1 las universidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36591167807010494, "is_candidate": true}, {"start": 939.326, "end": 948.148, "text": "Quien no cumpla recibir\u00e1 la suspensi\u00f3n del plan, y en paralelo vamos a cruzar las legislaciones del programa con la base de datos de ANSES.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41044131998506506, "is_candidate": true}, {"start": 949.088, "end": 956.711, "text": " Nuestra idea de pa\u00eds es que el plan sea la emergencia y el trabajo lo permanente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38769599768906937, "is_candidate": true}, {"start": 956.711, "end": 974.198, "text": "En cuarto lugar, iniciamos una unificaci\u00f3n de todos los programas de cr\u00e9dito que tiene el Estado Nacional en un solo programa que se llamar\u00e1 De Cr\u00e9dito Argentino y que va a unificar todas las pol\u00edticas de promoci\u00f3n de cr\u00e9dito para los sectores productivos, las pymes y el comercio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31517412126178423, "is_candidate": true}, {"start": 976.148, "end": 984.692, "text": " De ac\u00e1 a fin de a\u00f1o ese programa, sin mayor gasto del Tesoro, aplicar\u00e1 400.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3599852860247177, "is_candidate": true}, {"start": 984.692, "end": 996.177, "text": "Porque estamos convencidos de que hay que sostener nuestra tasa de crecimiento y nuestra recuperaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4169315950145134, "is_candidate": true}, {"start": 996.177, "end": 999.038, "text": "Quiero dejarle cuatro consideraciones finales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6053510551391668, "is_candidate": false}, {"start": 1002.321, "end": 1018.331, "text": " La primera es que vamos a licitar el segundo tramo del gasoducto N\u00e9stor Kirchner, con financiamiento privado, porque estamos convencidos de que el desarrollo de la matriz energ\u00e9tica es una parte importante del futuro de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33716489493933577, "is_candidate": true}, {"start": 1018.331, "end": 1031.6, "text": "Ponemos en marcha adem\u00e1s un programa para fomentar en los pr\u00f3ximos 12 meses 70.000 nuevos programadores, porque en el talento de nuestros j\u00f3venes hay tambi\u00e9n una oportunidad para vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3888425900750033, "is_candidate": true}, {"start": 1033.655, "end": 1042.365, "text": " Quiero, en tercer lugar, y muy especialmente, dejar claro que como gobierno cumplimos nuestros compromisos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3498240959291672, "is_candidate": true}, {"start": 1042.365, "end": 1050.653, "text": "Se habl\u00f3 mucho en los \u00faltimos d\u00edas de una gran concentraci\u00f3n de vencimientos de deuda en pesos para los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3134598683633121, "is_candidate": true}, {"start": 1050.653, "end": 1053.697, "text": "Para dar mayor previsibilidad y despejar la incertidumbre,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5142578227050227, "is_candidate": false}, {"start": 1054.451, "end": 1061.655, "text": " Hemos lanzado un canje voluntario para los vencimientos en pesos de los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3041359627037118, "is_candidate": true}, {"start": 1061.655, "end": 1067.959, "text": "Canje que finalizar\u00e1 el martes, para el cual ya tenemos compromisos de adhesi\u00f3n de m\u00e1s del 60%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4193788247986654, "is_candidate": true}, {"start": 1067.959, "end": 1080.206, "text": "Les transmito esta consideraci\u00f3n para que aquellos que especularon con un reperfilamiento de la deuda, entiendan que no hay que llevar su sobra a la poblaci\u00f3n ni a los inversores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32674482957677564, "is_candidate": true}, {"start": 1081.894, "end": 1084.957, "text": " y quiero hacer una \u00faltima consideraci\u00f3n con dos convocatorias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3537007869121441, "is_candidate": true}, {"start": 1084.957, "end": 1104.873, "text": "A mis colegas hasta ayer en el Congreso, para pedirles el r\u00e1pido tratamiento de las leyes que benefician en t\u00e9rminos impositivos a la construcci\u00f3n, a la biotecnolog\u00eda, a la agroindustria y a la industria automotriz, porque son grandes generadores de empleo y de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28191645568170576, "is_candidate": true}, {"start": 1104.873, "end": 1110.258, "text": "Y a la mesa de enlace para sentarnos a trabajar juntos para el desarrollo de ese sector tan potente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3872461214505255, "is_candidate": true}, {"start": 1111.257, "end": 1113.82, "text": " que integran los productores argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4345616639680202, "is_candidate": true}, {"start": 1113.82, "end": 1119.925, "text": "Nuestro objetivo es crecer con inclusi\u00f3n y vinimos a trabajar para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3432165294946581, "is_candidate": true}, {"start": 1119.925, "end": 1124.129, "text": "Much\u00edsimas gracias y quedo a disposici\u00f3n de las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39483537623221066, "is_candidate": true}, {"start": 1124.129, "end": 1124.71, "text": "No lo escucho.", "cosine_dist": 1.1141142987591923, "is_candidate": false}, {"start": 1147.265, "end": 1148.015, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8471711377293147, "is_candidate": false}, {"start": 1148.015, "end": 1148.258, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0463068675976994, "is_candidate": false}, {"start": 1150.102, "end": 1151.983, "text": " Mar\u00eda Robledo, Parinfo, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8445451525603822, "is_candidate": false}, {"start": 1151.983, "end": 1166.831, "text": "Quer\u00eda consultarle respecto a lo que usted coment\u00f3 sobre un nuevo esquema de segmentaci\u00f3n tarifaria, si eso va a iniciarse de manera inmediata, c\u00f3mo queda el programa que ya hab\u00eda sido anunciado, si hay alguna estimaci\u00f3n de cu\u00e1nto podr\u00eda representar en cuanto a ahorro para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8743454867530199, "is_candidate": false}, {"start": 1166.831, "end": 1174.795, "text": "Y respecto a la conformaci\u00f3n de su gabinete, si planifica alg\u00fan cambio en la Secretar\u00eda de Energ\u00eda y contar con un viceministro o una viceministra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.893235143753759, "is_candidate": false}, {"start": 1174.795, "end": 1175.415, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977204781416541, "is_candidate": false}, {"start": 1175.415, "end": 1177.656, "text": "Me hizo cuatro preguntas en una, no vale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43674939655766687, "is_candidate": true}, {"start": 1178.677, "end": 1206.236, "text": " Lo primero que le quiero decir es que el proceso de segmentaci\u00f3n ha terminado, ha concluido, cont\u00e9 que hay 4 millones de hogares que no van a utilizar el subsidio, y en paralelo a partir del lunes empieza a trabajar la Secretar\u00eda de Energ\u00eda en un procedimiento que de alguna manera es de notificaci\u00f3n a usuarios", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3553332742496239, "is_candidate": true}, {"start": 1207.633, "end": 1231.414, "text": " y a distribuidoras para que esos 9 millones de hogares que van a tener un l\u00edmite de consumo en los 400 kilowatts, de alguna manera tengan conciencia de que en las pr\u00f3ximas semanas vamos a notificarlos de cu\u00e1les son los l\u00edmites y cu\u00e1les son las posibilidades que tienen respecto de consumo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3735035800267462, "is_candidate": true}, {"start": 1231.414, "end": 1232.435, "text": "Respecto del ahorro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.760192675718947, "is_candidate": false}, {"start": 1233.912, "end": 1243.366, "text": " Me gustar\u00eda que entendamos que m\u00e1s all\u00e1 del ahorro fiscal, que es importante, lo entendemos desde el cuidado del recurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3316891299188288, "is_candidate": true}, {"start": 1243.366, "end": 1247.252, "text": "Porque si uno prende hoy la tapa de los diarios,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4648066173257913, "is_candidate": true}, {"start": 1247.683, "end": 1260.299, "text": " frente a los canales de televisi\u00f3n, a la etapa de los principales bienes del mundo, se va a dar cuenta que estamos frente a una crisis energ\u00e9tica global de dimensiones inimaginadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39882902018745814, "is_candidate": true}, {"start": 1260.299, "end": 1264.504, "text": "El invierno europeo va a ser un invierno muy complejo para la econom\u00eda global.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4386904770660026, "is_candidate": true}, {"start": 1268.35, "end": 1271.931, "text": " Buenas tardes, buenas noches ya.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9520673700646647, "is_candidate": false}, {"start": 1271.931, "end": 1272.851, "text": "Liliana Franco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8959259486423249, "is_candidate": false}, {"start": 1272.851, "end": 1275.592, "text": "La pregunta, son 12, ya aviso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9339144359975116, "is_candidate": false}, {"start": 1275.592, "end": 1282.974, "text": "Primero, \u00bfya tiene el monto determinado, porque para los jubilados es muy importante, cu\u00e1ndo va a ser este bono adicional?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8863301310373404, "is_candidate": false}, {"start": 1282.974, "end": 1293.137, "text": "El mi\u00e9rcoles 10 de agosto, a las 16 horas, con la titular de la ANSES, vamos a estar comunicando monto y refuerzo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4349844770772767, "is_candidate": true}, {"start": 1293.981, "end": 1312.225, "text": " Y la segunda, el ritmo del gasto p\u00fablico ven\u00eda a un nivel del 12%, lo cual significa, ya que usted ratific\u00f3 la meta de 2,5 de d\u00e9ficit fiscal, esto significa aproximadamente que la reducci\u00f3n del gasto es en el orden de los 8 puntos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8722311222875042, "is_candidate": false}, {"start": 1312.225, "end": 1314.625, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensa llegar a esa reducci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9060620751154167, "is_candidate": false}, {"start": 1314.625, "end": 1320.987, "text": "Usted anunci\u00f3 una serie de medidas, sin embargo, si pudiera cuantificar alg\u00fan esquema de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.83267157195098, "is_candidate": false}, {"start": 1320.987, "end": 1321.667, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8719680442660075, "is_candidate": false}, {"start": 1322.951, "end": 1344.17, "text": " Bueno, en primer lugar, no quisiera contradecirla, pero cuando miramos sector p\u00fablico consolidado, administraci\u00f3n central y descentralizadas, el n\u00famero es inferior respecto del desborde del gasto del primer semestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3479439153442375, "is_candidate": true}, {"start": 1344.17, "end": 1346.553, "text": "Y vamos a hacer en un trabajo conjunto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4262870167274756, "is_candidate": true}, {"start": 1347.35, "end": 1356.854, "text": " con toda la administraci\u00f3n central y descentralizada, pero tambi\u00e9n con las provincias un esquema de fijaci\u00f3n de prioridades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3924019858818595, "is_candidate": true}, {"start": 1356.854, "end": 1372.34, "text": "Nosotros tenemos una planificaci\u00f3n, no me gustar\u00eda que en el trabajo coordinado con cada uno de los sectores de la administraci\u00f3n p\u00fablica, se entere por los medios de c\u00f3mo tenemos que ordenar y planificar el tercer y cuarto trimestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36521729930347246, "is_candidate": true}, {"start": 1374.393, "end": 1377.396, "text": " Buenas noches, Laura Ojeda de Noticias Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.947823189330384, "is_candidate": false}, {"start": 1377.396, "end": 1384.562, "text": "Usted dijo reci\u00e9n que espera que el plan sea la emergencia y el empleo permanente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0300192837933815, "is_candidate": false}, {"start": 1384.562, "end": 1393.589, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser que los planes sociales, este reordenamiento de los planes sociales, para que se conviertan en realmente empleo formal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0138176652550899, "is_candidate": false}, {"start": 1393.589, "end": 1399.995, "text": "En el caso de aquellos planes que se incorporan al mercado de trabajo, quiero ser muy claro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4604257141911213, "is_candidate": true}, {"start": 1401.214, "end": 1420.88, "text": " vamos a habilitar un mecanismo por el cual aquel que tiene un plan e ingresa a una empresa mantiene durante un a\u00f1o el plan como base, el empleador paga la diferencia del salario de convenio m\u00e1s la ART y la obra social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29031819494743527, "is_candidate": true}, {"start": 1420.88, "end": 1425.442, "text": "Al a\u00f1o, el trabajador tiene que optar si se queda en el trabajo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4469060214733972, "is_candidate": true}, {"start": 1426.345, "end": 1444.117, "text": " o si vuelve al plan, entendiendo que tener el beneficio de trabajo registrado, con obra social y con derecho a la jubilaci\u00f3n, va a hacer que ese puente que cruza el trabajador que hoy est\u00e1 en un programa, de alguna manera lo sienta o se sienta cobijado para mantener el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40466591120015183, "is_candidate": true}, {"start": 1447.213, "end": 1447.874, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0985258400107591, "is_candidate": false}, {"start": 1447.874, "end": 1449.935, "text": "Eliana Rajewski de la agencia Reuters.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0109047753511167, "is_candidate": false}, {"start": 1449.935, "end": 1462.402, "text": "Quer\u00eda pedir un comentario sobre la brecha cambiaria, qu\u00e9 pol\u00edtica van a llevar adelante para poderlo achicar, si hay alg\u00fan plan para los tipos de cambio alternativo, los financieros, \u00bfno me refiero?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.059304175308036, "is_candidate": false}, {"start": 1462.402, "end": 1470.166, "text": "Y sobre el fortalecimiento de reservas, c\u00f3mo va a garantizar que haya esta liquidaci\u00f3n adelantada de las exporsiones por 5.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0237937434486248, "is_candidate": false}, {"start": 1470.166, "end": 1473.688, "text": "Voy a arrancar de lo \u00faltimo a lo primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5369097118780686, "is_candidate": false}, {"start": 1473.688, "end": 1474.889, "text": "Nosotros en el d\u00eda de hoy,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5600627336988986, "is_candidate": false}, {"start": 1476.997, "end": 1487.404, "text": " firmamos un compromiso con los diferentes sectores que de alguna manera nos comprometen mutuamente a ese procedimiento de liquidaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.42594880750614583, "is_candidate": true}, {"start": 1487.404, "end": 1495.789, "text": "Tuvimos varias reuniones de trabajo que no empezaron el d\u00eda de hoy, sino que empezaron hace algunos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.36755992372008417, "is_candidate": true}, {"start": 1495.789, "end": 1504.534, "text": "Y de alguna manera tenemos la certeza de que el procedimiento de liquidaci\u00f3n, tal como est\u00e1 establecido, va a garantizar ese ingreso de 5.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4089694380848842, "is_candidate": true}, {"start": 1506.816, "end": 1527.756, "text": " Respecto del problema o el drama que representa la brecha o los diferentes tipos de cambio, a m\u00ed me gustar\u00eda ser muy preciso porque me parece que hay que abordarlo con la presentaci\u00f3n de la programaci\u00f3n macroecon\u00f3mica para el a\u00f1o que viene, no solamente mirando la conjuntura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3778958656235336, "is_candidate": true}, {"start": 1527.756, "end": 1531.239, "text": "Mientras tanto vamos a trabajar codo a codo con el Banco Central", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5144860524401934, "is_candidate": false}, {"start": 1532.277, "end": 1545.663, "text": " para, de alguna manera, garantizar que haya diferentes instrumentos y pol\u00edticas, algunas las acabamos de plantear ahora, que nos permitan ir reduciendo la brecha.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.37339030729321654, "is_candidate": true}, {"start": 1545.663, "end": 1547.704, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0662469372974257, "is_candidate": false}, {"start": 1547.704, "end": 1549.505, "text": "Francisco Jueven, del diario La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8777974563027883, "is_candidate": false}, {"start": 1549.505, "end": 1559.93, "text": "Yo quer\u00eda preguntarle si va a haber modificaciones en las retenciones al campo y si ya tiene definido su viceministro y el equipo en energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8817593194415388, "is_candidate": false}, {"start": 1559.93, "end": 1560.77, "text": "Vuelvo a reiterar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6615636263549654, "is_candidate": false}, {"start": 1562.559, "end": 1573.187, "text": " Ma\u00f1ana vamos a seguir con la presentaci\u00f3n del equipo, no en el d\u00eda de hoy, hoy me parece que son muy importantes las medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4457082599370371, "is_candidate": true}, {"start": 1573.187, "end": 1589.919, "text": "Y despu\u00e9s respecto del tema redenciones, nosotros acord\u00e1bamos con el secretario Bailo, que es el nuevo secretario de Agricultura, una convocatoria al sector para ponernos a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32986637206624336, "is_candidate": true}, {"start": 1589.919, "end": 1591.36, "text": "Vuelvo a plantear lo mismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6139829704681221, "is_candidate": false}, {"start": 1594.257, "end": 1600.541, "text": " no nos pongamos, o no nos antepongamos condiciones a la hora de sentarnos al di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48682236030778614, "is_candidate": true}, {"start": 1600.541, "end": 1603.122, "text": "No neg\u00f3 ni confirm\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5477352801224181, "is_candidate": false}, {"start": 1603.122, "end": 1612.627, "text": "Est\u00e1 claro que vamos a tener una agenda de trabajo propositiva y positiva con uno de los sectores m\u00e1s competitivos y din\u00e1micos de la Argentina, que es el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37309445934111973, "is_candidate": true}, {"start": 1612.627, "end": 1612.967, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1037310569905487, "is_candidate": false}, {"start": 1615.508, "end": 1627.932, "text": " Quisiera hacerle la misma pregunta que le hice a la ministra anterior, a Silvina Batakis, entendiendo que el punto de partida de la implementaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica es elemental para despu\u00e9s saber si funciona o no funciona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9781909236056224, "is_candidate": false}, {"start": 1627.932, "end": 1632.754, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el punto de partida desde el cual arranca usted como Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9636765975525788, "is_candidate": false}, {"start": 1632.754, "end": 1640.757, "text": "\u00bfHay alguna autocr\u00edtica de pensar que a usted lo convocaron porque la Argentina est\u00e1 viviendo una situaci\u00f3n extremadamente cr\u00edtica a nivel econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.966257315965526, "is_candidate": false}, {"start": 1640.757, "end": 1644.798, "text": "Bueno, a ver, quiero poner las dos caras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4159453089273243, "is_candidate": true}, {"start": 1645.995, "end": 1653.52, "text": " digamos, sobre la mesa, o las mitades de vaso lleno y las mitades de vaso vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5336888241304847, "is_candidate": false}, {"start": 1653.52, "end": 1668.27, "text": "Si uno mira la tasa de crecimiento, mira los niveles de empleo, uno podr\u00eda decir que tenemos sectores de la econom\u00eda que est\u00e1n funcionando bien, pero que tenemos un problema que tiene que ver con nuestra responsabilidad como administradores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43301545009449005, "is_candidate": true}, {"start": 1669.345, "end": 1694.45, "text": " La autocr\u00edtica, en todo caso, que tenemos que hacernos es por qu\u00e9 fallamos como administradores y, en todo caso, plantear orden en materia fiscal, plantear orden y unificaci\u00f3n de \u00e1reas en materia de trabajo coordinado desde el gobierno, tiene que ver precisamente con reconocer esos errores, corregirlos y empezar a avanzar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3553438439502853, "is_candidate": true}, {"start": 1696.646, "end": 1699.929, "text": " Ac\u00e1 el Ministro Anabella Quiroga del diario Plar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9486894118971221, "is_candidate": false}, {"start": 1699.929, "end": 1723.649, "text": "Quer\u00eda consultarle respecto de lo que dijo del fortalecimiento de las reservas, cu\u00e1les son los incentivos para que estos sectores exportadores hagan esta liquidaci\u00f3n adicional de los 5.000 millones de los que habl\u00f3 y si usted se siente c\u00f3modo con este tipo de cambio oficial o van hacia una aceleraci\u00f3n en la devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.912896485888154, "is_candidate": false}, {"start": 1727.034, "end": 1736.679, "text": " Primero, entendiendo que la Argentina tiene alrededor de... Voy a arrancar por su segunda pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2908404917481977, "is_candidate": true}, {"start": 1736.679, "end": 1751.025, "text": "Entiendo que la Argentina tiene alrededor de esa cultura bimonetaria con la que convivimos, esta idea de que el d\u00f3lar es parte de nuestra vida cotidiana en los hogares de muchos argentinos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.302877789374413, "is_candidate": true}, {"start": 1752.513, "end": 1763.95, "text": " nos aparece permanentemente la duda o, en todo caso, la inquietud alrededor de la materia cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3179689164772339, "is_candidate": true}, {"start": 1764.983, "end": 1785.499, "text": " Vuelvo a reiterar, la planificaci\u00f3n macroecon\u00f3mica es para corregir distorsiones, no se hacen en un d\u00eda ni en dos, se hacen en un plazo y se hacen con objetivos, pero tambi\u00e9n adem\u00e1s se hacen sobre la base del fortalecimiento de las reservas de nuestro banco central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28217316786192204, "is_candidate": true}, {"start": 1785.499, "end": 1793.386, "text": "Porque quiero decirlo con toda claridad, los shocks devaluatorios lo \u00fanico que producen es pobreza,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29791154416459187, "is_candidate": true}, {"start": 1794.464, "end": 1798.427, "text": " y una enorme transferencia de recursos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3387897220187981, "is_candidate": true}, {"start": 1798.427, "end": 1819.265, "text": "La segunda pregunta era... Bueno, acordamos un mecanismo de incentivos, despu\u00e9s el Presidente, el Vicepresidente del Banco Central y el Secretario de Agricultura se los van a contar, pero b\u00e1sicamente incluye, por ejemplo, la extensi\u00f3n del plazo de la resoluci\u00f3n que hab\u00eda establecido el Presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25890661140470395, "is_candidate": true}, {"start": 1819.265, "end": 1819.785, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0606026523824854, "is_candidate": false}, {"start": 1821.445, "end": 1823.005, "text": " Buenas noches, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9330477082588796, "is_candidate": false}, {"start": 1823.005, "end": 1826.386, "text": "Estefan\u00eda Pozo, C5N.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8837195688535112, "is_candidate": false}, {"start": 1826.386, "end": 1827.266, "text": "Dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9025822613354921, "is_candidate": false}, {"start": 1827.266, "end": 1835.848, "text": "Primero, precisiones sobre el canje y la cuesti\u00f3n monetaria, que hay algunas referencias sobre los adelantos transitorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9170160176973285, "is_candidate": false}, {"start": 1835.848, "end": 1844.03, "text": "Y por otro lado, qu\u00e9 explicaciones tiene para la poblaci\u00f3n en un contexto de mucha inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9361834747159126, "is_candidate": false}, {"start": 1844.03, "end": 1844.37, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1495517610561494, "is_candidate": false}, {"start": 1844.37, "end": 1851.092, "text": "En primer lugar, yo no tengo que dar explicaciones, yo tengo que dar respuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46198843220753205, "is_candidate": true}, {"start": 1852.111, "end": 1858.955, "text": " Y este equipo tiene la obligaci\u00f3n de dar respuesta, que no es ni en un d\u00eda ni en dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33289394224166347, "is_candidate": true}, {"start": 1858.955, "end": 1861.316, "text": "No existe la magia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3871594708108732, "is_candidate": true}, {"start": 1861.316, "end": 1864.858, "text": "No existen las situaciones que se resuelven por un pase de magia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4064233520630488, "is_candidate": true}, {"start": 1864.858, "end": 1870.341, "text": "Y aquellos que dicen que pueden resolver un problema en un pase de magia, mienten.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36622461574753074, "is_candidate": true}, {"start": 1870.341, "end": 1878.145, "text": "Ya vimos alguna vez a alguien que dijo, resuelvo en dos d\u00edas, y se fue del gobierno con 55 puntos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35856004514578665, "is_candidate": true}, {"start": 1882.15, "end": 1903.556, "text": " Me parece que lo m\u00e1s importante es entender que para este equipo de trabajo la inflaci\u00f3n es uno de los temas centrales a combatir, entendiendo que el mes que termin\u00f3 y el mes que empieza, producto de las dificultades que enfrentamos como pa\u00eds y como gobierno, van a ser los dos meses m\u00e1s dificultosos en materia inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23754457323153744, "is_candidate": true}, {"start": 1903.556, "end": 1905.677, "text": "Y a partir de ah\u00ed vamos a recorrer una curva", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44299442113391574, "is_candidate": true}, {"start": 1907.003, "end": 1913.847, "text": " para ir reduciendo a partir de las medidas que estamos tomando y de otras que vamos a seguir tomando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21925432118974986, "is_candidate": true}, {"start": 1913.847, "end": 1932.619, "text": "Entendemos el dolor que representan las familias argentinas o la incertidumbre que representan las familias argentinas, el impacto de que las cosas no tengan precio, as\u00ed que tenemos que recorrer un sistema que nos permita darle estabilidad de precios tambi\u00e9n a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29291552621051975, "is_candidate": true}, {"start": 1932.619, "end": 1935.021, "text": "Y la otra pregunta alrededor del tema de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4604640065122727, "is_candidate": true}, {"start": 1937.21, "end": 1939.631, "text": " adelantos transitorios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32436677365933464, "is_candidate": true}, {"start": 1939.631, "end": 1945.452, "text": "B\u00e1sicamente lo que vamos a hacer es no pedirle m\u00e1s plata de emisi\u00f3n para financiar el tesoro al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30379973958176354, "is_candidate": true}, {"start": 1945.452, "end": 1954.014, "text": "Nos vamos a arreglar con los recursos que recaudamos y con financiamiento que podamos conseguir del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28476421968672505, "is_candidate": true}, {"start": 1954.014, "end": 1957.855, "text": "B\u00e1sicamente es eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3528769860175076, "is_candidate": true}, {"start": 1957.855, "end": 1958.635, "text": "\u00bfListo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5973010541557234, "is_candidate": false}, {"start": 1958.635, "end": 1959.495, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6422838515988727, "is_candidate": false}, {"start": 1959.495, "end": 1959.975, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8213187693333577, "is_candidate": false}], "Index": 1030, "channel_id": "UCI6m1EyjgTYMJke5UMvD9ZA", "channel": "Ministerio de Econom\u00eda", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MinisteriodeEconomiaAR", "id": "KYpJBHIaP8k", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KYpJBHIaP8k", "title": "MIN. ECONOM\u00cdA: VIVO - Anuncio de medidas del ministro de Econom\u00eda, Sergio Massa", "duration": 1984.0, "view_count": 10623.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}