{"segments": [{"start": 0.613, "end": 3.253, "text": " Muy buenos d\u00edas para todos y para todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.448420681764891, "is_candidate": true}, {"start": 3.253, "end": 26.638, "text": "La verdad es que en primer lugar quiero agradecerle la invitaci\u00f3n a Sociedad Rural, a sus autoridades, y adem\u00e1s agradecerle al resto de las entidades que veo acompa\u00f1ando en esta actividad a la Sociedad Rural, a Federaci\u00f3n Agraria, a Coninagro, a CAME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27079488710471045, "is_candidate": true}, {"start": 26.638, "end": 28.438, "text": "Entiendo que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4396917813333371, "is_candidate": true}, {"start": 29.49, "end": 45.457, "text": " Lo primero que refleja es la idea de que el sector agropecuario y el sector industrial y el sector comercial tienen una misma din\u00e1mica, una din\u00e1mica asociada, y as\u00ed lo entendemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23019419950961373, "is_candidate": true}, {"start": 45.457, "end": 54.681, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda, de alguna manera, dividir la charla en dos partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27497983745158294, "is_candidate": true}, {"start": 54.681, "end": 57.562, "text": "Una parte vinculada a la coyuntura,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39488573105749425, "is_candidate": true}, {"start": 58.965, "end": 82.614, "text": " y otra parte vinculada al futuro, porque obviamente que las medidas, las decisiones que a veces se toman en un contexto tienen que ver centralmente con la coyuntura, con c\u00f3mo condiciona el momento la situaci\u00f3n de un sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.16939428301343218, "is_candidate": true}, {"start": 84.388, "end": 97.693, "text": " Y me gustar\u00eda hablar de la coyuntura porque de alguna manera nos permite dejar una foto de c\u00f3mo puede ser el largo plazo entendiendo qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el mundo y qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1807714079646079, "is_candidate": true}, {"start": 97.693, "end": 112.459, "text": "En primer lugar, me parece central entender que cuando se habla o se analiza el contexto no tenemos que dejar fuera de la mesa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18243341802994562, "is_candidate": true}, {"start": 113.792, "end": 116.733, "text": " que estamos frente a la peor sequ\u00eda de los \u00faltimos 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27842284669091555, "is_candidate": true}, {"start": 116.733, "end": 138.66, "text": "Y que en t\u00e9rminos del impacto en la econom\u00eda argentina, no solamente se ve reflejado en la ca\u00edda del producto, sino que tambi\u00e9n se ve reflejado en el volumen de exportaciones del sector, se ve reflejado en el impacto macroecon\u00f3mico en nuestras reservas y se ve reflejado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19091357271940768, "is_candidate": true}, {"start": 139.792, "end": 150.581, "text": " en el impacto en nuestra posibilidad de acumulaci\u00f3n de reservas y de mejora de la situaci\u00f3n externa argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23686609917988555, "is_candidate": true}, {"start": 150.581, "end": 161.27, "text": "Y traigo esto a colaci\u00f3n porque combinado adem\u00e1s con el nivel de endeudamiento y una econom\u00eda bajo programa con el Fondo Monetario Internacional hace 5 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22658557477692043, "is_candidate": true}, {"start": 163.252, "end": 185.162, "text": " no ponerlo sobre la mesa para analizar cu\u00e1l es la realidad del sector y cu\u00e1nto influye en la realidad del sector ese contexto, es cuanto menos negar la importancia que el sector tiene en la econom\u00eda argentina, pero sobre todas las cosas negar el objetivo del impacto de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19569926098496193, "is_candidate": true}, {"start": 187.3, "end": 210.832, "text": " Creo adem\u00e1s que es importante entender que a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o o de los \u00faltimos 11 meses que nos ha tocado trabajar juntos, muchas de las dificultades que nos han tocado enfrentar, las hemos podido enfrentar sin necesidad de discusi\u00f3n, de debate o de pelea, con di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1731566577635446, "is_candidate": true}, {"start": 211.842, "end": 217.623, "text": " Y eso b\u00e1sicamente tiene que ver con una convicci\u00f3n personal y una convicci\u00f3n del equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24132796895149622, "is_candidate": true}, {"start": 217.623, "end": 225.165, "text": "Me acompa\u00f1a no solamente Juanjo, que es el actual secretario, sino Juli\u00e1n, que era el anterior ministro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24922619219213626, "is_candidate": true}, {"start": 225.165, "end": 234.507, "text": "Entendiendo que de alguna manera el di\u00e1logo con el sector y el trabajo articulado es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21484173040837495, "is_candidate": true}, {"start": 234.507, "end": 236.207, "text": "Para ponerlo blanco sobre negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3632083424714021, "is_candidate": true}, {"start": 238.198, "end": 256.632, "text": " hay medidas transitorias que pueden ser m\u00e1s o menos agradables, m\u00e1s o menos cuestionables, pero que tienen que ver con la realidad del momento y que no se pueden analizar como mirada de largo plazo del sector sin tener en cuenta la coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21872960939554897, "is_candidate": true}, {"start": 256.632, "end": 262.477, "text": "Ninguno de ustedes puede desconocer el momento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23319727367090004, "is_candidate": true}, {"start": 264.013, "end": 288.434, "text": " que el programa con el fondo y la sequ\u00eda le imponen a la econom\u00eda argentina y que de alguna manera exige que el trabajo que venimos haciendo de medidas de contexto tenga que ver con cuidar la estabilidad macroecon\u00f3mica argentina y cuidar al sector productivo, un sector productivo tan importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21180321940720537, "is_candidate": true}, {"start": 288.434, "end": 291.417, "text": "Y voy a distraerlos unos minutos hablando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3012908729262108, "is_candidate": true}, {"start": 292.808, "end": 307.06, "text": " de otros sectores, pero para que se entienda de alguna manera por qu\u00e9 es viable lo que al final les vamos a plantear para el sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22472723391396432, "is_candidate": true}, {"start": 307.06, "end": 316.908, "text": "La econom\u00eda argentina en los \u00faltimos 40 a\u00f1os ha tenido una enorme dependencia del sector agropecuario en t\u00e9rminos externos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18558525137379533, "is_candidate": true}, {"start": 318.557, "end": 346.855, "text": " Cada momento de buenos precios internacionales o de buenos niveles de producci\u00f3n tuvo fortaleza en t\u00e9rminos de balanza comercial y de acumulaci\u00f3n de reservas, le dio fortaleza a fiscar el Estado y cada momento de dificultad en t\u00e9rminos de precios o en t\u00e9rminos de capacidad exportadora, le trajo restricciones a la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2238754164642015, "is_candidate": true}, {"start": 348.178, "end": 367.863, "text": " Es como si en los \u00faltimos 40 a\u00f1os un solo motor hubiese sido el que centralmente impulsaba el barco en el que todos viajamos, que es este barco llamado Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21027090285981953, "is_candidate": true}, {"start": 367.863, "end": 373.365, "text": "Y a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os y sobre todo de los \u00faltimos meses,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2470826254241757, "is_candidate": true}, {"start": 374.98, "end": 386.784, "text": " han ido transform\u00e1ndose paulatinamente en peque\u00f1os motores con posibilidades enormes de crecimiento otros sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24510490995299883, "is_candidate": true}, {"start": 386.784, "end": 395.666, "text": "Claramente cuando miramos el sector energ\u00e9tico y comparamos el 2022 con menos 7.000 millones de d\u00f3lares, respecto del 2024 con m\u00e1s 11.000 millones de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2629745853538409, "is_candidate": true}, {"start": 401.483, "end": 425.511, "text": " vemos claramente que aparece un motor de complemento a la econom\u00eda argentina en materia macroecon\u00f3mica que indudablemente va a permitir que el barco viaje m\u00e1s r\u00e1pido y que adem\u00e1s el motor que hoy viene impulsando solo tenga otros motores de acompa\u00f1amiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21919134994029754, "is_candidate": true}, {"start": 425.511, "end": 426.992, "text": "Cuando vemos el crecimiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3914800990243329, "is_candidate": true}, {"start": 428.467, "end": 451.502, "text": " de la econom\u00eda del conocimiento como sector exportador y como sector generador de divisa, vemos tambi\u00e9n la aparici\u00f3n de un segundo motor que claramente viene a acompa\u00f1ar el esfuerzo que viene haciendo el motor principal de nuestra econom\u00eda que es el sector agroindustrial y agroexportador y que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22196736723112986, "is_candidate": true}, {"start": 452.297, "end": 463.606, "text": " a medida que tenga la posibilidad de seguir creciendo, va a ir alivianando la carga y la tensi\u00f3n sobre el motor principal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25956453391794476, "is_candidate": true}, {"start": 463.606, "end": 481.36, "text": "Y cuando miramos al sector minero y vemos cu\u00e1l es el impacto en t\u00e9rminos de expectativas, de exportaciones y de crecimiento de mercado en un mundo en el que los minerales cr\u00edticos juegan un papel central de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22531776018665473, "is_candidate": true}, {"start": 482.757, "end": 510.888, "text": " vemos un sector que ha multiplicado por 2 sus exportaciones del a\u00f1o pasado respecto de este a\u00f1o, que ha multiplicado por 4 sus inversiones del a\u00f1o pasado respecto de este a\u00f1o, y que de alguna manera lo que necesita es terminar de consolidarse como sector exportador, porque Argentina claramente aparece en los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os como uno de los 5 jugadores m\u00e1s importantes a nivel global de exportaciones mineras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2486525842568641, "is_candidate": true}, {"start": 512.605, "end": 528.513, "text": " Alguien me podr\u00eda decir por qu\u00e9 ven\u00eds a la rural a hablar de energ\u00eda, de miner\u00eda o de econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23558067082959788, "is_candidate": true}, {"start": 528.513, "end": 541.06, "text": "Porque en realidad la mejor forma de que el sector deje de sentir presi\u00f3n, restricci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507145849355985, "is_candidate": true}, {"start": 542.558, "end": 559.944, "text": " o carga del resto de la econom\u00eda argentina, no est\u00e1 solamente apalancada en la idea de ver c\u00f3mo vamos tomando en la coyuntura peque\u00f1as medidas o grandes medidas que despu\u00e9s tienen que volver para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2326212006301398, "is_candidate": true}, {"start": 559.944, "end": 569.167, "text": "Muchas veces por la propia restricci\u00f3n y la propia din\u00e1mica que tiene la macroeconom\u00eda argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24726580849222757, "is_candidate": true}, {"start": 570.098, "end": 597.934, "text": " sino que el desaf\u00edo es ver c\u00f3mo a este motor principal que tiene nuestra econom\u00eda, que es el sector agropecuario, lo acompa\u00f1amos con otros motores que alivianen la carga de la atracci\u00f3n que representa para la econom\u00eda del sector y que permitan que el desarrollo sea equilibrado, que la carga impositiva sea equilibrada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20122733697130868, "is_candidate": true}, {"start": 599.308, "end": 620.362, "text": " sin prejuicios, sin dogmas, entendiendo que, en definitiva, el crecimiento del sector agroexportador argentino, del sector agroindustrial argentino, depende de que tengamos la capacidad de que otros sectores compartan el esfuerzo con el sector agroexportador y agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24787886429989614, "is_candidate": true}, {"start": 620.362, "end": 628.648, "text": "Pero adem\u00e1s, entendiendo que a la matriz econ\u00f3mica del sector tambi\u00e9n le generar\u00eda cambios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24947213164485926, "is_candidate": true}, {"start": 630.224, "end": 647.211, "text": " No es lo mismo que tengamos 75% de los insumos que hacen a la capacidad productiva del sector importados que los tengamos en producci\u00f3n local o regional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25626665691226014, "is_candidate": true}, {"start": 647.211, "end": 653.914, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el desarrollo del gasoducto y el desarrollo del sector energ\u00e9tico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091736879825485, "is_candidate": true}, {"start": 653.914, "end": 658.596, "text": "No solamente para poder vender gas barato a nuestra industria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2469354486594495, "is_candidate": true}, {"start": 660.048, "end": 685.615, "text": " no solamente para poder exportar gas a Chile, a Brasil, a Uruguay, sino tambi\u00e9n para desarrollar definitivamente junto con Brasil, y entendiendo que Brasil, Argentina y Paraguay somos los productores del 25% de las prote\u00ednas que se consumen a nivel global, poder desarrollar con Argentina y Paraguay un programa de inversi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17425224999814648, "is_candidate": true}, {"start": 686.519, "end": 692.562, "text": " de producci\u00f3n y de comercializaci\u00f3n regional en materia de fertilizantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2699266613542155, "is_candidate": true}, {"start": 692.562, "end": 714.491, "text": "Porque, en definitiva, cuando nos apalancamos solamente en la discusi\u00f3n respecto de la competitividad del tipo de cambio o la competitividad mayor o menor que puede dar el sistema tributario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19892294891019346, "is_candidate": true}, {"start": 715.398, "end": 727.683, "text": " nos olvidamos que los insumos son un jugador central a la hora de analizar los precios y la competitividad del sector agroexportador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27893135471610575, "is_candidate": true}, {"start": 727.683, "end": 737.126, "text": "Creo que era importante establecer este marco para entender c\u00f3mo estamos mirando el sector hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21107917121556397, "is_candidate": true}, {"start": 737.126, "end": 742.068, "text": "Primero creemos que es fundamental", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38552858649392563, "is_candidate": true}, {"start": 743.581, "end": 767.507, "text": " que el Congreso argentino sancione la ley que a lo largo de m\u00e1s de 20 meses todos los sectores del sector agroindustrial han desarrollado en lo que se conoce como la Ley de Agroindustria, porque entendemos que el mayor valor por valor agregado de nuestras exportaciones no solamente le va a dar competitividad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21109580626222313, "is_candidate": true}, {"start": 768.38, "end": 780.302, "text": " al productor agropecuario, sino que adem\u00e1s nos va a dar un primer sendero de reducci\u00f3n impositiva que va a permitir ir equilibrando y alivianando la carga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22210523578923846, "is_candidate": true}, {"start": 780.302, "end": 794.785, "text": "Pero adem\u00e1s, porque efectivamente en la mayor capacidad de valor agregado en nuestras exportaciones, sin dudas la presi\u00f3n sobre la producci\u00f3n primaria en materia impositiva va a ser mucho menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2233580760230195, "is_candidate": true}, {"start": 794.785, "end": 795.565, "text": "En segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5407663730530468, "is_candidate": false}, {"start": 796.538, "end": 821.745, "text": " y haciendo una peque\u00f1a aclaraci\u00f3n de lo que pas\u00f3 esta ma\u00f1ana, porque escuch\u00e9 que a lo largo de la ma\u00f1ana se plante\u00f3, y no quiero entrar en pol\u00e9micas, saben que mi estilo es el de trabajar, dialogar y definir cu\u00e1les son los mecanismos sobre los cuales podemos avanzar, pero escuch\u00e9 que se habl\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19894510363798468, "is_candidate": true}, {"start": 823.156, "end": 826.318, "text": " de las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37979458556028434, "is_candidate": true}, {"start": 826.318, "end": 847.774, "text": "Y quiero decirlo con toda claridad, no son 200 econom\u00edas regionales como escuch\u00e9 reci\u00e9n o hace un rato que tienen retenciones, hasta el 30 de agosto quedan solo 6, a partir del 1 de septiembre ninguna econom\u00eda regional en la Argentina va a pagar retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24397499339640416, "is_candidate": true}, {"start": 847.774, "end": 848.594, "text": "Y la verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7877437308845096, "is_candidate": false}, {"start": 851.263, "end": 863.245, "text": " Y la verdad es que me parece importante dejarlo sentado, sobre todo porque no vale todo en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24255489591042345, "is_candidate": true}, {"start": 863.245, "end": 879.028, "text": "Yo creo que es muy importante para cambiar la credibilidad del sistema pol\u00edtico argentino, venir y decir lo que uno puede hacer y lo que uno no puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21405614662915917, "is_candidate": true}, {"start": 879.028, "end": 880.148, "text": "Consignas f\u00e1ciles,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49766510548115317, "is_candidate": true}, {"start": 882.1, "end": 895.326, "text": " f\u00e1ciles de repetir, lindas para la tele, 5 relatos posibles con las cuentas macroecon\u00f3micas de la Argentina, son solamente pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2661642271417973, "is_candidate": true}, {"start": 895.326, "end": 909.013, "text": "Y yo quiero decirles con mucha claridad, y entiendo porque te sentaste ah\u00ed que me estoy pasando y que tenemos que pasar a las preguntas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22494257678270058, "is_candidate": true}, {"start": 910.346, "end": 919.532, "text": " Quiero dejarles una definici\u00f3n m\u00e1s pol\u00edtica y menos t\u00e9cnica porque me parece que es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25518407531872833, "is_candidate": true}, {"start": 919.532, "end": 929.879, "text": "Hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os que llevo adelante diferentes responsabilidades en la vida p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18796206352762912, "is_candidate": true}, {"start": 929.879, "end": 938.005, "text": "Siempre plantee en p\u00fablico y en privado al sector agropecuario y al sector agroindustrial", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22334635135782333, "is_candidate": true}, {"start": 939.081, "end": 944.385, "text": " que lo considero una de las grandes turbinas de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2739307273810221, "is_candidate": true}, {"start": 944.385, "end": 952.35, "text": "Nunca tuvieron conmigo la dificultad de un enfrentamiento dogm\u00e1tico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2236675785055684, "is_candidate": true}, {"start": 953.856, "end": 959.001, "text": " o de un enfrentamiento por prejuicio, porque tengo sentido pr\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2925439916589442, "is_candidate": true}, {"start": 959.001, "end": 965.027, "text": "Creo en el campo argentino como uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26155248787357677, "is_candidate": true}, {"start": 965.027, "end": 972.594, "text": "Voy a trabajar como presidente para que ocupemos cada vez m\u00e1s lugar en los mercados alimentarios del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23618006850761453, "is_candidate": true}, {"start": 972.594, "end": 976.638, "text": "Voy a trabajar para que tengamos valor agregado en nuestro campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27440711016341934, "is_candidate": true}, {"start": 977.548, "end": 988.32, "text": " Voy a trabajar para aumentar el nivel de inversi\u00f3n que hoy ya pusimos en marcha en materia de conectividad rural porque el campo necesita tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23042767027892608, "is_candidate": true}, {"start": 988.32, "end": 997.35, "text": "Voy a trabajar para seguir aumentando las inversiones en materia de riego para que la pr\u00f3xima vez que nos toque que enfrentar una sequ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23823295141107037, "is_candidate": true}, {"start": 998.389, "end": 1019.443, "text": " no estemos frente a la dificultad de que el clima nos pone una barrera definitiva, sino que la inversi\u00f3n p\u00fablica, como los 177 millones de d\u00f3lares que estamos invirtiendo en este momento, nos permiten crecer nuestra superficie sembrada y mantener nuestros niveles de humedad del suelo y nuestra competitividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24784635990975534, "is_candidate": true}, {"start": 1019.443, "end": 1027.588, "text": "Pero sobre todas las cosas, voy a trabajar al lado de ustedes como lo hice a lo largo de estos 11 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23579018204253344, "is_candidate": true}, {"start": 1028.653, "end": 1046.85, "text": " porque con ca\u00edda del 50% de las exportaciones, con una enorme dificultad de p\u00e9rdida en muchas provincias donde la sequ\u00eda tuvo un car\u00e1cter definitivo, nunca,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17993333833269387, "is_candidate": true}, {"start": 1048.032, "end": 1060.081, "text": " dejamos de dialogar, nunca dejamos de invertir, nunca dejamos de atender a un productor en emergencia porque entendemos que son un actor central de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25120582149022097, "is_candidate": true}, {"start": 1060.081, "end": 1076.532, "text": "Pero queremos que este motor \u00fanico que lleva adelante gran parte de la carga, tenga el acompa\u00f1amiento de otros motores para que la carga est\u00e9 mejor distribuida en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26183655720280763, "is_candidate": true}, {"start": 1076.532, "end": 1077.153, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7056728716488869, "is_candidate": false}, {"start": 1081.759, "end": 1084.52, "text": " Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0020939895613998, "is_candidate": false}, {"start": 1084.52, "end": 1085.44, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9654471313491655, "is_candidate": false}, {"start": 1085.44, "end": 1094.724, "text": "Debo confesar que desde las nueve y media de la ma\u00f1ana que empez\u00f3 el primer orador, tengo que agendar preguntas para vos, as\u00ed que voy a hacer lo posible para resumir y elegir algunas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0140015837288217, "is_candidate": false}, {"start": 1094.724, "end": 1095.324, "text": "Dos me dijeron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8443833545827697, "is_candidate": false}, {"start": 1095.324, "end": 1098.565, "text": "No, no son dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0233003853215306, "is_candidate": false}, {"start": 1098.565, "end": 1100.005, "text": "Tenemos 15 minutos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0510237115152887, "is_candidate": false}, {"start": 1100.005, "end": 1101.586, "text": "Vamos a aprovecharlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0228317839601369, "is_candidate": false}, {"start": 1101.586, "end": 1105.987, "text": "Voy a tratar de... Voy a aprovechar... Responderte largo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9303892161722982, "is_candidate": false}, {"start": 1105.987, "end": 1110.409, "text": "Voy a aprovechar la primera sobre el cierre de tu presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.990678529443735, "is_candidate": false}, {"start": 1110.97, "end": 1114.564, "text": " porque hay muchas preguntas en ese sentido que tienen que ver con...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.994089952858558, "is_candidate": false}, {"start": 1116.482, "end": 1127.549, "text": " el espacio pol\u00edtico completo y el enfrentamiento de buena parte del espacio pol\u00edtico de los dirigentes que forman Uni\u00f3n por la Patria con el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0152544512397326, "is_candidate": false}, {"start": 1127.549, "end": 1143.199, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede confiar, as\u00ed es la pregunta, c\u00f3mo te cree un productor agropecuario que se van a implementar medidas a favor del campo con buena parte de la dirigencia que te acompa\u00f1a habiendo implementado alguna de las que m\u00e1s critica o m\u00e1s cuestiona el campo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9708021624640388, "is_candidate": false}, {"start": 1143.199, "end": 1144.7, "text": "Vi alguno de los...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45962809162113083, "is_candidate": true}, {"start": 1146.76, "end": 1172.001, "text": " Si no me equivoco es Luciano, el que est\u00e1 sentado ah\u00ed, que pocos meses despu\u00e9s de terminada la 125 fue noticia conmigo, a\u00f1o... fin del 2008, fue noticia conmigo, con Busi, con... Yamb\u00edas y con alguien m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23819130276412104, "is_candidate": true}, {"start": 1174.415, "end": 1180.197, "text": " No, Gareto tambi\u00e9n, pero un barbado que tambi\u00e9n era conducci\u00f3n de la rural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3187389492494139, "is_candidate": true}, {"start": 1180.197, "end": 1181.637, "text": "Con Hugo Vialcati.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8832263407069001, "is_candidate": false}, {"start": 1181.637, "end": 1182.658, "text": "Con Hugo Vialcati.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46707325453498183, "is_candidate": true}, {"start": 1182.658, "end": 1193.421, "text": "Fuimos tapado una revista y todos se sorprendieron porque nos sentamos a charlar y nos pusimos a charlar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30301628755417853, "is_candidate": true}, {"start": 1193.421, "end": 1196.342, "text": "Es m\u00e1s, alguno plante\u00f3, che, pero no te va a traer problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3613966826230339, "is_candidate": true}, {"start": 1196.342, "end": 1203.825, "text": "Yo creo que no se puede vivir abrazado eternamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498978012278785, "is_candidate": true}, {"start": 1205.206, "end": 1206.768, "text": " a peleas del pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43322567513496213, "is_candidate": true}, {"start": 1206.768, "end": 1209.63, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 eso frena a la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3894559101106083, "is_candidate": true}, {"start": 1209.63, "end": 1229.308, "text": "Hoy todos en la Argentina tenemos que entender que el sector agroindustrial puede ser un gran jugador en una agenda global que de alguna manera plantea la seguridad alimentaria como parte de la discusi\u00f3n de los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os de la econom\u00eda global", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24642173897281539, "is_candidate": true}, {"start": 1231.149, "end": 1251.677, "text": " Argentina tiene un papel para jugar, nuestro continente tiene un papel para jugar, el 80% del PBI global consume prote\u00ednas producidas en Am\u00e9rica, 41% de esas prote\u00ednas en Sudam\u00e9rica, 25% Argentina, Brasil, Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22815808350336542, "is_candidate": true}, {"start": 1251.677, "end": 1257.74, "text": "Lo que quiero decir con esto es que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3165718302001077, "is_candidate": true}, {"start": 1258.996, "end": 1279.82, "text": " lo que tenemos que entender es que hay que superar cualquier instancia de contradicci\u00f3n, trabajar juntos y sobre todas las cosas pensar en c\u00f3mo el acuerdo entre lo p\u00fablico y lo privado retroalimenta positivamente el esfuerzo que podamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21180442496219554, "is_candidate": true}, {"start": 1279.82, "end": 1287.422, "text": "Ahora, si uno se sienta a la mesa con la idea de que el otro lo quiere lastimar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29578224939732634, "is_candidate": true}, {"start": 1288.516, "end": 1300.74, "text": " Yo no me siento a la mesa as\u00ed y a lo largo de estos 11 meses en los que se predijeron tractorazos, camionetazos y un mont\u00f3n de cosas por la situaci\u00f3n que representaba la sequ\u00eda, el granizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24435004890487277, "is_candidate": true}, {"start": 1300.74, "end": 1310.962, "text": "Nos toc\u00f3 pasar granizo, helada tard\u00eda, sequ\u00eda, gripe aviar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3293145762543488, "is_candidate": true}, {"start": 1310.962, "end": 1312.163, "text": "Digo, en estos 11 meses", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4591194948826317, "is_candidate": true}, {"start": 1313.135, "end": 1314.996, "text": " nos toc\u00f3 pasar todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40271780652903477, "is_candidate": true}, {"start": 1314.996, "end": 1330.923, "text": "Nunca cuando nos sentamos a la mesa apareci\u00f3 ning\u00fan prejuicio por delante, al contrario, siempre apareci\u00f3 de parte nuestra y de parte de la dirigencia del sector la buena voluntad de tratar de resolver el problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24625704856799968, "is_candidate": true}, {"start": 1330.923, "end": 1338.706, "text": "Y muchas veces, inclusive, con la dificultad de que por ah\u00ed encontr\u00e1bamos tanto consenso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19940530006060686, "is_candidate": true}, {"start": 1340.169, "end": 1359.56, "text": " que aparec\u00eda la necesidad pol\u00edtica frente al reclamo de parte de las bases, de alg\u00fan sector o de otro, de encontrar cu\u00e1l era el punto de disenso como si hubiese la necesidad de disentir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22072738307459194, "is_candidate": true}, {"start": 1359.56, "end": 1365.804, "text": "No hay que tener ni miedo ni verg\u00fcenza en ponerse de acuerdo, no hay que tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3650536792686514, "is_candidate": true}, {"start": 1367.257, "end": 1378.806, "text": " una cr\u00edtica o un prejuicio porque el Estado invierte a trav\u00e9s de una entidad agropecuaria, financiamiento y subsidio para los productores que m\u00e1s lo necesitan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2600774348721808, "is_candidate": true}, {"start": 1378.806, "end": 1392.676, "text": "No hay que tener miedo a reconocer que se invierte parte de lo recaudado del sector para financiar las dificultades que le toca enfrentar a los tambos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29440153707808725, "is_candidate": true}, {"start": 1393.537, "end": 1404.506, "text": " o para los que tienen que enfrentar dificultades en el sector porcino, o para la ganader\u00eda como nos toc\u00f3 en los primeros tramos del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2809277196570884, "is_candidate": true}, {"start": 1404.506, "end": 1421.92, "text": "Me parece que en ese sentido, a lo largo de estos a\u00f1os y sobre todo por mostrar adem\u00e1s que tengo autonom\u00eda de pensamiento y de decisi\u00f3n, creo haber sido en el trato con el sector, franco, llano,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23455545109920484, "is_candidate": true}, {"start": 1423.481, "end": 1433.797, "text": " honesto intelectualmente y sobre todas las cosas, creo haber demostrado una enorme voluntad para resolver problemas con un absoluto sentido pr\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24744528300839108, "is_candidate": true}, {"start": 1434.451, "end": 1454.365, "text": " Te voy a preguntar sobre una medida espec\u00edfica, porque ya que hablaste de algunos beneficios para el sector o algunos subsidios, hay muchas preguntas de por qu\u00e9 no tom\u00e1s una decisi\u00f3n e interven\u00eds directamente sobre ese sobrecargo en la tasa de inter\u00e9s que tienen algunos productores vinculado a la retenci\u00f3n de la soja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9410664885914677, "is_candidate": false}, {"start": 1454.365, "end": 1456.707, "text": "Bueno, ah\u00ed hay un tema...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3842588576288263, "is_candidate": true}, {"start": 1457.687, "end": 1469.253, "text": " Hay una discusi\u00f3n, igual se modific\u00f3, ven\u00eda en un l\u00edmite, hubo un pedido planteado por las entidades, se modific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25891187323322784, "is_candidate": true}, {"start": 1469.253, "end": 1475.277, "text": "Aspiramos a que el Banco Central, a medida que vaya avanzando el a\u00f1o, lo siga modificando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26578931139637496, "is_candidate": true}, {"start": 1475.277, "end": 1481.64, "text": "Entiendo que hay una discusi\u00f3n respecto de c\u00f3mo se alinean los incentivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2242371011880585, "is_candidate": true}, {"start": 1481.64, "end": 1485.062, "text": "Y tambi\u00e9n, dig\u00e1moslo con todas las letras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47705031246536767, "is_candidate": true}, {"start": 1487.497, "end": 1506.583, "text": " muchas veces en el beneficio para el productor termina acoplado el intermediario o el comercializador que termina haci\u00e9ndose de la ventaja a la que el productor despu\u00e9s no accede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21980593370622037, "is_candidate": true}, {"start": 1506.583, "end": 1514.545, "text": "Entonces el desaf\u00edo, y se lo pedimos a las autoridades del Banco Central y adem\u00e1s el Secretario de Agricultura lo plante\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2848169692676762, "is_candidate": true}, {"start": 1516.02, "end": 1534.082, "text": " con mucha vehemencia, de alguna manera el objetivo central es tratar de encontrar un mecanismo que le despeje el camino al productor para que no tenga l\u00edmite de acceso a financiamiento sin que termine siendo el beneficiario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2375464845951667, "is_candidate": true}, {"start": 1535.54, "end": 1537.522, "text": " la cerealera o un acopiador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28153149851304216, "is_candidate": true}, {"start": 1537.522, "end": 1553.698, "text": "Y creo que despejar la paja del trigo para que los beneficios lleguen a los productores es fundamental porque si no lo que termina pasando es que con la consigna de defender al productor terminan ganando mucha plata las cerealeras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24944723574643213, "is_candidate": true}, {"start": 1555.35, "end": 1562.094, "text": " Te voy a preguntar sobre el orden fiscal y otro de los planteos que has hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9774115900416226, "is_candidate": false}, {"start": 1562.094, "end": 1572.2, "text": "Te preguntan qu\u00e9 opin\u00e1s de reducir la estructura del Estado y si est\u00e1s de acuerdo con esa idea, c\u00f3mo hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9637629961985903, "is_candidate": false}, {"start": 1572.2, "end": 1580.586, "text": "A las 48 horas que arranc\u00f3 este doble sombrero de ser ministro y candidato y a las 24 horas que arranc\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22175786232181394, "is_candidate": true}, {"start": 1582.38, "end": 1601.239, "text": " mi tarea como Ministro plantee varias premisas en las que creo no por la candidatura, sino creo como valores centrales a la hora de mirar al sector p\u00fablico de manera integral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26858972031538797, "is_candidate": true}, {"start": 1601.239, "end": 1604.863, "text": "La primera es el orden y el equilibrio fiscal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3038581152430051, "is_candidate": true}, {"start": 1606.57, "end": 1611.852, "text": " La segunda es el super\u00e1vit comercial como mecanismo de acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31429343383860253, "is_candidate": true}, {"start": 1611.852, "end": 1621.556, "text": "El tercero es la competitividad de nuestra moneda como una forma de garantizar el crecimiento de mercados exportadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29399776479697626, "is_candidate": true}, {"start": 1621.556, "end": 1625.518, "text": "Y el cuarto es el desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32328802853527727, "is_candidate": true}, {"start": 1625.518, "end": 1632.061, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda... Vieron que estamos con esta idea de nada del Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363525320159336, "is_candidate": true}, {"start": 1634.588, "end": 1662.74, "text": " todo estado como si el mundo tuviera que estar dividido en blanco y negro y la verdad es que en el d\u00eda a d\u00eda de todos ustedes ese blanco y negro despu\u00e9s no se produce porque hay que llevar adelante una tarea cotidiana que obliga a ir entendiendo que la articulaci\u00f3n es mucho m\u00e1s que una consigna o un grito desde un atril", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2274618439741608, "is_candidate": true}, {"start": 1666.09, "end": 1673.653, "text": " \u00bfQueremos al Estado invirtiendo m\u00e1s en caminos rurales, transfiri\u00e9ndole m\u00e1s plata a las provincias para que haya mejores caminos rurales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2651223079622126, "is_candidate": true}, {"start": 1673.653, "end": 1674.933, "text": "S\u00ed o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5305743774189582, "is_candidate": false}, {"start": 1674.933, "end": 1680.415, "text": "Alguno te puede decir, bueno, pero que transfiera los fondos pero lo administra un consorcio de productores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32809741028453454, "is_candidate": true}, {"start": 1680.415, "end": 1682.956, "text": "Despu\u00e9s cada provincia se da su mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3015779235491517, "is_candidate": true}, {"start": 1682.956, "end": 1687.017, "text": "Pero queremos recursos para mejores caminos rurales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36794578324632565, "is_candidate": true}, {"start": 1687.017, "end": 1693.9, "text": "\u00bfQueremos al Estado invirtiendo en conectividad rural, entendiendo que las empresas de telefon\u00eda celular", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2454431538717854, "is_candidate": true}, {"start": 1695.245, "end": 1700.49, "text": " \u00bfHan demostrado que el campo como actor no les interesa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3164702215933147, "is_candidate": true}, {"start": 1700.49, "end": 1715.703, "text": "Porque no han invertido para que tengan buena conectividad y entonces es el ENACOM trasladando fibra \u00f3ptica a ARSAT, invirtiendo en tecnolog\u00eda satelital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23575288297564356, "is_candidate": true}, {"start": 1715.703, "end": 1719.607, "text": "Porque yo ayer ve\u00eda un programa de televisi\u00f3n que creo que esta es vos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27729557074126254, "is_candidate": true}, {"start": 1720.572, "end": 1725.794, "text": " que hablaba del gasto de las empresas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3410517261939101, "is_candidate": true}, {"start": 1725.794, "end": 1728.395, "text": "Primero, una aclaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3547659529879418, "is_candidate": true}, {"start": 1728.395, "end": 1732.636, "text": "Este a\u00f1o Aerol\u00edneas recibi\u00f3 cero del Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4221275672745858, "is_candidate": true}, {"start": 1732.636, "end": 1735.777, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7653148016691564, "is_candidate": false}, {"start": 1735.777, "end": 1737.118, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7689745216824062, "is_candidate": false}, {"start": 1737.118, "end": 1743.12, "text": "Es m\u00e1s, todav\u00eda le debemos plata el 2022.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2788320315994679, "is_candidate": true}, {"start": 1743.12, "end": 1749.722, "text": "Y adem\u00e1s escuch\u00e9 que dijeron no porque la gente cuando compra leche paga el viaje a Roma,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3582918345898959, "is_candidate": true}, {"start": 1751.124, "end": 1770.097, "text": " 16 millones de d\u00f3lares lleva ganado en el primer semestre la Operaci\u00f3n Roma y que nos permiti\u00f3, adem\u00e1s, financiar la Operaci\u00f3n Catamarca con tarifa plana que nos permite que la fiesta del poncho este a\u00f1o haya batido el r\u00e9cord de un mill\u00f3n y medio de visitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.244245400634991, "is_candidate": true}, {"start": 1770.097, "end": 1779.223, "text": "Digo porque nada le tiene que preocupar m\u00e1s al productor agropecuario que tener un pa\u00eds con mirada federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24707779624065052, "is_candidate": true}, {"start": 1780.022, "end": 1786.905, "text": " y que tener un Estado que tenga como criterio el arraigo a la hora de llevar adelante su inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3116318206574443, "is_candidate": true}, {"start": 1786.905, "end": 1803.451, "text": "La inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda para el sector agropecuario nos genera arraigo, la inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda en materia de irrigaciones nos genera arraigo, la inversi\u00f3n en infraestructura y mejores rutas y caminos nos genera arraigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29677097649181716, "is_candidate": true}, {"start": 1803.451, "end": 1807.833, "text": "Y en esto de lo p\u00fablico y lo privado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39872072322246843, "is_candidate": true}, {"start": 1810.026, "end": 1826.38, "text": " Es como cuando instalaban la dicotom\u00eda entre campo e industria, dec\u00edan la Argentina es su industria o es campo, y la Argentina es campo e industria, porque en realidad muchas industrias son complementarias del sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2208055501968582, "is_candidate": true}, {"start": 1826.38, "end": 1832.085, "text": "La Argentina necesita un Estado eficiente y no un Estado tonto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33214811252140763, "is_candidate": true}, {"start": 1833.172, "end": 1855.886, "text": " La Argentina necesita un Estado que invierta porque es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo y porque en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo muchas de las inversiones las lleva adelante el Estado porque los privados no arriesgan precisamente porque el PBI per c\u00e1pita no les permite arriesgar, el acceso al mercado de cr\u00e9dito no les permite arriesgar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.225966965374913, "is_candidate": true}, {"start": 1855.886, "end": 1860.449, "text": "Yo escucho mucho que toman ejemplos de pa\u00edses como Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3253858789067804, "is_candidate": true}, {"start": 1863.606, "end": 1878.271, "text": " Y la investigaci\u00f3n, por ejemplo, sobre la vacuna del COVID, la financi\u00f3 el gobierno de Estados Unidos, as\u00ed como ac\u00e1 en la Argentina para el CONICET y para la Universidad de San Mart\u00edn, la financi\u00f3 el Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21986900178371716, "is_candidate": true}, {"start": 1878.271, "end": 1883.393, "text": "Los estados tienen que invertir en investigaci\u00f3n, en ciencia y tecnolog\u00eda y poner incentivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30826644972918904, "is_candidate": true}, {"start": 1884.523, "end": 1898.528, "text": " y muchos de los proyectos que hoy tenemos vinculados a biotecnolog\u00eda y valor agregado en el sector agroindustrial, tienen financiamiento por aportes no reintegrables del sector p\u00fablico, y no es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2562537090649809, "is_candidate": true}, {"start": 1898.528, "end": 1908.872, "text": "Y muchos productores vinculados al primer piso de valor agregado del sector agroindustrial, tienen financiamiento en capital de trabajo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23410006950000328, "is_candidate": true}, {"start": 1909.552, "end": 1918.501, "text": " por parte de bancos con tasa subsidiada porque el Estado pone para que puedan asumir el riesgo pagando una tasa menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29380781732334227, "is_candidate": true}, {"start": 1918.501, "end": 1920.643, "text": "Y eso no es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42025626623169954, "is_candidate": true}, {"start": 1920.643, "end": 1924.787, "text": "Entonces, esto de pretender decir que, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3476819627042024, "is_candidate": true}, {"start": 1924.787, "end": 1930.593, "text": "El Estado se retira, no hay m\u00e1s salud p\u00fablica, no hay m\u00e1s universidades p\u00fablicas, le cobramos la universidad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24606478535879506, "is_candidate": true}, {"start": 1934.03, "end": 1946.732, "text": " Bueno, yo quiero un pa\u00eds en el que no, en el que la universidad sea p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva, para que el hijo de un pe\u00f3n de campo pueda so\u00f1ar con ir a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2704025911960153, "is_candidate": true}, {"start": 1947.959, "end": 1960.386, "text": " Hay una pregunta sobre educaci\u00f3n que le han hecho a todos los candidatos y tiene que ver, ya que cerraste con ese punto, que tiene que ver con el deterioro de la calidad educativa de la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9622188764290222, "is_candidate": false}, {"start": 1960.386, "end": 1961.387, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9901707189203641, "is_candidate": false}, {"start": 1961.387, "end": 1965.309, "text": "Y lo que muestran las pruebas internacionales sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9407408018721405, "is_candidate": false}, {"start": 1965.309, "end": 1965.809, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6382330238332132, "is_candidate": false}, {"start": 1965.809, "end": 1967.31, "text": "Te pego sombrero de candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9875055225854139, "is_candidate": false}, {"start": 1967.31, "end": 1974.414, "text": "S\u00ed, tenemos nueve a\u00f1os, ocho a\u00f1os, perd\u00f3n, me trajeron...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39754751441977143, "is_candidate": true}, {"start": 1977.282, "end": 1983.586, "text": " Hay un grupo muy conocido de la sociedad civil de argentinos por la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30459280883607287, "is_candidate": true}, {"start": 1983.586, "end": 1987.288, "text": "Fui el primer candidato que firm\u00f3 el compromiso de alfabetizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3680585424547508, "is_candidate": true}, {"start": 1987.288, "end": 1990.97, "text": "No voy a esperar a ser presidente para poner en marcha el programa de alfabetizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37639877345703876, "is_candidate": true}, {"start": 1990.97, "end": 1996.813, "text": "Acordamos con PERSIC que a partir del primero de septiembre iniciamos con el proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33517143441852104, "is_candidate": true}, {"start": 1999.093, "end": 2013.365, "text": " Y estamos un poco pasados, pero te hago una pregunta que es bastante recurrente, que tiene que ver con tu mirada sobre la protecci\u00f3n de la propiedad privada, sobre todo hablan de la toma de tierras y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9625448731278772, "is_candidate": false}, {"start": 2013.365, "end": 2023.593, "text": "Me manifest\u00e9 p\u00fablicamente cuando hubo tomas de tierras, estoy absolutamente en contra, creo en la propiedad privada, creo en la suma de capital y trabajo y creo en el campo como motor de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2577302347848319, "is_candidate": true}, {"start": 2024.119, "end": 2030.3, "text": " \u00bfC\u00f3mo hay que implementar para que esos fen\u00f3menos no se repitan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0508015907687571, "is_candidate": false}, {"start": 2030.3, "end": 2031.041, "text": "Cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.641026512201561, "is_candidate": false}, {"start": 2031.041, "end": 2036.982, "text": "Tambi\u00e9n, dig\u00e1moslo con todas las letras, hay jueces que a la hora de cumplir la ley se hacen los distra\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2642834193190494, "is_candidate": true}, {"start": 2036.982, "end": 2048.445, "text": "Y a veces no es solo responsabilidad del Poder Ejecutivo, nos pasa frente a la lucha contra la inseguridad y nos pasa frente a la defensa de la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2651570503879951, "is_candidate": true}, {"start": 2048.445, "end": 2050.225, "text": "Hay muchos jueces que se hacen los distra\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.51947486564849, "is_candidate": false}, {"start": 2051.195, "end": 2064.17, "text": " Te hago la \u00faltima que tambi\u00e9n se la hicimos a todos los precandidatos, que tiene que ver con si crees que hay que hacer una reformulaci\u00f3n del mercado del trabajo y tambi\u00e9n de los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9790276634695048, "is_candidate": false}, {"start": 2064.17, "end": 2068.476, "text": "S\u00ed, yo creo que la mejor propuesta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5750313667966276, "is_candidate": false}, {"start": 2069.547, "end": 2083.12, "text": " Hoy la tenemos en marcha y adem\u00e1s ya hay sectores, precisamente del sector agro que la est\u00e1n utilizando, los citr\u00edcolas en Entre R\u00edos, por ejemplo, la est\u00e1n utilizando mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2325545730964259, "is_candidate": true}, {"start": 2083.12, "end": 2086.863, "text": "Hemos convertido los programas sociales en base de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30801380948794943, "is_candidate": true}, {"start": 2091.825, "end": 2117.12, "text": " un pase al mercado de trabajo, b\u00e1sicamente lo que hacemos es aquel que tiene un plan y entra, en este caso, al sector citr\u00edcola, pero est\u00e1 planteado tambi\u00e9n con otras econom\u00edas del sector agropecuario, mantiene el plan, el empleador paga la diferencia, hace el aporte de seguro de riesgo de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22960925415209077, "is_candidate": true}, {"start": 2118.564, "end": 2138.571, "text": " no paga contribuciones sociales durante un a\u00f1o y de alguna manera nos permite construir un puente desde los programas sociales al empleo tratando de generar un atractivo para el empleador y tratando de generar un atractivo para el trabajador que no tiene el temor a perder el plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2245565040563393, "is_candidate": true}, {"start": 2138.571, "end": 2144.853, "text": "Muchas veces, y nos pasa mucho en las econom\u00edas regionales del interior, lo charlaba el otro d\u00eda con gente del tabaco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35765897436138383, "is_candidate": true}, {"start": 2147.312, "end": 2152.413, "text": " el trabajador prefiere el pago en negro porque tiene miedo a perder el plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31710462022135, "is_candidate": true}, {"start": 2152.413, "end": 2173.098, "text": "Hoy hay un decreto que se llama un puente al empleo, que lo que permite es tomar al trabajador que mantenga el plan como una parte del pago del salario, la diferencia la pone el empleador, no paga aportes y contribuciones durante un a\u00f1o, el Estado se los reconoce igual al trabajador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20902425536163904, "is_candidate": true}, {"start": 2174.04, "end": 2189.237, "text": " Lo \u00fanico que tiene que pagar es el Seguro de Riesgo de Trabajo y nos permite pasar de los planes al trabajo sin que esto sea a los garrotazos, sino con inteligencia y di\u00e1logo entre los sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24939783024868978, "is_candidate": true}, {"start": 2189.237, "end": 2192.36, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6880260116975511, "is_candidate": false}, {"start": 2192.36, "end": 2192.941, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9683430984854206, "is_candidate": false}, {"start": 2192.941, "end": 2193.642, "text": "Gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9459779375393593, "is_candidate": false}], "Index": 922, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "L9EAAwcpKEE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=L9EAAwcpKEE", "title": "24-07-2023 | DEBATE DE PRECANDIDATOS PRESIDENCIALES EN LA EXPORURAL 2023 | \u25b6\ufe0f DISCURSO COMPLETO", "duration": 2195.0, "view_count": 11497.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}