{"segments": [{"start": 0.548, "end": 1.549, "text": " Se\u00f1or Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9382752844548333, "is_candidate": false}, {"start": 1.549, "end": 2.53, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6928230854392932, "is_candidate": false}, {"start": 2.53, "end": 3.37, "text": "Yo lo salud\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6499898968664807, "is_candidate": false}, {"start": 3.37, "end": 5.271, "text": "Como su... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8419572484207544, "is_candidate": false}, {"start": 5.271, "end": 6.492, "text": "Salud\u00f3 pero con la cara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8362786456403182, "is_candidate": false}, {"start": 6.492, "end": 9.494, "text": "Bueno, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9049073718468688, "is_candidate": false}, {"start": 9.494, "end": 10.334, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9088437612564803, "is_candidate": false}, {"start": 10.334, "end": 12.856, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8758260881674026, "is_candidate": false}, {"start": 12.856, "end": 14.657, "text": "Ahora vamos a hablar del impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0133141556162988, "is_candidate": false}, {"start": 14.657, "end": 18.499, "text": "Pero hace un rato est\u00e1bamos hablando... \u00bfDel teletrabajo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.744425639444916, "is_candidate": false}, {"start": 18.499, "end": 19.3, "text": "No, del teletrabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0311340894493104, "is_candidate": false}, {"start": 19.3, "end": 25.243, "text": "Estuvimos hablando de una nota que escribi\u00f3... Mir\u00e1, la de los terroristas del domingo, la ca\u00edda de la clase media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9542145004786401, "is_candidate": false}, {"start": 25.243, "end": 27.705, "text": "Que escribi\u00f3 Delfina Krieserman, que estuvo aqu\u00ed con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.026309361438775, "is_candidate": false}, {"start": 28.347, "end": 39.61, "text": " Y lo que yo vengo contando, creo que adem\u00e1s te lo dije hace el programa del domingo alguna vez que viniste all\u00ed, \u00bfa d\u00f3nde vamos como pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8477214465659214, "is_candidate": false}, {"start": 39.61, "end": 45.292, "text": "Porque yo lo que siento y lo que, hablando con mucha gente, no se percibe, es decir, \u00bfhacia d\u00f3nde vamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8599200815598158, "is_candidate": false}, {"start": 45.292, "end": 48.553, "text": "Y ya ni siquiera es patrimonio de este gobierno, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9412731979021693, "is_candidate": false}, {"start": 48.553, "end": 54.394, "text": "Es como que nadie nos est\u00e1 mostrando, bueno, mira, \u00bfes este el pa\u00eds hacia d\u00f3nde vamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8536213873837282, "is_candidate": false}, {"start": 54.394, "end": 57.595, "text": "Y que la pandemia, viste, que dej\u00f3 todo mucho m\u00e1s a la vista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0257381287816636, "is_candidate": false}, {"start": 58.227, "end": 62.909, "text": " S\u00ed, en realidad, vos ten\u00e9s que merituar dos cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41471021473728664, "is_candidate": true}, {"start": 62.909, "end": 73.614, "text": "Una, la ca\u00edda que la Argentina tra\u00eda y, tras la ca\u00edda, la implosi\u00f3n que la pandemia gener\u00f3, no solo en la Argentina, sino en el mundo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3247846920055458, "is_candidate": true}, {"start": 73.614, "end": 78.976, "text": "La pregunta o... Yo rear\u00eda la pregunta y te dir\u00eda, \u00bfa d\u00f3nde va el mundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.372089624351028, "is_candidate": true}, {"start": 78.976, "end": 80.677, "text": "Porque el otro problema es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5307174665503722, "is_candidate": false}, {"start": 81.989, "end": 102.906, "text": " hist\u00f3ricamente la econom\u00eda mundial ajusta por guerra o por pandemia y entonces inexorablemente lo que termina pasando en los posteriores a las guerras o a las pandemias es que se produce un proceso de concentraci\u00f3n del ingreso y de concentraci\u00f3n de la riqueza muy complejo que adem\u00e1s termina desatando... Te lo llevo, si quer\u00e9s, te lo llevo al gobierno de Menem.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.328313969446436, "is_candidate": true}, {"start": 105.817, "end": 111.76, "text": " qu\u00e9 s\u00e9 yo, \u00edbamos para un lado, medianamente, a ver, te puede gustar o no, Menem, pero ten\u00edas un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9299524088977147, "is_candidate": false}, {"start": 111.76, "end": 114.061, "text": "Un rumbo, un rumbo, un proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4960036312211986, "is_candidate": true}, {"start": 114.061, "end": 114.661, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9856493932969882, "is_candidate": false}, {"start": 114.661, "end": 118.183, "text": "Despu\u00e9s, te puede gustar o no, pero lo ten\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272758299150885, "is_candidate": false}, {"start": 118.183, "end": 124.906, "text": "Estalla el pa\u00eds en mil pedazos en el 2000, siete presidentes, llega Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9296431148337003, "is_candidate": false}, {"start": 124.906, "end": 128.067, "text": "Ten\u00edas en el gobierno de N\u00e9stor Kirchner tambi\u00e9n, si quer\u00e9s, un rumbo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.903124350959217, "is_candidate": false}, {"start": 128.067, "end": 131.449, "text": "Ahora, es tac, tac, hoy yo no tengo las, no s\u00e9, \u00bfa d\u00f3nde vamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9392389763738958, "is_candidate": false}, {"start": 132.543, "end": 145.248, "text": " A m\u00ed me parece que hay como elegido un dise\u00f1o de pa\u00eds, y que el problema es que es muy dif\u00edcil explicitarlo en la era de la instantaneidad, donde todo es el debate del momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3067762854932262, "is_candidate": true}, {"start": 145.248, "end": 149.009, "text": "Pero yo te dir\u00eda principios que la Argentina debe recorrer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3759951596784682, "is_candidate": true}, {"start": 149.009, "end": 154.711, "text": "Principios del equilibrio fiscal, que es una receta sana para cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32408359339264714, "is_candidate": true}, {"start": 155.885, "end": 161.229, "text": " El principio del super\u00e1vit comercial, porque es vender trabajo en un mundo en el que la disputas por vender trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2838071178452194, "is_candidate": true}, {"start": 161.229, "end": 163.35, "text": "Me est\u00e1s trabando todas las importaciones con el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9135281729402676, "is_candidate": false}, {"start": 163.35, "end": 167.753, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a tener super\u00e1vit si yo no importo, no puedo producir y exportar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9694024180115214, "is_candidate": false}, {"start": 167.753, "end": 169.414, "text": "No, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5417431234732473, "is_candidate": false}, {"start": 169.414, "end": 171.296, "text": "Digamos, cuando vos... No, disc\u00falpame.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052056558145419, "is_candidate": false}, {"start": 172.136, "end": 191.661, "text": " Yo para producir en la Argentina tengo que importar, porque el 70% de las... Las 824 empresas argentinas que representan el 92% de las exportaciones, hoy tienen flujo de ingreso y egreso de d\u00f3lares perfectamente funcionando, porque es m\u00e1s, el neteo te da positivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36299048062795514, "is_candidate": true}, {"start": 191.661, "end": 198.183, "text": "El problema son aquellos... Digo, en la Argentina, en la pandemia, \u00bfalgunos importaron aviones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.383349112620917, "is_candidate": true}, {"start": 198.363, "end": 203.745, "text": " Entonces, digamos, pongamos blanco sobre negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5916809130284717, "is_candidate": false}, {"start": 203.745, "end": 205.206, "text": "Anda a comprar un auto hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.859880239529377, "is_candidate": false}, {"start": 205.206, "end": 210.388, "text": "Te dicen, mira, no tenemos entrega, porque como no te liberan d\u00f3lares, no podemos importar, no podemos importar repuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8375074063857506, "is_candidate": false}, {"start": 210.388, "end": 216.891, "text": "Los autos que tienen cadena de producci\u00f3n y mercado regional que se producen en la Argentina, esos autos los pod\u00e9s comprar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.402920626596159, "is_candidate": true}, {"start": 216.891, "end": 217.971, "text": "Anda, yo te invito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7538864550081235, "is_candidate": false}, {"start": 217.971, "end": 219.832, "text": "Yo te invito a Volkswagen ma\u00f1ana, si quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4288801426820761, "is_candidate": true}, {"start": 219.832, "end": 221.452, "text": "Estuvo el ministro la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5290111171488066, "is_candidate": false}, {"start": 221.452, "end": 222.433, "text": "Anda a ver si ten\u00e9s autos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856334113615413, "is_candidate": false}, {"start": 222.433, "end": 225.074, "text": "A m\u00ed me parece, Antonio, que ah\u00ed lo que hay es una... No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32733694819930303, "is_candidate": true}, {"start": 225.442, "end": 228.764, "text": " Pero es que no hay d\u00f3lares, Sergio, a ver, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0005667148639381, "is_candidate": false}, {"start": 228.764, "end": 233.766, "text": "Vos me pod\u00e9s decir 924 empresas, todo barato, pero lo real es que las empresas quieren importar para producir y exportar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9285868413402331, "is_candidate": false}, {"start": 233.766, "end": 238.149, "text": "No, las empresas que est\u00e1n importando para producir y exportar tienen los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3801392660408943, "is_candidate": true}, {"start": 238.149, "end": 242.091, "text": "Las empresas que no tienen los d\u00f3lares son las empresas que, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4095453054806246, "is_candidate": true}, {"start": 242.811, "end": 250.593, "text": " hoy en la argentina est\u00e1n haciendo importaci\u00f3n de software con software que no est\u00e1 claramente certificado o justificado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575085488598474, "is_candidate": true}, {"start": 250.593, "end": 259.416, "text": "No, pero el problema es que para que tenga d\u00f3lares el que produce y exporta tenemos que controlar al que hace la vivada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3413729137234933, "is_candidate": true}, {"start": 259.416, "end": 264.878, "text": "Y el problema es que hoy en la argentina hay mucho de vivada en todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40069720797328434, "is_candidate": true}, {"start": 264.878, "end": 266.298, "text": "Eso controla todo, est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8578058884907247, "is_candidate": false}, {"start": 266.835, "end": 272.78, "text": " No, bueno, pero cuando aparecen los controles, aparece la idea del Estado malo, que no permite libertades, y no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4055232278508518, "is_candidate": true}, {"start": 272.78, "end": 274.002, "text": "Depende de qu\u00e9 controles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9586318729369594, "is_candidate": false}, {"start": 274.002, "end": 285.312, "text": "Bueno, es que cuando vos dec\u00eds, che, importaron aviones, importan software que no existe, digamos, claramente hay que establecer un r\u00e9gimen de comercio administrado como el que tienen los pa\u00edses m\u00e1s serios del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30262950767981056, "is_candidate": true}, {"start": 285.312, "end": 286.012, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9287296948375934, "is_candidate": false}, {"start": 286.012, "end": 290.496, "text": "Porque no es un problema que tiene la Argentina, es un problema que tienen los pa\u00edses m\u00e1s serios del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3942330501941136, "is_candidate": true}, {"start": 290.496, "end": 290.977, "text": "Vos ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1099657648659105, "is_candidate": false}, {"start": 291.377, "end": 299.887, "text": " pero cuando se control\u00f3 ac\u00e1, porque una cosa es el comercio administrado, es cierto, pero... No, bueno, pero no me compares cuando se control\u00f3, porque todos con el cuando se control\u00f3 aparecieron las arbitrariedades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5430341306636788, "is_candidate": false}, {"start": 299.887, "end": 307.656, "text": "Yo lo que digo es, hoy el Estado tiene la responsabilidad de, digamos, de alguna manera cuidar los d\u00f3lares que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2789707867918567, "is_candidate": true}, {"start": 308.376, "end": 311.018, "text": " Pero si vos quer\u00e9s tener super\u00e1vit comercial, vos ten\u00e9s que exportar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9654842894898717, "is_candidate": false}, {"start": 311.018, "end": 313.259, "text": "Si ten\u00e9s que exportar, ten\u00e9s que dejar importar para producir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8168759184711798, "is_candidate": false}, {"start": 313.259, "end": 319.623, "text": "Las empresas que hoy tienen saldo neto positivo por exportaciones no tienen problema de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3029592711397374, "is_candidate": true}, {"start": 319.623, "end": 327.769, "text": "El problema lo est\u00e1n teniendo aquellos que, en todo caso, no terminan de poder justificar cu\u00e1les o para qu\u00e9 usan los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24925030198611686, "is_candidate": true}, {"start": 327.769, "end": 334.273, "text": "Entonces, si vos me dec\u00eds, a la Argentina le sobran d\u00f3lares, pero la Argentina tiene un tema de restricci\u00f3n de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36856633810225925, "is_candidate": true}, {"start": 334.273, "end": 334.713, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9735498606019555, "is_candidate": false}, {"start": 335.073, "end": 345.366, "text": " tiene que tener un r\u00e9gimen de comercio administrado, porque, si no, lo que termina pasando es que se termina generando una enorme presi\u00f3n sobre el tipo de cambio que termina perjudicando a la gente en los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2995283463803634, "is_candidate": true}, {"start": 345.366, "end": 352.714, "text": "Entonces, si nosotros hablamos de la preocupaci\u00f3n de la canasta alimentaria y despu\u00e9s decimos, no, pero d\u00f3lar libre para aquel que importa aviones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3072537265102786, "is_candidate": true}, {"start": 353.615, "end": 358.299, "text": " Pero, \u00bfvos me est\u00e1s poniendo aviones cuando debe ser dos personas, tres?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8258688348768285, "is_candidate": false}, {"start": 358.299, "end": 359.02, "text": "No, son m\u00e1s, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6298023069869756, "is_candidate": false}, {"start": 359.02, "end": 361.442, "text": "Est\u00e1 bien, pero la verdad es que no te mueve la aguja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9211105853632331, "is_candidate": false}, {"start": 361.442, "end": 362.402, "text": "Bueno, depende, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5556348123129764, "is_candidate": false}, {"start": 362.402, "end": 365.145, "text": "No, no te mueve la aguja, porque est\u00e1s importando para una l\u00ednea a\u00e9rea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9555986690551194, "is_candidate": false}, {"start": 365.145, "end": 369.568, "text": "No te mueve la aguja importar un avi\u00f3n para un avi\u00f3n ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8030101922223674, "is_candidate": false}, {"start": 369.568, "end": 371.089, "text": "Mir\u00e1, dato objetivo, importaciones 2020.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7348883029983435, "is_candidate": false}, {"start": 371.089, "end": 373.091, "text": "Contra 2019, la Argentina creci\u00f3 en importaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3369608437289834, "is_candidate": true}, {"start": 380.318, "end": 386.502, "text": " En pandemia, evidentemente, lo que hubo fue avivada para ir a buscar d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2876312517796179, "is_candidate": true}, {"start": 386.502, "end": 391.325, "text": "Eso es parte de tener 50 d\u00f3lares diferentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9925732216333956, "is_candidate": false}, {"start": 391.325, "end": 400.53, "text": "Bueno, pero es que precisamente ten\u00e9s que establecer cu\u00e1les son tus prioridades en materia de exportaciones y, a partir de ah\u00ed, darle los d\u00f3lares a los que son prioritarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32534601764169235, "is_candidate": true}, {"start": 400.53, "end": 402.171, "text": "De super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9797645660582107, "is_candidate": false}, {"start": 403.32, "end": 405.442, "text": " comercial, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9137978646762598, "is_candidate": false}, {"start": 405.442, "end": 410.525, "text": "B\u00e1sicamente porque eso te permite un r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32674166537847316, "is_candidate": true}, {"start": 410.525, "end": 422.273, "text": "Argentina va a ser sustentable el d\u00eda que, digamos, su banco central tenga un r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n de reservas que nos permita tener autonom\u00eda desde el punto de vista econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28767858663616264, "is_candidate": true}, {"start": 422.273, "end": 428.437, "text": "Despu\u00e9s, claramente, nosotros tenemos que ir a un esquema en el cual definir cu\u00e1les son nuestros grandes ganadores de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.289227973402745, "is_candidate": true}, {"start": 429.149, "end": 432.371, "text": " digamos, la construcci\u00f3n es un motor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5060398424050412, "is_candidate": false}, {"start": 432.371, "end": 458.608, "text": "Argentina tiene un PBI que depende mucho del mercado interno y entonces inexorablemente vos ten\u00e9s que sostener con pol\u00edtica macro y micro el consumo, ten\u00e9s que trabajar fuerte el tema de exportaciones en hidrocarburo, en gas, en miner\u00eda, en lo que es el sector agroindustrial, digamos, y claramente ah\u00ed ten\u00e9s los pilares de esto que decimos que tiene que ver con el super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2855114136383986, "is_candidate": true}, {"start": 458.808, "end": 461.55, "text": " \u00bfEst\u00e1s de acuerdo con subir las retenciones o poner cupos al campo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449785764579307, "is_candidate": false}, {"start": 461.55, "end": 465.074, "text": "Porque en los ganadores de la econom\u00eda el campo es uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8792698949041828, "is_candidate": false}, {"start": 465.074, "end": 470.678, "text": "S\u00ed, pero yo creo que hoy no est\u00e1 eso en discusi\u00f3n, porque adem\u00e1s lo que est\u00e1s discutiendo son dos puntos, porque la ley te pone un tope.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3198412669124564, "is_candidate": true}, {"start": 470.678, "end": 473.521, "text": "S\u00ed, pero est\u00e1s discutiendo eso porque el presidente lo plante\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8862243972295104, "is_candidate": false}, {"start": 473.521, "end": 480.047, "text": "No, el presidente lo que plante\u00f3 es que es importante que nos sentemos a la mesa sin obligarlo a usar herramientas que no quiere usar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.318779160761375, "is_candidate": true}, {"start": 480.587, "end": 481.928, "text": " Fue como un ultim\u00e1tum, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9176561959194209, "is_candidate": false}, {"start": 481.928, "end": 483.788, "text": "No fue un ultim\u00e1tum.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8398767906406888, "is_candidate": false}, {"start": 483.788, "end": 493.793, "text": "Fue un mensaje de, si no, no le obliguen al Estado a usar herramientas que tiene, porque la clave es que nos sentemos a la mesa y encontremos un mecanismo de di\u00e1logo y de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30135751403929123, "is_candidate": true}, {"start": 494.98, "end": 512.951, "text": " La verdad es que creo que sentar al Consejo Agroindustrial, no solamente a la Mesa de Enlace, entendiendo que ah\u00ed, en la biotecnolog\u00eda, en el valor agregado de todo lo que es el complejo agroindustrial y en los productos primarios, est\u00e1 gran parte del crecimiento econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973556041827954, "is_candidate": true}, {"start": 512.951, "end": 514.972, "text": "Gran parte del crecimiento econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48063323527480106, "is_candidate": true}, {"start": 515.552, "end": 524.522, "text": " Entonces, es fundamental que nosotros entendamos que el campo es uno de los grandes aliados, pero no el productor primario solamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32578458286956335, "is_candidate": true}, {"start": 524.522, "end": 527.445, "text": "Digo, cuando me refiero al campo, me refiero a todo el complejo industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40989234827773235, "is_candidate": true}, {"start": 527.445, "end": 536.716, "text": "\u00bfT\u00e1s en un gobierno cuya una de sus integrantes principales, son tres, vos, Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina, una de las integrantes principales, se pelea toda la vida y se perdi\u00f3 toda la vida con el campo, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.006938748397286, "is_candidate": false}, {"start": 537.016, "end": 549.565, "text": " O sea, est\u00e1s en un gobierno donde vos dec\u00eds el campo fundamental, cosa que yo coincido... Tambi\u00e9n me parece que es importante que analicemos... Cristina Kirchner siempre va... El problema es que me parece que es muy importante que analicemos cada tema...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6468136073737409, "is_candidate": false}, {"start": 550.893, "end": 570.663, "text": " sin prejuicios sino objetivamente y objetivamente y objetivamente la verdad es que desde el punto de vista del funcionamiento de este gobierno el presidente ha buscado a lo largo de todo el a\u00f1o pasado con el consejo industrial digamos acordar las medidas a veces cuando hay puja distributiva hay tensi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2964895152469731, "is_candidate": true}, {"start": 571.643, "end": 582.893, "text": " y es inexorable, as\u00ed como a veces te peleas con un gremio porque quiere tanto aumento y podes menos, a veces te peleas con un sector de la econom\u00eda porque quiere tanto de impuestos y vos ten\u00e9s que poner m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30544089786699014, "is_candidate": true}, {"start": 582.893, "end": 588.037, "text": "Y no hay que transformar eso en una tragedia, es simplemente parte de la responsabilidad que tiene un gobernante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30772882046659245, "is_candidate": true}, {"start": 588.537, "end": 614.191, "text": " encontrar el punto de equilibrio en el cual, digamos, logres un sistema que satisfaga a todos, porque vos ten\u00e9s que lograr que el complejo agroindustrial sea fuerte en materia exportadora, pero tambi\u00e9n ten\u00e9s que lograr que, de alguna manera, vos tengas garantizado que cuando va al supermercado, la se\u00f1ora que nos est\u00e1 mirando, no tenga, digamos, desde el punto de vista de su capacidad de compra, p\u00e9rdida todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28593595200664734, "is_candidate": true}, {"start": 614.191, "end": 615.172, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo lograste eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9427292897717638, "is_candidate": false}, {"start": 617.696, "end": 634.544, "text": " no hay amenaza nadie invita a su casa alguien a quien supuestamente amenaz\u00f3 el presidente lo que plante\u00f3 es las herramientas que ten\u00eda disponibles pero a m\u00ed me parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3390454098286001, "is_candidate": true}, {"start": 636.025, "end": 645.03, "text": " Todos, absolutamente todos, tenemos que saltar la idea de tratar cada tema en la l\u00f3gica del amigo-enemigo, en la l\u00f3gica de guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32439913690108424, "is_candidate": true}, {"start": 645.03, "end": 646.931, "text": "Bueno, no hubo griega en el tema ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8950278929441327, "is_candidate": false}, {"start": 646.931, "end": 653.494, "text": "Por primera vez, desde que asume el Frente de Todos, fue como que juntos por el cambio y ustedes dicen, bueno, en buena hora, vamos con ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6988838623960894, "is_candidate": false}, {"start": 653.494, "end": 657.757, "text": "S\u00ed, yo la verdad es que creo en ese sentido que... Creo que es la primera vez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760881942441153, "is_candidate": true}, {"start": 657.757, "end": 659.778, "text": "Es una deuda enorme, sobre todo porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3968613650614725, "is_candidate": true}, {"start": 661.797, "end": 666.941, "text": " Cuando nace la tablita de machinea, abarcaba el 10% de los asalariados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3320616328502336, "is_candidate": true}, {"start": 666.941, "end": 671.104, "text": "Y ya era un tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4659521234173716, "is_candidate": true}, {"start": 671.104, "end": 676.689, "text": "Y se fue el gobierno anterior con 24% de asalariados abarcados, a pesar de que hab\u00eda ca\u00eddo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29396877923388265, "is_candidate": true}, {"start": 676.689, "end": 679.571, "text": "Digo, para trazar un recorrido hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3875480090143545, "is_candidate": true}, {"start": 679.571, "end": 681.593, "text": "Entonces, con esto lo estamos bajando nuevamente al 10%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4889324778784636, "is_candidate": true}, {"start": 684.893, "end": 693.019, "text": " Y la verdad es que adem\u00e1s el presidente cumpli\u00f3 un compromiso de campa\u00f1a porque dijo que iba a bajar el impuesto a las ganancias y cumpli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34101496866781866, "is_candidate": true}, {"start": 693.019, "end": 694.42, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s con la escala?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8031428097308922, "is_candidate": false}, {"start": 694.42, "end": 695.481, "text": "Mucha gente nos pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8294909395721184, "is_candidate": false}, {"start": 695.481, "end": 697.663, "text": "\u00bfLas escalas se van a modificar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6479735286407893, "is_candidate": false}, {"start": 697.663, "end": 704.648, "text": "La ley en ese sentido que present\u00e9 el viernes es muy clara porque lo que establece es que hasta 150.000 nadie paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3270466079095039, "is_candidate": true}, {"start": 704.648, "end": 707.25, "text": "Y esos son 1.267.000 trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4521505693145563, "is_candidate": true}, {"start": 711.035, "end": 721.306, "text": " y que, a partir de los 150.000 hasta los 220.000, se abre un sistema que reglamenta para que no se produzca el salto brusco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.308918910748462, "is_candidate": true}, {"start": 721.306, "end": 722.007, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6712287253705647, "is_candidate": false}, {"start": 722.007, "end": 732.918, "text": "Porque, si no, lo que te termina pasando es que un trabajador te dice, yo no hago hora extra porque me agarra ganancias, yo no quiero el vi\u00e1tico porque me agarra ganancias, o, peor a\u00fan, me lo pagar\u00e1 el negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973380553710129, "is_candidate": true}, {"start": 734.019, "end": 747.341, "text": " entonces es clave y es clave sobre todo para la recuperaci\u00f3n del consumo recordemos que son el mill\u00f3n 267 mil personas entre trabajadores y jubilados que tal vez mayor", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3036406044704858, "is_candidate": true}, {"start": 748.788, "end": 763.338, "text": " potencia tienen en t\u00e9rminos de capacidad de consumo, y que son 42.000 millones de pesos aproximadamente, que van directamente a la recuperaci\u00f3n del consumo en un PBI, que nos guste o no nos guste, depende mucho del mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26593623963627755, "is_candidate": true}, {"start": 763.338, "end": 765.699, "text": "La Argentina crece cuando el mercado interno funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3505712592678081, "is_candidate": true}, {"start": 765.699, "end": 768.341, "text": "La Argentina crece... O cuando exportes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7068059944036255, "is_candidate": false}, {"start": 768.341, "end": 774.866, "text": "Bueno, pero vos f\u00edjate que el PBI de la Argentina hoy, exportaciones, te representa entre el 12 y el 16% dependiendo del a\u00f1o, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38334274322970907, "is_candidate": true}, {"start": 777.935, "end": 779.776, "text": " Pero el mercado interno te representa entre el 68 y el 73.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47387966898237377, "is_candidate": true}, {"start": 779.776, "end": 780.857, "text": "No, no estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8182287133461251, "is_candidate": false}, {"start": 780.857, "end": 783.438, "text": "Lo que pasa es que hay que hacer crecer las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8436379979014187, "is_candidate": false}, {"start": 783.438, "end": 784.698, "text": "Y la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.668439855635573, "is_candidate": false}, {"start": 784.698, "end": 785.999, "text": "Y la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7477420859235175, "is_candidate": false}, {"start": 785.999, "end": 787.12, "text": "Las dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7802941857621546, "is_candidate": false}, {"start": 787.12, "end": 797.105, "text": "O sea, pero hoy la realidad que ten\u00e9s, digamos, te obliga no solamente a pensar c\u00f3mo promoves exportaciones, sino c\u00f3mo recuper\u00e1s el consumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.352347670543922, "is_candidate": true}, {"start": 797.105, "end": 802.568, "text": "Che, reci\u00e9n para m\u00ed dijiste algo que es central, que es que hay que salir de la l\u00f3gica amigo-enemigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9452600786487543, "is_candidate": false}, {"start": 804.882, "end": 811.406, "text": " En general vos te moviste siempre tratando de estar en un medio y no en los extremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8855073712849133, "is_candidate": false}, {"start": 811.406, "end": 816.49, "text": "Est\u00e1s en un gobierno que tiene un extremo brutal y del otro lado hay otro extremo brutal tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660838982926624, "is_candidate": false}, {"start": 816.49, "end": 819.812, "text": "\u00bfC\u00f3mo se sale de la l\u00f3gica amigo en amigo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878496123253063, "is_candidate": false}, {"start": 819.812, "end": 824.555, "text": "Porque la verdad es que no hay salida en la Argentina si nos mantenemos en esos niveles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8697351849712961, "is_candidate": false}, {"start": 824.555, "end": 828.358, "text": "Yo no siento que el gobierno est\u00e9 en un extremo brutal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47047155481553604, "is_candidate": true}, {"start": 828.358, "end": 830.019, "text": "No, es un sector del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8985105175382297, "is_candidate": false}, {"start": 830.019, "end": 833.902, "text": "Y creo que en todo caso lo que nosotros tenemos que aprender es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35206928686934724, "is_candidate": true}, {"start": 835.484, "end": 845.571, "text": " todos los extremos, digo, para no ponerlo... Pero vos tambi\u00e9n ten\u00e9s en la oposici\u00f3n un sector, y vos, hay un sector de la oposici\u00f3n con que vos ten\u00e9s di\u00e1logo permanente, como que debe tener tambi\u00e9n, es decir, pero hay extremos que son brutales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8703445548426956, "is_candidate": false}, {"start": 845.571, "end": 863.503, "text": "Pero es que, si nosotros tenemos la responsabilidad de gobernar la Argentina, y en esto el presidente, digamos, en esta cosa de, dicen que el campo es enemigo del gobierno, y el presidente invita a la mesa de enlace, o que se sienta con el Consejo de Gobierno Industrial, digo, a m\u00ed me parece que no hay un tema de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32245078062639554, "is_candidate": true}, {"start": 865.306, "end": 868.569, "text": " creer que el otro es un enemigo y que hace a la personalidad de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3344903322748711, "is_candidate": true}, {"start": 868.569, "end": 877.957, "text": "Yo no siento, digamos, en ning\u00fan dirigente pol\u00edtico que exprese una idea distinta a la m\u00eda, digamos, una cosa de enemistad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28535222779396174, "is_candidate": true}, {"start": 877.957, "end": 879.518, "text": "Yo siento que todo es blanco-negro ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9324661764485709, "is_candidate": false}, {"start": 880.865, "end": 886.389, "text": " Bueno, pero ah\u00ed te dir\u00eda tambi\u00e9n juega mucho el tema... \u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34000192842427435, "is_candidate": true}, {"start": 886.389, "end": 887.429, "text": "Que es un problema m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1224635483462664, "is_candidate": false}, {"start": 887.429, "end": 889.571, "text": "Juega mucho el tema de la personalidad de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3677914142060644, "is_candidate": true}, {"start": 889.571, "end": 891.332, "text": "Para m\u00ed no es todo blanco-negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4921354724957848, "is_candidate": true}, {"start": 891.332, "end": 892.273, "text": "No, no, para m\u00ed tampoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0644720131985457, "is_candidate": false}, {"start": 892.273, "end": 894.354, "text": "Yo siento que todo se plantea blanco y negro ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.932557820274517, "is_candidate": false}, {"start": 894.354, "end": 898.097, "text": "Bueno, pero yo creo que, en todo caso, vos plante\u00e1s una posici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31697693849851083, "is_candidate": true}, {"start": 899.046, "end": 904.647, "text": " reci\u00e9n con los d\u00f3lares, yo tengo una posici\u00f3n distinta, y eso no me impide hablar con vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36064869021207213, "is_candidate": true}, {"start": 904.647, "end": 910.489, "text": "Me impide, en todo caso, debatir y despu\u00e9s decir, che, digamos, en esto estamos de acuerdo, en esto no estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35561796153131386, "is_candidate": true}, {"start": 910.489, "end": 916.47, "text": "Digamos, en tu casa, en tu familia, en tu vida, no est\u00e1s de acuerdo con todos, todo el tiempo, en todos los tiempos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714570781362845, "is_candidate": true}, {"start": 916.47, "end": 922.652, "text": "Ahora, el problema es cuando todo se pretende transformar en tragedia, en guerra, en batalla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39457803920579326, "is_candidate": true}, {"start": 922.652, "end": 928.413, "text": "Y no, hay gente que piensa de una manera, hay gente que piensa de otra manera, y lo que tenemos que hacer es encontrar la s\u00edntesis", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36191267465669463, "is_candidate": true}, {"start": 929.093, "end": 936.932, "text": " Porque los argentinos lo que necesitan es que resolvamos los problemas, no que estemos en guerras dial\u00e9cticas que no nos llevan a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3973175199764133, "is_candidate": true}, {"start": 937.794, "end": 940.316, "text": " Tema, paso, que ah\u00ed van a tener que encontrar una s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8632830951426466, "is_candidate": false}, {"start": 940.316, "end": 941.597, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la idea m\u00e1s concreta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8990411599167475, "is_candidate": false}, {"start": 941.597, "end": 943.538, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1n dando vuelta tres variantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5368676903162657, "is_candidate": false}, {"start": 943.538, "end": 947.701, "text": "Una variante que es correr la fecha, b\u00e1sicamente por el tema sanitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34697665025745383, "is_candidate": true}, {"start": 947.701, "end": 955.566, "text": "Otra variante que es la posibilidad de que se unifiquen en el mismo d\u00eda las pasos y las generales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33869028876821095, "is_candidate": true}, {"start": 955.566, "end": 957.688, "text": "Ah\u00ed, junto con el cambio, dice no de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8271888134010444, "is_candidate": false}, {"start": 957.688, "end": 960.11, "text": "Y una tercer variante que es suspender la primaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.435218161712844, "is_candidate": true}, {"start": 960.11, "end": 962.751, "text": "Ah\u00ed M\u00e1ximo no quiere y los gobernadores s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.822385533154508, "is_candidate": false}, {"start": 962.751, "end": 962.972, "text": "\u00bfY ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8289679896610601, "is_candidate": false}, {"start": 963.92, "end": 966.901, "text": " El problema es ese, es creer que para ponerle un t\u00edtulo, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.495125334307863, "is_candidate": true}, {"start": 966.901, "end": 972.443, "text": "Es que para ponerle un t\u00edtulo a una cosa... Los gobernadores pidieron suspenderlas, que no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45416014043230646, "is_candidate": true}, {"start": 972.443, "end": 975.023, "text": "Y la rete m\u00e1xima considera que hay que tenerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9077432114885534, "is_candidate": false}, {"start": 975.023, "end": 976.944, "text": "No, no, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8457024671623397, "is_candidate": false}, {"start": 976.944, "end": 977.984, "text": "Considera que hay que tenerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8684139985434497, "is_candidate": false}, {"start": 977.984, "end": 981.165, "text": "El problema es ac\u00e1 pretender a todo ponerle un clich\u00e9, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4130098952296075, "is_candidate": true}, {"start": 981.165, "end": 981.585, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.811581886785181, "is_candidate": false}, {"start": 981.585, "end": 982.906, "text": "Etiquetar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48598307833910936, "is_candidate": true}, {"start": 982.906, "end": 985.526, "text": "Es como que a todo le ponen una etiqueta en la frente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42980403277706547, "is_candidate": true}, {"start": 985.526, "end": 987.267, "text": "Hay en debate tres ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5046084048790005, "is_candidate": false}, {"start": 988.558, "end": 997.542, "text": " Y estamos viendo cu\u00e1l es la mejor, la que se puede acordar, la que se puede, digamos, trabajar en consenso con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44097273520738867, "is_candidate": true}, {"start": 997.542, "end": 1002.604, "text": "La decisi\u00f3n del presidente es la soluci\u00f3n que tengamos que sea una soluci\u00f3n de consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3960167596555503, "is_candidate": true}, {"start": 1002.604, "end": 1005.966, "text": "Y vamos a buscar acordar con la oposici\u00f3n cu\u00e1l es el mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37822417155677146, "is_candidate": true}, {"start": 1006.586, "end": 1008.247, "text": " No, que m\u00e1s le conviene a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4076295769031548, "is_candidate": true}, {"start": 1008.247, "end": 1010.348, "text": "El que m\u00e1s le conviene a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4853623336436901, "is_candidate": true}, {"start": 1010.348, "end": 1014.571, "text": "Porque, digamos, ac\u00e1 la discusi\u00f3n no es c\u00f3mo acomodar a la lista un partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3635658820516664, "is_candidate": true}, {"start": 1014.571, "end": 1023.716, "text": "La discusi\u00f3n es c\u00f3mo cuidamos a 25 millones de personas que en 12 horas se tienen que movilizar a lugares cerrados a votar en las condiciones que todos nosotros sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3239479473253807, "is_candidate": true}, {"start": 1023.716, "end": 1026.577, "text": "Entonces, ac\u00e1 lo que est\u00e1 en juego es la cuesti\u00f3n sanitaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4143336886316191, "is_candidate": true}, {"start": 1026.577, "end": 1033.261, "text": "S\u00ed, juntos por el cambio puede acomodar, digamos, de una manera o de otra, de acuerdo a si tiene paz o no la lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3820447708964819, "is_candidate": true}, {"start": 1033.889, "end": 1038.153, "text": " Digo, pero bajo ese argumento, que yo creo que es el \u00fanico argumento serio, no hay m\u00e1s nada para discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9146681622699236, "is_candidate": false}, {"start": 1038.153, "end": 1039.554, "text": "Es lo que dec\u00edamos la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9153238187874656, "is_candidate": false}, {"start": 1039.554, "end": 1040.495, "text": "\u00bfHasta que est\u00e9n las vacunas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0275262914116645, "is_candidate": false}, {"start": 1040.495, "end": 1057.489, "text": "Claro, pero como no pod\u00e9s postergar mandatos, porque est\u00e1 la constituci\u00f3n de por medio, lo que ten\u00e9s que hacer es encontrar un mecanismo por el cual puedas, primero, reducir riesgos, resumirlo en la menor cantidad de etapas posible y en la menor cantidad de movilizaci\u00f3n posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33377419796856567, "is_candidate": true}, {"start": 1057.489, "end": 1058.83, "text": "Pero adem\u00e1s, la verdad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6689142640970137, "is_candidate": false}, {"start": 1059.41, "end": 1066.515, "text": " es que una elecci\u00f3n con pandemia tiene m\u00e1s gastos que lo habitual, en alcohol en gel, en barbijos, en todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3629648429328298, "is_candidate": true}, {"start": 1066.515, "end": 1071.759, "text": "Yo prefiero que esa plata la gastemos en vacunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5711830371141151, "is_candidate": false}, {"start": 1071.759, "end": 1073.28, "text": "Un tema que nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0351953619312189, "is_candidate": false}, {"start": 1073.28, "end": 1083.908, "text": "Cuando vos eras intendente de TIR y el tema seguridad, la verdad que tuvo un cambio importante y hoy lo que yo... De vuelta, yo voy a hablar por m\u00ed, porque a veces es lo que se siente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999387365010684, "is_candidate": false}, {"start": 1083.908, "end": 1088.771, "text": "Se siente una inseguridad enorme en la provincia de Buenos Aires, muy creciente, y no se nota", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172378348370289, "is_candidate": false}, {"start": 1089.714, "end": 1091.695, "text": " demasiada preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.925864621515766, "is_candidate": false}, {"start": 1091.695, "end": 1095.196, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la inseguridad no es una prioridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9138705003167933, "is_candidate": false}, {"start": 1095.196, "end": 1100.417, "text": "Te lo pregunto casi a nivel personal, porque no sos el gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8467338590783188, "is_candidate": false}, {"start": 1100.417, "end": 1102.458, "text": "Yo no s\u00e9 si no es una prioridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45745746569126533, "is_candidate": true}, {"start": 1102.458, "end": 1104.118, "text": "Para algunos s\u00ed, para otros no, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4842495032797868, "is_candidate": true}, {"start": 1104.118, "end": 1110.54, "text": "Yo veo intendentes que trabajan muy fuerte y veo otros que por ah\u00ed no le prestan tanta atenci\u00f3n al tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40878348833162614, "is_candidate": true}, {"start": 1110.54, "end": 1111.9, "text": "\u00bfCu\u00e1l es provincial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8490615916853929, "is_candidate": false}, {"start": 1111.9, "end": 1113.921, "text": "\u00bfEl intendente puede hacer algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8167674290738515, "is_candidate": false}, {"start": 1113.921, "end": 1116.502, "text": "Veo ah\u00ed adem\u00e1s un tema vinculado a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.440951115875313, "is_candidate": true}, {"start": 1117.59, "end": 1124.215, "text": " reprofesionalizaci\u00f3n de la polic\u00eda de la provincia, que es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3736863196377934, "is_candidate": true}, {"start": 1124.215, "end": 1145.95, "text": "Yo ah\u00ed, digamos, y soy parte de la misma coalici\u00f3n de gobierno, creo que cuando, para no ir a las polic\u00edas locales, para no darnos la raz\u00f3n, en el 2014 Scioli crea esa especie de polic\u00edas comunales que terminaron siendo los pitufos, gener\u00f3, digamos, una incorporaci\u00f3n grande con falta de profesionalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3329799066437179, "is_candidate": true}, {"start": 1147.39, "end": 1156.394, "text": " Y se lo digo a Daniel en la cara y tengo la libertad de decirlo ac\u00e1 porque, en definitiva, es parte de los problemas que hoy tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3402871220418826, "is_candidate": true}, {"start": 1156.394, "end": 1167.878, "text": "Me parece que hay un tema de profesionalizaci\u00f3n, me parece que hay un tema de inversi\u00f3n o de desinversi\u00f3n que, por suerte, el presidente tom\u00f3 la decisi\u00f3n de corregirla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3512243374459725, "is_candidate": true}, {"start": 1167.878, "end": 1175.742, "text": "Recordemos que entre septiembre del a\u00f1o pasado y enero de este a\u00f1o, entre transferencias a municipios y a la provincia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33270931496413303, "is_candidate": true}, {"start": 1176.772, "end": 1187.396, "text": " para sueldos de polic\u00eda, para c\u00e1maras de seguridad, para m\u00f3viles de seguridad, el gobierno nacional firm\u00f3 compromiso y fue transfiriendo por 80 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492330947193807, "is_candidate": true}, {"start": 1187.396, "end": 1189.816, "text": "S\u00ed, que hay intendentes que dicen que no le mandaron nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9003810067530496, "is_candidate": false}, {"start": 1189.816, "end": 1201.6, "text": "Hay intendentes que ya lo recibieron y hay otros que, como no presentaron el plan que les exige el Ministerio de Seguridad, no reciben la transferencia porque no es la plata para cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3612044057959426, "is_candidate": true}, {"start": 1201.6, "end": 1203.121, "text": "La plata es para seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5201262305630074, "is_candidate": false}, {"start": 1203.121, "end": 1203.781, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9870173633781844, "is_candidate": false}, {"start": 1203.781, "end": 1206.302, "text": "O sea, eso que vos dec\u00eds es, d\u00e1mela y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8860114845091391, "is_candidate": false}, {"start": 1207.327, "end": 1213.549, "text": " No, yo escucho a otros intendentes que te dicen, mir\u00e1, yo no recib\u00ed y lo quiero para seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9150607944105917, "is_candidate": false}, {"start": 1213.549, "end": 1220.091, "text": "Tienen que presentar, hay un mecanismo de presentaci\u00f3n que estableci\u00f3 la Jefatura de Gabinete de Ministros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41826228942877786, "is_candidate": true}, {"start": 1220.091, "end": 1228.814, "text": "Hay un tema absolutamente claro respecto de que el destino tiene que ser m\u00f3viles, c\u00e1maras, tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3041340969531753, "is_candidate": true}, {"start": 1230.693, "end": 1235.736, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 tienen tanto inter\u00e9s en modificar la justicia hoy como prioridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363888875067493, "is_candidate": false}, {"start": 1235.736, "end": 1238.957, "text": "Olv\u00eddate de los casos resonantes que vos conoces, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4473833829780839, "is_candidate": true}, {"start": 1238.957, "end": 1240.558, "text": "Olv\u00eddate de los jueces federales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5537489932118089, "is_candidate": false}, {"start": 1240.558, "end": 1242.439, "text": "S\u00ed, modific\u00e1mela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8165406812840625, "is_candidate": false}, {"start": 1242.439, "end": 1243.139, "text": "Todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.682744577712474, "is_candidate": false}, {"start": 1243.139, "end": 1245.2, "text": "Modific\u00e1me la justicia que tiene que ver con la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8129548540055159, "is_candidate": false}, {"start": 1245.2, "end": 1255.145, "text": "Todos los d\u00edas vos en tu programa mostr\u00e1s fiscales que no hacen lo que tienen que hacer, jueces que no hicieron lo que ten\u00edan que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39325136950428874, "is_candidate": true}, {"start": 1255.145, "end": 1257.086, "text": "Y ya tuvimos esta conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8607488865198167, "is_candidate": false}, {"start": 1257.086, "end": 1257.866, "text": "D\u00e9jame que termine.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6229367113008782, "is_candidate": false}, {"start": 1260.835, "end": 1272.061, "text": " inexorablemente, si hay un poder del Estado que la sociedad siente que est\u00e1 en deuda, pero que adem\u00e1s se renueva ese reclamo todos los d\u00edas, es el poder judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41419070275905057, "is_candidate": true}, {"start": 1272.061, "end": 1279.605, "text": "Entonces, vos me dec\u00eds, mira, el punto de partida del debate que plante\u00f3 el gobierno no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3675801867824171, "is_candidate": true}, {"start": 1279.605, "end": 1287.109, "text": "Claro, es que ya tuvimos esta conversaci\u00f3n y te dije que la reforma del gobierno no va hacia los jueces y fiscales que nosotros todos los d\u00edas decimos que no la cubran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.826460618352205, "is_candidate": false}, {"start": 1287.109, "end": 1289.09, "text": "Y vos f\u00edjate que en ese momento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4605491989162367, "is_candidate": true}, {"start": 1289.82, "end": 1300.189, "text": " digamos, que fuera el programa del domingo a la noche, vos me dijiste, no hay apuro para tratarlo, digamos, ser\u00eda bueno que todos los sectores hagan propuestas de correcci\u00f3n de la reforma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4026923237965817, "is_candidate": true}, {"start": 1300.189, "end": 1303.472, "text": "Y la respuesta de la oposici\u00f3n fue, no, no lo tratemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4445036620879077, "is_candidate": true}, {"start": 1303.472, "end": 1305.173, "text": "Claro, que sea una reforma de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8083442040376937, "is_candidate": false}, {"start": 1305.173, "end": 1314.642, "text": "Y vos cre\u00e9s que, digamos, olv\u00eddate de oposici\u00f3n o gobierno, vos cre\u00e9s que la pol\u00edtica no le debe una reforma del funcionamiento de la justicia a la sociedad argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.363071502343541, "is_candidate": true}, {"start": 1315.794, "end": 1318.656, "text": " en c\u00f3mo funcionan las adopciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.504129794776274, "is_candidate": false}, {"start": 1318.656, "end": 1324.238, "text": "En todos los aspectos, no solamente las causas en lo federal, que son las causas de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7547950656523446, "is_candidate": false}, {"start": 1324.238, "end": 1325.959, "text": "No vayamos a la discusi\u00f3n de lo federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5623846887452577, "is_candidate": false}, {"start": 1325.959, "end": 1327.62, "text": "Pero es la discusi\u00f3n que est\u00e1n planteando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8578277157707579, "is_candidate": false}, {"start": 1327.62, "end": 1328.06, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9914591149649719, "is_candidate": false}, {"start": 1328.06, "end": 1331.882, "text": "S\u00ed, la discusi\u00f3n que est\u00e1n planteando es el law fair, la justicia federal, la corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8771691973395987, "is_candidate": false}, {"start": 1331.882, "end": 1335.464, "text": "No, perd\u00f3name, est\u00e1s equivocado, porque la reforma... Lo de la adopci\u00f3n no lo escuch\u00e9 nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4652482533703639, "is_candidate": true}, {"start": 1335.464, "end": 1336.665, "text": "Lo de la seguridad no lo escuch\u00e9 nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9220418370277033, "is_candidate": false}, {"start": 1336.665, "end": 1343.868, "text": "Yo plantee el tema de los tribunales, del juicio por jurados, plantee el tema de las metas de correcci\u00f3n de funcionamiento de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3740870086163123, "is_candidate": true}, {"start": 1343.868, "end": 1344.889, "text": "Lo que pasa es que a veces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5893555178584671, "is_candidate": false}, {"start": 1345.609, "end": 1350.151, "text": " digamos, en lugar de discutir seriamente las cosas, es m\u00e1s lindo agarrarse un t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40146864042356833, "is_candidate": true}, {"start": 1350.151, "end": 1357.415, "text": "Fijate que hoy ya se dice, no, bueno, pero todos esos juzgados no tienen nada que ver con las causas de los gobiernos anteriores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41979043994723986, "is_candidate": true}, {"start": 1357.415, "end": 1364.359, "text": "Entonces, en realidad es por los gobiernos que vienen, digamos, de los de la reforma judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3630444833304609, "is_candidate": true}, {"start": 1364.359, "end": 1368.001, "text": "Yo lo que digo es, \u00bfno gusta esta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5359773463560632, "is_candidate": false}, {"start": 1368.001, "end": 1368.561, "text": "\u00bfCu\u00e1l gusta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6781598514948387, "is_candidate": false}, {"start": 1370.176, "end": 1372.357, "text": " Digo, \u00bfhay alguien planteando algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41935550797270427, "is_candidate": true}, {"start": 1372.357, "end": 1379.041, "text": "Porque el problema es que la Argentina tiene que dejar la l\u00f3gica de ser obstructiva para pasar a ser propositiva, Antonio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4123053568123862, "is_candidate": true}, {"start": 1379.041, "end": 1382.243, "text": "Porque no alcanza solo con quejarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40981625145430456, "is_candidate": true}, {"start": 1382.243, "end": 1385.165, "text": "Yo veo, digamos, los que dicen, no, no me gusta tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4644062446120337, "is_candidate": true}, {"start": 1385.165, "end": 1387.066, "text": "\u00bfY qu\u00e9 propones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7176519140362503, "is_candidate": false}, {"start": 1387.066, "end": 1392.649, "text": "Digo, yo me pas\u00e9 cuatro a\u00f1os peleando contra el gobierno de Macri por el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4838679562942818, "is_candidate": true}, {"start": 1392.649, "end": 1396.452, "text": "Macri me tild\u00f3 de ventajita porque le ganamos una votaci\u00f3n en diputados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38124127441776445, "is_candidate": true}, {"start": 1398.741, "end": 1404.785, "text": " sobre el impuesto a las ganancias, y al otro d\u00eda me dedic\u00f3 media cadena nacional en el aeropuerto de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34833213412757347, "is_candidate": true}, {"start": 1404.785, "end": 1408.947, "text": "Hoy estamos presentando la misma ley que presentamos cuando \u00e9ramos oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4430597407722371, "is_candidate": true}, {"start": 1408.947, "end": 1410.648, "text": "La misma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6851313657969478, "is_candidate": false}, {"start": 1410.648, "end": 1421.835, "text": "Entonces, lo que digo es, uno tiene que tener, digamos, la perseverancia sobre la agenda de temas, pero adem\u00e1s la responsabilidad de discutir seriamente los temas, no en t\u00edtulos o en etiquetados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3847830576648458, "is_candidate": true}, {"start": 1421.835, "end": 1423.456, "text": "Est\u00e1 bien, pero yo te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9333248122396749, "is_candidate": false}, {"start": 1423.456, "end": 1426.378, "text": "Vos pod\u00e9s discutir lo que quieras, pero si en una sesi\u00f3n del Senado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.948604896803669, "is_candidate": false}, {"start": 1426.705, "end": 1431.107, "text": " La Presidente del Senado le dice al Gusto, \u00bfpara qu\u00e9 va a hablar si igual lo van a perder?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9124205750710346, "is_candidate": false}, {"start": 1431.107, "end": 1434.328, "text": "O sea, no tiene mucho para discutir ni debatir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9102060753556744, "is_candidate": false}, {"start": 1434.328, "end": 1440.511, "text": "Bueno, a ver, lo que vos tambi\u00e9n, yo te lo voy a poner del otro lado, y a m\u00ed me toca presidir diputado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43981547268964605, "is_candidate": true}, {"start": 1440.511, "end": 1452.576, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda que un d\u00eda hagas el ejercicio de escuchar, digamos, todo lo que le toca al que preside, escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4350496209695559, "is_candidate": true}, {"start": 1452.576, "end": 1453.116, "text": "Aguanta un poquito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0162838603431061, "is_candidate": false}, {"start": 1453.543, "end": 1464.112, "text": " No, no, yo creo que el ejercicio de la paciencia y de la tolerancia es parte de la tarea que tenemos en la responsabilidad de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.439221458063101, "is_candidate": true}, {"start": 1464.112, "end": 1472.058, "text": "Entonces, digamos, tambi\u00e9n es cierto, alguna vez se viraliz\u00f3 el video de Fernando Iglesias, digamos, donde yo le digo, usted no tiene coronita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40228240744843613, "is_candidate": true}, {"start": 1472.058, "end": 1476.542, "text": "O tambi\u00e9n se viraliz\u00f3 el video donde nos re\u00edmos porque Fernando Iglesias fue equivocado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39673012853487044, "is_candidate": true}, {"start": 1476.542, "end": 1477.803, "text": "No, no, pero igual yo iba a otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.098263663462164, "is_candidate": false}, {"start": 1479.505, "end": 1485.869, "text": " En alg\u00fan momento, \u00bfqu\u00e9 pod\u00e9s proponer si del otro lado te dicen, para qu\u00e9 hablan si igual la van a perder?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8212133195265404, "is_candidate": false}, {"start": 1485.869, "end": 1493.072, "text": "Si la mitad de las leyes el a\u00f1o pasado en el Senado salieron por unanimidad, por consenso de todas las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44779240723194513, "is_candidate": true}, {"start": 1495.329, "end": 1496.41, "text": " en un a\u00f1o muy particular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0272974447971621, "is_candidate": false}, {"start": 1496.41, "end": 1498.932, "text": "Ahora me parece que ya hay que empezar a meterse en otros temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9340845379358454, "is_candidate": false}, {"start": 1498.932, "end": 1500.874, "text": "Bueno, es parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5760202645444703, "is_candidate": false}, {"start": 1500.874, "end": 1505.938, "text": "No hay que tener miedo a buscar consenso o unanimidad, por m\u00e1s que sea una idea electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4385209544034774, "is_candidate": true}, {"start": 1505.938, "end": 1513.124, "text": "Porque parte de la madurez del proceso pol\u00edtico radica en que tengamos la capacidad de decir en esto estamos todos de acuerdo y en esto no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3983463311405998, "is_candidate": true}, {"start": 1513.124, "end": 1517.047, "text": "\u00bfNo sent\u00eds ah\u00ed que el presidente vive en una tensi\u00f3n, lo dec\u00edamos ayer con Antonio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6262475131304007, "is_candidate": false}, {"start": 1518.108, "end": 1531.423, "text": " te corren, un gran sector de la sociedad que te dice acercate un poco al centro, baj\u00e1 los decibeles, negoci\u00e1 algunas cuestiones, pero te corren dentro del frente de todos, te tironean por izquierda de dejar de hablar, dejar de invitar y empez\u00e1s a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7326544571648818, "is_candidate": false}, {"start": 1531.423, "end": 1535.447, "text": "Como que Alberto gira y gira y es m\u00e1s socialdem\u00f3crata que peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8035744412971364, "is_candidate": false}, {"start": 1538.099, "end": 1543.163, "text": " \u00bfVos cre\u00e9s que la se\u00f1ora que nos est\u00e1 viendo en la casa hace toda esa entelequia alrededor de toda esa lectura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4849836339839385, "is_candidate": true}, {"start": 1543.163, "end": 1545.044, "text": "No, pero ustedes toman decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7269101007012574, "is_candidate": false}, {"start": 1545.044, "end": 1553.371, "text": "No, pero el presidente las decisiones que toma, las toma pensando en qu\u00e9 es lo mejor para la Argentina, y nosotros tomamos decisiones pensando en qu\u00e9 es lo mejor para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42560158692537786, "is_candidate": true}, {"start": 1553.371, "end": 1555.953, "text": "No en toda esa lectura de tironeos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4390226912825461, "is_candidate": true}, {"start": 1555.953, "end": 1563.679, "text": "A m\u00ed me parece que hay que romper la l\u00f3gica del an\u00e1lisis hist\u00e9rico de buscarle a todo la quinta pata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37777933861717916, "is_candidate": true}, {"start": 1563.679, "end": 1564.84, "text": "Las cosas son m\u00e1s simples.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.52229306179274, "is_candidate": false}, {"start": 1566.088, "end": 1568.971, "text": " Cuando hay un tema que resolver, se resuelve de una manera o de otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41174183562177424, "is_candidate": true}, {"start": 1568.971, "end": 1570.572, "text": "Gusta o no gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5634051560197946, "is_candidate": false}, {"start": 1570.572, "end": 1572.974, "text": "No esta cosa de que me tironea uno, me tironea el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43009445942900015, "is_candidate": true}, {"start": 1572.974, "end": 1574.796, "text": "Hay un punto, muy breve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.918090089107016, "is_candidate": false}, {"start": 1574.796, "end": 1576.017, "text": "Hubo dos reuniones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8862470685548296, "is_candidate": false}, {"start": 1576.017, "end": 1579.2, "text": "La p\u00fablica en Rosada, que fue el jueves, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7269119464507023, "is_candidate": false}, {"start": 1579.2, "end": 1581.402, "text": "Alberto, Cafiero, vos, Guado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8551949791654796, "is_candidate": false}, {"start": 1581.402, "end": 1585.625, "text": "Y el domingo, \u00bfhubo reuni\u00f3n con M\u00e1ximo y Cristina y dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7044521096116708, "is_candidate": false}, {"start": 1585.625, "end": 1586.506, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7786495653608815, "is_candidate": false}, {"start": 1586.506, "end": 1587.947, "text": "Tuya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0380692705876813, "is_candidate": false}, {"start": 1587.947, "end": 1590.349, "text": "Mir\u00e1, las reuniones que son p\u00fablicas, las hacemos p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4745001233399293, "is_candidate": true}, {"start": 1590.349, "end": 1591.751, "text": "Las que son privadas, son privadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5592753633395071, "is_candidate": false}, {"start": 1592.3, "end": 1595.501, "text": " Yo vuelvo al tema de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9606497932643029, "is_candidate": false}, {"start": 1595.501, "end": 1602.282, "text": "Yo entiendo que vos pod\u00e9s decirle a la oposici\u00f3n, si no le gusta esta, \u00bfqu\u00e9 tienen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7708981291407477, "is_candidate": false}, {"start": 1602.282, "end": 1605.283, "text": "Ahora, la reforma que se propone,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8585223796604804, "is_candidate": false}, {"start": 1617.607, "end": 1624.337, "text": " exclusivamente va a la justicia federal, que son las causas de corrupci\u00f3n de este gobierno, del anterior, del que venga, pues b\u00e1sicamente as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8475439014779187, "is_candidate": false}, {"start": 1624.337, "end": 1633.249, "text": "No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7118862375921797, "is_candidate": false}, {"start": 1633.776, "end": 1637.537, "text": " Pero la justicia que queremos nosotros... La justicia federal no es solo las causas de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6091725365545064, "is_candidate": false}, {"start": 1637.537, "end": 1640.658, "text": "La justicia que queremos, no, el narcotr\u00e1fico... El narcotr\u00e1fico, por ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8390628553966435, "is_candidate": false}, {"start": 1640.658, "end": 1641.638, "text": "Contrabando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6433066917778167, "is_candidate": false}, {"start": 1641.638, "end": 1644.559, "text": "La Argentina tiene un problema enorme de contrabando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4486889755816954, "is_candidate": true}, {"start": 1644.559, "end": 1646.499, "text": "Pero d\u00e9jame terminar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7808865989531536, "is_candidate": false}, {"start": 1646.499, "end": 1663.103, "text": "La justicia del d\u00eda a d\u00eda, la que nosotros, que vos dec\u00eds todos los d\u00edas, va con los fiscales, con los jueces, la polic\u00eda hace su laburo, pero la justicia... Esa justicia, la que a m\u00ed me deja tranquilidad para salir a la calle, que obviamente en un punto se junta con las del narcotr\u00e1fico, seguro, porque la droga tiene mucho que ver, pero esa reforma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8945157973276678, "is_candidate": false}, {"start": 1664.204, "end": 1669.49, "text": " Y eso te lo plante\u00e9 el domingo a la noche cuando me dijiste, bueno prop\u00f3nganlo, met\u00e1moslo, pero que se debata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7894562590315349, "is_candidate": false}, {"start": 1669.49, "end": 1672.713, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 no lo proponen ustedes tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9542315050472866, "is_candidate": false}, {"start": 1672.713, "end": 1678.599, "text": "Porque, te vuelvo a repetir, hay una parte que es federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41891714857771056, "is_candidate": true}, {"start": 1678.599, "end": 1683.865, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el estado federal propone la reforma de la justicia federal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4364741859300474, "is_candidate": true}, {"start": 1683.865, "end": 1686.488, "text": "Porque es sobre el que tiene jurisdicci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4782268132212544, "is_candidate": true}, {"start": 1687.453, "end": 1697.117, "text": " Despu\u00e9s est\u00e1, digamos, el juez de garant\u00edas de San Isidro, que es justicia provincial, y ah\u00ed la reforma se debate en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4058261879256999, "is_candidate": true}, {"start": 1697.117, "end": 1711.464, "text": "El juez de capital... De vuelta, pero si van a hacer una reforma... Si queremos hacer una reforma que sea... El Estado federal propone reformas sobre temas federales, y los estados provinciales sobre temas provinciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4236861843417299, "is_candidate": true}, {"start": 1711.464, "end": 1711.684, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0213106824032856, "is_candidate": false}, {"start": 1712.607, "end": 1721.529, "text": " Yo te vuelvo a repetir, despu\u00e9s hay cuestiones que s\u00ed, son del Estado Federal y no de la Justicia Federal y son de la Justicia, de la ordinaria nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3826576686601729, "is_candidate": true}, {"start": 1721.529, "end": 1729.091, "text": "Pero claramente, lo que digo es, lo que tiene que haber es una actitud... S\u00ed, yo estoy completamente de acuerdo con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38848304485793395, "is_candidate": true}, {"start": 1729.091, "end": 1733.432, "text": "Es decir, si me siento a la mesa, mira, esto que ten\u00e9s... Si adem\u00e1s no tenemos mayor\u00eda en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934399878009208, "is_candidate": true}, {"start": 1735.905, "end": 1737.426, "text": " No tenemos mayor\u00eda en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5640284301495677, "is_candidate": false}, {"start": 1737.426, "end": 1740.947, "text": "De hecho, digamos, no tenemos mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48791466539176265, "is_candidate": true}, {"start": 1740.947, "end": 1742.548, "text": "Por eso no, en diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8961170488419303, "is_candidate": false}, {"start": 1742.548, "end": 1744.409, "text": "S\u00ed, en diputados igual la pueden gozar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883126792497683, "is_candidate": false}, {"start": 1744.409, "end": 1747.61, "text": "Pero no importa, s\u00ed ten\u00e9s que negociar cosas, aunque sea con otros bloques, seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.799335671755495, "is_candidate": false}, {"start": 1747.61, "end": 1750.511, "text": "Transformemos la dificultad en virtud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.459601799865741, "is_candidate": true}, {"start": 1750.511, "end": 1762.016, "text": "Digo, precisamente, como no tenemos mayor\u00eda, que haya una mesa, que haya un \u00e1mbito, y que digan, che, no, mir\u00e1, esto no, me gusta esto, esto no, me gusta lo otro, me parece que hay que hacer tal cambio, me preocupa tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33885751104533157, "is_candidate": true}, {"start": 1762.816, "end": 1770.558, "text": " Ahora, cuando la l\u00f3gica de la oposici\u00f3n es la oposici\u00f3n por la oposici\u00f3n misma... S\u00ed, yo no creo que sea toda la oposici\u00f3n as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4216550735688648, "is_candidate": true}, {"start": 1770.558, "end": 1773.899, "text": "S\u00ed creo que, como en el gobierno, hay sectores de oposici\u00f3n que son fundamentalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9740889686120738, "is_candidate": false}, {"start": 1773.899, "end": 1785.782, "text": "Pero convengamos que a los sectores que m\u00e1s buscaron trabajar articuladamente con el gobierno y que m\u00e1s dialogaron, desde un sector de la oposici\u00f3n les dijeron c\u00f3mplices, entreguistas... Y le sacaron toda la guita a la reta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3929911583892598, "is_candidate": true}, {"start": 1785.782, "end": 1788.203, "text": "Es decir, el tipo m\u00e1s mediador", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9403997639098607, "is_candidate": false}, {"start": 1789.377, "end": 1793.198, "text": " m\u00e1s moderado lo liquidaron con las cuentas, o sea, vieron el mensaje a la oposici\u00f3n, era rar\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8581343204330771, "is_candidate": false}, {"start": 1793.198, "end": 1809.382, "text": "Esa s\u00ed que es otra discusi\u00f3n, porque, no, no, no, no, esa es otra discusi\u00f3n porque, digamos, los recursos federales se distribuyen por ley y Macri por decreto le hab\u00eda dado a la ciudad lo que no le correspond\u00eda, entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37018999941186137, "is_candidate": true}, {"start": 1810.262, "end": 1831.437, "text": " Y hubo durante seis meses una negociaci\u00f3n, y a todos les consta, no voy a ocultar, soy amigo de Horacio m\u00e1s all\u00e1 de lo... Y Horacio, digamos, ven\u00eda sabiendo que esta discusi\u00f3n estaba, el problema es que parte de su fuerza pol\u00edtica pretendi\u00f3 empujarlo no a una mesa de negociaci\u00f3n, que existi\u00f3 hasta el mismo d\u00eda que se trataba la ley,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2832843183591567, "is_candidate": true}, {"start": 1833.114, "end": 1838.716, "text": " al mismo d\u00eda que se trataba la ley, sino que lo empujaron a que ten\u00eda que enfrentarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33148866831716917, "is_candidate": true}, {"start": 1838.716, "end": 1844.879, "text": "Y llamaron a los intendentes en esa conferencia de prensa como para... No, no, no, no, el mismo d\u00eda que se trat\u00f3 la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.778581390600097, "is_candidate": false}, {"start": 1844.879, "end": 1848.22, "text": "Mucho despu\u00e9s... No, no, yo digo despu\u00e9s de la conferencia anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7663388029983459, "is_candidate": false}, {"start": 1848.22, "end": 1852.822, "text": "Mucho despu\u00e9s, digamos, porque todo ese proceso, entonces lo que digo es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456454298198488, "is_candidate": true}, {"start": 1854.536, "end": 1856.657, "text": " Me parece que todos tenemos que bajar un cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49370690085061864, "is_candidate": true}, {"start": 1856.657, "end": 1875.389, "text": "Me parece que el pa\u00eds viene de una crisis, de un estr\u00e9pito por el fracaso de Macri, de una pandemia que todav\u00eda no termin\u00f3, que tenemos que entender que hay prioridades, que cuidar la salud de los argentinos es una prioridad, que recuperar el ingreso es otra prioridad y que lo dem\u00e1s tiene que ser secundario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.301752192217946, "is_candidate": true}, {"start": 1875.389, "end": 1877.67, "text": "Y hay que bajar un par de cambios, concretamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0968627593557956, "is_candidate": false}, {"start": 1877.67, "end": 1879.451, "text": "Sergio, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8793525931065074, "is_candidate": false}, {"start": 1879.451, "end": 1880.112, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7356719746535052, "is_candidate": false}], "Index": 1086, "channel_id": "UC6NVDkuzY2exMOVFw4i9oHw", "channel": "Am\u00e9rica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@americaenvivo", "id": "lBykXHizGvE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lBykXHizGvE", "title": "Ganancias: Sergio Massa habl\u00f3 sobre su proyecto de ley con Antonio Laje en \"Buenos d\u00edas Am\u00e9rica\"", "duration": 1883.0, "view_count": 7343.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}