{"segments": [{"start": 3.643, "end": 6.084, "text": " \u00bfSigue el Troll Center funcionando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6386461350703517, "is_candidate": false}, {"start": 6.084, "end": 8.905, "text": "Hace una cosa, mira Twitter ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5084278289834949, "is_candidate": false}, {"start": 8.905, "end": 12.807, "text": "Est\u00e1 funcionando el Troll Center, quiero decirte, en este momento no lo estoy viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.672606699891595, "is_candidate": false}, {"start": 12.807, "end": 14.867, "text": "Le mandamos un gran abrazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6896130933277921, "is_candidate": false}, {"start": 14.867, "end": 17.749, "text": "Le mandamos un abrazo a Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5867022181442549, "is_candidate": false}, {"start": 17.749, "end": 19.169, "text": "\u00bfManeja \u00e9l el Troll Center?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6940476945284646, "is_candidate": false}, {"start": 19.169, "end": 21.39, "text": "No, no s\u00e9, dicen, viste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5077270903033085, "is_candidate": false}, {"start": 21.39, "end": 23.811, "text": "\u00bfEst\u00e1 de acuerdo con el control de cambios que acaba de implementar el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0053410730970893, "is_candidate": false}, {"start": 25.891, "end": 31.732, "text": " Estamos de acuerdo que el gobierno tuvo que tomar medidas por el fracaso de la pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31780427659090527, "is_candidate": true}, {"start": 31.732, "end": 37.314, "text": "Medidas de urgencia y medidas dr\u00e1sticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4083595575227047, "is_candidate": true}, {"start": 37.314, "end": 49.836, "text": "Obviamente que la Argentina de hoy no es la Argentina del pasado en el que la gente pon\u00eda pesos y reclamaba d\u00f3lares, con lo cual los d\u00f3lares y los pesos est\u00e1n bien diferenciados en el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3558293020829596, "is_candidate": true}, {"start": 49.836, "end": 50.136, "text": "No es 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9658188039379109, "is_candidate": false}, {"start": 50.136, "end": 51.377, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6794610326671124, "is_candidate": false}, {"start": 51.377, "end": 51.817, "text": "Pensar que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5933745477953157, "is_candidate": false}, {"start": 52.857, "end": 57.862, "text": " que tenemos los riesgos del 2001, es no entender que el sistema financiero argentino aprendi\u00f3 y mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.453861932046587, "is_candidate": true}, {"start": 57.862, "end": 72.456, "text": "En todo caso, lo que me parece es que estamos frente a la foto final del fracaso de un programa econ\u00f3mico que todo el tiempo puso el ojo en la econom\u00eda financiera y se olvid\u00f3 de la econom\u00eda real de la econom\u00eda productiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30142097977933513, "is_candidate": true}, {"start": 72.456, "end": 77.54, "text": "Cuando usted genera cinco o seis sectores grandes ganadores de la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209364596349965, "is_candidate": true}, {"start": 78.401, "end": 97.399, "text": " y deja de mirar que la Argentina tiene en el mercado interno el grueso del motor de la econom\u00eda y se obsesiona con darle buenas tasas a los que especulan, a los que timbean y se olvida de que esas buenas tasas del que timbea van en contra del que produce, claramente tiene estos resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29584396398317236, "is_candidate": true}, {"start": 98.34, "end": 102.942, "text": " \u00bfEl d\u00f3lar a 58 pesos es un precio justo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9015118842319323, "is_candidate": false}, {"start": 102.942, "end": 104.023, "text": "\u00bfRefleja la realidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9889326105173428, "is_candidate": false}, {"start": 104.023, "end": 109.625, "text": "Mire, ac\u00e1 el problema es que Argentina tiene que generar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38072997478682113, "is_candidate": true}, {"start": 109.625, "end": 114.667, "text": "Argentina tiene que dejar de pedir prestado y generar d\u00f3lares propios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4330824490055851, "is_candidate": true}, {"start": 114.667, "end": 115.608, "text": "Argentina necesita", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5128443522527049, "is_candidate": false}, {"start": 116.63, "end": 125.152, "text": " Primero, un sistema impositivo absolutamente distinto con un r\u00e9gimen diferenciado para las pymes, 30% menos de presi\u00f3n impositiva para las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29421064371424777, "is_candidate": true}, {"start": 125.152, "end": 136.975, "text": "Eso va a suceder a partir del 10 de diciembre con Alberto presidente, en una reforma tributaria profunda que vamos a encarar, porque adem\u00e1s hace falta simplificaci\u00f3n en el sistema tributario en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139296326544748, "is_candidate": true}, {"start": 136.975, "end": 142.557, "text": "La gente no entiende que paga 400 distintos tipos de impuestos, que no sabe qu\u00e9 paga, qu\u00e9 no paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2981456389277022, "is_candidate": true}, {"start": 143.425, "end": 156.239, "text": " pero adem\u00e1s la presi\u00f3n impositiva para las pymes que son el sector exportador de la Argentina o el sector o uno de los sectores que mejor puede exportar para la Argentina de valor es demasiado alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30096736996297435, "is_candidate": true}, {"start": 156.239, "end": 163.707, "text": "Hay un n\u00famero, un pa\u00eds es como un avi\u00f3n que tiene tres turbinas, la turbina del mercado interno en Argentina representa casi el 75% de la potencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2910978586124653, "is_candidate": true}, {"start": 166.269, "end": 169.813, "text": " Y las exportaciones y la inversi\u00f3n representan muy poquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43552374186159304, "is_candidate": true}, {"start": 169.813, "end": 172.376, "text": "Nosotros tenemos que hacer crecer exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4059168063284212, "is_candidate": true}, {"start": 172.376, "end": 177.602, "text": "Uruguay, por ejemplo, exporta el doble contra su PBI que Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30709371370926253, "is_candidate": true}, {"start": 177.602, "end": 178.824, "text": "Proporcionalmente, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9558765823189906, "is_candidate": false}, {"start": 178.824, "end": 185.271, "text": "Entonces, inexorablemente, si no mejoramos nuestro nivel de exportaciones, todo el tiempo nos faltan los d\u00f3lares que consumimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3117111910638499, "is_candidate": true}, {"start": 186.128, "end": 191.149, "text": " Y entonces el problema del precio del d\u00f3lar no es si es alto o es bajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40421677723104577, "is_candidate": true}, {"start": 191.149, "end": 196.79, "text": "Nosotros necesitamos equilibrio fiscal, super\u00e1vit comercial y cambio competitivo para crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3092727515784255, "is_candidate": true}, {"start": 196.79, "end": 206.292, "text": "Esas son las tres patas virtuosas de un programa econ\u00f3mico que es adem\u00e1s el que empieza el 10 de diciembre orientado en la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3115597309693866, "is_candidate": true}, {"start": 206.292, "end": 211.213, "text": "\u00bfUsted va a ser ministro, jefe de gobernante o presidente de la C\u00e1mara de Diputados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9685571747062063, "is_candidate": false}, {"start": 211.213, "end": 212.173, "text": "Yo voy a ser diputado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.552452894839451, "is_candidate": false}, {"start": 213.593, "end": 223.427, "text": " El 28 de octubre, si la sociedad argentina nos da la responsabilidad de gobernar, empezaremos a definir los roles de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3188843384612503, "is_candidate": true}, {"start": 223.427, "end": 227.774, "text": "Mi tarea y mi responsabilidad es cumplir con el mandato que me da la sociedad de ser diputado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30907346063295693, "is_candidate": true}, {"start": 228.875, "end": 244.545, "text": " Pero adem\u00e1s tenemos que entender que parte de esto de mostrar que elegimos un presidente con un poder ejecutivo unipersonal es darle la libertad de que \u00e9l pueda elegir su equipo, no que nosotros opinemos de los medios cu\u00e1l tiene que ser su equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30656499055880226, "is_candidate": true}, {"start": 244.545, "end": 247.587, "text": "Pero algo debes saber supongo, porque habla mucho con Alberto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480502533555955, "is_candidate": false}, {"start": 247.587, "end": 251.289, "text": "Hoy me parece que habl\u00f3 con Alberto Fern\u00e1ndez, me dio la impresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9612419580157887, "is_candidate": false}, {"start": 251.289, "end": 254.531, "text": "S\u00ed, s\u00ed, hablo casi cotidianamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3347454929406609, "is_candidate": true}, {"start": 254.531, "end": 255.312, "text": "\u00bfCon el presidente habl\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9642403415122821, "is_candidate": false}, {"start": 256.331, "end": 259.952, "text": " El domingo pasado me llam\u00f3 para pedirme... \u00bfPerd\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3947081097070424, "is_candidate": true}, {"start": 259.952, "end": 262.132, "text": "El domingo pasado me llam\u00f3... \u00bfEl presidente Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5350026240342104, "is_candidate": false}, {"start": 262.132, "end": 268.774, "text": "S\u00ed, me llam\u00f3 para pedirme que ayud\u00e1ramos en el contexto de dificultad en el que est\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3384983965470748, "is_candidate": true}, {"start": 268.774, "end": 279.336, "text": "Le dije que la mayor responsabilidad que est\u00e1bamos mostrando era ser prudentes, mantener silencio, no tirar... No tirar... \u00bfPiedras?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30894219358219943, "is_candidate": true}, {"start": 279.336, "end": 282.877, "text": "Piedras, ni tirar kerosene en el incendio, entendiendo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30630242708565425, "is_candidate": true}, {"start": 283.891, "end": 303.742, "text": " \u00c9l es el principal responsable de su fracaso porque fue soberbio, porque fue caprichoso, porque no escuch\u00f3, porque todo el tiempo ningune\u00f3 la opini\u00f3n de quienes pensaban distinto y hoy est\u00e1 pidiendo ayuda cuando en realidad la primera ayuda se la tiene que dar \u00e9l mismo siendo responsable a la hora de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2501902254388525, "is_candidate": true}, {"start": 303.742, "end": 304.123, "text": "La reacci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6805139070336479, "is_candidate": false}, {"start": 305.343, "end": 320.66, "text": " por momentos del presidente tirando de la piola y queriendo jugar al candidato que transgrede, es muy mala porque los argentinos lo que esperan es un presidente que el 10 de diciembre entregue un pa\u00eds con reservas, que haya reabierto la discusi\u00f3n con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.279178534424641, "is_candidate": true}, {"start": 320.66, "end": 321.942, "text": "Pero competir tiene que competir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9871449136514426, "is_candidate": false}, {"start": 322.282, "end": 344.079, "text": " Por supuesto que tiene que competir y ojal\u00e1 que adem\u00e1s tengamos en la oposici\u00f3n desde el 11 de diciembre a la mayor cantidad de referentes de Juntos por el Cambio apostando a construir sobre la base del di\u00e1logo y del disenso de ideas y del aporte de ideas la tarea que tenemos que es la de volver a poner de pie a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2864226946028776, "is_candidate": true}, {"start": 344.079, "end": 349.523, "text": "\u00bfY qu\u00e9 piensas sobre el reperfilamiento o reestructuraci\u00f3n de la deuda que encar\u00f3 el gobierno que plante\u00f3 la CUNCE?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9966752667405545, "is_candidate": false}, {"start": 350.46, "end": 353.701, "text": " Mire, Argentina tiene tres grandes acreedores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38860296594961763, "is_candidate": true}, {"start": 353.701, "end": 359.543, "text": "El Estado argentino, que tiene el 25 o 30% de los bonos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091296599041351, "is_candidate": true}, {"start": 359.543, "end": 364.945, "text": "Un 40% de acreedores individuales, que son los sujetos pasibles de este reperfilamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39528524761261774, "is_candidate": true}, {"start": 364.945, "end": 365.785, "text": "Acreedor privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9102903731026778, "is_candidate": false}, {"start": 365.785, "end": 370.527, "text": "Y un 30% que hay, digamos, un acreedor privilegiado, que es el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33303974497894817, "is_candidate": true}, {"start": 370.527, "end": 372.828, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36735047034959367, "is_candidate": true}, {"start": 372.828, "end": 375.649, "text": "Que en realidad lo que estamos es atragantados como pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4568970124805045, "is_candidate": true}, {"start": 376.889, "end": 381.915, "text": " en lo que es el proceso de digesti\u00f3n de la deuda por los vencimientos del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3709069875127017, "is_candidate": true}, {"start": 381.915, "end": 394.371, "text": "El acuerdo que el gobierno celebr\u00f3 con el fondo fue de un grado de improvisaci\u00f3n, de una falta de perspectiva de largo plazo para la Argentina, de una falta de mirada del perfil de deuda argentina realmente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28639149536714903, "is_candidate": true}, {"start": 397.058, "end": 401.179, "text": " reprobable, realmente grave para lo que el pa\u00eds necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877541064246238, "is_candidate": true}, {"start": 401.179, "end": 401.979, "text": "\u00bfY entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9661325105075427, "is_candidate": false}, {"start": 401.979, "end": 416.362, "text": "Entonces, para nosotros el desaf\u00edo m\u00e1s importante es rediscutir y redefinir el programa de facilidades extendidas o stand-by, o como lo quieran llamar, con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3134032275166072, "is_candidate": true}, {"start": 416.362, "end": 419.142, "text": "Nosotros tenemos que rediscutir los vencimientos con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41375042529084216, "is_candidate": true}, {"start": 419.142, "end": 423.463, "text": "No puede ser que el fondo diga, soy acreedor privilegiado y adem\u00e1s cobro antes que todo el resto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3878576328098734, "is_candidate": true}, {"start": 424.444, "end": 436.368, "text": " Porque hay muchos bonistas que, en todo caso, le prestaron y confiaron en la Argentina mucho antes que Argentina llegara al prestamista, al usurero del barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33856545026335605, "is_candidate": true}, {"start": 436.368, "end": 439.45, "text": "Porque, en definitiva, el fondo act\u00faa como el usurero del barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34113129277130727, "is_candidate": true}, {"start": 439.45, "end": 443.191, "text": "Te saca la hipoteca de tu casa, te toma en garant\u00eda el reloj,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4074305615545666, "is_candidate": true}, {"start": 443.671, "end": 445.252, "text": " Bueno, esto es lo que est\u00e1 haciendo el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4962154779883391, "is_candidate": true}, {"start": 445.252, "end": 447.534, "text": "\u00bfO sea que hay que renegociar el acuerdo con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0363383457376067, "is_candidate": false}, {"start": 447.534, "end": 455.021, "text": "Si Argentina renegocia bien su acuerdo con el fondo, a lo mejor ni siquiera es necesario que tenga que reperfilar su deuda privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28862552527161867, "is_candidate": true}, {"start": 455.021, "end": 468.092, "text": "O lo hace de manera voluntaria, o lo hace, digamos, con aquellos tenedores de bonos que quieren, entendiendo que Argentina tiene capacidad de pago, mejorar la perspectiva de sus bonos, pero no de una manera...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3062619151427206, "is_candidate": true}, {"start": 469.613, "end": 485.576, "text": " compulsiva o de una manera que nos lleve otra vez al lugar en el que nosotros, el frente de todos, Alberto, Cristina, Axel, ninguno de nosotros quiere estar, que es en el de los que no pagan, no cumplen con sus obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31160384932713625, "is_candidate": true}, {"start": 485.576, "end": 492.618, "text": "Ahora hay un tema importante Luis, porque este gobierno viene asumiendo obligaciones de pago a costa del dolor de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3357582953205973, "is_candidate": true}, {"start": 493.598, "end": 508.821, "text": " Y lo que nosotros tenemos es la responsabilidad de hacer valer esa legitimidad del voto, ese apoyo de la gente, para discutir con el fondo, con la autoridad, decirle, miren, al gobierno al que ustedes le prestaron mal, la gente no le cree y no lo quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3063613620197141, "is_candidate": true}, {"start": 508.821, "end": 512.781, "text": "\u00bfEs partidario congelar aumentos de tarifas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0278353823216448, "is_candidate": false}, {"start": 512.781, "end": 521.783, "text": "Lo primero que tenemos que hacer es terminar con el curro que se arm\u00f3 alrededor del sistema energ\u00e9tico, por ejemplo, cuando usted mira el mercado el\u00e9ctrico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3339983618865059, "is_candidate": true}, {"start": 521.783, "end": 521.943, "text": "Mire,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.855267764861928, "is_candidate": false}, {"start": 523.203, "end": 527.905, "text": " Ac\u00e1 se habla de los inversores y del cumplimiento de la palabra con los inversores y los contratos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36914107253120376, "is_candidate": true}, {"start": 527.905, "end": 545.273, "text": "Y usted tiene ejemplos de empresas extranjeras que vinieron, invirtieron en la Argentina, construyeron una central hidroel\u00e9ctrica, generaci\u00f3n por turbina e\u00f3lica, paneles solares, y que tienen un contrato y que tienen un valor que el Estado argentino, en la compra en el mercado el\u00e9ctrico, les toma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2916475196679882, "is_candidate": true}, {"start": 546.805, "end": 560.076, "text": " Y despu\u00e9s tiene se\u00f1ores que tienen centrales obsoletas, que se amortizaron hace 30 o 40 a\u00f1os, que cobran el mismo o mayor valor, muchas veces en el spot, el mega de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41372417845190324, "is_candidate": true}, {"start": 560.076, "end": 561.297, "text": "Hay que diferenciarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0638543871057424, "is_candidate": false}, {"start": 561.297, "end": 562.058, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6593586592548089, "is_candidate": false}, {"start": 562.058, "end": 568.142, "text": "Y en ese caso, adem\u00e1s, uno ve claramente la mano de la discrecionalidad de los amigos del poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3900497695747768, "is_candidate": true}, {"start": 568.863, "end": 575.205, "text": " que en cualquier otro gobierno se llamar\u00eda corrupci\u00f3n, y en este, como queda m\u00e1s coqueto, se llama conflicto de intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4195112271359659, "is_candidate": true}, {"start": 575.205, "end": 584.687, "text": "Entonces, los Nicol\u00e1s Caputo de este mundo con Central Puerto, o los Enel, italianos, familia amiga del presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29708475268982626, "is_candidate": true}, {"start": 584.687, "end": 595.509, "text": "La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 en el spot le venden con centrales obsoletas m\u00e1s caro que aquellos que vinieron a la Argentina a invertir, a apostar en energ\u00edas renovables, a generar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32216003358337, "is_candidate": true}, {"start": 595.509, "end": 598.27, "text": "El otro tema en el que hay que trabajar mucho es en la transmisi\u00f3n, Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41109709879700385, "is_candidate": true}, {"start": 598.75, "end": 607.85, "text": " Porque nosotros, si seguimos generando energ\u00eda pero no tenemos l\u00edneas de 500, nunca vamos a poder darle a nuestra industria, por ejemplo, el nivel de capacidad de demanda que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2941536987381508, "is_candidate": true}, {"start": 610.008, "end": 615.39, "text": " tarifas, porque es importante desdolarizar, rediscutir valor y recuperar ingresos de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4077995166153636, "is_candidate": true}, {"start": 615.39, "end": 629.337, "text": "B\u00e1sicamente porque lo que tenemos que hacer es devolverle a la v\u00edctima de este tarifazo construido sobre la base de los amigos del poder, tenemos que devolverle la capacidad de compra al ciudadano, al crimen,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2939081871581839, "is_candidate": true}, {"start": 630.257, "end": 632.859, "text": " al comerciante, al jubilado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47244455661480866, "is_candidate": true}, {"start": 632.859, "end": 642.026, "text": "Me quedan muy pocos minutos, ahora seguramente vamos a compartir con Luis Novaresio, si no tiene inconveniente, vamos a compartir un poco el pase.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.96294390383049, "is_candidate": false}, {"start": 642.026, "end": 645.489, "text": "Pero... Corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9931273995312155, "is_candidate": false}, {"start": 645.489, "end": 649.892, "text": "La expresidenta tiene 13 procesamientos, 10 por caso de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9434198832558944, "is_candidate": false}, {"start": 649.892, "end": 652.474, "text": "\u00bfLos votos le van a asegurar impunidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.007246833027043, "is_candidate": false}, {"start": 652.474, "end": 653.495, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6898153208411542, "is_candidate": false}, {"start": 653.495, "end": 656.637, "text": "En la Argentina los votos lo que nos dan es una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3475718433985038, "is_candidate": true}, {"start": 657.907, "end": 667.654, "text": " y en todo caso una responsabilidad adicional en este momento porque son el reflejo de una enorme ola de esperanza de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3607911490621064, "is_candidate": true}, {"start": 667.654, "end": 678.501, "text": "Y despu\u00e9s la justicia, de manera independiente y est\u00e1 planteado en el octavo punto de nuestro programa de gobierno, parte del compromiso de la construcci\u00f3n del Frente de Todos es que trabajemos juntos para", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2828998672348281, "is_candidate": true}, {"start": 679.864, "end": 684.325, "text": " que haya en la Argentina una justicia independiente, para que no haya manipulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36576387313636705, "is_candidate": true}, {"start": 684.325, "end": 693.647, "text": "Pero digo, este es un mal que traemos a lo largo de estos a\u00f1os de democracia reiterado en muchos gobiernos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3079407334764628, "is_candidate": true}, {"start": 693.647, "end": 706.51, "text": "La \u00fanica vez que estuve ac\u00e1 le contaba la an\u00e9cdota de camaristas actuales que cuentan que el presidente de la rep\u00fablica actual, digamos, les manda emisarios para pedirle el encarcelamiento de empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34819525783852134, "is_candidate": true}, {"start": 706.51, "end": 709.551, "text": "Digo, me parece que esas cosas las tenemos que superar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45057832618432203, "is_candidate": true}, {"start": 710.191, "end": 711.272, "text": " Y yo le voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6106970130836363, "is_candidate": false}, {"start": 711.272, "end": 713.713, "text": "Pero tampoco impunidad para nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9103672472608585, "is_candidate": false}, {"start": 713.713, "end": 714.714, "text": "Para nadie, coronita para nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7371459031313062, "is_candidate": false}, {"start": 714.714, "end": 715.774, "text": "Aunque tenga muchos votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9521864994862264, "is_candidate": false}, {"start": 715.774, "end": 717.375, "text": "Coronita para nadie, Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45062827050920173, "is_candidate": true}, {"start": 717.375, "end": 735.405, "text": "Porque la Argentina tiene que tener como valor central independencia de poderes, pero adem\u00e1s la idea de que cada uno de nosotros, frente a su responsabilidad, cumple con la manda, la sanci\u00f3n o la absoluci\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2940064203107926, "is_candidate": true}, {"start": 736.326, "end": 744.274, "text": " Acaba de decir Sergio que el presidente manda a emisarios para apretar a camaristas para que ponga preso a determinada persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5975286995443714, "is_candidate": false}, {"start": 744.274, "end": 745.355, "text": "\u00bfEscuch\u00e9 bien eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7718973672218491, "is_candidate": false}, {"start": 745.355, "end": 746.196, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5744716633623624, "is_candidate": false}, {"start": 746.196, "end": 750.4, "text": "Lo dije hace dos meses o tres meses cuando lo visit\u00e9 a Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3717925913826958, "is_candidate": true}, {"start": 751.622, "end": 752.322, "text": " \u00bfPero qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7167891986464735, "is_candidate": false}, {"start": 752.322, "end": 755.386, "text": "Concretamente, \u00bfa qui\u00e9n manda y para encarcelar a qui\u00e9n y a qu\u00e9 camarista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5300161550628196, "is_candidate": false}, {"start": 755.386, "end": 759.63, "text": "Los camaristas y el presidente saben, pero yo no quiero caer en eso, \u00bfsab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35760976637460673, "is_candidate": true}, {"start": 759.63, "end": 765.416, "text": "Creo que, en todo caso, inclusive algunos periodistas de esta propia se\u00f1al y otras se\u00f1ales lo contaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3251180216032482, "is_candidate": true}, {"start": 766.347, "end": 772.95, "text": " Creo que lo mejor es que le traslademos a la gente la tranquilidad de que no va a volver a pasar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34837340662697547, "is_candidate": true}, {"start": 772.95, "end": 781.235, "text": "De lo que pasa y de c\u00f3mo nos acusamos, porque si no, desgraciadamente es todo un lodo que lo \u00fanico que le genera es desesperanza a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3234019643844991, "is_candidate": true}, {"start": 781.235, "end": 784.777, "text": "Y yo creo que parte de nuestra tarea hoy es la de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934570893460223, "is_candidate": true}, {"start": 786.5, "end": 801.431, "text": " transmitirle a los argentinos que el 11 de diciembre empieza un pa\u00eds mejor y que el dolor, la bronca, la incertidumbre con la que viven hoy la podemos transformar en la esperanza de que el trabajo, la producci\u00f3n, la educaci\u00f3n van a ser los valores centrales del gobierno que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3104356974068275, "is_candidate": true}, {"start": 802.646, "end": 805.148, "text": " No es menor, Luis, creo que conventar\u00e1s conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6757936861975176, "is_candidate": false}, {"start": 805.148, "end": 810.753, "text": "Se acaba de sentar Tato Yan, que es un hombre que sabe much\u00edsimo de la cuesti\u00f3n judicial y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7126565379530427, "is_candidate": false}, {"start": 810.753, "end": 817.919, "text": "Est\u00e1, para m\u00ed, uno de los tipos que m\u00e1s atentamente leo y veo, que es Jos\u00e9 del R\u00edo, el secretario de redacci\u00f3n del diario La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6415294831399142, "is_candidate": false}, {"start": 817.919, "end": 820.061, "text": "Digo, no es menor lo que acaban de decir Luis y Maza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7555855439839843, "is_candidate": false}, {"start": 820.061, "end": 821.382, "text": "No, no, no, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9807262415877591, "is_candidate": false}, {"start": 821.382, "end": 826.186, "text": "Si es as\u00ed, hay que investigarlo y hay que... y se tiene que generar una denuncia porque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9284157853067003, "is_candidate": false}, {"start": 828.628, "end": 835.713, "text": " Yo creo que lo que nosotros tenemos que hacer es que, m\u00e1s all\u00e1 de los votos, los jueces y los fiscales cumplan con la labor que tienen que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0144159703489626, "is_candidate": false}, {"start": 835.713, "end": 840.036, "text": "Porque si no, es como que es todo un juego bajo presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.054541752110116, "is_candidate": false}, {"start": 840.036, "end": 842.078, "text": "Un juego que conoce muy bien Tatoy\u00e1n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.925587741415896, "is_candidate": false}, {"start": 842.078, "end": 843.659, "text": "Yo he le\u00eddo sus libros, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0576875708109543, "is_candidate": false}, {"start": 843.659, "end": 846.701, "text": "Pero, a la vez, nosotros los periodistas lo que tenemos que hacer es mostrar esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.012005019239749, "is_candidate": false}, {"start": 846.701, "end": 849.703, "text": "Si el presidente hizo eso, alguien va a tener que dar explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0589615258939324, "is_candidate": false}, {"start": 849.703, "end": 851.525, "text": "Y si los camaristas recibieron el llamado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.036088032418365, "is_candidate": false}, {"start": 852.365, "end": 854.147, "text": " tambi\u00e9n tienen que dar explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0099605234677738, "is_candidate": false}, {"start": 854.147, "end": 874.488, "text": "Parte de la construcci\u00f3n de esa Argentina que sentimos que podemos empezar a transitar el 10 de diciembre tiene precisamente la idea de que fortalezcamos la independencia del poder judicial y que construyamos adem\u00e1s o que tengamos la capacidad de construir una justicia no dependiente del poder pol\u00edtico y en este sentido Luis", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28597104320122224, "is_candidate": true}, {"start": 875.461, "end": 884.432, "text": " Una tarea que tenemos que tomarnos es la tarea de empezar a medir el funcionamiento de cada uno de los juzgados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3556472208022634, "is_candidate": true}, {"start": 884.432, "end": 891.441, "text": "Por ah\u00ed nosotros cuando hablamos de jueces nos vienen a la cabeza los m\u00e1s conocidos, los de Comodoro Pi, pero en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3422083050680772, "is_candidate": true}, {"start": 892.242, "end": 906.581, "text": " Cuando no hay condena a un asesino, cuando no hay condena a un violador, cuando no hay condena a alguien que va de impuestos y pasa como le pas\u00f3 el otro d\u00eda a un juez por la calle que al pr\u00f3fugo lo encuentra comiendo en el mismo restaurante que \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27246269348413343, "is_candidate": true}, {"start": 907.402, "end": 917.575, "text": " Realmente lo que termina instal\u00e1ndose es la sensaci\u00f3n o la idea de impunidad, de ac\u00e1 da todo lo mismo, se pierde el sentido de respeto a la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35791398347799874, "is_candidate": true}, {"start": 917.575, "end": 923.002, "text": "Entonces el desaf\u00edo es tambi\u00e9n controlar que los jueces no est\u00e9n 10 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33072520457414956, "is_candidate": true}, {"start": 924.003, "end": 928.007, "text": " para resolver, o 20 a\u00f1os para resolver una causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3739712927391048, "is_candidate": true}, {"start": 928.007, "end": 931.369, "text": "Y tener el procesamiento como un modo de apriete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4453194668992029, "is_candidate": true}, {"start": 931.369, "end": 938.896, "text": "No est\u00e9n 4 o 5 semanas para ordenar un allanamiento en un lugar que denunciado se vende droga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3689846578886461, "is_candidate": true}, {"start": 938.896, "end": 951.947, "text": "Digo, para poner ejemplos no solo de la pol\u00edtica judicializada, sino del drama que viven en la provincia de Buenos Aires y en gran parte de la Argentina los argentinos, asociado a la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29038671512462977, "is_candidate": true}, {"start": 952.83, "end": 961.735, "text": " Hay quienes plantean que puede haber tensiones entre Alberto, Cristina, la C\u00e1mpora, los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9910218225202755, "is_candidate": false}, {"start": 961.735, "end": 962.856, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien que haya tensiones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9529308523194538, "is_candidate": false}, {"start": 962.856, "end": 967.038, "text": "\u00bfEs parte de un gobierno o puede tener alg\u00fan sesgo ideol\u00f3gico peligroso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9739051066713325, "is_candidate": false}, {"start": 967.038, "end": 973.842, "text": "Ojal\u00e1 que aparezcan tensiones en la medida que sean para ver c\u00f3mo resolvemos mejor los problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37353881144333545, "is_candidate": true}, {"start": 973.842, "end": 976.084, "text": "Yo no le tengo miedo a las tensiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38302815714207517, "is_candidate": true}, {"start": 977.022, "end": 985.985, "text": " Creo que el problema es, al contrario, pretender un lugar o un espacio monol\u00edtico donde todos repitan como loritos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2964331830780561, "is_candidate": true}, {"start": 985.985, "end": 996.888, "text": "Creo que est\u00e1 bueno que haya diferentes opiniones, diversidad, pluralismo, que podamos compartir el mismo paraguas, la misma casa, quienes pensamos en algunos temas distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3425526055245488, "is_candidate": true}, {"start": 996.888, "end": 1002.19, "text": "Y me parece que est\u00e1 bueno porque la Argentina necesita eso, necesita volver a escucharnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4324612100712527, "is_candidate": true}, {"start": 1003.178, "end": 1008.401, "text": " Relegamos la escucha sobre la idea de a los gritos imponerle al otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4552613451945705, "is_candidate": true}, {"start": 1008.401, "end": 1009.922, "text": "Y eso no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6352705534095098, "is_candidate": false}, {"start": 1009.922, "end": 1017.606, "text": "Fracas\u00f3 la Argentina del pretender imponerle al otro la idea sobre la base de tengo poder o te grito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3601023824095646, "is_candidate": true}, {"start": 1017.606, "end": 1020.688, "text": "O sea, fracas\u00f3, d\u00e9jame que lo diga as\u00ed, fracas\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6837998571597258, "is_candidate": false}, {"start": 1021.287, "end": 1026.233, "text": " No, fracas\u00f3 la grieta como idea, como modelo de construcci\u00f3n de sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40158270987279865, "is_candidate": true}, {"start": 1026.233, "end": 1029.578, "text": "Pero ese era un poco el Kirchnerito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5960720755192626, "is_candidate": false}, {"start": 1029.578, "end": 1032.702, "text": "Vamos por todo, est\u00e1s conmigo, est\u00e1s en mi contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6689887954682026, "is_candidate": false}, {"start": 1033.271, "end": 1037.673, "text": " Es que me parece que poner en un solo lugar una pelea de dos es un error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3188894275428872, "is_candidate": true}, {"start": 1037.673, "end": 1038.773, "text": "S\u00ed, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7159131980632905, "is_candidate": false}, {"start": 1038.773, "end": 1061.382, "text": "Entonces, a Galberto va a ser el presidente que cierre la grieta, que nos permita, digamos, a todos construir entre todos, entender que podemos pensar distinto en algunos temas, que podemos tener diferencias, pero podemos convivir en esta idea de construir una patria m\u00e1s justa, una patria de iguales, una patria donde el desarrollo, donde el federalismo sean valores de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3477657798087588, "is_candidate": true}, {"start": 1062.102, "end": 1071.746, "text": " Sergio, digo, las medidas que tom\u00f3 la CUNSA, te pregunto t\u00e9cnicamente, las medidas que tom\u00f3 la CUNSA, el cepo light o el cepo que se yo qu\u00e9, las restricciones que hay y dem\u00e1s, \u00bfson buenas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6514769953619717, "is_candidate": false}, {"start": 1071.746, "end": 1075.367, "text": "\u00bfalcanzan para llegar hasta el 10 de diciembre para que asuma el que tenga que asumir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6359156617044528, "is_candidate": false}, {"start": 1075.367, "end": 1081.029, "text": "A ver, ac\u00e1 hay tres cosas importantes que tiene que hacer el Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314956216279831, "is_candidate": true}, {"start": 1081.029, "end": 1082.37, "text": "La primera, cuidar las reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4995913036960816, "is_candidate": true}, {"start": 1082.37, "end": 1086.291, "text": "La segunda, cuidar el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45895775674728856, "is_candidate": true}, {"start": 1086.291, "end": 1087.632, "text": "Y la tercera, cuidar los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5006342600985874, "is_candidate": false}, {"start": 1088.833, "end": 1097.74, "text": " En t\u00e9rminos de cuidar reservas y cuidar tipo de cambio, aparecieran como medidas que, digamos, eran, te dir\u00eda, el \u00fanico camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3190871452916132, "is_candidate": true}, {"start": 1097.74, "end": 1111.07, "text": "Yo creo que la Kunza se encontr\u00f3 con una bomba, con una mecha as\u00ed cortita, porque en realidad es heredero del fracaso estrepitoso de Dujovne y de todo el programa econ\u00f3mico de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3141962893992901, "is_candidate": true}, {"start": 1111.65, "end": 1135.027, "text": " Esto de aspirar deuda, subir la tasa, no emitir pero emitir con las LELIC y las LEVAC, todas cosas que en realidad terminaron da\u00f1ando lo m\u00e1s importante que tiene un pa\u00eds, que es la econom\u00eda del jubilado, del laburante, del comerciante, presi\u00f3n impositiva alta, subi\u00f3 la presi\u00f3n impositiva este gobierno, entonces es una combinaci\u00f3n explosiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2955243208520355, "is_candidate": true}, {"start": 1135.027, "end": 1140.091, "text": "Hay un tercer tema, Luis, que es del que nadie est\u00e1 hablando y que para nosotros es central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37678717959971564, "is_candidate": true}, {"start": 1140.981, "end": 1142.942, "text": " Es el tema de los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44534032503955545, "is_candidate": true}, {"start": 1142.942, "end": 1149.245, "text": "Porque mientras se discute si le leak, le bug, le lock, la gente va al supermercado y la plata no le alcanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3133091137428533, "is_candidate": true}, {"start": 1149.245, "end": 1150.546, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7534223006021948, "is_candidate": false}, {"start": 1150.546, "end": 1154.547, "text": "Se traslad\u00f3 a precios la devaluaci\u00f3n y digo, imag\u00ednate qu\u00e9 asume Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6332333700093342, "is_candidate": false}, {"start": 1154.547, "end": 1156.408, "text": "\u00bfTe imagin\u00e1s un congelamiento de precios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5149349326114177, "is_candidate": false}, {"start": 1156.408, "end": 1157.909, "text": "\u00bfTe imagin\u00e1s un acuerdo de precios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5378490321970308, "is_candidate": false}, {"start": 1157.909, "end": 1158.769, "text": "\u00bfQu\u00e9 te imagin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7806571488517814, "is_candidate": false}, {"start": 1158.769, "end": 1166.453, "text": "Un acuerdo econ\u00f3mico y social que permita que empresarios, trabajadores y Estado fijemos metas, pero no metas a 6 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31867263192775797, "is_candidate": true}, {"start": 1166.453, "end": 1169.515, "text": "Metas a 3, a 6, a 12, pero tambi\u00e9n a 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4893187565699506, "is_candidate": true}, {"start": 1171.163, "end": 1173.744, "text": " Porque Argentina necesita crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4541658335614249, "is_candidate": true}, {"start": 1173.744, "end": 1175.545, "text": "Argentina necesita generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151450484983442, "is_candidate": true}, {"start": 1175.545, "end": 1179.767, "text": "Argentina necesita exportar para generar d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39166775361096606, "is_candidate": true}, {"start": 1179.767, "end": 1193.775, "text": "Argentina necesita tener un sistema energ\u00e9tico que sea accesible para la gente, pero que adem\u00e1s tenga, desde el punto de vista de la capacidad de generaci\u00f3n, las herramientas que le den a la gente, a la PyME y a la industria la posibilidad de producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28714581192304434, "is_candidate": true}, {"start": 1194.635, "end": 1201.239, "text": " Entonces, no podemos seguir emparchando sobre una pelota que tiene tantos agujeros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3864787917136524, "is_candidate": true}, {"start": 1201.239, "end": 1215.709, "text": "Nos tenemos que sentar a definir un programa de corto, de mediano y de largo plazo, un acuerdo, darnos la mano, darnos un abrazo y recorrer ese camino como argentinos, a\u00fan teniendo que pagar costo en alg\u00fan tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37276806658840267, "is_candidate": true}, {"start": 1217.002, "end": 1224.809, "text": " a\u00fan teniendo que asumir la responsabilidad de tener que elegir un camino que en alg\u00fan tema le pueda generar dolor a un sector de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3368715537712126, "is_candidate": true}, {"start": 1224.809, "end": 1241.342, "text": "Creo que es muy importante que el presidente por ah\u00ed apague el Troll Center y prenda todos sus sensores en escuchar a su ministro de Econom\u00eda, en escuchar a su equipo econ\u00f3mico, en ayudar al Banco Central y en tomar medidas alrededor de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472030078050087, "is_candidate": true}, {"start": 1241.342, "end": 1244.345, "text": "\u00bfSigue el Troll Center funcionando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.590148905321472, "is_candidate": false}, {"start": 1244.345, "end": 1245.906, "text": "Hace una cosa, mira Twitter ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5567482461830168, "is_candidate": false}, {"start": 1247.763, "end": 1249.624, "text": " Yo no puedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9326800288307695, "is_candidate": false}, {"start": 1249.624, "end": 1251.386, "text": "Yo no le presto mucha atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9863514500248316, "is_candidate": false}, {"start": 1251.386, "end": 1252.847, "text": "Es lo m\u00e1s sano que hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9661394620850664, "is_candidate": false}, {"start": 1252.847, "end": 1256.65, "text": "Yo creo que no hay que prestarle atenci\u00f3n, pero el problema, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37303602611295106, "is_candidate": true}, {"start": 1256.65, "end": 1258.611, "text": "Que el gobierno le presta atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39778122503016755, "is_candidate": true}, {"start": 1258.611, "end": 1273.842, "text": "Esa realidad inventada que le contaron a los argentinos, que dec\u00eda que iban a crecer las inversiones y que iban a ganar las elecciones, y que el mundo apoyaba y los argentinos apoyaban al gobierno, que la sostuvieron hasta el mediod\u00eda de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3368876551347967, "is_candidate": true}, {"start": 1274.703, "end": 1279.764, "text": " Hay un d\u00eda, una hora que se choca con la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4096051506496706, "is_candidate": true}, {"start": 1279.764, "end": 1292.307, "text": "El 11 de agosto el gobierno se choc\u00f3 con la realidad, que es que la mayor\u00eda de los argentinos quer\u00eda un nuevo gobierno y una nueva mayor\u00eda porque en realidad reprobaba el camino que hab\u00eda elegido Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32407802049190104, "is_candidate": true}, {"start": 1292.307, "end": 1298.269, "text": "Un camino que llev\u00f3 a la Argentina al dolor b\u00e1sicamente por el fracaso de su presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371651187177148, "is_candidate": true}, {"start": 1300.28, "end": 1301.521, "text": " \u00bfEst\u00e1 funcionando el Troll Center?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7912387576878881, "is_candidate": false}, {"start": 1301.521, "end": 1303.842, "text": "Quiero decirte, en este momento no lo estoy viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7356346368685729, "is_candidate": false}, {"start": 1303.842, "end": 1305.123, "text": "Pero es de Manuel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7003773180998688, "is_candidate": false}, {"start": 1305.123, "end": 1306.224, "text": "Le mandamos un gran abrazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8297227949856474, "is_candidate": false}, {"start": 1306.224, "end": 1309.126, "text": "Le mandamos un abrazo a Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6107331372650087, "is_candidate": false}, {"start": 1309.126, "end": 1310.547, "text": "\u00bfManeja \u00e9l el Troll Center?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6787921267359591, "is_candidate": false}, {"start": 1310.547, "end": 1311.228, "text": "No, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5884814916152208, "is_candidate": false}, {"start": 1311.228, "end": 1313.329, "text": "Dicen, viste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6330738738126233, "is_candidate": false}, {"start": 1313.329, "end": 1316.232, "text": "Pero lo maneja \u00e9l, quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8904597672479884, "is_candidate": false}, {"start": 1316.232, "end": 1317.372, "text": "No s\u00e9, dicen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43496321875559063, "is_candidate": true}, {"start": 1317.372, "end": 1320.695, "text": "Hay ah\u00ed una denuncia que hizo en su momento Graciela Cama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3866240622276461, "is_candidate": true}, {"start": 1320.695, "end": 1323.957, "text": "Esperamos que alg\u00fan d\u00eda alguien investigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46517391641187766, "is_candidate": true}, {"start": 1323.957, "end": 1325.378, "text": "Muy cortitas para terminar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6435434879764175, "is_candidate": false}, {"start": 1325.378, "end": 1327.12, "text": "\u00bfTe est\u00e1 viendo en este momento Marcos Pe\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6761518526519908, "is_candidate": false}, {"start": 1327.12, "end": 1327.56, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8203266727823076, "is_candidate": false}, {"start": 1329.002, "end": 1332.625, "text": " Es que mentirse al solitario es un error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43470694689031997, "is_candidate": true}, {"start": 1332.625, "end": 1338.23, "text": "Que lo mejor que uno puede hacer no es poner la oreja en la ficci\u00f3n que uno escribe, sino en la realidad de lo que le pasa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31716601660244337, "is_candidate": true}, {"start": 1338.23, "end": 1342.855, "text": "\u00bfTe est\u00e1 viendo Macri ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7337073495176653, "is_candidate": false}, {"start": 1342.855, "end": 1345.657, "text": "Te le dir\u00eda lo mismo que le dije el domingo pasado por tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3183499136339982, "is_candidate": true}, {"start": 1345.657, "end": 1352.523, "text": "Tengo una mala opini\u00f3n de \u00e9l en t\u00e9rminos personales, de \u00e9l como presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40519268604875003, "is_candidate": true}, {"start": 1353.45, "end": 1368.816, "text": " Pero tengo claro que necesito que estos cuatro meses le vaya bien porque vivo en la Argentina, porque mis hijos viven ac\u00e1 y porque adem\u00e1s cuanto m\u00e1s profundo sea su fracaso, m\u00e1s doloroso va a ser el camino de salida que Alberto y el equipo de gobierno va a tener que recordar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32805173954758926, "is_candidate": true}, {"start": 1369.156, "end": 1369.956, "text": " De mi parte, la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6555609438475238, "is_candidate": false}, {"start": 1369.956, "end": 1370.917, "text": "Luis, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6205192135504135, "is_candidate": false}, {"start": 1370.917, "end": 1374.579, "text": "Bueno, vos sos bastante m\u00e1s joven, pero Luis, seguro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5980567438282787, "is_candidate": false}, {"start": 1374.579, "end": 1387.205, "text": "Cuando el \u00faltimo discurso ante la Asamblea Legislativa de Ra\u00fal Alfons\u00edn, cuando aquel primero de mayo, todav\u00eda se abr\u00edan las sesiones en mayo, no en marzo como ahora, \u00e9l dijo, no supimos, no quisimos y no... pudimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6318528108850462, "is_candidate": false}, {"start": 1387.205, "end": 1388.586, "text": "No pudimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8319133373367373, "is_candidate": false}, {"start": 1388.586, "end": 1390.987, "text": "Macri, \u00bfno quiso, no supo o no pudo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7428801105214246, "is_candidate": false}, {"start": 1390.987, "end": 1395.609, "text": "No quiso, no supo y no pudo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4641253813328492, "is_candidate": true}, {"start": 1397.123, "end": 1400.725, "text": " \u00bfQu\u00e9 pes\u00f3 m\u00e1s, el no querer, el no saber o el no poder?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7153102125847761, "is_candidate": false}, {"start": 1400.725, "end": 1402.146, "text": "El no querer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47949156966749606, "is_candidate": true}, {"start": 1402.146, "end": 1405.649, "text": "El ego\u00edsmo, la soberbia, el encierro, el creerse due\u00f1o de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37430763542485046, "is_candidate": true}, {"start": 1405.649, "end": 1413.154, "text": "Creo que Macri gobern\u00f3 la Argentina creyendo que el pa\u00eds y el Estado eran una empresa y que \u00e9l era el due\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31307622727250095, "is_candidate": true}, {"start": 1413.154, "end": 1423.381, "text": "Y entonces que la opini\u00f3n de los que por ah\u00ed con una mirada honesta planteaban divergencias era simplemente querer sacarle ventaja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3323626822606248, "is_candidate": true}, {"start": 1423.381, "end": 1426.343, "text": "F\u00edjate que hay medidas que termina tomando el gobierno despu\u00e9s de la elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4342880338948567, "is_candidate": true}, {"start": 1427.568, "end": 1456.057, "text": " que desde la oposici\u00f3n se las ped\u00edamos hace dos a\u00f1os, el tema reducci\u00f3n de IVA, el tema impuesto a las ganancias, pero no solo con la oposici\u00f3n, con los miembros de su propio, los monzolos, masot, los miembros de su propio gobierno que aportaban una mirada distinta, m\u00e1s cercana a lo que le pasaba a la gente porque no viv\u00edan en el microclima del poder, sino que estaban en contacto con el pyme, con el comerciante, y terminan alejados del c\u00edrculo de decisiones simplemente porque opinaban distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28545385691788006, "is_candidate": true}], "Index": 1103, "channel_id": "UCcrvqv5PRpK2M0tc1i7paLw", "channel": "Revolucion Popular 2", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@revolucionpopular2837", "id": "Lh59jHO1lQo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Lh59jHO1lQo", "title": "IMPERDIBLE: \u00a1Sergio Massa se plant\u00f3 ante Majul y Novaresio!", "duration": 1486.0, "view_count": 116891.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}