{"segments": [{"start": 1.877, "end": 14.083, "text": " Queridos amigos, socios del Sisip, les doy la bienvenida a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159656204989586, "is_candidate": false}, {"start": 16.686, "end": 27.735, "text": " Es un d\u00eda muy especial, damos hoy comienzo al ciclo de entrevistas de los candidatos a cubrir distintas posiciones en las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7851131483974421, "is_candidate": false}, {"start": 27.735, "end": 38.824, "text": "Y lo fuimos a ver a An\u00edbal Haddad, quien para m\u00ed tiene un reconocimiento como periodista y tambi\u00e9n como hombre de medios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.767791850529391, "is_candidate": false}, {"start": 40.443, "end": 51.634, "text": " a ver si ten\u00eda ganas de la partida, y la verdad que para la sorpresa de mi mujer, que es quien lo fue a ver en su condici\u00f3n de directora de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7895281902402997, "is_candidate": false}, {"start": 52.745, "end": 56.569, "text": " Y para m\u00ed fue una gran alegr\u00eda, Daniel, que aceptaras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8399570226825549, "is_candidate": false}, {"start": 56.569, "end": 65.416, "text": "Yo s\u00e9 que cuando uno est\u00e1 en una posici\u00f3n como la tuya y dirige un medio, estas cosas a veces a uno lo hacen pensar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8630482144924913, "is_candidate": false}, {"start": 65.416, "end": 69.54, "text": "As\u00ed que te agradezco mucho que hayas aceptado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8751826845856353, "is_candidate": false}, {"start": 69.54, "end": 72.583, "text": "Tambi\u00e9n a vos, Sergio, s\u00e9 que est\u00e1s en campa\u00f1a, empieza ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7870358700535774, "is_candidate": false}, {"start": 73.461, "end": 81.624, "text": " pero yo te vi viajando a Mar del Plata, te vi en distintos lugares del pa\u00eds, as\u00ed que te agradezco much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8585842252557461, "is_candidate": false}, {"start": 81.624, "end": 93.729, "text": "Yo cre\u00ed que ven\u00edas con Malena, me dijiste que a \u00faltimo momento que est\u00e1 viniendo, y tambi\u00e9n le agradezco a Vivi, que est\u00e1 sentada por all\u00e1, que lo est\u00e1 acompa\u00f1ando a Daniel y a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7924600539616322, "is_candidate": false}, {"start": 93.729, "end": 101.192, "text": "La presentaci\u00f3n b\u00e1sicamente de Sergio Massa, quienes todos ustedes conocen, es diputado nacional por la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8115904265897323, "is_candidate": false}, {"start": 102.747, "end": 111.114, "text": " Est\u00e1 casado con Malena Galmarini, tiene dos hijos, Mili y Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7886690271828679, "is_candidate": false}, {"start": 111.114, "end": 115.718, "text": "Naci\u00f3 en el a\u00f1o 1972, para muchos de nosotros incre\u00edble 1972.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8044872701252282, "is_candidate": false}, {"start": 115.718, "end": 121.362, "text": "Mir\u00e1 que joven que sos, cu\u00e1nto futuro ten\u00e9s por delante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8833967387038179, "is_candidate": false}, {"start": 121.362, "end": 129.109, "text": "Actualmente candidato a senador nacional por la provincia de Buenos Aires por el Frente Un Pa\u00eds en las elecciones PASO del pr\u00f3ximo 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8190455613064904, "is_candidate": false}, {"start": 130.218, "end": 136.945, "text": " En octubre del 2015 compiti\u00f3 en las elecciones presidenciales nacionales y obtuvo m\u00e1s de 5.200.000 votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8764801377855489, "is_candidate": false}, {"start": 136.945, "end": 145.813, "text": "Es diputado nacional por la provincia de Buenos Aires en el Congreso de la Naci\u00f3n en la elecci\u00f3n en la que obtuvo la diputaci\u00f3n de 2013.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8459818131115224, "is_candidate": false}, {"start": 145.813, "end": 146.634, "text": "Important\u00edsima elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8646143621052547, "is_candidate": false}, {"start": 150.224, "end": 179.393, "text": " porque esa elecci\u00f3n, a ra\u00edz de un grupo de amigos de Sergio y Sergio, y el querido Joaqu\u00edn de la Torre, ellos dos en una cena de fin de a\u00f1o, el 31 de diciembre del 2012, decidieron que iban a ponerle fin al Cristina Eterna, y que si no hab\u00eda una opci\u00f3n diferente, que fue la del Frente Renovador, eso se iba a consagrar en una modificaci\u00f3n constitucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.821950728449827, "is_candidate": false}, {"start": 181.234, "end": 199.583, "text": " A Sergio, al grupo de hombres y mujeres que fundaron el Frente Renovador, creo que tambi\u00e9n les estamos debiendo el momento pol\u00edtico que vivimos hoy y que hayamos podido tener una alternancia despu\u00e9s de 12 a\u00f1os, de muchos a\u00f1os de gobierno que fueron demasiados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7922372840884311, "is_candidate": false}, {"start": 199.583, "end": 203.585, "text": "Fue Jefe de Gabinete de Presidencia de la Naci\u00f3n en el a\u00f1o 2008, poco m\u00e1s de un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8332860096394683, "is_candidate": false}, {"start": 207.7, "end": 220.011, "text": " adem\u00e1s Intendente del Municipio de Tigre, Director Ejecutivo de Andr\u00e9s de Lanc\u00e9s, y tambi\u00e9n es abogado, egresado de la Universidad del Verano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8236524457394756, "is_candidate": false}, {"start": 220.011, "end": 228.598, "text": "Daniel Haddad, es periodista, empresario de medios de comunicaci\u00f3n, abogado, graduado en la Universidad Cat\u00f3lica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8141358829163319, "is_candidate": false}, {"start": 228.598, "end": 232.682, "text": "Comenz\u00f3 su carrera period\u00edstica como redactor especial en Italia Atl\u00e1ntica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940572464323168, "is_candidate": false}, {"start": 233.923, "end": 238.624, "text": " y fue cronista y productor tambi\u00e9n de Bernardo Neustadt.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9207428913197317, "is_candidate": false}, {"start": 238.624, "end": 242.885, "text": "Luego junto a Marcelo Longobardi condujo su primer programa de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8390786028713972, "is_candidate": false}, {"start": 242.885, "end": 248.586, "text": "En 1998 fund\u00f3 Radio 10 en AM.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8039282353833287, "is_candidate": false}, {"start": 248.586, "end": 262.269, "text": "Con el comienzo del siglo XXI tuvo su propio programa de televisi\u00f3n a la medianoche llamado el primero de la semana, y tambi\u00e9n despu\u00e9s el que se llamaba Hora D, D-H, que eran las iniciales de Daniel Haddad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.834578651174825, "is_candidate": false}, {"start": 263.497, "end": 269.679, "text": " tambi\u00e9n fund\u00f3 las radios Mega, Vale, Pop, Amadeus y TKM.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8081985676392327, "is_candidate": false}, {"start": 269.679, "end": 276.661, "text": "En el a\u00f1o 2002 adquiri\u00f3 una televisora y fue propietario de Canal 9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9165499773520065, "is_candidate": false}, {"start": 276.661, "end": 289.586, "text": "En el 2007 se vendi\u00f3 y fund\u00f3 la se\u00f1al de noticias C5N que en el a\u00f1o 2012 se tuvo que desprender y la vendi\u00f3 junto a Radio 10, Vale 97.5, Mega 98.3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8309817164578204, "is_candidate": false}, {"start": 295.073, "end": 299.116, "text": " Radio 101.5 y TKM al Grupo Indalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9148449137196135, "is_candidate": false}, {"start": 299.116, "end": 304.999, "text": "ADAT es quien dirige, ha concebido y maneja Infobae.com e Infobae Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8528270296322614, "is_candidate": false}, {"start": 304.999, "end": 317.045, "text": "Infobae.com es, no s\u00e9 si el mayor, a lo mejor me equivoco, pero con seguridad, primero o segundo de los .com de noticias m\u00e1s le\u00eddos en hola hispana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8474791530669962, "is_candidate": false}, {"start": 317.045, "end": 318.706, "text": "\u00bfEs as\u00ed, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8843466826607312, "is_candidate": false}, {"start": 318.706, "end": 320.427, "text": "\u00bfPrimero o segundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8581980656795202, "is_candidate": false}, {"start": 320.427, "end": 320.767, "text": "Segundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9252229093557798, "is_candidate": false}, {"start": 323.318, "end": 328.637, "text": " Tambi\u00e9n forma parte del Board del International Press Institute.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.845888880856477, "is_candidate": false}, {"start": 329.515, "end": 333.316, "text": " Una palabra final para agradecerle a los sponsors.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.784663884103054, "is_candidate": false}, {"start": 333.316, "end": 356.104, "text": "Sin los sponsors esto ser\u00eda muy dif\u00edcil, y sin el acompa\u00f1amiento de la comisi\u00f3n directiva del SISIP, muchos de ellos aqu\u00ed presentes, le agradezco especialmente hoy a la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n, a la Uni\u00f3n Industrial su presencia, la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n en cabeza de su presidente, tambi\u00e9n vicepresidente de SISIP,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8534373602840584, "is_candidate": false}, {"start": 356.604, "end": 367.67, "text": " la Uni\u00f3n Industrial en cabeza de su secretario, a Silfa, a su presidente, tambi\u00e9n integrante de la comisi\u00f3n directiva del CECIP, y a los siguientes sponsors, la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9017884432741007, "is_candidate": false}, {"start": 369.545, "end": 377.292, "text": " estuvo de acuerdo con el proyecto de que escuchemos las voces de la pol\u00edtica que est\u00e1 viniendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7892758008678586, "is_candidate": false}, {"start": 377.292, "end": 387.121, "text": "Bodegas de Fin del Mundo, Ornequian, est\u00e1 aqu\u00ed Hugo Ornequian, a quien le agradec\u00ed el patrocinio de Bodegas de Fin del Mundo y tambi\u00e9n de Aeropuertos Argentina 2000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635722082707391, "is_candidate": false}, {"start": 387.121, "end": 391.425, "text": "Laboratorio Selea, est\u00e1 ac\u00e1 el doctor Gold, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8570153275309803, "is_candidate": false}, {"start": 392.606, "end": 395.488, "text": " Cameron Industriales de la Industria Farmac\u00e9utica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.901820592067779, "is_candidate": false}, {"start": 395.488, "end": 397.829, "text": "Hay varios representantes hoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8259800450171286, "is_candidate": false}, {"start": 397.829, "end": 401.111, "text": "Silfa, much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8506530838517408, "is_candidate": false}, {"start": 401.111, "end": 405.814, "text": "El Instituto Mandatario de Recaudaciones, que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a siempre, no falla nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.854407696759744, "is_candidate": false}, {"start": 405.814, "end": 410.496, "text": "La familia Vag\u00f3 y Biog\u00e9nesis Vag\u00f3, que tambi\u00e9n est\u00e1n aqu\u00ed presentes hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397400506193632, "is_candidate": false}, {"start": 410.496, "end": 413.338, "text": "Muchas gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8495225040447363, "is_candidate": false}, {"start": 413.338, "end": 417.82, "text": "Medife, que es la primera vez que Medife toma un sponsoreo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7936160530105542, "is_candidate": false}, {"start": 417.82, "end": 419.781, "text": "Empresa de medicina prepaga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8319785650140635, "is_candidate": false}, {"start": 419.781, "end": 420.402, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9352879662818445, "is_candidate": false}, {"start": 422.205, "end": 425.887, "text": " Banco de Valores y tambi\u00e9n Swiss Medical Group.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7871608456505793, "is_candidate": false}, {"start": 425.887, "end": 428.328, "text": "A todos ustedes, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8461004413240057, "is_candidate": false}, {"start": 428.328, "end": 434.071, "text": "Invito a Daniel Haddad y a Sergio Massa, que por favor nos acompa\u00f1en en el estrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8540905493219784, "is_candidate": false}, {"start": 434.071, "end": 438.873, "text": "Bueno, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8973145850716545, "is_candidate": false}, {"start": 438.873, "end": 445.516, "text": "Adri\u00e1n, adem\u00e1s de ser un innovador permanente, demuestra que es un hombre valiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8539962569663062, "is_candidate": false}, {"start": 445.516, "end": 446.656, "text": "Convocar a moderar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7477625292003569, "is_candidate": false}, {"start": 448.717, "end": 466.505, "text": " al menos una de estas charlas, alguien que hace como 15 a\u00f1os no toma un micr\u00f3fono, es un acto osado, valiente, audaz, as\u00ed que le agradezco a Adri\u00e1n y a Fafi que me hicieron esta invitaci\u00f3n, es un enorme placer hoy estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8796361068437375, "is_candidate": false}, {"start": 466.505, "end": 471.868, "text": "Si les parece como metodolog\u00eda, yo voy a hacerle unas preguntas a Sergio, a quien conozco hace muchos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8215926859859669, "is_candidate": false}, {"start": 473.202, "end": 493.167, "text": " con quien hablo mucho y despu\u00e9s, si les parece, me van acercando preguntas que quieran hacer, as\u00ed lo hacemos de una manera coloquial y amena, sin perder la profundidad y la oportunidad de aprovechar a uno de los hombres que compiti\u00f3 por la presidencia de la Naci\u00f3n hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8458688471099828, "is_candidate": false}, {"start": 493.167, "end": 501.669, "text": "Y a Adri\u00e1n marcaba muy bien algo que en el 2013 se le puso fin a un proyecto pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8125436437129889, "is_candidate": false}, {"start": 503.209, "end": 522.158, "text": " Y en el 2015, yo le agregar\u00eda a lo que dec\u00eda Adri\u00e1n, quiz\u00e1s de no haberse presentado, de no haber presentado a la candidatura Sergio, las posibilidades de la continuidad del gobierno anterior hubiesen crecido enormemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8048790084799126, "is_candidate": false}, {"start": 523.753, "end": 528.898, "text": " Y eso es algo que muchas veces en el v\u00e9rtigo diario uno pierde de vista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8689105726396327, "is_candidate": false}, {"start": 528.898, "end": 534.303, "text": "Me gustar\u00eda, Sergio, comenzar conociendo un peque\u00f1o balance.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8671900800046248, "is_candidate": false}, {"start": 534.303, "end": 536.525, "text": "Reci\u00e9n tuve la oportunidad de hablar con el doctor Laba\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.90945172468334, "is_candidate": false}, {"start": 539.444, "end": 540.465, "text": " \u00bfC\u00f3mo decirlo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9026015732045699, "is_candidate": false}, {"start": 540.465, "end": 553.173, "text": "No voy a decir que me preocup\u00e9 m\u00e1s de lo que uno vive preocupado en nuestro querido pa\u00eds, pero lo not\u00e9 alerta, atento, de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y de lo que se vive, seg\u00fan \u00e9l, en el gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8340742998688527, "is_candidate": false}, {"start": 553.173, "end": 559.337, "text": "Me imagino que debe tener que ver con esas caminatas que ustedes hacen, pero me encantar\u00eda conocerlo de tu boca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8330833263156967, "is_candidate": false}, {"start": 559.337, "end": 565.841, "text": "Primero agradecerte que te pongas los botines despu\u00e9s de 15 a\u00f1os, para m\u00ed es un orgullo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38822978935270624, "is_candidate": true}, {"start": 568.923, "end": 582.809, "text": " la suerte de conocerlo a Daniel hace mucho y de admirarlo hace mucho, y de admirar no solamente su visi\u00f3n period\u00edstica, sino su visi\u00f3n sobre la tecnolog\u00eda y su influencia en nuestra vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2295954498151489, "is_candidate": true}, {"start": 582.809, "end": 595.775, "text": "Fue el \u00fanico que se anim\u00f3 a bancarme cuando empezamos con la locura de las c\u00e1maras de seguridad, que se anim\u00f3 a ponerle una mirada que ten\u00eda que ver con el servicio del ciudadano, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28015314199338304, "is_candidate": true}, {"start": 596.775, "end": 600.176, "text": " Nunca tuve la oportunidad de agradec\u00e9rtelo en p\u00fablico, te lo agradezco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4721846960480587, "is_candidate": true}, {"start": 600.176, "end": 605.997, "text": "Agradecerle a Adri\u00e1n y al SISIP la posibilidad de participar de este ciclo de charlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36410529434930927, "is_candidate": true}, {"start": 605.997, "end": 616.38, "text": "Y agradecerle a todos los que decidieron perder un ratito de la tarde y acompa\u00f1arnos y escucharnos, porque en definitiva para nosotros es una oportunidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3238847324828211, "is_candidate": true}, {"start": 618.827, "end": 644.279, "text": " de contar lo que so\u00f1amos, de contar el pa\u00eds que imaginamos, de mostrar nuestro equipo, reci\u00e9n Daniel hablaba de Roberto, Lavagna, est\u00e1 Marco, est\u00e1 el Vasco de Mendiguren, Daniel Arroyo, Gustavo Mart\u00ednez Pandiani, Carla Pitiot, que de alguna manera son ese grupo, ese PAC que trabaja todas nuestras ideas vinculadas a resolver los problemas que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2607245827840713, "is_candidate": true}, {"start": 644.279, "end": 647.561, "text": "Porque, y un poco ya entrando en tu pregunta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4046212314302593, "is_candidate": true}, {"start": 649.316, "end": 671.363, "text": " Argentina se enfrenta a una realidad que es que a pesar de que las reglas de la econom\u00eda mundial son de oferta y demanda, con la oferta como regulador de los mercados y de los precios, Argentina tiene una econom\u00eda centralmente de demanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23937851495604434, "is_candidate": true}, {"start": 671.363, "end": 677.545, "text": "Y esa econom\u00eda de demanda nos pone en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil que es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2803651779419799, "is_candidate": true}, {"start": 679.611, "end": 696.441, "text": " para poder sostener nuestro nivel de actividad, para poder sostener nuestro nivel de inversi\u00f3n, para poder sostener nuestros niveles de consumo, estamos muy atados a la capacidad de compra, al poder de compra en nuestro mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22020553751731298, "is_candidate": true}, {"start": 696.441, "end": 701.505, "text": "80% de nuestro PBI es mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36121982498433947, "is_candidate": true}, {"start": 701.505, "end": 708.549, "text": "Y en teor\u00eda cuando uno analiza cualquier econom\u00eda mundial, dice las 3 turbinas son consumo, inversi\u00f3n y exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24219725758160116, "is_candidate": true}, {"start": 709.905, "end": 725.512, "text": " Desgraciadamente en nuestra matriz econ\u00f3mica consumo representa el 80% del peso de esas turbinas, inversi\u00f3n representa el 8 y exportaciones el 12.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2548475740073154, "is_candidate": true}, {"start": 725.512, "end": 735.296, "text": "Y entonces para lograr que nuestra econom\u00eda crezca necesitamos sostener el consumo y aumentar las inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2991551617153625, "is_candidate": true}, {"start": 736.883, "end": 746.591, "text": " sostener el consumo y aumentar las exportaciones, y aumentar el peso que exportaciones e inversi\u00f3n tienen en esas 3 turbinas para equilibrarlas un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27308347258675847, "is_candidate": true}, {"start": 746.591, "end": 761.584, "text": "Pero lo que no nos puede pasar es que se nos caiga el peso de ese motor trasladando el avi\u00f3n, porque lo que termina pasando es que todos los que venimos adentro del avi\u00f3n empezamos a sentir que el avi\u00f3n pierde altura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27599656273992423, "is_candidate": true}, {"start": 761.584, "end": 762.624, "text": "Si tuviera que darte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5207962318739006, "is_candidate": false}, {"start": 764.535, "end": 778.144, "text": " una mirada no tan t\u00e9cnica, te dir\u00eda, el problema m\u00e1s serio que hoy tenemos es que la econom\u00eda argentina lo que perdi\u00f3 es poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23875111832978768, "is_candidate": true}, {"start": 778.144, "end": 792.154, "text": "Con decisiones que en teor\u00eda aplicaban para mejorar la situaci\u00f3n fiscal, que finalmente no sucedi\u00f3, el mejor ejemplo de eso es la suba de tarifas para quita de subsidios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.210179586089969, "is_candidate": true}, {"start": 793.932, "end": 797.615, "text": " que en teor\u00eda iba a disminuir el d\u00e9ficit, cosa que no sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2634871053292991, "is_candidate": true}, {"start": 797.615, "end": 799.957, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no sucedi\u00f3 eso, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7802716131864744, "is_candidate": false}, {"start": 799.957, "end": 804.66, "text": "Porque creo que el gobierno no tiene plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34070015742732085, "is_candidate": true}, {"start": 804.66, "end": 810.345, "text": "El gobierno tiene claro que Argentina necesitaba insertarse al mundo y eso lo hizo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24523133888065607, "is_candidate": true}, {"start": 812.71, "end": 828.235, "text": " El gobierno tiene claro que necesit\u00e1bamos abrir una agenda de relaciones internacionales, pero la agenda de relaciones internacionales no tiene que ser para que construyamos viajes solamente, sino para que hagamos negocios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23441800624361497, "is_candidate": true}, {"start": 828.235, "end": 841.439, "text": "Y me parece que lo que nos falta es una pol\u00edtica agresiva de discutir y de cerrar negocios con el mundo, porque adem\u00e1s el mundo lo primero que mira es c\u00f3mo act\u00faan los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2273186458715546, "is_candidate": true}, {"start": 842.508, "end": 848.151, "text": " Y creo que cualquier econom\u00eda en el mundo funciona de acuerdo a los incentivos que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3194200119000772, "is_candidate": true}, {"start": 848.151, "end": 859.637, "text": "Y hoy tenemos un desincentivo fenomenal a invertir, porque en realidad el problema m\u00e1s serio con el que nos enfrentamos es que presi\u00f3n impositiva y tasa de inter\u00e9s elevada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23224834641184067, "is_candidate": true}, {"start": 861.131, "end": 866.997, "text": " funcionan como un freno a aquel que tiene que tomar la decisi\u00f3n de ampliar capacidad instalada, de tomar empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37083561810646615, "is_candidate": true}, {"start": 866.997, "end": 874.905, "text": "Ahora, por ejemplo, bajar impuestos en un momento en que el d\u00e9ficit fiscal, digo, el del presupuesto debe ser 4.2.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8082364003419793, "is_candidate": false}, {"start": 874.905, "end": 882.533, "text": "Si le sumamos la deuda de las provincias, o el d\u00e9ficit de las provincias m\u00e1s el pago de deuda, debemos llegar a casi un 7% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7276043545887556, "is_candidate": false}, {"start": 885.917, "end": 890.979, "text": " \u00bftiene hoy Argentina una chance real de bajar impuestos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8253207805282452, "is_candidate": false}, {"start": 890.979, "end": 901.882, "text": "En algunos rubros s\u00ed y en otros deber\u00edamos asumir que tenemos que copiar la matriz tributaria del resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19545578516100504, "is_candidate": true}, {"start": 901.882, "end": 913.926, "text": "En un pa\u00eds en el que a la pobreza se la derrota generando trabajo, no pod\u00e9s castigar el trabajo con impuestos y premiar la especulaci\u00f3n financiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21657769363856505, "is_candidate": true}, {"start": 913.926, "end": 915.507, "text": "Que en la Argentina tengamos hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40079558897919876, "is_candidate": true}, {"start": 917.354, "end": 939.699, "text": " la posibilidad de que el resultado de la renta financiera no tenga impuesto cuando tenemos una situaci\u00f3n en el mercado laboral y en el mercado de las pymes de enorme carga tributaria, y en general en el sistema econ\u00f3mico, es una se\u00f1al de desincentivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23401802155105678, "is_candidate": true}, {"start": 939.699, "end": 941.699, "text": "26 puntos de tasa de inter\u00e9s en Lebac,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4530901559202162, "is_candidate": true}, {"start": 943.599, "end": 949.742, "text": " en un momento en el que la Argentina necesita aumentar oferta, es una mala se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2708399199987538, "is_candidate": true}, {"start": 949.742, "end": 959.546, "text": "El gobierno anterior ten\u00eda un tipo de cambio desdoblado, pr\u00e1cticamente no utilizado en ning\u00fan pa\u00eds desarrollado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8508730848913112, "is_candidate": false}, {"start": 959.546, "end": 962.947, "text": "Cuando se produce el cambio de gobierno, el tipo de cambio sube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8923165320486481, "is_candidate": false}, {"start": 962.947, "end": 966.309, "text": "Sin embargo... Se sincera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47794039934556976, "is_candidate": true}, {"start": 966.309, "end": 967.909, "text": "Claro, se sincera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8218950827485649, "is_candidate": false}, {"start": 967.909, "end": 968.63, "text": "El tema es que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.050589222376451, "is_candidate": false}, {"start": 970.407, "end": 973.648, "text": " para muchos hoy ese tipo de cambio sigue estando atrasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8605872647883939, "is_candidate": false}, {"start": 973.648, "end": 983.511, "text": "Porque lo que nos pas\u00f3 es que despu\u00e9s de la salida del CEPO, tuvimos m\u00e1s de 50 puntos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2115723924832189, "is_candidate": true}, {"start": 983.511, "end": 994.814, "text": "Par\u00e9monos en febrero del 2016 y hagamos la anualizaci\u00f3n, la suma de la inflaci\u00f3n hasta hoy, y tuvimos m\u00e1s de 50 puntos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2203131288048339, "is_candidate": true}, {"start": 994.814, "end": 996.695, "text": "Y el problema es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5521435272374959, "is_candidate": false}, {"start": 998.186, "end": 1016.018, "text": " La llegada de d\u00f3lares, y no es un problema la llegada de d\u00f3lares, pero la llegada de d\u00f3lares financieros, de alguna manera contuvo la posibilidad de que haya tensi\u00f3n cambiaria, pero desacopl\u00f3 de la inflaci\u00f3n que tuvimos el precio del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28510694259543923, "is_candidate": true}, {"start": 1016.018, "end": 1022.062, "text": "Entonces nos encontramos con que tuvimos una inflaci\u00f3n en d\u00f3lares que nos quit\u00f3 competitividad como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33458195606476315, "is_candidate": true}, {"start": 1022.062, "end": 1023.883, "text": "\u00bfY eso hoy c\u00f3mo podr\u00eda solucionarse?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8717731610185597, "is_candidate": false}, {"start": 1026.374, "end": 1030.818, "text": " Me parece que no hay una medida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24785016037103247, "is_candidate": true}, {"start": 1030.818, "end": 1036.503, "text": "Porque el problema de fondo es que la Argentina hace 6 a\u00f1os que no crece, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3269732848188093, "is_candidate": true}, {"start": 1036.503, "end": 1038.305, "text": "No es un problema de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4201261808031903, "is_candidate": true}, {"start": 1038.305, "end": 1043.83, "text": "Cuando miramos los \u00faltimos 6 a\u00f1os, m\u00e1s 2, menos 2, m\u00e1s 1, menos 1, cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3023105369057082, "is_candidate": true}, {"start": 1043.83, "end": 1049.435, "text": "Imaginate un cuerpo de una persona, de un chico, 6 a\u00f1os sin crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33786258415283266, "is_candidate": true}, {"start": 1049.435, "end": 1052.518, "text": "Los huesos, los m\u00fasculos, las c\u00e9lulas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6218569589550733, "is_candidate": false}, {"start": 1054.452, "end": 1071.832, "text": " Y el problema que tenemos es que lo que necesitamos es definir c\u00f3mo vamos a crecer, cu\u00e1les son nuestras oportunidades frente al mundo, cu\u00e1nto trabajo argentino vamos a vender, cu\u00e1les son nuestras dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32131464428820455, "is_candidate": true}, {"start": 1073.625, "end": 1094.12, "text": " y me parece que lo que nos falta es un proyecto de pa\u00eds y definir que hay sectores de la econom\u00eda que van a pelear nichos el a\u00f1o que viene, que hay sectores de la econom\u00eda que van a pelear nichos en 5 a\u00f1os y que hay sectores de la econom\u00eda que van a pelear nichos en 20 a\u00f1os, pero tambi\u00e9n decidir que vamos a defender el trabajo y la industria argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2912643173741286, "is_candidate": true}, {"start": 1095.141, "end": 1112.511, "text": " Cuando vos habl\u00e1s con, por ejemplo, la industria farmac\u00e9utica, por ah\u00ed vi algunos de los, alguna gente de SILFA, hoy vos ten\u00e9s productos que la Argentina podr\u00eda estar vendi\u00e9ndole al Estado argentino para tratamientos de hepatitis C a 800 d\u00f3lares, y los estamos importando a 20.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26621042281812424, "is_candidate": true}, {"start": 1114.48, "end": 1128.457, "text": " perdemos d\u00f3lares, perdemos la oportunidad de generar trabajo, perdemos la capacidad de ofrecer en la regi\u00f3n ese producto, y eso tiene que ver con la falta de decisi\u00f3n pol\u00edtica de privilegiar a nuestras empresas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30510287554258164, "is_candidate": true}, {"start": 1128.457, "end": 1132.983, "text": "\u00bfTe preocupa el nivel de endeudamiento que est\u00e1 tomando la Argentina nuevamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8613412726319848, "is_candidate": false}, {"start": 1134.641, "end": 1142.49, "text": " A ver, si vemos los n\u00fameros reales... Claro, fr\u00edo deuda contra PBI es una cuenta... No parece mucho, es 26% argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7390633522244431, "is_candidate": false}, {"start": 1142.49, "end": 1151.76, "text": "Claro, por eso, fr\u00edo deuda contra PBI es una cuenta cuando uno compara con otros pa\u00edses, lo primero que tiene que asumir es que nuestro problema m\u00e1s grave es que el sector privado no tiene cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2895948752109614, "is_candidate": true}, {"start": 1153.022, "end": 1167.944, "text": " Cuando uno mira cu\u00e1nto del cr\u00e9dito es cr\u00e9dito p\u00fablico y cu\u00e1nto del cr\u00e9dito es cr\u00e9dito del sector privado, el problema m\u00e1s serio que tenemos como pa\u00eds es que el sector privado no toma riesgo a largo plazo porque a este pa\u00eds le cambia la regla cada 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2824590305191381, "is_candidate": true}, {"start": 1169.796, "end": 1180.019, "text": " Y entonces pensar o proyectar a 10, a 20 o a 50 a\u00f1os en un pa\u00eds que cambia las reglas cada 5 a\u00f1os, es pr\u00e1cticamente imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2841679810850867, "is_candidate": true}, {"start": 1180.019, "end": 1183.699, "text": "Hablaste del mercado laboral, de cuidar el trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7867955046673195, "is_candidate": false}, {"start": 1183.699, "end": 1193.522, "text": "Yo noto que la Argentina tiene una legislaci\u00f3n laboral absolutamente vetusta, y noto un sindicalismo que no termina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8604693061331256, "is_candidate": false}, {"start": 1194.409, "end": 1204.849, "text": " de entender que vamos hacia un trabajo distinto al que conocimos hasta ahora, que hay muchos empleos que van a dejar de existir y que much\u00edsimos otros van a llegar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8958499806274351, "is_candidate": false}, {"start": 1205.976, "end": 1218.84, "text": " pero con la legislaci\u00f3n que hoy tenemos es muy dif\u00edcil abrir las puertas al trabajo pensando en las contingencias, indemnizaciones, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8261824374434961, "is_candidate": false}, {"start": 1218.84, "end": 1222.342, "text": "\u00bfPuede un dirigente pol\u00edtico animarse a decir eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8430419330976449, "is_candidate": false}, {"start": 1222.342, "end": 1225.923, "text": "O si lo dice puede perder el apoyo de los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8425563511021688, "is_candidate": false}, {"start": 1225.923, "end": 1234.526, "text": "No, yo creo que inclusive hay dirigentes sindicales que ven que hay que construir cambios en funci\u00f3n del mundo que est\u00e1 cambiando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24256834846178532, "is_candidate": true}, {"start": 1236.294, "end": 1245.338, "text": " No me quiero poner a filosofar, pero nuestro sistema educativo y posteriormente nuestro sistema laboral nacieron a la luz de la Revoluci\u00f3n Industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2632400212053473, "is_candidate": true}, {"start": 1245.338, "end": 1264.267, "text": "Lo m\u00e1s claro en ese sentido es que Sarmiento, despu\u00e9s de ser presidente, decide ser director general de escuelas, esa es la importancia que le daba un genio como Sarmiento a la educaci\u00f3n, y construye m\u00f3dulos presentismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23460212417013326, "is_candidate": true}, {"start": 1265.313, "end": 1282.344, "text": " horario, en funci\u00f3n de construir culturalmente la idea de que el educando en el ciclo educativo se formaba para el proceso que despu\u00e9s en la f\u00e1brica inclu\u00eda m\u00f3dulos, presentismo, horarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2106185929601434, "is_candidate": true}, {"start": 1282.344, "end": 1288.088, "text": "Hoy nosotros estamos conviviendo con la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27164057942435516, "is_candidate": true}, {"start": 1288.088, "end": 1291.951, "text": "Eso hace que la mayor\u00eda de los trabajos vayan a cambiar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.302803341665686, "is_candidate": true}, {"start": 1292.993, "end": 1297.997, "text": " Tuvimos una gran discusi\u00f3n alrededor de Uber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3142031440914025, "is_candidate": true}, {"start": 1297.997, "end": 1303.282, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos Uber nos van a aparecer en los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os como sociedad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31147627724042926, "is_candidate": true}, {"start": 1303.282, "end": 1315.252, "text": "Estados Unidos acaba de ver c\u00f3mo cierra Sport Authority, uno de los s\u00edmbolos de la venta en centros comerciales de productos deportivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2677288448150076, "is_candidate": true}, {"start": 1315.252, "end": 1318.775, "text": "Porque hoy la gente compra zapatillas, remeras por internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32974784380349775, "is_candidate": true}, {"start": 1320.399, "end": 1323.963, "text": " Y adem\u00e1s eso obliga a los Estados a repensar los sistemas tributarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2877347111251447, "is_candidate": true}, {"start": 1323.963, "end": 1332.532, "text": "La casa de deportes a la que iba cualquiera de nosotros en el barrio, hoy no existe m\u00e1s o se est\u00e1 muriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3019585280932896, "is_candidate": true}, {"start": 1332.532, "end": 1336.256, "text": "Y vamos a perder ese chico que trabaja atr\u00e1s del mostrador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3548501410487679, "is_candidate": true}, {"start": 1337.283, "end": 1360.733, "text": " vamos a perder al repositor, vamos a perder lo que cobran las municipalidades por derechos de espect\u00e1culo, por derecho de v\u00eda p\u00fablica, lo que cobran las provincias por ingresos brutos, porque va a haber una sola provincia, que es donde est\u00e9 el dep\u00f3sito de log\u00edstica, que va de alguna manera a reemplazar en t\u00e9rminos de recursos esa actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27526502329713654, "is_candidate": true}, {"start": 1360.733, "end": 1362.334, "text": "Y van a aparecer nuevos trabajos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5361181514853401, "is_candidate": false}, {"start": 1363.69, "end": 1375.584, "text": " Yo tuve la oportunidad, invitado por la Col de France, de estar 10 d\u00edas viendo los procesos de reconversi\u00f3n en Europa, y un caso que me qued\u00f3 muy grabado es el del correo franc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2816908957792805, "is_candidate": true}, {"start": 1376.774, "end": 1385.062, "text": " que se transform\u00f3 de alguna manera en el back office y en la log\u00edstica de todo el e-commerce en Europa o en parte de Europa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33183923899891254, "is_candidate": true}, {"start": 1385.062, "end": 1402.358, "text": "De Argentina hoy tiene un correo argentino que, no quisiera usar adjetivos, pero creo que no est\u00e1 a la altura de lo que es un correo en el mundo, pero tampoco ten\u00e9s correos privados que puedan competir con FedEx o con cualquier correo que hace que Amazon sea lo que es hoy en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9095548801414539, "is_candidate": false}, {"start": 1403.325, "end": 1406.346, "text": " Ahora, en los dos encuentro un com\u00fan denominador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9594035014109602, "is_candidate": false}, {"start": 1406.346, "end": 1411.727, "text": "En uno, obviamente, es el Estado lo ha llenado de militantes pol\u00edticos en el estatal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9235439461024958, "is_candidate": false}, {"start": 1411.727, "end": 1415.788, "text": "Ahora, en el privado... Que en su gran mayor\u00eda siguen estando, por otra parte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4656370122745268, "is_candidate": true}, {"start": 1415.788, "end": 1416.708, "text": "No, no hubo cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9330358978239438, "is_candidate": false}, {"start": 1416.708, "end": 1420.169, "text": "Todav\u00eda gran parte de la c\u00e1mpora est\u00e1 dentro del correo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4451928396990621, "is_candidate": true}, {"start": 1420.169, "end": 1422.829, "text": "Voy al otro, al privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9057943847463309, "is_candidate": false}, {"start": 1422.829, "end": 1428.891, "text": "Y ah\u00ed te voy a poner en una incomodidad porque mientras el gremio de camioneros tenga...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8151154722145636, "is_candidate": false}, {"start": 1430.078, "end": 1442.267, "text": " el poder y la fuerza que tiene, yo vi lo que ha ocurrido en Oca, le tomaron la compa\u00f1\u00eda, independientemente de lo que pueda haber pasado ah\u00ed adentro, pero, \u00bfqui\u00e9n se va a animar a poner un correo para hacer un Amazon Argentino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8609295077280759, "is_candidate": false}, {"start": 1442.267, "end": 1448.092, "text": "Para Mercado Libre, si vos hablas con la gente de Mercado Libre, se desespera por la falta de un correo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8310157772397416, "is_candidate": false}, {"start": 1448.092, "end": 1450.514, "text": "\u00bfC\u00f3mo se cambia eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7151120395073522, "is_candidate": false}, {"start": 1450.514, "end": 1456.578, "text": "Con decisi\u00f3n pol\u00edtica y tambi\u00e9n con un sistema de di\u00e1logo y acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2191400769575107, "is_candidate": true}, {"start": 1456.578, "end": 1458.259, "text": "Yo podr\u00eda poner como ejemplo Casa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4033347329366336, "is_candidate": true}, {"start": 1459.436, "end": 1468.465, "text": " que est\u00e1 funcionando como log\u00edstica para sistema de medicamentos, para algunos sistemas de e-commerce, y decir, es una empresa argentina y est\u00e1 funcionando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2280454068404173, "is_candidate": true}, {"start": 1468.465, "end": 1475.872, "text": "Y en realidad tiene que ver con el Estado poniendo l\u00edmites, pero tambi\u00e9n los empresarios entendiendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3074437137444255, "is_candidate": true}, {"start": 1477.11, "end": 1488.294, "text": " que tienen que poner l\u00edmites, que tienen que animarse a poner l\u00edmites, que a veces dar una discusi\u00f3n no es malo, as\u00ed como tambi\u00e9n los sindicalistas muchas veces plantean l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24884943017050554, "is_candidate": true}, {"start": 1488.294, "end": 1492.576, "text": "El problema es que entendamos hacia d\u00f3nde vamos, cu\u00e1l es el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3856865376345612, "is_candidate": true}, {"start": 1492.576, "end": 1497.117, "text": "Y el problema de fondo es que hoy no estamos discutiendo el proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.306135671836009, "is_candidate": true}, {"start": 1497.117, "end": 1504.06, "text": "En esos 10 d\u00edas que estuve en la Ecole de Francia, compart\u00ed con dirigentes de toda Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2512847767296602, "is_candidate": true}, {"start": 1505.14, "end": 1533.453, "text": " Y me pas\u00f3 una cosa muy complicada, que es que los ecuatorianos nos contaban en una rueda cerrada de 20 personas c\u00f3mo iba a ser su matriz energ\u00e9tica de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os, y entonces que al 2024 aspiraban a llegar con 92% de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica, por lo que representaba en t\u00e9rminos geogr\u00e1ficos y en t\u00e9rminos de clima, climatol\u00f3gicos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23906768034730463, "is_candidate": true}, {"start": 1534.463, "end": 1539.746, "text": " la posibilidad de esa energ\u00eda para ser competitivo a su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30948885843683815, "is_candidate": true}, {"start": 1539.746, "end": 1561.977, "text": "Los chilenos presentaron su plan diversificado de matriz energ\u00e9tica, y cuando me toc\u00f3 hablar a m\u00ed, tuve que contar que la Argentina no tiene un plan federal energ\u00e9tico a 20 a\u00f1os, y que est\u00e1bamos empezando a ver si con las energ\u00edas renovables empez\u00e1bamos a generar herramientas de sustituci\u00f3n, pero que no ten\u00edamos definida una pol\u00edtica en el Congreso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26056548671995194, "is_candidate": true}, {"start": 1562.757, "end": 1582.665, "text": " a 20 a\u00f1os que estableciera que \u00edbamos a premiar las energ\u00edas renovables, que \u00edbamos a premiar las centrales hidroel\u00e9ctricas m\u00e1s chicas porque tienen menor tiempo de inversi\u00f3n o mayor rapidez de puesta en marcha, o que \u00edbamos a aspirar a que el gas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.281318758606814, "is_candidate": true}, {"start": 1583.465, "end": 1604.372, "text": " fuera uno de los fluidos porque en definitiva el shale gas era m\u00e1s r\u00e1pido de extraer y el gas convencional que a lo mejor el petr\u00f3leo por los procesos que tenemos todav\u00eda de atraso tecnol\u00f3gico en materia de fracturas para la explotaci\u00f3n de vaca muerta y por el costo que tenemos, no lo tenemos explicitado en ning\u00fan lado como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2959990304634488, "is_candidate": true}, {"start": 1604.372, "end": 1607.953, "text": "Entonces es muy dif\u00edcil decirle a un trabajador", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.353202642369864, "is_candidate": true}, {"start": 1609.525, "end": 1615.789, "text": " que lo llevas a ning\u00fan lado, le ten\u00e9s que contar cu\u00e1l es tu sue\u00f1o de pa\u00eds, cu\u00e1l es tu sue\u00f1o de empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3650271945285062, "is_candidate": true}, {"start": 1615.789, "end": 1616.85, "text": "Yo creo que el gobierno...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6223635182365128, "is_candidate": false}, {"start": 1619.433, "end": 1622.936, "text": " no tiene claro todav\u00eda qu\u00e9 pa\u00eds quiere dise\u00f1ar y construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48040682933451373, "is_candidate": true}, {"start": 1622.936, "end": 1646.296, "text": "Por ahora los mensajes fueron primarizaci\u00f3n de la econom\u00eda, por eso de alguna manera una buena herramienta inicial de fortalecer a una de nuestras turbinas, las exportaciones a trav\u00e9s del campo, pero despu\u00e9s acompa\u00f1ada de premio a un sector como la miner\u00eda que en el a\u00f1o de la suba del oro ech\u00f3 al 14% de sus empleados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29421006088377555, "is_candidate": true}, {"start": 1648.161, "end": 1666.445, "text": " Entonces es muy dif\u00edcil explicarle a alguien, como te dec\u00eda Roberto, del conurbano bonaerense, que mientras pierde el trabajo o paga 21 puntos de IVA en el mate, en el paquete de yerba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279500209609665, "is_candidate": true}, {"start": 1667.972, "end": 1671.957, "text": " se encuentra con que hay sectores que despiden gente y le bajan los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3398413929392926, "is_candidate": true}, {"start": 1671.957, "end": 1672.878, "text": "Vuelvo a la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0442759138767013, "is_candidate": false}, {"start": 1672.878, "end": 1685.152, "text": "En los 12 a\u00f1os del gobierno Kirchnerista, la Argentina pas\u00f3 de pr\u00e1cticamente autoabastecerse en materia petrolera a importar gas en esos barcos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8331664614053929, "is_candidate": false}, {"start": 1686.374, "end": 1697.404, "text": " \u00bfEso fue un mal dise\u00f1o de pol\u00edtica o simplemente fue una forma f\u00e1cil de hacer negocios corruptos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176208141987876, "is_candidate": false}, {"start": 1697.404, "end": 1700.166, "text": "Las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41787908226438564, "is_candidate": true}, {"start": 1700.166, "end": 1709.594, "text": "Le tomaron el gustito a la soluci\u00f3n f\u00e1cil cuando en realidad lo que necesit\u00e1bamos era construir una pol\u00edtica energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2547327411918303, "is_candidate": true}, {"start": 1709.594, "end": 1710.195, "text": "Las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5708219468427012, "is_candidate": false}, {"start": 1711.813, "end": 1719.499, "text": " A ver, vamos a empezar con las preguntas que tal vez no son las m\u00e1s f\u00e1ciles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7932090859767613, "is_candidate": false}, {"start": 1719.499, "end": 1723.563, "text": "Justo es el momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9679763105534213, "is_candidate": false}, {"start": 1723.563, "end": 1729.127, "text": "Yo escucho dos cr\u00edticas p\u00fablicas hacia tu persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8256392251992535, "is_candidate": false}, {"start": 1732.314, "end": 1752.401, "text": " La primera, el gobierno, y lo dice abiertamente, lo dice el presidente, lo dice Marcos Pe\u00f1a, y lo van a repetir de ac\u00e1 hasta el 13 de agosto y hasta el 22 de octubre, cantidad de veces, dicen masa no es confiable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8155519411082586, "is_candidate": false}, {"start": 1752.401, "end": 1753.081, "text": "Depende para qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5149376355886082, "is_candidate": false}, {"start": 1756.657, "end": 1763.342, "text": " Defender a las mineras y pelear contra el impuesto a las ganancias es no ser confiable y no lo soy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19994824857431637, "is_candidate": true}, {"start": 1763.342, "end": 1767.785, "text": "El problema es que el gobierno no quiere dirigentes que discutan la agenda, quiere empleados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.298388902368651, "is_candidate": true}, {"start": 1767.785, "end": 1769.627, "text": "Yo no soy empleado de nadie, ni de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33908180218269535, "is_candidate": true}, {"start": 1770.637, "end": 1779.163, "text": " a quien fren\u00e9 tomando la decisi\u00f3n de enfrentarla cuando ten\u00eda todo el poder, ni tampoco de Macri, porque nosotros somos una fuerza independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3640223090453687, "is_candidate": true}, {"start": 1779.163, "end": 1798.817, "text": "Ahora, creer que ser gobierno obliga a la oposici\u00f3n a que te apruebe todo a libro cerrado, sin discutir, sin aceptar otras miradas, me parece que es un grav\u00edsimo error y tiene que ver con una alta dosis de autoritarismo que existe en la Argentina en el momento que se entra a la casa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25300200031407005, "is_candidate": true}, {"start": 1800.426, "end": 1824.944, "text": " si tuviera que darle un consejo al gobierno, le dir\u00eda que abandone la soberbia y empiece a mirar el bolsillo de la gente, porque en realidad lo que les est\u00e1 pasando es que encerrados en una din\u00e1mica de que o haces lo que yo digo o sos enemigo, est\u00e1n repitiendo un modelo que en la Argentina claramente nos gener\u00f3 una enorme herida como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2443576718926066, "is_candidate": true}, {"start": 1824.944, "end": 1826.445, "text": "La segunda en cuanto a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8888478099060675, "is_candidate": false}, {"start": 1827.903, "end": 1838.288, "text": " a cosas que tal vez se puedan decir de Sergio Massa, pol\u00edtico, dirigente, candidato hoy a senador y tal vez ma\u00f1ana nuevamente a presidente es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8463466268531499, "is_candidate": false}, {"start": 1838.288, "end": 1851.635, "text": "Y sobre todo en d\u00edas donde la pus de la corrupci\u00f3n aparece y salta, aunque no lo veamos de la mano de la justicia, la justicia argentina se la ve con una lentitud en ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8287665372605387, "is_candidate": false}, {"start": 1851.635, "end": 1854.177, "text": "Algunos se pueden hasta molestar e irritar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0055221048705927, "is_candidate": false}, {"start": 1855.357, "end": 1860.198, "text": " por los pocos resultados que se ven en las investigaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8295750871552223, "is_candidate": false}, {"start": 1860.198, "end": 1869.36, "text": "Pero alguien puede decir, y lo dicen y lo van a decir en toda esta campa\u00f1a, bueno, Sergio Massa lo vio de cerca eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8543570202592587, "is_candidate": false}, {"start": 1869.36, "end": 1874.061, "text": "Fui 11 meses jefe de gabinete y me fui.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753100672685481, "is_candidate": true}, {"start": 1874.061, "end": 1881.102, "text": "Y no solamente me fui, sino que adem\u00e1s cuando nos dec\u00edan, bueno, si no les gusta lo que ven, armen su propio partido,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25851778523006963, "is_candidate": true}, {"start": 1882.36, "end": 1886.581, "text": " y g\u00e1nennos las elecciones, armamos nuestro propio partido y los enfrentamos en elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946454433437341, "is_candidate": true}, {"start": 1886.581, "end": 1910.866, "text": "Y cuando tomamos esa decisi\u00f3n dijeron que nos iban a carpetear, me acuerdo la etapa de una revista que en ese momento tuvo mucha publicidad diciendo que el gobierno... Y la verdad es que tengo la suerte de poder mirar todos los d\u00edas a mis hijos a los ojos, porque no tengo ni hoteles, ni sociedades offshore, ni cuentas en Panam\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24722273459242938, "is_candidate": true}, {"start": 1912.241, "end": 1916.202, "text": " ni tengo ninguna cosa que no est\u00e9 en mi declaraci\u00f3n jurada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025727596430926, "is_candidate": true}, {"start": 1916.202, "end": 1921.684, "text": "Y pas\u00e9 por la funci\u00f3n p\u00fablica y no tuve ni una sola denuncia por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31065049132877487, "is_candidate": true}, {"start": 1921.684, "end": 1938.529, "text": "Y en el 2013 el kirchnerismo me invent\u00f3 una denuncia con una tapa trucha de una revista de un se\u00f1or que era operador del gobierno y despu\u00e9s fue candidato, un se\u00f1or Spolky, que me arm\u00f3 primero una denuncia trucha period\u00edstica y despu\u00e9s judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24542008572942908, "is_candidate": true}, {"start": 1938.529, "end": 1939.689, "text": "Dos a\u00f1os me investigaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39373885681246545, "is_candidate": true}, {"start": 1940.693, "end": 1951.098, "text": " Me acuerdo que mi pap\u00e1 me dec\u00eda, me est\u00e1n pidiendo las expensas de hace 5 a\u00f1os de mi casa y tuvo que ir a pedirlas al administrador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2427211775478273, "is_candidate": true}, {"start": 1951.098, "end": 1957.422, "text": "La verdad es que lo bueno es que me investigaron de punta a punta, no me encontraron nada porque no tengo m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30193263947103666, "is_candidate": true}, {"start": 1958.283, "end": 1962.285, "text": " que lo que est\u00e1 en mi declaraci\u00f3n jurada y que lo que somos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31605937261275063, "is_candidate": true}, {"start": 1962.285, "end": 1971.51, "text": "Mis hijos pueden decir con orgullo que viven de lo que ganan sus pap\u00e1s y que lo que tienen es lo que sus pap\u00e1s se supieron ganar con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.317678282004208, "is_candidate": true}, {"start": 1971.51, "end": 1974.992, "text": "No s\u00e9 si toda la dirigencia pol\u00edtica en la Argentina puede decir lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.324935361962996, "is_candidate": true}, {"start": 1974.992, "end": 1979.695, "text": "Te voy a hacer dos preguntas absolutamente directas porque son dos nombres y dos apellidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722596459702753, "is_candidate": false}, {"start": 1980.761, "end": 1989.03, "text": " que has conocido y que hoy todo el mundo, al menos en la opini\u00f3n p\u00fablica, a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales, habla de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8472012185727658, "is_candidate": false}, {"start": 1989.03, "end": 1995.697, "text": "Uno es Julio De Vido y el otro es Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8554420171051604, "is_candidate": false}, {"start": 1995.697, "end": 1999.661, "text": "Si alguien te pregunta si vas a ti invitan a una escuela francesa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9258548088582225, "is_candidate": false}, {"start": 2000.748, "end": 2011.571, "text": " a una escuela americana o a China, como has estado hace poco tiempo, y te pregunto, \u00bfusted cree que Debido y Cristina Kirchner han sido corruptos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9058664407868574, "is_candidate": false}, {"start": 2011.571, "end": 2014.331, "text": "No a m\u00ed, a ellos, \u00bfqu\u00e9 les contestar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9526832612976983, "is_candidate": false}, {"start": 2014.331, "end": 2026.274, "text": "Que la justicia est\u00e1 demostrando lentamente y est\u00e1 corriendo el velo hacia la realidad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30906620022799314, "is_candidate": true}, {"start": 2031.389, "end": 2040.012, "text": " Yo lo pongo al rev\u00e9s, digamos, y no en el caso puntualmente de Vido o de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26820738849805803, "is_candidate": true}, {"start": 2040.012, "end": 2055.038, "text": "Yo lo que digo es, ma\u00f1ana tenemos la oportunidad, ma\u00f1ana, no dentro de 6 meses, ma\u00f1ana tenemos la oportunidad todos de mostrarle a la sociedad que hay un cambio de paradigma en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2575770654617502, "is_candidate": true}, {"start": 2055.038, "end": 2060.56, "text": "Y renunciar y aprobar en el Congreso la aceptaci\u00f3n de renuncia de todos los fueros, de todos los legisladores en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051218720773785, "is_candidate": true}, {"start": 2061.72, "end": 2068.565, "text": " Ma\u00f1ana vamos a ver gr\u00e1ficamente quienes quieren fueros y quienes no, sentados ah\u00ed en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32144771064499744, "is_candidate": true}, {"start": 2068.565, "end": 2077.811, "text": "Porque no tengo ninguna duda de que los fueros terminan siendo un mecanismo de ilusi\u00f3n de justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2839855727678803, "is_candidate": true}, {"start": 2077.811, "end": 2079.633, "text": "Pero tampoco tengo ninguna duda de que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46188932004708383, "is_candidate": true}, {"start": 2081.295, "end": 2086.618, "text": " los argentinos para cambiar el mal presente que tienen, tengan que elegir la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3026378616160178, "is_candidate": true}, {"start": 2086.618, "end": 2088.74, "text": "No creo que sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38363776266229266, "is_candidate": true}, {"start": 2088.74, "end": 2093.002, "text": "Pregunta, si... Ma\u00f1ana no, pero el 13 de agosto hay elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.941361338975237, "is_candidate": false}, {"start": 2093.002, "end": 2106.891, "text": "Cuando hablo con encuestadores todos los d\u00edas, me dicen que el piso de Cristina, en la provincia de Buenos Aires, es el piso m\u00e1s alto de todos los candidatos y el techo tal vez es el m\u00e1s bajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8491262259267472, "is_candidate": false}, {"start": 2106.891, "end": 2110.213, "text": "Pero el piso es realmente significativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8980857748304483, "is_candidate": false}, {"start": 2111.522, "end": 2117.164, "text": " Mir\u00e1 lo malo que ha sido este gobierno que Cristina resucit\u00f3 pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2603689935110227, "is_candidate": true}, {"start": 2117.164, "end": 2139.03, "text": "En t\u00e9rminos de resultados para la gente, en t\u00e9rminos de resultados para el laburante, para el tipo que de alguna manera necesita tener un proyecto de vida acompa\u00f1ado por el Estado, el gobierno ha abandonado a la buena de Dios a much\u00edsima gente, y creo que ese es el resultado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2746469900317091, "is_candidate": true}, {"start": 2140.033, "end": 2154.678, "text": " Ahora, yo creo que para la Argentina no hay nada mejor que saber que frente a la idea de, digamos, un mal resultado econ\u00f3mico, la soluci\u00f3n no es un mal resultado en transparencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.316422755442463, "is_candidate": true}, {"start": 2154.678, "end": 2168.622, "text": "Creo que hay que mostrar que hay una alternativa y ese es el desaf\u00edo que de alguna manera nos propusimos con Margarita y con todo el equipo que nos acompa\u00f1a, armar una propuesta de pa\u00eds, mostrar el equipo con el que pretendemos llevarla adelante,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31023307745633255, "is_candidate": true}, {"start": 2169.816, "end": 2177.301, "text": " y tratar adem\u00e1s de convocar a los millones de argentinos que no creen ni en la corrupci\u00f3n ni en el ajuste como mecanismo de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3038140082395161, "is_candidate": true}, {"start": 2177.301, "end": 2196.115, "text": "\u00bfC\u00f3mo tomar\u00edan los mercados el 13 de agosto a la noche o el 14 de agosto a la ma\u00f1ana si vemos en La Paso, lo que no significa que eso sea la elecci\u00f3n definitiva, que Cristina y otro, ya sea Bullrich o Massa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8362227602305732, "is_candidate": false}, {"start": 2196.886, "end": 2202.271, "text": " tienen pr\u00e1cticamente la misma cantidad de votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9118290701322099, "is_candidate": false}, {"start": 2202.271, "end": 2204.293, "text": "No entiendo, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582999177658037, "is_candidate": true}, {"start": 2204.293, "end": 2222.03, "text": "Yo me levanto, soy un inversor, leo el Wall Street Journal, estoy mirando a la Argentina y veo que la se\u00f1ora que manej\u00f3 el pa\u00eds durante 8 a\u00f1os, casi 12, en la primera elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino despu\u00e9s de haber abandonado el poder,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8510950107544528, "is_candidate": false}, {"start": 2224.017, "end": 2234.779, "text": " pr\u00e1cticamente en la provincia m\u00e1s importante de la Argentina, empata con otro candidato, sea el se\u00f1or Massa o sea el se\u00f1or Burlich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8606523036426101, "is_candidate": false}, {"start": 2234.779, "end": 2249.202, "text": "Yo creo que los mercados cuando miran a la Argentina lo que miran es que todav\u00eda tenemos una inflaci\u00f3n n\u00facleo muy alta, que tenemos una tasa de inter\u00e9s muy alta, que tenemos una presi\u00f3n impositiva muy alta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19321793771586204, "is_candidate": true}, {"start": 2250.312, "end": 2278.559, "text": " que tenemos una legislaci\u00f3n laboral muy intrincada y que genera un alto nivel de litigiosidad, y todo eso de alguna manera es lo que ha frenado la llegada de inversiones a la Argentina, que primero iban a ser en el segundo semestre, despu\u00e9s en el tercero, estamos en el cuarto, y me parece que tiene que ver con que Argentina necesita un cambio en su estructura de funcionamiento econ\u00f3mico-institucional en serio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24623182205970506, "is_candidate": true}, {"start": 2280.254, "end": 2292.741, "text": " y que no es un resultado electoral el que define la cuesti\u00f3n de mirada de largo plazo de la Argentina, me parece que es mucho m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28147040907898035, "is_candidate": true}, {"start": 2292.741, "end": 2300.004, "text": "Ahora bien, te quiero decir algo para vos y para toda la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4328277045919211, "is_candidate": true}, {"start": 2300.004, "end": 2306.488, "text": "Yo creo que el 12 de agosto y que en octubre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.371936230324982, "is_candidate": true}, {"start": 2307.612, "end": 2317.621, "text": " el mundo va a seguir confiando en la Argentina porque los argentinos van a castigar el ajuste sin votar la corrupci\u00f3n, eligiendo una alternativa que somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22421665074007058, "is_candidate": true}, {"start": 2317.621, "end": 2328.05, "text": "Creo que en la Argentina lo que se va a dar es un triunfo de aquellos que queremos cambiar la agenda econ\u00f3mica sin volver a la corrupci\u00f3n del pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2800537431868967, "is_candidate": true}, {"start": 2328.05, "end": 2332.174, "text": "Ac\u00e1 somos pocos y lo que se dice ac\u00e1 no va a salir en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8360593146530837, "is_candidate": false}, {"start": 2332.174, "end": 2333.254, "text": "No sale de esta peluquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5113990152511159, "is_candidate": false}, {"start": 2334.698, "end": 2363.73, "text": " Yo me acuerdo de la asunci\u00f3n de Mauricio Macri, diciembre del 2015 y a los 20 d\u00edas, un viaje a Davos, en el cual Mauricio Macri, creo que estaba Juliana y vos, y \u00e9l te presenta como el futuro presidente de la Argentina o el futuro presidente del peronismo, y mostraban una relaci\u00f3n de cercan\u00eda que hasta se ve\u00eda saludable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8187648960728475, "is_candidate": false}, {"start": 2365.293, "end": 2369.195, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el medio para que hoy se haya roto esa relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293205996042337, "is_candidate": false}, {"start": 2369.195, "end": 2374.298, "text": "Lo primero que quiero contar es que m\u00e1s que de cercan\u00eda, era de respeto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2379620461272296, "is_candidate": true}, {"start": 2374.298, "end": 2388.006, "text": "Y de mi parte, el presidente actual, o el presidente que sea presidente de la Argentina, siempre va a tener respeto, siempre, porque es el presidente de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2623378119468103, "is_candidate": true}, {"start": 2388.006, "end": 2394.69, "text": "En segundo lugar, cada vez que me pidan que me suba a un avi\u00f3n para ir a convencer,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2633861634253919, "is_candidate": true}, {"start": 2395.892, "end": 2405.739, "text": " en el mundo a gente para que venga a invertir en la Argentina lo voy a hacer porque es generar trabajo para los argentinos y porque es generar crecimiento para nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25993227684151876, "is_candidate": true}, {"start": 2405.739, "end": 2423.252, "text": "As\u00ed como lo hice solo, estuve en China invitado por el Estado y por el Partido Comunista Chino, y lo primero que le plante\u00e9 a la gente de la Asamblea y de la Academia de Ciencias y de las 40 empresas m\u00e1s importantes de China es, necesitamos mejorar nuestra relaci\u00f3n comercial, vamos 6.000 millones abajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24582833193695564, "is_candidate": true}, {"start": 2425.396, "end": 2430.786, "text": " Nosotros les exportamos 90% producto primario y les importamos 90% trabajo chino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3816165486392362, "is_candidate": true}, {"start": 2433.392, "end": 2439.596, "text": " esa ecuaci\u00f3n no nos cierra, porque nosotros tambi\u00e9n necesitamos trabajo para nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.344440423224344, "is_candidate": true}, {"start": 2439.596, "end": 2457.586, "text": "O estuve en Israel en una visita de Estado, y estuve en la Agencia de Desarrollo de Startups que tiene el Estado y las empresas israel\u00edes, y les ped\u00ed que vieran cu\u00e1les eran los nichos en los cuales Argentina pod\u00eda desarrollar trabajo para nuestros j\u00f3venes, 18 a 25 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2843178005780931, "is_candidate": true}, {"start": 2460.063, "end": 2466.185, "text": " el peor de los diagn\u00f3sticos que tenemos en materia de empleabilidad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769254404046132, "is_candidate": true}, {"start": 2466.185, "end": 2473.528, "text": "Entonces, creo que sobre todas las cosas uno tiene que ser argentino y m\u00e1s cuando sale del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26131516247278086, "is_candidate": true}, {"start": 2473.528, "end": 2477.61, "text": "Ahora, \u00bfeso te inhibe de llevar adelante otras discusiones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4477607520999811, "is_candidate": true}, {"start": 2477.61, "end": 2478.65, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7506057255253228, "is_candidate": false}, {"start": 2478.65, "end": 2486.593, "text": "Cuatro d\u00edas despu\u00e9s de ese viaje, le plante\u00e9 al presidente por carta documento que no pod\u00eda designar por decreto ministros de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27659414990071696, "is_candidate": true}, {"start": 2489.691, "end": 2501.458, "text": " y pocos d\u00edas despu\u00e9s plantee que el tarifazo que estaban poniendo en marcha se les iba a caer en la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n porque no hab\u00edan hecho las audiencias p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24066095003942478, "is_candidate": true}, {"start": 2501.458, "end": 2507.081, "text": "O sea, uno tiene que decir lo que piensa si de verdad quiere al pa\u00eds y quiere lo mejor para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3184144305387212, "is_candidate": true}, {"start": 2507.081, "end": 2513.645, "text": "Y sobre todo cuando lo dice respaldado o no por mis ideas, tal vez yo sea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30444180098485896, "is_candidate": true}, {"start": 2515.137, "end": 2518.998, "text": " el menos preparado del equipo que trabaja con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014234175442546, "is_candidate": true}, {"start": 2518.998, "end": 2526.981, "text": "Gente que mostr\u00f3 capacidad de soluci\u00f3n y capacidad de respuesta frente a acontecimientos muy pesados de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24016048395730016, "is_candidate": true}, {"start": 2526.981, "end": 2536.184, "text": "Yo siempre digo, en dos a\u00f1os la tarea de la Habana nos permiti\u00f3 bajar 40% la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2877979373116356, "is_candidate": true}, {"start": 2536.184, "end": 2539.986, "text": "En menos de dos a\u00f1os el cambio de gobierno nos subi\u00f3 10% la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3611708619082009, "is_candidate": true}, {"start": 2541.75, "end": 2543.811, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no escuchamos a los que saben?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48110661692604584, "is_candidate": true}, {"start": 2543.811, "end": 2554.795, "text": "Nosotros sentimos que tenemos un gran equipo para darle propuestas que respondan a mejorar el presente de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3307184941981155, "is_candidate": true}, {"start": 2554.795, "end": 2563.418, "text": "\u00bfQu\u00e9 clima social se ve cuando uno camina el gran Buenos Aires, sobre todo el gran Buenos Aires m\u00e1s profundo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459366771605916, "is_candidate": false}, {"start": 2563.418, "end": 2568.0, "text": "No Tigre, no Olivos, no San Isidro, no Pilar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.817752759301829, "is_candidate": false}, {"start": 2568.846, "end": 2573.549, "text": " sino lo que es m\u00e1s profundo y va hacia el oeste y hacia el sur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8151741157989161, "is_candidate": false}, {"start": 2573.549, "end": 2584.697, "text": "Pero Tigre tambi\u00e9n tiene una composici\u00f3n en mix que te permite leer bien el diagn\u00f3stico social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2615287453440085, "is_candidate": true}, {"start": 2584.697, "end": 2594.063, "text": "Yo te dir\u00eda que hay dos sensaciones, la de la bronca y la desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2873896471460552, "is_candidate": true}, {"start": 2596.445, "end": 2603.089, "text": " la bronca porque las cosas no van bien y la desilusi\u00f3n porque las cosas salieron mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34943429320889596, "is_candidate": true}, {"start": 2603.089, "end": 2622.421, "text": "Y me parece que el desaf\u00edo nuestro es mostrarle a esos millones de argentinos que por ah\u00ed la est\u00e1n pasando mal, que no tienen que bajar los brazos y que tenemos que construirles nosotros ese pa\u00eds que sue\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26632226572635986, "is_candidate": true}, {"start": 2622.421, "end": 2624.162, "text": "Y digo nosotros, toda la dirigencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40706748228705103, "is_candidate": true}, {"start": 2625.555, "end": 2654.712, "text": " Cuando planteo la discusi\u00f3n de los fueros, lo planteo porque venimos de un mal precedente, en un momento en el que paritarias no cerraban, los docentes se enfrentaban dificultades, hab\u00eda gente que estaba perdiendo el trabajo, el Congreso dio uno de los ejemplos m\u00e1s nefastos de los \u00faltimos dos a\u00f1os cuando se juntaron los diputados de Cristina y los diputados de Macri y se embolsaron 30 lucas de aumento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24549213483984123, "is_candidate": true}, {"start": 2657.434, "end": 2671.78, "text": " a contramano de lo que estaba pasando en la sociedad y les advertimos y lo rechazamos y le pedimos que lo volvieran para atr\u00e1s y volvieron a levantar la mano y volvieron de alguna manera a decirle a la sociedad que le daban la espalda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27383727988883577, "is_candidate": true}, {"start": 2673.588, "end": 2684.638, "text": " Cuando planteamos el tema de los gestos, es que no es un problema de n\u00fameros importantes o no, es un problema del gesto que te hago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4122392526251272, "is_candidate": true}, {"start": 2684.638, "end": 2693.886, "text": "Yo tengo que tener la misma actitud de alguna manera de recogimiento que te toca enfrentar a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34093274407274754, "is_candidate": true}, {"start": 2695.075, "end": 2703.782, "text": " \u00bfResulta que vos que sos un jardinero, un peluquero, monotributista y no lleg\u00e1s a fin de mes y recortaste alguna cosa y te vino la tarifa de luz?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3490121658455544, "is_candidate": true}, {"start": 2704.837, "end": 2709.481, "text": " No ten\u00e9s una auto paritaria que te aumente 30 lucas el sueldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35203448838962814, "is_candidate": true}, {"start": 2709.481, "end": 2716.486, "text": "Y nosotros tenemos que dar el ejemplo, porque los ejemplos se construyen de arriba para abajo en una sociedad, no de abajo para arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.454800637085929, "is_candidate": true}, {"start": 2716.486, "end": 2725.533, "text": "Nosotros no podemos pedir ejemplaridad de abajo para arriba, tenemos que construir ejemplaridad de arriba para abajo, porque es lo que espera la sociedad de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3706116452537003, "is_candidate": true}, {"start": 2728.649, "end": 2730.369, "text": " Dos temas del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7903640087696586, "is_candidate": false}, {"start": 2730.369, "end": 2738.331, "text": "\u00bfQu\u00e9 crees que habr\u00eda que hacer con la Procuradora General de la Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7175352573847352, "is_candidate": false}, {"start": 2738.331, "end": 2757.154, "text": "Nosotros planteamos, creo que cumpliendo con la ley y cumpliendo con, adem\u00e1s, todo el proceso que la ley determina, hay que cambiarla, pero entre otras cosas porque la pol\u00edtica criminal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2483225895690624, "is_candidate": true}, {"start": 2758.378, "end": 2768.501, "text": " que es la que maneja el Procurador, tiene que estar asociada a la pol\u00edtica de lucha contra el crimen que tiene el Estado planificado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3123318249312802, "is_candidate": true}, {"start": 2768.501, "end": 2780.485, "text": "Para eso, obviamente, necesitamos adem\u00e1s tener planificado y cerrado entre todos un acuerdo de pol\u00edtica de estado de lucha contra el crimen en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico, contra el lavado de activos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317952147720684, "is_candidate": true}, {"start": 2780.485, "end": 2782.505, "text": "Hoy todav\u00eda no tenemos la ley de extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4091474211651618, "is_candidate": true}, {"start": 2782.505, "end": 2787.687, "text": "Los senadores ser\u00edan muy importante que aprueben esa ley", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3186866687065043, "is_candidate": true}, {"start": 2789.069, "end": 2793.951, "text": " no porque sea autor\u00eda m\u00eda, sino porque nos permite algo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35380676167906167, "is_candidate": true}, {"start": 2793.951, "end": 2799.833, "text": "La sociedad argentina no solamente quiere presos por corrupci\u00f3n, quiere que devuelvan lo que robaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31074907571559385, "is_candidate": true}, {"start": 2799.833, "end": 2805.615, "text": "Y esa ley es la que nos permite no solo que haya castigo penal, sino que haya castigo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38968949037730194, "is_candidate": true}, {"start": 2807.315, "end": 2815.96, "text": " Creo entonces que es muy importante que la pol\u00edtica criminal siga a la decisi\u00f3n de pol\u00edtica criminal que toma el Estado en su conjunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30950284218207413, "is_candidate": true}, {"start": 2815.96, "end": 2819.982, "text": "Hoy, por ejemplo, creo que fue el fiscal Tagliano... Por decreto no, eh.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7498345139881457, "is_candidate": false}, {"start": 2819.982, "end": 2821.863, "text": "Por decreto me parece un mamarracho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5341508616816961, "is_candidate": false}, {"start": 2821.863, "end": 2825.465, "text": "No creo... Creo que... Aunque sea procesada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7188344849169219, "is_candidate": false}, {"start": 2825.465, "end": 2827.907, "text": "Es que el problema, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3853401056621436, "is_candidate": true}, {"start": 2827.907, "end": 2829.148, "text": "Que en la Argentina...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45078258675325333, "is_candidate": true}, {"start": 2831.396, "end": 2837.719, "text": " tenemos que aprender a cumplir con la ley, si le queremos exigir a la sociedad que cumpla con la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3252456613074226, "is_candidate": true}, {"start": 2837.719, "end": 2842.962, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cuando nos vamos al exterior no pasamos sem\u00e1foros en rojo y ac\u00e1 pasamos sem\u00e1foros en rojo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4141343309089074, "is_candidate": true}, {"start": 2842.962, "end": 2850.987, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hablamos de calidad institucional y despu\u00e9s cuando tenemos un problema en lugar de juntar al Congreso llevar adelante el procedimiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39101975565820624, "is_candidate": true}, {"start": 2852.25, "end": 2855.631, "text": " queremos saltear el procedimiento que tenemos por ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43839166017761133, "is_candidate": true}, {"start": 2855.631, "end": 2859.733, "text": "La Argentina tiene que aprender a cumplir la ley en su conjunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41377305699174327, "is_candidate": true}, {"start": 2859.733, "end": 2866.816, "text": "Y creo que es muy importante que lo hagamos entre todas las fuerzas pol\u00edticas, pero que lo hagamos bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28539951829992494, "is_candidate": true}, {"start": 2866.816, "end": 2870.317, "text": "O sea, en eso coincid\u00eds con la doctora Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8210064759806777, "is_candidate": false}, {"start": 2870.317, "end": 2871.798, "text": "Y con Margarita Stolvisa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4207501709856739, "is_candidate": true}, {"start": 2871.798, "end": 2873.298, "text": "Yo coincido con Margarita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5184617564493348, "is_candidate": false}, {"start": 2873.298, "end": 2876.94, "text": "Preguntan, la verdad no iba a nombrar a la doctora Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0198556126557095, "is_candidate": false}, {"start": 2878.293, "end": 2881.635, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 permanentemente sent\u00eds que te atacas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0187429931647682, "is_candidate": false}, {"start": 2881.635, "end": 2886.118, "text": "No, cuando estamos bien en las encuestas en general se acuerda de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4382434059611747, "is_candidate": true}, {"start": 2886.118, "end": 2898.965, "text": "La otra pregunta sobre la justicia es, hace meses, dos, tres meses, visit\u00f3 a Argentina el juez Moro, que en Brasil dio un cimbronazo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7901876707790556, "is_candidate": false}, {"start": 2900.657, "end": 2911.185, "text": " Y cuando uno intenta comparar lo que hizo Moro en Brasil con lo que se hace ac\u00e1, pr\u00e1cticamente suena casi imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8160964703486271, "is_candidate": false}, {"start": 2911.185, "end": 2925.697, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 imagin\u00e1s que la justicia federal argentina no logra ser, no digo manipulita, pero s\u00ed ejemplificar en alg\u00fan caso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8537500064337533, "is_candidate": false}, {"start": 2925.697, "end": 2929.62, "text": "Primero te voy a dar una respuesta jur\u00eddica y despu\u00e9s una respuesta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3052947683524697, "is_candidate": true}, {"start": 2931.65, "end": 2940.877, "text": " La respuesta jur\u00eddica es, tenemos una ley de consejo de la magistratura que hace muy dependiente al poder judicial del poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2815706847613426, "is_candidate": true}, {"start": 2940.877, "end": 2951.204, "text": "Y si queremos tener una justicia independiente, tenemos que cambiar la ley de consejo de la magistratura y darle de verdad independencia, no solamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2968877233161331, "is_candidate": true}, {"start": 2952.322, "end": 2956.963, "text": " a la designaci\u00f3n de los jueces, sino tambi\u00e9n a la destituci\u00f3n de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33117690011243406, "is_candidate": true}, {"start": 2956.963, "end": 2962.464, "text": "Tenemos que animarnos a que cuando un juez no funciona lo destituimos y punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4180737378892375, "is_candidate": true}, {"start": 2962.464, "end": 2975.987, "text": "As\u00ed como la sociedad con su voto cambia a un diputado que no anda, el sistema de control que tiene el Poder Judicial, que es el Parlamento y el Consejo de la Magistratura, se tiene que animar a destituir a un juez cuando no anda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28215897266596557, "is_candidate": true}, {"start": 2975.987, "end": 2979.128, "text": "No solo a un juez federal, a un juez penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4113835961790282, "is_candidate": true}, {"start": 2980.531, "end": 2995.92, "text": " Vivimos en un pa\u00eds donde todav\u00eda mantienen sus cargos jueces que consideraron que en una violaci\u00f3n la penetraci\u00f3n no estaba aprobada porque ese d\u00eda se perdi\u00f3 la prueba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3288484569124812, "is_candidate": true}, {"start": 2995.92, "end": 3009.948, "text": "Y siguen en su cargo y las v\u00edctimas de violaci\u00f3n sufren una doble afrenta, el Estado fracasando al momento de cuidarlas y el Estado fracasando al momento de establecer castigo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29470002698400655, "is_candidate": true}, {"start": 3011.668, "end": 3025.16, "text": " y lo vemos en los casos de violencia de g\u00e9nero, jueces que no aplican la medida de restricci\u00f3n y que despu\u00e9s cuando se les muere se hacen los desentendidos porque no le supieron aplicar l\u00edmites al violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30914298912938576, "is_candidate": true}, {"start": 3025.16, "end": 3030.866, "text": "Tenemos que animarnos a que cuando un juez no anda lo destituimos, nos tenemos que animar como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707710526625464, "is_candidate": true}, {"start": 3032.765, "end": 3035.227, "text": " Tomo algunas preguntas de los invitados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7793638842129695, "is_candidate": false}, {"start": 3035.227, "end": 3051.521, "text": "Ariel Mart\u00ednez de Biog\u00e9nesis Vag\u00f3 pregunta qu\u00e9 opini\u00f3n le merece la gesti\u00f3n de Mar\u00eda Eugenia Vidal y si en lo particular en el conflicto de la educaci\u00f3n hubiese actuado de distinta manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7686892619633844, "is_candidate": false}, {"start": 3051.521, "end": 3055.064, "text": "S\u00ed, hubi\u00e9semos actuado distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3574076426936019, "is_candidate": true}, {"start": 3055.064, "end": 3060.289, "text": "Tengo la tranquilidad de conciencia de que se lo plantee a la gobernadora apenas arranc\u00f3 la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.408325616349399, "is_candidate": true}, {"start": 3062.415, "end": 3082.035, "text": " y le planteamos poner en marcha, y tiene estado parlamentario, lo que les estoy contando lo pueden verificar, le planteamos poner en marcha una ley que estableciera un sistema de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tica del salario docente, para terminar con esto de que se acusa mutuamente unos a otros a ver qui\u00e9n toma de reh\u00e9n a qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26783072867853586, "is_candidate": true}, {"start": 3083.131, "end": 3086.092, "text": " porque los que pierden en esa pelea son los pibes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33950151308672905, "is_candidate": true}, {"start": 3086.092, "end": 3093.796, "text": "Yo les quiero hacer una cuenta por un instante porque me parece que la educaci\u00f3n es clave para la revoluci\u00f3n de la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3082062926993746, "is_candidate": true}, {"start": 3093.796, "end": 3103.281, "text": "Un chico que va a una escuela privada tiene en general la suerte de tener doble turno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2752061146009618, "is_candidate": true}, {"start": 3103.281, "end": 3105.362, "text": "Tiene entre 6 y 7 horas de clase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43761681659003215, "is_candidate": true}, {"start": 3107.147, "end": 3115.47, "text": " y tiene agregado a lo que es la curr\u00edcula tradicional algunas habilidades adicionales, algunos aprendizajes adicionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2928332332254393, "is_candidate": true}, {"start": 3115.47, "end": 3123.012, "text": "Un chico que va a una escuela p\u00fablica tiene 3 horas de clase y despu\u00e9s 40 minutos de comedor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3172495296845611, "is_candidate": true}, {"start": 3123.012, "end": 3126.873, "text": "Lo que estamos construyendo es una brecha de desigualdad fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3716139213517312, "is_candidate": true}, {"start": 3126.873, "end": 3132.415, "text": "La escuela p\u00fablica fue el motor de la movilidad social ascendente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32885300861454236, "is_candidate": true}, {"start": 3132.415, "end": 3135.576, "text": "La escuela p\u00fablica fue la que permiti\u00f3 que el hijo del inmigrante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4909410750156896, "is_candidate": true}, {"start": 3137.076, "end": 3142.278, "text": " se transformara en empresario de medios o en abogado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4350871178827824, "is_candidate": true}, {"start": 3142.278, "end": 3147.661, "text": "Y me parece que si no entendemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3932129603903607, "is_candidate": true}, {"start": 3149.148, "end": 3165.099, "text": " que revitalizar el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica nos va a cambiar como sociedad, estamos complicados, porque adem\u00e1s la brecha de desigualdad educativa es la brecha que m\u00e1s va a influir en la pobreza del mundo en los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30343576331439803, "is_candidate": true}, {"start": 3165.099, "end": 3172.844, "text": "En el mundo de la revoluci\u00f3n del conocimiento y la informaci\u00f3n, la ignorancia, la falta de capacidades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3225412437562606, "is_candidate": true}, {"start": 3173.712, "end": 3181.017, "text": " va a hacer que el que est\u00e1 condenado a la pobreza, est\u00e9 estructuralmente m\u00e1s condenado por falta de conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3519084025525897, "is_candidate": true}, {"start": 3181.017, "end": 3182.678, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.50025958626967, "is_candidate": false}, {"start": 3182.678, "end": 3188.582, "text": "Que discutimos el sistema educativo solamente cuando se discute salario docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24227462507919773, "is_candidate": true}, {"start": 3188.582, "end": 3196.988, "text": "Los docentes tienen que ganar bien, pero tienen que tener las capacidades suficientes para preparar a nuestros hijos para el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30890378307724486, "is_candidate": true}, {"start": 3198.774, "end": 3208.438, "text": " Quiero s\u00ed contestar la primera parte de la pregunta para que no crean que me escap\u00e9, no s\u00e9 qui\u00e9n fue el de la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.290617568330765, "is_candidate": true}, {"start": 3208.438, "end": 3221.683, "text": "La provincia tuvo el peor gobernador de la historia en los \u00faltimos 8 a\u00f1os, un gobernador que hac\u00eda como qu\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.261962839116918, "is_candidate": true}, {"start": 3223.146, "end": 3233.034, "text": " Hac\u00eda como que gobernaba, pero en t\u00e9rminos concretos lo \u00fanico que hizo fue tirarle los problemas a otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2681018776370122, "is_candidate": true}, {"start": 3233.034, "end": 3235.897, "text": "A veces era culpa de la Naci\u00f3n, a veces era culpa de los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707821048881462, "is_candidate": true}, {"start": 3235.897, "end": 3239.079, "text": "Elud\u00eda cualquier responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44636932337227764, "is_candidate": true}, {"start": 3239.079, "end": 3249.728, "text": "Y entonces el desaf\u00edo de la Provincia de Buenos Aires es un desaf\u00edo mayor y distinto al que tal vez estructuralmente enfrentaba el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23405795886413283, "is_candidate": true}, {"start": 3249.728, "end": 3251.89, "text": "\u00bfEs viable la Provincia de Buenos Aires tal como est\u00e1 hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7673361708573153, "is_candidate": false}, {"start": 3252.835, "end": 3280.477, "text": " tal como est\u00e1 hoy, la provincia primero tiene la dificultad de que en los distintos pactos fue perdiendo parte de sus recursos de coparticipaci\u00f3n, el Fondo del Com\u00fan Urbano congelado termin\u00f3 de alguna manera gener\u00e1ndole una anemia econ\u00f3mica mayor, y creo que la provincia de Buenos Aires tiene que recuperar los puntos de coparticipaci\u00f3n que le son propios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21303663996950128, "is_candidate": true}, {"start": 3281.462, "end": 3290.924, "text": " Vamos a hacer cuatro preguntas del p\u00fablico y me reservo yo la \u00faltima, que va a ser la m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7541319350759855, "is_candidate": false}, {"start": 3290.924, "end": 3304.488, "text": "Pregunta Gustavo, y no alcanzo a entender el apellido, Gustavo, dice si usted va a aprobar la expulsi\u00f3n de De Vido de la C\u00e1mara por inhabilidad moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8080087223560886, "is_candidate": false}, {"start": 3304.488, "end": 3309.069, "text": "Si se pone a tratamiento, sin duda, ma\u00f1ana nosotros ponemos a tratamiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32670855532604925, "is_candidate": true}, {"start": 3310.514, "end": 3321.261, "text": " el tema debido, pero yo tengo la sensaci\u00f3n de que pareciera como que es un tema que siempre se va alargando y no se quiere tratar nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2781692141296699, "is_candidate": true}, {"start": 3321.261, "end": 3334.13, "text": "El primer proyecto de tratamiento de esto de un diputado de nuestro bloque, Julio Raffo, en marzo, y todav\u00eda sigue gritando porque adem\u00e1s me acuerdo como si fuera hoy cuando ped\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34152143476511754, "is_candidate": true}, {"start": 3335.118, "end": 3348.987, "text": " el tratamiento del tema, qued\u00f3 gritando como un loco, \u00e9l est\u00e1 sentado en la \u00faltima fila de las bancas, y qued\u00f3 gritando como un loco solo, digamos, mientras le ped\u00edamos la palabra para incorporar el tema al Presidente de la C\u00e1mara, que nunca se lo incorpor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2797841661213373, "is_candidate": true}, {"start": 3348.987, "end": 3356.711, "text": "Y tengo la imagen de darme vuelta y de verlo a Julio gritando como un loco, digamos, pidiendo que le incorporen el tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34920343487207794, "is_candidate": true}, {"start": 3356.711, "end": 3358.873, "text": "A Julio Raffo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5504236332027648, "is_candidate": false}, {"start": 3358.873, "end": 3360.974, "text": "As\u00ed que es un tema que traemos desde marzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4217495537567605, "is_candidate": true}, {"start": 3362.365, "end": 3376.011, "text": " \u00bfQu\u00e9 alternativa al fuerte endeudamiento en d\u00f3lares propondr\u00eda para financiar el d\u00e9ficit fiscal hasta que \u00e9ste finalmente desaparezca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7813454817926484, "is_candidate": false}, {"start": 3376.011, "end": 3383.415, "text": "Es una pregunta que tiene varias respuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3234589037896236, "is_candidate": true}, {"start": 3383.415, "end": 3390.238, "text": "Lo primero que me gustar\u00eda es que quede claro que nuestro problema de d\u00e9ficit tiene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30510802603497045, "is_candidate": true}, {"start": 3391.534, "end": 3402.62, "text": " su mayor dificultad, dir\u00eda yo, en un Estado que no est\u00e1 bien gestionado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25199325472537437, "is_candidate": true}, {"start": 3402.62, "end": 3404.321, "text": "En un Estado que no est\u00e1 bien gestionado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34545987571187686, "is_candidate": true}, {"start": 3404.321, "end": 3416.188, "text": "Y me gustar\u00eda comparar, me gustar\u00eda que en todo caso nos tomemos el trabajo y que miremos y comparemos n\u00fameros de gesti\u00f3n y de resultados", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2723774304081019, "is_candidate": true}, {"start": 3417.089, "end": 3430.116, "text": " y de niveles de ejecuci\u00f3n, y creo que el problema m\u00e1s serio es que hay un problema de gesti\u00f3n del Estado en t\u00e9rminos de resultado fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2876410414256314, "is_candidate": true}, {"start": 3430.116, "end": 3446.105, "text": "Creo adem\u00e1s que el Banco Central tiene un instrumento fenomenal para poner en marcha r\u00e1pido mecanismos de crecimiento de nuestra econom\u00eda, de quienes son los mayores inversores de nuestra econom\u00eda, que no son los inversores extranjeros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23849940656985946, "is_candidate": true}, {"start": 3447.55, "end": 3465.752, "text": " No nos enga\u00f1emos, cuando hablamos de que el 72% de nuestro empleo es PYME en la Argentina, cuando hablamos de que el 80% de nuestra econom\u00eda es mercado interno, de lo que estamos hablando es de que los mayores inversores de la econom\u00eda argentina son los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2699703659900735, "is_candidate": true}, {"start": 3467.074, "end": 3486.303, "text": " y que entonces lo primero que necesitamos es darle instrumento de inversi\u00f3n a los argentinos, dejar de ir a buscar inversiones m\u00e1gicas que no llegan nunca a otros lugares del mundo y darle facilidades para invertir a aquel que tiene capacidad instalada en la Argentina porque adem\u00e1s es el que m\u00e1s r\u00e1pido genera trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3299710531662182, "is_candidate": true}, {"start": 3487.103, "end": 3503.423, "text": " Y en ese sentido, el seguro de tasa apalancado sobre el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad para aquellas inversiones productivas, pero no para los amigos del Fondo del Bicentenario, para todos en todas las sucursales bancarias, y el seguro de tasa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26873289062911765, "is_candidate": true}, {"start": 3504.104, "end": 3518.363, "text": " frente a una obligaci\u00f3n intergeneracional como la que tiene la ANSES apalancada en el fondo de garant\u00eda para lo que es el cr\u00e9dito hipotecario, son dos instrumentos que r\u00e1pidamente ponen en marcha la econom\u00eda argentina y le permiten crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2883613649388923, "is_candidate": true}, {"start": 3521.182, "end": 3531.59, "text": " Me parece que el desaf\u00edo m\u00e1s importante con el que nos enfrentamos es el de crecer y no ver c\u00f3mo la frazada corta la usamos para taparnos los pies o la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31092927664980374, "is_candidate": true}, {"start": 3531.59, "end": 3549.624, "text": "Te vuelvo a poner el ejemplo del sector, porque es un sector que estuvimos mirando ayer por los impuestos, porque adem\u00e1s tienen la situaci\u00f3n los laboratorios argentinos de que tienen la desventaja de que tienen mayor carga tributaria que los laboratorios extranjeros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28753541603625743, "is_candidate": true}, {"start": 3550.923, "end": 3564.986, "text": " Y entonces termina pasando que un medicamento importado compite en precio con uno nacional con la desventaja de que nuestros laboratorios pagan los impuestos en el origen de la cadena, ni siquiera en el consumidor final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3262405013076304, "is_candidate": true}, {"start": 3564.986, "end": 3571.568, "text": "Entonces termina la pel\u00edcula con remedios m\u00e1s caros, que paga la gente m\u00e1s caros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39825820640015364, "is_candidate": true}, {"start": 3572.627, "end": 3577.388, "text": " por mayor rentabilidad de los laboratorios extranjeros que de los laboratorios nacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4104147873548827, "is_candidate": true}, {"start": 3577.388, "end": 3587.39, "text": "Entonces, me parece que el problema es que hay que mirar sector por sector y nicho por nicho de nuestra econom\u00eda, cu\u00e1les son nuestros vectores de crecimiento m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34555227652704945, "is_candidate": true}, {"start": 3587.39, "end": 3600.533, "text": "Daniel Salom\u00f3n dice, \u00bfqu\u00e9 opina con el cierre de f\u00e1bricas de electr\u00f3nica en Tierra del Fuego, producto de la importaci\u00f3n, y qu\u00e9 valora m\u00e1s usted esas fuentes laborales perdidas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8163375848727766, "is_candidate": false}, {"start": 3601.23, "end": 3606.714, "text": " o productos baratos para todos los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7866263037808264, "is_candidate": false}, {"start": 3606.714, "end": 3608.895, "text": "A m\u00ed me parece que no es una cosa o la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.264622968065683, "is_candidate": true}, {"start": 3608.895, "end": 3622.585, "text": "Si hay algo que tiene que abandonar la Argentina es el manique\u00edsmo, de que es esto o el abismo, es esto o el abismo, porque el manique\u00edsmo nos llev\u00f3 a fracaso tras fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23574772187231263, "is_candidate": true}, {"start": 3622.585, "end": 3629.51, "text": "Me acuerdo un ministro de Econom\u00eda que dec\u00eda, es el blindaje o el abismo, es el megacanje o el abismo, y despu\u00e9s vino el abismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36844706769979685, "is_candidate": true}, {"start": 3631.869, "end": 3640.053, "text": " Entonces, Argentina tiene pertenencia al Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2902504306649365, "is_candidate": true}, {"start": 3640.053, "end": 3646.235, "text": "Manaos tiene un r\u00e9gimen de promoci\u00f3n para el sector electr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30276745179796516, "is_candidate": true}, {"start": 3646.235, "end": 3658.601, "text": "Cada d\u00f3lar que nosotros dejamos de poner en Tierra del Fuego es un d\u00f3lar que se nos va a Manaos antes de la competitividad de los productos que importamos en tabletas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31516693357496484, "is_candidate": true}, {"start": 3659.928, "end": 3661.909, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema de fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5421529790249181, "is_candidate": false}, {"start": 3661.909, "end": 3676.554, "text": "El problema es que la legislaci\u00f3n y el r\u00e9gimen no ten\u00eda obligaciones de integraci\u00f3n cada vez mayor y no ten\u00eda, digamos, un esquema de controles, que lo que est\u00e1 haciendo es que el r\u00e9gimen est\u00e9 en dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043712129321603, "is_candidate": true}, {"start": 3676.554, "end": 3684.156, "text": "Ahora, Manaos tiene r\u00e9gimen hasta el 2050, \u00bfle vamos a regalar nuestros d\u00f3lares a los brasileros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3021540325936679, "is_candidate": true}, {"start": 3684.156, "end": 3685.957, "text": "\u00bfVamos a tirar a los fueguinos a la calle?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5371550204304523, "is_candidate": false}, {"start": 3688.387, "end": 3713.012, "text": " Y esto no tiene nada que ver con los precios de los productos electr\u00f3nicos, porque los precios de los productos electr\u00f3nicos en la Argentina estaban adem\u00e1s distorsionados por c\u00f3mo ten\u00edamos armado el sistema aduanero, y en eso creo que el gobierno acert\u00f3 y tuvo una pol\u00edtica que baj\u00f3 precios, pero eso no significa que tengamos que discontinuar nuestra capacidad de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26001648968603075, "is_candidate": true}, {"start": 3713.012, "end": 3716.373, "text": "Y escuch\u00e9 mucho, y soy de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4259148619535499, "is_candidate": true}, {"start": 3718.068, "end": 3747.338, "text": " defensor del trabajo argentino en cualquier rinc\u00f3n, yo hubiese hecho no todo en Tierra del Fuego, hubiese hecho celulares en la regi\u00f3n tal vez de La Rioja o de Catamarca, hubiese hecho todo lo que es equipos vinculados a PC y a Notebook en la zona de Jujuy, salta por la reserva de litio que tenemos y hubiese obligado a que ese litio, que es un producto primario, en lugar de exportarlo como litio, lo integremos a la cadena de valor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2754558202219056, "is_candidate": true}, {"start": 3747.738, "end": 3757.066, "text": " digo, cualquiera de los productos electr\u00f3nicos que usamos tiene mucho de litio, las bater\u00edas, entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29889292399535927, "is_candidate": true}, {"start": 3757.066, "end": 3772.698, "text": "Ahora, lo cierto y lo concreto es que los brasile\u00f1os tienen un r\u00e9gimen y son nuestros socios, y lo que tenemos que saber es que cada puesto de trabajo que perdemos en Tierra del Fuego es adem\u00e1s un d\u00f3lar que se va a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26008504688602596, "is_candidate": true}, {"start": 3772.698, "end": 3774.54, "text": "La \u00faltima pregunta, en un momento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8970116786900114, "is_candidate": false}, {"start": 3776.33, "end": 3791.237, "text": " mencionaste que la gente es de una manera, antes de ingresar a la casa de gobierno, y cuando ingresa a ese despacho, tal vez se transforma en un ser un poquito m\u00e1s autoritario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7854399777815245, "is_candidate": false}, {"start": 3791.237, "end": 3792.557, "text": "Dramamine.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7266318775064721, "is_candidate": false}, {"start": 3792.557, "end": 3798.94, "text": "Seguramente alguien habr\u00e1s visto ah\u00ed y habr\u00e1s visto c\u00f3mo la gente se transforma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7889972471483995, "is_candidate": false}, {"start": 3798.94, "end": 3803.642, "text": "Y tal vez no tiene que ver solamente con la casa de gobierno, el argentino, o la historia nuestra,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8835726512929561, "is_candidate": false}, {"start": 3804.456, "end": 3811.74, "text": " nos pone de manifiesto que muchas veces el autoritarismo estuvo presente en nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8517895487198119, "is_candidate": false}, {"start": 3811.74, "end": 3820.965, "text": "Si alg\u00fan d\u00eda te llega a tocar la posibilidad o la oportunidad de estar en ese despacho, \u00bfqu\u00e9 garant\u00edas tienen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8788366938484684, "is_candidate": false}, {"start": 3820.965, "end": 3823.067, "text": "Yo no voy a estar, pero yo voy a partir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035267865773362, "is_candidate": false}, {"start": 3823.067, "end": 3829.11, "text": "Espero que est\u00e9s y que sea pronto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7500836144247062, "is_candidate": false}, {"start": 3829.11, "end": 3831.591, "text": "Depende de mi mujer, vos sab\u00e9s que nosotros tenemos un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9335044370729816, "is_candidate": false}, {"start": 3833.03, "end": 3840.553, "text": " \u00bfQu\u00e9 garant\u00eda tenemos todos los que estamos ac\u00e1 de que vos no te vas a transformar en ese ser autoritario?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8558627861484729, "is_candidate": false}, {"start": 3840.553, "end": 3847.837, "text": "Tal vez que el pecado de soberbia lo comet\u00ed en el 2014 y aprend\u00ed del error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2757837917331414, "is_candidate": true}, {"start": 3847.837, "end": 3852.399, "text": "Y aprend\u00ed del fracaso que signific\u00f3 ganar en el 2013 y perder en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3202735420117925, "is_candidate": true}, {"start": 3852.399, "end": 3853.119, "text": "Y creo que ese aprendizaje", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4519004218036424, "is_candidate": true}, {"start": 3863.049, "end": 3887.806, "text": " que es un aprendizaje doloroso, que se paga con el cuerpo, que se paga con el alma, que se paga y que por ah\u00ed en la intimidad uno lo vivi\u00f3 con m\u00e1s dolor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3072627023392027, "is_candidate": true}, {"start": 3887.806, "end": 3892.209, "text": "Pero creo que de alguna manera es la mejor ense\u00f1anza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3827274447885559, "is_candidate": true}, {"start": 3893.771, "end": 3911.657, "text": " la mejor ense\u00f1anza que tuve en estos 20 a\u00f1os de cosa p\u00fablica, el aprender que todos los d\u00edas sos el mismo, nunca sos el mejor de todos y nunca sos el peor de todos, y que ten\u00e9s que laburar todos los d\u00edas para revalidar t\u00edtulos frente a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28237619952559134, "is_candidate": true}, {"start": 3911.657, "end": 3920.139, "text": "Eso lo aprend\u00ed, lo aprend\u00ed con un costo personal alto, pero lo aprend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975860583159381, "is_candidate": true}, {"start": 3920.139, "end": 3921.28, "text": "Much\u00edsimas gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9297167521786556, "is_candidate": false}, {"start": 3921.28, "end": 3922.22, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8593273048567179, "is_candidate": false}, {"start": 3938.69, "end": 3938.875, "text": " ee", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.084306666427352, "is_candidate": false}], "Index": 1106, "channel_id": "UClUFUjDhJm889imVxX1NgKQ", "channel": "CICyP", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@CICyP", "id": "lQgwH1C4oWo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lQgwH1C4oWo", "title": "Evento #MassaEnCICyP - Entrevista de Daniel Hadad a Sergio Massa", "duration": 3942.0, "view_count": 610.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}