{"segments": [{"start": 55.998, "end": 56.338, "text": " Muy bien.", "cosine_dist": 1.140644244687268, "is_candidate": false}, {"start": 81.378, "end": 82.399, "text": " Gracias, gracias, gracias.", "cosine_dist": 1.100807392838523, "is_candidate": false}, {"start": 287.064, "end": 287.285, "text": " \u00bfQui\u00e9n es?", "cosine_dist": 1.0083661020097547, "is_candidate": false}, {"start": 400.585, "end": 404.369, "text": " Es m\u00e1s grande, es un kil\u00f3metro m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0681372767807382, "is_candidate": false}, {"start": 404.369, "end": 406.891, "text": "\u00bfSabes lo que es eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0371129330137803, "is_candidate": false}, {"start": 406.891, "end": 408.512, "text": "Es la cabeza del empleado, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0535110761028539, "is_candidate": false}, {"start": 408.512, "end": 409.974, "text": "Es un pantal\u00f3n, \u00bfno?", "cosine_dist": 1.1670669669521874, "is_candidate": false}, {"start": 409.974, "end": 411.375, "text": "Es una nota como pantal\u00f3n.", "cosine_dist": 0.9261569749496237, "is_candidate": false}, {"start": 411.375, "end": 412.376, "text": "Estaba rematada ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.025948089802017, "is_candidate": false}, {"start": 412.376, "end": 413.136, "text": "Estaba con un globo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1959261911486716, "is_candidate": false}, {"start": 413.136, "end": 413.877, "text": "\u00bfSabes lo que es eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0191567507913077, "is_candidate": false}, {"start": 413.877, "end": 415.298, "text": "\u00bfSabes lo que es eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0053580050347677, "is_candidate": false}, {"start": 415.298, "end": 416.82, "text": "No, la gente corre atr\u00e1s.", "cosine_dist": 0.9175259650502252, "is_candidate": false}, {"start": 416.82, "end": 418.561, "text": "Est\u00e1 haciendo la agenda de felicidad.", "cosine_dist": 1.0010714223742536, "is_candidate": false}, {"start": 511.681, "end": 512.148, "text": " Y a vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9925127559145696, "is_candidate": false}, {"start": 573.871, "end": 576.316, "text": " Ah\u00ed entraron, ah\u00ed entraron, ah\u00ed entraron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1168193386352394, "is_candidate": false}, {"start": 576.316, "end": 577.018, "text": "Lojo, lojo, lojo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0777211990400168, "is_candidate": false}, {"start": 623.373, "end": 623.633, "text": " \u00bfPermiso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9661501751089133, "is_candidate": false}, {"start": 623.633, "end": 631.441, "text": "Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0022189274573892, "is_candidate": false}, {"start": 631.441, "end": 637.767, "text": "Bueno, buen mediod\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9128803960118201, "is_candidate": false}, {"start": 637.767, "end": 642.532, "text": "Ministro Lamens, Presidente Tapia, Ministro Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1448779476125386, "is_candidate": false}, {"start": 642.532, "end": 643.713, "text": "Bienvenidos a todos otra vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0436241035831408, "is_candidate": false}, {"start": 643.713, "end": 645.534, "text": "Vamos a dar inicio a esta conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.007757942486355, "is_candidate": false}, {"start": 645.534, "end": 646.856, "text": "Primero vamos a tener la introducci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0813476099552255, "is_candidate": false}, {"start": 648.038, "end": 657.125, "text": " de los ministros del presidente acerca del Mundial Centenario 2030, que se jugar\u00e1 con los partidos inaugurales aqu\u00ed en Sudam\u00e9rica, uno en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0122222662140006, "is_candidate": false}, {"start": 657.125, "end": 664.771, "text": "Y luego comenzaremos con la tanda de preguntas que tenemos ac\u00e1 m\u00e1s o menos diagramado con los n\u00fameros de los periodistas que tienen los micr\u00f3fonos designados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9959957628448685, "is_candidate": false}, {"start": 664.771, "end": 666.832, "text": "Presidente Tapia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9437361036814863, "is_candidate": false}, {"start": 666.832, "end": 668.713, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8865730917850235, "is_candidate": false}, {"start": 668.713, "end": 673.317, "text": "Bueno, bienvenidos, compa\u00f1ero Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9331148394972999, "is_candidate": false}, {"start": 673.317, "end": 677.3, "text": "Bienvenido, ministro de Turismo y Deporte, Mat\u00edas Lamens.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.93009530541234, "is_candidate": false}, {"start": 678.251, "end": 695.841, "text": " a todos los presidentes, a todos los miembros que componen las diferentes comisiones directivas de los clubes, a la vicepresidenta Carolina Cristinciano, a todos los periodistas, a la Casa de los Campeones del Mundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8814815849064069, "is_candidate": false}, {"start": 695.841, "end": 707.327, "text": "La verdad que ayer fue creo que el d\u00eda m\u00e1s importante para el f\u00fatbol argentino desde que me toca", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9211405813161215, "is_candidate": false}, {"start": 708.59, "end": 723.02, "text": " estar en la gesti\u00f3n conduciendo los destinos del f\u00fatbol argentino, la situaci\u00f3n del f\u00fatbol argentino, despu\u00e9s del 18 de diciembre del a\u00f1o 22.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8927745170122504, "is_candidate": false}, {"start": 723.02, "end": 733.007, "text": "Tener la posibilidad de haber logrado cristalizar, creo que un sue\u00f1o que se inici\u00f3 hace un tiempo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8591205132898504, "is_candidate": false}, {"start": 734.389, "end": 754.199, "text": " para que el Mundial 2030 tuviera la posibilidad de jugarse en Sudam\u00e9rica, poder rememorar la historia, poder lograr que el f\u00fatbol sudamericano fuera parte de este Mundial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8715630549687167, "is_candidate": false}, {"start": 754.199, "end": 763.704, "text": "Fue un objetivo que naci\u00f3 conjuntamente por el presidente Alejandro Dom\u00ednguez, presidente Nacho Alonso,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.835876530506576, "is_candidate": false}, {"start": 765.06, "end": 789.319, "text": " Robert Harrison, Presidente quien les habla, y sin dudas que el Presidente Gianni Infantino, que confi\u00f3 en el f\u00fatbol argentino, en el f\u00fatbol sudamericano, que cumpli\u00f3 no s\u00f3lo y confi\u00f3 en nosotros, sino que cumpli\u00f3 la palabra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8538938219936768, "is_candidate": false}, {"start": 789.319, "end": 793.863, "text": "Muchos de los dirigentes que est\u00e1n ac\u00e1 presentes saben de qu\u00e9 les hablo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8680166802298719, "is_candidate": false}, {"start": 795.22, "end": 809.764, "text": " saben de su \u00faltima visita, creo que Argentina ha sido uno de los pa\u00edses m\u00e1s visitados por el Presidente del F\u00fatbol Mundial, por el Presidente Infantino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8990963988853305, "is_candidate": false}, {"start": 809.764, "end": 818.366, "text": "Y los dirigentes que estuvieron en la \u00faltima visita a nuestro pa\u00eds saben de qu\u00e9 les hablo, se comprometi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8725391341941646, "is_candidate": false}, {"start": 819.511, "end": 826.415, "text": " a que Argentina iba a ser una de las sedes del Mundial 2030 y cumpli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8773438596997782, "is_candidate": false}, {"start": 826.415, "end": 848.509, "text": "Y cada uno de los miembros del Bur\u00f3 de FIFA que acompa\u00f1aron y respaldaron para que Uruguay, Argentina y Paraguay tengamos un partido inaugural en un Mundial tan conmemoratorio, tan hist\u00f3rico de nuestro f\u00fatbol,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8518624376328745, "is_candidate": false}, {"start": 849.44, "end": 866.709, "text": " donde fue nuestro primer mundial profesional, donde fue Argentina una de las finalistas, poderlo hacer ac\u00e1 realmente tiene un valor muy, pero muy importante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8864953260198951, "is_candidate": false}, {"start": 866.709, "end": 878.115, "text": "No es casualidad, esto refleja lo que uno, o el f\u00fatbol argentino, o nuestro pa\u00eds, ha podido demostrar en el mundial juvenil.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8871262242506532, "is_candidate": false}, {"start": 879.292, "end": 899.469, "text": " un Mundial Juvenil Sud-20, en el cual en 20, 25 d\u00edas, conjuntamente con la rapidez del Estado, del Ministro que present\u00f3 los avales, pero por sobre todas las cosas, demostrando que el f\u00fatbol argentino tiene una capacidad enorme.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8428149585880967, "is_candidate": false}, {"start": 900.501, "end": 919.728, "text": " Y esto es puramente m\u00e9rito de ustedes, de los dirigentes del f\u00fatbol argentino, que tuvieron los campos para que puedan entrenar las selecciones, que tuvimos los estadios para que puedan jugarse este Mundial, para poder tener la capacidad de llevar adelante 4 competencias al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.832356375424298, "is_candidate": false}, {"start": 919.728, "end": 925.87, "text": "Torneo de la Liga, Copa Argentina, Copa Sudamericana, Copa Libertadores y un Mundial Sud-20.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9239473636203275, "is_candidate": false}, {"start": 928.692, "end": 933.094, "text": " Este es el f\u00fatbol argentino, esta es la Argentina que nosotros vemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8978410985451629, "is_candidate": false}, {"start": 933.094, "end": 941.558, "text": "Sin duda, si no hubi\u00e9ramos tenido la posibilidad de que el Estado acompa\u00f1e, no hubi\u00e9ramos sido sede del Mundial Sud-20.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8615876874611395, "is_candidate": false}, {"start": 941.558, "end": 952.964, "text": "Y en esto quiero valorizar y reflejar que la AFA tuvo esa posibilidad porque el Ministro nos acompa\u00f1\u00f3, porque administrativamente se movi\u00f3 muy r\u00e1pido,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8446967981423354, "is_candidate": false}, {"start": 964.725, "end": 976.635, "text": " Ese d\u00eda Infantino estaba viajando, hab\u00eda reuni\u00f3n en Paraguay, y a las 7 de la ma\u00f1ana empezamos a trabajar para que pudi\u00e9ramos realizar el Mundial Sub-20.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8775730263976864, "is_candidate": false}, {"start": 976.635, "end": 987.405, "text": "Creo que 7 y 10, 7 y 4, llam\u00e9 al Ministro, llam\u00e9 a Mat\u00edas, y r\u00e1pidamente, administrativamente, pudimos hacer sede de ese Mundial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8739928459060412, "is_candidate": false}, {"start": 987.405, "end": 990.928, "text": "Eso refleja la posibilidad de que el 2030 los argentinos tengan", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9004436924564765, "is_candidate": false}, {"start": 993.542, "end": 1001.025, "text": " el inicio y la inauguraci\u00f3n de un Mundial tan significativo para el f\u00fatbol hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8338099831375665, "is_candidate": false}, {"start": 1001.025, "end": 1004.187, "text": "Costo cero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8573796546261669, "is_candidate": false}, {"start": 1004.187, "end": 1014.491, "text": "Los argentinos y las argentinas vamos a ser sede del Mundial 2030 donde el Estado no va a tener que invertir nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9133840870647417, "is_candidate": false}, {"start": 1014.491, "end": 1016.232, "text": "Rusia para el Mundial de 2018 invirti\u00f3 15.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8309928986506423, "is_candidate": false}, {"start": 1022.057, "end": 1047.0, "text": " Qatar para el Mundial 2022 invirti\u00f3 220 billones de d\u00f3lares y Argentina va a tener su Mundial, su partido inaugural con su selecci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, siendo la inauguraci\u00f3n de un Mundial que va a reflejar lo que todos ya se habr\u00e1n dado cuenta, el \u00fanico Mundial en la historia", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8226531789928877, "is_candidate": false}, {"start": 1048.28, "end": 1054.506, "text": " con 6 pa\u00edses, 3 continentes siendo sede.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8532246609625009, "is_candidate": false}, {"start": 1054.506, "end": 1071.041, "text": "Me parece que, como lo dec\u00eda, ayer fue el segundo d\u00eda m\u00e1s importante para el f\u00fatbol argentino, para el f\u00fatbol mundial, y simplemente darle las gracias a todos los que creyeron en grande al Presidente Dom\u00ednguez,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8463046679532392, "is_candidate": false}, {"start": 1072.245, "end": 1078.707, "text": " era muy dif\u00edcil poder competir en lo econ\u00f3mico y por sobre todas las cosas en los votos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9112266855194964, "is_candidate": false}, {"start": 1078.707, "end": 1084.269, "text": "Son muchos los que votan para que un pa\u00eds pueda hacerse una Copa del Mundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9074500020170629, "is_candidate": false}, {"start": 1084.269, "end": 1092.252, "text": "Y en Sudam\u00e9rica apenas somos 10, pero se ve que valemos mucho y trabajamos mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.920266020945455, "is_candidate": false}, {"start": 1092.252, "end": 1096.334, "text": "Por eso nuevamente agradecerles a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0026614332466572, "is_candidate": false}, {"start": 1096.334, "end": 1099.395, "text": "Y bueno, a veces...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9318504019705307, "is_candidate": false}, {"start": 1101.004, "end": 1109.77, "text": " Cuando te miro me haces acordar cuando me toc\u00f3 a m\u00ed y al comit\u00e9 ejecutivo que est\u00e1 ac\u00e1 presente comenzar a presidir la AFA en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8538783927890145, "is_candidate": false}, {"start": 1109.77, "end": 1123.721, "text": "Nosotros \u00e9ramos parte porque est\u00e1bamos dentro de los diferentes comit\u00e9s ejecutivos, pero a partir del 29 de marzo me toc\u00f3 ser presidente y empezar a conducir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.858251633238434, "is_candidate": false}, {"start": 1125.228, "end": 1127.05, "text": " y la AFA todos saben lo que era.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9063777594981303, "is_candidate": false}, {"start": 1127.05, "end": 1131.314, "text": "El f\u00fatbol argentino, ustedes bien saben c\u00f3mo estaba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8764644695743347, "is_candidate": false}, {"start": 1131.314, "end": 1140.422, "text": "Por eso hay un enorme desaf\u00edo cuando te toque seguramente conducir este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9223267208988251, "is_candidate": false}, {"start": 1156.224, "end": 1172.846, "text": " Nosotros lo logramos, los dirigentes del f\u00fatbol argentino lo logramos, no s\u00f3lo pusimos de pie a esta asociaci\u00f3n, sino que deportivamente nuestros jugadores, nuestros t\u00e9cnicos han ganado los logros deportivos m\u00e1s importantes, y esto lo han ganado ellos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8404364445424277, "is_candidate": false}, {"start": 1176.141, "end": 1179.524, "text": " Much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos en este momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9018522034871994, "is_candidate": false}, {"start": 1179.524, "end": 1185.829, "text": "Decirle que sin el trabajo de todos los dirigentes del f\u00fatbol argentino, sin duda no hubi\u00e9ramos logrado nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8419714510945696, "is_candidate": false}, {"start": 1185.829, "end": 1187.45, "text": "Bienvenido, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.003608498162466, "is_candidate": false}, {"start": 1187.45, "end": 1189.311, "text": "Bienvenido, Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9732880799110469, "is_candidate": false}, {"start": 1189.311, "end": 1194.615, "text": "Y le voy a ceder la palabra al Ministro L\u00e1mez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9090313679917537, "is_candidate": false}, {"start": 1194.615, "end": 1195.016, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.930420818626556, "is_candidate": false}, {"start": 1205.367, "end": 1208.47, "text": " Hola, buenas tardes para todas y todos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8914426966408586, "is_candidate": false}, {"start": 1208.47, "end": 1214.174, "text": "Gracias, Chiqui, por recibirnos ac\u00e1 en la Casa del F\u00fatbol Argentino, en la Casa del Campe\u00f3n del Mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7468057858809818, "is_candidate": false}, {"start": 1214.174, "end": 1223.862, "text": "La verdad que es un d\u00eda muy importante porque refleja tambi\u00e9n la llegada o el punto c\u00falmine de mucho tiempo de trabajo de todos los equipos de la AFA, de los equipos del Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8656898449820339, "is_candidate": false}, {"start": 1223.862, "end": 1228.986, "text": "Por supuesto que los equipos del Ministerio de Econom\u00eda, como contaba lo que cuenta Chiqui, es absolutamente cierto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8681834140087129, "is_candidate": false}, {"start": 1230.111, "end": 1239.595, "text": " Yo me acuerdo que empezamos a hablar muy temprano y me dec\u00eda apur\u00e9monos porque hay una gran oportunidad, creo que r\u00e1pidamente en tiempo r\u00e9cord conseguimos los avales, hicimos que el Mundial Sub-20 se hiciera ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.869288338332825, "is_candidate": false}, {"start": 1239.595, "end": 1247.299, "text": "Como ustedes saben tambi\u00e9n, yo estuve ese d\u00eda cuando vino Infantino, nos felicit\u00f3 por c\u00f3mo lo hab\u00edamos hecho, por c\u00f3mo lo hab\u00edamos logrado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.898650676385978, "is_candidate": false}, {"start": 1247.299, "end": 1254.642, "text": "Creo que eso marc\u00f3 sin ninguna duda un antecedente, un antes y un despu\u00e9s, porque fue lo que nos posibilit\u00f3 y nos puso en carrera de verdad para el Mundial 2030.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7792443916652056, "is_candidate": false}, {"start": 1254.642, "end": 1258.924, "text": "Hay algo que reconvers\u00e1bamos antes con Chiqui, que este primer partido inaugural", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7632640909570213, "is_candidate": false}, {"start": 1259.432, "end": 1263.476, "text": " Lo primero para decir es que pone a Argentina y que pone a Sudam\u00e9rica en el foco del mundo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7755041285300569, "is_candidate": false}, {"start": 1263.476, "end": 1284.193, "text": "El mundo, ustedes saben lo que significa un partido inaugural de un mundial, el mundo va a estar mirando a la Argentina con todo lo que eso representa en t\u00e9rminos futbol\u00edsticos, pero en t\u00e9rminos de oportunidad, de mostrar a Argentina al mundo, de que tengamos ac\u00e1 tambi\u00e9n un impacto econ\u00f3mico importante, porque lo que habl\u00e1bamos reci\u00e9n con Chiqui tambi\u00e9n, es que esta es la primera confirmaci\u00f3n de otras que pueden venir sobre el Mundial 2030, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8020845424975794, "is_candidate": false}, {"start": 1284.193, "end": 1285.775, "text": "Nosotros tenemos que confirmar el primer partido,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.889600380661061, "is_candidate": false}, {"start": 1286.505, "end": 1291.308, "text": " Hay m\u00e1s novedades que podemos tener en los pr\u00f3ximos meses, en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, para los cuales est\u00e1 trabajando Chiqui.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.882006056252212, "is_candidate": false}, {"start": 1291.308, "end": 1297.792, "text": "Me parece que es importante hacer tambi\u00e9n una menci\u00f3n al Presidente de la Comegol, Alejandro Dom\u00ednguez, que ha trabajado mucho y muy bien.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8203861530686062, "is_candidate": false}, {"start": 1297.792, "end": 1302.455, "text": "Nosotros ten\u00edamos el deseo de traer el mundial ac\u00e1, ten\u00edamos el deseo de que se hiciera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7763318132797273, "is_candidate": false}, {"start": 1302.455, "end": 1309.419, "text": "No cre\u00edamos, y era uno de los argumentos de m\u00e1s peso que nosotros consider\u00e1bamos que ten\u00edamos a la hora de discutir por este mundial, dec\u00edamos que", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7559168402458749, "is_candidate": false}, {"start": 1310.541, "end": 1324.051, "text": " el centenario que era una gran oportunidad del f\u00fatbol mundial para devolverle a Sudam\u00e9rica todo lo que hab\u00eda aportado en t\u00e9rminos de cantidad de jugadores, en t\u00e9rminos de lo que significa de la historia de Sudam\u00e9rica para el deporte m\u00e1s popular del mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8055747836715201, "is_candidate": false}, {"start": 1324.051, "end": 1327.294, "text": "Y creo que de alguna manera ese reconocimiento de esta manera se hizo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.865734138284003, "is_candidate": false}, {"start": 1327.294, "end": 1334.8, "text": "Por supuesto que, como lo hicimos siempre, vamos a pelear por m\u00e1s para tener m\u00e1s partidos, que esa es la idea que tenemos, pero creo que esta es una muy buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8820129033984335, "is_candidate": false}, {"start": 1334.8, "end": 1337.582, "text": "Y para referirme brevemente a otro tema que me pidi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8029848056971123, "is_candidate": false}, {"start": 1338.16, "end": 1361.155, "text": " Me pidi\u00f3 el Ministro Sergio Massa que les cuente, porque estamos ac\u00e1 tambi\u00e9n en la Casa del F\u00fatbol Argentino, porque los dos somos hombres de clubes, sabemos lo que significan los clubes y el rol social que cumplen los clubes, porque por ah\u00ed alguno puede creer que el Estado mirando o prestando la atenci\u00f3n a los clubes beneficia al f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8511172449588167, "is_candidate": false}, {"start": 1361.155, "end": 1366.619, "text": "El Estado mirando a los clubes lo que hace es cuidar a los chicos y chicas de toda la Argentina, sin ninguna duda, y ustedes que son dirigentes,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8938117227499706, "is_candidate": false}, {"start": 1373.928, "end": 1376.869, "text": " Y ustedes que son dirigentes lo saben muy bien, lo saben mejor que yo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9538506429631051, "is_candidate": false}, {"start": 1376.869, "end": 1380.371, "text": "Ustedes saben que cuando un chico est\u00e1 en el club es una gran tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8522702064530886, "is_candidate": false}, {"start": 1380.371, "end": 1386.693, "text": "Los que somos pap\u00e1s y mam\u00e1s tambi\u00e9n sabemos que cuando el chico no est\u00e1 en el colegio, el mejor lugar donde puede estar es en el club.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8780850610042337, "is_candidate": false}, {"start": 1386.693, "end": 1395.596, "text": "Y muchos de ustedes tienen equipos en Primera, que compiten en alto nivel algunos, pero tambi\u00e9n tienen un club donde se hace f\u00fatbol infantil, donde se hacen otros deportes, donde se hacen otras actividades.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8446068192597467, "is_candidate": false}, {"start": 1395.596, "end": 1401.979, "text": "Como ustedes saben, muchos clubes ten\u00edan un r\u00e9gimen, a veces hablo como dirigente de f\u00fatbol tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.793524536222087, "is_candidate": false}, {"start": 1402.418, "end": 1412.761, "text": " ten\u00edan un r\u00e9gimen especial que era el 12-12, lamentablemente con el gobierno anterior se perdi\u00f3 ese beneficio de tener la posibilidad de tanto contribuciones como aportes pagados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.766867954743143, "is_candidate": false}, {"start": 1412.761, "end": 1415.582, "text": "Porque tambi\u00e9n escuch\u00e9 que el f\u00fatbol no las pagaba con el 12-12.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.669664752019898, "is_candidate": false}, {"start": 1415.582, "end": 1417.642, "text": "Eso no es as\u00ed, eso no es verdad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6901346151520522, "is_candidate": false}, {"start": 1417.642, "end": 1422.764, "text": "El f\u00fatbol argentino las paga, las paga diferidas y las paga cuando le ingresa dinero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7846210049833682, "is_candidate": false}, {"start": 1422.764, "end": 1427.305, "text": "Y eso es importante aclararlo porque alg\u00fan desprevenido escuch\u00e9 que dec\u00eda que el f\u00fatbol no lo pagaba, que le regalaban eso al f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9043174311258807, "is_candidate": false}, {"start": 1427.305, "end": 1428.765, "text": "No le est\u00e1n regalando nada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9055163799394493, "is_candidate": false}, {"start": 1428.765, "end": 1431.486, "text": "Lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo es diferir el pago y que pueda pagar cuando les ingresa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8602384177863273, "is_candidate": false}, {"start": 1432.239, "end": 1445.105, "text": " la noticia y en esto le quiero dar un m\u00e9rito muy grande a Sergio Massa porque la verdad que yo pelear\u00e9 de que llegu\u00e9 y no lo logr\u00e9, pero cuando lleg\u00f3 Sergio al Ministerio la verdad que le dio un impulso b\u00e1rbaro y dentro de muy poquitos d\u00edas vamos a tener finalmente la reposici\u00f3n del 12-12 tal como estaba.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8882694311315642, "is_candidate": false}, {"start": 1465.305, "end": 1485.344, "text": " E inclusive con algunos adicionales van a estar todas las categor\u00edas, despu\u00e9s pasaremos los detalles, pero me parece que hoy era un buen d\u00eda porque como bien dec\u00eda Chiqui cuando arranc\u00f3, el hecho de que tengamos el Mundial ac\u00e1, el hecho de que la FIFA, mira la Argentina como lo hace, tiene mucho que ver con su riqueza futbol\u00edstica y la riqueza futbol\u00edstica no ser\u00eda posible sin el trabajo que hacen los clubes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.905602730351647, "is_candidate": false}, {"start": 1485.825, "end": 1491.629, "text": " todos los grandes jugadores de la Argentina arrancaron en alg\u00fan club de los nuestros, as\u00ed que esto tambi\u00e9n es una forma de cuidarlos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8122112512279673, "is_candidate": false}, {"start": 1491.629, "end": 1502.817, "text": "Me parece que Sergio tuvo tambi\u00e9n la generosidad de pedirme que lo anuncie yo, pero quiero ser justo, quiero ser sincero, y la verdad que hubiera sido imposible sin la gesti\u00f3n de Sergio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9041002116178815, "is_candidate": false}, {"start": 1502.817, "end": 1507.701, "text": "As\u00ed que gracias a todos, para m\u00ed es un orgullo enorme, me parece que estamos, como dec\u00eda Chiqui,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8159678575685513, "is_candidate": false}, {"start": 1508.18, "end": 1522.583, "text": " en uno de los hitos m\u00e1s importantes de la historia del f\u00fatbol argentino, sin ninguna duda, volver a tener un Mundial en casa, por lo menos este primer partido, y probablemente podamos tener m\u00e1s, nos pone a todos a trabajar, es un desaf\u00edo enorme desde todo punto de vista, y adem\u00e1s es un gran orgullo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8086680624138695, "is_candidate": false}, {"start": 1522.583, "end": 1531.605, "text": "As\u00ed que gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9885191137963536, "is_candidate": false}, {"start": 1531.605, "end": 1533.585, "text": "Ministro Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1019371672790355, "is_candidate": false}, {"start": 1533.585, "end": 1536.786, "text": "Bueno, muy buen mediod\u00eda para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39132791315301807, "is_candidate": true}, {"start": 1539.39, "end": 1557.797, "text": " Lo primero que me viene como sentimiento, como sensaci\u00f3n, es orgullo, un orgullo enorme por el f\u00fatbol argentino, que es uno de los s\u00edmbolos y una de las banderas m\u00e1s importantes que la Argentina tiene a lo largo y a lo ancho del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2800137660752565, "is_candidate": true}, {"start": 1557.797, "end": 1565.781, "text": "Tuve a lo largo de estos a\u00f1os la oportunidad de trabajar, de recorrer, de intercambiar con actores", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3193426779069466, "is_candidate": true}, {"start": 1567.106, "end": 1590.265, "text": " econ\u00f3micos, pol\u00edticos, financieros de cada rinc\u00f3n del mundo, y les puedo asegurar que si hay una cosa que nos identifica, construye una marca y nos permite acercar cualquier diferencia que tengamos en cualquier rinc\u00f3n del mundo, es esta camiseta, es la celeste y blanca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23748075748866226, "is_candidate": true}, {"start": 1591.291, "end": 1601.555, "text": " entregada en cualquier actividad, les aseguro que nos abre cualquier puerta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3323083071851035, "is_candidate": true}, {"start": 1601.555, "end": 1607.438, "text": "Y me gustar\u00eda primero felicitar a la Asociaci\u00f3n del F\u00fatbol Argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2771166178933866, "is_candidate": true}, {"start": 1607.438, "end": 1615.761, "text": "Nosotros simplemente cumplimos con una tarea que es la de avalar, y le entregamos ahora los avales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4172058143145161, "is_candidate": true}, {"start": 1621.393, "end": 1628.759, "text": " a nuestra asociaci\u00f3n, a uno de los emblemas que tiene la Argentina a nivel global que es el f\u00fatbol argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.341536968160699, "is_candidate": true}, {"start": 1628.759, "end": 1637.407, "text": "No quiero dejar pasar que adem\u00e1s de orgullo me llena cierta satisfacci\u00f3n personal", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.272061520739049, "is_candidate": true}, {"start": 1639.119, "end": 1667.93, "text": " porque tal como contaba Chiqui, el recorrido fue un recorrido complejo, por las cr\u00edticas, por los prejuicios muchas veces, por la mirada facilista muchas otras, pero el f\u00fatbol argentino hoy es campe\u00f3n de Am\u00e9rica, hoy es campe\u00f3n del mundo, y le puede decir a la Argentina, a partir del trabajo de AFA,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23016657287639808, "is_candidate": true}, {"start": 1669.099, "end": 1692.82, "text": " del respaldo de Alejandro Dom\u00ednguez y la Confederaci\u00f3n Sudamericana, pero sobre todas las cosas de su convicci\u00f3n por pelear por la Argentina, le puede decir que en el 2030 gobierne quien gobierne la Argentina, el mundial empieza ac\u00e1 en casa con nuestra selecci\u00f3n jugando para los y las argentinas y creo que eso es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2414089966955777, "is_candidate": true}, {"start": 1693.999, "end": 1711.802, "text": " el m\u00e9rito a un trabajo recorrido que obviamente en alg\u00fan punto tuvo la necesidad de que trabajemos juntos y de manera muy veloz alrededor de la organizaci\u00f3n del Mundial Juvenil, del Mundial Sub-20, tuvimos algunas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2378587785342008, "is_candidate": true}, {"start": 1713.752, "end": 1736.61, "text": " madrugadas de trabajo, con noches muy cortitas y d\u00edas muy largos, las \u00faltimas 48 horas previas a que se confirmara Argentina sede del Mundial Juvenil o del Mundial Sub-20, y tuvimos en las \u00faltimas 48 horas varios idas y vueltas para garantizar que Argentina, Uruguay,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23869525220949994, "is_candidate": true}, {"start": 1737.41, "end": 1749.75, "text": " un pa\u00eds hermano nuestro y Paraguay, otro gran pa\u00eds hermano de la Argentina, tengan la oportunidad a 100 a\u00f1os del primer mundial de poner en marcha el mundial del centenario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.313281098103417, "is_candidate": true}, {"start": 1751.041, "end": 1771.146, "text": " No quiero dejar de reconocerle a Chiqui y a toda la conducci\u00f3n del f\u00fatbol argentino el trabajo, el trabajo por dejar la bandera argentina bien arriba, el trabajo frente a las cr\u00edticas, el sostener una l\u00ednea de f\u00fatbol, el sostener una l\u00ednea de trabajo, el sostener una conducci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2280190833633422, "is_candidate": true}, {"start": 1772.086, "end": 1786.403, "text": " En t\u00e9rminos del destino del f\u00fatbol argentino, s\u00e9 que sobre todo al principio, y al principio del Mundial m\u00e1s, fue duro y s\u00e9 que a veces las cr\u00edticas duelen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30702086222300495, "is_candidate": true}, {"start": 1787.691, "end": 1799.657, "text": " pero los que tenemos la responsabilidad de conducir, de tomar decisiones, tenemos que tener el cuero duro para bancar las cr\u00edticas y llevar a buen puerto a nuestras instituciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23119799551910003, "is_candidate": true}, {"start": 1799.657, "end": 1802.959, "text": "En nuestro caso, adem\u00e1s, a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4743174020733577, "is_candidate": true}, {"start": 1802.959, "end": 1814.745, "text": "As\u00ed que simplemente decirte, Chiqui, que por tu historia personal, por tu origen, por donde llevaste hoy al f\u00fatbol argentino, felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3298491283224021, "is_candidate": true}, {"start": 1816.058, "end": 1828.69, "text": " Pero sobre todas las cosas, felicitaciones al f\u00fatbol argentino por transformarse tal vez en la bandera m\u00e1s alta que podemos flamear a lo largo y a lo ancho del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3042757754292773, "is_candidate": true}, {"start": 1828.69, "end": 1834.075, "text": "Y decirles que frente a aquellos que dicen que somos un pa\u00eds de mierda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3361104888105232, "is_candidate": true}, {"start": 1835.734, "end": 1856.584, "text": " y que hacia adentro plantean todo el tiempo que somos un pa\u00eds de mierda, esto y esto es la demostraci\u00f3n de que frente al mundo no somos un pa\u00eds de mierda y en las cosas que nos destacamos podemos brillar y podemos ocupar un lugar de preponderancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3107131134294444, "is_candidate": true}, {"start": 1859.609, "end": 1870.735, "text": " Yo quiero por \u00faltimo, Chiqui, sabiendo que ahora vamos a tener que contestar preguntas, quiero pedirte que adem\u00e1s le pongamos una mirada federal, s\u00e9 que por ah\u00ed alg\u00fan porte\u00f1o se va a enojar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2878511444807771, "is_candidate": true}, {"start": 1870.735, "end": 1871.535, "text": "Me encantar\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.530446204182458, "is_candidate": false}, {"start": 1872.996, "end": 1892.164, "text": " ese partido de la selecci\u00f3n, lo hagamos en C\u00f3rdoba, en Santiago o en Mendoza, que son lugares que de alguna manera nos pueden servir para garantizar que adem\u00e1s le demos movimiento interno a Rosario tambi\u00e9n, puede ser, no se me enoje, se me enoja el PGR.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24168276385926557, "is_candidate": true}, {"start": 1893.886, "end": 1903.233, "text": " Y la verdad es que creo que adem\u00e1s de hacer flamear la bandera del f\u00fatbol argentino en el mundo, la tenemos que hacer flamear dentro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2989480879100752, "is_candidate": true}, {"start": 1903.233, "end": 1907.776, "text": "Y quiero explicar una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3249280683635237, "is_candidate": true}, {"start": 1907.776, "end": 1919.264, "text": "Chiqui planteaba que esto a la Argentina no s\u00f3lo no le cuesta plata, sino que adem\u00e1s no le significa impacto desde lo impositivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27049587807500164, "is_candidate": true}, {"start": 1919.264, "end": 1920.865, "text": "Hay algo mucho m\u00e1s importante,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4904222801925767, "is_candidate": true}, {"start": 1922.205, "end": 1924.829, "text": " que es que le signifique ingresos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40905468757436836, "is_candidate": true}, {"start": 1924.829, "end": 1935.585, "text": "Los 30 d\u00edas previos de 20 ciudades con FanFest, con todos los sponsors globales, activando el clima mundialista en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.296919255201729, "is_candidate": true}, {"start": 1936.678, "end": 1952.417, "text": " el partido inaugural, la televisaci\u00f3n, lo que representa para la marca argentina el tener miles de millones de personas mirando a nuestra selecci\u00f3n y pudiendo mostrarle", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25256172845000846, "is_candidate": true}, {"start": 1953.278, "end": 1966.148, "text": " nuestros destinos tur\u00edsticos, nuestro potencial econ\u00f3mico, nuestra calidad futbol\u00edstica, pero sobre todo la calidad humana con la que los argentinos recibimos al mundo es muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2523695492838597, "is_candidate": true}, {"start": 1966.148, "end": 1972.814, "text": "As\u00ed que gracias al f\u00fatbol argentino por seguir siendo una bandera de la que todos sentimos orgullo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3308883602637096, "is_candidate": true}, {"start": 1981.099, "end": 1982.44, "text": " Gracias, Ministros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0711691162481378, "is_candidate": false}, {"start": 1982.44, "end": 1984.861, "text": "S\u00ed, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8636580568074752, "is_candidate": false}, {"start": 1984.861, "end": 1994.047, "text": "Yo antes de las preguntas quer\u00eda hacer referencia a algo que dec\u00eda el Ministro Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9326552405815216, "is_candidate": false}, {"start": 1994.047, "end": 2010.136, "text": "El 27 de octubre, previo a la final de la Sudamericana, va a haber una reuni\u00f3n en Uruguay donde va a estar el Presidente Dom\u00ednguez, el Presidente de la Federaci\u00f3n Paraguaya, Harrison, el Presidente de la Federaci\u00f3n Uruguaya,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.848058290891415, "is_candidate": false}, {"start": 2011.013, "end": 2024.439, "text": " Nacho Alonso quien les habla, va a estar el presidente Pe\u00f1a de Paraguay, va a estar el presidente de la calle POU, va a estar Sergio en representaci\u00f3n de nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8419402259709846, "is_candidate": false}, {"start": 2025.203, "end": 2042.445, "text": " en donde vamos a empezar a trabajar en lo que \u00e9l dec\u00eda, en ese mes de fiesta que van a vivir los 3 pa\u00edses previo al inicio del mundial, en seguir desarrollando algo que nosotros, reci\u00e9n cuando vos dec\u00edas del interior, creo que esta conducci\u00f3n lo ha demostrado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8436642560110091, "is_candidate": false}, {"start": 2043.757, "end": 2072.437, "text": " el federalismo que llevamos nosotros con cada una de las competencias deportivas siempre que podemos, en los torneos de liga, con nuestra selecci\u00f3n, y sin duda tenemos much\u00edsimo, much\u00edsimo para trabajar para que ese mes previo al Mundial y al inicio de la Copa del Mundo 2030 sea lo que todas las argentinas y argentinos se merecen, y poder transitar por todo el pa\u00eds y que sientan y que vibran lo que va a ser ese Mundial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8409728152637053, "is_candidate": false}, {"start": 2073.428, "end": 2083.758, "text": " Reci\u00e9n cuando hablaba de lo que invirti\u00f3 un pa\u00eds, de lo que invirti\u00f3 otro pa\u00eds, se me pas\u00f3 algo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.907117843407225, "is_candidate": false}, {"start": 2083.758, "end": 2090.244, "text": "Este mundial tiene un valor patri\u00f3tico para los argentinos y argentinas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8333162969234748, "is_candidate": false}, {"start": 2090.244, "end": 2092.986, "text": "Este mundial no es un mundial de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8526172196379593, "is_candidate": false}, {"start": 2092.986, "end": 2096.87, "text": "Gobierne quien gobierne es un mundial de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9122086218588267, "is_candidate": false}, {"start": 2109.365, "end": 2110.266, "text": " Adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.08670622743527, "is_candidate": false}, {"start": 2110.266, "end": 2112.567, "text": "Bueno, vamos a proceder con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9747276992172332, "is_candidate": false}, {"start": 2112.567, "end": 2115.209, "text": "Comenzamos aqu\u00ed con Radio La Red.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8892933195667081, "is_candidate": false}, {"start": 2115.209, "end": 2117.07, "text": "Buenos d\u00edas para todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9550950314509801, "is_candidate": false}, {"start": 2117.07, "end": 2118.732, "text": "Estamos en vivo por Radio La Red.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9928290837910428, "is_candidate": false}, {"start": 2118.732, "end": 2127.898, "text": "Le quiero preguntar a Claudio Tapia, Presidente de AFA, justamente por el estadio, si ya est\u00e1 confirmado que va a salir o si se va a elegir en el mediano plazo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9852051179390376, "is_candidate": false}, {"start": 2127.898, "end": 2137.245, "text": "Y al Ministro Sergio Massa preguntarle si ya se evalu\u00f3 la proyecci\u00f3n que puede impactar tener un evento de esta magnitud en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9423585927501142, "is_candidate": false}, {"start": 2137.245, "end": 2137.525, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8119685481530107, "is_candidate": false}, {"start": 2138.937, "end": 2149.08, "text": " Nosotros, nuestra selecci\u00f3n, todo este a\u00f1o va a jugar en River, seguramente el a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8190005924083417, "is_candidate": false}, {"start": 2149.08, "end": 2151.361, "text": "Hoy es la casa de la selecci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8596331488720249, "is_candidate": false}, {"start": 2151.361, "end": 2156.142, "text": "Hemos jugado much\u00edsimas instancias en el interior.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9546615905705961, "is_candidate": false}, {"start": 2156.142, "end": 2161.684, "text": "River est\u00e1 haciendo un estadio, la verdad que va a ser el m\u00e1s grande de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8924594192146423, "is_candidate": false}, {"start": 2161.684, "end": 2166.506, "text": "Tambi\u00e9n sabemos de que la gran deuda es de la cultura nuestra, es lo que siempre decimos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9302650540810902, "is_candidate": false}, {"start": 2168.109, "end": 2173.932, "text": " Si hubi\u00e9ramos tenido una infraestructura mayor, el Mundial lo hubi\u00e9ramos hecho totalmente ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.883716381459625, "is_candidate": false}, {"start": 2173.932, "end": 2181.375, "text": "Me pone contento que todos los clubes del interior sigan creciendo y que sigan ambicionando ser y que est\u00e9n postulados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8619718685434464, "is_candidate": false}, {"start": 2181.375, "end": 2192.42, "text": "Porque el ministro trabaj\u00f3 en las postulaciones de todos los estadios y lo que m\u00e1s queremos es que donde mejor lo podamos vivir y sentir todos los argentinos y argentinas, se juegue.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8708420725160866, "is_candidate": false}, {"start": 2192.42, "end": 2194.601, "text": "Por eso no hemos determinado todav\u00eda el lugar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9878791609672709, "is_candidate": false}, {"start": 2195.327, "end": 2212.076, "text": " pero creo que como vienen trabajando los dirigentes del f\u00fatbol argentino, acompa\u00f1ados con algunos gobiernos provinciales, van a seguir mejorando los estadios y nos va a dar muchas m\u00e1s posibilidades en su momento de determinaci\u00f3n que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.84025851750875, "is_candidate": false}, {"start": 2212.076, "end": 2216.118, "text": "Todos los argentinos y argentinas, sabiendo que hoy cualquier estadio chico", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9193459647535002, "is_candidate": false}, {"start": 2217.014, "end": 2227.836, "text": " vivan ese mes de fiesta, ese mes de Mundial 2030, y que juguemos donde todos los argentinos y argentinas se sientan como que est\u00e1n en esa casa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8975449586119637, "is_candidate": false}, {"start": 2227.836, "end": 2244.3, "text": "Respecto de... ...para medir cu\u00e1l es el volumen de impacto de cada uno de los visitantes... ...de A\u00f1os Vista, lo que tenemos s\u00ed claro es como...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3577071566149157, "is_candidate": true}, {"start": 2245.766, "end": 2267.803, "text": " impacta en t\u00e9rminos de nuestra econom\u00eda cada visitante que se mueve alrededor del mundo del f\u00fatbol, cada visitante que se mueve alrededor del mundo del f\u00fatbol en una Copa Libertadores, en una Copa Sudamericana, en una Copa Am\u00e9rica o en cualquier otra actividad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3077356998799792, "is_candidate": true}, {"start": 2268.799, "end": 2286.79, "text": " vinculada a competencias internacionales, nos genera 2.130 d\u00f3lares por ingreso de cada uno de los turistas que ingresan a la Argentina en el destino f\u00fatbol, si ese turista solamente hace f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2552123427381474, "is_candidate": true}, {"start": 2286.79, "end": 2294.695, "text": "En muchos casos lo que ten\u00e9s es una continuidad producto de que adem\u00e1s eligen dejarse dos o tres d\u00edas m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3109385233647155, "is_candidate": true}, {"start": 2295.595, "end": 2306.838, "text": " y dependiendo cu\u00e1l es el \u00e1mbito o la ciudad donde se desarrolla el evento, ten\u00e9s un impacto adicional que es el impacto en el turismo adicional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2704573445310662, "is_candidate": true}, {"start": 2306.838, "end": 2323.523, "text": "Para que ustedes se den una idea, el turismo vinculado al entretenimiento y el deporte es la bandera m\u00e1s importante de la Argentina en ese sentido, el turismo vinculado al entretenimiento est\u00e1 creciendo a nivel global en t\u00e9rminos de producto bruto para la Argentina tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3164404365468515, "is_candidate": true}, {"start": 2324.199, "end": 2329.86, "text": " Este tipo de espect\u00e1culos, en t\u00e9rminos de la industria tur\u00edstica, es un envi\u00f3n fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38507947140146137, "is_candidate": true}, {"start": 2329.86, "end": 2338.862, "text": "Cada partido internacional, Copa Am\u00e9rica de Mujeres... Eso fue un reclamo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36953596405380873, "is_candidate": true}, {"start": 2338.862, "end": 2350.025, "text": "Cada evento internacional que tenemos, cada partido de... Cuando juegan equipos brasileros en la Argentina por la Copa Libertadores, cada equipo paraguayo que viene por la Copa Sudamericana,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2844556049885909, "is_candidate": true}, {"start": 2350.606, "end": 2359.473, "text": " vos ten\u00e9s ah\u00ed un punto de partida que es el n\u00famero de ingreso de divisa, pero adem\u00e1s de impacto en nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31647970942041537, "is_candidate": true}, {"start": 2359.473, "end": 2361.534, "text": "Claudio, ac\u00e1 Mariano Antico para Teis Sports.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8918425174841584, "is_candidate": false}, {"start": 2361.534, "end": 2362.435, "text": "Dos en una.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9583702193932744, "is_candidate": false}, {"start": 2362.435, "end": 2367.039, "text": "La primera, reci\u00e9n dec\u00edas que se va a inaugurar el Mundial del 20-30 aqu\u00ed en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8650501290022733, "is_candidate": false}, {"start": 2367.039, "end": 2374.684, "text": "Sabemos que quiz\u00e1s Uruguay, por ser el pa\u00eds donde se jug\u00f3 en el 30, va a arrancar el primer partido, pero ese mismo d\u00eda seguramente se juega en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8617673923208203, "is_candidate": false}, {"start": 2374.684, "end": 2376.766, "text": "Si va a ser as\u00ed, si arranca el Mundial en Sudam\u00e9rica,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8380879816269666, "is_candidate": false}, {"start": 2377.273, "end": 2393.705, "text": " Y la otra es, qu\u00e9 va a pasar durante la eliminatoria, donde Argentina va a estar clasificado, porque no hay demasiada competencia para la selecci\u00f3n cuando no hay eliminatorias, si eso ya se est\u00e1 viendo o todav\u00eda falta mucho para pensar en la actividad de la selecci\u00f3n durante ese tiempo que se juega la eliminatoria y Argentina ya est\u00e9 clasificada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8321234771953968, "is_candidate": false}, {"start": 2393.705, "end": 2401.731, "text": "Sin dudas que todav\u00eda no est\u00e1 la decisi\u00f3n de si se van a jugar los 3 partidos el mismo d\u00eda, s\u00ed que Uruguay", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9019589432283158, "is_candidate": false}, {"start": 2404.025, "end": 2415.293, "text": " como Argentina y Paraguay van a tener su partido inaugural del Mundial con sus fiestas inaugurales, como ayer lo dijo el Presidente Dom\u00ednguez, y que tenemos que trabajar much\u00edsimo en eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9013512194470222, "is_candidate": false}, {"start": 2415.293, "end": 2417.654, "text": "Son pasos a terminar de definir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9019341776833758, "is_candidate": false}, {"start": 2417.654, "end": 2422.237, "text": "Y la segunda pregunta era la de la clasificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8434101524373565, "is_candidate": false}, {"start": 2422.237, "end": 2429.962, "text": "Argentina por ser sede, como Paraguay, como Uruguay, ya est\u00e1n clasificados al Mundial del 2030.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8970388343107581, "is_candidate": false}, {"start": 2429.962, "end": 2433.725, "text": "Es una parte en la cual ahora me tocar\u00e1 hablar con el gringo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9402899528509964, "is_candidate": false}, {"start": 2434.497, "end": 2462.311, "text": " pero ayer hablamos, estuvimos hablando mucho, y por los tiempos y todo, me parece que es una gran oportunidad, porque en el 2030, por la edad de nuestros chicos y todo, creo que va a ser el segundo recambio de esta selecci\u00f3n campeona del mundo, campeona de Am\u00e9rica, campeona de la final\u00edsima, y vaya a saber cu\u00e1ntas cosas m\u00e1s podemos ganar de ac\u00e1 del 2030, y va a trabajar sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8609259432985406, "is_candidate": false}, {"start": 2462.311, "end": 2464.152, "text": "Sin dudas que ayer algo hablamos,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8555587572308766, "is_candidate": false}, {"start": 2465.02, "end": 2475.752, "text": " y no solo contento por ser sede, por la clasificaci\u00f3n, pero s\u00ed por el trabajo que viene haciendo y desarrollando todas nuestras elecciones y por sobre todas las cosas \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8611939593287079, "is_candidate": false}, {"start": 2475.752, "end": 2479.456, "text": "Yo creo que mucho va a haber que mirar de lo que dec\u00edamos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8575780482543359, "is_candidate": false}, {"start": 2481.374, "end": 2481.834, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.923695454360944, "is_candidate": false}, {"start": 2481.834, "end": 2483.256, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9503664892170393, "is_candidate": false}, {"start": 2483.256, "end": 2486.198, "text": "Buenas tardes a los ministros, al Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9890627769104384, "is_candidate": false}, {"start": 2486.198, "end": 2491.422, "text": "Claudio, te quer\u00eda consultar acerca de la marirrobarela del equipo 10 de Salta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9622029585524283, "is_candidate": false}, {"start": 2491.422, "end": 2510.398, "text": "Te quer\u00eda consultar acerca de si la FIFA, c\u00f3mo evalu\u00f3 todo este tiempo la posibilidad de que la Argentina pueda hacer conjuntamente con Uruguay y Paraguay sean sede de todo el Mundial del Centenario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9773470664651018, "is_candidate": false}, {"start": 2511.416, "end": 2515.179, "text": " cu\u00e1l es la definici\u00f3n de la FIFA con respecto a esto, de la postulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9940630850635247, "is_candidate": false}, {"start": 2515.179, "end": 2518.201, "text": "Esa es la pregunta para Claudio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.011824297630408, "is_candidate": false}, {"start": 2518.201, "end": 2526.486, "text": "Y para los ministros, acerca si es totalmente descabellado la posibilidad de que se haga un estadio nuevo para este Mundial 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9607804339995426, "is_candidate": false}, {"start": 2526.486, "end": 2535.472, "text": "La FIFA creo que tiene una mirada muy particular, muy especial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9595539872512275, "is_candidate": false}, {"start": 2535.472, "end": 2539.155, "text": "Tuvimos la capacidad de jugar un Mundial Sub-20,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9019081632443557, "is_candidate": false}, {"start": 2540.376, "end": 2554.844, "text": " con el 70% de los estadios llenos, porque tambi\u00e9n con el 70% de los estadios llenos, no jugando en los estadios oficiales de los clubes que ten\u00edan competencia sudamericana y de libertadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8720832918350482, "is_candidate": false}, {"start": 2554.844, "end": 2564.169, "text": "Por eso jugamos en los estadios que jugamos y tuvimos la capacidad de tener las instalaciones, de tener la estructura deportiva para poder jugarlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8578239425622195, "is_candidate": false}, {"start": 2564.169, "end": 2568.131, "text": "Esa es una de las, creo, decisiones en las cuales el Presidente sabe", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8600154806571665, "is_candidate": false}, {"start": 2568.869, "end": 2581.951, "text": " porque si pudimos jugar el 20 con 4 competencias y en estadios en los cuales los clubes no estaban compitiendo ni a nivel sudamericano, ni de libertadores, demuestra la estructura que tiene el f\u00fatbol argentino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8612915418630243, "is_candidate": false}, {"start": 2581.951, "end": 2597.354, "text": "El Presidente Infantino, como dec\u00eda, le ha tocado venir hasta jugar al f\u00fatbol, compartir en la cancha de Argentinos Juniors de Diego Maradona un picado, conoce muy bien la infraestructura, conoce muy bien nuestro pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9047254875773343, "is_candidate": false}, {"start": 2598.058, "end": 2600.239, "text": " y siempre ha hablado muy bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8261373645985142, "is_candidate": false}, {"start": 2600.239, "end": 2606.682, "text": "Por ende, el bur\u00f3 tom\u00f3 la decisi\u00f3n de acompa\u00f1ar que seamos sede de los tres pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9044761741230078, "is_candidate": false}, {"start": 2606.682, "end": 2620.109, "text": "Eso es un voto m\u00e1s que de garant\u00eda porque, sin duda, como dec\u00eda antes Sergio, las \u00faltimas 48 horas fueron horas de mucho hermetismo, de mucho trabajo, de que no se filtrara.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8522272364233443, "is_candidate": false}, {"start": 2620.109, "end": 2626.672, "text": "Ayer se reuni\u00f3 el bur\u00f3 y nosotros venimos trabajando desde hace un tiempo en los a\u00f1os, pero las \u00faltimas 48 horas", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9444570200981992, "is_candidate": false}, {"start": 2627.842, "end": 2641.552, "text": " en esto que refleja poder tener los avales para que Argentina sea sede en el Mundial 2030, y tambi\u00e9n en que no se filtrara nada, que hoy sabemos que a veces es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9308976521864848, "is_candidate": false}, {"start": 2641.552, "end": 2647.616, "text": "Si no, no hubiera tenido la sorpresa que tuvo y tampoco el bur\u00f3 hubiera podido trabajar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8664181480223159, "is_candidate": false}, {"start": 2647.616, "end": 2656.803, "text": "Pero que seamos uno de los seis pa\u00edses organizadores del comienzo del Mundial 2030, que haya tres continentes representados,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8819614559883572, "is_candidate": false}, {"start": 2657.492, "end": 2662.736, "text": " no hace m\u00e1s que marcar tambi\u00e9n la capacidad del presidente Gianni Infantino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8886518763591955, "is_candidate": false}, {"start": 2662.736, "end": 2668.421, "text": "Creo que va a ser el presidente que va a quedar en la historia de los presidentes de FIFA.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8809238636270538, "is_candidate": false}, {"start": 2668.421, "end": 2675.766, "text": "El \u00fanico que va a terminar su mandato d\u00e1ndole un mundial a cada confederaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.864030945146506, "is_candidate": false}, {"start": 2675.766, "end": 2682.892, "text": "Cada confederaci\u00f3n en el periodo de \u00e9l como presidente tuvo un mundial o va a tener un mundial de f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9573743036800847, "is_candidate": false}, {"start": 2684.938, "end": 2711.508, "text": " Respecto de la construcci\u00f3n de estadios, Mat\u00edas sonr\u00ede por el estadio de San Lorenzo, supongo, pero para que quede claro en t\u00e9rminos de inversi\u00f3n contra resultado, porque adem\u00e1s la provincia de La Pampa, por ejemplo, tiene hecha una propuesta al Estado Nacional de construcci\u00f3n de un estadio", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3395303359178431, "is_candidate": true}, {"start": 2713.581, "end": 2718.542, "text": " con el objetivo de ser sede de este tipo de eventos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4152197508637915, "is_candidate": true}, {"start": 2718.542, "end": 2742.607, "text": "Cuando uno mira la inversi\u00f3n que hace el Estado en este tipo de infraestructuras contra el resultado econ\u00f3mico en el turismo, en el deporte y el impacto social del deporte en la vida de cada provincia, en la vida de cada ciudad, cuando uno mira el impacto que tiene en t\u00e9rminos de capacidad instalada intergeneracional, o sea, se construye una vez y queda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25460069521258977, "is_candidate": true}, {"start": 2743.419, "end": 2752.385, "text": " para realizar una enorme cantidad de eventos, obviamente que la inversi\u00f3n contra la rentabilidad es m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30128839320405243, "is_candidate": true}, {"start": 2752.385, "end": 2771.959, "text": "Con lo cual, nosotros a partir del trabajo que definamos desde el d\u00eda 27 de octubre con Paraguay y con Uruguay, que va a definir adem\u00e1s cu\u00e1les son nuestras ciudades que sean sede de FanFest, cu\u00e1les son los sponsors y las actividades mundialistas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27143630649510886, "is_candidate": true}, {"start": 2772.651, "end": 2774.812, "text": " que empiecen a tener cada una de las ciudades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5220170824447481, "is_candidate": false}, {"start": 2774.812, "end": 2784.978, "text": "Avellaneda, por ejemplo, ya ha planteado el tema de c\u00f3mo instalar la marca Mundial 2030 y el proyecto de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2759394789381949, "is_candidate": true}, {"start": 2784.978, "end": 2787.02, "text": "Eso tambi\u00e9n va a definir las inversiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4764342783561232, "is_candidate": true}, {"start": 2787.02, "end": 2801.228, "text": "Avellaneda, por ejemplo, como parte del desaf\u00edo de ser preceder del Mundial, tiene el desarrollo de un tren que une Puerto Madero con las dos canchas, la de Racing y la Independiente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2805190126986442, "is_candidate": true}, {"start": 2801.934, "end": 2810.921, "text": " en un paseo que combina Portomadero, Caminito, con Avellaneda, que tiene una connotaci\u00f3n tur\u00edstica y futbol\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31764369595194075, "is_candidate": true}, {"start": 2810.921, "end": 2818.547, "text": "Quiero decir esto para que se entienda que, digamos, la realidad no es solamente el d\u00eda del partido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3015850727652932, "is_candidate": true}, {"start": 2818.547, "end": 2831.217, "text": "El d\u00eda del partido es la conclusi\u00f3n de toda una etapa previa que a la Argentina le genera resultado econ\u00f3mico, digamos, actividad gastron\u00f3mica, hotelera, ciudad por ciudad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24592238509038833, "is_candidate": true}, {"start": 2832.024, "end": 2835.347, "text": " y la definici\u00f3n de las ciudades que tengamos va a ser muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4536684936350186, "is_candidate": true}, {"start": 2835.347, "end": 2848.996, "text": "Si tenemos que construir un estadio para garantizar que sea parte del desarrollo de esa pol\u00edtica, lo vamos a hacer, porque la inversi\u00f3n contra el resultado es m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25188053318863246, "is_candidate": true}, {"start": 2848.996, "end": 2857.622, "text": "Perd\u00f3n, que agrego una cosa, porque la verdad que muchos de los que est\u00e1n ac\u00e1 en muchas provincias fueron presentando los proyectos de estadio en todo este tiempo que fuimos trabajando, como bien contaba Sergio,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8074862283414533, "is_candidate": false}, {"start": 2858.109, "end": 2887.09, "text": " hay muchas prodillas que plantearon la construcci\u00f3n de un estadio, y lo que habl\u00e1bamos con el Presidente Tapia hace un ratito, es que tambi\u00e9n es una gran oportunidad para el f\u00fatbol argentino para mejorar su infraestructura, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1ntos partidos nos toquen, eventualmente tenemos este, m\u00e1s all\u00e1 de si despu\u00e9s podemos lograr tener m\u00e1s, es una gran oportunidad y con el Ministro Massa trabajamos en el financiamiento de la CAF, de la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento, que manifest\u00f3 el inter\u00e9s de financiar estadios para este Mundial e infraestructura deportiva para este Mundial, y estamos trabajando bastante con ellos para ver si, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1ntos partidos nos toquen,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8021768934750124, "is_candidate": false}, {"start": 2887.526, "end": 2889.367, "text": " Argentina puede mejorar su infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9348344941007629, "is_candidate": false}, {"start": 2889.367, "end": 2897.192, "text": "Por esto que dijo tambi\u00e9n el Presidente Tapia, si hubi\u00e9ramos tenido m\u00e1s infraestructura, probablemente la discusi\u00f3n hubiera sido diferente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7785530085960425, "is_candidate": false}, {"start": 2897.192, "end": 2900.053, "text": "Presidente, Ministros, ac\u00e1 le levanto la mano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9479389749138293, "is_candidate": false}, {"start": 2900.053, "end": 2902.635, "text": "Maxi De Vita Lemus para Radio Ciudad Venado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9637439738302516, "is_candidate": false}, {"start": 2902.635, "end": 2906.817, "text": "Bueno, primero, felicitaciones por esta decisi\u00f3n que han tomado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9766830445251206, "is_candidate": false}, {"start": 2906.817, "end": 2915.122, "text": "Para el Presidente Tapia le pregunto, respecto al encuentro inaugural, \u00bfqu\u00e9 criterios de elecci\u00f3n va a tomar la AFA en conjunto, obviamente?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0123596912765649, "is_candidate": false}, {"start": 2916.425, "end": 2923.33, "text": " para decidir la ciudad ideal que alberga el encuentro inaugural de la Copa del Mundo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9501294063363427, "is_candidate": false}, {"start": 2923.33, "end": 2942.744, "text": "Bueno, un poquito lo hab\u00eda dicho reci\u00e9n cuando hablaba del estadio, yo creo que ahora empieza todo lo que tambi\u00e9n reci\u00e9n dec\u00eda Sergio Avellaneda, va a ser la infraestructura para que la gente pueda tener este tren, much\u00edsimas obras que van a realizar las diferentes provincias,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9063496282438244, "is_candidate": false}, {"start": 2943.519, "end": 2961.474, "text": " y s\u00ed vamos a tomar con mucha seriedad, pero con muchas ganas, la decisi\u00f3n de d\u00f3nde va a ser el puntapi\u00e9 inicial de ese mes que queremos que todos los argentinos y argentinas puedan disfrutar, puedan sentir, y que va a ser el previo al inicio de este Mundial 2030.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9244655061312053, "is_candidate": false}, {"start": 2961.474, "end": 2970.722, "text": "Lo vamos a ir viendo a medida de que vaya pasando el tiempo, sin duda, pero trabajando para que sea lo que todos queremos y que sea la mejor", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8268175638411317, "is_candidate": false}, {"start": 2971.468, "end": 2977.41, "text": " ciudad o provincia de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9046837597957863, "is_candidate": false}, {"start": 2977.41, "end": 2980.672, "text": "Fernando Cis, para Disports y Disports Radio, ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0412687437719679, "is_candidate": false}, {"start": 2980.672, "end": 2985.953, "text": "Para Claudio, reci\u00e9n Lamens, Mat\u00edas, hablaba sobre la posibilidad de que haya m\u00e1s partidos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0817849501723722, "is_candidate": false}, {"start": 2985.953, "end": 2995.637, "text": "Te quer\u00eda preguntar c\u00f3mo se va a manejar y si va a ser Dom\u00ednguez quien va a llevar las negociaciones, a ver si se pueden conseguir, adem\u00e1s de un partido para cada pa\u00eds, m\u00e1s partidos para cada uno de los tres pa\u00edses sudamericanos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0956083716764728, "is_candidate": false}, {"start": 2995.637, "end": 2999.999, "text": "A Mat\u00edas, reci\u00e9n el Ministro Massa te lo dec\u00eda, y yo te lo pregunto formalmente,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1196722456097135, "is_candidate": false}, {"start": 3001.059, "end": 3005.961, "text": " ilusiona a los hinchas de San Lorenzo con la posibilidad de conseguir un impulso m\u00e1s para el estadio de San Lorenzo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0305869648011683, "is_candidate": false}, {"start": 3005.961, "end": 3010.702, "text": "Y al Ministro Massa, si el estadio de Tigre puede tener alg\u00fan lugar dentro de este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1783725187766134, "is_candidate": false}, {"start": 3010.702, "end": 3013.463, "text": "Te olvidaste de uno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8869983304559168, "is_candidate": false}, {"start": 3013.463, "end": 3019.625, "text": "Hay uno chiquitito por Barracas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9743376785586992, "is_candidate": false}, {"start": 3019.625, "end": 3023.246, "text": "Y el estadio de Otapia si va a tener alg\u00fan lugar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0046993266870998, "is_candidate": false}, {"start": 3023.246, "end": 3030.528, "text": "Fernando, sin dudas que, como lo dec\u00eda reci\u00e9n, quien llev\u00f3 a cabo todas las negociaciones y bien uno", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8600385629349894, "is_candidate": false}, {"start": 3031.59, "end": 3036.472, "text": " termina siendo un brazo articulador, es el presidente Dom\u00ednguez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8424828692549626, "is_candidate": false}, {"start": 3036.472, "end": 3050.698, "text": "Y sin dudas que \u00e9l, por todo lo que dije antes, era muy dif\u00edcil en cuesti\u00f3n de voto, en cuesti\u00f3n de econom\u00eda, que Sudam\u00e9rica, que Uruguay, Paraguay y Argentina pudieran tener este inicio del mundial, y se logr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8743633564703204, "is_candidate": false}, {"start": 3050.698, "end": 3056.821, "text": "Tiene las mismas ganas que tenemos todos nosotros de seguir avanzando y teniendo m\u00e1s posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9364366914578004, "is_candidate": false}, {"start": 3056.821, "end": 3061.123, "text": "Y no tengo dudas de que las vamos a tener porque conoci\u00e9ndolo a \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9094837298424302, "is_candidate": false}, {"start": 3061.784, "end": 3066.786, "text": " va a llevar adelante cualquier otro tipo de negociaci\u00f3n para que podamos tener lo que todos queremos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8646276879454842, "is_candidate": false}, {"start": 3066.786, "end": 3085.272, "text": "Hoy tenemos esto y me parece que es muy importante y que es un hecho en el cual no pens\u00e1bamos porque tambi\u00e9n tenemos memoria, sab\u00edamos que todo lo que dec\u00edan, que est\u00e1bamos muy lejos del 2030, que Argentina no pod\u00eda ser y Argentina puede ser y va a ser, que esto es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.892569747886204, "is_candidate": false}, {"start": 3091.544, "end": 3099.85, "text": " A ver, San Lorenzo viene de ser elegido como uno de los lugares de los centros de entrenamiento tambi\u00e9n del Mundial Sub-20, as\u00ed que eso primero fue un gran orgullo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8796718404415527, "is_candidate": false}, {"start": 3099.85, "end": 3106.415, "text": "Y s\u00ed, a ver, San Lorenzo, al margen de lo que pase con el Mundial 2030 y dem\u00e1s, va a construir su estadio en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8738902447215733, "is_candidate": false}, {"start": 3106.415, "end": 3118.645, "text": "La FIFA dijo que eventualmente ve\u00eda con buenos ojos que sean estadios nuevos, y por supuesto que a todos nos ilusiona, tanto Chiqui como Sergio me conocen y saben que es un tema que se los toco recurrentemente, el del estadio de San Lorenzo, as\u00ed que s\u00ed, por supuesto", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8110566807768839, "is_candidate": false}, {"start": 3119.474, "end": 3126.3, "text": " que aparte Sanoniso present\u00f3 su proyecto y fue bien recibido por la FIFA.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7424363600901445, "is_candidate": false}, {"start": 3126.3, "end": 3147.237, "text": "Arrancar\u00eda dici\u00e9ndote que la ciudad cabecera de nuestro estadio es San Fernando, que San Fernando y Tigre trabajan como una \u00fanica unidad y te preguntar\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.337003573678616, "is_candidate": true}, {"start": 3148.331, "end": 3162.542, "text": " Tenemos turismo para ofrecerle a los que visiten esa sede, claramente con el Delta s\u00ed, capacidad hotelera tambi\u00e9n, seguridad tambi\u00e9n, aeropuerto internacional tambi\u00e9n porque est\u00e1 el aeropuerto de San Fernando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3240211070620176, "is_candidate": true}, {"start": 3162.542, "end": 3172.79, "text": "Pero bueno, ah\u00ed lo mirar\u00eda el presidente de Tigre y le preguntar\u00eda la cancha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48566490753821046, "is_candidate": true}, {"start": 3172.79, "end": 3177.654, "text": "Somos conscientes que esto est\u00e1 muy por encima de los clubes, obviamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3709914649036421, "is_candidate": true}, {"start": 3178.692, "end": 3186.014, "text": " En todo caso, tendremos que preparar a Tigre para ser sede de entrenamiento, para ser sede de FanFest, Tigre y San Fernando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3961300238641081, "is_candidate": true}, {"start": 3186.014, "end": 3190.575, "text": "Y eso me parece que para nosotros tiene que ser un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4305524026058468, "is_candidate": true}, {"start": 3190.575, "end": 3201.298, "text": "Pensarlo a Tigre como sede de un mundial, obviamente me llenar\u00eda de orgullo, pero tengo claro cu\u00e1les son mis limitaciones y nuestras limitaciones como instituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39074941942449015, "is_candidate": true}, {"start": 3201.298, "end": 3203.839, "text": "Y adem\u00e1s creo, y esto lo digo en serio,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41645338062526605, "is_candidate": true}, {"start": 3204.793, "end": 3230.563, "text": " que ser\u00eda muy bueno desde el punto de vista del desarrollo de la estrategia pa\u00eds alrededor del mundial, que m\u00e1s all\u00e1 de que siempre River es la cabecera de la selecci\u00f3n en t\u00e9rminos de hito, reitero que C\u00f3rdoba, que Santiago del Estero, que Mendoza o que Rosario Santa Fe puedan plantear alternativas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2675727893194976, "is_candidate": true}, {"start": 3231.972, "end": 3240.278, "text": " El Kempe claramente es un estadio que con un poco de inversi\u00f3n puede ser la casa de un evento as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29631175581673896, "is_candidate": true}, {"start": 3240.278, "end": 3246.743, "text": "El Madre de Ciudades para m\u00ed es uno de los mejores estadios de la Argentina y de Sudam\u00e9rica, sin dudas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2989664547135209, "is_candidate": true}, {"start": 3246.743, "end": 3258.992, "text": "Y claramente el gigante... Necesitan obras, pero hay que pensarlo en un todo, porque no es solo la cancha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34087912231177353, "is_candidate": true}, {"start": 3259.952, "end": 3279.967, "text": " es el afuera, es la ciudad, tenemos que tener una estrategia, y adem\u00e1s tenemos que tener una estrategia pa\u00eds para que sean miles y miles los que visiten la Argentina antes de ese evento, para que la marca argentina adem\u00e1s pueda recorrer el mundo, para que podamos mostrar nuestra belleza natural y el talento de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29125803486681945, "is_candidate": true}, {"start": 3279.967, "end": 3284.03, "text": "Vuelvo a algo que dije antes y que me parece muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4106798089034335, "is_candidate": true}, {"start": 3284.03, "end": 3288.674, "text": "Si hay algo que el f\u00fatbol nos ha dado es la posibilidad de recuperar autoestima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3216133955729953, "is_candidate": true}, {"start": 3290.333, "end": 3304.66, "text": " frente a los que sistem\u00e1ticamente dicen que este es un pa\u00eds de mierda, el f\u00fatbol, la ciencia, la tecnolog\u00eda, el emprendedorismo y parte de la actividad empresaria de la Argentina ha permitido mostrar otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2516461847026491, "is_candidate": true}, {"start": 3304.66, "end": 3310.363, "text": "Creo que tenemos que recorrer ese camino como pa\u00eds porque eso nos da contenido como patria y es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3865285789992361, "is_candidate": true}, {"start": 3318.908, "end": 3319.328, "text": " \u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1549721357049145, "is_candidate": false}, {"start": 3319.328, "end": 3320.209, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9707070666372585, "is_candidate": false}, {"start": 3320.209, "end": 3323.951, "text": "Presidente de Ministros aqu\u00ed, Maxi Grillo de TNT Sports.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.057673233281236, "is_candidate": false}, {"start": 3323.951, "end": 3339.359, "text": "Imagino, por lo que vienen contando, que cuanto antes se puedan ir definiendo un mont\u00f3n de cuestiones ser\u00e1 lo mejor, porque entiendo que dentro de siete a\u00f1os uno por ah\u00ed no puede proyectar qui\u00e9nes van a estar, en qu\u00e9 lugares y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0535820712087718, "is_candidate": false}, {"start": 3339.359, "end": 3345.723, "text": "Y si en ese sentido, Claudio, vos, que sos un hombre que no se queda quieto, \u00bfvas a querer pelear", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0625762533659495, "is_candidate": false}, {"start": 3346.539, "end": 3350.021, "text": " Por algo m\u00e1s, si es algo m\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 puede llegar a ser o qu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018659166476646, "is_candidate": false}, {"start": 3350.021, "end": 3354.324, "text": "Instancia de grupos, quiz\u00e1s, en el Mundial como un ideal, pienso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0355703439394084, "is_candidate": false}, {"start": 3354.324, "end": 3364.43, "text": "Y la otra pregunta que te quer\u00eda hacer es, \u00bfqu\u00e9 rol cre\u00e9s que puede llegar a tener, si es que puede llegar a tener alguno, Lionel Messi en todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0681715657664772, "is_candidate": false}, {"start": 3364.43, "end": 3369.093, "text": "Casualmente, voy a arrancar por la segunda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9685128437195429, "is_candidate": false}, {"start": 3369.093, "end": 3376.257, "text": "Fui al primero que le cont\u00e9 la noche previa a la reuni\u00f3n del Bur\u00f3 de FIFA de esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8868104817810464, "is_candidate": false}, {"start": 3376.88, "end": 3380.121, "text": " de que \u00edbamos a ser sede del 2030.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9824423646752506, "is_candidate": false}, {"start": 3380.121, "end": 3384.622, "text": "Y sin duda que uno siempre sigue so\u00f1ando con tener al mejor jugador del mundo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8614862354906427, "is_candidate": false}, {"start": 3384.622, "end": 3394.224, "text": "Pero lo not\u00e9 muy contento, feliz de que Argentina pueda ser sede y partido inaugural del 2030.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.899512638526214, "is_candidate": false}, {"start": 3394.224, "end": 3397.425, "text": "Y ahora cuando venga, vamos a charlar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8527950035308796, "is_candidate": false}, {"start": 3397.425, "end": 3402.847, "text": "Este predio lleva su nombre, Andr\u00e9s Lionel Messi.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0069713482259, "is_candidate": false}, {"start": 3402.847, "end": 3404.527, "text": "Esta casa es su casa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9201495030628536, "is_candidate": false}, {"start": 3405.831, "end": 3418.217, "text": " Esta selecci\u00f3n es su selecci\u00f3n y sin duda que queremos que cuando \u00e9l decida, ojal\u00e1 que falte much\u00edsimo tiempo, no jugar m\u00e1s, nos acompa\u00f1e en todo lo que \u00e9l quiera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8324248402345167, "is_candidate": false}, {"start": 3418.217, "end": 3431.504, "text": "Y esto es un poco lo que nos quedar\u00e1 hablar entre nosotros, pero fue el primero que le comunicamos, porque le comunicamos que Argentina iba a ser sede del 2030 y con su partido inaugural,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8372897590667802, "is_candidate": false}, {"start": 3432.538, "end": 3440.003, "text": " y estaba muy contento porque se pone muy contento cuando hay noticias que tienen que ver con nuestra selecci\u00f3n y con nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8115768081432064, "is_candidate": false}, {"start": 3440.003, "end": 3461.299, "text": "Y la segunda, reci\u00e9n lo dije, seguramente el Presidente Dom\u00ednguez piensa lo mismo que nosotros, lo hablamos, sabemos que cuando hay decisiones a este nivel hay limitaciones porque realmente hay seis pa\u00edses, tienen que viajar, pero siempre queremos m\u00e1s, eso es la verdad, as\u00ed que iremos por m\u00e1s hasta donde lleguemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8419413428324449, "is_candidate": false}, {"start": 3462.825, "end": 3464.946, "text": " Hacemos las \u00faltimas dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8331795225246332, "is_candidate": false}, {"start": 3464.946, "end": 3467.366, "text": "Chiqui, Sergio, Mat\u00edas, buen mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.056259916112484, "is_candidate": false}, {"start": 3467.366, "end": 3469.507, "text": "Nicol\u00e1s Neu de Fox Sports.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1068541849675557, "is_candidate": false}, {"start": 3469.507, "end": 3470.967, "text": "Chiqui, te quiero consultar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0905339623449828, "is_candidate": false}, {"start": 3470.967, "end": 3471.747, "text": "Faltan dos meses.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9655396008257342, "is_candidate": false}, {"start": 3471.747, "end": 3475.068, "text": "Ya en dos meses se va a cumplir el a\u00f1o del aniversario por el Campeonato del Mundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0505089538399155, "is_candidate": false}, {"start": 3475.068, "end": 3478.349, "text": "Si ten\u00e9s imaginado c\u00f3mo ser\u00e1n los festejos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0056703992720868, "is_candidate": false}, {"start": 3478.349, "end": 3481.649, "text": "Reci\u00e9n tambi\u00e9n insinuaste algo acerca de Scaloni con respecto al 2030.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.026845708349357, "is_candidate": false}, {"start": 3481.649, "end": 3486.471, "text": "Si podemos tambi\u00e9n, falta no, pero decir que podr\u00eda ser el t\u00e9cnico en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0694775266311969, "is_candidate": false}, {"start": 3486.471, "end": 3491.712, "text": "Y para Sergio Massa, \u00bfqu\u00e9 fue lo primero que hiciste cuando te enteraste de esta noticia?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9967837125176584, "is_candidate": false}, {"start": 3491.712, "end": 3491.992, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9802898306090194, "is_candidate": false}, {"start": 3494.978, "end": 3505.764, "text": " El gringo tiene contrato hasta el pr\u00f3ximo mundial y sin dudas, si \u00e9l quisiera, puede ser el t\u00e9cnico mundial del 2030.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9258520999278773, "is_candidate": false}, {"start": 3505.764, "end": 3510.987, "text": "Esto tambi\u00e9n es ir viendo a medida que van pasando las cosas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.83812459585129, "is_candidate": false}, {"start": 3510.987, "end": 3516.33, "text": "Cada uno realmente tiene su vida, tiene su familia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8159386672802751, "is_candidate": false}, {"start": 3516.33, "end": 3522.474, "text": "Hay momentos particulares en los cuales uno decide o toma decisiones en funci\u00f3n de eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8294554706583401, "is_candidate": false}, {"start": 3523.693, "end": 3552.379, "text": " y a nosotros nos gustar\u00eda, ayer tambi\u00e9n habl\u00e9 con el gringo de esto, que creo que reci\u00e9n lo dije, y nos pone contentos de que tambi\u00e9n \u00e9l se ponga feliz porque vamos a hacer sede y porque ya pensamos a mirar, pero los compromisos deportivos son los de ahora, los de este mes que tenemos eliminatoria y son dos partidos muy dif\u00edciles, Paraguay que tiene un t\u00e9cnico nuevo, Garnero que conoce much\u00edsimo el f\u00fatbol local de Paraguay, que hace un tiempo que est\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8394124284334274, "is_candidate": false}, {"start": 3553.484, "end": 3562.085, "text": " y despu\u00e9s Per\u00fa, que no deja de ser una selecci\u00f3n que de local es fuerte, creo que eso es lo primero que tenemos que mirar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7940156216886604, "is_candidate": false}, {"start": 3562.085, "end": 3575.528, "text": "Y sin duda creo que tanto la gente como esta selecci\u00f3n campeona del mundo se merecen el mejor homenaje y tenemos que trabajar para que el 18 de diciembre a las 14.55 tengan el mejor homenaje.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8355436304300944, "is_candidate": false}, {"start": 3575.528, "end": 3576.728, "text": "Y en eso estamos trabajando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9756235223530604, "is_candidate": false}, {"start": 3582.981, "end": 3609.125, "text": " Primero voy a contar que cuando me enter\u00e9 fue el momento en el que Chiqui me confirm\u00f3 que se reun\u00eda al otro d\u00eda el bur\u00f3 de FIFA y que efectivamente qued\u00e1bamos con el partido de apertura y qued\u00e1bamos entre los 6 pa\u00edses organizadores en esta idea", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3614393086798737, "is_candidate": true}, {"start": 3610.169, "end": 3617.195, "text": " 3 continentes, 6 pa\u00edses, digamos todo un pueblo alrededor del f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4716913582335729, "is_candidate": true}, {"start": 3617.195, "end": 3627.304, "text": "En ese momento que es cuando \u00e9l me manda el mensaje, no te voy a enga\u00f1ar, me emocion\u00e9, me emocion\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4251381185535207, "is_candidate": true}, {"start": 3627.304, "end": 3631.187, "text": "En el 78 yo ten\u00eda 6, casi 7 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6897224248414526, "is_candidate": false}, {"start": 3636.245, "end": 3647.594, "text": " y mi m\u00e1ximo recuerdo del Mundial 78 es salir al balc\u00f3n de la casa de mis viejos con la camiseta a festejar mientras la gente pasaba para ir a festejar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3484463228834652, "is_candidate": true}, {"start": 3647.594, "end": 3660.705, "text": "Saber que pudiste poner un granito de arena para que tu pa\u00eds sea, de alguna manera, la casa de una cosa tan importante como es un Mundial de f\u00fatbol,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4024292789785434, "is_candidate": true}, {"start": 3661.152, "end": 3689.091, "text": " para m\u00ed es emocionante, adem\u00e1s porque el f\u00fatbol a m\u00ed me tira y todos lo saben, los que est\u00e1n ac\u00e1, soy parte de alguna manera de la vida que llevan adelante todos, s\u00e9 el esfuerzo, conozco del esfuerzo que este comit\u00e9 ejecutivo y la AFA viene haciendo hace mucho tiempo, contra cr\u00edticas, contra obst\u00e1culos, contra problemas, cada partido", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34423142332586, "is_candidate": true}, {"start": 3690.154, "end": 3704.237, "text": " cuando terminaba cada partido del Mundial, por caba la ten\u00edamos con Chiqui un intercambio de mensajes de audio que arranc\u00f3 cuando perdimos en el primer partido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3586765883879406, "is_candidate": true}, {"start": 3704.237, "end": 3719.521, "text": "Y de alguna manera entiendo que, sobre todo en lo personal, para alguien que pelea desde abajo y desde chico, como es el caso de \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3811953599279059, "is_candidate": true}, {"start": 3720.507, "end": 3733.077, "text": " ver a su selecci\u00f3n campeona del mundo y ver, digamos, al f\u00fatbol argentino con... abri\u00e9ndole la puerta a un mundial me parece que es muy emocionante y a m\u00ed esas cosas me conmueven.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3395343705565764, "is_candidate": true}, {"start": 3733.077, "end": 3747.349, "text": "As\u00ed que, nada, me emocion\u00e9 y despu\u00e9s lo llam\u00e9, digamos, tono de felicitaci\u00f3n vulgar que no vale la pena repetir, que queda entre el chiquillo, digamos, con insultos, pero afectuosos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34288085208025554, "is_candidate": true}, {"start": 3748.291, "end": 3764.65, "text": " Y despu\u00e9s me lo pas\u00f3 a Ale Dom\u00ednguez, a quien s\u00ed formalmente le agradec\u00ed porque esto es el trabajo de la AFA y el respaldo de Alejandro Dom\u00ednguez a la Argentina, a Paraguay y a Uruguay, y creo que vale la pena mencionarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3567471540389324, "is_candidate": true}, {"start": 3764.65, "end": 3765.651, "text": "Vamos con la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0845707753650728, "is_candidate": false}, {"start": 3767.702, "end": 3771.384, "text": " Buenas tardes, Fernando Bianculli de la Agencia Telam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9506255762320398, "is_candidate": false}, {"start": 3771.384, "end": 3780.828, "text": "Para el Ministro Massa, el Presidente Dafa en el inicio de la conferencia resalt\u00f3 la importancia del Estado para poder concretar este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9302198328252377, "is_candidate": false}, {"start": 3780.828, "end": 3782.248, "text": "Me gustar\u00eda una reflexi\u00f3n al respecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9401240026080987, "is_candidate": false}, {"start": 3782.248, "end": 3790.872, "text": "Y para el Presidente Dafa, tambi\u00e9n hizo una menci\u00f3n a la importancia de que Argentina va a vivir su primer mundial en democracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9960910710713714, "is_candidate": false}, {"start": 3790.872, "end": 3796.134, "text": "Me gustar\u00eda que pudiera profundizar esta idea y qu\u00e9 significa usted como dirigente, como cara visible de AFA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9927411885202315, "is_candidate": false}, {"start": 3801.677, "end": 3826.677, "text": " Desde el punto de vista de la importancia del rol del Estado, yo creo que en cada club todos vemos al \u00eddolo, todos vemos al jugador consagrado y vemos el resultado del partido del fin de semana, sea en la liga profesional, sea en el nacional o en las diferentes categor\u00edas, inclusive del f\u00fatbol federal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2406527463074858, "is_candidate": true}, {"start": 3828.186, "end": 3855.38, "text": " Pero abajo del esfuerzo de cada dirigente, de cada comisi\u00f3n, hay gente que deja familia, amigos, tiempo personal, muchas veces arriesga patrimonio para llevar adelante instituciones en las que hay miles y miles de pibitos que en lugar de estar en la calle, que en lugar de estar en la droga o en la esquina, est\u00e1n jugando a la pelota y so\u00f1ando con ocupar un lugar en el mundo del f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2795771599880085, "is_candidate": true}, {"start": 3856.465, "end": 3873.51, "text": " y creo que es clave que el Estado no se desentienda de ese rol, es clave que los apoye porque de alguna manera son un brazo que acompa\u00f1a y muchas veces sustituye una responsabilidad que tenemos como Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3168277039480071, "is_candidate": true}, {"start": 3873.51, "end": 3884.153, "text": "Por eso no alcanza solamente con mirar a los clubes m\u00e1s importantes, tenemos que aprender a mirar que en cada club de barrio, adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31625060298696006, "is_candidate": true}, {"start": 3885.282, "end": 3909.874, "text": " de la tarea social, adem\u00e1s de la tarea deportiva, perd\u00f3n, hay una enorme tarea social que es un poco tambi\u00e9n el programa que Mat\u00edas y la AFA y Chiqui est\u00e1n promoviendo con inversi\u00f3n del sector p\u00fablico, creo que es clave, tenemos que ser socios virtuosos los clubes y el Estado para abrazar y cuidar a nuestros pibes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27817810157963563, "is_candidate": true}, {"start": 3919.076, "end": 3928.26, "text": " cuando hice menci\u00f3n del Mundial y dije que va a ser en democracia, 2030, est\u00e9 quien est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8232377568851527, "is_candidate": false}, {"start": 3928.26, "end": 3945.127, "text": "En lo personal, que seamos sede, creo que es algo important\u00edsimo, que a uno le refleja much\u00edsimas cosas, pero todas cosas buenas, porque creo tambi\u00e9n que es la reivindicaci\u00f3n del f\u00fatbol argentino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8191433797467458, "is_candidate": false}, {"start": 3946.132, "end": 3959.916, "text": " Y cuando dije lo de la democracia, sin duda porque tuvimos una selecci\u00f3n campeona del mundo muy digna en el 78, pero tambi\u00e9n pasaron much\u00edsimas cosas feas en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8626817706622747, "is_candidate": false}, {"start": 3959.916, "end": 3968.138, "text": "Y creo, y esto es personal, que quiz\u00e1s se utiliz\u00f3 al f\u00fatbol y todo para tapar esas cosas feas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8080116205712722, "is_candidate": false}, {"start": 3968.138, "end": 3974.76, "text": "Entonces, reivindico y me pone muy contento en lo personal y a nivel", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9012554690657136, "is_candidate": false}, {"start": 3975.655, "end": 3988.56, "text": " de todos los que construyen una Argentina mejor, de todos los que hacen un f\u00fatbol mejor, porque este Mundial, como dec\u00eda reci\u00e9n, vamos a tener el partido inaugural y va a ser en democracia, el Mundial de la Democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7984032158411174, "is_candidate": false}, {"start": 3988.56, "end": 4000.084, "text": "Y lo festejo mucho en lo personal, porque s\u00e9 lo que ha sufrido nuestro pueblo, s\u00e9 lo que ha pasado en nuestro pueblo en esa \u00e9poca, a pesar de ser chico, y uno tiene memoria, simplemente por eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8057761032570394, "is_candidate": false}, {"start": 4000.084, "end": 4003.805, "text": "Y aprovechar para cerrar, ahora que estamos cerrando, creo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9101615276965609, "is_candidate": false}, {"start": 4005.123, "end": 4030.878, "text": " Que no se olviden, que tengan presente que este \u00faltimo fin de semana, pr\u00f3ximo pasado, se llev\u00f3 a cabo la fecha de los cl\u00e1sicos y de los supercl\u00e1sicos, donde hubo m\u00e1s de 370.000 espectadores, donde lo m\u00e1s visto fue el f\u00fatbol argentino, m\u00e1s de 45% de rating en los partidos, y esto gracias a los jugadores, los cuerpos t\u00e9cnicos, a los dirigentes del f\u00fatbol argentino,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.802691665830172, "is_candidate": false}, {"start": 4031.468, "end": 4051.713, "text": " que acompa\u00f1an y que trabajan para que la competitividad de nuestro f\u00fatbol nos haga cada vez m\u00e1s pasional, que tenga la visualizaci\u00f3n que tiene el f\u00fatbol argentino en el mundo, y sin duda que todas estas cosas siguen para que Argentina siga construyendo un posicionamiento que todos queremos en el f\u00fatbol mundial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8501840242234897, "is_candidate": false}, {"start": 4051.713, "end": 4054.874, "text": "Si no hay ninguna pregunta m\u00e1s ni nada, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.903576670090357, "is_candidate": false}, {"start": 4054.874, "end": 4060.115, "text": "Y disfrutemos todo esto que hemos conseguido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1204734139837287, "is_candidate": false}, {"start": 4073.797, "end": 4080.0, "text": " S\u00ed, estaba tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9498301215509063, "is_candidate": false}, {"start": 4080.0, "end": 4081.521, "text": "Muy bien, muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9260603661753519, "is_candidate": false}, {"start": 4105.251, "end": 4105.712, "text": " Abre la puerta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1338813270832746, "is_candidate": false}], "Index": 1244, "channel_id": "UCI5RY8G0ar-hLIaUJvx58Lw", "channel": "TNT Sports Argentina", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TNTSportsAR", "id": "LqlXUkGOweM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LqlXUkGOweM", "title": "EN VIVO \ud83d\udd34 Mundial 2030: conferencia de prensa de Chiqui Tapia, Sergio Massa y Mat\u00edas Lammens", "duration": 4166.0, "view_count": 2637.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}