{"segments": [{"start": 13.452, "end": 25.497, "text": " Buenas tardes y bienvenido a la presentaci\u00f3n de Sergio Massa, Deputado Nacional de la Rep\u00fablica de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0546945568745731, "is_candidate": false}, {"start": 25.497, "end": 27.178, "text": "Sergio es un gran honor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.025526803938838, "is_candidate": false}, {"start": 27.722, "end": 35.084, "text": " tenerte junto a tu equipo aqu\u00ed, otra vez, en el American Society Council of the Americas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0217312346638816, "is_candidate": false}, {"start": 35.084, "end": 45.646, "text": "Mart\u00edn tambi\u00e9n, es un gran honor, Mart\u00edn Rellado, tener a vos aqu\u00ed en el American Society Council of the Americas, otra vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9921903383213321, "is_candidate": false}, {"start": 45.646, "end": 51.287, "text": "Quiero tambi\u00e9n darte la bienvenida, Melena, y agradecerte por acompa\u00f1arnos hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0554789480637852, "is_candidate": false}, {"start": 53.177, "end": 57.022, "text": " Quiero muy especialmente agradecer a nuestro 2014 Series Argentine Series Sponsors, Andes Energ\u00eda, HSBC, NEC y Panadile.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0731557628264974, "is_candidate": false}, {"start": 67.34, "end": 86.054, "text": " Y agradecer tambi\u00e9n muy especialmente a Telef\u00f3nica, nuestro webcast sponsor, quien hace posible en este momento, nos est\u00e1n mirando m\u00e1s de mil personas o m\u00e1s, a quienes doy la bienvenida tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1021469940441497, "is_candidate": false}, {"start": 86.054, "end": 94.3, "text": "El deputado Sergio Massa representa a la provincia de Buenos Aires en el Congreso Nacional por el Partido Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.047435078429294, "is_candidate": false}, {"start": 96.922, "end": 98.664, "text": " Es muy joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9359914701836224, "is_candidate": false}, {"start": 98.664, "end": 103.949, "text": "Tiene una extensa y importante carrera pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.103992021288105, "is_candidate": false}, {"start": 103.949, "end": 112.617, "text": "Ha sido deputado provincial, director de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social, ANSES,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0127712317968625, "is_candidate": false}, {"start": 113.464, "end": 130.812, "text": " entre 2008 y 2009 fue jefe del gabinete del gobierno nacional y ha sido dos veces electo intendente del municipio de Tigre en la provincia de Buenos Aires con una exitosa gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0047543107242862, "is_candidate": false}, {"start": 132.459, "end": 149.248, "text": " Despu\u00e9s de los resultados en las elecciones de octubre de 2013, Sergio Massa ha despertado gran inter\u00e9s, como lo demuestra la concurrencia de tanta gente aqu\u00ed presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0932319288665147, "is_candidate": false}, {"start": 149.248, "end": 153.43, "text": "Estamos sobrescritos en esta reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0605857433061152, "is_candidate": false}, {"start": 153.43, "end": 157.393, "text": "Ahora, para m\u00ed es un gran placer presentar a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0614185069444522, "is_candidate": false}, {"start": 158.364, "end": 169.991, "text": " Hoy esperamos escuchar su visi\u00f3n sobre las perspectivas pol\u00edticas, econ\u00f3micas y las oportunidades de inversi\u00f3n en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0469468361173764, "is_candidate": false}, {"start": 169.991, "end": 176.494, "text": "Sergio, nuevamente, estamos muy felices de tenerte con nosotros y esperamos tus comentarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0229436521625248, "is_candidate": false}, {"start": 176.494, "end": 177.175, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9199679612674038, "is_candidate": false}, {"start": 192.358, "end": 195.139, "text": " Bueno, muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39162163717102283, "is_candidate": true}, {"start": 195.139, "end": 202.28, "text": "Quiero, en primer lugar, agradecerle a Susan y a todo el Board del Council por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3228544661004227, "is_candidate": true}, {"start": 202.28, "end": 209.061, "text": "Y agradecerles la posibilidad de compartir algunas ideas con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2995344034037605, "is_candidate": true}, {"start": 209.061, "end": 219.943, "text": "Creo que es importante hacer una peque\u00f1a introducci\u00f3n, una breve introducci\u00f3n, respecto de por qu\u00e9 estoy hoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3522864294795821, "is_candidate": true}, {"start": 219.943, "end": 220.763, "text": "Una pregunta que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5799670784423876, "is_candidate": false}, {"start": 222.523, "end": 245.556, "text": " intent\u00f3 responder Susan contando lo que pas\u00f3 el 27 de octubre, pero que tiene un preludio que tiene un momento anterior que tiene que ver con la construcci\u00f3n de un grupo distinto en t\u00e9rminos pol\u00edticos de lo que habitualmente ven\u00eda siendo la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2800466831047831, "is_candidate": true}, {"start": 245.556, "end": 249.338, "text": "All\u00e1 por el a\u00f1o 2009, un grupo de alcaldes, de intendentes,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33746806501431925, "is_candidate": true}, {"start": 250.465, "end": 264.538, "text": " Decidimos, m\u00e1s all\u00e1 de los partidos, empezar a construir nuestra propia agenda de trabajo en materia de temas de gesti\u00f3n, temas que ten\u00edan que ver centralmente con la seguridad,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2909347167366748, "is_candidate": true}, {"start": 265.899, "end": 287.827, "text": " con las nuevas y buenas pr\u00e1cticas de gobierno, temas que ten\u00edan que ver con infraestructuras regionales, infraestructuras comunes, temas que ten\u00edan que ver con el manejo de algunos temas como el transporte o las cuestiones ambientales de manera integrada, de manera asociada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29303850034685297, "is_candidate": true}, {"start": 289.047, "end": 301.862, "text": " Ese grupo, ese equipo que inicialmente empez\u00f3 trabajando temas de gesti\u00f3n, se encontr\u00f3 en el a\u00f1o 2013 frente a una situaci\u00f3n pol\u00edtica particular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2608666376220866, "is_candidate": true}, {"start": 303.2, "end": 329.373, "text": " que era la de no solamente discutir la agenda de temas de gesti\u00f3n local, de preocupaciones ciudadanas que significaban dificultades y cambios para nuestros ciudadanos, sino que se encontr\u00f3 tambi\u00e9n en la necesidad de empezar a discutir temas que ten\u00edan que ver con lo institucional, con el presente, pero tambi\u00e9n con el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26876839023082144, "is_candidate": true}, {"start": 330.707, "end": 346.258, "text": " Tal vez ya no se recuerde, pero la agenda del 2013 de la Argentina estuvo marcada por temas como la discusi\u00f3n respecto de la independencia o no del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26454678611768123, "is_candidate": true}, {"start": 346.258, "end": 360.088, "text": "La agenda de la Argentina del 2013 estuvo marcada por temas como si era o no posible una modificaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y la posibilidad de seguir permitiendo las reelecciones,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2745684993316354, "is_candidate": true}, {"start": 361.413, "end": 386.242, "text": " Y en ese sentido hubo un momento, un tiempo en el que ese grupo diverso, plural, de intendentes de distintos partidos, de distintos sectores, que tomamos la decisi\u00f3n de no solamente ser protagonistas en la agenda de trabajo, de gesti\u00f3n de nuestras ciudades, sino tambi\u00e9n de ser protagonistas del escenario pol\u00edtico nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3028386625490893, "is_candidate": true}, {"start": 386.242, "end": 388.263, "text": "Eso nos llev\u00f3 a construir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49601672487601334, "is_candidate": true}, {"start": 389.678, "end": 407.879, "text": " en 70 d\u00edas, un espacio pol\u00edtico con identidad propia que apel\u00f3 a construir su ADN de identidad en temas m\u00e1s vinculados a lo propositivo que a la discusi\u00f3n y a la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2780605480033469, "is_candidate": true}, {"start": 409.05, "end": 434.187, "text": " a construir nuestro ADN plante\u00e1ndonos en propuestas concretas de los problemas de la gente y no tanto en discusiones vinculadas a la cuesti\u00f3n del poder de la pol\u00edtica que muchas veces est\u00e1 disociado de la realidad cotidiana de los ciudadanos, y nos llev\u00f3 tambi\u00e9n a marcar cu\u00e1les eran nuestras visiones y nuestros l\u00edmites desde el punto de vista institucional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3183810852217195, "is_candidate": true}, {"start": 434.187, "end": 437.45, "text": "Pero adem\u00e1s a marcar un cambio de paradigma,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4215350065533954, "is_candidate": true}, {"start": 438.366, "end": 444.612, "text": " que ten\u00eda que ver con el futuro y no con el pasado de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31550058839976813, "is_candidate": true}, {"start": 444.612, "end": 463.749, "text": "Un cambio de paradigma que planteaba inicialmente la idea de que a lo largo de la historia la Argentina ha tenido permanentemente de parte de sus dirigentes una visi\u00f3n casi fundacional, que es empezar todo de nuevo y tirar abajo todo lo que construy\u00f3 la anterior.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30770625854779876, "is_candidate": true}, {"start": 464.714, "end": 474.282, "text": " y marcados en las experiencias de gestiones de gobierno local y marcados en el \u00e1nimo de tratar de trazar una raya y empezar a construir el futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.332134124234319, "is_candidate": true}, {"start": 475.967, "end": 502.566, "text": " nos animamos a plantear que ven\u00eda un tiempo nuevo en el cual hab\u00eda que tratar de rescatar de cada una de las etapas y momentos de la Argentina las cosas valiosas, las cosas significativas, los cambios positivos y tratar de corregir y mejorar aquellas cuestiones que significaban a nuestro entender dificultades, problemas o muchas veces fracasos para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3081888427023458, "is_candidate": true}, {"start": 503.337, "end": 512.308, "text": " Entendimos entonces que ven\u00eda ese tiempo nuevo y tratamos de construirlo y reflejarlo en nuestra construcci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.404806006146717, "is_candidate": true}, {"start": 512.308, "end": 517.514, "text": "La idea de sumar en un mismo espacio empresarios y representantes de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36889011015799833, "is_candidate": true}, {"start": 518.335, "end": 524.117, "text": " La idea de sumar en un mismo espacio a gente del interior y a gente de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3435678640556552, "is_candidate": true}, {"start": 524.117, "end": 541.245, "text": "La idea de sumar en un mismo espacio peronistas, radicales, progresistas, vecinalistas, entendiendo que en realidad lo m\u00e1s importante y lo que nos ten\u00eda que unir era la necesidad de dejar de mirar el pasado para empezar a mirar el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3190900705765488, "is_candidate": true}, {"start": 541.245, "end": 546.547, "text": "Y debo reconocer que para nuestra propia sorpresa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4036765975457748, "is_candidate": true}, {"start": 547.644, "end": 569.056, "text": " Ese desaf\u00edo que ten\u00eda que ver con marcar una nueva posici\u00f3n pol\u00edtica en la elecci\u00f3n de legisladores de la Provincia de Buenos Aires, se encontr\u00f3 con un resultado que probablemente ni nosotros esper\u00e1bamos de un contundente, un abrumador respaldo por parte de la sociedad en la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30022967165158165, "is_candidate": true}, {"start": 570.402, "end": 598.259, "text": " que inmediatamente despu\u00e9s de la elecci\u00f3n llev\u00f3 a que desde distintos rincones, desde distintos lugares del pa\u00eds, muchos dirigentes empezaran desde distintos sectores de la pol\u00edtica a plantear que la posibilidad que nos hab\u00edamos dado de intentar construir algo distinto en la Provincia de Buenos Aires, era una posibilidad que deb\u00eda tener su correlato, su oportunidad en la construcci\u00f3n pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29307624515666475, "is_candidate": true}, {"start": 600.699, "end": 622.069, "text": " Esa construcci\u00f3n nos llev\u00f3 a tener un lugar o un rol protag\u00f3nico no tanto por el volumen, por la cantidad de legisladores, sino mucho m\u00e1s por nuestra capacidad de haber generado dos situaciones nuevas en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3006147208547769, "is_candidate": true}, {"start": 622.069, "end": 626.992, "text": "La primera, la de mostrar la capacidad de construir equipos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3112533501162774, "is_candidate": true}, {"start": 626.992, "end": 628.793, "text": "Tal vez cuando...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5079871710230968, "is_candidate": false}, {"start": 629.971, "end": 638.675, "text": " En el transcurso de la campa\u00f1a aparec\u00eda la necesidad de opinar de un tema social, de un tema econ\u00f3mico, de un tema energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31568604915120024, "is_candidate": true}, {"start": 638.675, "end": 644.257, "text": "Y aparec\u00edan especialistas, algunos con renombre y experiencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3319788878365286, "is_candidate": true}, {"start": 645.924, "end": 658.231, "text": " Marcando cu\u00e1l era nuestra posici\u00f3n, alguien dec\u00eda, bueno, finalmente esto no es la construcci\u00f3n de un espacio de una candidatura a diputado en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2636200630446124, "is_candidate": true}, {"start": 658.231, "end": 661.873, "text": "Y la verdad es que s\u00ed, el primer hecho nuevo adicional", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37951771308938187, "is_candidate": true}, {"start": 663.239, "end": 679.608, "text": " para la matriz de construcci\u00f3n es el haber decidido marcar no solamente la vocaci\u00f3n de instalar temas, sino tambi\u00e9n la vocaci\u00f3n de armar equipos con solidez que avalen, que construyan y que le den contenido real", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3220477421848924, "is_candidate": true}, {"start": 680.663, "end": 685.544, "text": " y realizable sobre todas las cosas, a las propuestas que llev\u00e1ramos adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3960654318038781, "is_candidate": true}, {"start": 685.544, "end": 704.107, "text": "Pero adem\u00e1s, desde esa idea de plantear la existencia de equipos a partir de un estilo nuevo de construcci\u00f3n, la capacidad de empezar a marcar una nueva agenda m\u00e1s vinculada a lo propositivo para la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27459068930719877, "is_candidate": true}, {"start": 704.107, "end": 708.368, "text": "Eso nos llev\u00f3 al resultado del 27 y nos llev\u00f3 a cobrar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46364243936366367, "is_candidate": true}, {"start": 709.397, "end": 727.545, "text": " ese peque\u00f1o protagonismo en la pol\u00edtica argentina del que hablaba Susan, y ese inter\u00e9s que se despierta alrededor de lo que elegimos, de lo que decidimos construir de cara al futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2892944264202433, "is_candidate": true}, {"start": 727.545, "end": 732.147, "text": "Esa construcci\u00f3n y ese momento marcado por la elecci\u00f3n del 27 de octubre", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36330931377209896, "is_candidate": true}, {"start": 733.907, "end": 752.714, "text": " tiene adem\u00e1s la aparici\u00f3n de un hito, un hecho nuevo en lo que es el escenario tradicional de la pol\u00edtica argentina, que es la aparici\u00f3n en t\u00e9rminos de imaginario cultural, de imaginario social, de que hay un ciclo pol\u00edtico que termina en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.273932133285554, "is_candidate": true}, {"start": 752.714, "end": 761.278, "text": "De que hay, a partir del 2015, un momento nuevo en la pol\u00edtica argentina que tiene adem\u00e1s una caracter\u00edstica particular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.379738133337583, "is_candidate": true}, {"start": 762.402, "end": 780.803, "text": " Muchos de ustedes estuvieron ac\u00e1 hace algunas horas con dirigentes de otros partidos, de distintas fuerzas, pero que tienen una caracter\u00edstica com\u00fan, que es que son parte de una generaci\u00f3n distinta para la pol\u00edtica argentina porque es una generaci\u00f3n hija de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3073297696528319, "is_candidate": true}, {"start": 781.751, "end": 807.152, "text": " es una generaci\u00f3n que creci\u00f3 entendiendo que la democracia es el mejor mecanismo de representaci\u00f3n, que no trae en la espalda los antagonismos, las peleas y las contradicciones propias de las luchas que en el pasado ha tenido la Argentina y que tiene adem\u00e1s en la gesti\u00f3n como valoraci\u00f3n a la hora de construir el v\u00ednculo con el ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32090076322849437, "is_candidate": true}, {"start": 808.337, "end": 817.561, "text": " y en el di\u00e1logo como forma de construir el v\u00ednculo con el resto de la pol\u00edtica, una marca nueva y distintiva para la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3540623126656086, "is_candidate": true}, {"start": 817.561, "end": 834.147, "text": "No se trata solamente de una emergente o una figura, se trata de un momento nuevo que empieza en el 2015, que tiene que ver con que los hijos de la democracia por primera vez van a protagonizar absolutamente, casi monop\u00f3licamente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3375512799842654, "is_candidate": true}, {"start": 835.953, "end": 840.736, "text": " la discusi\u00f3n y la construcci\u00f3n del futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3354356474894068, "is_candidate": true}, {"start": 840.736, "end": 862.65, "text": "Esa generaci\u00f3n, la generaci\u00f3n que viene, es una generaci\u00f3n que tiene responsabilidades y obligaciones, porque m\u00e1s all\u00e1 de la coyuntura en la que obviamente hay muchos temas para enumerar, estos 15 meses de tr\u00e1nsito hacia", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2931036990331376, "is_candidate": true}, {"start": 863.969, "end": 874.078, "text": " La puerta de una nueva etapa en la Argentina tienen temas que son parte de la agenda que todos aquellos que tienen un m\u00ednimo inter\u00e9s en la Argentina consultan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32925924014709884, "is_candidate": true}, {"start": 874.078, "end": 880.724, "text": "Que la inflaci\u00f3n y qu\u00e9 hacer con la inflaci\u00f3n, que la inseguridad y la reacci\u00f3n ciudadana frente a ese drama,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36752547700029237, "is_candidate": true}, {"start": 881.405, "end": 895.839, "text": " que la inversi\u00f3n y las dificultades producto de la burocracia o producto de la falta de reglas, son todos temas que seguramente despu\u00e9s me van a preguntar, pero que tienen que ver con una coyuntura", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3457344560774698, "is_candidate": true}, {"start": 896.993, "end": 904.637, "text": " a la que le podemos poner un n\u00famero que es 623 d\u00edas, que es lo que falta para el 10 de diciembre del 2015.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3223044833132429, "is_candidate": true}, {"start": 904.637, "end": 914.381, "text": "A partir de ah\u00ed viene una nueva etapa, que es la etapa, como les dec\u00eda reci\u00e9n, de las obligaciones y de las responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3071968595271155, "is_candidate": true}, {"start": 914.381, "end": 919.944, "text": "\u00bfY cu\u00e1les son las obligaciones de nuestra, de esa generaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3376630069876022, "is_candidate": true}, {"start": 919.944, "end": 926.547, "text": "Tal vez las obligaciones est\u00e1n atadas a la construcci\u00f3n de las pol\u00edticas de Estado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40296485904212864, "is_candidate": true}, {"start": 927.842, "end": 948.726, "text": " cuando hablamos de pobreza y de lucha contra la pobreza, cuando hablamos de inseguridad y narcotr\u00e1fico y la necesidad de establecer un combate frontal desde el Estado, cuando hablamos de la educaci\u00f3n y del cambio que requiere el sistema educativo producto de que vivimos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3368532108407938, "is_candidate": true}, {"start": 950.357, "end": 964.901, "text": " abrazados a un sistema educativo construido a la luz de la revoluci\u00f3n industrial cuando somos todos contempor\u00e1neos de una revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica que nos pasa por la nariz y nos va cambiando permanentemente nuestra forma de vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35856102399944056, "is_candidate": true}, {"start": 964.901, "end": 974.383, "text": "Cuando hablamos de la sustentabilidad ambiental para cuidar esos activos fabulosos que tiene la Argentina sin que ese cuidado nos signifique", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38627261154931325, "is_candidate": true}, {"start": 975.263, "end": 977.225, "text": " un techo para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4702435860505947, "is_candidate": true}, {"start": 977.225, "end": 992.923, "text": "Cuando hablamos de temas que tienen que ver con la salud, la sanidad de la gente, estamos hablando de aquellas pol\u00edticas que no pueden estar sujetas a los vaivenes, a las peleas o a las miserias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32685870145908447, "is_candidate": true}, {"start": 993.823, "end": 1002.353, "text": " de la cuesti\u00f3n partidaria o electoral, que tienen que estar establecidas o preestablecidas con presupuestos m\u00ednimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3681721444439522, "is_candidate": true}, {"start": 1002.353, "end": 1012.825, "text": "Y creo que la obligaci\u00f3n de todos aquellos que tenemos una responsabilidad, que tenemos un rol de cara a los a\u00f1os que vienen en la pol\u00edtica argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4039075432189343, "is_candidate": true}, {"start": 1013.695, "end": 1031.028, "text": " es precisamente la de atar nuestro futuro y el futuro de nuestras sociedades a acuerdos de presupuestos m\u00ednimos en esas pol\u00edticas que no se modifiquen gobierne quien gobierne, porque le van a dar certidumbre no solamente a la sociedad,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37431107793473006, "is_candidate": true}, {"start": 1031.889, "end": 1044.375, "text": " sino sobre todas las cosas a quienes miran, a quienes tratan de comprender desde afuera la Argentina, de cu\u00e1l es el recorrido, de cu\u00e1l es el trayecto, de cu\u00e1l es el camino que tiene que andar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37772129036275415, "is_candidate": true}, {"start": 1044.375, "end": 1059.483, "text": "Y despu\u00e9s viene lo que nosotros llamamos la agenda de responsabilidades, que tiene que ver con una discusi\u00f3n que hasta ahora no se ha planteado, pero que es central, y que tiene que ver con los n\u00fameros,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39614174444558914, "is_candidate": true}, {"start": 1060.564, "end": 1063.865, "text": " pero no tanto con los n\u00fameros sino con la calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4204633679532782, "is_candidate": true}, {"start": 1063.865, "end": 1079.331, "text": "Permanentemente a la hora de analizar a los pa\u00edses se mira el n\u00famero del crecimiento y me parece que el gran desaf\u00edo para armar la agenda de responsabilidades de la Argentina es adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3429983022056494, "is_candidate": true}, {"start": 1080.753, "end": 1090.776, "text": " de activar un sistema de pol\u00edticas de Estados, no solamente mirar el n\u00famero del crecimiento, sino mirar el plan de estrategia de desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32928713516483377, "is_candidate": true}, {"start": 1090.776, "end": 1105.021, "text": "Y en ese sentido las responsabilidades tienen que ver con las oportunidades, tienen que ver con aquellas cosas que por distintas razones hoy significan o generan", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36311196185819705, "is_candidate": true}, {"start": 1106.348, "end": 1111.69, "text": " imposibilidades, deficiencias o hasta p\u00e9rdida de oportunidades para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3549097597438531, "is_candidate": true}, {"start": 1111.69, "end": 1120.952, "text": "Pero claramente hay temas que por distintos motivos son fundamentales para entender cu\u00e1l es la posibilidad de desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35137735955511384, "is_candidate": true}, {"start": 1120.952, "end": 1130.615, "text": "Si uno mira la posibilidad que significa producto de la riqueza natural, producto", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35139587840161635, "is_candidate": true}, {"start": 1132.019, "end": 1149.391, "text": " de los activos naturales que tiene la Argentina, el desarrollo de la actividad energ\u00e9tica, el desarrollo de la actividad vinculada a hidrocarburos, uno siente que ah\u00ed hay una responsabilidad que es la de construir garant\u00edas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36401374375268825, "is_candidate": true}, {"start": 1150.578, "end": 1173.536, "text": " y marcos jur\u00eddicos que permitan que esas inversiones de largo plazo, que esas actividades que tienen la amortizaci\u00f3n a varios a\u00f1os no est\u00e9n sujetas ni al capricho, ni a la discrecionalidad, ni a los cambios de normas tributarias, sino que tengan de principio a fin certezas, porque en definitiva van a significar no solamente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3823493250304588, "is_candidate": true}, {"start": 1174.85, "end": 1181.997, "text": " ingreso de divisas por inversi\u00f3n para la Argentina, sino trabajo y desarrollo para muchas comunidades de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3168165043167259, "is_candidate": true}, {"start": 1181.997, "end": 1194.61, "text": "Cuando uno mira las telecomunicaciones, uno puede mirarlas desde dos lugares, desde las carencias de servicios que muchas veces sienten que tienen los ciudadanos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3703056204016739, "is_candidate": true}, {"start": 1195.739, "end": 1225.406, "text": " producto de la falta de espectro, producto de la imposibilidad de desarrollo de convergencias, o lo puede mirar como una oportunidad para mejorar comunicaciones y desarrollo de actividad econ\u00f3mica en ese sector o en esa actividad, y a partir de ese desarrollo pensar que no solamente puede haber ingreso de divisas para la Argentina, sino que adem\u00e1s puede haber innovaci\u00f3n, puede haber tecnolog\u00eda, puede haber capital humano aplicado", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35535218427621396, "is_candidate": true}, {"start": 1226.507, "end": 1230.313, "text": " a el desarrollo de esa actividad econ\u00f3mica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38451838837398844, "is_candidate": true}, {"start": 1230.313, "end": 1240.027, "text": "Si uno mira el d\u00e9ficit habitacional de la Argentina y uno mira la falta de cr\u00e9dito para el acceso a la vivienda, uno puede sentir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3591595160343397, "is_candidate": true}, {"start": 1241.048, "end": 1247.791, "text": " que est\u00e1 muy lejos del objetivo de mejorar las posibilidades de desarrollo humano de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41105970577628004, "is_candidate": true}, {"start": 1247.791, "end": 1258.015, "text": "Pero si uno siente que hay una responsabilidad y una posibilidad y una oportunidad en esa actividad y siente que el h\u00e1bitat y la vivienda pueden ser adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38585760426277615, "is_candidate": true}, {"start": 1258.935, "end": 1280.511, "text": " una posibilidad de mejora no s\u00f3lo en la infraestructura del h\u00e1bitat, sino en el desarrollo del crecimiento del Producto Bruto Interno a partir de la polea que significa la actividad del desarrollo inmobiliario y la construcci\u00f3n en la Argentina, tambi\u00e9n se encuentra con que ese d\u00e9ficit genera una responsabilidad, pero tambi\u00e9n una posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37818140029113645, "is_candidate": true}, {"start": 1280.511, "end": 1286.276, "text": "Si uno mira el sector agroindustrial de la Argentina, el sector agropecuario en general,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39235323943689326, "is_candidate": true}, {"start": 1287.036, "end": 1302.176, "text": " y la cadena de valor agroindustrial, se encuentra con que m\u00e1s all\u00e1 de que muchas veces a lo largo de este tiempo y a lo largo de la historia, el Estado ha sido una pata en la cabeza para el crecimiento y el desarrollo de la actividad,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40466972303171256, "is_candidate": true}, {"start": 1303.239, "end": 1311.205, "text": " hay una enorme oportunidad porque estamos en un mundo que va a seguir creciendo en poblaci\u00f3n y va a seguir demandando alimentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34159946361812155, "is_candidate": true}, {"start": 1311.205, "end": 1330.64, "text": "Y entonces tenemos la responsabilidad de construir una pol\u00edtica y un marco que permita que el Estado deje de ser un l\u00edmite burocr\u00e1tico o tributario y permitamos que toda la energ\u00eda, que toda la potencia de ese sector aflore definitivamente para tratar de ser", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39456696701423066, "is_candidate": true}, {"start": 1331.769, "end": 1340.035, "text": " los mejores y los mejor posicionados en t\u00e9rminos de mercado y de mercados en ese sector, en ese rubro de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3754544108978497, "is_candidate": true}, {"start": 1340.035, "end": 1348.4, "text": "Obviamente, uno puede seguir enumerando en la agenda de responsabilidad de los nichos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3509596669988876, "is_candidate": true}, {"start": 1348.4, "end": 1356.346, "text": "Podr\u00edamos decir que las infraestructuras en s\u00ed mismas son una oportunidad y una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3346127419719723, "is_candidate": true}, {"start": 1356.346, "end": 1360.649, "text": "Son una responsabilidad porque hacen al desarrollo regional", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4463974791646741, "is_candidate": true}, {"start": 1361.769, "end": 1374.035, "text": " Vivimos en un pa\u00eds donde el 80% o m\u00e1s de su producto viaja en cami\u00f3n, a pesar de ser un pa\u00eds construido hace 200 a\u00f1os a la vera del ferrocarril.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36349174497900494, "is_candidate": true}, {"start": 1374.035, "end": 1384.219, "text": "Donde el transporte fluvial y el transporte ferroviario, que son por volumen mucho m\u00e1s competitivos, no han desarrollado, no han crecido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36893463826862827, "is_candidate": true}, {"start": 1384.219, "end": 1389.982, "text": "Y entonces hoy para un productor del interior de nuestro pa\u00eds es m\u00e1s caro el flete", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3726268911016418, "is_candidate": true}, {"start": 1391.357, "end": 1393.662, "text": " al puerto de Rosario que al puerto de Destino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4275290944948028, "is_candidate": true}, {"start": 1393.662, "end": 1400.114, "text": "Y cuando hablamos de las infraestructuras, hablamos de las infraestructuras intergeneracionales, aquellas que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39046518464590285, "is_candidate": true}, {"start": 1401.432, "end": 1424.961, "text": " no pueden estar sujetas o atadas simplemente a la capacidad de inversi\u00f3n en un presupuesto de acuerdo a la evoluci\u00f3n de un a\u00f1o en los recursos, que tienen que estar planificadas en corto, mediano y largo plazo, porque hacen al desarrollo regional de la Argentina, porque hacen a la posibilidad de equilibrar las asimetr\u00edas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31835846292873926, "is_candidate": true}, {"start": 1425.661, "end": 1440.066, "text": " que desde el punto de vista log\u00edstico, energ\u00e9tico, desde el punto de vista de las distintas infraestructuras necesarias para llevar adelante una actividad econ\u00f3mica, se requieren en las distintas regiones de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.320144929562759, "is_candidate": true}, {"start": 1440.066, "end": 1450.91, "text": "As\u00ed como tambi\u00e9n hay una responsabilidad en discutir algo que en 30 a\u00f1os de democracia no se ha discutido y es la matriz tributaria de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3231064674147778, "is_candidate": true}, {"start": 1450.91, "end": 1453.791, "text": "La Argentina debe darse una discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4320930865778395, "is_candidate": true}, {"start": 1454.764, "end": 1470.797, "text": " que tienda a tratar de construir una matriz tributaria mucho m\u00e1s progresiva y no tan regresiva como la que tenemos hoy, porque la matriz tributaria en s\u00ed misma tambi\u00e9n termina siendo un techo para las posibilidades de crecimiento y desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37222125174755205, "is_candidate": true}, {"start": 1470.797, "end": 1477.663, "text": "Creo que est\u00e1n las obligaciones y est\u00e1n las responsabilidades, que son a su vez oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3848452714440356, "is_candidate": true}, {"start": 1478.625, "end": 1489.28, "text": " Pero tambi\u00e9n est\u00e1n las cuestiones que son trascendentales, que tienen que ver con c\u00f3mo nos ven desde afuera y c\u00f3mo nos relacionamos con el afuera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3624553901244443, "is_candidate": true}, {"start": 1489.28, "end": 1492.584, "text": "Y en ese sentido, dos observaciones fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40246250129352446, "is_candidate": true}, {"start": 1492.584, "end": 1493.065, "text": "La primera...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8260101940848907, "is_candidate": false}, {"start": 1494.749, "end": 1501.193, "text": " la vinculada al fortalecimiento institucional y la independencia de poderes en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3330237701594747, "is_candidate": true}, {"start": 1501.193, "end": 1521.447, "text": "Y en ese sentido, el poner el mayor \u00e9nfasis y el m\u00e1ximo esfuerzo en un Estado que tenga un manejo profesional, que tenga un manejo eficiente, pero que adem\u00e1s tenga independencia en sus distintas instituciones y fortalezas en las herramientas de control de quienes tienen el rol de control desde la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3530671448339354, "is_candidate": true}, {"start": 1522.419, "end": 1530.264, "text": " y un segundo, y tambi\u00e9n por ser segundo no menor detalle, que tiene que ver con las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3418913821902747, "is_candidate": true}, {"start": 1530.264, "end": 1539.871, "text": "Argentina tiene hoy una posibilidad \u00fanica que tiene que ver con su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica y que hace a su estrategia geopol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3484507864172375, "is_candidate": true}, {"start": 1539.871, "end": 1541.332, "text": "Argentina naturalmente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5226402907211869, "is_candidate": false}, {"start": 1542.327, "end": 1545.15, "text": " est\u00e1 localizada en el Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38008383820385905, "is_candidate": true}, {"start": 1545.15, "end": 1559.846, "text": "Naturalmente ha construido y ha sido parte del dise\u00f1o y el desarrollo de ese n\u00facleo regional, pero hoy tiene una oportunidad \u00fanica que es la de transformarse adem\u00e1s en el puente con la Alianza del Pac\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3320905846411293, "is_candidate": true}, {"start": 1560.667, "end": 1569.495, "text": " precisamente por estar en el centro entre ambos bloques, por tener tradici\u00f3n cultural e hist\u00f3rica con ambos bloques.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4186073908129174, "is_candidate": true}, {"start": 1569.495, "end": 1577.141, "text": "Desde la libertad en adelante, ambos bloques han sido partes, protagonistas y socios de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35096973668153253, "is_candidate": true}, {"start": 1578.142, "end": 1603.127, "text": " a lo largo de estos 200 a\u00f1os, y sin duda que adem\u00e1s tiene desde el punto de vista de su territorio la posibilidad de realizar la uni\u00f3n de ese bloque si consigue que en alg\u00fan momento tengamos corredor bioce\u00e1nico que a ambos bloques le abra las puertas de las salidas hacia los dos continentes o hacia todos los continentes desde el Atl\u00e1ntico y desde el Pac\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34080915525303457, "is_candidate": true}, {"start": 1603.127, "end": 1607.248, "text": "Creo en definitiva que tenemos un trabajo que tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.522915353134624, "is_candidate": false}, {"start": 1608.661, "end": 1612.425, "text": " con cu\u00e1l va a ser el lugar los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3845073983586734, "is_candidate": true}, {"start": 1612.425, "end": 1619.531, "text": "Y no tiene que ver ni con un hombre, ni con un candidato, ni con un dirigente, ni con un partido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.436571058157486, "is_candidate": true}, {"start": 1619.531, "end": 1623.114, "text": "Tiene que ver con la responsabilidad de una generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39955308440370163, "is_candidate": true}, {"start": 1623.895, "end": 1640.194, "text": " Y creo que es importante que todos aquellos, sin importar el partido en el que estemos, que somos parte de una generaci\u00f3n que tiene la obligaci\u00f3n de construir el futuro de la Argentina, nos pongamos vehementes en la defensa de valores", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36636177006871473, "is_candidate": true}, {"start": 1640.935, "end": 1645.136, "text": " que permitan que la Argentina vuelva a tener su oportunidad a futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36607479893370265, "is_candidate": true}, {"start": 1645.136, "end": 1651.637, "text": "Ese es el desaf\u00edo que tenemos, esos son los valores que defendemos y son las convicciones que expresamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43119353235318925, "is_candidate": true}, {"start": 1651.637, "end": 1665.66, "text": "Igual ac\u00e1 que en cualquier rinc\u00f3n de la Argentina, porque no tenemos un doble discurso ni un doble est\u00e1ndar, somos simplemente dirigentes pol\u00edticos que aprendimos que la mejor forma de hacer pol\u00edtica es decir,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3935107578947069, "is_candidate": true}, {"start": 1666.46, "end": 1669.862, "text": " lo que uno piensa en todo momento y en todo lugar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35884384953075166, "is_candidate": true}, {"start": 1669.862, "end": 1684.128, "text": "Muchas gracias nuevamente, Susan, y quedo a disposici\u00f3n para las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4079767455646902, "is_candidate": true}, {"start": 1684.128, "end": 1687.189, "text": "Muchas gracias, Sergio, por esta palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0847129352837481, "is_candidate": false}, {"start": 1687.189, "end": 1688.95, "text": "Yo creo que son inspiracionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0165699002716089, "is_candidate": false}, {"start": 1689.549, "end": 1690.97, "text": " inspirador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9525025611355818, "is_candidate": false}, {"start": 1690.97, "end": 1694.691, "text": "Y yo creo que est\u00e1 dispuesto a tomar unas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1257609879072161, "is_candidate": false}, {"start": 1694.691, "end": 1708.937, "text": "Si hay micr\u00f3fonos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0333688647008514, "is_candidate": false}, {"start": 1708.937, "end": 1710.458, "text": "No, no, no, tenemos una micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0314144131533571, "is_candidate": false}, {"start": 1714.205, "end": 1719.206, "text": " S\u00ed, buenas tardes, muchas gracias por estar ac\u00e1, diputado Massa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9379519810862536, "is_candidate": false}, {"start": 1719.206, "end": 1736.551, "text": "Mi nombre es Marcela Berland de Latin Insights, una consultora pol\u00edtica y corporativa, y quer\u00eda preguntarle, todas las encuestas en la Argentina indican que usted est\u00e1 liderando las preferencias de los votantes para la carrera electoral de la presidencia en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9809933743197666, "is_candidate": false}, {"start": 1736.551, "end": 1742.233, "text": "De llegar a ganar las elecciones en el 2015, \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan las tres medidas principales", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9597871230256357, "is_candidate": false}, {"start": 1743.69, "end": 1750.455, "text": " que tomar\u00eda para cambiar, para dar un cambio de rumbo y mejorar la situaci\u00f3n en base a lo que dijo en su discurso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9819009894867288, "is_candidate": false}, {"start": 1750.455, "end": 1750.815, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.868839350341555, "is_candidate": false}, {"start": 1752.722, "end": 1756.023, "text": " Previo a responderte voy a hacer dos o tres aclaraciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3513598774610285, "is_candidate": true}, {"start": 1756.023, "end": 1778.287, "text": "La primera, vine como diputado y como l\u00edder de un espacio pol\u00edtico, no soy candidato, no es tiempo en la Argentina de candidaturas, s\u00ed creo que hay cosas que son fundamentales resolver ya, resolver hoy y que tienen que ver con la necesidad concreta de la Argentina en t\u00e9rminos de", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24462562738933924, "is_candidate": true}, {"start": 1780.039, "end": 1784.881, "text": " en t\u00e9rminos de se\u00f1ales para mejorar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37070476849190037, "is_candidate": true}, {"start": 1784.881, "end": 1793.504, "text": "Y quiero hacer una salvedad porque es bueno ser honesto intelectualmente y es bueno ser justo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3160678781848659, "is_candidate": true}, {"start": 1793.504, "end": 1799.826, "text": "Algunas de las cosas que tienen que ver con lo que la Argentina necesita vienen sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31179827496303836, "is_candidate": true}, {"start": 1799.826, "end": 1802.767, "text": "Argentina ha avanzado en tratar de resolver", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3995405685292601, "is_candidate": true}, {"start": 1803.907, "end": 1833.007, "text": " diferendos en Ciadi, Argentina est\u00e1 avanzando en el acuerdo con Repsol, Argentina est\u00e1 avanzando en la posibilidad de tratar de resolver de alguna forma los temas vinculados al orden en el gasto p\u00fablico de manera tal que me parece justo plantear que algunas de las cosas que yo te pueda decir pueden aparecer como extempor\u00e1neas vistas un a\u00f1o y tres meses despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24713271089993982, "is_candidate": true}, {"start": 1834.418, "end": 1844.507, "text": " Pero creo que el principal tema que tiene que resolver hoy la Argentina tiene que ver con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2656535461231573, "is_candidate": true}, {"start": 1844.507, "end": 1851.452, "text": "Argentina tiene que tomar la decisi\u00f3n de presentarle al conjunto de la sociedad un programa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.342967526774691, "is_candidate": true}, {"start": 1852.527, "end": 1861.295, "text": " enfocado en diferentes sectores del Estado y en diferentes herramientas para tratar de resolver la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3090813100592933, "is_candidate": true}, {"start": 1861.295, "end": 1872.765, "text": "Herramientas que tienen que ver con la pol\u00edtica monetaria y que tienen que ver con la autonom\u00eda e independencia de la entidad que rige la pol\u00edtica monetaria, pero tambi\u00e9n que tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3506218510093112, "is_candidate": true}, {"start": 1873.625, "end": 1884.773, "text": " con no atar la actividad de la entidad que rige la pol\u00edtica monetaria a las necesidades de financiamiento del tesoro, sino atarla a un programa ordenado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3235453184838455, "is_candidate": true}, {"start": 1884.773, "end": 1891.098, "text": "Creo en definitiva que lo primero que hay que hacer como pa\u00eds es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3045397200403799, "is_candidate": true}, {"start": 1892.336, "end": 1903.905, "text": " armar un programa gradual de reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n con metas en materia de gasto, con metas en materia de pol\u00edtica monetaria y con metas en materia de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3151085952429199, "is_candidate": true}, {"start": 1903.905, "end": 1918.977, "text": "Porque Argentina no solamente tiene que resolver sus problemas de funcionamiento del Estado y sus pol\u00edticas monetarias, sino que adem\u00e1s necesita aumentar la oferta, y para aumentar la oferta necesita, precisamente, que haya mayor nivel de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31951331173214625, "is_candidate": true}, {"start": 1919.784, "end": 1928.329, "text": " Entonces me parece que lo primero tiene que estar orientado precisamente a resolver la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3137564537122074, "is_candidate": true}, {"start": 1928.329, "end": 1947.36, "text": "Creo adem\u00e1s que es muy importante que haya coraje y determinaci\u00f3n en lo que nosotros llamamos la defensa del Estado de Derecho para todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25776041102099423, "is_candidate": true}, {"start": 1948.695, "end": 1961.09, "text": " que es precisamente el tener desde el Estado Federal, coordinando con estados provinciales y con estados locales, la decisi\u00f3n de enfrentar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2920458321888082, "is_candidate": true}, {"start": 1962.323, "end": 1984.58, "text": " la inseguridad y el crimen organizado y el narcotr\u00e1fico, entendiendo que adem\u00e1s en el caso del narcotr\u00e1fico y el narco lavado, es fundamental que Justicia Federal, organismos de seguridad y sobre todas las cosas organismos de inteligencia criminal y de inteligencia fiscal trabajen de manera articulada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25524071029844575, "is_candidate": true}, {"start": 1984.58, "end": 1988.563, "text": "Necesitamos evitar que ese dolor de cabeza", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3829517265445468, "is_candidate": true}, {"start": 1989.363, "end": 2019.016, "text": " nos crezca en la Argentina y creo que en ese sentido es muy importante que haya decisi\u00f3n pol\u00edtica y adem\u00e1s compromiso de todos los sectores y actores, no es un tema que puede ser bandera electoral de un partido o de otro, porque adem\u00e1s no es una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica, la seguridad no es ni de derecha ni de izquierda, es un derecho de la gente y tenemos que entender que como derecho que es, tenemos que construirlo entre todos los actores con responsabilidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2932770175518752, "is_candidate": true}, {"start": 2026.733, "end": 2027.453, "text": " No, no entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9073753551034912, "is_candidate": false}, {"start": 2058.368, "end": 2059.609, "text": " Ah, no entiendo con qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7683862426580343, "is_candidate": false}, {"start": 2059.609, "end": 2060.97, "text": "Bueno, en espa\u00f1ol es mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9103797675044278, "is_candidate": false}, {"start": 2076.134, "end": 2093.008, "text": " Argentina tiene una posici\u00f3n que ha sido sostenida a lo largo de los a\u00f1os por este gobierno y que es una posici\u00f3n que nosotros compartimos y reivindicamos, que es la soberan\u00eda argentina sobre Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2638689692362456, "is_candidate": true}, {"start": 2093.008, "end": 2100.354, "text": "Y creo que es dif\u00edcil la soberan\u00eda argentina sobre Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31578976953785776, "is_candidate": true}, {"start": 2100.354, "end": 2103.356, "text": "You don't understand.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38304390691650547, "is_candidate": true}, {"start": 2103.356, "end": 2104.317, "text": "Folkland.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45626828532495445, "is_candidate": true}, {"start": 2104.317, "end": 2104.937, "text": "You understand.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6534348622454738, "is_candidate": false}, {"start": 2109.17, "end": 2136.286, "text": " Nosotros reivindicamos y ratificamos la soberan\u00eda argentina sobre Malvinas y creemos que para tener una relaci\u00f3n sincera, honesta y transparente, no puede estar fuera del di\u00e1logo entre ambos pa\u00edses la discusi\u00f3n respecto de la soberan\u00eda de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2832643464311059, "is_candidate": true}, {"start": 2136.286, "end": 2138.187, "text": "Para nosotros las Malvinas son argentinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3956065382702645, "is_candidate": true}, {"start": 2153.513, "end": 2153.773, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7236152720812692, "is_candidate": false}, {"start": 2153.773, "end": 2180.298, "text": "Bueno, mi nombre es Rodolfo Eiben y quer\u00eda preguntarle a Sergio si dentro de la perspectiva econ\u00f3mica y geopol\u00edtica de la Argentina estar\u00e1 la visi\u00f3n que tiene Per\u00fa sobre sus asuntos, porque Per\u00fa viene creciendo en los \u00faltimos 20 a\u00f1os a un crecimiento sostenido entre el 5% o 6% anual.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6905121052232336, "is_candidate": false}, {"start": 2183.874, "end": 2204.201, "text": " ha entrado, pese a los distintos gobiernos, \u00faltimos gobiernos que ha tenido en estos 20 a\u00f1os, en cambios estructurales que no solamente implican combatir inflaci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, sino en cambio de la infraestructura, de su propia infraestructura interna, con grandes inversiones y con", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6738955306911958, "is_candidate": false}, {"start": 2205.254, "end": 2218.222, "text": " un compromiso en la \u00faltima elecci\u00f3n, los 5 candidatos presidenciales firmaron un compromiso sobre distintas pol\u00edticas a seguir tanto en el campo econ\u00f3mico como en el geopol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6729768340553276, "is_candidate": false}, {"start": 2218.222, "end": 2231.25, "text": "Bueno, a ver, no solamente Per\u00fa, Per\u00fa como modelo conocido por usted, M\u00e9xico como modelo conocido por otros y algunos que por ah\u00ed miran", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2950932056889479, "is_candidate": true}, {"start": 2234.004, "end": 2246.048, "text": " la pol\u00edtica desde hace muchos a\u00f1os en materia de acuerdos o de pactos, van inclusive en b\u00fasqueda de lo que ha sido Moncloa en su momento para Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26985541941920044, "is_candidate": true}, {"start": 2246.048, "end": 2262.933, "text": "Yo quiero que se entienda cuando nosotros planteamos obligaciones y responsabilidades y lo planteamos en t\u00e9rminos de pol\u00edticas de Estado y de compromisos de distintos actores de la pol\u00edtica, precisamente lo que estamos planteando es la necesidad de establecer", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2996768383073136, "is_candidate": true}, {"start": 2263.973, "end": 2266.494, "text": " un horizonte de largo plazo en esos temas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31858131537031176, "is_candidate": true}, {"start": 2266.494, "end": 2292.981, "text": "Cuando decimos horizonte de largo plazo en materia de inversiones en infraestructura, lo que estamos planteando es corregir asimetr\u00edas desde el punto de vista regional que tiene la Argentina y para ello es inexorable el pensar desde en algunas zonas las cuestiones vinculadas a la energ\u00eda y a las necesidades centrales hidroel\u00e9ctricas, hasta en algunas otras zonas simplemente cuestiones que tienen que ver con la infraestructura avial o ferroviaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2928017653067476, "is_candidate": true}, {"start": 2294.247, "end": 2321.146, "text": " y la Argentina tiene una particularidad que es que tiene mucha identidad de regiones en t\u00e9rminos de sus productos, de sus producciones, de sus posibilidades, y entonces tenemos la ventaja de que podemos mirar esas fortalezas y debilidades y tratar de construir un cuadro de c\u00f3mo aprovechamos financiamiento de largo plazo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2700384738534586, "is_candidate": true}, {"start": 2322.078, "end": 2325.921, "text": " para construir infraestructuras que son intergeneracionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42268144208389136, "is_candidate": true}, {"start": 2325.921, "end": 2348.457, "text": "Cuando yo hablo de intergeneracionales, hablo de aquellas obras que no tienen que ver con la vulgaridad de la discusi\u00f3n del d\u00eda a d\u00eda, que tienen que ver con los cambios profundos, que tienen que ver con la diferencia de matriz energ\u00e9tica de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2718900785472257, "is_candidate": true}, {"start": 2348.457, "end": 2349.157, "text": "Cuando uno mira la...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7062379209982905, "is_candidate": false}, {"start": 2350.42, "end": 2367.633, "text": " imposibilidad de diversificarse hoy y de ir a buscar construir el esfuerzo en energ\u00edas renovables porque en realidad estamos cada vez m\u00e1s gasdependientes, producto de que no vamos creciendo en infraestructuras intergeneracionales, lo que planteamos es eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26918862314428516, "is_candidate": true}, {"start": 2368.748, "end": 2390.038, "text": " Lo que planteamos es precisamente decir, pong\u00e1monos de acuerdo en que con estos temas no puede haber discusi\u00f3n, pong\u00e1monos de acuerdo en que estos temas nos trascienden a nosotros y son para nuestros hijos, que es un poco lo que nos falt\u00f3 durante muchos a\u00f1os en la pol\u00edtica, la idea de entender, en la pol\u00edtica argentina, la idea de entender", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3139209684688853, "is_candidate": true}, {"start": 2391.212, "end": 2400.099, "text": " Que as\u00ed como hay cosas que tienen que ver con el reconocimiento del presente, hay cosas que tienen que ver con entrar o no entrar en la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3024923772030208, "is_candidate": true}, {"start": 2400.099, "end": 2402.761, "text": "Y nuestra generaci\u00f3n tiene la obligaci\u00f3n de entrar en la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4224664650745774, "is_candidate": true}, {"start": 2413.907, "end": 2414.788, "text": " Buenas tardes, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0110190432903545, "is_candidate": false}, {"start": 2414.788, "end": 2417.589, "text": "Muchas gracias por el discurso y por la segunda respuesta sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9726488368158922, "is_candidate": false}, {"start": 2417.589, "end": 2420.57, "text": "Mi nombre es Juan Pablo, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0630338242187667, "is_candidate": false}, {"start": 2420.57, "end": 2431.436, "text": "Usted bien menciona al comienzo de su discurso que la clase pol\u00edtica nos tiene acostumbrados a que el gobierno de turno destruya todo lo que el gobierno anterior hizo independientemente de que est\u00e9 bien o mal", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9382409490111847, "is_candidate": false}, {"start": 2432.544, "end": 2434.326, "text": " esas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9286468100023576, "is_candidate": false}, {"start": 2434.326, "end": 2454.164, "text": "Entonces la pregunta que me viene a la mente, yo tengo todav\u00eda dudas sobre si la nueva generaci\u00f3n es as\u00ed o no, pero la pregunta es cu\u00e1l cree usted que fueron los, al menos uno o dos de los mejores proyectos que este gobierno, el actual gobierno, ha llevado a cabo y usted, independientemente de la posici\u00f3n que ocupe en el 2015, lo intentar\u00eda mantener", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8908016721914014, "is_candidate": false}, {"start": 2458.307, "end": 2464.173, "text": " Y cu\u00e1les, uno o dos tambi\u00e9n nuevamente, cu\u00e1les cree usted que cambiar\u00eda completamente de base, de los cimientos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9819223132842317, "is_candidate": false}, {"start": 2464.173, "end": 2468.536, "text": "Bien, r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.340499643180843, "is_candidate": true}, {"start": 2468.536, "end": 2474.422, "text": "Primero un comentario y despu\u00e9s dos para sostener y dos para cambiar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30936336259885056, "is_candidate": true}, {"start": 2474.422, "end": 2476.824, "text": "Un comentario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41835348573530917, "is_candidate": true}, {"start": 2476.824, "end": 2484.571, "text": "Yo no te hablo de la idea de cuidar lo que est\u00e1 hecho y cambiar lo que no se hizo desde la teor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3063780466689249, "is_candidate": true}, {"start": 2486.708, "end": 2513.57, "text": " Yo gobern\u00e9 durante 6 a\u00f1os, digo gobern\u00e9 porque gobern\u00e9 hasta hace poquito, una ciudad que durante 20 a\u00f1os tuvo a un gran intendente, a un gran alcalde, protagonista de los cambios m\u00e1s importantes que tuvo mi ciudad, protagonista y hacedor del dise\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22558378010062807, "is_candidate": true}, {"start": 2515.169, "end": 2521.532, "text": " de crecimiento de la ciudad, del plan estrat\u00e9gico de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29207044109980784, "is_candidate": true}, {"start": 2521.532, "end": 2536.499, "text": "Y cuando nosotros asumimos en el 2007, y despu\u00e9s de fallecido \u00e9l, no solamente continuamos, sino que encaramos aquellas cosas que faltaban, pero continuamos muchas de las que ven\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27386771028817314, "is_candidate": true}, {"start": 2536.499, "end": 2539.241, "text": "Ese hombre se llam\u00f3 Ricardo Ubieto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39620844578361736, "is_candidate": true}, {"start": 2540.522, "end": 2559.127, "text": " Y para que vos te des una idea, la principal avenida de Tigre y el museo de Tigre, hoy se llaman Ricardo Ubieto, despu\u00e9s de 6 a\u00f1os de gesti\u00f3n nuestra, producto de reconocer que alguien de un partido distinto tuvo la capacidad de pensar en grande a la ciudad, a\u00fan sabiendo que hab\u00eda cosas que lo trascend\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24656271734355417, "is_candidate": true}, {"start": 2559.127, "end": 2567.269, "text": "Hago este comentario para que se entienda que no es simplemente una pose, sino una conducta ya realizada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28688290502889746, "is_candidate": true}, {"start": 2567.269, "end": 2568.309, "text": "Dos cosas para cuidar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5127947784292153, "is_candidate": false}, {"start": 2570.173, "end": 2582.385, "text": " La primera, a m\u00ed humilde entender, el programa de inclusi\u00f3n jubilatoria, que ha llevado a la Argentina a tener la mejor tasa de cobertura en materia de beneficios de pensi\u00f3n de toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28909919206378554, "is_candidate": true}, {"start": 2582.385, "end": 2593.916, "text": "Y creo que eso es muy, muy importante, porque tiene que ver con resolver, con saldar una deuda de la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33475378953813073, "is_candidate": true}, {"start": 2595.048, "end": 2603.074, "text": " con gran parte de su sociedad producto del nivel de informalidad que a\u00fan hoy todav\u00eda tiene el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3344326545963927, "is_candidate": true}, {"start": 2603.074, "end": 2617.544, "text": "Una segunda pol\u00edtica a cuidar la asignaci\u00f3n universal, que tiene que ver con brindar herramientas de protecci\u00f3n, sobre todo en aquellos grupos que son m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24761966703789917, "is_candidate": true}, {"start": 2617.544, "end": 2620.586, "text": "Dos cosas a cambiar, claramente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39102656602538777, "is_candidate": true}, {"start": 2622.226, "end": 2632.395, "text": " La autarqu\u00eda con control parlamentario del INDEC, para que no sea la estad\u00edstica sujeta a manipulaci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31384329948184797, "is_candidate": true}, {"start": 2632.395, "end": 2647.748, "text": "Y la segunda, algunos cambios en el C\u00f3digo Penal que modifiquen los m\u00ednimos en delitos de corrupci\u00f3n contra la administraci\u00f3n p\u00fablica, para que los delitos no sean escarcelables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25022235914157076, "is_candidate": true}, {"start": 2653.349, "end": 2669.696, "text": " Hola, mi nombre es Alejandro Rath, hace 22 a\u00f1os que estoy residiendo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6908948196167357, "is_candidate": false}, {"start": 2669.696, "end": 2672.438, "text": "Quer\u00eda hacer una pregunta con respecto a la industria nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7186614446758347, "is_candidate": false}, {"start": 2672.438, "end": 2675.519, "text": "Estaba leyendo el otro d\u00eda un art\u00edculo que dec\u00eda de que Alemania", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8532543064654521, "is_candidate": false}, {"start": 2676.493, "end": 2685.797, "text": " con 80 millones de habitantes tiene un super\u00e1vit de 200 mil millones de d\u00f3lares y Estados Unidos tiene en este momento una p\u00e9rdida comercial de casi medio trill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7315057499775726, "is_candidate": false}, {"start": 2685.797, "end": 2694.44, "text": "Argentina fue situada entre los 10, 12 pa\u00edses, la econom\u00eda nuestra durante muchos a\u00f1os en el siglo XX, producto de su industria nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7576376835790486, "is_candidate": false}, {"start": 2694.44, "end": 2705.745, "text": "La pregunta es, la presidencia actual tom\u00f3 ciertas medidas con respecto a productos terminados que ven\u00edan desde el extranjero, que fue muy criticado y mucha gente sale en sus vacaciones a comprar productos en el extranjero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7210570415978955, "is_candidate": false}, {"start": 2706.84, "end": 2715.166, "text": " \u00bfQu\u00e9 planes tendr\u00eda para fomentar, fortalecer la industria nacional para que podamos llegar a ser otra vez una econom\u00eda emergente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7371789922912745, "is_candidate": false}, {"start": 2715.166, "end": 2722.832, "text": "Bien, lo \u00fanico que te pido, si ten\u00e9s m\u00e1s precisi\u00f3n respecto de cu\u00e1les son los productos terminados, la cr\u00edtica a los productos terminados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25703046879759583, "is_candidate": true}, {"start": 2722.832, "end": 2725.734, "text": "Solo para ubicarme en la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4542937472970814, "is_candidate": true}, {"start": 2725.734, "end": 2735.482, "text": "Bueno, por ejemplo, decir que los dos mercados de exportaci\u00f3n m\u00e1s importantes, se puede decir que son India y China en este momento, que tiene invadido con tecnolog\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7138298240171232, "is_candidate": false}, {"start": 2737.003, "end": 2742.125, "text": " ropas, los mercados internacionales y b\u00e1sicamente no se puede competir con ese tipo de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7550331960020652, "is_candidate": false}, {"start": 2742.125, "end": 2743.085, "text": "Clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43912179260690287, "is_candidate": true}, {"start": 2743.085, "end": 2751.249, "text": "Me parece que uno habla con lo que hace, no habla con lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2706823037090388, "is_candidate": true}, {"start": 2751.249, "end": 2756.892, "text": "Los gobernantes hablan con lo que escriben o con sus presupuestos, no con lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3139577132038227, "is_candidate": true}, {"start": 2758.412, "end": 2773.866, "text": " Y nosotros hace ya varios meses presentamos un proyecto, una propuesta en el Parlamento para que toda peque\u00f1a y mediana empresa que reinvierta sus utilidades en innovaci\u00f3n y tecnolog\u00eda, no pague impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.309362324915856, "is_candidate": true}, {"start": 2773.866, "end": 2775.147, "text": "Creo que es la mejor forma", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5414032053573645, "is_candidate": false}, {"start": 2776.275, "end": 2788.533, "text": " de buscar fomentar desde las pol\u00edticas tributarias la posibilidad de que haya desarrollo y de que haya capacidad de generaci\u00f3n a partir de la innovaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2582942749292807, "is_candidate": true}, {"start": 2797.09, "end": 2806.175, "text": " Hola Sergio, mi nombre es Fernando, vivo ac\u00e1 hace 5 a\u00f1os pero soy de Tucum\u00e1n, no pronuncio las S.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9181437840062125, "is_candidate": false}, {"start": 2806.175, "end": 2807.295, "text": "\u00bfTrajiste alg\u00fan limoncito?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45504672673710367, "is_candidate": true}, {"start": 2807.295, "end": 2811.858, "text": "No, no entran.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8720527560812029, "is_candidate": false}, {"start": 2811.858, "end": 2814.92, "text": "El libre comercio tiene algunos l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4874309818481305, "is_candidate": true}, {"start": 2817.822, "end": 2825.568, "text": " Mi pregunta es acerca de la libertad de prensa y el avance del Poder Ejecutivo sobre la justicia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9317394588421617, "is_candidate": false}, {"start": 2825.568, "end": 2839.26, "text": "Porque, bueno, esa es una gran preocupaci\u00f3n, generalmente, cuando uno es candidato, tiene todas las expresiones de libertad, pero cuando est\u00e1 en el poder es distinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9543507424302347, "is_candidate": false}, {"start": 2839.26, "end": 2844.184, "text": "Y hay un avance, por ejemplo, si uno es... Yo vengo de Tucum\u00e1n, una ciudad pobre,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9182045868336319, "is_candidate": false}, {"start": 2844.964, "end": 2850.229, "text": " y si uno es investigado por un fiscal, no van a sacar al fiscal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9010811500329537, "is_candidate": false}, {"start": 2850.229, "end": 2859.939, "text": "Entonces esa es la imagen que se est\u00e1 dando en el pa\u00eds ahora cuando un fiscal investiga a una persona importante del partido, inmediatamente lo remueven.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0073076763580069, "is_candidate": false}, {"start": 2859.939, "end": 2865.745, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que piensa para mantener la divisi\u00f3n de poderes y la libertad de prensa tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9289916370269957, "is_candidate": false}, {"start": 2866.958, "end": 2884.647, "text": " A ver, yo lo plantee hace cuando terminaba y lo plantee tal vez como el mayor desaf\u00edo que tiene la nueva generaci\u00f3n pol\u00edtica, la de precisamente la independencia de los poderes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28304868882366774, "is_candidate": true}, {"start": 2884.647, "end": 2894.333, "text": "Yo creo que la defensa de las libertades incluida, la de libertad de expresi\u00f3n, la libertad de prensa, en realidad todas las libertades", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3289655828145107, "is_candidate": true}, {"start": 2895.355, "end": 2907.759, "text": " que tienen que ver con el Estado de Derecho dependen de una primera herramienta que requiere y necesita autonom\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 del control e independencia, que es precisamente el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2860566133150948, "is_candidate": true}, {"start": 2907.759, "end": 2921.844, "text": "Yo creo que es fundamental generar todos los mecanismos jur\u00eddicos y econ\u00f3micos para que el Poder Judicial funcione realmente de manera independiente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29231653592467244, "is_candidate": true}, {"start": 2921.844, "end": 2923.185, "text": "Y que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7160177657456961, "is_candidate": false}, {"start": 2925.97, "end": 2930.118, "text": " precisamente, como le dec\u00eda reci\u00e9n a \u00e9l, no alcanza con las palabras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2661543736593195, "is_candidate": true}, {"start": 2930.118, "end": 2937.711, "text": "Creo que tiene que ver con dotar desde el punto de vista normativo de la mayor autonom\u00eda posible al Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2539209756632407, "is_candidate": true}, {"start": 2953.996, "end": 2958.399, "text": " Buenas tardes, gracias diputado Massa por su intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9413086066310412, "is_candidate": false}, {"start": 2958.399, "end": 2974.848, "text": "Mi pregunta tiene que ver cu\u00e1l es el mensaje en su agenda de oportunidades, responsabilidades y obligaciones para el resto del pa\u00eds viniendo de Buenos Aires y c\u00f3mo usted plantear\u00eda esa hist\u00f3rica contradicci\u00f3n o debate entre Buenos Aires y el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8660326737215412, "is_candidate": false}, {"start": 2974.848, "end": 2977.29, "text": "C\u00f3mo usted trae un mensaje para unificar al resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.935642095549606, "is_candidate": false}, {"start": 2977.71, "end": 2991.407, "text": " Es que yo creo que la agenda de desarrollo regional tiene precisamente como objetivo resolver las asimetr\u00edas que el interior tiene respecto de lo que nosotros llamamos el n\u00facleo h\u00famedo pampeano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2780000300469425, "is_candidate": true}, {"start": 2992.282, "end": 2995.506, "text": " no solamente el puerto sino todo el n\u00facleo h\u00famedo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32930532651498634, "is_candidate": true}, {"start": 2995.506, "end": 3005.198, "text": "La discusi\u00f3n de la matriz tributaria de la Argentina y la discusi\u00f3n de una estrategia de desarrollo regional tiene que ver precisamente con la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2952288037759768, "is_candidate": true}, {"start": 3005.198, "end": 3007.822, "text": "De la matriz tributaria porque uno no puede pensar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46080450658193595, "is_candidate": true}, {"start": 3009.255, "end": 3023.18, "text": " que desde el punto de vista de la imposici\u00f3n del tributo puede tener el mismo tratamiento el productor triguero del sudeste de la provincia que tiene 6 cent\u00edmetros de humus en un suelo rocoso y que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2809956932434875, "is_candidate": true}, {"start": 3025.581, "end": 3042.355, "text": " su \u00fanico cultivo es precisamente el trigo, que a lo mejor lo que se da en el n\u00facleo h\u00famedo pampeano donde el trigo es un instrumento, una herramienta de rotaci\u00f3n del suelo que tambi\u00e9n es importante para fortalecer y fortificar la calidad del suelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26795518738898927, "is_candidate": true}, {"start": 3042.355, "end": 3052.523, "text": "Uno no puede pensar que puede tener el mismo tratamiento, un tratamiento plano en la matriz tributaria, aquel que produce con un costo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3615605562147153, "is_candidate": true}, {"start": 3054.031, "end": 3072.979, "text": " por desventaja desde el punto de vista log\u00edstico, no puede tributar, no se le puede imponer de la misma manera que aquel que tiene a 90, 100, 120 kil\u00f3metros el puerto para mandar su producto a destino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24007830639093197, "is_candidate": true}, {"start": 3072.979, "end": 3080.802, "text": "En definitiva, en la Argentina es una palabra que se discute mucho pero tiene que ver con la segmentaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2777929367782723, "is_candidate": true}, {"start": 3082.277, "end": 3086.92, "text": " Creo que la pol\u00edtica tributaria tiene que tener una l\u00f3gica de segmentaci\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3385241417687658, "is_candidate": true}, {"start": 3086.92, "end": 3098.908, "text": "No puede pagar, digamos, lo mismo aquel que puede mucho que aquel que puede menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2871608885839466, "is_candidate": true}, {"start": 3098.908, "end": 3101.77, "text": "Dos, dos, dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6255540538804512, "is_candidate": false}, {"start": 3101.77, "end": 3103.271, "text": "No seas mala.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7794240032663913, "is_candidate": false}, {"start": 3103.271, "end": 3103.491, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9610404956492178, "is_candidate": false}, {"start": 3104.419, "end": 3114.342, "text": " Mi nombre es Germ\u00e1n Chulmir y nosotros compartimos la visi\u00f3n de que esas asimetr\u00edas generan oportunidades en la Argentina a punto tal de que tenemos varios proyectos de inversi\u00f3n, algunos de ellos en plena ejecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8478253853491697, "is_candidate": false}, {"start": 3114.342, "end": 3119.383, "text": "Y en realidad tengo muchas preguntas pero voy a hacer dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.858097712652494, "is_candidate": false}, {"start": 3119.383, "end": 3129.006, "text": "Una es con respecto de que en caso de que el candidato del espacio que usted lidera sea el ecto Presidente de la Naci\u00f3n... Est\u00e1 muy bien, le encontr\u00f3 la vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198373874687512, "is_candidate": false}, {"start": 3130.737, "end": 3140.991, "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la postura de su administraci\u00f3n respecto... Hay que pregunt\u00e1rselo al candidato eso, no a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7198168683390773, "is_candidate": false}, {"start": 3140.991, "end": 3146.979, "text": "Con respecto al espacio, al nivel de desarrollo que han ganado los movimientos sociales y sindicales en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8722652756349493, "is_candidate": false}, {"start": 3147.747, "end": 3151.829, "text": " a partir de cierto vac\u00edo del Estado en los \u00faltimos 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8840426684569934, "is_candidate": false}, {"start": 3151.829, "end": 3153.71, "text": "Esa es la pregunta n\u00famero uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9941386730936842, "is_candidate": false}, {"start": 3153.71, "end": 3170.239, "text": "La pregunta n\u00famero dos tiene que ver con cu\u00e1l ser\u00eda la postura de la administraci\u00f3n respecto de la generaci\u00f3n de energ\u00eda a partir de energ\u00edas limpias que al d\u00eda de hoy no se fabrican en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8644972494936175, "is_candidate": false}, {"start": 3170.239, "end": 3173.981, "text": "\u00bfPuedo arrancar por la primera, por la segunda o arranco por la primera?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4280726089668475, "is_candidate": true}, {"start": 3173.981, "end": 3174.461, "text": "Eleg\u00ed vos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7444054007797272, "is_candidate": false}, {"start": 3176.363, "end": 3182.147, "text": " La primera es muy sencilla y tiene que ver con la capacidad de di\u00e1logo que tengas con los distintos sectores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3156522396324005, "is_candidate": true}, {"start": 3182.147, "end": 3200.718, "text": "Me parece que las instancias de tensi\u00f3n y de conflicto se dan m\u00e1s que nada en aquellos casos en los que se va transformando l\u00e1bil, se va transformando d\u00e9bil el di\u00e1logo entre el Estado y los actores sociales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2939880994055897, "is_candidate": true}, {"start": 3202.08, "end": 3210.886, "text": " Entonces, el lugar que m\u00e1s o menos ocupa uno u otro tiene que ver con el nivel de intensidad en el di\u00e1logo y la articulaci\u00f3n con los distintos sectores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2798011673815384, "is_candidate": true}, {"start": 3210.886, "end": 3216.489, "text": "Y me parece que hay que hacer una apuesta a eso, a tener di\u00e1logo y capacidad de articulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29379974430630507, "is_candidate": true}, {"start": 3217.87, "end": 3243.277, "text": " Y respecto de las energ\u00edas renovables, lo plantee casi directamente, el tema de que cuando habl\u00e9 del tema de la dependencia del gas en la matriz energ\u00e9tica argentina, dije que tenemos que definir un marco que no solamente resuelva las cuestiones vinculadas al presente para ir en busca del autoabastecimiento, sino que adem\u00e1s tenemos que aprovechar ese marco de oportunidad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26755910553928164, "is_candidate": true}, {"start": 3244.097, "end": 3254.439, "text": " para empezar a generar m\u00e1s y m\u00e1s fomento de las energ\u00edas nuevas, de las energ\u00edas limpias, que si bien hoy aparecen como econ\u00f3micamente m\u00e1s caras,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26464249834629205, "is_candidate": true}, {"start": 3256.483, "end": 3262.327, "text": " tambi\u00e9n es cierto que desde el punto de vista del mediano y largo plazo, son m\u00e1s econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2831643942862614, "is_candidate": true}, {"start": 3262.327, "end": 3278.897, "text": "Digo, obviamente que cuando uno analiza el start-up de un proyecto de energ\u00eda e\u00f3lica, se encuentra con que el volumen de inversi\u00f3n versus el volumen de generaci\u00f3n, para lo que es la inmediatez, la urgencia en t\u00e9rminos de demanda en el mercado el\u00e9ctrico argentino,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28890771974828133, "is_candidate": true}, {"start": 3282.043, "end": 3284.045, "text": " genera la incertidumbre, la duda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4280122248628354, "is_candidate": true}, {"start": 3284.045, "end": 3301.619, "text": "Cuando vos lo mir\u00e1s en t\u00e9rminos de que es un sector o un segmento que en t\u00e9rminos de inversiones, una inversi\u00f3n de stock para generaci\u00f3n permanente, porque no se agota, claramente ten\u00e9s una ventaja comparativa mirada en el largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28173798414455853, "is_candidate": true}, {"start": 3301.619, "end": 3305.302, "text": "El tema es tener la inteligencia de calzar esas ingenier\u00edas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3418107468003998, "is_candidate": true}, {"start": 3306.243, "end": 3311.246, "text": " de largo plazo en t\u00e9rminos de inversi\u00f3n al largo plazo en t\u00e9rminos de financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.345473973315935, "is_candidate": true}, {"start": 3311.246, "end": 3323.033, "text": "Digo, vos ten\u00e9s que tener la duration del financiamiento atada a la duration del proyecto, si no se te transforma en econ\u00f3micamente inviable frente a la realidad de pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35499992181639795, "is_candidate": true}, {"start": 3336.304, "end": 3340.366, "text": " Buenas, Federico Kogan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8282384820358046, "is_candidate": false}, {"start": 3340.366, "end": 3349.391, "text": "No s\u00e9 si es compartido, pero opini\u00f3n personal, la Argentina perdi\u00f3 much\u00edsima credibilidad en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8002621745285393, "is_candidate": false}, {"start": 3349.391, "end": 3353.974, "text": "Y las instituciones, en mi opini\u00f3n de vuelta, est\u00e1n profundamente deterioradas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8879183652729055, "is_candidate": false}, {"start": 3353.974, "end": 3360.617, "text": "Si fueras presidente, qu\u00e9 har\u00edas... Soy diputado por ahora.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6792670811957527, "is_candidate": false}, {"start": 3360.617, "end": 3364.019, "text": "Si fueras presidente, qu\u00e9 har\u00edas para...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.835386155775243, "is_candidate": false}, {"start": 3365.913, "end": 3373.358, "text": " cambiar esta percepci\u00f3n y m\u00e1s all\u00e1 de la percepci\u00f3n, la realidad de las instituciones argentinas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8531202405232805, "is_candidate": false}, {"start": 3373.358, "end": 3379.062, "text": "Me parece que el secreto ah\u00ed tambi\u00e9n es definir cu\u00e1l es el rol y el respeto al rol de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2527214188900543, "is_candidate": true}, {"start": 3379.062, "end": 3388.589, "text": "Creo que en ese sentido va a ser muy importante no solamente lo verbal ni lo escrito, sino lo gestual en t\u00e9rminos de cu\u00e1l es el rol que le asign\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31844821689643754, "is_candidate": true}, {"start": 3389.89, "end": 3393.991, "text": " en el marco de respeto pero de control a tus opositores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2855004660083472, "is_candidate": true}, {"start": 3393.991, "end": 3402.774, "text": "Yo creo que cuanto m\u00e1s control por oposici\u00f3n tengamos en el funcionamiento del Estado, m\u00e1s fortaleza vamos a tener en las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27526353578781393, "is_candidate": true}, {"start": 3402.774, "end": 3412.656, "text": "Y creo que eso s\u00ed es una cuesti\u00f3n gestual, que no alcanza con escribirla o con decirla, que hay que hacerla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2743860501924391, "is_candidate": true}, {"start": 3412.656, "end": 3415.197, "text": "Y que desgraciadamente requiere la comprobaci\u00f3n f\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37903545096559355, "is_candidate": true}, {"start": 3416.55, "end": 3425.218, "text": " pero que comprobada, es la que m\u00e1s fortaleza y confianza construye.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29926464374701867, "is_candidate": true}, {"start": 3425.218, "end": 3431.884, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5340221201539204, "is_candidate": false}, {"start": 3431.884, "end": 3434.307, "text": "Hagan las dos en una.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4670767605239975, "is_candidate": true}, {"start": 3434.307, "end": 3434.707, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0726563548749475, "is_candidate": false}, {"start": 3435.404, "end": 3458.862, "text": " Soy periodista y quer\u00eda saber, en relaci\u00f3n a ese futuro que usted plantea de las nuevas generaciones, c\u00f3mo estar\u00eda la posici\u00f3n en relaci\u00f3n a la combinaci\u00f3n de proyectos que hay entre Argentina actualmente y Venezuela y Cuba, c\u00f3mo se plantea la Argentina fuera del socialismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9142569520420865, "is_candidate": false}, {"start": 3458.862, "end": 3464.627, "text": "Mi nombre es Leandro Borello, soy abogado y he trabajado en un ministerio en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7120212321816894, "is_candidate": false}, {"start": 3465.655, "end": 3492.67, "text": " y he visto crecer en toda la estructura de posiciones dentro de la Naci\u00f3n las posiciones de, podr\u00eda decir, gente de la c\u00e1mpora en muchas posiciones y un gran nivel de corrupci\u00f3n, no nivel de direcci\u00f3n, pero muy disperso y eso al ser posiciones que seg\u00fan nuestro derecho laboral no se las puede desvincular porque son posiciones permanentes", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6967305891695693, "is_candidate": false}, {"start": 3493.257, "end": 3497.059, "text": " \u00bfC\u00f3mo enfrentar\u00edas si no ten\u00e9s todos los recursos humanos para gobernar el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7111117310299693, "is_candidate": false}, {"start": 3497.059, "end": 3511.025, "text": "Si en todas las instituciones hay gente con sueldos importantes y en la oposici\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo gobernar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.671127097349606, "is_candidate": false}, {"start": 3511.025, "end": 3521.23, "text": "A ver... Primero, cuando uno tiene un proyecto y gesti\u00f3n, pasan dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2631409167598272, "is_candidate": true}, {"start": 3523.836, "end": 3543.237, "text": " Los que son parte de la organizaci\u00f3n y sienten que tienen un proyecto y recuperan una visi\u00f3n, una misi\u00f3n, sienten que tienen una funci\u00f3n, sienten que el que lidera y el equipo que conduce los lleva a buen puerto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2711308550247554, "is_candidate": true}, {"start": 3544.128, "end": 3558.073, "text": " Y entonces, aquellos que no se sienten contenidos, que no se sienten parte de esa mirada, terminan autoexcluy\u00e9ndose y terminan, en muchos casos, y\u00e9ndose.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2814731908817971, "is_candidate": true}, {"start": 3558.073, "end": 3569.558, "text": "Es natural de toda organizaci\u00f3n, puedo contar no una, sino varias experiencias de mis distintos momentos y etapas de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27950675614140896, "is_candidate": true}, {"start": 3569.558, "end": 3570.178, "text": "Vos pens\u00e1 que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5952247009242528, "is_candidate": false}, {"start": 3572.029, "end": 3578.821, "text": " La organizaci\u00f3n que me toc\u00f3 administrar con 29 a\u00f1os ten\u00eda 8.000 empleados, ten\u00eda 250 gerentes en todo el pa\u00eds que ven\u00edan de un sinn\u00famero", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34888297705983873, "is_candidate": true}, {"start": 3585.995, "end": 3606.692, "text": " de gestiones, partidos pol\u00edticos, y sin embargo la gente entendi\u00f3 que hab\u00eda un proyecto vinculado a la modernizaci\u00f3n, a volver a construir un v\u00ednculo del organismo con el beneficiario y que hab\u00eda un cambio en marcha y la gente mucha se subi\u00f3 al cambio y el que quer\u00eda quedarse en la discusi\u00f3n m\u00e1s de la pol\u00edtica partidaria se termin\u00f3 yendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2600560478588385, "is_candidate": true}, {"start": 3607.493, "end": 3614.397, "text": " Eso te dir\u00eda que es casi un suceso natural.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2782114830209246, "is_candidate": true}, {"start": 3614.397, "end": 3618.959, "text": "No le veo una dificultad a ese tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3299977481591768, "is_candidate": true}, {"start": 3618.959, "end": 3623.341, "text": "Y me preguntaste de... No, vos del socialismo y Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2959976550702842, "is_candidate": true}, {"start": 3623.341, "end": 3635.328, "text": "No soy la persona m\u00e1s indicada para hablar de Venezuela porque hace 20 d\u00edas nom\u00e1s trat\u00e9 con... Creo que inclusive en un exceso de...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2843108096054833, "is_candidate": true}, {"start": 3637.363, "end": 3659.28, "text": " para lo que es mi forma de hacer pol\u00edtica y de construir pol\u00edtica excesivamente, con extremada dureza, el gobierno de Venezuela, porque vuelvo a repetir lo que dije en ese momento, aquellos que usan la fuerza del Estado para perseguir a los j\u00f3venes son d\u00e9biles y cobardes, y es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.265703429129711, "is_candidate": true}, {"start": 3659.28, "end": 3665.985, "text": "Mi pregunta estaba relacionada hacia si el modelo de Venezuela hace... Es que en realidad,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8710450153338914, "is_candidate": false}, {"start": 3669.005, "end": 3695.982, "text": " S\u00ed, es que en realidad me parece que lo m\u00e1s importante es c\u00f3mo la Argentina se para frente a todos sus pa\u00edses hist\u00f3ricamente socios y amigos, y en lugar de tener una relaci\u00f3n bilateral con un pa\u00eds, tiene relaciones bilaterales y multilaterales con todos los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25065581501217304, "is_candidate": true}, {"start": 3695.982, "end": 3696.202, "text": "De las...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7332241949432374, "is_candidate": false}, {"start": 3704.978, "end": 3709.28, "text": " Te prometo que no es controvertida la pregunta que te voy a hacer, \u00bfqu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9270075555659512, "is_candidate": false}, {"start": 3709.28, "end": 3717.984, "text": "Mi nombre es Sebasti\u00e1n Seria, estoy aqu\u00ed hace 25 a\u00f1os, soy tambi\u00e9n hijo de la democracia, primero cient\u00edfico y ahora soy emprendedor, as\u00ed que empresario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8833025178047285, "is_candidate": false}, {"start": 3717.984, "end": 3723.787, "text": "Y la pregunta tiene que ver con desarrollo y el rol de la ciencia en el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8489970625627776, "is_candidate": false}, {"start": 3723.787, "end": 3734.352, "text": "Cuando vemos a los pol\u00edticos argentinos que hablan ac\u00e1, hablan mucho sobre riquezas naturales, sobre hidrocarburos, pero realmente poco se habla de la ciencia, poco se habla del rol de la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8732784464413008, "is_candidate": false}, {"start": 3735.233, "end": 3740.719, "text": " Vos hablaste un poco del tema impositivo, que es un paso importante, pero obviamente no es el \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8736393907094284, "is_candidate": false}, {"start": 3740.719, "end": 3742.28, "text": "Hay un rol de las ciencias del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9536567156064439, "is_candidate": false}, {"start": 3742.28, "end": 3748.246, "text": "Algo se ha hecho en este gobierno en el sentido de crear un Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.812215194968642, "is_candidate": false}, {"start": 3748.246, "end": 3754.512, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los planes que tendr\u00edas vos mismo, digamos, desde la C\u00e1mara de Diputados para apoyar la ciencia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8211778527410182, "is_candidate": false}, {"start": 3757.074, "end": 3765.79, "text": " Vuelvo a plantear el an\u00e1lisis consuntural de la pol\u00edtica con la misma honestidad con la que vengo tratando de hacerlo desde el principio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26828384318996923, "is_candidate": true}, {"start": 3765.79, "end": 3768.535, "text": "Yo creo que se ha hecho mucho, no algo, mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46099603007367185, "is_candidate": true}, {"start": 3770.054, "end": 3772.555, "text": " comparado con el nada que tra\u00eda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3928746385203994, "is_candidate": true}, {"start": 3772.555, "end": 3783.377, "text": "Gracias a Dios la Argentina pas\u00f3 de tener a alguien que mand\u00f3 a lavar los platos a los cient\u00edficos, a tener una pol\u00edtica vinculada a la ciencia y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2611915831215784, "is_candidate": true}, {"start": 3783.377, "end": 3785.838, "text": "Y creo que eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4406592108265698, "is_candidate": true}, {"start": 3785.838, "end": 3799.401, "text": "Digo, por ah\u00ed no entienden, pero hace un poco m\u00e1s de 10 a\u00f1os un ministro en su momento, cuando le plantearon el tema del gasto en ciencia y tecnolog\u00eda, plante\u00f3, hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os, plante\u00f3 que se ten\u00edan que ir a lavar los platos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3278861702849847, "is_candidate": true}, {"start": 3800.643, "end": 3803.553, "text": " y que Argentina en realidad deb\u00eda construirse como un pa\u00eds de servicios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4013459384451916, "is_candidate": true}, {"start": 3805.355, "end": 3833.187, "text": " Yo creo que si nosotros ponemos el acento en reconstruir y fortalecer capital humano, no tengo ninguna duda que la fase posterior es la de fortalecer la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n y tecnolog\u00eda, porque en realidad el talento m\u00e1s importante no es precisamente el recurso o la manufactura, sino la idea, pero adem\u00e1s la m\u00e1s valiosa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27344892514526664, "is_candidate": true}, {"start": 3834.187, "end": 3838.53, "text": " en la cadena de producci\u00f3n de las herramientas es la idea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3661742665897888, "is_candidate": true}, {"start": 3838.53, "end": 3849.338, "text": "Creo que hay que hacer un esfuerzo a\u00fan mayor, fortalecer esto que se hizo y sobre todas las cosas definir en qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2829526014726642, "is_candidate": true}, {"start": 3849.338, "end": 3852.541, "text": "Porque si no, lo que nos termina pasando es que disparamos balas de salva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38344037028821465, "is_candidate": true}, {"start": 3853.745, "end": 3857.834, "text": " que terminan haciendo ruido en un lugar o en el otro, pero no terminan impactando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4602714488504964, "is_candidate": true}, {"start": 3857.834, "end": 3864.086, "text": "Tenemos que definir en qu\u00e9 cosas vamos a jugar a ser ultracompetitivos en funci\u00f3n de la estrategia de desarrollo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3851043337031117, "is_candidate": true}, {"start": 3865.232, "end": 3878.42, "text": " Si vamos a ser ultracompetitivos en tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n en materia agroindustrial, porque apostamos a que ah\u00ed est\u00e1 parte de la balanza comercial del futuro de la Argentina, pero adem\u00e1s parte de la generaci\u00f3n del nuevo empleo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3864500013579616, "is_candidate": true}, {"start": 3878.42, "end": 3883.843, "text": "Si lo vamos a hacer en hidrocarburos, si lo vamos a hacer en telecomunicaciones, como plante\u00e9 en su momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36701653087347696, "is_candidate": true}, {"start": 3883.843, "end": 3889.627, "text": "Yo creo que ah\u00ed hay una enorme oportunidad, entendiendo que adem\u00e1s la unicidad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3730943396427606, "is_candidate": true}, {"start": 3890.69, "end": 3906.955, "text": " que finalmente tiene el mundo en materia de comunicaciones, permite que la generaci\u00f3n de contenidos de cualquier innovador, de cualquier emprendedor argentino pueda volar a lo largo de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3170109182992199, "is_candidate": true}, {"start": 3906.955, "end": 3910.576, "text": "Creo que ah\u00ed hay una posibilidad enorme para explotar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4567472988338127, "is_candidate": true}, {"start": 3910.576, "end": 3918.618, "text": "Y entonces creo que vale la pena hacer a\u00fan m\u00e1s el esfuerzo en ese sentido, sin dejar de reconocer el esfuerzo que se hizo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3514820202270691, "is_candidate": true}, {"start": 3933.496, "end": 3936.045, "text": " Sergio, otra vez yo quiero agradecer su presencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.007720810241002, "is_candidate": false}, {"start": 3936.962, "end": 3943.267, "text": " Pero, m\u00e1s que todo, quiero agradecer su presentaci\u00f3n y, en realidad, su claridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0569598518309542, "is_candidate": false}, {"start": 3943.267, "end": 3948.311, "text": "Yo creo que no solamente ha hecho una presentaci\u00f3n sin un papel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0603066504587617, "is_candidate": false}, {"start": 3948.311, "end": 3951.554, "text": "No hay tarjeta, no hay papel, nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9981154251663165, "is_candidate": false}, {"start": 3951.554, "end": 3958.659, "text": "Entonces, habl\u00f3 de su coraz\u00f3n y su dedicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0312765151656391, "is_candidate": false}, {"start": 3958.659, "end": 3965.825, "text": "Y yo quiero agradecer, no solamente la presentaci\u00f3n, pero de responder a tantas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0946095167399454, "is_candidate": false}, {"start": 3966.432, "end": 3970.375, "text": " con claridad y transparencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0226057495427887, "is_candidate": false}, {"start": 3970.375, "end": 3979.761, "text": "Entonces, quiero agradecer, yo creo que la presencia de todos ustedes, la presencia de toda la gente en Webcast, y claro, a su presencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0369101934099374, "is_candidate": false}, {"start": 3979.761, "end": 3981.722, "text": "Las puertas est\u00e1n siempre abiertas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0232684168007902, "is_candidate": false}, {"start": 3981.722, "end": 3982.263, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9903200376269458, "is_candidate": false}], "Index": 1028, "channel_id": "UCQY_JETANx9mbvkXxS-TeFg", "channel": "Americas Society/Council of the Americas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ASCOAonline", "id": "LT-RScTsRNI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LT-RScTsRNI", "title": "Sergio Massa, National Deputy of Argentina", "duration": 3984.0, "view_count": 336.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}