{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.089, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7230105970460013, "is_candidate": false}, {"start": 1.089, "end": 2.43, "text": "Esto es Luis Novalesio de Entrevista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6817671008964025, "is_candidate": false}, {"start": 2.43, "end": 5.473, "text": "En un instante estoy conversando con el doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5754033555595499, "is_candidate": false}, {"start": 5.473, "end": 7.776, "text": "Hay mucho para conversar con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5462555508412993, "is_candidate": false}, {"start": 7.776, "end": 9.277, "text": "Es uno de los nombres que aparecen para el 2019.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7453076477472503, "is_candidate": false}, {"start": 9.277, "end": 16.504, "text": "Es un hombre que est\u00e1 dentro del peronismo, en el Frente Renovador, pero que viene de la matriz peronista y la pregunta es qu\u00e9 es lo que va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6444311645489289, "is_candidate": false}, {"start": 16.504, "end": 17.004, "text": "Y es un hombre que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7242705696039935, "is_candidate": false}, {"start": 17.705, "end": 25.15, "text": " corresponde que le preguntemos, en el an\u00e1lisis de lo que est\u00e1 sucediendo, qu\u00e9 har\u00eda si eventualmente tuviese que tomar decisiones ejecutivas en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5830789732970816, "is_candidate": false}, {"start": 25.15, "end": 27.091, "text": "Hoy hay mucho para contarte en la jornada de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6069023411097461, "is_candidate": false}, {"start": 27.091, "end": 29.753, "text": "Me voy a limitar simplemente a mencionar algunas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6056139004936754, "is_candidate": false}, {"start": 29.753, "end": 32.615, "text": "Todav\u00eda no se sabe qu\u00e9 va a pasar con el bono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6756745724131561, "is_candidate": false}, {"start": 32.615, "end": 35.216, "text": "Es otra vez impactante lo que hace el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6922803136572786, "is_candidate": false}, {"start": 35.216, "end": 40.48, "text": "El gobierno anuncia en una reuni\u00f3n con los sindicatos y una parte de los empresarios que va a dar 5.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47242646362650365, "is_candidate": true}, {"start": 40.48, "end": 42.361, "text": "Despu\u00e9s empez\u00f3 a decir, no son 5.000, es hasta 5.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6435435556638168, "is_candidate": false}, {"start": 44.597, "end": 45.998, "text": " Luego, es para los empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6195311861685096, "is_candidate": false}, {"start": 45.998, "end": 51.301, "text": "Andr\u00e9s Rodr\u00edguez charl\u00f3 con nosotros en Radio La Red y dijo, es para los empleados p\u00fablicos, todav\u00eda se est\u00e1 negociando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5305321496875115, "is_candidate": false}, {"start": 51.301, "end": 54.864, "text": "Las peque\u00f1as y medianas empresas dijeron, es imposible que nosotros demos el bono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5962576347397395, "is_candidate": false}, {"start": 54.864, "end": 55.644, "text": "Tenemos que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6409269479814985, "is_candidate": false}, {"start": 55.644, "end": 57.145, "text": "Quincena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7545735224700568, "is_candidate": false}, {"start": 57.145, "end": 58.186, "text": "Aguinaldo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5755515360476099, "is_candidate": false}, {"start": 58.186, "end": 60.127, "text": "Anticipo de vacaciones para muchos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4990537159867019, "is_candidate": true}, {"start": 60.885, "end": 63.846, "text": " Bueno, uno dir\u00eda puede tomar un pr\u00e9stamo con estas tasas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5782639124813288, "is_candidate": false}, {"start": 63.846, "end": 66.648, "text": "La verdad que todav\u00eda no est\u00e1 resuelta esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5398412560983853, "is_candidate": false}, {"start": 66.648, "end": 75.772, "text": "Y lo otro, muy de mucho efecto en el d\u00eda de hoy, fue esto que vas a ver en im\u00e1genes que fueron las 10 horas de paro de esta central de trabajadores aeron\u00e1uticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6267678083688004, "is_candidate": false}, {"start": 75.772, "end": 77.633, "text": "Ver que hay dos cosas para decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6103115000992411, "is_candidate": false}, {"start": 77.633, "end": 81.455, "text": "Primero lo que es la medida de fuerza y luego la reacci\u00f3n del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5208705324400806, "is_candidate": false}, {"start": 81.455, "end": 85.797, "text": "En cuanto a la medida de fuerza, alguna vez en la Rep\u00fablica Argentina pens\u00e9 que deber\u00edamos preguntarnos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5261445853578498, "is_candidate": false}, {"start": 87.207, "end": 94.234, "text": " cu\u00e1nto de proporci\u00f3n hay entre lo que sucede y c\u00f3mo se reacciona, valga la redundancia, en una medida de fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5342942637313152, "is_candidate": false}, {"start": 94.234, "end": 100.519, "text": "Hoy hubo 10 horas, cuanto menos, de paro, miles, se habla de 35.000 personas, 250 abuelos suspendidos, gente que no pudo moverse,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4555210154477355, "is_candidate": true}, {"start": 105.631, "end": 110.554, "text": " Y la discusi\u00f3n es una diferencia salarial que no se est\u00e1 abonando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5283449906041371, "is_candidate": false}, {"start": 110.554, "end": 111.235, "text": "\u00bfEst\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9677608514362169, "is_candidate": false}, {"start": 111.235, "end": 113.196, "text": "Supongamos que tienen raz\u00f3n los gremios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6455372860297316, "is_candidate": false}, {"start": 113.196, "end": 116.939, "text": "\u00bfEst\u00e1 mal que se reclame por una mala liquidaci\u00f3n de los saberes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5467989794441974, "is_candidate": false}, {"start": 116.939, "end": 119.38, "text": "Obviamente que no, que est\u00e1 bien que se reclame.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6590076803682445, "is_candidate": false}, {"start": 119.38, "end": 120.741, "text": "El punto es 10 horas de paro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6227893869335881, "is_candidate": false}, {"start": 120.741, "end": 130.148, "text": "Yo a veces tengo la impresi\u00f3n, de verdad, porque esto lo vimos en los 90, a veces tengo la impresi\u00f3n que hay algunos gremios que son funcionales a los que proponen privatizar la empresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5368181131502467, "is_candidate": false}, {"start": 131.713, "end": 141.018, "text": " Porque, sinceramente, hay much\u00edsima gente que con enorme esfuerzo paga su pasaje, que tiene que trasladarse, y yo no voy a decir por trabajo, por necesidad m\u00e9dica, incluso por placer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5505134915083423, "is_candidate": false}, {"start": 141.018, "end": 146.761, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto que una persona no puede darse el gusto de tener un placer de viajar y hoy se le ve absolutamente malgrado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5087000538987454, "is_candidate": false}, {"start": 146.761, "end": 149.062, "text": "Lo que pasaba en el aeroparque era incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6224775094412106, "is_candidate": false}, {"start": 150.178, "end": 156.482, "text": " Y los gremios dec\u00edan, nos est\u00e1n omitiendo pagar una diferencia salarial como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4936111965611588, "is_candidate": true}, {"start": 156.482, "end": 158.303, "text": "Que est\u00e1 mal si esto sucediera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6672213220385977, "is_candidate": false}, {"start": 158.303, "end": 160.945, "text": "Ahora, la proporcionalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6056065303228124, "is_candidate": false}, {"start": 160.945, "end": 169.471, "text": "Sobre todo porque cuando se hace esta media fuerza, ser\u00eda bueno que entendieran los gremios que los clientes, es decir, los usuarios, pasan del otro lado del mostrador y se sienten lejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5568634757986273, "is_candidate": false}, {"start": 170.897, "end": 172.337, "text": " de los gremialistas que hace el Estargamo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7378050823517427, "is_candidate": false}, {"start": 172.337, "end": 195.502, "text": "Yo no voy a quedar en la discusi\u00f3n que ha hecho el gobierno de hacer circular entre los periodistas cu\u00e1nto gana un trabajador, que un piloto gana 200.000 pesos, que la media de los trabajadores es de 50.000 pesos, porque la verdad que 200.000 pesos para la responsabilidad de conducir un avi\u00f3n no me parece demasiado y 50.000 pesos hoy con el 50% de inflaci\u00f3n no es un salario que deber\u00eda ser de lujo, que no permita que una persona haga sus reclamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5270848756690782, "is_candidate": false}, {"start": 196.317, "end": 208.684, "text": " Pero dicho de esta manera, digo, pregunto, para los gremios que hoy terminaron la medida de fuerza, cuando ven estas im\u00e1genes que ve\u00edan hace un rato, \u00bfsienten que es un triunfo haberse puesto en contra de los trabajadores que intentaban volar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5340519652536383, "is_candidate": false}, {"start": 208.684, "end": 212.446, "text": "Hoy el presidente de la Naci\u00f3n habl\u00f3 sobre este tema e hizo declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6659278102500963, "is_candidate": false}, {"start": 212.446, "end": 218.99, "text": "Los gremios tienen que sentarse a una mesa y decir, bueno, es verdad, yo no quiero m\u00e1s que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7529666842225464, "is_candidate": false}, {"start": 219.587, "end": 222.99, "text": " mi hija me pregunte, pap\u00e1, \u00bfpor qu\u00e9 te tienen que bancar todos los dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8424096720700605, "is_candidate": false}, {"start": 222.99, "end": 228.294, "text": "porque no se hacen las cosas como hay que hacer en Aerol\u00edneas para que no requiera del aporte del resto de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8741101305238892, "is_candidate": false}, {"start": 228.294, "end": 237.201, "text": "Entonces no es justo que el 95% de los que no usan los aviones tengan que pagar para que Aerol\u00edneas funcione.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.706802909742437, "is_candidate": false}, {"start": 237.201, "end": 239.863, "text": "Bueno, esto dec\u00eda el presidente y dos razonamientos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5474303651890289, "is_candidate": false}, {"start": 239.863, "end": 242.345, "text": "Primero, dicho lo que hemos dicho de los gremios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6105013999614664, "is_candidate": false}, {"start": 242.345, "end": 245.668, "text": "Hay dos conceptos que a m\u00ed me parecen son interesantes para manejar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5405035967812868, "is_candidate": false}, {"start": 245.668, "end": 247.429, "text": "El primero, \u00bfno ser\u00e1 que falta Secretar\u00eda de Trabajo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.62365332709474, "is_candidate": false}, {"start": 250.307, "end": 252.229, "text": " Un servicio p\u00fablico que es esencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7043332196852311, "is_candidate": false}, {"start": 252.229, "end": 254.692, "text": "En algunos lugares es el \u00fanico modo de trasladarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5970575857025788, "is_candidate": false}, {"start": 254.692, "end": 255.933, "text": "Es un servicio p\u00fablico esencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6607336677569519, "is_candidate": false}, {"start": 255.933, "end": 260.818, "text": "\u00bfNo sab\u00e9s que falta la gesti\u00f3n del Ministerio de Trabajo para encauzar una negociaci\u00f3n previa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5221315046375554, "is_candidate": false}, {"start": 262.093, "end": 263.414, "text": " y no a posteriori.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.596152260291857, "is_candidate": false}, {"start": 263.414, "end": 265.495, "text": "Y lo otro, disiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8129752531167047, "is_candidate": false}, {"start": 265.495, "end": 267.396, "text": "Puede sonar muy agradable al o\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6327326210514761, "is_candidate": false}, {"start": 267.396, "end": 273.3, "text": "Es decir que no es justo que el 95% de los ciudadanos sostenga algo que utilizan el 5%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5077185994320861, "is_candidate": false}, {"start": 273.3, "end": 275.381, "text": "Los servicios p\u00fablicos funcionan as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6058797733872463, "is_candidate": false}, {"start": 275.381, "end": 279.364, "text": "Uno no paga los impuestos para ser un sufructo exactamente de lo que est\u00e1 pagando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6553670394027274, "is_candidate": false}, {"start": 279.364, "end": 282.686, "text": "Lo hace porque sabe que es un sistema solidario donde los servicios p\u00fablicos funcionan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6431946519888698, "is_candidate": false}, {"start": 282.686, "end": 288.83, "text": "El que tiene la suerte de tener una medicina privada igual paga el impuesto para sostener la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6494761710642292, "is_candidate": false}, {"start": 289.11, "end": 293.554, "text": " Porque si eventualmente no tiene m\u00e1s la salud privada, puede ir a la p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.568396952307448, "is_candidate": false}, {"start": 293.554, "end": 304.905, "text": "Entonces la verdad que me parece que es un disparate fenomenal el tenor de la medida, el modo de la medida y me parece que el gobierno no est\u00e1 para describir la situaci\u00f3n, en todo caso est\u00e1 para prevenir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.511359383975236, "is_candidate": false}, {"start": 304.905, "end": 309.149, "text": "Eso es un Ministerio de Trabajo, eso es una Secretar\u00eda de Trabajo y tengo la impresi\u00f3n que ha fallado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7830745947211251, "is_candidate": false}, {"start": 309.149, "end": 310.11, "text": "Lo recibo ya al doctor Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7849022338249086, "is_candidate": false}, {"start": 310.863, "end": 312.224, "text": " Sergio, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8187006313839963, "is_candidate": false}, {"start": 312.224, "end": 312.804, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7787529141013378, "is_candidate": false}, {"start": 312.804, "end": 313.365, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7506542713075885, "is_candidate": false}, {"start": 313.365, "end": 314.246, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8967438185208343, "is_candidate": false}, {"start": 314.246, "end": 315.306, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n, eh.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45505266006843403, "is_candidate": true}, {"start": 315.306, "end": 316.327, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7528634922303734, "is_candidate": false}, {"start": 316.327, "end": 318.769, "text": "Iba a pensar que ya viniste en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7762507794718383, "is_candidate": false}, {"start": 318.769, "end": 322.932, "text": "El a\u00f1o pasado, s\u00ed, fue el \u00faltimo programa previo a la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27034136940305686, "is_candidate": true}, {"start": 322.932, "end": 323.513, "text": "Previo a la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6704108068182862, "is_candidate": false}, {"start": 323.513, "end": 327.676, "text": "Por lo cual la pregunta de si nos morimos y qu\u00e9 pasa no la voy a hacer porque asumo que segu\u00eds pensando lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5660280819550708, "is_candidate": false}, {"start": 327.676, "end": 330.838, "text": "La reencarnaci\u00f3n, no te la supe contestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4293974092668138, "is_candidate": true}, {"start": 330.838, "end": 333.681, "text": "No supe contarte c\u00f3mo me imaginaba reencarnar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3577939138162224, "is_candidate": true}, {"start": 333.681, "end": 334.721, "text": "Al final lo vamos a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8023062491397659, "is_candidate": false}, {"start": 334.721, "end": 335.382, "text": "Bueno, \u00bfarrancamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6689501552512782, "is_candidate": false}, {"start": 336.37, "end": 337.371, "text": " cuando quieras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6247732655889235, "is_candidate": false}, {"start": 337.371, "end": 341.714, "text": "Te propongo dos cosas, que hablemos de la coyuntura muy brutal, peronismo, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.57105562341519, "is_candidate": false}, {"start": 341.714, "end": 348.26, "text": "y despu\u00e9s hablemos de algo que me parece que tenemos que hacer con los candidatos, es qu\u00e9 har\u00edan, qu\u00e9 har\u00edan con Aerol\u00edneas, qu\u00e9 har\u00edan con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6185522153938555, "is_candidate": false}, {"start": 348.26, "end": 352.243, "text": "Empiezo por lo otro, \u00bfacordaste con el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5862077547768806, "is_candidate": false}, {"start": 352.243, "end": 353.624, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5574066324863325, "is_candidate": false}, {"start": 353.624, "end": 361.45, "text": "Nosotros lo que estamos haciendo es algo mucho m\u00e1s amplio, m\u00e1s generoso, que es tratar de construir una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2777667513160459, "is_candidate": true}, {"start": 362.998, "end": 385.513, "text": " una alternativa frente a un gobierno que hoy le genera dolor, bronca, desilusi\u00f3n a dos de cada tres argentinos que de alguna manera o porque no creen en el camino que eligi\u00f3 el gobierno o porque sienten la desilusi\u00f3n de un gobierno que no hizo lo que prometi\u00f3, que no cumpli\u00f3 lo que prometi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25894785158770783, "is_candidate": true}, {"start": 386.193, "end": 398.778, "text": " Quieren un nuevo gobierno y Argentina tiene que, y nosotros, tenemos que dejar de hablar de nosotros, de fulano, mengano, masismo, ismos, y poner la idea de pa\u00eds por delante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.226873550332776, "is_candidate": true}, {"start": 398.778, "end": 404.96, "text": "Nosotros tenemos que mostrarle a esa persona que nos est\u00e1 mirando que podemos cambiar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2511331915944547, "is_candidate": true}, {"start": 405.796, "end": 411.8, "text": " el rumbo y el camino que eligi\u00f3 el gobierno y que eso lo podemos hacer en democracia, siendo amplios y generosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25162712138504306, "is_candidate": true}, {"start": 411.8, "end": 412.9, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 te lo digo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5787638169098378, "is_candidate": false}, {"start": 412.9, "end": 415.382, "text": "Te lo traigo como los cimentos que se dicen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6979224532176556, "is_candidate": false}, {"start": 415.382, "end": 429.33, "text": "M\u00e1s acord\u00f3 con el kirchnerismo y despu\u00e9s con el resto del peronismo para que Cristina no vaya, se presente \u00e9l, que tiene m\u00e1s votos, pero que vayan los que desee la doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y se genere como una suerte de acuerdo entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5557331113671677, "is_candidate": false}, {"start": 429.33, "end": 431.151, "text": "\u00bfHay alguna conversaci\u00f3n con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5018604069585861, "is_candidate": false}, {"start": 431.151, "end": 434.613, "text": "No, lo que a m\u00ed me parece es que hay que poner primero el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23724332598311793, "is_candidate": true}, {"start": 436.955, "end": 447.698, "text": " Tenemos que poder interpretar a esos millones de argentinos que quieren un pa\u00eds o un camino distinto al que eligi\u00f3 el gobierno, que quieren un Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21006263165882044, "is_candidate": true}, {"start": 447.698, "end": 451.499, "text": "Esto que vos contabas sobre el 5 o el 95 tiene que ver con tenemos o no tenemos Estado en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279339935534279, "is_candidate": true}, {"start": 455.665, "end": 469.277, "text": " nos pasa hoy en aerol\u00edneas, pero nos pasa en la educaci\u00f3n cuando explota una garrafa, en una escuela y muere alguien en la escuela, o nos pasa cuando no tenemos cloacas en un barrio, es la ausencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23798253937943903, "is_candidate": true}, {"start": 469.277, "end": 475.642, "text": "Entonces, primero tenemos que definir qu\u00e9 pa\u00eds queremos, porque Argentina es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo, no desarrollado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23816778293900576, "is_candidate": true}, {"start": 475.642, "end": 480.026, "text": "Y esta idea que tiene el gobierno de que el mercado lo puede resolver todo, no existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30353203018663255, "is_candidate": true}, {"start": 480.026, "end": 481.948, "text": "Lo segundo que tenemos que resolver es la idea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34365066382718545, "is_candidate": true}, {"start": 483.323, "end": 495.17, "text": " cu\u00e1l es el plan de gobierno sobre el cual vamos a transitar en educaci\u00f3n, en seguridad, en generaci\u00f3n de empleo para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.239592291886215, "is_candidate": true}, {"start": 495.17, "end": 511.44, "text": "Y adem\u00e1s, Luis, con la generosidad de entender que eso obliga al pr\u00f3ximo gobierno a convocar un gran acuerdo econ\u00f3mico y social donde oficialismo y oposici\u00f3n, empresarios, trabajadores, credos, estemos sentados en una mesa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20245906027914695, "is_candidate": true}, {"start": 512.915, "end": 515.297, "text": " y le demos al pa\u00eds certidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35207140013238436, "is_candidate": true}, {"start": 515.297, "end": 517.918, "text": "La gente que se va a dormir hoy no sabe con qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746989660025002, "is_candidate": true}, {"start": 517.918, "end": 523.842, "text": "Y el tercer punto, y ah\u00ed es, son las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33084751614838803, "is_candidate": true}, {"start": 523.842, "end": 527.365, "text": "Yo estoy dispuesto a no ser nada, de hecho hoy no soy nada, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3423037129961928, "is_candidate": true}, {"start": 527.365, "end": 534.129, "text": "Yo estoy dispuesto a ocupar el lugar que defina la gente o no ocupar ning\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28538438465964766, "is_candidate": true}, {"start": 534.129, "end": 539.933, "text": "Pero lo que creo es que tenemos que ponernos en la cabeza que por delante tenemos que construir la Argentina que queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37647877812331276, "is_candidate": true}, {"start": 541.146, "end": 550.631, "text": " Una vez tenemos que dejar de hablar de nosotros, de que si masa Cristina, P\u00e9rez, Gonz\u00e1lez, y tenemos que poner por delante la idea de pa\u00eds que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23375435965791058, "is_candidate": true}, {"start": 550.631, "end": 552.892, "text": "\u00bfNo sent\u00eds que hay tambi\u00e9n un reclamo de la gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5106430631444359, "is_candidate": false}, {"start": 552.892, "end": 557.574, "text": "Creo que es vital saber qu\u00e9 se quiere hacer con la educaci\u00f3n, con la seguridad y dem\u00e1s, pero qu\u00e9 es vital saber qui\u00e9n lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6755688430703574, "is_candidate": false}, {"start": 557.574, "end": 559.175, "text": "Por eso mi pregunta era esta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6982199372834721, "is_candidate": false}, {"start": 559.175, "end": 561.696, "text": "Primero, electoralmente, \u00bfMacri ya fue para vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.519329026282823, "is_candidate": false}, {"start": 561.696, "end": 563.737, "text": "\u00bfEst\u00e1 condenado a la derrota el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5999313716038264, "is_candidate": false}, {"start": 564.612, "end": 589.932, "text": " Yo creo que 2 de cada 3 argentinos quieren otro camino de pa\u00eds, que quieren un pa\u00eds donde la educaci\u00f3n p\u00fablica sea gratuita de calidad y tenga la rob\u00f3tica, la tecnolog\u00eda adentro para preparar a los pibes para el siglo XXI, que quieren vivir sin miedo y ven que la inseguridad no era solamente una sensaci\u00f3n para el otro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.249872611228388, "is_candidate": true}, {"start": 589.932, "end": 593.715, "text": "Hoy vos camin\u00e1s por las calles del Gran Buenos Aires o del mismo, de la capital,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28701794210877185, "is_candidate": true}, {"start": 594.548, "end": 596.349, "text": " La gente vive con miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4461348278663513, "is_candidate": true}, {"start": 596.349, "end": 598.129, "text": "El trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.466941264972363, "is_candidate": true}, {"start": 598.129, "end": 602.391, "text": "En un mundo en el que adem\u00e1s la velocidad del cambio del trabajo es fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3453880364755424, "is_candidate": true}, {"start": 602.391, "end": 604.532, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274318114500762, "is_candidate": false}, {"start": 604.532, "end": 608.313, "text": "Si la mitad de los empleos que vienen no sabemos cu\u00e1les son.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.335038471974495, "is_candidate": true}, {"start": 608.313, "end": 612.734, "text": "\u00bfVamos a transformar los programas sociales en seguro de capacitaci\u00f3n laboral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37538094881386097, "is_candidate": true}, {"start": 612.734, "end": 617.236, "text": "\u00bfLe vamos a decir al que tiene el plan, no te condenamos a que seas mendigo del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3659256554981727, "is_candidate": true}, {"start": 617.236, "end": 619.657, "text": "\u00bfTe traemos, te capacitamos, te preparamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4187272350170922, "is_candidate": true}, {"start": 619.657, "end": 622.178, "text": "\u00bfO queremos rehenes que est\u00e9n en la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4483060232876651, "is_candidate": true}, {"start": 623.252, "end": 627.193, "text": " para usarlos o intermediarlos a trav\u00e9s de organizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3455982071252228, "is_candidate": true}, {"start": 627.193, "end": 631.454, "text": "Reitero una pregunta, \u00bfpara vos Macri no est\u00e1 en condiciones de ganar la reelecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5300009827466328, "is_candidate": false}, {"start": 631.454, "end": 641.817, "text": "De ninguna manera, yo creo que la mayor\u00eda de los argentinos queremos que haya un nuevo gobierno que cambie el camino que eligi\u00f3 este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21440042674708903, "is_candidate": true}, {"start": 641.817, "end": 651.24, "text": "Contame la imagen de Tucum\u00e1n, aquel encuentro del 17 de octubre, donde hab\u00eda gobernadores, hab\u00eda dirigentes, y estaba Scioli, \u00bfte molest\u00f3 el estado de Scioli?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5148696901824381, "is_candidate": false}, {"start": 652.436, "end": 673.49, "text": " No me molest\u00f3, yo tengo la opini\u00f3n que tengo de la gesti\u00f3n de Scioli, la hice p\u00fablica una y mil veces, creo que adem\u00e1s perdimos la oportunidad de tener las polic\u00edas locales, de que haya c\u00e1maras de seguridad en todos los municipios de la ciudad de la provincia de Buenos Aires, que haya una idea de Estado transformando en un momento en el que la Argentina crec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2500951677644836, "is_candidate": true}, {"start": 674.384, "end": 680.329, "text": " Y esa opini\u00f3n no cambia, yo puedo tener una mejor o peor relaci\u00f3n personal con uno u otro dirigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34052680745581776, "is_candidate": true}, {"start": 680.329, "end": 685.634, "text": "Pero te vuelvo a repetir, lo que no voy a hacer es caer en la discusi\u00f3n de los nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27044026359210593, "is_candidate": true}, {"start": 685.634, "end": 688.897, "text": "Y por eso digo, yo estoy dispuesto a correrme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4042287509464958, "is_candidate": true}, {"start": 688.897, "end": 690.918, "text": "Yo estoy dispuesto a no ocupar ning\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3443564231586598, "is_candidate": true}, {"start": 690.918, "end": 697.344, "text": "\u00bfQui\u00e9n m\u00e1s est\u00e1 dispuesto a correr sin mostrarle a la gente que estamos poniendo por delante la idea de pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2742330775580182, "is_candidate": true}, {"start": 698.043, "end": 705.248, "text": " \u00bfVos est\u00e1s pensando en un Frente General, digo, Frente Renovador, PJ, no s\u00e9, el Socialismo Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5565202129860893, "is_candidate": false}, {"start": 705.248, "end": 706.289, "text": "\u00bfEst\u00e1s pensando en eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5734275563555604, "is_candidate": false}, {"start": 706.289, "end": 707.25, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7235309468142943, "is_candidate": false}, {"start": 707.25, "end": 708.251, "text": "Tenemos que animarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4909586507039678, "is_candidate": true}, {"start": 708.251, "end": 716.217, "text": "Tenemos que animarnos como se anim\u00f3 alguna vez la concertaci\u00f3n chilena a construir un proyecto de pa\u00eds de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.259183077446112, "is_candidate": true}, {"start": 716.217, "end": 720.7, "text": "Tenemos que animarnos como se anim\u00f3 alguna vez el Frente Amplio en Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30905600636321684, "is_candidate": true}, {"start": 720.7, "end": 722.501, "text": "Te pongo ejemplos adem\u00e1s de pa\u00edses que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4768368357754308, "is_candidate": true}, {"start": 723.542, "end": 727.064, "text": " Viste que en general a todos les gusta compararse con Estados Unidos, con Suecia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3361764919777559, "is_candidate": true}, {"start": 727.064, "end": 730.426, "text": "No, miremos al costado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4214146355910482, "is_candidate": true}, {"start": 730.426, "end": 752.72, "text": "Miremos al costado c\u00f3mo le dieron previsibilidad, c\u00f3mo desarrollaron en materia educativa, despu\u00e9s con modelos que me pueden gustar m\u00e1s o menos, yo no creo en el modelo de jubilaciones chileno, yo creo que la jubilaci\u00f3n debe ser p\u00fablica, debe ser del Estado, debe ser de dignidad de aquel que se retira del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23903163140801575, "is_candidate": true}, {"start": 753.547, "end": 774.679, "text": " pero uno puede gustarle m\u00e1s o menos, pero lo que no podemos perdernos es la oportunidad de sentarnos una vez y decirle a esa gente que hoy vive el cierre de su PYME, la ca\u00edda de su nivel de actividad, la p\u00e9rdida del poder de compra de su salario, que vive con agobio el tarifazo, que no le podamos decir, mir\u00e1, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22358731232350593, "is_candidate": true}, {"start": 774.679, "end": 778.001, "text": "Este es el camino que vamos a recorrer los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34221337250191464, "is_candidate": true}, {"start": 778.001, "end": 778.822, "text": "Y los nombres...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6179997223109202, "is_candidate": false}, {"start": 779.645, "end": 780.988, "text": " Los discutimos al final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4337389466621895, "is_candidate": true}, {"start": 780.988, "end": 783.774, "text": "Ahora digo, no es nombres, pero s\u00ed es concepci\u00f3n de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6884013373392464, "is_candidate": false}, {"start": 783.774, "end": 786.439, "text": "Ese frente que vos pens\u00e1s, \u00bfincluye al kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7079488898806935, "is_candidate": false}, {"start": 786.439, "end": 789.105, "text": "Mir\u00e1, incluye a todos aquellos que est\u00e9n dispuestos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931382766242889, "is_candidate": true}, {"start": 790.304, "end": 796.328, "text": " a pensar la Argentina del futuro y no a seguir la discusi\u00f3n respecto de la Argentina del pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3042135712906948, "is_candidate": true}, {"start": 796.328, "end": 812.399, "text": "Ahora, aquellos que vienen solamente con la idea de, digamos, comparar el fracaso del presente con los errores, fracasos o la corrupci\u00f3n del pasado, son parte de un sistema viejo que le est\u00e1 haciendo mucho da\u00f1o a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22579515990802101, "is_candidate": true}, {"start": 812.399, "end": 817.102, "text": "Y no quiero caer en la idea de que s\u00ed es una avenida, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2640173065883993, "is_candidate": true}, {"start": 817.102, "end": 818.103, "text": "Yo digo algo m\u00e1s simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4749483711186747, "is_candidate": true}, {"start": 819.003, "end": 822.444, "text": " Definamos cu\u00e1les son las 10 pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3399045739299552, "is_candidate": true}, {"start": 822.444, "end": 825.405, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con las jubilaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3208872417427606, "is_candidate": true}, {"start": 825.405, "end": 827.945, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con la seguridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35340402065962107, "is_candidate": true}, {"start": 827.945, "end": 830.266, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con el medio ambiente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32575245381693974, "is_candidate": true}, {"start": 830.266, "end": 834.547, "text": "Porque, en definitiva, es c\u00f3mo cuidamos la casa en la que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3230274219297279, "is_candidate": true}, {"start": 834.547, "end": 836.948, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con el trabajo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40995578302307645, "is_candidate": true}, {"start": 836.948, "end": 838.768, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con la educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24100063585988307, "is_candidate": true}, {"start": 838.768, "end": 841.889, "text": "\u00bfCon la paridad de derechos en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3588450477925337, "is_candidate": true}, {"start": 841.889, "end": 844.89, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer en la Argentina con el desarrollo federal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32849461050207207, "is_candidate": true}, {"start": 846.285, "end": 854.07, "text": " A m\u00ed me duele ver que un pibe que nace en una regi\u00f3n de la Argentina es desigual respecto al que nace en otra regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27930565352786385, "is_candidate": true}, {"start": 854.07, "end": 856.511, "text": "Ese no es el pa\u00eds que yo quiero, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3635486917634507, "is_candidate": true}, {"start": 856.511, "end": 862.935, "text": "Pero vos dijiste, hagamos un frente amplio con aquellos que piensen estas pol\u00edticas y que miren al futuro y no al pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5214248313181314, "is_candidate": false}, {"start": 862.935, "end": 866.277, "text": "Y si alguno tiene cuestiones en la justicia, a la justicia, a explicarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36758824478619323, "is_candidate": true}, {"start": 866.277, "end": 867.458, "text": "\u00bfEso es Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7512358353597803, "is_candidate": false}, {"start": 867.458, "end": 870.52, "text": "Todos los que tengan... \u00bfCristina es futuro o pasado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6505790344337763, "is_candidate": false}, {"start": 870.52, "end": 874.102, "text": "Mir\u00e1, la ex presidenta ya tuvo su oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33784157359517497, "is_candidate": true}, {"start": 876.515, "end": 881.639, "text": " Y ahora la historia, la sociedad va a juzgar y va a decirte, mira, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25786062730819315, "is_candidate": true}, {"start": 881.639, "end": 900.271, "text": "A m\u00ed me gust\u00f3 la asignaci\u00f3n universal, a m\u00ed no me gust\u00f3 la corrupci\u00f3n, a m\u00ed me gust\u00f3 la incorporaci\u00f3n de derechos como puede haber sido el conectar igualdad, no me gust\u00f3 que en la Argentina haya habido centralismo desde el punto de vista tributario o que se haya concentrado en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22492707409052903, "is_candidate": true}, {"start": 900.271, "end": 902.573, "text": "Porque cuando hoy miramos los precios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3905071677202623, "is_candidate": true}, {"start": 904.133, "end": 913.901, "text": " La Argentina viene de 6 a\u00f1os pr\u00e1cticamente sin crecimiento, pero adem\u00e1s sin crecimiento y con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3050588593095328, "is_candidate": true}, {"start": 913.901, "end": 915.282, "text": "Lo paga el que menos tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5389706709547031, "is_candidate": false}, {"start": 915.282, "end": 916.763, "text": "Es obvio, es obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8545264795823861, "is_candidate": false}, {"start": 916.763, "end": 918.425, "text": "D\u00e9jame pensar en este frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6377075829937396, "is_candidate": false}, {"start": 918.425, "end": 923.048, "text": "Bueno, dijiste que Cristina ya tuvo su oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7245077018974213, "is_candidate": false}, {"start": 923.048, "end": 923.369, "text": "\u00bfEso es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8540906534177803, "is_candidate": false}, {"start": 923.369, "end": 923.569, "text": "\u00bfYa est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0431885869037014, "is_candidate": false}, {"start": 925.327, "end": 927.969, "text": " Despu\u00e9s la gente acomoda, la gente va a decidir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34246510238257477, "is_candidate": true}, {"start": 927.969, "end": 946.358, "text": "Nosotros lo que tenemos con Juan Manuel, con Miguel, con Juan Eschiaretti, con Gustavo Bordet, con muchos gobernadores e intendentes j\u00f3venes, con gente nueva, con gente nueva, anim\u00e9mosnos a que aquellos que tienen un inter\u00e9s por la cosa p\u00fablica sientan que tienen un lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2987283246189817, "is_candidate": true}, {"start": 946.358, "end": 949.3, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te pasa cuando se dice Juan Manuel Urtubey?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5945344850777378, "is_candidate": false}, {"start": 949.3, "end": 951.721, "text": "Cuando se dice Urtubey es el m\u00e1s macrista de todos los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.617995677272146, "is_candidate": false}, {"start": 954.668, "end": 970.891, "text": " En alg\u00fan momento, cuando yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de acompa\u00f1ar al presidente a Davos porque sent\u00eda que mi pa\u00eds estaba en juego y ten\u00eda la oportunidad de mostrarle al mundo que empezaba una nueva etapa, tambi\u00e9n me lo dijeron a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26141651575483404, "is_candidate": true}, {"start": 970.891, "end": 976.692, "text": "Dos meses despu\u00e9s, me estaba peleando por la doble indemnizaci\u00f3n con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3130772301633141, "is_candidate": true}, {"start": 976.692, "end": 982.373, "text": "Y despu\u00e9s, cuando Argentina ten\u00eda que resolver su default, est\u00e1bamos en el Congreso ayudando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27989383421276304, "is_candidate": true}, {"start": 983.623, "end": 1006.22, "text": " Y despu\u00e9s cuando vimos que le iban a robar con el impuesto a las ganancias a un mill\u00f3n de personas m\u00e1s, como pasa hoy, porque a pesar de que el salario no es ganancia, hoy no s\u00f3lo pagan 2.200.000 personas de impuesto a las ganancias, un mill\u00f3n m\u00e1s que hace 3 a\u00f1os, sino que adem\u00e1s lo cobra un gobierno que prometi\u00f3 que no iba a cobrar impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805226484780169, "is_candidate": true}, {"start": 1007.859, "end": 1014.32, "text": " que dec\u00eda, a partir de una propuesta que hicimos nosotros en el 2015, que el salario no era ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3163108608629822, "is_candidate": true}, {"start": 1014.32, "end": 1019.501, "text": "Ahora, vos me dec\u00eds, bueno, pero eso genera alguna duda respecto de qu\u00e9 pens\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24669806340493938, "is_candidate": true}, {"start": 1019.501, "end": 1021.862, "text": "Yo pienso siempre primero en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4257722156828846, "is_candidate": true}, {"start": 1021.862, "end": 1023.842, "text": "Lo hice en el 2008.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.442850254718538, "is_candidate": true}, {"start": 1023.842, "end": 1025.442, "text": "Argentina ven\u00eda de la 125.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000620609499944, "is_candidate": true}, {"start": 1025.442, "end": 1031.203, "text": "Yo era un intendente al que todo el mundo valoraba por las reformas que estaba haciendo en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37657926149267096, "is_candidate": true}, {"start": 1031.203, "end": 1033.164, "text": "Y se produce la 125.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4239270793821752, "is_candidate": true}, {"start": 1035.272, "end": 1042.175, "text": " Lustor renuncia, Urquiza renuncia, Alberto Fern\u00e1ndez renuncia, y Argentina casi se quiebra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24739439063886004, "is_candidate": true}, {"start": 1042.175, "end": 1045.296, "text": "Y me convocaron para ver si abr\u00edamos una etapa de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3796389001292986, "is_candidate": true}, {"start": 1045.296, "end": 1048.257, "text": "Y fui sin especular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3990340907455979, "is_candidate": true}, {"start": 1048.257, "end": 1061.382, "text": "Y lo hice en el 2013, cuando tuve que enfrentar a mi propia fuerza pol\u00edtica para decirle, no, muchachos, no es que vale todo, no es que se pueden llevar por delante la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26939008721689184, "is_candidate": true}, {"start": 1061.382, "end": 1064.623, "text": "Porque creo que uno tiene que poner por delante el pa\u00eds, y eso hace que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42225965018117684, "is_candidate": true}, {"start": 1066.277, "end": 1075.279, "text": " En esa l\u00f3gica de los 140 caracteres, esa cosa berreta que intenta instalar el gobierno con los trolls, te plante\u00e9 como que sos veleta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28800535444567454, "is_candidate": true}, {"start": 1075.279, "end": 1075.499, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8693137483937338, "is_candidate": false}, {"start": 1075.499, "end": 1079.099, "text": "Yo tengo mi convicci\u00f3n, pongo por delante mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33796286288502575, "is_candidate": true}, {"start": 1079.099, "end": 1090.682, "text": "Tanto lo pongo por delante que hoy te digo, si ayudo a construir una alternativa al error, al dram\u00e1tico y doloroso camino que eligi\u00f3 el gobierno y no tengo que ocupar ning\u00fan lugar, no lo ocupo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2792422641869342, "is_candidate": true}, {"start": 1090.682, "end": 1091.842, "text": "Digo, \u00bfcu\u00e1nto te joden los trolls?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7563468582377428, "is_candidate": false}, {"start": 1092.401, "end": 1094.423, "text": " No, ya me acostumbr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.654260209426144, "is_candidate": false}, {"start": 1094.423, "end": 1095.824, "text": "Me acostumbr\u00e9, ya me divierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44104335309489817, "is_candidate": true}, {"start": 1095.824, "end": 1102.609, "text": "Es m\u00e1s, digamos, te podr\u00eda decir qui\u00e9nes van a ser los primeros 20 que van a tuitear de cada frase que digamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27447780525559495, "is_candidate": true}, {"start": 1102.609, "end": 1103.17, "text": "\u00bfQui\u00e9nes van a ser?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.646180557960371, "is_candidate": false}, {"start": 1103.17, "end": 1110.956, "text": "Eh... est\u00e1n identificados, el Coyao, son... digamos, nombres que... que en realidad son... granjas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33896120136479635, "is_candidate": true}, {"start": 1110.956, "end": 1112.617, "text": "\u00bfY esos le... granjas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6356549430586127, "is_candidate": false}, {"start": 1112.617, "end": 1119.763, "text": "Granjas, son grupos que... digamos, se administran con alguien que tuitea primero y despu\u00e9s un grupo que los sigue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2728688436037586, "is_candidate": true}, {"start": 1119.763, "end": 1120.644, "text": "\u00bfEso es letra y m\u00fasica de...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6145318389079648, "is_candidate": false}, {"start": 1122.847, "end": 1126.928, "text": " Nosotros hicimos una presentaci\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3539428804681779, "is_candidate": true}, {"start": 1126.928, "end": 1129.649, "text": "Nuestra Presidenta de Bloque hizo una presentaci\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32765627236921424, "is_candidate": true}, {"start": 1129.649, "end": 1138.771, "text": "Ahora, si pusieran la energ\u00eda que ponen en destruir al que piensa distinto, en gobernar bien, este pa\u00eds ser\u00eda otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2499598501824537, "is_candidate": true}, {"start": 1138.771, "end": 1145.273, "text": "Ah\u00ed, tu Presidenta de Bloque, Graciela Cama\u00f1o, sentada, dijo, Marcos Pe\u00f1a es el gran hermano de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5624871256949571, "is_candidate": false}, {"start": 1147.047, "end": 1152.895, "text": " porque ha acumulado en jefatura del gabinete las bases de datos, digamos, por decretos y resoluciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28555052798142344, "is_candidate": true}, {"start": 1152.895, "end": 1153.435, "text": "\u00bfPero sabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5670222377300969, "is_candidate": false}, {"start": 1154.688, "end": 1158.991, "text": " La gente no es una direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3966994089931094, "is_candidate": true}, {"start": 1158.991, "end": 1161.633, "text": "A la gente le pasan cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36518097209912304, "is_candidate": true}, {"start": 1161.633, "end": 1169.139, "text": "Por m\u00e1s bots o trolls que usen, el que no llega a fin de mes, no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45259165253265, "is_candidate": true}, {"start": 1169.139, "end": 1169.779, "text": "\u00bfHablas con Pe\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6823925095352144, "is_candidate": false}, {"start": 1169.779, "end": 1171.861, "text": "Por m\u00e1s que... No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5075667331624403, "is_candidate": false}, {"start": 1171.861, "end": 1173.942, "text": "No, muy poco, casi nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4801580864349392, "is_candidate": true}, {"start": 1173.942, "end": 1175.263, "text": "Casi nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6597694876201203, "is_candidate": false}, {"start": 1175.263, "end": 1181.788, "text": "Por m\u00e1s que operen y operen y operen, el que no puede pagar la luz, no la puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43225998369887575, "is_candidate": true}, {"start": 1181.788, "end": 1182.549, "text": "Y la realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6650460552270152, "is_candidate": false}, {"start": 1183.922, "end": 1186.823, "text": " es mucho m\u00e1s que lo que sucede en ese gran hermano virtual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200078015664137, "is_candidate": true}, {"start": 1186.823, "end": 1190.523, "text": "Yo digo, sano, el ventajita, ventajita la que te hab\u00edas dicho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6195398516873046, "is_candidate": false}, {"start": 1190.523, "end": 1192.303, "text": "Porque pel\u00e9 por el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36361572785958196, "is_candidate": true}, {"start": 1192.303, "end": 1195.824, "text": "Dije, van a terminar pagando dos millones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32651915897670747, "is_candidate": true}, {"start": 1195.824, "end": 1198.004, "text": "No fueron dos millones, me equivoqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45706239612669297, "is_candidate": true}, {"start": 1198.004, "end": 1199.825, "text": "Fueron dos millones doscientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4971043738660552, "is_candidate": true}, {"start": 1199.825, "end": 1203.265, "text": "Y vos f\u00edjate que lo mismo pas\u00f3 con la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36622771427484113, "is_candidate": true}, {"start": 1203.265, "end": 1206.446, "text": "Les dije, van mal en este camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.332393849454941, "is_candidate": true}, {"start": 1206.446, "end": 1208.346, "text": "El a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47953680696104994, "is_candidate": true}, {"start": 1208.346, "end": 1212.227, "text": "Van mal endeudando y exportando ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39944450434637, "is_candidate": true}, {"start": 1213.218, "end": 1216.579, "text": " Tenemos que poner el acento en el trabajo, en la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.308429183330701, "is_candidate": true}, {"start": 1216.579, "end": 1218.96, "text": "\u00bfQu\u00e9 me dijeron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3897777667028486, "is_candidate": true}, {"start": 1218.96, "end": 1223.222, "text": "Qu\u00e9 oportunista, qu\u00e9 oportunista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4223454261039665, "is_candidate": true}, {"start": 1223.222, "end": 1232.566, "text": "30, o mejor dicho, para ponerlo m\u00e1s simple, 100% de devaluaci\u00f3n este a\u00f1o, 50% de inflaci\u00f3n, 70% de tasa de inter\u00e9s y crecimiento de la desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2863118826240514, "is_candidate": true}, {"start": 1239.223, "end": 1252.831, "text": " Cuando algunos desde la buena fe le decimos tengan cuidado porque no hay una tablita Excel del otro lado, lo que hay son personas y creo que esta es la diferencia m\u00e1s grande que tenemos con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30527344226614317, "is_candidate": true}, {"start": 1252.831, "end": 1256.453, "text": "El gobierno ve n\u00fameros, ve el 5% que usa contra el 95% que no usa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33220520710614676, "is_candidate": true}, {"start": 1259.875, "end": 1273.244, "text": " Y nosotros lo que vemos es las miles de personas que viven del turismo, porque Aerol\u00ednea lleva a Misiones, a Jujuy, a Calafate, a Ushuaia, y que no llegar\u00edan de otra forma, y que viven del turismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2864209377036706, "is_candidate": true}, {"start": 1273.244, "end": 1285.693, "text": "La historia cuenta que tu relaci\u00f3n con el presidente se rompe cuando \u00e9l te pide, volviendo de un viaje, que votes a favor el blanqueo en beneficio de los familiares de los funcionarios, y que vos te negaste a hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5423576519804686, "is_candidate": false}, {"start": 1287.388, "end": 1288.229, "text": " \u00bfEs cierto eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7852720079900276, "is_candidate": false}, {"start": 1288.229, "end": 1289.329, "text": "Es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6202582228765298, "is_candidate": false}, {"start": 1289.329, "end": 1290.47, "text": "\u00bfVolviste a hablar con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8181692980171107, "is_candidate": false}, {"start": 1290.47, "end": 1291.53, "text": "No, nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.56819795611627, "is_candidate": false}, {"start": 1291.53, "end": 1292.111, "text": "\u00bfNunca m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7563309262155036, "is_candidate": false}, {"start": 1292.111, "end": 1293.191, "text": "Nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6009417539801909, "is_candidate": false}, {"start": 1293.191, "end": 1297.894, "text": "Porque evidentemente tienen baja tolerancia al no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3151555734876472, "is_candidate": true}, {"start": 1297.894, "end": 1308.42, "text": "Evidentemente la idea de que son due\u00f1os y no simplemente gobernantes, administradores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405412767673208, "is_candidate": true}, {"start": 1308.42, "end": 1311.803, "text": "Los que tenemos una funci\u00f3n somos administradores de paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37774088487183255, "is_candidate": true}, {"start": 1311.803, "end": 1315.745, "text": "El Estado es de la gente, no de los gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44067358968470605, "is_candidate": true}, {"start": 1317.422, "end": 1323.485, "text": " Y me parece que tienen baja frustraci\u00f3n al disenso, a la cr\u00edtica, a la opini\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3291109394192844, "is_candidate": true}, {"start": 1323.485, "end": 1324.746, "text": "Tienen baja tolerancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3278862462641873, "is_candidate": true}, {"start": 1324.746, "end": 1328.228, "text": "Cuando se dice son quien generalista prolijo, \u00bfgeneralista prolijo se cierra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6161208498929058, "is_candidate": false}, {"start": 1328.228, "end": 1333.311, "text": "Y lo dije en marzo del 2016, creo que vos todav\u00eda estabas en el programa de Pamela David.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2726534378903096, "is_candidate": true}, {"start": 1333.311, "end": 1333.591, "text": "Puede ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9535317893538939, "is_candidate": false}, {"start": 1335.715, "end": 1338.598, "text": " Me mataron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5339717663361394, "is_candidate": false}, {"start": 1338.598, "end": 1350.91, "text": "Esto es generalismo para chetos, porque hab\u00eda planteado con la doble indemnizaci\u00f3n el peligro de que si no pon\u00edamos un instrumento para frenar los despidos, \u00edbamos a tener problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22719781090944957, "is_candidate": true}, {"start": 1350.91, "end": 1356.215, "text": "Hoy vos fijate, est\u00e1n pensando c\u00f3mo generan un sistema doble de preaviso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22659802169951937, "is_candidate": true}, {"start": 1357.969, "end": 1373.751, "text": " Porque en realidad el problema es que las pymes con 70% de tasa de inter\u00e9s, los comercios con 70% de tasa de inter\u00e9s y con un tarifazo brutal, que fue la otra gran discusi\u00f3n, no llegan a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27230186359559894, "is_candidate": true}, {"start": 1375.384, "end": 1377.825, "text": " Yo s\u00e9 que es caer en la trampa de peor fue antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5374876327551142, "is_candidate": false}, {"start": 1377.825, "end": 1385.728, "text": "Viste que la argumentaci\u00f3n nuestra argentina, y los periodistas somos muy responsables, argumentamos tal cosa, s\u00ed, pero antes era peor, o tal cosa, pero antes era mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6080746757316278, "is_candidate": false}, {"start": 1385.728, "end": 1388.649, "text": "Voy a tratar de no caer en esta trampa, pero quiero ser gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6359752499784129, "is_candidate": false}, {"start": 1388.649, "end": 1393.751, "text": "A tres a\u00f1os, hoy es 8 de noviembre, \u00bfqui\u00e9n fue mejor presidente, Macri o Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6685488920239944, "is_candidate": false}, {"start": 1395.672, "end": 1404.976, "text": " Yo, a tres a\u00f1os del gobierno de Macri, lo primero que creo es que tenemos que hacer todo para que en la Argentina el a\u00f1o que viene haya un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29411371138012554, "is_candidate": true}, {"start": 1404.976, "end": 1418.262, "text": "Lo segundo que creo es que de los errores de Macri, de los errores de Cristina, de los errores de Alfons\u00edn, de los errores de Menem, de los errores de cada uno de nosotros tenemos que aprender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3364850263733883, "is_candidate": true}, {"start": 1418.262, "end": 1423.825, "text": "Y lo que tenemos que aprender y lo m\u00e1s importante que tenemos que aprender es que uno solo no puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3579034482336064, "is_candidate": true}, {"start": 1424.849, "end": 1426.95, "text": " \u00bfFue mejor presidente Macri o Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5910560747855438, "is_candidate": false}, {"start": 1426.95, "end": 1431.572, "text": "No, me parece que ese es un tema que tiene que juzgar la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32385685749666526, "is_candidate": true}, {"start": 1431.572, "end": 1437.354, "text": "Yo no soy qui\u00e9n, porque en realidad yo lo que tengo es la obligaci\u00f3n de ver c\u00f3mo hacemos mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33564836745338755, "is_candidate": true}, {"start": 1437.354, "end": 1439.515, "text": "No de ponerme a comparar o a calificar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4384513602976221, "is_candidate": true}, {"start": 1439.515, "end": 1451.299, "text": "Ahora, convengamos que en t\u00e9rminos de incorporaci\u00f3n o p\u00e9rdida de derechos, lo que ha pasado en los \u00faltimos tres a\u00f1os es que todos los d\u00edas hay ciudadanos que pierden un derecho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29280800648094474, "is_candidate": true}, {"start": 1451.299, "end": 1453.1, "text": "\u00bfFue mejor gobernador Scioli o Vidal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5501153865131607, "is_candidate": false}, {"start": 1455.545, "end": 1458.366, "text": " Todav\u00eda no termino lo de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4942368927884099, "is_candidate": true}, {"start": 1458.366, "end": 1460.407, "text": "Son tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7711018468059221, "is_candidate": false}, {"start": 1460.407, "end": 1473.194, "text": "A m\u00ed me parece que comparar cada momento y cada situaci\u00f3n es... No s\u00e9 si injusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27084770264405356, "is_candidate": true}, {"start": 1473.194, "end": 1481.178, "text": "Lo que s\u00ed te puedo decir, en todo caso, es que las escuelas siguen mal, la inseguridad sigue mal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29368630946858854, "is_candidate": true}, {"start": 1482.874, "end": 1498.945, "text": " La falta de obras p\u00fablicas sigue siendo un dato con el agravante de que este a\u00f1o el gobierno de Macri decidi\u00f3 que el ajuste lo pagaba la clase media con un impuestazo y los bonaerenses con un recorte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22520121978356022, "is_candidate": true}, {"start": 1498.945, "end": 1504.73, "text": "Y que el a\u00f1o que viene el margen de obras para la provincia es cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30612432674681667, "is_candidate": true}, {"start": 1504.73, "end": 1509.573, "text": "No hagamos comparaci\u00f3n, es una buena, regular, excelente o mala gobernadora Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5513868777314235, "is_candidate": false}, {"start": 1512.084, "end": 1519.027, "text": " Creo que ella le pone ganas que al equipo le falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31947013742887653, "is_candidate": true}, {"start": 1519.027, "end": 1526.051, "text": "Tiene algunos ministros buenos y otros ministros que, si yo te pregunto los nombres, por ah\u00ed no los conoces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31529171965484926, "is_candidate": true}, {"start": 1526.051, "end": 1528.071, "text": "Son muy dif\u00edciles de conocer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5598720224024332, "is_candidate": false}, {"start": 1528.071, "end": 1531.093, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se fueron Felipe Sol\u00e1, Facundo Moyano, Daniel Arroyo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6236887205285302, "is_candidate": false}, {"start": 1532.061, "end": 1544.452, "text": " porque ellos tienen la sensaci\u00f3n de que hab\u00eda que construir desde una cosa menos vinculada al frente renovador como marca o como nombre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24573920038795416, "is_candidate": true}, {"start": 1544.452, "end": 1556.063, "text": "Yo la verdad es que primero les tengo cari\u00f1o, les tengo respeto, valoro mucho los momentos en los que me acompa\u00f1aron, se animaron a ponerle un l\u00edmite a la idea de la reelecci\u00f3n indefinida,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20793590933530737, "is_candidate": true}, {"start": 1556.883, "end": 1566.829, "text": " Me acompa\u00f1aron en ponerle l\u00edmite a la reelecci\u00f3n indefinida de los intendentes, me acompa\u00f1aron en varias de las denuncias contra la corrupci\u00f3n que hicimos, y yo valoro eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24380517220820808, "is_candidate": true}, {"start": 1566.829, "end": 1576.916, "text": "Y ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda el camino nos d\u00e9 la posibilidad de que las cosas que nos unen nos permitan compartir nuevos sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24518942041160885, "is_candidate": true}, {"start": 1576.916, "end": 1582.76, "text": "No me voy a quedar en la cosa chiquita de ah\u00ed, siento que me abandonaron a m\u00ed, porque creo que hoy es momento de grandeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2545419930325049, "is_candidate": true}, {"start": 1583.648, "end": 1589.619, "text": " Y creo que esa grandeza nos obliga todos a un cachito de generosidad, a corrarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3247369657277914, "is_candidate": true}, {"start": 1589.619, "end": 1591.282, "text": "A decir, yo estoy dispuesto a correrme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44097386186655274, "is_candidate": true}, {"start": 1592.535, "end": 1595.657, "text": " Cuando dec\u00eds, estoy dispuesto a acordarme, dec\u00eds, no ser candidato a presidente el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5438867452178182, "is_candidate": false}, {"start": 1595.657, "end": 1605.884, "text": "S\u00ed, s\u00ed, de hecho hoy no soy nada y sigo haciendo pol\u00edtica y adem\u00e1s me permite, te dir\u00eda inclusive, mirar la realidad desde otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2157176374259676, "is_candidate": true}, {"start": 1605.884, "end": 1611.888, "text": "Mirar el estudio y ver c\u00f3mo te pesa la carga de impuestos y los profesionales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2242824145958241, "is_candidate": true}, {"start": 1611.888, "end": 1616.731, "text": "El otro d\u00eda hablaba con unos colegas que exportan talento argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35557350307745195, "is_candidate": true}, {"start": 1618.607, "end": 1631.53, "text": " Y en un pa\u00eds que deber\u00eda eliminar los impuestos a los que exportan, porque son los que traen los d\u00f3lares que necesitamos, resulta que ahora tienen que exportar por servicios que brindan al exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24532175628208974, "is_candidate": true}, {"start": 1631.53, "end": 1634.951, "text": "Tienen que pagar impuestos por servicios que exportan al exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26683365495706446, "is_candidate": true}, {"start": 1634.951, "end": 1643.133, "text": "O sea, ese valor agregado de inteligencia argentina vendida al exterior, resulta que le estamos haciendo pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2372452361173366, "is_candidate": true}, {"start": 1643.133, "end": 1643.953, "text": "M\u00e1s impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6743413749853879, "is_candidate": false}, {"start": 1645.238, "end": 1663.062, "text": " en un pa\u00eds que tiene la tasa de impuestos m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina, la presi\u00f3n tributaria m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina, con la tasa de inter\u00e9s m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina, con la tasa de pago de energ\u00eda de las m\u00e1s altas de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20498150585463448, "is_candidate": true}, {"start": 1663.062, "end": 1665.402, "text": "\u00bfC\u00f3mo quer\u00e9s que un PYME sea competitivo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35674816482725624, "is_candidate": true}, {"start": 1665.402, "end": 1669.663, "text": "Le dec\u00eds, no, me voy a abrir al mundo y te voy a obligar a competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24102534828912958, "is_candidate": true}, {"start": 1670.973, "end": 1673.394, "text": " tal herramientas para competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3790767329712321, "is_candidate": true}, {"start": 1673.394, "end": 1688.678, "text": "Sergio, esto que pasa, el 50% de inflaci\u00f3n, la tasa del 70%, la pobreza arriba del 30%, la desocupaci\u00f3n creciendo en dos d\u00edgitos, \u00bfes porque no supieron o este es el modelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6434758753218734, "is_candidate": false}, {"start": 1688.678, "end": 1690.439, "text": "Este es el modelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6050453267216589, "is_candidate": false}, {"start": 1690.439, "end": 1692.219, "text": "Y yo creo que ah\u00ed est\u00e1 la gran diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4213116445342361, "is_candidate": true}, {"start": 1692.219, "end": 1695.12, "text": "Es un modelo que no cree en el Estado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4246784549482162, "is_candidate": true}, {"start": 1696.443, "end": 1703.187, "text": " Es un modelo insensible que cree en la frialdad de los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30178033138164484, "is_candidate": true}, {"start": 1703.187, "end": 1704.308, "text": "Y yo creo en las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5763790737985133, "is_candidate": false}, {"start": 1704.308, "end": 1707.39, "text": "Y esa es la gran diferencia que tenemos con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5099417227159453, "is_candidate": false}, {"start": 1707.39, "end": 1708.27, "text": "\u00bfEsto es los 90?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6813548239814334, "is_candidate": false}, {"start": 1708.27, "end": 1709.531, "text": "\u00bfEs Menem?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349642536161217, "is_candidate": false}, {"start": 1709.531, "end": 1715.475, "text": "S\u00ed, te dir\u00eda que... Menem ten\u00eda un costado sensible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34494731219242003, "is_candidate": true}, {"start": 1715.475, "end": 1716.856, "text": "Que no tiene Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7735273414293014, "is_candidate": false}, {"start": 1716.856, "end": 1719.157, "text": "Te dir\u00eda que es m\u00e1s cabalo que Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43560959775187635, "is_candidate": true}, {"start": 1719.157, "end": 1722.199, "text": "Macri es m\u00e1s cabalo que Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42445557144114554, "is_candidate": true}, {"start": 1722.199, "end": 1723.28, "text": "Se parece m\u00e1s a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7239940570492689, "is_candidate": false}, {"start": 1723.28, "end": 1723.76, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7677785406203912, "is_candidate": false}, {"start": 1724.642, "end": 1733.246, "text": " Lo digo porque hoy cuando hablamos del tema Aerol\u00edneas, lo le\u00ed en Infobae, alguien me dec\u00eda que es el comienzo de la privatizaci\u00f3n de Aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5642334901569941, "is_candidate": false}, {"start": 1733.246, "end": 1735.546, "text": "Ser\u00eda el final del federalismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38334097324545535, "is_candidate": true}, {"start": 1735.546, "end": 1741.189, "text": "\u00bfVos c\u00f3mo imagin\u00e1s que Purmamarca o Tilcara", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28909102242260587, "is_candidate": true}, {"start": 1742.33, "end": 1758.901, "text": " venden su carnaval, apostando a los asientos que tenemos en aerol\u00edneas para llevar a los turistas, o que Tolgu\u00edn o Ushuaia venden su invierno, o que Trelew o Madryn y Las Ballenas venden sus camas hoteleras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2375068113762896, "is_candidate": true}, {"start": 1758.901, "end": 1762.403, "text": "El problema es que hay que tener una mirada integral del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41982497908560534, "is_candidate": true}, {"start": 1763.836, "end": 1774.939, "text": " As\u00ed como vamos a buscar la riqueza ict\u00edcola de Chubut, de Santa Cruz, tambi\u00e9n tenemos que tener la inteligencia de generar la industria sin chimenea como es el turismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3300934019927537, "is_candidate": true}, {"start": 1774.939, "end": 1789.002, "text": "As\u00ed como vamos a mirar en Neuqu\u00e9n lo que significa vaca muerta para el desarrollo argentino, tenemos que ir a mirar que los centros tur\u00edsticos de Neuqu\u00e9n necesitan de la oferta de aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24501198048759842, "is_candidate": true}, {"start": 1790.077, "end": 1795.461, "text": " Porque si no, lo que termina pasando es que solo se vuela donde es rentable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347734122336199, "is_candidate": true}, {"start": 1795.461, "end": 1802.867, "text": "Y cuando solo se vuela donde es rentable, pasa como nos pas\u00f3 con el tren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32468841466298737, "is_candidate": true}, {"start": 1802.867, "end": 1805.169, "text": "Pero ya lo vimos con el tren, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4818620356886776, "is_candidate": true}, {"start": 1805.169, "end": 1811.234, "text": "En la Argentina apagaron el tren y se empez\u00f3 a apagar el crecimiento federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39827518223917635, "is_candidate": true}, {"start": 1815.796, "end": 1818.337, "text": " una pol\u00edtica de Estado que es la pol\u00edtica log\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36291347232803306, "is_candidate": true}, {"start": 1818.337, "end": 1820.978, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con los puertos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36936377958684596, "is_candidate": true}, {"start": 1820.978, "end": 1825.64, "text": "No solamente con los puertos en materia log\u00edstica, sino en materia de control de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.290233401145802, "is_candidate": true}, {"start": 1825.64, "end": 1828.461, "text": "\u00bfY qu\u00e9 vamos a hacer con los trenes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.332085143398268, "is_candidate": true}, {"start": 1828.461, "end": 1838.425, "text": "Porque Argentina va a volver a florecer el d\u00eda que el tren, para la carga sobre todas las cosas, nos permita sacar la producci\u00f3n barata desde Salta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27536188523061167, "is_candidate": true}, {"start": 1839.649, "end": 1843.231, "text": " a Rosario sin que nos cueste lo que nos cuesta hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3404066893816283, "is_candidate": true}, {"start": 1843.231, "end": 1852.576, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que para un productor salte\u00f1o es m\u00e1s caro el flete de Salta a Rosario que de Rosario a Rotterdam?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23913695869319818, "is_candidate": true}, {"start": 1852.576, "end": 1854.818, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6646953254482957, "is_candidate": false}, {"start": 1854.818, "end": 1857.539, "text": "Hablemos un poco de la cuesti\u00f3n de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5862935460369243, "is_candidate": false}, {"start": 1857.539, "end": 1861.521, "text": "Nos quedan 15 minutos, pero quiero que hablemos de cuestiones centrales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6768874338074491, "is_candidate": false}, {"start": 1861.521, "end": 1862.662, "text": "Hoy sos Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7247038762416511, "is_candidate": false}, {"start": 1862.662, "end": 1865.604, "text": "Macri dice que este es el \u00fanico camino para bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6662337103639046, "is_candidate": false}, {"start": 1865.604, "end": 1865.904, "text": "\u00bfHay otro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7434492694590368, "is_candidate": false}, {"start": 1868.138, "end": 1879.765, "text": " Yo creo que Argentina tiene un camino que tiene que ver con el tama\u00f1o de su econom\u00eda y el nivel de mercado interno que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25281152930328576, "is_candidate": true}, {"start": 1879.765, "end": 1885.748, "text": "Te lo voy a poner simple porque son las 12 menos cuarto de la noche, la gente est\u00e1 yendo a dormir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29678270936317597, "is_candidate": true}, {"start": 1885.748, "end": 1896.915, "text": "Digo, el se\u00f1or que fabrica este vaso depende de que el mercado interno, que vos, que el se\u00f1or que nos est\u00e1 viendo, que la se\u00f1ora que se est\u00e1 por ir a dormir, pueda comprarlo este vaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2623003217512029, "is_candidate": true}, {"start": 1898.862, "end": 1909.93, "text": " Cuando vos no lo pod\u00e9s comprar, lo que se achica es la cantidad de vasos que le compran y entonces vos, a pesar de tener ca\u00edda del consumo, igual ten\u00e9s aumento de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2354784542486128, "is_candidate": true}, {"start": 1909.93, "end": 1921.599, "text": "Eso es porque Argentina no tiene una econom\u00eda de oferta y demanda de bienes por el tama\u00f1o de mercado y porque es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo, sino que tiene una econom\u00eda de demanda y oferta de bienes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2538523854082766, "is_candidate": true}, {"start": 1924.678, "end": 1936.06, "text": " Cuando pasa de vender 10 a vender 8, como tiene que salvar los costos y encima le aumenta la nafta, que est\u00e1 dolarizada, le metieron tarifazo, le aumentan los impuestos, lo que hace es subir el precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2676750897795829, "is_candidate": true}, {"start": 1936.06, "end": 1936.961, "text": "Ese es el primer problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5055172568304287, "is_candidate": false}, {"start": 1936.961, "end": 1940.281, "text": "Y el segundo problema es el cr\u00e9dito, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.406706722251856, "is_candidate": true}, {"start": 1940.281, "end": 1948.443, "text": "Mira alrededor cu\u00e1nto paga de tasa de inter\u00e9s una empresa que quiere ampliarse en Paraguay o en Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25502788073157523, "is_candidate": true}, {"start": 1949.843, "end": 1951.344, "text": " Y mir\u00e1 lo que pagan en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45028983329162076, "is_candidate": true}, {"start": 1951.344, "end": 1954.386, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces con el tema de la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.517330750174661, "is_candidate": false}, {"start": 1954.386, "end": 1961.431, "text": "Lo primero que tenemos que entender es que necesitamos recuperar el poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2784682033731014, "is_candidate": true}, {"start": 1961.431, "end": 1967.356, "text": "Para volver, sobre la base del stock que tenemos, a recuperar la capacidad de consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29759425037682796, "is_candidate": true}, {"start": 1967.356, "end": 1972.019, "text": "Lo segundo, centralmente tiene que ver con las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28463773710323403, "is_candidate": true}, {"start": 1972.019, "end": 1975.942, "text": "La luz, el gas, el agua, no pueden aumentar m\u00e1s que los sueldos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3445784309023311, "is_candidate": true}, {"start": 1978.378, "end": 1984.589, "text": " Porque si no, lo que termina pasando es que vos perd\u00e9s poder de compra y eso tambi\u00e9n incide en tu pol\u00edtica de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3340421168880544, "is_candidate": true}, {"start": 1984.589, "end": 1986.573, "text": "Y el tercer tema, la pol\u00edtica de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4054395023162306, "is_candidate": true}, {"start": 1986.573, "end": 1990.119, "text": "Luis, la pol\u00edtica de cr\u00e9dito tiene que haber seguro de tasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36160671094920027, "is_candidate": true}, {"start": 1990.119, "end": 1991.321, "text": "Te lo voy a poner en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46632095634089055, "is_candidate": true}, {"start": 1992.411, "end": 1998.135, "text": " Quien te dice a vos c\u00f3mo va a ser la inflaci\u00f3n es el Banco Central, que es el que administra la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21933726067695392, "is_candidate": true}, {"start": 1998.135, "end": 2010.423, "text": "Cuando a vos te dice que la tasa que te va a pagar por dejar la plata en el banco es 70%, lo que te est\u00e1 poniendo es la expectativa inflacionaria, o sea, lo que a vos te tienen que pagar para ganarle la inflaci\u00f3n muy arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2522541029536096, "is_candidate": true}, {"start": 2010.423, "end": 2017.087, "text": "Ahora, si vos vas a tomar un cr\u00e9dito para ampliar tu PYME, para ampliar tu comercio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29768004435805406, "is_candidate": true}, {"start": 2018.425, "end": 2021.748, "text": " Lo primero que ten\u00e9s que tener es el Estado asegur\u00e1ndote la tasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2987143828906538, "is_candidate": true}, {"start": 2021.748, "end": 2026.912, "text": "Eso se llama t\u00e9cnicamente swap de tasa, vulgarmente seguro de tasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2682228697088086, "is_candidate": true}, {"start": 2026.912, "end": 2029.134, "text": "Yo soy socio a riesgo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5520360983350462, "is_candidate": false}, {"start": 2029.134, "end": 2030.895, "text": "Pero dejame hacerte una pregunta sobre lo primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6936043176873357, "is_candidate": false}, {"start": 2030.895, "end": 2033.237, "text": "Vos dijiste que hay que reactivar el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7960617486452244, "is_candidate": false}, {"start": 2033.237, "end": 2035.339, "text": "\u00bfEmit\u00eds dinero?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7920370205408447, "is_candidate": false}, {"start": 2035.339, "end": 2037.821, "text": "No necesariamente, tambi\u00e9n ten\u00e9s el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3922168091717816, "is_candidate": true}, {"start": 2037.821, "end": 2043.986, "text": "Porque hoy, la se\u00f1ora que nos est\u00e1 viendo, tiene tomado parte del salario, ha ido a la mutual,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31308859850880844, "is_candidate": true}, {"start": 2045.571, "end": 2054.219, "text": " ha ido a la financiera, f\u00edjate lo que pasa con los jubilados, que empiezan a tomar cr\u00e9dito para pagar los remedios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3320798793668116, "is_candidate": true}, {"start": 2054.219, "end": 2070.893, "text": "El otro d\u00eda un amigo me contaba, yo tengo un muy amigo que vive en un departamento ac\u00e1 en Villacrespu y me dec\u00eda en la reuni\u00f3n de consorcio hab\u00eda uno que contaba que tuvo que tomar un cr\u00e9dito para pagar las expensas del departamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23710435611450453, "is_candidate": true}, {"start": 2072.548, "end": 2087.259, "text": " Entonces, cuando vos llegaste a ese nivel de deterioro, y adem\u00e1s viene acompa\u00f1ado de esta sensaci\u00f3n de, esto no va, y no s\u00e9 a d\u00f3nde vamos, la gente se resigna, y yo no quiero argentinos resignados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3310691116240202, "is_candidate": true}, {"start": 2087.259, "end": 2092.043, "text": "\u00bfMe admit\u00eds la pregunta m\u00e1s personal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5416052777285205, "is_candidate": false}, {"start": 2092.043, "end": 2093.204, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7379044191651023, "is_candidate": false}, {"start": 2093.204, "end": 2100.269, "text": "Vos alguna vez, cuando terminaste tu \u00faltima lecci\u00f3n, dijiste que hab\u00edas pecado una cierta... Soberbia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48758457068103866, "is_candidate": true}, {"start": 2103.241, "end": 2108.485, "text": " \u00bfSent\u00eds que eso lo cambiaste o sent\u00eds que la gente te ve todav\u00eda como un tipo soberbio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6505165370230155, "is_candidate": false}, {"start": 2108.485, "end": 2123.437, "text": "Yo siento que hay todav\u00eda quienes me ven como... que esta cosa de por ah\u00ed opinar leyendo los temas y tratando de instruirme genera la idea de que soy un tipo que opina de todo y que creo que me las s\u00e9 todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2108963490379152, "is_candidate": true}, {"start": 2123.437, "end": 2126.44, "text": "Te dir\u00eda que es uno de mis principales problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3583845346024206, "is_candidate": true}, {"start": 2126.44, "end": 2128.882, "text": "Pero tiene que ver con la pasi\u00f3n que tengo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.364179821475063, "is_candidate": true}, {"start": 2128.882, "end": 2129.582, "text": "Yo amo este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5315151840985369, "is_candidate": false}, {"start": 2130.986, "end": 2137.454, "text": " Yo soy hijo de dos inmigrantes que vinieron con 11 y 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34219457910440687, "is_candidate": true}, {"start": 2137.454, "end": 2139.757, "text": "A m\u00ed me dio todo este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3678876583267826, "is_candidate": true}, {"start": 2139.757, "end": 2142.881, "text": "Y a mis viejos mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.594137210815034, "is_candidate": false}, {"start": 2142.881, "end": 2146.345, "text": "Llegaron despu\u00e9s de la guerra con una mano adelante y otra atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46916874306687084, "is_candidate": true}, {"start": 2147.69, "end": 2149.511, "text": " cuarto grado a mi pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5399282460000103, "is_candidate": false}, {"start": 2149.511, "end": 2159.096, "text": "Entonces, a m\u00ed me revela ver a la patria como la veo, ver a la Argentina como la veo, porque adem\u00e1s s\u00e9 que este es un pa\u00eds que potencialmente podr\u00eda ser mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2892932689597886, "is_candidate": true}, {"start": 2159.096, "end": 2167.881, "text": "Tuve la suerte de, digamos, por las funciones que ocup\u00e9, por las responsabilidades que tuve, ver gran parte del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2977568054507449, "is_candidate": true}, {"start": 2167.881, "end": 2175.365, "text": "Me duele que tengamos la segunda reserva mundial de litio y no fabriquemos bater\u00edas de celulares o bater\u00edas de auto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3120012840955586, "is_candidate": true}, {"start": 2176.419, "end": 2186.367, "text": " Me duele que con lo que significa el INVAP, con lo que significan los cient\u00edficos argentinos, no estemos export\u00e1ndole tecnolog\u00eda al mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27314244886861194, "is_candidate": true}, {"start": 2186.367, "end": 2197.435, "text": "Me duele, me duele y me apasiono y a veces, digamos, me pongo en ese, meterme en los temas de estudiar, me pongo hasta pedante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28761568703326734, "is_candidate": true}, {"start": 2197.435, "end": 2200.638, "text": "Pero tiene que ver centralmente con que amo a este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3617725495204074, "is_candidate": true}, {"start": 2200.638, "end": 2206.022, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la factura permanente a tu pertenencia al gobierno de Cristina, que en otros no se da?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5646886965594553, "is_candidate": false}, {"start": 2207.682, "end": 2220.403, "text": " Fuiste jefe de gabinete de Cristina, fuiste titular del ANSES, y cada vez que se dice Masa Filo K, yo te lo dec\u00eda al comienzo que no lo contestaste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6371304121882317, "is_candidate": false}, {"start": 2221.152, "end": 2222.012, "text": " \u00bfTe reuniste con M\u00e1ximo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5292689785620015, "is_candidate": false}, {"start": 2222.012, "end": 2228.455, "text": "Yo te voy a decir, cuando estaba en el parlamento lo cruc\u00e9 varias veces, pero... Cierra y ah\u00ed te dejo contestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3101625743526404, "is_candidate": true}, {"start": 2228.455, "end": 2229.255, "text": "\u00bfTiene sentido esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8190491635693076, "is_candidate": false}, {"start": 2229.255, "end": 2232.316, "text": "\u00bfSe re\u00fane con M\u00e1ximo para acordar cargos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5973283143147851, "is_candidate": false}, {"start": 2232.316, "end": 2234.817, "text": "Es m\u00e1s, hoy escuch\u00e9 una versi\u00f3n de este tipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6452806382610567, "is_candidate": false}, {"start": 2234.817, "end": 2240.619, "text": "Si Massa es presidente, la indultar\u00eda Cristina de una eventual condena judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5339013787106895, "is_candidate": false}, {"start": 2240.619, "end": 2248.341, "text": "A ver, lo primero que tenemos que saber es que el gobierno, el fracaso de su camino, de su programa econ\u00f3mico, y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3111419508460208, "is_candidate": true}, {"start": 2251.833, "end": 2263.975, "text": " la idea de que el rumbo equivocado no se puede comparar generando expectativa, o sea, nadie cree hoy en el siguiente semestre, porque ya quem\u00f3 los semestres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25019712659058246, "is_candidate": true}, {"start": 2263.975, "end": 2273.137, "text": "El gobierno necesita todo el tiempo, digamos, construir la idea de somos malos, pero ojo, porque puede haber peores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2688938090495717, "is_candidate": true}, {"start": 2273.137, "end": 2278.798, "text": "Y es una construcci\u00f3n sist\u00e9mica de sentido permanente, esta cosa de decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2821639918161065, "is_candidate": true}, {"start": 2280.959, "end": 2284.101, "text": " Juan se financia de tal manera, pero Pedro de tal manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2718016572872184, "is_candidate": true}, {"start": 2284.101, "end": 2285.781, "text": "Esta cosa de la comparaci\u00f3n por lo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4688851944960435, "is_candidate": true}, {"start": 2285.781, "end": 2286.942, "text": "Y al rev\u00e9s, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7843703159746496, "is_candidate": false}, {"start": 2286.942, "end": 2287.802, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525202373845077, "is_candidate": false}, {"start": 2287.802, "end": 2291.043, "text": "Bueno, nosotros habremos choreado, dicen los killeristas, pero estos son peores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6762850461534684, "is_candidate": false}, {"start": 2291.043, "end": 2297.826, "text": "Yo, la verdad, me fui de todas las funciones sin ni una causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28036004449238616, "is_candidate": true}, {"start": 2297.826, "end": 2302.308, "text": "Tengo la tranquilidad de vivir desde que me cas\u00e9 en la misma casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31236080540221023, "is_candidate": true}, {"start": 2302.308, "end": 2304.629, "text": "Soy feliz con lo que tengo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41044060888311573, "is_candidate": true}, {"start": 2304.629, "end": 2307.11, "text": "Y sobre todas las cosas, soy feliz con lo que hago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34528591497188554, "is_candidate": true}, {"start": 2307.887, "end": 2310.648, "text": " Hago esto porque me gusta, porque lo siento, porque me apasiona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4063858988958916, "is_candidate": true}, {"start": 2310.648, "end": 2316.111, "text": "Ahora, si vos me dec\u00eds, te califican porque reivindic\u00e1s ciertas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23673677156102646, "is_candidate": true}, {"start": 2316.111, "end": 2319.732, "text": "Yo creo en aerol\u00edneas como instrumento del Estado para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4270801529104219, "is_candidate": true}, {"start": 2319.732, "end": 2324.695, "text": "Yo creo en el ferrocarril p\u00fablico como instrumento del Estado para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33652445521090313, "is_candidate": true}, {"start": 2324.695, "end": 2334.179, "text": "Yo creo en la asignaci\u00f3n universal, as\u00ed como creo que hay que salir de los planes sociales, como D\u00e1diva, y pasar a los planes de empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27420976767208005, "is_candidate": true}, {"start": 2335.332, "end": 2340.636, "text": " Porque la etapa de la emergencia tiene que pasar a la etapa de la capacitaci\u00f3n laboral porque si no cristalizas la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39614759218437035, "is_candidate": true}, {"start": 2340.636, "end": 2345.9, "text": "Yo creo en la educaci\u00f3n p\u00fablica a pesar de que tuve la suerte de ir a una escuela parroquial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.275448341787192, "is_candidate": true}, {"start": 2345.9, "end": 2354.686, "text": "Creo que la Argentina tiene movilidad social ascendente porque en definitiva el hijo de un obrero tiene la posibilidad de tener educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27957940328150777, "is_candidate": true}, {"start": 2355.8, "end": 2361.223, "text": " As\u00ed como creo en la inmigraci\u00f3n, pero ojo, tampoco creo en los abusos de la inmigraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31710497770218204, "is_candidate": true}, {"start": 2361.223, "end": 2367.927, "text": "Soy hijo de inmigrantes, pero a m\u00ed no me gusta que vengan inmigrantes a robar, me gusta que vengan inmigrantes a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2966427045855373, "is_candidate": true}, {"start": 2370.532, "end": 2376.034, "text": " A m\u00ed me parece que lo que no podemos hacer es de tontos, como dijo Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3273918609410261, "is_candidate": true}, {"start": 2376.034, "end": 2386.439, "text": "No puede ser que Argentina tenga personas que vienen de otro pa\u00eds a estudiar a nuestra universidad y despu\u00e9s nos le exijamos que se queden 5 a\u00f1os trabajando en el servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3212747665724972, "is_candidate": true}, {"start": 2386.439, "end": 2391.401, "text": "Si estudiaste gratis 5 a\u00f1os de medicina, atendeme en los hospitales de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30785887341147555, "is_candidate": true}, {"start": 2391.401, "end": 2393.341, "text": "No te vayas con el t\u00edtulo abajo del brazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.526613509722503, "is_candidate": false}, {"start": 2393.341, "end": 2394.602, "text": "\u00bf2.10 es una obligatoriedad de ese tipo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.72567330425434, "is_candidate": false}, {"start": 2394.942, "end": 2396.123, "text": " Claro, \u00bfpara el qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6575334671997122, "is_candidate": false}, {"start": 2396.123, "end": 2397.364, "text": "\u00bfExtranjero que viene a estudiar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5525018841368148, "is_candidate": false}, {"start": 2397.364, "end": 2400.646, "text": "Curso de medicina, trabajo por lo menos la misma cantidad de a\u00f1os que curs\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5391649800489076, "is_candidate": false}, {"start": 2400.646, "end": 2403.868, "text": "Exactamente, en servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3645252892851776, "is_candidate": true}, {"start": 2403.868, "end": 2406.529, "text": "Porque si no joda, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5354476116517211, "is_candidate": false}, {"start": 2406.529, "end": 2409.471, "text": "Si no joda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7130689412835853, "is_candidate": false}, {"start": 2409.471, "end": 2411.172, "text": "\u00bfDebido a su empreso pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6016208729390207, "is_candidate": false}, {"start": 2411.172, "end": 2413.534, "text": "No, tiene condena, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46338842942526715, "is_candidate": true}, {"start": 2413.534, "end": 2415.135, "text": "\u00bfMilagros Sala es una plaza pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.604079525410097, "is_candidate": false}, {"start": 2415.135, "end": 2417.276, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0999078066917396, "is_candidate": false}, {"start": 2417.276, "end": 2419.417, "text": "\u00bfHay presos pol\u00edticos, como dicen algunos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6539985110125794, "is_candidate": false}, {"start": 2419.417, "end": 2423.0, "text": "No, yo lo que s\u00ed creo, y esto me parece que es fundamental,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35490352354199695, "is_candidate": true}, {"start": 2424.637, "end": 2435.394, "text": " es que tenemos que terminar con la idea de la prisi\u00f3n preventiva como instrumento permanente de mal uso pol\u00edtico o de uso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31568217312604774, "is_candidate": true}, {"start": 2436.637, "end": 2438.518, "text": " Y en esto el Congreso tiene una deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4624225286506509, "is_candidate": true}, {"start": 2438.518, "end": 2451.504, "text": "El Congreso tiene que reglamentar definitivamente cu\u00e1l es el instrumento o cu\u00e1les son los instrumentos sobre los cuales existe lo que se llama entorpecimiento de causa o posibilidad o riesgo de fuga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2749194360008006, "is_candidate": true}, {"start": 2451.504, "end": 2453.585, "text": "Porque es muy abstracto, si no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46668512887628855, "is_candidate": true}, {"start": 2453.585, "end": 2455.486, "text": "S\u00ed, cuando nosotros viv\u00edamos era f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7178609451013404, "is_candidate": false}, {"start": 2455.486, "end": 2458.068, "text": "M\u00e1s de tres a\u00f1os adentro, m\u00e1s de tres a\u00f1os afuera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5473314391894151, "is_candidate": false}, {"start": 2458.068, "end": 2460.109, "text": "Era injusto, era una aritm\u00e9tica injusta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5086151541190937, "is_candidate": false}, {"start": 2461.875, "end": 2464.316, "text": " No declaro que yo tuve que volver a estudiar ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42371641044530417, "is_candidate": true}, {"start": 2464.316, "end": 2466.036, "text": "Es m\u00e1s que inscripci\u00f3n, es arbitrado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.81059862404689, "is_candidate": false}, {"start": 2466.036, "end": 2467.517, "text": "\u00bfVa a pasar algo con los cuadernos de Amos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6017456590722465, "is_candidate": false}, {"start": 2467.517, "end": 2472.938, "text": "O sea, casi te lo preguntar\u00eda como se lo pregunt\u00e9 nosotros de ser un kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6111962146417997, "is_candidate": false}, {"start": 2472.938, "end": 2473.838, "text": "\u00bfSe las llev\u00f3 Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7428150255924151, "is_candidate": false}, {"start": 2473.838, "end": 2476.139, "text": "\u00bfSe las arm\u00f3 la guita de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5746998044715748, "is_candidate": false}, {"start": 2476.139, "end": 2484.141, "text": "Mira, la causa esta me parece que lo que tiene de distinto es la aparici\u00f3n de los arrepentidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25788535452387884, "is_candidate": true}, {"start": 2484.141, "end": 2488.282, "text": "Yo soy autor de la ley del arrepentido, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4472467953910656, "is_candidate": true}, {"start": 2488.282, "end": 2488.302, "text": "Y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 2489.88, "end": 2494.022, "text": " Y creo que en la Argentina lo que no tiene que haber nunca m\u00e1s es impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3261214433090408, "is_candidate": true}, {"start": 2494.022, "end": 2495.403, "text": "Para nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.582169232769147, "is_candidate": false}, {"start": 2495.403, "end": 2496.704, "text": "Para nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8079055759227884, "is_candidate": false}, {"start": 2496.704, "end": 2497.584, "text": "Para nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6311444204530023, "is_candidate": false}, {"start": 2497.584, "end": 2516.174, "text": "As\u00ed como una vez los argentinos dijimos, bueno, nunca m\u00e1s y que no haya impunidad en materia de violaci\u00f3n de los derechos humanos, de violaci\u00f3n de la vida de los argentinos, creo que hoy nos tenemos que animar a decir, bueno, generemos instrumentos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25047339531646107, "is_candidate": true}, {"start": 2517.305, "end": 2522.087, "text": " para que en la Argentina nunca m\u00e1s el Estado sea bot\u00edn de guerra para enriquecerse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31405510619534105, "is_candidate": true}, {"start": 2522.087, "end": 2537.891, "text": "Cuando el Presidente de la Naci\u00f3n dice que quiere p\u00fablico visitante, que no va a dormir por tres semanas, o hoy que es medio vidriosa la declaraci\u00f3n, que mi hija Antonia me pregunta... \u00bfhace marketing pol\u00edtico o eso es \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5042587138784562, "is_candidate": false}, {"start": 2537.891, "end": 2538.912, "text": "A m\u00ed lo que me parece es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.519498975971389, "is_candidate": false}, {"start": 2540.929, "end": 2551.295, "text": " Con 50 puntos de inflaci\u00f3n y con muertos todos los d\u00edas por inseguridad, el presidente deb\u00eda estar mirando esos temas y no dici\u00e9ndole cul\u00f3n a Gallardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2964680845111658, "is_candidate": true}, {"start": 2551.295, "end": 2554.857, "text": "Me parece que no es el lugar para un presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36120014684399193, "is_candidate": true}, {"start": 2554.857, "end": 2566.244, "text": "Uno puede tener simpat\u00eda, yo de hecho las tengo, y de ah\u00ed a correr el l\u00edmite de insultar al t\u00e9cnico del equipo contrario me parece muy malo, muy malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2996960936837917, "is_candidate": true}, {"start": 2566.244, "end": 2567.565, "text": "\u00bfHay f\u00fatbol revolucionario en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6739362345530713, "is_candidate": false}, {"start": 2569.565, "end": 2571.726, "text": " \u00bfQu\u00e9 riesgo de Bolsonaro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40972148764419436, "is_candidate": true}, {"start": 2571.726, "end": 2580.008, "text": "De un dirigente pol\u00edtico que nace frente al hartazgo de la clase pol\u00edtica tradicional y que enargola banderas como la discriminaci\u00f3n racial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5914235520248559, "is_candidate": false}, {"start": 2580.008, "end": 2583.609, "text": "En la Argentina los partidos pol\u00edticos explotaron despu\u00e9s del 2001.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3967997894087485, "is_candidate": true}, {"start": 2583.609, "end": 2584.669, "text": "\u00bfExplotaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6524484445107095, "is_candidate": false}, {"start": 2584.669, "end": 2589.05, "text": "S\u00ed, de hecho, cuando vos mir\u00e1s y dec\u00eds, bueno, el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28752622270732153, "is_candidate": true}, {"start": 2589.05, "end": 2589.991, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4612099821065855, "is_candidate": true}, {"start": 2589.991, "end": 2595.152, "text": "\u00bfEl de Ricarrito o el de Mor\u00f3 o el de Mario Negri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3611895661877087, "is_candidate": true}, {"start": 2596.829, "end": 2597.47, "text": " El peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.683568612954671, "is_candidate": false}, {"start": 2597.47, "end": 2599.172, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el peronismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4370535412243485, "is_candidate": true}, {"start": 2599.172, "end": 2600.953, "text": "\u00bfEl de Gioja?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4749359326962882, "is_candidate": true}, {"start": 2600.953, "end": 2602.835, "text": "\u00bfEl de Pichetto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42122466042434636, "is_candidate": true}, {"start": 2602.835, "end": 2607.54, "text": "En realidad lo que hay es una... vos fijate que curioso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28823634903084094, "is_candidate": true}, {"start": 2607.54, "end": 2614.747, "text": "Consagr\u00f3 la constituci\u00f3n del 94 el sistema de partidos y a partir de ah\u00ed empez\u00f3 la implosi\u00f3n del sistema de partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25969778026245716, "is_candidate": true}, {"start": 2614.747, "end": 2620.533, "text": "Porque el otro gran problema es que la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la informaci\u00f3n no solo est\u00e1 cambiando el mundo del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33841558631447277, "is_candidate": true}, {"start": 2622.054, "end": 2626.478, "text": " Adem\u00e1s de estar cambiando el mundo del trabajo, est\u00e1 cambiando tambi\u00e9n las democracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25469515372199103, "is_candidate": true}, {"start": 2626.478, "end": 2639.388, "text": "Y en alg\u00fan momento, en alg\u00fan lugar, nos tenemos que parar a pensar en estados que den respuesta para los millennials, para los hijos de la inmediatez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2991529420207588, "is_candidate": true}, {"start": 2639.388, "end": 2646.894, "text": "Que es mi hijo, que hoy ya no se compara, yo me comparaba con Osvaldito, con mi vecino de enfrente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29541597906609485, "is_candidate": true}, {"start": 2648.898, "end": 2653.943, "text": " me comparaba con Adolfo, con mis vecinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3990381430242177, "is_candidate": true}, {"start": 2653.943, "end": 2664.191, "text": "Mi hijo se puede comparar con un pibe de China, de India, porque el tel\u00e9fono le permite compararse y jugar en red con pibes de cualquier lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2566023153548702, "is_candidate": true}, {"start": 2664.191, "end": 2666.613, "text": "Eso est\u00e1 generando dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34255584498044844, "is_candidate": true}, {"start": 2666.613, "end": 2674.24, "text": "Una, lo vemos en el mundo, enormes corrientes migratorias, que es la pelea de la migraci\u00f3n por la calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2808116780195201, "is_candidate": true}, {"start": 2675.494, "end": 2683.756, "text": " Y la segunda cuesti\u00f3n es la insatisfacci\u00f3n frente a estados que tardan tiempos eternos en la era de la inmediatez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091697943118208, "is_candidate": true}, {"start": 2683.756, "end": 2686.676, "text": "Me quedan dos preguntas, una bien coyuntural y la otra existencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6245194405929748, "is_candidate": false}, {"start": 2686.676, "end": 2698.439, "text": "La bien coyuntural, si hay un acuerdo program\u00e1tico, \u00bfcompet\u00eds en una interna, en una PASO, con Urtubey, Pichetto, Mansur, Schiaretti y Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5567500138433954, "is_candidate": false}, {"start": 2698.439, "end": 2699.639, "text": "Lo primero que quiero es que hagamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.634623243014427, "is_candidate": false}, {"start": 2700.962, "end": 2704.824, "text": " Un acuerdo program\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39929535540822536, "is_candidate": true}, {"start": 2704.824, "end": 2706.464, "text": "Antes de discutir nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6099044567867513, "is_candidate": false}, {"start": 2706.464, "end": 2709.085, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 es lo primero que quiero, Luis?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3261468754064517, "is_candidate": true}, {"start": 2709.085, "end": 2715.108, "text": "Porque si no termino en la cosa de fulano s\u00ed, mengano no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2869752385180089, "is_candidate": true}, {"start": 2715.108, "end": 2721.21, "text": "Est\u00e1 claro que nosotros hemos armado algo distinto con Juan, con... Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3135609970988801, "is_candidate": true}, {"start": 2721.21, "end": 2723.391, "text": "Est\u00e1 claro adem\u00e1s que lo tenemos que hacer crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3709683279102778, "is_candidate": true}, {"start": 2723.391, "end": 2726.452, "text": "Que somos, si quer\u00e9s, los que venimos de atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40460202884345997, "is_candidate": true}, {"start": 2728.293, "end": 2739.603, "text": " Pero tambi\u00e9n est\u00e1 claro que lo tenemos que hacer con inteligencia, con generosidad, y no entrando en la l\u00f3gica del etiquetado, del sticker viejo en el que nos pretende hacer entrar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2604409329915577, "is_candidate": true}, {"start": 2739.603, "end": 2746.71, "text": "Nosotros tenemos que enamorar a la sociedad, tenemos que decir a qu\u00e9 Argentina vamos, no a qu\u00e9 Argentina ya no queremos ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3104358099908955, "is_candidate": true}, {"start": 2746.71, "end": 2751.634, "text": "Eso lo pone la sociedad, nosotros sabemos hacia d\u00f3nde vamos y sabemos adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3631803679951414, "is_candidate": true}, {"start": 2752.588, "end": 2764.283, "text": " que lo tenemos que hacer convocando a la mayor cantidad de sectores pol\u00edticos, sociales, empresarios, religiosos, para poner sobre la mesa hasta cosas nuevas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3253479402983679, "is_candidate": true}, {"start": 2764.283, "end": 2766.466, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con la econom\u00eda popular?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45326992728972215, "is_candidate": true}, {"start": 2766.466, "end": 2767.627, "text": "Ese dato de la realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.557236207676008, "is_candidate": false}, {"start": 2768.603, "end": 2781.812, "text": " que ignora el Estado, que ignora el gobierno, que representa el 30% del comercio, ya sea porque es el comercio de los que menos tienen, de los que est\u00e1n afuera, o es el comercio de los que comercian en las redes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2648259628500963, "is_candidate": true}, {"start": 2781.812, "end": 2783.453, "text": "Dijiste religioso, si me acord\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5810672866781791, "is_candidate": false}, {"start": 2783.453, "end": 2785.655, "text": "\u00bfEstableciste alg\u00fan v\u00ednculo con el Papa Francisco?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6625777261388328, "is_candidate": false}, {"start": 2785.655, "end": 2795.481, "text": "Yo tengo... Primero tengo la convicci\u00f3n de que estamos frente al argentino m\u00e1s importante en estos 200 a\u00f1os de historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32420442259937277, "is_candidate": true}, {"start": 2795.481, "end": 2796.162, "text": "Y adem\u00e1s tengo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5676862954665214, "is_candidate": false}, {"start": 2797.91, "end": 2805.671, "text": " La convicci\u00f3n de que los argentinos lo tenemos que cuidar al Papa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3240662271447404, "is_candidate": true}, {"start": 2805.671, "end": 2807.752, "text": "Porque es nuestro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49678465679941153, "is_candidate": true}, {"start": 2807.752, "end": 2821.554, "text": "Esta cosa que tenemos... S\u00ed, y adem\u00e1s tengo una relaci\u00f3n vincular con la Iglesia como instituci\u00f3n, pero no soy de los que hacen pol\u00edtica creyendo que hay que juzgar el nombre del Papa o de un Obispo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21567383484143055, "is_candidate": true}, {"start": 2821.554, "end": 2824.815, "text": "De hecho, uno de los Obispos m\u00e1s importantes de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3721255410847263, "is_candidate": true}, {"start": 2825.982, "end": 2831.764, "text": " Te dir\u00eda es casi mi confesor y sin embargo no lo hago p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41065274707689736, "is_candidate": true}, {"start": 2831.764, "end": 2842.688, "text": "Yo soy cat\u00f3lico, tengo mi fe religiosa, estudi\u00e9 en colegio de cura, pero esta cosa de mezclar a la iglesia con la pol\u00edtica, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24691964387042675, "is_candidate": true}, {"start": 2842.688, "end": 2844.868, "text": "La iglesia es la fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5013573319561295, "is_candidate": false}, {"start": 2844.868, "end": 2852.031, "text": "La pol\u00edtica tiene que ver con el Estado, con el gobierno, con los proyectos y te dir\u00eda con las ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.303275103546621, "is_candidate": true}, {"start": 2852.031, "end": 2854.212, "text": "Concederme que la iglesia mezcla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8005184638501794, "is_candidate": false}, {"start": 2854.212, "end": 2855.152, "text": "El acto de Moyano,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9492618593242975, "is_candidate": false}, {"start": 2856.089, "end": 2858.351, "text": " En Luj\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9754749231672161, "is_candidate": false}, {"start": 2858.351, "end": 2861.453, "text": "Hay pol\u00edticos que se cuelgan de las sotanas de las curas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27031937734710243, "is_candidate": true}, {"start": 2861.453, "end": 2864.875, "text": "Y sotanas que... cobijan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7248677749423804, "is_candidate": false}, {"start": 2864.875, "end": 2871.64, "text": "Yo igual te voy a decir la verdad, prefiero que vayan a rezar y no a romper la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2905226998239633, "is_candidate": true}, {"start": 2871.64, "end": 2873.541, "text": "\u00bfNos morimos y qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5425963716113804, "is_candidate": false}, {"start": 2873.541, "end": 2879.646, "text": "Nos morimos... y dejamos de recuerdo las cosas que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41651118090336015, "is_candidate": true}, {"start": 2879.646, "end": 2881.167, "text": "Mi querido amigo Dar\u00edo Steinreiber...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5725111924170574, "is_candidate": false}, {"start": 2882.332, "end": 2888.697, "text": " El fil\u00f3sofo, cuando yo le dec\u00eda esto, bueno, uno permanece en el recuerdo, me dijo, \u00bfc\u00f3mo se llama tu tatarabuelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6160372032614441, "is_candidate": false}, {"start": 2888.697, "end": 2890.879, "text": "\u00bfC\u00f3mo se llama tu tatarabuelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8506616240125991, "is_candidate": false}, {"start": 2890.879, "end": 2892.78, "text": "No, mi tatarabuelo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.570984803485771, "is_candidate": false}, {"start": 2892.78, "end": 2894.081, "text": "Yo tampoco creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7619161606845236, "is_candidate": false}, {"start": 2894.081, "end": 2896.803, "text": "Lo \u00fanico que espero... Recuerdo finito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5784505530693548, "is_candidate": false}, {"start": 2896.803, "end": 2905.59, "text": "Espero que mis hijos por lo menos sientan orgullo de lo que hizo su pap\u00e1 y que de alguna manera eso sea mi paso por la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069665806463685, "is_candidate": true}, {"start": 2905.59, "end": 2909.253, "text": "Si nunca llegas a ser presidente de la naci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 va a ser en vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6940617139027017, "is_candidate": false}, {"start": 2909.253, "end": 2909.954, "text": "\u00bfUna frustraci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750991465301082, "is_candidate": false}, {"start": 2911.197, "end": 2913.88, "text": " \u00bfUn camino que no tuvo que ser?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6665829010943068, "is_candidate": false}, {"start": 2913.88, "end": 2920.386, "text": "Un camino que no tuvo que ser, pero yo creo que en definitiva uno en la vida es lo que se propone.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.294542944148274, "is_candidate": true}, {"start": 2921.498, "end": 2943.947, "text": " Yo lo que tengo que tener, a diferencia de otros momentos de mi vida, es mayor nivel de responsabilidad, ser m\u00e1s met\u00f3dico, y no creer solo que mis talentos alcanzan, sino que adem\u00e1s el escuchar a los que saben, el tener la humildad de aprender de los errores propios y de otros, me puede permitir recorrer mejor ese camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2721250948818873, "is_candidate": true}, {"start": 2943.947, "end": 2944.247, "text": "Tengo 46 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7877589042856132, "is_candidate": false}, {"start": 2946.085, "end": 2958.589, "text": " Hoy lo que tengo m\u00e1s, te dir\u00eda, arraigado ac\u00e1 en el coraz\u00f3n es que tenemos que construir una alternativa y que despu\u00e9s, si me toca a m\u00ed o le toca a otro, no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26946878380238337, "is_candidate": true}, {"start": 2958.589, "end": 2963.07, "text": "Va a ser una salida de efecto, es la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6269471962701708, "is_candidate": false}, {"start": 2963.07, "end": 2969.772, "text": "Es un intento de b\u00fasqueda de t\u00edtulos, ya s\u00e9, est\u00e1s acostumbrado a esto, pero bueno, lo intento igual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6994685330143182, "is_candidate": false}, {"start": 2969.772, "end": 2972.513, "text": "Te doy un voucher para ir a cenar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6998639735729622, "is_candidate": false}, {"start": 2972.513, "end": 2974.054, "text": "Ten\u00e9s que elegir solo entre dos personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7040960557597447, "is_candidate": false}, {"start": 2974.054, "end": 2975.214, "text": "Vas con Cristina o vas con Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7417193661241499, "is_candidate": false}, {"start": 2976.618, "end": 2981.401, "text": " Hoy con Malena, que hoy le promet\u00ed que iba a cenar con ella despu\u00e9s del programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49574961230538483, "is_candidate": true}, {"start": 2981.401, "end": 2982.882, "text": "\u00bfVas con Cristina o vas con Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6912549225540973, "is_candidate": false}, {"start": 2982.882, "end": 2984.764, "text": "Con Malena, que la amo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5677888482758335, "is_candidate": false}, {"start": 2984.764, "end": 2986.525, "text": "\u00bfVas con Cristina o vas con Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7946889294657653, "is_candidate": false}, {"start": 2986.525, "end": 2988.086, "text": "Voy con Malena, que la amo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.429697914184729, "is_candidate": true}, {"start": 2988.086, "end": 2989.167, "text": "Gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7391787430510737, "is_candidate": false}, {"start": 2989.167, "end": 2989.947, "text": "No, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8166712579556953, "is_candidate": false}, {"start": 2989.947, "end": 2990.828, "text": "Esto es Ruiz Nueva Le\u00f3n entrevista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7299314827223887, "is_candidate": false}, {"start": 2990.828, "end": 2991.188, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8671371938585868, "is_candidate": false}], "Index": 1026, "channel_id": "UCR9120YBAqMfntqgRTKmkjQ", "channel": "A24com", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@A24com", "id": "MKp6v2x5o5k", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MKp6v2x5o5k", "title": "LNE | LUIS NOVARESIO ENTREVISTA - SERGIO MASSA", "duration": 2993.0, "view_count": 18959.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}