{"segments": [{"start": 0.188, "end": 5.832, "text": " Estamos con el Ministro de Econom\u00eda, Sergio Massa, figura clave de la semana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9768393720057378, "is_candidate": false}, {"start": 5.832, "end": 6.392, "text": "Massa, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0371770398875946, "is_candidate": false}, {"start": 6.392, "end": 7.673, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 usted?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9517441262821171, "is_candidate": false}, {"start": 7.673, "end": 8.793, "text": "Hola Marcelo, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7949223599050902, "is_candidate": false}, {"start": 8.793, "end": 10.274, "text": "Buen d\u00eda a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7067524096817497, "is_candidate": false}, {"start": 10.274, "end": 13.556, "text": "En primer lugar, felicitaciones por la nominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7506280890624891, "is_candidate": false}, {"start": 13.556, "end": 14.837, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9433564390297847, "is_candidate": false}, {"start": 14.837, "end": 15.918, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.018637510976279, "is_candidate": false}, {"start": 15.918, "end": 18.76, "text": "Estamos contentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0080502076463114, "is_candidate": false}, {"start": 18.76, "end": 20.561, "text": "Bueno, fue una semana intensa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9689047448836726, "is_candidate": false}, {"start": 22.397, "end": 35.768, "text": " La decisi\u00f3n del anuncio que hizo usted el d\u00eda mi\u00e9rcoles con respecto al canje de bonos, la reestructuraci\u00f3n de bonos en el organismo del Estado, provoc\u00f3 una gran pol\u00e9mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9704923788757412, "is_candidate": false}, {"start": 35.768, "end": 44.816, "text": "Mire, le aviso, tiene una denuncia ante la justicia, usted y el Presidente por el canje de bonos del ANSES, lo ha hecho una fundaci\u00f3n Apolo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9497900750211041, "is_candidate": false}, {"start": 47.127, "end": 57.976, "text": " Elisa Carri\u00f3 dijo que es la mayor traici\u00f3n de masa jugar con fondos de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0089682430623126, "is_candidate": false}, {"start": 57.976, "end": 67.625, "text": "Bueno, a ver, en primer lugar voy a tratar de explicar brevemente y con sentido pr\u00e1ctico qu\u00e9 representa el canje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5334715007732344, "is_candidate": false}, {"start": 67.625, "end": 72.889, "text": "Y es un ordenamiento de lo que se llama el manejo de la deuda p\u00fablica dentro del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.558289950597358, "is_candidate": false}, {"start": 72.889, "end": 74.15, "text": "Hoy ten\u00edamos o hasta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6377608408647819, "is_candidate": false}, {"start": 75.092, "end": 94.321, "text": " la decisi\u00f3n o hasta el DNU ten\u00edamos 113 organismos del sector p\u00fablico nacional, que de manera desordenada, descoordinada, muchas veces generando inclusive perjuicio al propio Estado, administraban el mercado secundario la compra y la venta de t\u00edtulos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43376872125250676, "is_candidate": true}, {"start": 94.321, "end": 101.304, "text": "Y eso, obviamente, para una econom\u00eda que necesita tener orden en sus cuentas p\u00fablicas, es un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46215812745972806, "is_candidate": true}, {"start": 102.164, "end": 129.637, "text": " En segundo lugar, el canje representa bajar de las cuentas p\u00fablicas argentinas 4.000 millones de d\u00f3lares de deuda bajo ley extranjera, lo que se denominan globales, que b\u00e1sicamente lo que hacemos es tomarlos de las distintas canastas del sector p\u00fablico nacional y, digamos, de alguna manera transformarlos en menor deuda externa argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47992075513889, "is_candidate": true}, {"start": 130.435, "end": 143.313, "text": " Porque se deslizan y se comunica a la bolsa de Nueva York que bajo el mecanismo que tiene establecido el prospecto, dejan de cotizar o de poder ser vendidos en el sistema de comercializaci\u00f3n de bonos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345041971429905, "is_candidate": false}, {"start": 143.313, "end": 144.294, "text": "\u00bfQu\u00e9 objetivo tiene esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7606323278339944, "is_candidate": false}, {"start": 145.601, "end": 155.147, "text": " bajar el nivel o el volumen de deuda en la emisi\u00f3n de globales para mantener sus niveles de paridad y mejorar la performance de deuda p\u00fablica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5318440764730579, "is_candidate": false}, {"start": 155.147, "end": 168.254, "text": "Respecto de, digamos, puntualmente el caso de Lanc\u00e9s, que es uno de los planteos que se ha hecho a lo largo de las \u00faltimas horas, dos casos o dos temas a tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49323912392079117, "is_candidate": true}, {"start": 168.254, "end": 172.817, "text": "El primero, respecto del n\u00famero del resultado de lo que representa el canje para Lanc\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5587958733518248, "is_candidate": false}, {"start": 173.942, "end": 192.878, "text": " El ANSES gana un poquito m\u00e1s de 2.000 millones de d\u00f3lares con esta operaci\u00f3n, porque lo que se hace es mantener lo que se denomina la dolarizaci\u00f3n de cartera, pero por otro lado darle la posibilidad al mismo bono de que al momento de venderlo pueda elegir entre liquidaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5331262568898762, "is_candidate": false}, {"start": 193.59, "end": 195.912, "text": " por inflaci\u00f3n o liquidaci\u00f3n en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6397591295132714, "is_candidate": false}, {"start": 195.912, "end": 200.374, "text": "Eso respecto de lo que significa para el ANSES.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6659606316454023, "is_candidate": false}, {"start": 200.374, "end": 203.356, "text": "Y en segundo lugar, \u00bfqu\u00e9 significa esto para el jubilado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5973989667705055, "is_candidate": false}, {"start": 203.356, "end": 215.584, "text": "Que esa ganancia o esa utilidad que tiene el ANSES aumenta los fondos del Fondo de Garant\u00eda en m\u00e1s de 400.000 millones de pesos que van a estar asignados a dos focos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4685577262027405, "is_candidate": true}, {"start": 215.584, "end": 217.465, "text": "El primero, cr\u00e9dito a los jubilados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5626126068982731, "is_candidate": false}, {"start": 218.189, "end": 227.035, "text": " El segundo, cr\u00e9ditos productivos mitad y mitad, y esto va a ser de alguna manera anunciado por el ANSES en las pr\u00f3ximas semanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5475880499924497, "is_candidate": false}, {"start": 227.035, "end": 238.062, "text": "En paralelo, a pesar de que por ah\u00ed cuando se public\u00f3 el decreto y se public\u00f3 el anexo con los detalles del bono, algunos plantearon dudas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.466445423568, "is_candidate": true}, {"start": 238.784, "end": 251.213, "text": " Tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que la Universidad de Buenos Aires, a trav\u00e9s de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, haga un dictamen para aquellos que tienen dudas respecto de si para el ANSES es beneficioso o perjudicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46199301948147886, "is_candidate": true}, {"start": 251.213, "end": 260.78, "text": "Si el dictamen de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas viera que no es beneficioso para el ANSES, ANSES no intervendr\u00e1 en el canje, pero tenemos la certeza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.534937275893129, "is_candidate": false}, {"start": 261.593, "end": 269.818, "text": " de que, de alguna manera, como el canje es absolutamente beneficioso para el ANSES,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5437615737050601, "is_candidate": false}, {"start": 271.495, "end": 287.402, "text": " mandamos a la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas para emitir este dictamen porque entendemos que nos va a permitir seguir adelante con lo que es el canje y por otro lado seguir adelante con la medida de aumentar el nivel de cr\u00e9ditos del Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5001450375494305, "is_candidate": false}, {"start": 287.402, "end": 292.104, "text": "Es decir, la UBA a trav\u00e9s de Ciencias Econ\u00f3micas va a auditar esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0330207409168106, "is_candidate": false}, {"start": 292.104, "end": 299.507, "text": "\u00bfC\u00f3mo se entiende que usted dice, gana 2.000 y la posici\u00f3n dice que le est\u00e1 metiendo la mano del bolsillo a los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9207953553319834, "is_candidate": false}, {"start": 300.174, "end": 327.003, "text": " Entiendo que cuando aparecieron las primeras opiniones no hab\u00eda sido publicado el decreto y no hab\u00eda sido publicado el anexo y entonces no entend\u00edan que se trataba o ignoraban o en esto de la econom\u00eda de papeles a veces el no tener o no conocer los detalles lleva a opiniones anticipadas pero efectivamente el desaf\u00edo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325641542904753, "is_candidate": false}, {"start": 329.105, "end": 345.938, "text": " La oportunidad nos tiene que permitir fortalecer el Fondo de Garant\u00eda, que adem\u00e1s, Marcelo, en los \u00faltimos tres a\u00f1os, despu\u00e9s del cambio de gobierno, ha tenido un crecimiento en el valor patrimonial de casi el 40%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4807510563996539, "is_candidate": true}, {"start": 345.938, "end": 355.965, "text": "O sea, no solamente a lo largo de estos tres a\u00f1os el valor del Fondo de Garant\u00eda aument\u00f3 en t\u00e9rminos de volumen de transacciones, sino que aument\u00f3 su valor en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4851308656860447, "is_candidate": true}, {"start": 356.721, "end": 359.343, "text": " Me parece que esto es importante tambi\u00e9n decirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6585678702117661, "is_candidate": false}, {"start": 359.343, "end": 367.769, "text": "Ahora, dicho todo esto, lo que no podemos tener es dos situaciones que a lo largo de estos a\u00f1os permanecieron y que son peligrosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48961565747768165, "is_candidate": true}, {"start": 367.769, "end": 378.456, "text": "La primera, tener disociado de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y sin mirada macroecon\u00f3mica lo que es la participaci\u00f3n de los organismos del sector p\u00fablico en el mercado secundario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5301135990169554, "is_candidate": false}, {"start": 378.456, "end": 382.879, "text": "Y en segundo lugar, lo que no podemos tener es falta de transparencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5046456227196054, "is_candidate": false}, {"start": 382.879, "end": 384.18, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6814709824307694, "is_candidate": false}, {"start": 384.935, "end": 396.046, "text": " porque a partir de la medida ya no pueden en mercados secundarios los organismos del sector p\u00fablico comprar y vender bonos a discreci\u00f3n o a piacheres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5414073218102671, "is_candidate": false}, {"start": 396.046, "end": 409.118, "text": "Lo tienen que hacer en el marco de un programa que se administra adem\u00e1s en lo que son las reglas del mercado de capitales por VIMA y por MAE y utilizando como operador al Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5586299177196119, "is_candidate": false}, {"start": 410.004, "end": 433.408, "text": " Usted recordar\u00e1 que el a\u00f1o pasado hubo un momento en el que el sector p\u00fablico nacional sufri\u00f3 una ca\u00edda muy importante de evaluaci\u00f3n de deuda porque mientras hab\u00eda una decisi\u00f3n de avanzar en recuperaci\u00f3n de valor, uno de los organismos del sector p\u00fablico hizo una venta masiva de bonos a trav\u00e9s de un fondo del sector p\u00fablico nacional y gener\u00f3 un enorme perjuicio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48545877963527706, "is_candidate": true}, {"start": 434.241, "end": 437.552, "text": " y casi una corrida alrededor del valor de los t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6224931126431992, "is_candidate": false}, {"start": 437.552, "end": 439.981, "text": "El Banco de la Naci\u00f3n hab\u00eda hecho eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.878098112175584, "is_candidate": false}, {"start": 440.648, "end": 464.056, "text": " Entonces, me parece que es importante que tengamos un mecanismo que permita garantizar certidumbre, garantizar que las reglas macroecon\u00f3micas que se fijan desde el Ministerio de Econom\u00eda tengan, desde el punto de vista de la ejecuci\u00f3n del manejo de deuda, un control centralizado, una administraci\u00f3n centralizada y transparencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.554582718419998, "is_candidate": false}, {"start": 465.296, "end": 475.788, "text": " digamos as\u00ed como cualquier operador de bolsa o cualquier banco utiliza BIMA y MAE, el sector p\u00fablico nacional no puede vender en el mercado secundario a trav\u00e9s de Alix, lo tiene que hacer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4673891609071943, "is_candidate": true}, {"start": 476.636, "end": 491.004, "text": " en lo que son los reflejos transparentes del mercado de t\u00edtulos en la Argentina, porque eso nos va a permitir tener mayor profundidad en el mercado de capitales argentinos, pero adem\u00e1s tener mucha m\u00e1s transparencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5288536735565355, "is_candidate": false}, {"start": 491.004, "end": 499.629, "text": "En masa, tambi\u00e9n esta semana despu\u00e9s de los anuncios, lo acusaron de que esto era un gran negocio para los bancos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9562770692274468, "is_candidate": false}, {"start": 501.423, "end": 525.208, "text": " Bueno, en la reuni\u00f3n los bancos se quejaron de que los instrumentos que est\u00e1bamos utilizando en los canjes eran menores que los que est\u00e1bamos utilizando con el ANSES, en t\u00e9rminos de corte de t\u00edtulos y en t\u00e9rminos de porcentaje de dualidad, porque el ANSES tiene la totalidad del canje, digamos, con opci\u00f3n dual, quiere decir que puede elegir d\u00f3lares o CER,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5338281402123619, "is_candidate": false}, {"start": 526.971, "end": 532.875, "text": " de alguna manera el seguir la inflaci\u00f3n, y en el caso de los bancos solo ten\u00edan un porcentaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5546946687293677, "is_candidate": false}, {"start": 532.875, "end": 549.424, "text": "Vuelvo a repetir, no me gusta pensar mal de los dem\u00e1s, al contrario, trato de pensar siempre bien, entiendo que muchos salieron a fijar opini\u00f3n antes de conocer el anexo con el tipo de t\u00edtulo de alcance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5953604221279372, "is_candidate": false}, {"start": 549.424, "end": 556.068, "text": "Tambi\u00e9n en el mercado, lo que muchos dicen, bueno, esto fue una acci\u00f3n desesperada del gobierno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9446840277688986, "is_candidate": false}, {"start": 557.547, "end": 569.811, "text": " porque la situaci\u00f3n estaba compleja, los d\u00f3lares hab\u00edan empezado a aumentar y que la se\u00f1al puede ser peor que la soluci\u00f3n que se presenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9587305249090783, "is_candidate": false}, {"start": 569.811, "end": 575.553, "text": "Ah, si el gobierno est\u00e1 peor de lo que pensamos, a los botes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9126654714398851, "is_candidate": false}, {"start": 575.553, "end": 583.516, "text": "No, a ver Marcelo, primero, si usted busca el d\u00eda que en agosto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48832322321456956, "is_candidate": true}, {"start": 584.441, "end": 590.604, "text": " Empezamos nuestra tarea con el equipo econ\u00f3mico, planteamos el tema del ordenamiento de la deuda intrastado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4772580338608755, "is_candidate": true}, {"start": 590.604, "end": 606.571, "text": "Si usted mira el documento de prospectiva 2023 del Staffle Bellagrimen, en el que adem\u00e1s se elogi\u00f3 el sobrecumplimiento de las metas del programa con el fondo, tambi\u00e9n est\u00e1 planteado el tema de ordenar la deuda intrastado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5278332602011414, "is_candidate": false}, {"start": 606.571, "end": 607.812, "text": "Esto no es ni m\u00e1s ni menos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6200812363623684, "is_candidate": false}, {"start": 608.465, "end": 621.098, "text": " que cumplir un programa que lo que tiene por objetivo es que el Estado no tenga 113 canastas distintas de intervenci\u00f3n en los mercados de bonos porque eso le quita capacidad de acci\u00f3n, capacidad de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4383267480488652, "is_candidate": true}, {"start": 621.098, "end": 623.721, "text": "Si hay una tarea que nos propusimos el d\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5988739566464352, "is_candidate": false}, {"start": 625.458, "end": 649.769, "text": " Me toc\u00f3 hacerme cargo del Ministerio de Econom\u00eda es garantizar certidumbre y si hay algo que esta medida nos permite es tener herramientas de trabajo junto a lo que es los fondos comunes de inversi\u00f3n, las compa\u00f1\u00edas de seguro, los bancos, todo el mercado de capitales local de garantizar certidumbre porque adem\u00e1s hay otro tema que es que los d\u00f3lares financieros de alguna manera tambi\u00e9n juegan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4760128997499987, "is_candidate": true}, {"start": 650.867, "end": 654.57, "text": " un papel en lo que es la lucha contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6351082278882336, "is_candidate": false}, {"start": 654.57, "end": 674.784, "text": "En enero, si usted mira el corte de los primeros 15 d\u00edas de devoluci\u00f3n de precios, se va a encontrar con que ven\u00eda absolutamente estabilizado, se produce el cambio de valores en los d\u00f3lares financieros y se produce autom\u00e1ticamente un cambio de precios en la segunda quincena de enero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41464808031515055, "is_candidate": true}, {"start": 674.784, "end": 678.207, "text": "Entonces, me parece que es importante que todas las variables", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4765235223322857, "is_candidate": true}, {"start": 678.938, "end": 699.818, "text": " formen parte de un principio de orden en las cuentas p\u00fablicas, de acumulaci\u00f3n de reservas, de competitividad econ\u00f3mica, porque en paralelo, Marcelo, mientras se discuten estas cosas, recordemos que diciembre cerr\u00f3 con uno de los \u00edndices m\u00e1s bajos de desempleo de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, 6,3%,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5031588818779293, "is_candidate": false}, {"start": 702.802, "end": 722.591, "text": " que en febrero la econom\u00eda volvi\u00f3 a crecer interanual y respecto de enero 0,7 y 0,3%, entonces lo que nosotros tenemos que lograr es darle a aquel que toma decisiones econ\u00f3micas, genera trabajo, tiene que salir a trabajar todos los d\u00edas, el mayor nivel de certidumbre posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4607777006738818, "is_candidate": true}, {"start": 722.591, "end": 728.534, "text": "Ahora, \u00bfel FMI est\u00e1 de acuerdo con esta medida?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9071346829784854, "is_candidate": false}, {"start": 728.534, "end": 731.375, "text": "Ustedes se cortaron solo, \u00bflo van a negociar ahora?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9073638608015766, "is_candidate": false}, {"start": 733.604, "end": 740.046, "text": " En la prospectiva 2023 el ordenamiento de la deuda intrastado est\u00e1 previsto en el documento que present\u00f3 Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4665864915131468, "is_candidate": true}, {"start": 740.046, "end": 746.888, "text": "Recordemosle a la gente que, digamos, quien toma las decisiones en la Argentina de pol\u00edtica econ\u00f3mica es el gobierno argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6291856881639355, "is_candidate": false}, {"start": 746.888, "end": 757.592, "text": "Despu\u00e9s el fondo, con algunas medidas puede estar de acuerdo, con otras no, pero de alguna manera lo que la Argentina tiene es un compromiso de principios y metas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4759610844726402, "is_candidate": true}, {"start": 758.312, "end": 775.404, "text": " y respecto de los principios y metas, claramente esto est\u00e1 previsto en la perspectiva 2023 y claramente ayuda al objetivo de establecer un principio de equilibrio en lo que son los valores de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4762896690554398, "is_candidate": true}, {"start": 775.404, "end": 784.77, "text": "Le digo porque el cr\u00edtico que se hace un mes aproximadamente, creo que fue en enero, que Massa sali\u00f3 a vender bonos, ahora sale a hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9593270588145598, "is_candidate": false}, {"start": 784.77, "end": 787.372, "text": "Es que en realidad no, la operaci\u00f3n de recompra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6274381897412733, "is_candidate": false}, {"start": 787.632, "end": 790.374, "text": " Y eso fue criticado por el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0506374557422946, "is_candidate": false}, {"start": 790.374, "end": 811.806, "text": "La operaci\u00f3n de recompra ten\u00eda el mismo objetivo que tiene esta medida, que es la de deslistar, cuando yo le digo vamos a deslistar y bajar 4.000 millones de d\u00f3lares la deuda externa en globales de la Argentina, lo hacemos con la suma de lo que ya pudimos hacer por recompra m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49716486435943774, "is_candidate": true}, {"start": 812.66, "end": 820.586, "text": " lo que estamos haciendo por canje, y b\u00e1sicamente eso es para mantener el valor de la deuda soberana argentina bajo legislaci\u00f3n extranjera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5388760290532606, "is_candidate": false}, {"start": 820.586, "end": 837.918, "text": "En paralelo, lo que hacemos es a la deuda p\u00fablica bajo legislaci\u00f3n local, lo que se conoce como bonar o AL, le damos mayor nivel de profundidad y participaci\u00f3n en el mercado de capitales porque record\u00e9mosle a la gente que estos bonos, los AL,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5311943967470287, "is_candidate": false}, {"start": 839.295, "end": 859.896, "text": " que estaban muy castigados en su valor, de hecho nadie los utilizaba en t\u00e9rminos de comercio, tienen un enorme nivel de tenencia al sector p\u00fablico nacional, pero al estar bajo legislaci\u00f3n local le permiten al Estado argentino tener mayor nivel de interacci\u00f3n con el mercado de capitales local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5068608668648773, "is_candidate": false}, {"start": 859.896, "end": 860.737, "text": "Era muy raro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7730208666680878, "is_candidate": false}, {"start": 861.674, "end": 873.376, "text": " que en el mercado de capitales argentino para trabajar los d\u00f3lares financieros se utilizaran bonos bajo legislaci\u00f3n extranjera, era como una resignaci\u00f3n de soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5615462124430843, "is_candidate": false}, {"start": 873.376, "end": 874.496, "text": "Sergio, buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8711689360252133, "is_candidate": false}, {"start": 874.496, "end": 875.896, "text": "Daniel Moyo te saluda, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9932644626687369, "is_candidate": false}, {"start": 875.896, "end": 877.217, "text": "Hola, buen d\u00eda, Daniel, \u00bfc\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7902854300959841, "is_candidate": false}, {"start": 877.217, "end": 877.837, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9705315394153265, "is_candidate": false}, {"start": 877.837, "end": 880.477, "text": "Llega abril... \u00bfSobre f\u00fatbol o sobre econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.641275344317395, "is_candidate": false}, {"start": 880.477, "end": 883.778, "text": "No, sobre un poquito de econom\u00eda, pol\u00edtica, de f\u00fatbol, despu\u00e9s para lo \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.877816626117392, "is_candidate": false}, {"start": 883.778, "end": 884.958, "text": "Despu\u00e9s vamos a hablar de Retegui.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0212655873009377, "is_candidate": false}, {"start": 884.958, "end": 889.199, "text": "Vamos a hablar de Retegui, del negocio que va a ser Tigre, que es extraordinario, felicitaciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7319458720596752, "is_candidate": false}, {"start": 890.719, "end": 892.701, "text": " Tigre y Boca, los dos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6871415715935045, "is_candidate": false}, {"start": 892.701, "end": 894.742, "text": "S\u00ed, Tigre y Boca, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7547031531760889, "is_candidate": false}, {"start": 894.742, "end": 896.464, "text": "Ahora la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8380326790545465, "is_candidate": false}, {"start": 896.464, "end": 900.827, "text": "Llega abril, 3% era lo deseado, la inflaci\u00f3n seguimos perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7669572173576412, "is_candidate": false}, {"start": 900.827, "end": 903.129, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no llegamos al 3%?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8622083393353968, "is_candidate": false}, {"start": 903.129, "end": 918.181, "text": "Primero, dije el 3 adelante, efectivamente en enero y febrero tuvimos con los d\u00f3lares financieros una dificultad que nos marc\u00f3 de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49567296573676467, "is_candidate": true}, {"start": 918.975, "end": 929.561, "text": " en el sendero de precios y el objetivo es seguir peleando contra la inflaci\u00f3n porque es el principal, te dir\u00eda, problema de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5976265995099019, "is_candidate": false}, {"start": 929.561, "end": 936.845, "text": "La inflaci\u00f3n es un c\u00e1ncer que adem\u00e1s tiene, y me gustar\u00eda as\u00ed ponerlo blanco sobre negro, varios or\u00edgenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39103450106195725, "is_candidate": true}, {"start": 937.74, "end": 951.59, "text": " El primer origen, digamos, est\u00e1 plasmado, planteado en la dificultad que enfrent\u00f3 Argentina a 20... y no busco excusas, porque yo, en general, lo que hago es enfrentar problemas, no andar buscando excusas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4401461986659079, "is_candidate": true}, {"start": 951.59, "end": 965.881, "text": "2020-2021, Argentina no tuvo acceso al mercado de capitales, todo su financiamiento, con un nivel enorme de d\u00e9ficit, para sostener el Repro, para sostener el ATP, para sostener el IFE, fue con emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4859182884514116, "is_candidate": true}, {"start": 966.856, "end": 993.746, "text": " esa emisi\u00f3n fue una enorme bola de pesos que no ten\u00eda correlato en la econom\u00eda real recordemos que adem\u00e1s la econom\u00eda argentina en el 2020 por pandemia cay\u00f3 10 puntos eso de alguna manera digamos es un nivel o un volumen de dinero circulante que no ten\u00eda respaldo en la econom\u00eda real como dice el papa francisco econom\u00eda de papeles y de alguna manera hoy nos termina impactando en el volumen de pesos que tenemos circulante y esta medida", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.456474871020111, "is_candidate": true}, {"start": 994.866, "end": 1010.89, "text": " precisamente uno de los, te dir\u00eda, m\u00e1s virtuosos elementos que tiene es que nos permite bajar el ICC y bajar el nivel de circulante, digamos, o de base monetaria dentro del sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.468338478588893, "is_candidate": true}, {"start": 1010.89, "end": 1011.351, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9174892291655827, "is_candidate": false}, {"start": 1011.351, "end": 1022.834, "text": "Porque seguimos teniendo como principal objetivo y desaf\u00edo, m\u00e1s all\u00e1 de que adem\u00e1s nos toca vivir un momento muy particular que tambi\u00e9n nos influye en precios, que es el tema de la sequ\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4958021337675155, "is_candidate": true}, {"start": 1024.513, "end": 1031.917, "text": " obviamente tratar de tener como objetivo principal la lucha contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49625280015651263, "is_candidate": true}, {"start": 1031.917, "end": 1050.688, "text": "Respecto de la segunda cuesti\u00f3n que mencion\u00e9 cuando plantee, estamos frente a la sequ\u00eda m\u00e1s importante desde 1922 hasta ac\u00e1 que hay registro de lluvias y registro de seguimiento de humedad de suelos, estamos frente a la sequ\u00eda m\u00e1s importante de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5104201151455197, "is_candidate": false}, {"start": 1051.45, "end": 1052.791, "text": " Eso tiene tres efectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7999173632966009, "is_candidate": false}, {"start": 1052.791, "end": 1056.133, "text": "El primero y el m\u00e1s doloroso es c\u00f3mo golpea a nuestros productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5003617352085648, "is_candidate": false}, {"start": 1056.133, "end": 1059.335, "text": "Tomamos algunas medidas en el marco de la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4958443324035482, "is_candidate": true}, {"start": 1059.335, "end": 1067.42, "text": "Esta semana vamos a tomar m\u00e1s medidas para favorecer y para acompa\u00f1ar a los productores que son v\u00edctimas de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5475860312709556, "is_candidate": false}, {"start": 1067.42, "end": 1070.642, "text": "En segundo lugar, nos genera en lo que son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.580803571168228, "is_candidate": false}, {"start": 1071.3, "end": 1074.701, "text": " estacionales, fruta, verdura y carne, un impacto alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6124397375769353, "is_candidate": false}, {"start": 1074.701, "end": 1075.161, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7322935117530411, "is_candidate": false}, {"start": 1075.161, "end": 1084.965, "text": "Porque hubo menor alimentaci\u00f3n en el caso de carne de lo que es la ganader\u00eda argentina y porque hay menor nivel de resultado por temperaturas extremas en lo que es fruta y verdura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5215013000772031, "is_candidate": false}, {"start": 1085.788, "end": 1113.845, "text": " Y en tercer lugar, estamos preparando en lo que es el periodo abril-agosto un programa de incentivos a las exportaciones para lo que es agro y econom\u00edas regionales que nos permita no solamente aumentar el volumen de acumulaci\u00f3n de reservas, sino sobre todas las cosas darle mayor certidumbre a los productores agropecuarios camino a mayo en el que empieza lo que es la campa\u00f1a de trigo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4653093599615029, "is_candidate": true}, {"start": 1114.472, "end": 1128.789, "text": " que por el nivel de agua que estamos teniendo estos d\u00edas entendemos va a ser muy buena y a la que le vamos a agregar incentivos para que la liquidaci\u00f3n de noviembre y diciembre tambi\u00e9n tenga resultados mucho mejores a los presupuestados en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5060744217257336, "is_candidate": false}, {"start": 1128.789, "end": 1130.29, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9613499928834577, "is_candidate": false}, {"start": 1130.29, "end": 1130.891, "text": "\u00bfOtro d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0497043840428328, "is_candidate": false}, {"start": 1131.652, "end": 1133.853, "text": " especial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9143658075047124, "is_candidate": false}, {"start": 1133.853, "end": 1158.388, "text": "No, porque primero son productos distintos, recordemos que el trigo tiene una parte que es mercado interno y una parte que es exportaci\u00f3n, en el caso de la soja recordemos que el 97% de la producci\u00f3n es solo complejo exportador, en el caso de las econom\u00edas regionales, arroz por ejemplo, tiene una caracter\u00edstica que es 50% mercado local, 50% exportaci\u00f3n, en el caso de la vitivinicultura", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4812566189222972, "is_candidate": true}, {"start": 1159.508, "end": 1184.462, "text": " es 60% mercado local, 40% exportaci\u00f3n, en el caso de el man\u00ed es 90% exportaci\u00f3n, digo, todas tienen su particularidad y estamos sector por sector trabajando en medidas para que el per\u00edodo de abril-agosto les permita hacer fuertes procesos de liquidaci\u00f3n de exportaciones, pero sobre todas las cosas, fortalecimiento para prepararse para las campa\u00f1as que vienen, entendiendo que el 2024", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5333385103647343, "is_candidate": false}, {"start": 1185.663, "end": 1189.144, "text": " puede ser un gran a\u00f1o para el sector agroexportador argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.595271336773951, "is_candidate": false}, {"start": 1189.144, "end": 1189.724, "text": "Sergio, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8977118895391217, "is_candidate": false}, {"start": 1189.724, "end": 1191.444, "text": "Sergio Rub\u00edn, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9908128658580208, "is_candidate": false}, {"start": 1191.444, "end": 1192.125, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9158730986944377, "is_candidate": false}, {"start": 1192.125, "end": 1199.726, "text": "Justamente a ra\u00edz de todos estos problemas que usted menciona, la sequ\u00eda, la falta de d\u00f3lares, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, todos los problemas, incluso internacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857578256924059, "is_candidate": false}, {"start": 1199.726, "end": 1210.069, "text": "\u00bfUstedes esperan que el Fondo Monetario afloje un poco con las metas, que haya una reconsideraci\u00f3n del d\u00e9ficit, que le dejen gastar, vamos a decir as\u00ed en f\u00e1cil, un poco m\u00e1s este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8584913506177743, "is_candidate": false}, {"start": 1211.751, "end": 1226.652, "text": " Te vamos a escuchar las noticias, dejamos planteada la pregunta, la puede responder despu\u00e9s, son 2 minutos, Dmitri informa primero, adem\u00e1s le queremos obviamente repreguntar sobre el tema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.925687556455625, "is_candidate": false}, {"start": 1228.514, "end": 1247.702, "text": " Si le est\u00e1 dejando un plan bomba al pr\u00f3ximo gobierno, sea del signo que sea, y el tema de los d\u00f3lares, c\u00f3mo va a ser para cubrir esta faltante de los 20.000 millones de d\u00f3lares, que es el gran tema que le est\u00e1 provocando dudas a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9570391928938743, "is_candidate": false}, {"start": 1248.542, "end": 1255.666, "text": " Y agregar\u00eda si desde la Casa Rosada, desde el propio gobierno lo est\u00e1n esmerilando a \u00e9l, le est\u00e1n jugando en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7696123143090107, "is_candidate": false}, {"start": 1255.666, "end": 1257.267, "text": "Como dijo Malena Galvanino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9222335196699532, "is_candidate": false}, {"start": 1257.267, "end": 1258.468, "text": "La esposa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9792629651420227, "is_candidate": false}, {"start": 1258.468, "end": 1259.128, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0216388193072306, "is_candidate": false}, {"start": 1259.128, "end": 1260.809, "text": "\u00bfVa a ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8547232762718084, "is_candidate": false}, {"start": 1260.809, "end": 1262.07, "text": "No, escucha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0772342579111076, "is_candidate": false}, {"start": 1262.07, "end": 1263.371, "text": "Mire todas las preguntas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8439754058962629, "is_candidate": false}, {"start": 1264.283, "end": 1275.208, "text": " Bueno, seguimos la entrevista con el Ministro de Econom\u00eda en una semana clave, est\u00e1bamos hablando de esta decisi\u00f3n del canje de bonos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9629445257078023, "is_candidate": false}, {"start": 1275.208, "end": 1278.87, "text": "Ministro, Sergio Rub\u00edn le hab\u00eda quedado pendiente, la repetimos, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9528166409856418, "is_candidate": false}, {"start": 1279.67, "end": 1288.396, "text": " Bueno, Marcelito, Ministro, no, con todo este tema de los problemas, la sequ\u00eda, bueno, la falta de d\u00f3lares, \u00bfse van a rever un poco las metas de d\u00e9ficit con el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940706599546903, "is_candidate": false}, {"start": 1288.396, "end": 1291.038, "text": "\u00bfSe va a cumplir el acuerdo con el FMI?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8467102614583574, "is_candidate": false}, {"start": 1291.038, "end": 1295.341, "text": "Porque hay economistas, \u00c1lvarez Ag\u00eds, que dice que no hay que cumplirlo, que es incumplible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9377672712267437, "is_candidate": false}, {"start": 1295.341, "end": 1297.122, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8874654241111097, "is_candidate": false}, {"start": 1297.122, "end": 1303.707, "text": "Bueno, a ver, en primer lugar, ustedes saben que hace poquitos d\u00edas el Fondo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6254258718600776, "is_candidate": false}, {"start": 1304.622, "end": 1310.165, "text": " present\u00f3 el press release y le present\u00f3 lo que se llama Staff Level Agreement al board.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5328181194694287, "is_candidate": false}, {"start": 1310.165, "end": 1324.594, "text": "Se trata en los pr\u00f3ximos d\u00edas y entonces estamos justo en lo que se llama el per\u00edodo de secreto porque cada director est\u00e1 en el momento en el que se informa de lo que dice el Staff Level Agreement previo al voto de aprobaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5879038030071062, "is_candidate": false}, {"start": 1324.594, "end": 1333.159, "text": "Pero centralmente s\u00ed les puedo anticipar primero que la propuesta de Staff Level Agreement modifica las metas de reservas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5896823391509827, "is_candidate": false}, {"start": 1333.827, "end": 1349.675, "text": " para todo el a\u00f1o, y digo esto porque ya casi que es p\u00fablico, y de alguna manera establece algunas nuevas pautas que el press release del fondo deja entrever.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6500310340893685, "is_candidate": false}, {"start": 1351.595, "end": 1361.682, "text": " Vamos al tema d\u00f3lares, que entiendo que es un tema de mucha preocupaci\u00f3n, porque la econom\u00eda argentina es una econom\u00eda culturalmente bimonetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5124432550927692, "is_candidate": false}, {"start": 1361.682, "end": 1366.346, "text": "El tema es este, todo el mundo hace cuenta, 20.000 millones de d\u00f3lares menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9560074883911563, "is_candidate": false}, {"start": 1366.346, "end": 1369.888, "text": "Algunos dicen que incluso va a ser un poco m\u00e1s, 22.000.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022546366123708, "is_candidate": false}, {"start": 1369.888, "end": 1373.991, "text": "\u00bfY c\u00f3mo hace para pasar ese desierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.01417921708673, "is_candidate": false}, {"start": 1373.991, "end": 1376.693, "text": "Y todos dicen, bueno, no, Massa va a tener que devaluar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9258346989107189, "is_candidate": false}, {"start": 1378.212, "end": 1406.015, "text": " En primer lugar, a m\u00ed me gustar\u00eda ser un poco menos alarmista, lo que son los resultados oficiales del CISA, del sistema de la Secretar\u00eda de Agricultura, as\u00ed como tambi\u00e9n los informes internacionales, el de Luzda es el m\u00e1s conocido p\u00fablicamente, reflejan que efectivamente vamos a tener un menor resultado de cosecha, no tan alto como el que usted plantea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47711149475340364, "is_candidate": true}, {"start": 1406.818, "end": 1425.302, "text": " Pero adem\u00e1s, en paralelo, a m\u00ed me gustar\u00eda destacar cosas que el gobierno hizo en enero y febrero para bajar la cantidad de d\u00f3lares que de alguna manera, digamos, pesaban sobre el futuro de las cuentas y que por ah\u00ed no son tan relevantes a la hora de contarle a la opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5072772713156559, "is_candidate": false}, {"start": 1425.302, "end": 1435.084, "text": "Lo primero, nosotros vamos a estar terminando a fin de junio el gasoducto N\u00e9stor Kirchner y eso nos va a hacer ahorrar 1.800 millones de d\u00f3lares de gas importado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5705706852360517, "is_candidate": false}, {"start": 1436.601, "end": 1461.696, "text": " Lo segundo es que para lo que representa la importaci\u00f3n de gas licuado hay, digamos, un ahorro adicional que estaba previsto en el presupuesto y que estaba previsto inclusive en las cuentas con el fondo porque durante el mes de febrero, cuando vimos la oportunidad de que los mercados internacionales estaban a precios bajos porque el invierno europeo no hab\u00eda sido tan fr\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41250147148112803, "is_candidate": true}, {"start": 1462.362, "end": 1479.472, "text": " Hicimos la compra anualizada, con pagos mensualizados, de lo que es el gas licuado, el GNL, lo que importa a la Argentina, y eso nos permiti\u00f3 un ahorro de un poquito m\u00e1s de 2.030 millones de d\u00f3lares para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47143824362108655, "is_candidate": true}, {"start": 1479.472, "end": 1484.595, "text": "O sea que, la primer cuenta que tenemos que hacer es que de las obligaciones que enfrenta la Argentina externa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5552465465792236, "is_candidate": false}, {"start": 1485.348, "end": 1489.309, "text": " hay un poquito m\u00e1s de 3.800 millones de d\u00f3lares menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5831886655413345, "is_candidate": false}, {"start": 1489.309, "end": 1510.153, "text": "En segundo lugar, respecto de los multilaterales, porque no solamente Argentina tiene relaci\u00f3n de ida y vuelta con el fondo, sino que tiene en paralelo relaci\u00f3n con otros multilaterales, Esp\u00edritu Ancomundial y CAF, en el que el programa de desembolsos para este a\u00f1o, respecto del previsto, puede estar por encima de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4920570505149807, "is_candidate": true}, {"start": 1511.083, "end": 1519.711, "text": " lo que todas las previsiones dan entre 1.700 y 2.400 millones de d\u00f3lares m\u00e1s, o sea, por encima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5027126787197405, "is_candidate": false}, {"start": 1519.711, "end": 1535.245, "text": "Digo esto porque, por ejemplo, nadie pon\u00eda en la cuenta los desembolsos del BCE y en febrero apareci\u00f3 un desembolso de 400 millones de d\u00f3lares que nadie lo pon\u00eda en la lista de las previsiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345658796680081, "is_candidate": false}, {"start": 1535.245, "end": 1536.005, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0082002348326415, "is_candidate": false}, {"start": 1536.832, "end": 1538.514, "text": " \u00bfPero con esto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.072945129410165, "is_candidate": false}, {"start": 1538.514, "end": 1542.459, "text": "\u00bfQue el gobierno no va a evaluar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9657119380850235, "is_candidate": false}, {"start": 1542.459, "end": 1548.967, "text": "No, el gobierno tiene un programa de administraci\u00f3n cambiaria flotante que lo que pretende es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4789452830118266, "is_candidate": true}, {"start": 1549.654, "end": 1571.486, "text": " que ninguna variable econ\u00f3mica se descontrole, Marcelo, porque en definitiva, en una econom\u00eda culturalmente bimonetaria, si uno no da garant\u00eda, no da certeza, no muestra determinados niveles de estabilidad respecto del tipo de cambio, respecto de la brecha, respecto de la evoluci\u00f3n de los d\u00f3lares financieros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4906322330193149, "is_candidate": true}, {"start": 1572.126, "end": 1574.388, "text": " a la gente le agarra incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6993401330721957, "is_candidate": false}, {"start": 1574.388, "end": 1589.581, "text": "Esta medida tambi\u00e9n ayuda a generar mayor profundidad en el mercado dom\u00e9stico de bonos que influyen en los d\u00f3lares financieros y que de alguna manera le van a permitir tener m\u00e1s certidumbre a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4625690436271722, "is_candidate": true}, {"start": 1589.581, "end": 1591.863, "text": "F\u00edjense que el viernes, Marcelo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5918444569046619, "is_candidate": false}, {"start": 1593.005, "end": 1605.37, "text": " fue el d\u00eda de cierre de menor brecha del \u00faltimo a\u00f1o y b\u00e1sicamente, o por lo menos desde agosto, el jueves.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5385352427080574, "is_candidate": false}, {"start": 1605.37, "end": 1614.414, "text": "Pero cuando yo digo, el tipo de cambio est\u00e1 ajustando todos los d\u00edas un poquito, pero digamos, usted descarta un salto cambiario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9863456196465724, "is_candidate": false}, {"start": 1615.205, "end": 1643.75, "text": " es que nosotros tenemos que lograr que tipo de cambio, inflaci\u00f3n, gasto p\u00fablico, niveles de endeudamiento, todos sigan un correlato y todos vayan de la mano, porque eso es lo que le da tranquilidad al ahorrista, al ciudadano com\u00fan, al empresario pyme, a la hora de planificar su producci\u00f3n de bienes, a la hora de pensar sus importaciones y sus exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4548621502492556, "is_candidate": true}, {"start": 1644.607, "end": 1654.453, "text": " Piense usted que el periodo de abril-agosto va a ser, por ejemplo, para la industria automotriz, el m\u00e1s alto de la historia en el nivel de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5038859239090097, "is_candidate": false}, {"start": 1654.453, "end": 1657.955, "text": "En la industria minera, lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.57724743181165, "is_candidate": false}, {"start": 1657.955, "end": 1665.799, "text": "Esa proyecci\u00f3n o esa programaci\u00f3n, empiezan las exportaciones de gas a Chile, aumentan las exportaciones de barriles de petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325385067528567, "is_candidate": false}, {"start": 1665.799, "end": 1670.462, "text": "En mayo va a estar listo el oleoducto que nos permite exportar crudo a Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5565808801099144, "is_candidate": false}, {"start": 1670.462, "end": 1672.483, "text": "A partir de agosto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5327127613946463, "is_candidate": false}, {"start": 1672.963, "end": 1691.243, "text": " digamos con la terminaci\u00f3n del N\u00e9stor Kirchner podemos empezar a trabajar para en septiembre empezar a exportar gas a Brasil y Uruguayana y adem\u00e1s estamos trabajando con el gasoducto Cruz del Sur para digamos hacer un segundo cruce a Brasil y en paralelo Marcelo un dato que por ah\u00ed pas\u00f3 inadvertido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5032201796389981, "is_candidate": false}, {"start": 1692.492, "end": 1706.976, "text": " F\u00edjese que hace poquitos d\u00edas viaj\u00e9 a Santiago de Chile, conseguimos financiamiento para que en el 2024 Argentina, en el norte argentino, tambi\u00e9n tenga autoabastecimiento energ\u00e9tico desde Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46879518786432517, "is_candidate": true}, {"start": 1706.976, "end": 1720.359, "text": "A veces subdimensionamos el impacto que Vaca Muerta o la energ\u00eda, gas y petr\u00f3leo y miner\u00eda, van a tener en la cuenta comercial argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4467241967509169, "is_candidate": true}, {"start": 1721.073, "end": 1729.501, "text": " Los pa\u00edses que tienen mejores resultados son los pa\u00edses que tienen resultado neto positivo en su balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41564062994218376, "is_candidate": true}, {"start": 1729.501, "end": 1742.473, "text": "Argentina necesita aumentar volumen de exportaciones y vol\u00famenes, no solamente en toneladas, sino en valores de exportaciones, porque vendiendo trabajo a argentinos como a Argentina va a ser fuerte su moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46185475801262255, "is_candidate": true}, {"start": 1743.147, "end": 1754.67, "text": " Sergio, en la semana muchos medios y muchos especialistas econ\u00f3micos, no Marcelo Bonelli, hablaron de corrida bancaria y hasta algunos sugirieron que el que tiene plata en los bancos la saque, porque se viene un corralito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7237695629685864, "is_candidate": false}, {"start": 1754.67, "end": 1755.39, "text": "\u00bfQu\u00e9 respuesta le damos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8562418649153641, "is_candidate": false}, {"start": 1755.39, "end": 1764.012, "text": "Bueno, pero vos f\u00edjate que es contradictorio, digamos, la semana anterior hab\u00edan dicho que el nivel de liquidez de los bancos hac\u00eda que los bancos no tuvieran d\u00f3nde poner la plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5131372139373895, "is_candidate": false}, {"start": 1764.967, "end": 1775.354, "text": " O sea, es como contradictorio, en eso le doy la derecha a Marcelo que dijo, si el problema ac\u00e1 no es que faltan pesos para que la gente pueda retirar sus pesos del banco, sino que sobran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4943668870332274, "is_candidate": true}, {"start": 1775.354, "end": 1789.965, "text": "Si estamos diciendo que 2020 y 2021 nos financiamos con emisi\u00f3n, nos financiamos cinco relatos en la econom\u00eda real, porque no tuvimos mercado de capitales, porque en paralelo ten\u00edamos la renegociaci\u00f3n de la deuda con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4907003828885007, "is_candidate": true}, {"start": 1790.825, "end": 1793.288, "text": " que Marcelo me preguntaba sobre la bomba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6323894852287436, "is_candidate": false}, {"start": 1793.288, "end": 1803.02, "text": "Ac\u00e1 la verdadera bomba que tiene la econom\u00eda argentina... Bueno, pero ac\u00e1 la verdadera bomba que tuvo la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5908922888345233, "is_candidate": false}, {"start": 1803.678, "end": 1812.646, "text": " por una sequ\u00eda que fue la mitad de lo que est\u00e1 enfrentando este gobierno, fue la decisi\u00f3n del gobierno de Macri de salir corriendo al fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4857882362484789, "is_candidate": true}, {"start": 1812.646, "end": 1831.101, "text": "Esa es la bomba que de alguna manera, digamos, impacta sobre la econom\u00eda argentina, porque eso nos quit\u00f3 financiamiento externo, nos quit\u00f3 acceso al mercado de capitales, y adem\u00e1s, quiero recordar que hasta llev\u00f3 al gobierno anterior a declarar el default en pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4340150504698642, "is_candidate": true}, {"start": 1831.101, "end": 1831.402, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540804022005732, "is_candidate": false}, {"start": 1832.362, "end": 1836.403, "text": " Reperfilaron, que es un nombre coqueto del default, la deuda en pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5720532811256178, "is_candidate": false}, {"start": 1839.429, "end": 1847.291, "text": " Ahora, si todo usted, el ministro lo tiene tan bajo control, digo, una situaci\u00f3n dif\u00edcil... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9098699747089705, "is_candidate": false}, {"start": 1847.291, "end": 1850.032, "text": "Estoy tratando de contar, digamos, hacia d\u00f3nde vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48136211483019253, "is_candidate": true}, {"start": 1850.032, "end": 1857.294, "text": "Yo en agosto asum\u00ed en una situaci\u00f3n que todos saben que era s\u00faper delicada desde el punto de vista pol\u00edtico y desde el punto de vista macroecon\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5092619178580531, "is_candidate": false}, {"start": 1857.294, "end": 1862.135, "text": "Si le estoy diciendo los niveles de emisi\u00f3n, ten\u00edamos reserva neta negativa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6838504394301241, "is_candidate": false}, {"start": 1862.675, "end": 1878.07, "text": " ten\u00edamos adem\u00e1s y seguimos teniendo dificultades para financiarnos en el frente externo, claramente lo que estoy diciendo es mi obligaci\u00f3n, la responsabilidad con la que asum\u00ed es la de estabilizar la econom\u00eda argentina para darle certidumbre a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4591008301478593, "is_candidate": true}, {"start": 1878.482, "end": 1887.39, "text": " Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 entonces hay sectores, dicen en la Casa de Gobierno, su propia esposa lo ha dicho, que lo est\u00e1n esmerilando, gente cercana al Presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.832693635857598, "is_candidate": false}, {"start": 1887.39, "end": 1891.574, "text": "Se habla incluso de que usted tiene una relaci\u00f3n tensa con el Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7919748190791952, "is_candidate": false}, {"start": 1891.574, "end": 1893.035, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8991800502110049, "is_candidate": false}, {"start": 1893.035, "end": 1903.324, "text": "No, yo soy, a la hora de llevar adelante mis responsabilidades de gesti\u00f3n, cada uno de los temas los discuto con absoluta demencia y pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40832227545197985, "is_candidate": true}, {"start": 1905.27, "end": 1918.277, "text": " Soy as\u00ed desde que nac\u00ed y supongo que me voy a morir as\u00ed porque, digamos, aquellas cosas en las que creo y creo que ayudan a que la Argentina est\u00e9 mejor, las defiendo y las defiendo con convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4476974804286409, "is_candidate": true}, {"start": 1918.277, "end": 1920.338, "text": "Discutiste con el presidente entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8045269820785501, "is_candidate": false}, {"start": 1920.338, "end": 1924.08, "text": "Eso a veces hace que, digamos, cada discusi\u00f3n que pueda dar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4473126641646149, "is_candidate": true}, {"start": 1925.032, "end": 1931.094, "text": " Con cualquiera de mi equipo o con cualquiera del gobierno se puede dar en un marco de vemencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4679850375965605, "is_candidate": true}, {"start": 1931.094, "end": 1937.976, "text": "Ahora, digamos, yo soy un tipo... Si hay algo que me han criticado toda la vida es que dialogo con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49171654305105594, "is_candidate": true}, {"start": 1937.976, "end": 1938.236, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0688803586015276, "is_candidate": false}, {"start": 1938.236, "end": 1944.378, "text": "Se ha hecho de eso, digamos, casi una bandera de cr\u00edtica o de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5767691586309498, "is_candidate": false}, {"start": 1947.018, "end": 1948.059, "text": " denostaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6650907290519666, "is_candidate": false}, {"start": 1948.059, "end": 1951.801, "text": "Esto de, bueno, Massa habla con todos, Massa dialoga con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48392964410742056, "is_candidate": true}, {"start": 1951.801, "end": 1966.027, "text": "Efectivamente, esa capacidad de poder separar una discusi\u00f3n de una relaci\u00f3n me permite mantener y trabajar en di\u00e1logo con todos los sectores porque, adem\u00e1s, la pol\u00edtica debe ser di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4780778161370043, "is_candidate": true}, {"start": 1966.027, "end": 1972.77, "text": "\u00bfNo le gust\u00f3 nada a esas operaciones que hubo el fin de semana pasado contra usted?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9169160582173757, "is_candidate": false}, {"start": 1973.617, "end": 1977.059, "text": " No, adem\u00e1s quiero hacer un porque ah\u00ed dijeron Malena denunci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.543756981609592, "is_candidate": false}, {"start": 1977.059, "end": 1978.4, "text": "Malena no denunci\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6428831889661477, "is_candidate": false}, {"start": 1978.4, "end": 1983.562, "text": "Malena cont\u00f3 que me hab\u00eda escuchado en una charla y me hab\u00eda escuchado discutir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5676282753121051, "is_candidate": false}, {"start": 1983.562, "end": 1995.829, "text": "Lo cont\u00f3 el mismo d\u00eda que yo estaba viajando con el presidente a Mendoza, que est\u00e1bamos despu\u00e9s de 30 a\u00f1os permiti\u00e9ndole a los mendocinos que el ferrocarril vuelva a Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5378971186912007, "is_candidate": false}, {"start": 1995.829, "end": 2000.871, "text": "Me parece que entre ustedes mismos, fuera del aire,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5568156572550566, "is_candidate": false}, {"start": 2003.255, "end": 2010.399, "text": " A veces deben discutir de temas y eso... Ac\u00e1 nos peleamos todos, todos somos enemigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7541575957721124, "is_candidate": false}, {"start": 2010.399, "end": 2015.362, "text": "Terminemos con esa mentira de que la pol\u00edtica es, digamos... Bueno, pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6304487228718798, "is_candidate": false}, {"start": 2015.362, "end": 2019.504, "text": "Nosotros manejamos un programa de televisi\u00f3n y usted maneja la econom\u00eda y el presidente del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9211716261288663, "is_candidate": false}, {"start": 2019.504, "end": 2029.73, "text": "Y precisamente como tenemos la responsabilidad sobre 45 millones de argentinas, cuando creemos que algo puede servir para resolver mejor la vida de la gente, lo tenemos que defender con convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4078475429630586, "is_candidate": true}, {"start": 2030.51, "end": 2035.352, "text": " Terminemos con esa mentira de que la pol\u00edtica es todo dulzura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5658641549987169, "is_candidate": false}, {"start": 2035.352, "end": 2042.814, "text": "Tiene momentos en los que se dialoga de manera cordial y momentos en los que se discute.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6081283305400406, "is_candidate": false}, {"start": 2042.814, "end": 2057.38, "text": "Pelea Alberto Cristina, la discusi\u00f3n que tuvo con Alberto, los ministros que le tiran a la C\u00e1mpora, la C\u00e1mpora a los ministros, le agregan a un problema real de la econom\u00eda dif\u00edcil una incertidumbre total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9609334814873733, "is_candidate": false}, {"start": 2058.9, "end": 2066.203, "text": " Si quiere que hablemos de ese tema, yo le dir\u00eda hablemos del escenario pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5290061254255045, "is_candidate": false}, {"start": 2066.203, "end": 2081.429, "text": "Y efectivamente, digamos, lo que hay es a nivel local y a nivel global, hay, digamos, un nivel de liderazgos m\u00e1s atomizados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4798969109740613, "is_candidate": true}, {"start": 2081.429, "end": 2087.151, "text": "Porque yo le podr\u00eda decir, bueno, pero en la oposici\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 liderazgo ve usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49275401335805336, "is_candidate": true}, {"start": 2088.747, "end": 2090.048, "text": " Si todos se pelean con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.522522969648356, "is_candidate": false}, {"start": 2090.048, "end": 2096.553, "text": "Entonces mi pregunta es, supongamos que yo quiero hacer un acuerdo para estabilizar cuatro variables econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5042569867310237, "is_candidate": false}, {"start": 2097.734, "end": 2109.762, "text": " \u00bfCon qui\u00e9n de la oposici\u00f3n me puedo sentar a decir, che, bueno, acordemos que los proyectos de gas licuado los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os van a tener determinados beneficios porque nos van a aumentar las exportaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5808163193032299, "is_candidate": false}, {"start": 2109.762, "end": 2117.227, "text": "Acordemos que el sistema de tarifas lo vamos a recorrer de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4901316852238039, "is_candidate": true}, {"start": 2117.227, "end": 2121.89, "text": "Nosotros estamos trabajando y estamos definiendo un programa de simplificaci\u00f3n de tipos de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.520551204551908, "is_candidate": false}, {"start": 2121.89, "end": 2123.311, "text": "Y esto es importante, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7416736854494632, "is_candidate": false}, {"start": 2123.891, "end": 2127.794, "text": " La pregunta es, \u00bfusted con qui\u00e9n de la oposici\u00f3n hablar\u00eda si fuera gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5199849612869866, "is_candidate": false}, {"start": 2127.794, "end": 2129.235, "text": "Y todos se pelean con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8432647189211622, "is_candidate": false}, {"start": 2129.235, "end": 2135.759, "text": "La oposici\u00f3n le va a decir, y ya lo dijo, primero p\u00f3nganse de acuerdo dentro del frente de todo y despu\u00e9s vengan a hablar conmigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9119538483377391, "is_candidate": false}, {"start": 2135.759, "end": 2139.221, "text": "En el trabajo que vengo llevando adelante desde el Ministerio de Econom\u00eda, m\u00e1s all\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4924313025819854, "is_candidate": true}, {"start": 2140.872, "end": 2154.397, "text": " que puedo tener en lo privado diferencias a la hora de llevar adelante las medidas, la verdad es que el Frente de Todos ha tenido hacia mi persona y hacia mi equipo un nivel de cohesi\u00f3n y compromiso que yo lo debo agradecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5123305149200552, "is_candidate": false}, {"start": 2154.397, "end": 2155.557, "text": "\u00bfE incluso Cristina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9946449570980042, "is_candidate": false}, {"start": 2155.557, "end": 2156.777, "text": "\u00bfCristina apoya la gesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0246643493968723, "is_candidate": false}, {"start": 2156.777, "end": 2160.679, "text": "Absolutamente todo el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5517493106664444, "is_candidate": false}, {"start": 2160.679, "end": 2161.979, "text": "\u00bfVas a ser candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7150326671063197, "is_candidate": false}, {"start": 2163.697, "end": 2181.875, "text": " No, ya lo dije doscientas veces que es incompatible lo que estoy haciendo con cualquier candidatura y que adem\u00e1s es un tema que en el caso del Frente de Todos, por tomar la responsabilidad de gobierno, lo tiene que definir cuando venga el proceso de cierre de candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5264250953425585, "is_candidate": false}, {"start": 2181.875, "end": 2187.821, "text": "Hoy nosotros tenemos que gobernar, nosotros tenemos la responsabilidad de mejorar ingresos porque en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5816182575398617, "is_candidate": false}, {"start": 2188.984, "end": 2205.246, "text": " el macrismo volte\u00f3 19 puntos de ingreso en t\u00e9rminos reales, despu\u00e9s la pandemia cuatro puntos m\u00e1s, tenemos que trabajar en la recuperaci\u00f3n de ingresos, la clase media argentina es la que m\u00e1s ha sufrido en los \u00faltimos seis a\u00f1os y creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5256868889196114, "is_candidate": false}, {"start": 2206.501, "end": 2219.067, "text": " que nuestra obsesi\u00f3n y nuestro compromiso tiene que estar puesto en dar estabilidad econ\u00f3mica, en mejorar ingresos, en darle de alguna manera certidumbre al mercado cambiario y en acumular reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5091631765864487, "is_candidate": false}, {"start": 2219.067, "end": 2222.869, "text": "\u00bfCristina est\u00e1 proscripta para vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7029491163394719, "is_candidate": false}, {"start": 2222.869, "end": 2228.452, "text": "Entiendo que hay un fallo judicial que lo que pretende es dejarla fuera de la cancha, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.512348689268711, "is_candidate": false}, {"start": 2228.791, "end": 2255.681, "text": " ahora Maza disc\u00falpeme la insistencia porque no me queda claro su proyecto presidencial est\u00e1 ca\u00eddo o est\u00e1 abierto vigente pero yo fui candidato a presidente en el dos mil quince estamos en el dos mil veintitr\u00e9s hace ocho a\u00f1os o sea yo entiendo la necesidad de generar t\u00edtulos de buscar digamos todo el tiempo peleas dentro de las fuerzas pol\u00edticas entiendo que es la tarea de ustedes y entiendo que de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5558860707627455, "is_candidate": false}, {"start": 2258.042, "end": 2262.586, "text": " digamos, clics en las noticias y encendido el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6215692922528291, "is_candidate": false}, {"start": 2262.586, "end": 2266.829, "text": "Pero esa es una pregunta que discute todo el mundo lo que le dice Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9094589654662799, "is_candidate": false}, {"start": 2266.829, "end": 2269.512, "text": "Si usted va a ser candidato o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0517284154815285, "is_candidate": false}, {"start": 2269.512, "end": 2271.213, "text": "Yo le voy a decir la verdad, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7437466179921732, "is_candidate": false}, {"start": 2271.213, "end": 2282.762, "text": "A m\u00ed cuando me paran en la calle, a m\u00ed cuando me paran en la calle me preguntan qu\u00e9 va a pasar con la inflaci\u00f3n, qu\u00e9 va a pasar con el d\u00f3lar, qu\u00e9 va a pasar con el crecimiento industrial, qu\u00e9 va a pasar con el nivel de actividad, qu\u00e9 va a pasar con el empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6130575312339626, "is_candidate": false}, {"start": 2282.762, "end": 2286.585, "text": "Les cuento que tenemos uno de los mejores n\u00fameros de desempleo de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5756582111103772, "is_candidate": false}, {"start": 2287.506, "end": 2314.293, "text": " que seguimos sosteniendo el nivel de actividad, que logramos consolidar niveles de crecimiento m\u00e1s all\u00e1, excluido el sector industrial, excluido que estamos enfrentando y que nadie pone sobre la mesa, pareciera querer ignorarse, la mayor sequ\u00eda de los \u00faltimos 100 a\u00f1os de la Argentina con el impacto en reservas, en d\u00f3lares, en nivel de actividad, en crecimiento del producto, pero sobre todo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5082706288066327, "is_candidate": false}, {"start": 2315.903, "end": 2327.506, "text": " en miles de productores agropecuarios que perdieron todo y que necesitan una mano del Estado para tratar de salir de esta situaci\u00f3n con cr\u00e9dito a tasa subsidiada, con beneficios impositivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5787290208516382, "is_candidate": false}, {"start": 2327.506, "end": 2344.33, "text": "Lo que le pregunt\u00f3 Sergio no es una cuesti\u00f3n de buscar un t\u00edtulo, por ejemplo en las encuestas, ayer recib\u00ed una de Sinopsis, eval\u00faan su candidatura frente a Arlarreta, frente a Patricia Burri, no es un invento nuestro, es algo que est\u00e1 instalado y que todo el mundo dice, \u00bfva a ser o no va a ser?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9373312855537329, "is_candidate": false}, {"start": 2345.19, "end": 2348.874, "text": " O sea, por ahora usted no est\u00e1 pensando en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8952287801372335, "is_candidate": false}, {"start": 2348.874, "end": 2354.179, "text": "La pregunta, Marcelo, es por la inversa, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5560183444332636, "is_candidate": false}, {"start": 2354.179, "end": 2366.13, "text": "Si yo estoy diciendo, digamos, cada d\u00eda que me preguntan que ser ministro de Econom\u00eda con ser candidato es incompatible, digamos, \u00bfpa' qu\u00e9 me suben a un ring que yo no me subo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4976916670742735, "is_candidate": true}, {"start": 2367.145, "end": 2376.151, "text": " Pero Sergio, con el mayor de los respetos esto, si quer\u00e9s te invito de Tigre para ac\u00e1 o de San Mart\u00edn para ac\u00e1, todas las paredes pintadas que hay con gente que te sigue a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7713612650253405, "is_candidate": false}, {"start": 2376.151, "end": 2376.431, "text": "De Rizondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9569828939237492, "is_candidate": false}, {"start": 2376.431, "end": 2378.312, "text": "No, no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9725190738571008, "is_candidate": false}, {"start": 2378.312, "end": 2382.615, "text": "S\u00ed, las vi, en la Lugones, en la cancha de River.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5253496251146377, "is_candidate": false}, {"start": 2382.615, "end": 2384.456, "text": "S\u00ed, por supuesto, y ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7679761977987493, "is_candidate": false}, {"start": 2384.456, "end": 2389.579, "text": "Pero tambi\u00e9n si quer\u00e9s venir a ver, por ejemplo, Slayman es masa, o Fulanito es masa, masa presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8428745393366524, "is_candidate": false}, {"start": 2390.44, "end": 2392.821, "text": " Es la gente tuya la que lo pone, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8798190392889227, "is_candidate": false}, {"start": 2392.821, "end": 2411.01, "text": "No, no, no, Slayman es masa si lo vi en San Mart\u00edn, ahora no pone en masa presidente, pone Slayman es masa b\u00e1sicamente porque Rub\u00e9n Slayman, que es, y de alguna manera hace 12 a\u00f1os que trabaja conmigo, digamos se referencia, ahora que alguien se referencia no significa que est\u00e9 promoviendo candidatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4859618685013355, "is_candidate": true}, {"start": 2411.23, "end": 2418.257, "text": " Sergio Massa, estamos terminando el programa, le agradecemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9045316003937333, "is_candidate": false}, {"start": 2418.257, "end": 2425.483, "text": "Hab\u00eda muchas dudas, quer\u00edamos hacerle todas las preguntas, as\u00ed que le agradecemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.964723375815243, "is_candidate": false}, {"start": 2425.483, "end": 2433.131, "text": "Ahora, el negocio, esta combinaci\u00f3n que le va a permitir a Tigre que le entre en 10 palos verdes de Retegui, \u00bffue idea tuya o fue idea de Riquelme?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7705948302457362, "is_candidate": false}, {"start": 2434.324, "end": 2448.463, "text": " No, Rom\u00e1n cuando asumi\u00f3 en Boca nos cont\u00f3 que ten\u00eda la idea de promover no solo en Tigre, en Tigre en Defensa y Justicia, en varios clubes de promover a los jugadores que no ten\u00edan lugar en el plantel de Boca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4838600188347445, "is_candidate": true}, {"start": 2449.125, "end": 2458.53, "text": " y que para eso planteaba, digamos, un programa de, digamos, prestar jugadores de Boca con Boca teniendo defensa de sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5845194741344852, "is_candidate": false}, {"start": 2458.53, "end": 2464.094, "text": "Tigre tambi\u00e9n hizo, digamos, de alguna manera uso de sus derechos cuando venci\u00f3 el periodo de repesca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6084796136177624, "is_candidate": false}, {"start": 2464.094, "end": 2475.4, "text": "Y bueno, Mateo fue goleador del campeonato argentino, digamos, convocado por la selecci\u00f3n italiana y aparecieron cinco ofertas distintas en las \u00faltimas tres semanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5080059064129117, "is_candidate": false}, {"start": 2476.211, "end": 2494.07, "text": " que de alguna manera pone en la boca ya a Tigre en la oportunidad de que un jugador que tiene 23 a\u00f1os, que tiene doble nacionalidad, que fue goleador del f\u00fatbol argentino y que est\u00e1 en un gran momento tenga la oportunidad de su salida por lo menos en cuatro de las ofertas a mercado europeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5196395567615886, "is_candidate": false}, {"start": 2494.07, "end": 2495.832, "text": "Rom\u00e1n acaba de decir que le gana 95 a 5 a Macri en Boca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8209336106328855, "is_candidate": false}, {"start": 2495.832, "end": 2496.212, "text": "\u00bfVos coincid\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9457657694130697, "is_candidate": false}, {"start": 2499.753, "end": 2522.451, "text": " Yo lo quiero mucho a Rom\u00e1n, conozco la interna de Boca, pero yo lo conozco y lo quiero mucho a Rom\u00e1n, porque adem\u00e1s es del barrio, porque de Rom\u00e1n pueden decir lo que quieran, pero se fue a Villarreal y volv\u00ed a Don Torcuato, tuvo la oportunidad de vivir en cualquier lugar del mundo y volv\u00ed a Don Torcuato, amo a Tigre, amo a Don Torcuato, me acompa\u00f1\u00f3 en todo lo que fue el programa de extensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47223334222023594, "is_candidate": true}, {"start": 2522.451, "end": 2524.193, "text": "Yo constru\u00ed 15 polideportivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6044076119685806, "is_candidate": false}, {"start": 2524.593, "end": 2536.241, "text": " todos con pileta y Rom\u00e1n me acompa\u00f1\u00f3 en todo el programa de extensi\u00f3n del uso de deporte para para los chicos porque en definitiva ama a tigre igual que yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4937420835095835, "is_candidate": true}, {"start": 2536.241, "end": 2538.062, "text": "Sergio, m\u00e1s gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9829292007156145, "is_candidate": false}, {"start": 2538.062, "end": 2539.423, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81649807375234, "is_candidate": false}, {"start": 2539.423, "end": 2546.768, "text": "El ministro de econom\u00eda, todas las preguntas que se hac\u00eda el mercado, la pol\u00edtica, la gente, se las hizo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9223583019419556, "is_candidate": false}], "Index": 1011, "channel_id": "UCYvINPByAdCcpA0sWrF3I_w", "channel": "Radio Mitre", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Radiomitre", "id": "mT8v8ZdkLgw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mT8v8ZdkLgw", "title": "Sergio Massa: \u201cEntiendo que el fallo judicial pretende dejar a Cristina Kirchner fuera de la cancha\u201d", "duration": 2548.0, "view_count": 4788.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}