{"segments": [{"start": 0.268, "end": 13.799, "text": " Nada, en un arranque especial de intrusos, como te dec\u00eda, somos un programa de la tarde, fr\u00edvolo, pero no somos tontos y vivimos en este pa\u00eds y lo que pas\u00f3, grav\u00edsimo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8717074827338, "is_candidate": false}, {"start": 15.072, "end": 23.134, "text": " no solo pol\u00edticamente o institucionalmente, socialmente, es una herida que se acaba de abrir y que nos lastima a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485515621021771, "is_candidate": false}, {"start": 23.134, "end": 33.657, "text": "Est\u00e1 Sergio Massa, diputado nacional y precandidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8907818416264413, "is_candidate": false}, {"start": 33.657, "end": 34.938, "text": "Y te agradezco que hayas venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422430909070217, "is_candidate": false}, {"start": 34.938, "end": 35.918, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5698227359583002, "is_candidate": false}, {"start": 35.918, "end": 43.52, "text": "La verdad es que el tema lo amerita, sobre todo porque cuando ayer a la tarde despu\u00e9s de la conferencia de prensa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30236546590888724, "is_candidate": true}, {"start": 45.429, "end": 50.936, "text": " \u00edbamos a otro lugar, a una reuni\u00f3n y nos cruz\u00e1bamos con la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3637449051977447, "is_candidate": true}, {"start": 50.936, "end": 64.452, "text": "Uno ve que la gente est\u00e1 entre angustiada y resignada y creo que hay que romper la idea del miedo, la idea de la angustia, la resignaci\u00f3n y hay que tratar de mostrar el camino para que esto en la Argentina no vuelva a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26340369169479105, "is_candidate": true}, {"start": 65.705, "end": 83.155, "text": " Y me refiero a esta discusi\u00f3n, este marco de pelea, de fricci\u00f3n, de violencia que, obviamente, a la gente la angustia porque, en definitiva, espera de quienes tenemos responsabilidades que resolvamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25075168812964455, "is_candidate": true}, {"start": 83.155, "end": 89.598, "text": "Ah, \u00bfpero vos enmarcar\u00edas la muerte de Nisman en esto que vos habl\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.882159297231153, "is_candidate": false}, {"start": 89.598, "end": 92.82, "text": "\u00bfDe este clima de pelea, confrontaci\u00f3n que hace tiempo se vive?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.852743424155725, "is_candidate": false}, {"start": 93.817, "end": 103.502, "text": " Mira, Jorge, yo lo primero, obviamente primero, y como lo hicimos ayer, transmitir nuestra condolencia a la familia, a los amigos, al equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28854754933312887, "is_candidate": true}, {"start": 103.502, "end": 116.068, "text": "Nisman ten\u00eda un equipo muy grande en esa unidad, que ven\u00eda trabajando y que ven\u00eda trabajando muy bien, y que ten\u00eda puesta en marcha una investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2661119168141943, "is_candidate": true}, {"start": 116.068, "end": 123.071, "text": "Y en la cabeza de la gente, lo primero que te encontr\u00e1s es que alguien que denunci\u00f3 termin\u00f3 muerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23805294688002065, "is_candidate": true}, {"start": 124.173, "end": 129.277, "text": " Y eso genera incertidumbre, pero adem\u00e1s genera angustia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2462296877592418, "is_candidate": true}, {"start": 129.277, "end": 136.842, "text": "Y creo que nosotros lo que tenemos es que dar certeza de que en la Argentina no va a haber m\u00e1s impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27459166232864163, "is_candidate": true}, {"start": 136.842, "end": 144.448, "text": "Venimos adem\u00e1s en un marco complejo porque es atr\u00e1s de una causa complicada, la causa AMIA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27759294654699995, "is_candidate": true}, {"start": 144.448, "end": 153.815, "text": "Pens\u00e1 que ah\u00ed tambi\u00e9n hay familiares y hay v\u00edctimas, v\u00edctimas fatales y v\u00edctimas que no fueron fatales, que esperan que no haya impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2646083059795371, "is_candidate": true}, {"start": 155.044, "end": 157.405, "text": " y que esperan una respuesta del Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41958913287029787, "is_candidate": true}, {"start": 157.405, "end": 163.786, "text": "Una respuesta no de un gobierno, sino del Estado, de su sociedad, de su forma de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29278076383188434, "is_candidate": true}, {"start": 163.786, "end": 178.349, "text": "Y la verdad es que si vos vas sumando las situaciones en las que la sociedad siente que tiene que convivir con la impunidad, es l\u00f3gico que la gente est\u00e9 preocupada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2239779725833999, "is_candidate": true}, {"start": 178.349, "end": 184.33, "text": "Es la impunidad del motochorro que sale, es la impunidad de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3438063338498437, "is_candidate": true}, {"start": 185.453, "end": 196.973, "text": " Vud\u00fa es la impunidad de la causa AMIA y es la impunidad de un mont\u00f3n de situaciones que terminan adem\u00e1s con una mancha de sangre a las instituciones, como es este caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2553952498139739, "is_candidate": true}, {"start": 197.778, "end": 208.821, "text": " Vos sab\u00e9s que sent\u00ed, reci\u00e9n hablaba yo, y hac\u00eda una especie de parang\u00f3n absolutamente personal y casi un dislate, pero lo cont\u00e9, con lo que fue el cicampeador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8384243009456124, "is_candidate": false}, {"start": 208.821, "end": 217.263, "text": "Muerto \u00e9l, pero temerosos los moros de \u00e9l, los sentaron a un caballo igual, sali\u00f3 y gan\u00f3 una batalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7538608719351507, "is_candidate": false}, {"start": 217.263, "end": 224.105, "text": "Digo, la muerte de Niemann lo elev\u00f3 a un lugar que, no s\u00e9 si de m\u00e1rtir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.822786570809952, "is_candidate": false}, {"start": 224.885, "end": 228.048, "text": " y que la gente tambi\u00e9n esperaba eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8277825717754459, "is_candidate": false}, {"start": 228.048, "end": 234.053, "text": "La muerte de Nisman claramente es un punto de inflexi\u00f3n en la pol\u00edtica argentina, hay un antes y un despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2493733637886405, "is_candidate": true}, {"start": 234.053, "end": 242.08, "text": "Me parece que en todo caso mi responsabilidad, si pretendo gobernar este pa\u00eds, es que lo que pas\u00f3 no vuelva a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2143667892047315, "is_candidate": true}, {"start": 242.08, "end": 248.005, "text": "Mi responsabilidad es decirle a la gente, mire, mi compromiso es contra la impunidad, mi compromiso es por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34098297061542304, "is_candidate": true}, {"start": 248.005, "end": 249.947, "text": "Cuando ayer planteamos el camino a seguir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31681729667056147, "is_candidate": true}, {"start": 251.745, "end": 261.129, "text": " Lo que planteamos es cu\u00e1l es la respuesta que tenemos que dar como Estado los dirigentes a la sociedad argentina, sin mezquindad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24540684664377366, "is_candidate": true}, {"start": 261.129, "end": 271.793, "text": "Nosotros convocamos a oficialistas y opositores, dijimos, suspendimos la campa\u00f1a, dijimos no es tiempo para discusi\u00f3n electoral, no hay lugar para mezquindades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2616827456999036, "is_candidate": true}, {"start": 272.795, "end": 273.935, "text": " \u00bfQu\u00e9 tenemos que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4526672158963112, "is_candidate": true}, {"start": 273.935, "end": 275.576, "text": "Resolver desde las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35326530349346774, "is_candidate": true}, {"start": 275.576, "end": 276.676, "text": "\u00bfCon qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5528797749823684, "is_candidate": false}, {"start": 276.676, "end": 278.277, "text": "Primero con la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38800555336181286, "is_candidate": true}, {"start": 278.277, "end": 285.099, "text": "La Corte tiene que darle al juez Lijo y a la Fiscal\u00eda un total respaldo para que pueda trabajar tranquila.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30745748627884284, "is_candidate": true}, {"start": 285.099, "end": 290.961, "text": "Y la Corte tiene que involucrarse en este tema como m\u00e1xima autoridad de uno de los poderes del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2615971579146025, "is_candidate": true}, {"start": 290.961, "end": 292.202, "text": "No puede permanecer ajena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46503111385434215, "is_candidate": true}, {"start": 293.565, "end": 297.975, "text": " En segundo lugar, con el Parlamento, y ah\u00ed dos temas centrales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28373458467896007, "is_candidate": true}, {"start": 297.975, "end": 303.107, "text": "Uno, la necesidad de que en la Argentina avancemos con el juzgamiento en ausencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29909311113031545, "is_candidate": true}, {"start": 304.463, "end": 312.185, "text": " para que se pueda avanzar en la causa AMIA y la denuncia al final del convenio o del memor\u00e1ndum de entendimiento con Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26466717943500884, "is_candidate": true}, {"start": 312.185, "end": 313.525, "text": "Pero est\u00e1 ca\u00eddo eso ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8377146781143281, "is_candidate": false}, {"start": 313.525, "end": 314.825, "text": "Vos fijate qu\u00e9 grave, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3729005226075288, "is_candidate": true}, {"start": 314.825, "end": 318.986, "text": "La Argentina lo tiene vigente y la justicia lo decret\u00f3 inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2630080298877425, "is_candidate": true}, {"start": 318.986, "end": 322.007, "text": "Pero para el Estado argentino sigue vigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23800841939822048, "is_candidate": true}, {"start": 322.007, "end": 328.328, "text": "Digo, si la justicia ya dijo que ese memor\u00e1ndum es inconstitucional, juntemos al Parlamento y terminemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30076889052051947, "is_candidate": true}, {"start": 328.328, "end": 331.749, "text": "Porque adem\u00e1s, si vos en tu casa toler\u00e1s la violencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3139067623060957, "is_candidate": true}, {"start": 332.933, "end": 335.194, "text": " seguramente engendrar\u00e1s violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2646980877056363, "is_candidate": true}, {"start": 335.194, "end": 341.836, "text": "Si vos en tu sociedad gener\u00e1s y toler\u00e1s violencia, seguramente conviv\u00eds con la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22936263076148022, "is_candidate": true}, {"start": 341.836, "end": 349.299, "text": "Venezuela e Ir\u00e1n son los pa\u00edses que mayor legitimaci\u00f3n a nivel mundial tienen con los grupos terroristas, Hezbol\u00e1, Farc.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.270097821400065, "is_candidate": true}, {"start": 350.515, "end": 354.538, "text": " Y nosotros aparecemos como pa\u00edses asociados a esos tipos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3801896461536164, "is_candidate": true}, {"start": 354.538, "end": 359.361, "text": "La verdad es que es muy malo el mensaje al resto de la comunidad internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32458473540981614, "is_candidate": true}, {"start": 359.361, "end": 370.429, "text": "Entonces, cortar con el memor\u00e1ndum, cortar con Ir\u00e1n, cortar con esa posibilidad y darle a la... Sobre todo porque se est\u00e1 discutiendo el C\u00f3digo Procesal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2917789072416762, "is_candidate": true}, {"start": 370.429, "end": 372.891, "text": "Darle la posibilidad a la justicia argentina que avance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3921427455688745, "is_candidate": true}, {"start": 372.891, "end": 375.173, "text": "Si estamos en medio de la discusi\u00f3n del C\u00f3digo Procesal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34954373845154174, "is_candidate": true}, {"start": 375.873, "end": 380.458, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no ponemos una cl\u00e1usula transitoria que permita el juzgamiento en ausencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2971597089999948, "is_candidate": true}, {"start": 380.458, "end": 382.359, "text": "Si no estamos violando el derecho a la defensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3485500562649818, "is_candidate": true}, {"start": 382.359, "end": 387.104, "text": "Lo que estamos diciendo es, no vamos a permitir que nos traben los pr\u00f3fugos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29062330432963646, "is_candidate": true}, {"start": 387.104, "end": 389.366, "text": "Los que no quieren estar a derecho en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42793444292571503, "is_candidate": true}, {"start": 389.366, "end": 392.009, "text": "Y creo que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35353348179783106, "is_candidate": true}, {"start": 392.009, "end": 399.476, "text": "Y despu\u00e9s el otro tema es, el Parlamento debe convocar a las autoridades de los organismos de inteligencia para que rindan cuentas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3573391079458974, "is_candidate": true}, {"start": 399.476, "end": 400.257, "text": "Hay una bicameral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4658531058564418, "is_candidate": true}, {"start": 401.623, "end": 407.786, "text": " El Estado argentino, la gente gasta dinero en el funcionamiento de una bicameral de control.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3553563756602769, "is_candidate": true}, {"start": 407.786, "end": 410.448, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo se hizo el control?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34050685372248957, "is_candidate": true}, {"start": 410.448, "end": 417.131, "text": "Hay datos positivos de estas \u00faltimas horas, s\u00ed, la desclasificaci\u00f3n es un dato positivo, digamos, y hay que reconocerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2951474536677873, "is_candidate": true}, {"start": 417.131, "end": 423.415, "text": "Hay, si quer\u00e9s, preguntas o interrogantes que est\u00e1 bueno que la Argentina los resuelva as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.243850262544281, "is_candidate": true}, {"start": 423.415, "end": 425.556, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 volvi\u00f3 antes el fiscal de sus vacaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40053944915356, "is_candidate": true}, {"start": 426.931, "end": 430.052, "text": " Bueno, hay quienes dicen que volvi\u00f3 porque alguien lo forz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31451954616602307, "is_candidate": true}, {"start": 430.052, "end": 434.695, "text": "Hay quienes dicen que volvi\u00f3 porque lo iban a correr de la causa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.293958249148515, "is_candidate": true}, {"start": 434.695, "end": 448.541, "text": "Ser\u00eda important\u00edsimo que se cite a declarar a la secretaria de la Fiscal\u00eda para que diga si volvi\u00f3 y aceler\u00f3 la presentaci\u00f3n porque lo quer\u00edan correr de la causa o porque, digamos, alguien lo presion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2250313291586752, "is_candidate": true}, {"start": 448.541, "end": 451.382, "text": "Ser\u00eda important\u00edsimo para la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33481874832500436, "is_candidate": true}, {"start": 451.382, "end": 452.923, "text": "Ser\u00eda important\u00edsimo para la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4855991656732336, "is_candidate": true}, {"start": 453.923, "end": 459.908, "text": " porque si no nos vamos a quedar siempre con la sensaci\u00f3n de que en la Argentina pasan cosas y no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34347500872081904, "is_candidate": true}, {"start": 459.908, "end": 463.47, "text": "Y no nos podemos acostumbrar a convivir con la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.324874756677906, "is_candidate": true}, {"start": 463.47, "end": 469.555, "text": "Vos fijate, uno habla en los programas, ve la tele, escucha la radio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26357708870065577, "is_candidate": true}, {"start": 470.503, "end": 485.635, "text": " lee notas, y todo el tiempo se hace como comentarios de que, digamos, la SIDE escuch\u00f3 a fulanito, a menganito, a perenganito, que la inteligencia... Nos estamos acostumbrando a convivir con la ilegalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2331239329789685, "is_candidate": true}, {"start": 485.635, "end": 493.762, "text": "Nos estamos acostumbrando a que lo que es delito, porque eso es delito, la inteligencia interior es delito, no sea delito, es una locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33332397057363206, "is_candidate": true}, {"start": 493.762, "end": 499.467, "text": "Ahora, Sergio, uno te ve y ahora est\u00e1s en la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530915070856193, "is_candidate": false}, {"start": 500.59, "end": 502.975, "text": " Si llegas a ser presidente, \u00bfc\u00f3mo vas a hacer con eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9361992249308504, "is_candidate": false}, {"start": 502.975, "end": 507.726, "text": "Primero, el tema de la sede, que adem\u00e1s tiene una caja que nadie controla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8795216636625784, "is_candidate": false}, {"start": 509.659, "end": 516.163, "text": " \u00bfQu\u00e9 te va a pasar si en tu gabinete o vos pod\u00e9s caer en esta, igual en una denuncia como esta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8580663105521996, "is_candidate": false}, {"start": 516.163, "end": 519.485, "text": "\u00bfVas a hacer lo que me est\u00e1s diciendo, que es proteger a quien denuncia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8510529329482661, "is_candidate": false}, {"start": 519.485, "end": 520.325, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5385564072750291, "is_candidate": false}, {"start": 520.325, "end": 521.606, "text": "\u00bfAunque est\u00e9s vos involucrado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8973201985688322, "is_candidate": false}, {"start": 521.606, "end": 522.666, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4434690598702279, "is_candidate": true}, {"start": 522.666, "end": 523.887, "text": "Hay que garantizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2701525880591049, "is_candidate": true}, {"start": 523.887, "end": 525.748, "text": "Te tienen que investigar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3537436281596792, "is_candidate": true}, {"start": 525.748, "end": 530.11, "text": "Yo creo que uno tiene que estar a derecho y adem\u00e1s garantizar el derecho y el funcionamiento de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3086540403324093, "is_candidate": true}, {"start": 530.11, "end": 534.833, "text": "Yo creo que esa es la tarea de quien tiene la m\u00e1xima responsabilidad y quien gobierna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27453027246869577, "is_candidate": true}, {"start": 535.988, "end": 537.85, "text": " Me parece que para eso no se elige la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36095069152201176, "is_candidate": true}, {"start": 537.85, "end": 548.558, "text": "Si uno elige ser el padre o tratar de ser el padre o el que rige los destinos de 40 millones, tiene que asumirlo con derechos y obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20831765670140912, "is_candidate": true}, {"start": 549.68, "end": 561.391, "text": " Tiene que asumirlo con virtudes y defectos, tiene que asumir que son m\u00e1s las responsabilidades que los momentos a lo mejor para poder, digamos, darse un lugar para disfrutarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22800239555348445, "is_candidate": true}, {"start": 561.391, "end": 563.373, "text": "Pero tiene que ver tambi\u00e9n con la elecci\u00f3n de uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4017380135028882, "is_candidate": true}, {"start": 563.373, "end": 567.056, "text": "Yo desde los 27 a\u00f1os fui todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36295352552438154, "is_candidate": true}, {"start": 567.056, "end": 572.961, "text": "Fui diputado, fui intendente, fui secretario de Estado, fui director de ANSES, fui jefe de ministros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2637482751380019, "is_candidate": true}, {"start": 573.843, "end": 577.944, "text": " Yo quiero ser presidente porque quiero quedar en la historia de mi pa\u00eds, que mis hijos se sientan orgullosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3224539652792061, "is_candidate": true}, {"start": 577.944, "end": 585.285, "text": "No quiero que la cosa sea simplemente ver c\u00f3mo duro en el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2770453380801302, "is_candidate": true}, {"start": 585.285, "end": 598.188, "text": "La verdad es que cuando planteo lo de las reelecciones indefinidas y lo de la idea de la perdurabilidad de la pol\u00edtica en el poder, lo planteo desde una cuesti\u00f3n de salud, de sanidad de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25203488997473067, "is_candidate": true}, {"start": 598.188, "end": 600.168, "text": "El recambio es bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39851699640627225, "is_candidate": true}, {"start": 600.548, "end": 609.394, "text": " Pero vos cuando habl\u00e1s de eso, hay gente en tu partido que son intendentes... No me importa, saben que yo lo voy a impulsar y saben que conmigo se acaba y lo tienen asumido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.502207439343054, "is_candidate": false}, {"start": 609.394, "end": 610.155, "text": "\u00bfLo tienen asumido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7113336079708921, "is_candidate": false}, {"start": 610.155, "end": 620.643, "text": "Lo tienen asumido y al que no le gusta que se vaya, Jorge, me parece que la Argentina ya no tiene m\u00e1s lugar para esos, digamos, grises.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2789651990459415, "is_candidate": true}, {"start": 621.827, "end": 625.23, "text": " Sobre todo con cosas como estas que te marcan como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3688669769390277, "is_candidate": true}, {"start": 625.23, "end": 630.173, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar a partir de ahora, despu\u00e9s de la muerte del fiscal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9529272127418068, "is_candidate": false}, {"start": 630.173, "end": 631.775, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9497937460674092, "is_candidate": false}, {"start": 631.775, "end": 634.537, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 cambi\u00f3 la sociedad, el pa\u00eds y la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.863564230675476, "is_candidate": false}, {"start": 634.537, "end": 641.282, "text": "Yo siento que esta vida tiene que servirnos a todos para entender que hay un antes y un despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2671401799647697, "is_candidate": true}, {"start": 644.023, "end": 668.347, "text": " y que en todo caso lo que tenemos que hacer es valorar, m\u00e1s all\u00e1 de la situaci\u00f3n en la que se haya producido el deceso de Nisman, valorar que hay un mensaje en la muerte del resto de la sociedad, de la gente, que lo que quiere es que nos pongamos los pantalones largos y que hagamos un pa\u00eds con instituciones fuertes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21762214229327626, "is_candidate": true}, {"start": 669.762, "end": 675.084, "text": " cre\u00edble, confiable, con seguridad, con justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26269150407336794, "is_candidate": true}, {"start": 675.084, "end": 679.806, "text": "Que no sea la justicia simplemente el acceso de aquellos que tienen plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33534570360160754, "is_candidate": true}, {"start": 679.806, "end": 685.229, "text": "Que no sea la seguridad un bien de aquellos que se pueden pagar custodia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29313225378844754, "is_candidate": true}, {"start": 685.229, "end": 687.13, "text": "Creo que es muy importante entender esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4474996393285896, "is_candidate": true}, {"start": 687.13, "end": 687.81, "text": "Est\u00e1s enojado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9707487895605426, "is_candidate": false}, {"start": 688.515, "end": 694.928, "text": " No estoy enojado, creo que es un momento en el que hay que definir claramente qu\u00e9 pa\u00eds queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24335410348385145, "is_candidate": true}, {"start": 694.928, "end": 696.07, "text": "No hay lugar para los grises.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44673994088750135, "is_candidate": true}, {"start": 696.07, "end": 700.779, "text": "Digamos que esto adelant\u00f3 esa decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9047855946314822, "is_candidate": false}, {"start": 701.491, "end": 704.932, "text": " No, yo creo que no hay lugar para la especulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34053952724412384, "is_candidate": true}, {"start": 704.932, "end": 709.033, "text": "No hay lugar para tratar de tener un discurso pol\u00edticamente correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35958997327853603, "is_candidate": true}, {"start": 709.033, "end": 710.954, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo pol\u00edticamente correcto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4024808725142226, "is_candidate": true}, {"start": 710.954, "end": 716.575, "text": "Lo pol\u00edticamente correcto es defender el miedo que siente la gente y ponerse al frente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35359023372752973, "is_candidate": true}, {"start": 716.575, "end": 718.796, "text": "Eso es lo pol\u00edticamente correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4580917922574649, "is_candidate": true}, {"start": 718.796, "end": 721.577, "text": "Porque esos son los gobernantes que pretende la gente en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498927024679245, "is_candidate": true}, {"start": 723.302, "end": 725.884, "text": " Una cosa y te perdon\u00e9, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9099025522605786, "is_candidate": false}, {"start": 725.884, "end": 735.85, "text": "Sergio, digamos, vos has estado en campa\u00f1a, digamos, y te han atacado en 3 de febrero, te han atacado en La Matanza, digamos, ha entrado un comando de inteligencia a tu casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9576439173739788, "is_candidate": false}, {"start": 735.85, "end": 740.714, "text": "\u00bfVos tampoco sent\u00eds miedo o sentiste miedo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.946833107500977, "is_candidate": false}, {"start": 740.714, "end": 741.854, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo te sent\u00eds en eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9988581782509162, "is_candidate": false}, {"start": 741.854, "end": 744.336, "text": "Te lo pregunto desde el afecto tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9655135920463414, "is_candidate": false}, {"start": 744.336, "end": 749.96, "text": "No, yo solamente le tengo miedo a Dios, que creo que en definitiva es el que decide en qu\u00e9 momento nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2774133251234532, "is_candidate": true}, {"start": 751.977, "end": 754.799, "text": " Y yo eleg\u00ed asumir una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3290943374923915, "is_candidate": true}, {"start": 754.799, "end": 763.383, "text": "Y esa responsabilidad que asum\u00ed a elegir tiene que ver con qu\u00e9 pa\u00eds le quiero dejar a mis hijos y a los hijos de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2887040230440985, "is_candidate": true}, {"start": 763.383, "end": 768.746, "text": "Y creo que cuando uno elige esa responsabilidad no tiene que tener miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32127215732475356, "is_candidate": true}, {"start": 768.746, "end": 774.949, "text": "Ahora, pero, Sergio, porque la gente relaciona esto que pas\u00f3 con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8724539844720752, "is_candidate": false}, {"start": 774.949, "end": 780.852, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que hay relaci\u00f3n, puede haber alguna relaci\u00f3n directa entre lo que le pas\u00f3 a Nisman", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8093279436256685, "is_candidate": false}, {"start": 782.114, "end": 783.115, "text": " \u00bfY el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9965875504430344, "is_candidate": false}, {"start": 783.115, "end": 797.205, "text": "Si le ponemos la espalda, el cuerpo y el coraz\u00f3n a la independencia del Poder Judicial y a la libertad de los jueces y de los fiscales para investigar, seguramente se llegue a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23628405966563937, "is_candidate": true}, {"start": 797.205, "end": 804.73, "text": "Lo que nosotros tenemos que hacer como dirigentes es poner la espalda, el hombro y el cuerpo para bancarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2777988341060803, "is_candidate": true}, {"start": 804.73, "end": 811.095, "text": "Pero, a ver, lo que N\u00edmanos est\u00e1 diciendo es que parte del gobierno, incluida la cabeza que era presidenta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8797156355165268, "is_candidate": false}, {"start": 812.631, "end": 813.866, "text": " son cuasi mafiosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8019202340041228, "is_candidate": false}, {"start": 817.217, "end": 819.237, "text": " Lo que Nisman hizo es una imputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2918031754926459, "is_candidate": true}, {"start": 819.237, "end": 819.798, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699270451152919, "is_candidate": false}, {"start": 819.798, "end": 822.058, "text": "Digamos, y a partir de ah\u00ed ten\u00eda que actuar un juez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3310644814403346, "is_candidate": true}, {"start": 822.058, "end": 824.098, "text": "Pero \u00e9l p\u00fablicamente me lo dijo a m\u00ed tambi\u00e9n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9115897704995222, "is_candidate": false}, {"start": 824.098, "end": 833.04, "text": "Dejemos, digamos, que a partir de ah\u00ed el juez determine, porque si no estar\u00edamos cometiendo el error de entrar a hacer, digamos, hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2914737750513102, "is_candidate": true}, {"start": 833.04, "end": 834.841, "text": "No hay tiempo para las hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45441564047645566, "is_candidate": true}, {"start": 834.841, "end": 836.281, "text": "Hay tiempo para actuar ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3810947882909165, "is_candidate": true}, {"start": 836.281, "end": 846.523, "text": "Ahora hay que actuar, hay que respaldar al juez, hay que respaldar al fiscal, hay que poner la Corte a pleno a acompa\u00f1ar a la justicia, hay que poner al Parlamento a controlar los organismos de inteligencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25616205649515145, "is_candidate": true}, {"start": 847.043, "end": 853.349, "text": " hay que poner, digamos, punto final al acuerdo con Ir\u00e1n, el tiempo ahora es de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2800046374982955, "is_candidate": true}, {"start": 853.349, "end": 858.314, "text": "Despu\u00e9s del lugar de la Presidenta, perd\u00f3n Jorge, hubieras hablado ayer si hubieras estado en su lugar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.964319505821492, "is_candidate": false}, {"start": 860.738, "end": 861.098, "text": " A los medios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9043691103271494, "is_candidate": false}, {"start": 861.098, "end": 862.299, "text": "A los medios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8790726596817253, "is_candidate": false}, {"start": 862.299, "end": 865.362, "text": "Una conferencia o... No s\u00e9 si la cadena o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5494928052859509, "is_candidate": false}, {"start": 865.362, "end": 871.507, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que vivimos en una sociedad en la que hoy, digamos, hay distintas herramientas de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24595847940770554, "is_candidate": true}, {"start": 871.507, "end": 876.592, "text": "Yo creo que vos pusiste algo de que Twitter hab\u00eda estado dos horas antes... S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2563441349395844, "is_candidate": true}, {"start": 876.592, "end": 878.513, "text": "No me acuerdo, o alguno de ustedes lo puso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3806624572788052, "is_candidate": true}, {"start": 878.513, "end": 881.896, "text": "De que Twitter hab\u00eda estado en la informaci\u00f3n dos horas antes que los medios tradicionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911061255974292, "is_candidate": true}, {"start": 881.896, "end": 883.458, "text": "Diez y media de la noche fue la primera informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9210153786839554, "is_candidate": false}, {"start": 883.458, "end": 884.959, "text": "O te escuch\u00e9 decirlo en alg\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46608133492211945, "is_candidate": true}, {"start": 886.755, "end": 891.697, "text": " Yo creo que los nuevos medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n forman parte de la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26413042268388076, "is_candidate": true}, {"start": 891.697, "end": 898.86, "text": "Lo que yo hubiese hecho por ah\u00ed no es lo que hacen otros en la posibilidad que ten\u00e9s hoy de elegir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21133749433756144, "is_candidate": true}, {"start": 898.86, "end": 901.821, "text": "Y no significa ni que sea mejor ni peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3664631012727866, "is_candidate": true}, {"start": 901.821, "end": 904.222, "text": "Yo lo hubiese hecho distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4938045902182988, "is_candidate": true}, {"start": 904.222, "end": 904.902, "text": "Quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9117234084212467, "is_candidate": false}, {"start": 904.902, "end": 916.046, "text": "Ac\u00e1 me informan que reci\u00e9n entr\u00f3 la ex mujer a la Fiscal\u00eda, la jueza Arroyo Salgado, y lo que dice ella, ella descarta el suicidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.85506907315948, "is_candidate": false}, {"start": 916.913, "end": 918.373, "text": " Directamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9779943633088912, "is_candidate": false}, {"start": 918.373, "end": 919.854, "text": "Esto acaba de pasar, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0407372315984749, "is_candidate": false}, {"start": 919.854, "end": 922.494, "text": "Descarta el suicidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8353710102979277, "is_candidate": false}, {"start": 922.494, "end": 923.634, "text": "Digo, es todo un tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8533251818521943, "is_candidate": false}, {"start": 923.634, "end": 929.496, "text": "\u00bfVos sos consciente, Sergio, de que la gente desconf\u00eda todav\u00eda de los pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8251637152285891, "is_candidate": false}, {"start": 929.496, "end": 931.536, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6949027041902203, "is_candidate": false}, {"start": 931.536, "end": 932.396, "text": "\u00bfY c\u00f3mo hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9870788074766369, "is_candidate": false}, {"start": 932.396, "end": 933.436, "text": "Porque vos sos pol\u00edtico tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8845242442378891, "is_candidate": false}, {"start": 933.436, "end": 941.038, "text": "\u00bfC\u00f3mo la gente va a confiar despu\u00e9s de tener que resignarse a convivir con la inseguridad, con la impunidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28069669793845464, "is_candidate": true}, {"start": 942.283, "end": 958.79, "text": " \u00bfC\u00f3mo la gente va a confiar cuando ve que muchas veces los mismos que van despu\u00e9s a pedirle el voto a la hora de cambiar el lugar en el que viven, en lugar de cambiar el lugar cambian el auto, cambian la mujer, cambian la casa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22356841593910737, "is_candidate": true}, {"start": 958.79, "end": 960.031, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a confiar la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4868170763059898, "is_candidate": true}, {"start": 960.031, "end": 964.673, "text": "El otro d\u00eda en un programa de un colega tuyo me preguntaban por el rol de los punteros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864812815568486, "is_candidate": true}, {"start": 964.673, "end": 971.836, "text": "Yo les dec\u00eda, la gente los odia a los punteros, los odia porque juegan con el hambre o con la necesidad para subirlos a un micro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24291361925917965, "is_candidate": true}, {"start": 973.742, "end": 981.908, "text": " Me parece que adem\u00e1s en el tiempo del v\u00ednculo directo entre el ciudadano y la gente, es central construir v\u00ednculo directo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24762369055824396, "is_candidate": true}, {"start": 981.908, "end": 991.235, "text": "Para m\u00ed, que en mi casa, que en mi barrio, que en mi ciudad, el 75% de la gente me haya elegido, es muy fuerte en lo personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2557003955678375, "is_candidate": true}, {"start": 991.235, "end": 994.217, "text": "Me permite caminar con orgullo por lo que hice por la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4403488147236505, "is_candidate": true}, {"start": 995.618, "end": 1006.367, "text": " que en Jujuy y en Tierra del Fuego, o el otro d\u00eda en La Rioja, en La Chaya, San Agaste\u00f1a, o en R\u00edo Negro, en la reuni\u00f3n con los productores de Pera, te hablen de la seguridad de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22718571401022292, "is_candidate": true}, {"start": 1006.367, "end": 1010.631, "text": "Para m\u00ed es un orgullo, porque significa que dejaste una marca en lo que hiciste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3071886196215873, "is_candidate": true}, {"start": 1011.983, "end": 1021.937, "text": " Uno en definitiva tiene que gobernar pensando en dejar cosas, marcas, marcas buenas, cosas para que la gente construya sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.263104328234085, "is_candidate": true}, {"start": 1021.937, "end": 1027.284, "text": "Las sociedades no se empiezan cada 10 a\u00f1os cuando empieza un gobierno de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26310293982202104, "is_candidate": true}, {"start": 1027.284, "end": 1028.847, "text": "Las sociedades van evolucionando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4696700524857095, "is_candidate": true}, {"start": 1030.057, "end": 1038.4, "text": " Ahora, volviendo a lo de Nisman, Diego, porque... \u00bfVos no sentiste que lo dejaron solo, la justicia, ir a golpear a un juzgado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8183022026654618, "is_candidate": false}, {"start": 1038.4, "end": 1043.522, "text": "Yo creo que desde el momento en que... El hijo que se qued\u00f3 volvi\u00f3 ahora porque sabe que se viene la maroma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7611698104777898, "is_candidate": false}, {"start": 1043.522, "end": 1045.663, "text": "Yo lo not\u00e9 solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8365212296283789, "is_candidate": false}, {"start": 1045.663, "end": 1055.007, "text": "Yo creo que desde el momento en que \u00e9l puso en marcha la... el pedido de investigaci\u00f3n, hubo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26741245130505653, "is_candidate": true}, {"start": 1056.485, "end": 1062.774, "text": " digamos, tuvo contacto con diferentes actores pol\u00edticos, sociales, se vincul\u00f3 con los bloques parlamentarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2521733068402525, "is_candidate": true}, {"start": 1062.774, "end": 1063.755, "text": "\u00bfHabl\u00f3 con vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6042135562388815, "is_candidate": false}, {"start": 1063.755, "end": 1065.217, "text": "No, yo no habl\u00e9 con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4909960263763743, "is_candidate": true}, {"start": 1065.217, "end": 1065.818, "text": "La verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5798519595147753, "is_candidate": false}, {"start": 1067.986, "end": 1071.648, "text": " No ten\u00eda una relaci\u00f3n, no lo conoc\u00eda socialmente, no ten\u00eda una relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3126554584078678, "is_candidate": true}, {"start": 1071.648, "end": 1073.81, "text": "Pero si te hubiese llamado... Lo hubiese atendido, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5501553811197853, "is_candidate": false}, {"start": 1073.81, "end": 1075.131, "text": "Y te hubiese llamado atendido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9843859565606944, "is_candidate": false}, {"start": 1075.131, "end": 1080.515, "text": "Bueno, de hecho Dar\u00edo, no, Dar\u00edo Giustozzi estuvo con \u00e9l por el tema de la ida al Parlamento y todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.294883079388336, "is_candidate": true}, {"start": 1080.515, "end": 1083.837, "text": "O sea, no es que m\u00e1s o menos nosotros nos involucramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4236887285819344, "is_candidate": true}, {"start": 1083.837, "end": 1085.158, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 te pregunto esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9333988822440242, "is_candidate": false}, {"start": 1085.158, "end": 1094.745, "text": "Porque hay una sensaci\u00f3n, como vos sos candidato a presidente, y pod\u00e9s llegar a serlo, tal vez haya, la gente crea que puede haber como un pacto de impunidad hacia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8436845576592705, "is_candidate": false}, {"start": 1095.69, "end": 1097.791, "text": " Cristina hoy, decir no, mejor no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8646606645071798, "is_candidate": false}, {"start": 1097.791, "end": 1100.312, "text": "Por eso te pregunto, \u00bfcu\u00e1l hubieses sido t\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7481920787302604, "is_candidate": false}, {"start": 1100.312, "end": 1101.333, "text": "No hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9642221556638035, "is_candidate": false}, {"start": 1101.333, "end": 1103.194, "text": "No, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49563883216992877, "is_candidate": true}, {"start": 1103.194, "end": 1111.018, "text": "Y adem\u00e1s, la sociedad argentina tiene demasiado abiertas algunas heridas como para que, digamos, para adelante se est\u00e9 pensando en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051404332458797, "is_candidate": true}, {"start": 1111.018, "end": 1124.044, "text": "Ahora, \u00bfestamos como sociedad listos como para bancarnos que un presidente pueda ser no s\u00f3lo acusado, sino ha llegado el caso, indagado y juzgado por un delito tan grave?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8776341852600446, "is_candidate": false}, {"start": 1124.044, "end": 1124.905, "text": "\u00bfEstamos preparados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8640224439542628, "is_candidate": false}, {"start": 1126.329, "end": 1127.77, "text": " Bueno, Menem estuvo preso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41287919570671905, "is_candidate": true}, {"start": 1127.77, "end": 1130.311, "text": "S\u00ed, pero ya hab\u00eda dejado a ese Presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7780474778087161, "is_candidate": false}, {"start": 1130.311, "end": 1136.275, "text": "Y estamos hablando de alguien que est\u00e1 en funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7096276339096217, "is_candidate": false}, {"start": 1136.275, "end": 1137.236, "text": "Sergio, tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8202812503893081, "is_candidate": false}, {"start": 1137.236, "end": 1140.497, "text": "La Presidenta en medio de una denuncia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8577538464081552, "is_candidate": false}, {"start": 1140.497, "end": 1142.579, "text": "Vicepresidente procesado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9160451198472106, "is_candidate": false}, {"start": 1142.579, "end": 1143.639, "text": "Y voy a decir algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8729429354846332, "is_candidate": false}, {"start": 1143.639, "end": 1146.621, "text": "El Jefe de Gobierno, Macri, tambi\u00e9n proces\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8962708073804017, "is_candidate": false}, {"start": 1146.621, "end": 1147.842, "text": "Tres cabezas importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120462876730312, "is_candidate": false}, {"start": 1148.303, "end": 1153.064, "text": " Mir\u00e1, uno no hace registro, no me acordaba que Macri estaba procesado, no es como que uno pierda el registro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31621284056614885, "is_candidate": true}, {"start": 1153.064, "end": 1154.945, "text": "Pero tres cabezas important\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.922488990317128, "is_candidate": false}, {"start": 1154.945, "end": 1157.745, "text": "Nisman tuvo mucho que ver en el procesamiento de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8753608532237358, "is_candidate": false}, {"start": 1157.745, "end": 1167.367, "text": "S\u00ed, pero por eso digo, la gente que est\u00e1 mirando dice, loco, las tres cabezas m\u00e1s importantes tienen problemas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8264682666137926, "is_candidate": false}, {"start": 1167.367, "end": 1169.848, "text": "Igual el delito del que se est\u00e1 hablando en relaci\u00f3n a Cristina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9453513001559326, "is_candidate": false}, {"start": 1170.914, "end": 1174.897, "text": " S\u00ed, pero todav\u00eda Cristina ni siquiera est\u00e1 imputada y nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9540042749460796, "is_candidate": false}, {"start": 1174.897, "end": 1177.299, "text": "Digamos que por ahora es de palabra, es lo que dijo misma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8299801480089432, "is_candidate": false}, {"start": 1177.299, "end": 1182.304, "text": "Pero lo que digo es que los referentes, porque son tres referentes, tienen problemas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8857083658133615, "is_candidate": false}, {"start": 1182.304, "end": 1190.511, "text": "Bueno, en definitiva tiene que ver con el ejercicio del gobierno, digamos, y tiene que ver con la idea de los controles cruzados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3206611886273766, "is_candidate": true}, {"start": 1190.511, "end": 1194.114, "text": "Poder legislativo, poder judicial, eso es la divisi\u00f3n de poderes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3361992375204158, "is_candidate": true}, {"start": 1194.114, "end": 1195.315, "text": "No est\u00e1 mal que haya controles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47154998355059363, "is_candidate": true}, {"start": 1195.895, "end": 1207.137, "text": " No est\u00e1 mal que haya investigaciones, lo importante es que las investigaciones terminen demostrando inocencia o culpabilidad del funcionario y no que pase el tiempo, que haya impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24164014012755852, "is_candidate": true}, {"start": 1207.137, "end": 1212.098, "text": "Porque te vuelvo a repetir, Jorge, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es lo m\u00e1s complicado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37264534255187076, "is_candidate": true}, {"start": 1212.098, "end": 1222.48, "text": "Por ah\u00ed ahora, digamos, qued\u00f3 en el olvido, pero si vos cerr\u00e1s los ojos y haces memoria, cuando termin\u00f3 el menemismo, hab\u00eda una larga cola de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23018379315690451, "is_candidate": true}, {"start": 1224.17, "end": 1225.85, "text": " de procesados, de sospechados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4371243876186295, "is_candidate": true}, {"start": 1225.85, "end": 1235.292, "text": "De hecho, si lees la carta de ayer de la Presidenta, te vas a encontrar con que refiere inclusive a funcionarios de esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20673069961944723, "is_candidate": true}, {"start": 1235.292, "end": 1243.153, "text": "Digo, m\u00e1s all\u00e1 del rol que ocupen hoy, lo cierto, porque por ah\u00ed, digamos, despu\u00e9s se terminan mezclando a veces las cosas en la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28423241081298134, "is_candidate": true}, {"start": 1243.153, "end": 1248.154, "text": "Yo le\u00eda a Corach en la carta a la Presidenta y pensaba, \u00bfy hoy de qu\u00e9 trabaja Corach o d\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3126957787202239, "is_candidate": true}, {"start": 1248.154, "end": 1252.455, "text": "Pero la verdad es que a uno lo que le viene es la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3566342602249646, "is_candidate": true}, {"start": 1254.048, "end": 1259.393, "text": " la sensaci\u00f3n de que nos acostumbramos a convivir con la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31800107780991205, "is_candidate": true}, {"start": 1259.393, "end": 1271.324, "text": "Yo creo que es importante que, como plante\u00f3 el gobierno ayer y como plante\u00f3 el bloque del oficialismo, avance la investigaci\u00f3n respecto del... perd\u00f3n, avance el juicio respecto del encubrimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24442245289358644, "is_candidate": true}, {"start": 1272.588, "end": 1274.149, "text": " que tiene fecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4356233466935854, "is_candidate": true}, {"start": 1274.149, "end": 1276.011, "text": "Ese juicio no puede parar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39954859315562297, "is_candidate": true}, {"start": 1276.011, "end": 1286.881, "text": "Es importante porque tambi\u00e9n ayuda a que la gente sepa la verdad sobre un hecho que nos marc\u00f3 y nos llen\u00f3 de luto como sociedad como fue el atentado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3061206949824117, "is_candidate": true}, {"start": 1286.881, "end": 1294.347, "text": "Ahora, porque uno se tienta en el poder y no respeta las divisiones del poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8251552458200252, "is_candidate": false}, {"start": 1294.347, "end": 1299.372, "text": "Por eso muchos ayer dec\u00edan que ten\u00eda que salir la Presidenta a decir, tiene que seguir la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8692369253253225, "is_candidate": false}, {"start": 1300.154, "end": 1305.124, "text": " No, en realidad, por eso nosotros planteamos lo del rol de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38325715226417323, "is_candidate": true}, {"start": 1305.124, "end": 1310.636, "text": "Si tenemos divisi\u00f3n de poderes, necesitamos del impulso de la Corte como m\u00e1xima autoridad judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3064545631491643, "is_candidate": true}, {"start": 1313.108, "end": 1316.512, "text": " Igual da la sensaci\u00f3n de que entre lo que dijo... Y obviamente de la procuradora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8548437111940647, "is_candidate": false}, {"start": 1316.512, "end": 1320.796, "text": "Obviamente de la procuradora en respaldo de los fiscales, como jefa de los fiscales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3068074561716565, "is_candidate": true}, {"start": 1320.796, "end": 1328.784, "text": "Yo comparto con Jorge que ella no tiene que salir a garantizar ni la investigaci\u00f3n de la muerte, ni la investigaci\u00f3n de la cuesti\u00f3n de fondo que es el encubrimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8776799129330201, "is_candidate": false}, {"start": 1328.784, "end": 1331.647, "text": "Pero digo, yo como ciudadana esperaba otro gesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9460289318191232, "is_candidate": false}, {"start": 1332.568, "end": 1351.138, "text": " aunque sea el hecho de decir, entiendo que esto me involucra, no comparto, vamos a demostrar que esto no es as\u00ed, pero voy a dar todas las garant\u00edas, no s\u00e9 cu\u00e1les son los t\u00e9rminos, pero digo, a m\u00ed lo que dijo me pareci\u00f3 no al lugar, me pareci\u00f3 que no era ni el momento ni el contenido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8680165261199059, "is_candidate": false}, {"start": 1351.138, "end": 1355.201, "text": "Estoy de acuerdo con vos, ojal\u00e1 que en alg\u00fan momento esto se produzca, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3286472682291095, "is_candidate": true}, {"start": 1355.201, "end": 1357.242, "text": "Tenemos dos minutitos de la nota a Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9898563826521181, "is_candidate": false}, {"start": 1357.242, "end": 1361.184, "text": "Nisman, el juez, dio una serie de notas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8007044614737153, "is_candidate": false}, {"start": 1361.576, "end": 1370.159, "text": " \u00c9l ten\u00eda previsto, tal vez porque se sent\u00eda protegido, cierta protecci\u00f3n del grupo Clar\u00edn, ten\u00eda todo armado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8377671928210448, "is_candidate": false}, {"start": 1370.159, "end": 1372.579, "text": "Logramos meter una cu\u00f1a, colamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8806754073625397, "is_candidate": false}, {"start": 1372.579, "end": 1374.1, "text": "Siempre te met\u00e9s vos por la mitad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.461385468945786, "is_candidate": true}, {"start": 1374.1, "end": 1375.48, "text": "S\u00ed, y trato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9054850848680625, "is_candidate": false}, {"start": 1375.48, "end": 1378.581, "text": "Y tengo que pelear con un alfil\u00e9 contra los grandes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8554633725310681, "is_candidate": false}, {"start": 1378.581, "end": 1382.162, "text": "Y Nisman charl\u00f3 con nosotros en Ciudad G\u00f3tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8198838417071599, "is_candidate": false}, {"start": 1382.162, "end": 1386.083, "text": "A m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, por un mont\u00f3n de cosas que dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8750163045391305, "is_candidate": false}, {"start": 1386.083, "end": 1388.104, "text": "Son dos minutitos, escuchen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9596191692145194, "is_candidate": false}, {"start": 1392.439, "end": 1394.721, "text": " \u00bfNo hay manera de que la presidenta no estuviera al tanto de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8620425215855639, "is_candidate": false}, {"start": 1394.721, "end": 1401.445, "text": "No solo no hay manera, dio, de todo lo que se hizo est\u00e1 probado que ella ha dado espec\u00edficamente la orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8787987700322736, "is_candidate": false}, {"start": 1401.445, "end": 1405.988, "text": "Nada se hac\u00eda en esta causa que ella no haya expresamente dado la directiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.940138055544432, "is_candidate": false}, {"start": 1405.988, "end": 1415.574, "text": "La consultan previamente, y aparte es evidente que la gente que toma estas decisiones es tan cercana a ella porque aporta tanta informaci\u00f3n de cosas que despu\u00e9s se verifican.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8813462489975007, "is_candidate": false}, {"start": 1415.574, "end": 1419.256, "text": "Es absolutamente imposible desde mi punto de vista que esto ocurra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8726697629000555, "is_candidate": false}, {"start": 1419.256, "end": 1421.158, "text": "Luis de L\u00eda tiene un rol fundamental ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8018185026663887, "is_candidate": false}, {"start": 1421.158, "end": 1421.638, "text": "Luis de L\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0764295039465592, "is_candidate": false}, {"start": 1422.138, "end": 1447.814, "text": " es el encargado de transmitir absolutamente todos los mensajes, est\u00e1 al tanto del armado de la hip\u00f3tesis falsa, es el principal interlocutor del m\u00e1ximo referente iran\u00ed ac\u00e1, el que lleva y trae los mensajes, el que apura para que se apruebe la baja de las circulares rojas para que se pueda llevar adelante el comercio y el plan de impunidad, y es la voz de Argentina, o sea, el operativo que hac\u00eda todo este tipo de tareas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8586732427896402, "is_candidate": false}, {"start": 1448.235, "end": 1457.301, "text": " En medio de todas estas escuchas telef\u00f3nicas se hablaba de usted, de su mujer, de sus hijos, porque hablaba de menores, calculo que usted est\u00e1 hablando de sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8844572964474874, "is_candidate": false}, {"start": 1457.301, "end": 1458.462, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 t\u00e9rminos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0282458776955874, "is_candidate": false}, {"start": 1459.385, "end": 1465.008, "text": " Bueno, vinculado justamente con que mi ex-mujer se dej\u00f3 federal y todo vinculado con todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8234813365857117, "is_candidate": false}, {"start": 1465.008, "end": 1477.073, "text": "Desde el punto de vista jur\u00eddico, donde yo iba a quedar totalmente pagando con una hip\u00f3tesis, me dice el fiscal no entiende que la mano cambi\u00f3 y que ahora los autores van a ser otros, hasta temas de mi vida personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8601548372642673, "is_candidate": false}, {"start": 1477.073, "end": 1481.976, "text": "Nada grave, pero que no, o sea, que una gente de inteligencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9874859347497799, "is_candidate": false}, {"start": 1482.616, "end": 1486.357, "text": " Primero no lo puede saber, y segundo, si lo sabe, no se lo puede informar a los iran\u00edes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8889765195107064, "is_candidate": false}, {"start": 1486.357, "end": 1502.441, "text": "Hasta irrelevante, le dir\u00eda, pero no puede aparecer que est\u00e9n hablando y le digan, mir\u00e1, fue a comer al restaurante X, se encontr\u00f3 con tal persona, hace tal cosa, ahora la mujer, otra, fulano de tal va a tal colegio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8438268296306581, "is_candidate": false}, {"start": 1502.441, "end": 1504.542, "text": "O sea, \u00bfpara qu\u00e9 todo eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0329897338723948, "is_candidate": false}, {"start": 1504.542, "end": 1509.203, "text": "Este es final, a ver si les queda bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8960053765495098, "is_candidate": false}, {"start": 1510.382, "end": 1522.332, "text": " La SIDE, que hace inteligencia interna, que no puede hacerlo, lo estaba caminando, como se dice en la jerga, al fiscal y le pasaba el dato a los iran\u00edes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8517449152608118, "is_candidate": false}, {"start": 1522.332, "end": 1526.796, "text": "Digo, esto es una locura, es una locura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.891399014333026, "is_candidate": false}, {"start": 1526.796, "end": 1534.482, "text": "Y al principio vieron cuando le pregunt\u00f3 por Cristina, con la... El tipo sin duda dice s\u00ed, no se dec\u00eda nada sin mover nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9030602358737415, "is_candidate": false}, {"start": 1534.482, "end": 1534.662, "text": "Digo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7747259456903197, "is_candidate": false}, {"start": 1536.205, "end": 1543.848, "text": " Ahora, desclasificando este documento tambi\u00e9n, Sergio, \u00bfse va a correr el velo de la SIDE de alguna manera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8522246486982733, "is_candidate": false}, {"start": 1543.848, "end": 1550.55, "text": "Eso es abrirle la jaula a un le\u00f3n herido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7874388820367774, "is_candidate": false}, {"start": 1550.55, "end": 1555.271, "text": "Creo que para la democracia argentina va a ser sano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2821166400816384, "is_candidate": true}, {"start": 1555.271, "end": 1558.932, "text": "S\u00ed, pero hasta que lleguemos a sanar, \u00bfqu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9721196211962092, "is_candidate": false}, {"start": 1558.932, "end": 1563.874, "text": "Hasta que lleguemos a sanar nos vamos a encontrar con cosas que existen y que por ah\u00ed las negamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2426069450592646, "is_candidate": true}, {"start": 1564.726, "end": 1569.41, "text": " Porque estos muchachos deben tener carpeta de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.959449788757011, "is_candidate": false}, {"start": 1569.41, "end": 1581.34, "text": "A m\u00ed me parece, Jorge, que... primero, digamos, de la nota me queda la naturalidad con la cual nosotros convalidamos que lo estuvieran, como dijiste vos, caminando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2260578085488325, "is_candidate": true}, {"start": 1581.34, "end": 1582.361, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9395484758358471, "is_candidate": false}, {"start": 1582.361, "end": 1590.709, "text": "Hoy me preguntaba un colega tuyo a la ma\u00f1ana sobre si la decisi\u00f3n de yo ser o no ser candidato... Digo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23188587903776747, "is_candidate": true}, {"start": 1591.682, "end": 1596.424, "text": " No s\u00e9 si te acord\u00e1s que dec\u00edan que no hab\u00edan informado si yo era o no era candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2648172716218832, "is_candidate": true}, {"start": 1596.424, "end": 1601.246, "text": "Yo lo que digo es, \u00bfpor qu\u00e9 naturalizamos un delito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2581604811241224, "is_candidate": true}, {"start": 1601.246, "end": 1605.247, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nos resignamos a naturalizar el delito como sociedad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29426978901252, "is_candidate": true}, {"start": 1605.247, "end": 1614.031, "text": "Porque, te vuelvo a repetir, naturalizamos eso, naturalizamos el motochorro, naturalizamos... Digo, hay gente que cuando la roban te dice, por suerte no me pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2889911302835533, "is_candidate": true}, {"start": 1614.031, "end": 1617.252, "text": "Digo, naturalizamos el robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35467354531392825, "is_candidate": true}, {"start": 1619.472, "end": 1629.346, "text": " Entonces tenemos que construir una sociedad en la que haya respeto a la ley, firmeza en el cumplimiento de la ley y firmeza del Estado para hacer cumplir la ley en todos los \u00f3rdenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2781740883851964, "is_candidate": true}, {"start": 1633.662, "end": 1645.727, "text": " Me parece que se termin\u00f3 ya, y creo que estas cosas tambi\u00e9n definen la sociedad, se termin\u00f3 eso de que cuando planteas firmezas sos facho, mano dura, no, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22735297053967174, "is_candidate": true}, {"start": 1645.727, "end": 1653.69, "text": "La gente quiere vivir en un pa\u00eds en el que se respete la ley, en el que se cumpla la ley, en el que haya premios y castigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2545327884108056, "is_candidate": true}, {"start": 1653.69, "end": 1660.432, "text": "Sergio, para eso vos ten\u00e9s que tener huevos y quienes te siguen tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.806881384869258, "is_candidate": false}, {"start": 1660.432, "end": 1661.933, "text": "80% de ca\u00edda del delito en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5258779617101914, "is_candidate": false}, {"start": 1663.362, "end": 1666.344, "text": " Si hay algo que me sobra es coraje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3141971440535538, "is_candidate": true}, {"start": 1666.344, "end": 1670.507, "text": "Hay otras cosas que por ah\u00ed me faltan y las compenso armando equipos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31673043176589843, "is_candidate": true}, {"start": 1670.507, "end": 1691.621, "text": "Yo, para hablar de econom\u00eda, le pregunto a un Laba\u00f1a, le pregunto a un Peirano, le pregunto a un Pi\u00f1anelli, para hablar de educaci\u00f3n le pregunto a un Iaies, para hablar de medio ambiente a un Federowsky, para hablar de seguridad le pregunto a un Gorgal, pero coraje, quedate tranquilo que para que en la Argentina no haya impunidad y mis hijos vivan en un pa\u00eds mejor, me sobra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2677399889451365, "is_candidate": true}, {"start": 1692.125, "end": 1694.547, "text": " Porque eso es lo que le quiere la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8716497241656813, "is_candidate": false}, {"start": 1694.547, "end": 1697.389, "text": "Vos habl\u00e1s de coraje, yo hablo directamente de huevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449369091884227, "is_candidate": false}, {"start": 1697.389, "end": 1698.81, "text": "Huevo de enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7917854940945548, "is_candidate": false}, {"start": 1698.81, "end": 1700.191, "text": "No solo los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.794630576531588, "is_candidate": false}, {"start": 1700.191, "end": 1714.58, "text": "A la interna que vos sab\u00e9s que existe, en la polic\u00eda, en los pol\u00edticos, no puede existir el narcotr\u00e1fico ni el delito sin una sociedad con los pol\u00edticos, los jueces... Ahora vos f\u00edjate si todo el esfuerzo ese de inteligencia se pusiera en inteligencia criminal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6968772565468735, "is_candidate": false}, {"start": 1714.58, "end": 1716.222, "text": "Ah, ser\u00eda b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7570323326504489, "is_candidate": false}, {"start": 1716.222, "end": 1720.705, "text": "Se pusiera en delito, piratas, del asfalto, narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3484226977088999, "is_candidate": true}, {"start": 1720.705, "end": 1720.885, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0873623055670796, "is_candidate": false}, {"start": 1721.748, "end": 1724.15, "text": " \u00bfVes al Kirchnerismo hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.010514263986225, "is_candidate": false}, {"start": 1724.15, "end": 1730.655, "text": "Incluso en estas circunstancias, habi\u00e9ndote ido ya hace unos cuantos a\u00f1os y estando hoy ocupando otra posici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9028966853937129, "is_candidate": false}, {"start": 1730.655, "end": 1731.716, "text": "En todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0399068815530665, "is_candidate": false}, {"start": 1731.716, "end": 1732.396, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.065897396113847, "is_candidate": false}, {"start": 1732.396, "end": 1743.585, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds personalmente cuando ves a Cristina, cuando pasan estas cosas, cuando escuch\u00e1s a An\u00edbal ayer, a Scioli y su comunicado del d\u00eda de ayer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9518648586939829, "is_candidate": false}, {"start": 1743.585, "end": 1745.106, "text": "No lo vi el comunicado de Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5721995735205568, "is_candidate": false}, {"start": 1745.106, "end": 1748.248, "text": "Bueno, hay un peque\u00f1o mensaje que es muy breve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9910996205737039, "is_candidate": false}, {"start": 1748.248, "end": 1749.449, "text": "No suma demasiado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8983679043329318, "is_candidate": false}, {"start": 1753.282, "end": 1754.944, "text": " \u00bfQu\u00e9 siento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8813693930238969, "is_candidate": false}, {"start": 1754.944, "end": 1757.766, "text": "Que tengo una obligaci\u00f3n con el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37054631316941034, "is_candidate": true}, {"start": 1757.766, "end": 1760.609, "text": "Que es mucho m\u00e1s importante mirar para adelante que mirar para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38245967189997065, "is_candidate": true}, {"start": 1760.609, "end": 1768.976, "text": "Y que en lugar de discutir sobre la historia tenemos que pensar qu\u00e9 pa\u00eds hacemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2728036344833499, "is_candidate": true}, {"start": 1768.976, "end": 1771.258, "text": "Cuidando las cosas que est\u00e1n bien, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2860126816841302, "is_candidate": true}, {"start": 1771.258, "end": 1776.283, "text": "Yo el otro d\u00eda en La Rioja pasaba una cosa, me contaba la gente, fui a recorrer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3152266371844755, "is_candidate": true}, {"start": 1778.849, "end": 1782.892, "text": " la Chaya Sanagaste\u00f1a, que es un festejo muy t\u00edpico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460525326609629, "is_candidate": true}, {"start": 1782.892, "end": 1785.874, "text": "Y entonces la gente me dec\u00eda, \u00bfsabe lo que nos dicen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301763664161419, "is_candidate": true}, {"start": 1785.874, "end": 1790.797, "text": "Que si usted es presidente nos van a sacar los planes, nos lo dicen para meternos miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26492949659679244, "is_candidate": true}, {"start": 1790.797, "end": 1793.578, "text": "Mientras charlaba me ped\u00eda una foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4179451679153212, "is_candidate": true}, {"start": 1793.578, "end": 1801.323, "text": "Yo creo que aquel que tiene un plan, que tiene una asignaci\u00f3n universal, tiene que sentirse cuidado, protegido, porque esa es parte de la Argentina que tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2532664215613486, "is_candidate": true}, {"start": 1802.601, "end": 1813.187, "text": " Ahora tambi\u00e9n tenemos cosas que cambiar y me parece que esta cosa de ir todo el tiempo para atr\u00e1s y no mirar nunca para adelante nos ha puesto a los argentinos muchas trabas, mucho freno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28532292059198483, "is_candidate": true}, {"start": 1813.187, "end": 1820.531, "text": "Sergio, disculp\u00e1, yo insisto con este tema porque la gente... Suponte que es ganar si sos presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.894542711415624, "is_candidate": false}, {"start": 1820.531, "end": 1826.934, "text": "Supongamos tambi\u00e9n que esta causa, realmente la causa es fuerte, es real, con pruebas contundentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9168800876795395, "is_candidate": false}, {"start": 1826.934, "end": 1829.035, "text": "Y terminan procesando a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9223315432481328, "is_candidate": false}, {"start": 1829.035, "end": 1831.637, "text": "Y el proceso te cae a vos en tu presidencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8512422254407049, "is_candidate": false}, {"start": 1833.369, "end": 1835.15, "text": " Yo creo en la independencia de poderes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49548557087947465, "is_candidate": true}, {"start": 1835.15, "end": 1839.613, "text": "Nosotros vamos a dar la autarqu\u00eda econ\u00f3mica al Poder Judicial para que tenga independencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30295494935615286, "is_candidate": true}, {"start": 1839.613, "end": 1842.155, "text": "Pero fue una presidenta, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9395871291369124, "is_candidate": false}, {"start": 1842.155, "end": 1847.319, "text": "Pero, a ver, somos todos ciudadanos, tenemos que estar todos a derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36222624027296113, "is_candidate": true}, {"start": 1847.319, "end": 1849.42, "text": "Lo importante es que el Poder Judicial sea independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40320286447148057, "is_candidate": true}, {"start": 1849.42, "end": 1851.882, "text": "\u00bfY cu\u00e1ndo va a ser independiente el Poder Judicial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3372836424200869, "is_candidate": true}, {"start": 1851.882, "end": 1859.487, "text": "El d\u00eda que tengamos un Consejo de la Magistratura equilibrado en t\u00e9rminos de composici\u00f3n y el d\u00eda que tenga autarqu\u00eda econ\u00f3mica financiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26665419830713954, "is_candidate": true}, {"start": 1859.487, "end": 1860.008, "text": "Esto es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7565668279378329, "is_candidate": false}, {"start": 1861.033, "end": 1864.538, "text": " para aumentar el gasto no tenga que ir a pedirle partida al jefe de gabinete de la corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2853497395883885, "is_candidate": true}], "Index": 1169, "channel_id": "UCbnwNx1RojZFXNHozfSvXSA", "channel": "Ejes SA", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@EjesdeCom", "id": "MvkXlg9ZbL4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MvkXlg9ZbL4", "title": "Ejesdecom Sergio Massa en Intrusos", "duration": 1870.0, "view_count": 1264.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}